{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.84, "duration": 3.329}, {"text": "et dans Actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gions je", "start": 6.6, "duration": 3.64}, {"text": "vous le disais tr\u00e8s politique elle s'est", "start": 9.04, "duration": 3.04}, {"text": "pass\u00e9 hier du c\u00f4t\u00e9 du Havre o\u00f9 hdor", "start": 10.24, "duration": 3.479}, {"text": "Philippe a accueilli Emmanuel Macron", "start": 12.08, "duration": 3.439}, {"text": "pour les comm\u00e9morations des 80 ans de la", "start": 13.719, "duration": 3.72}, {"text": "lib\u00e9ration du jou naasis si les deux", "start": 15.519, "duration": 4.001}, {"text": "hommes ont affich\u00e9 une certaine", "start": 17.439, "duration": 4.121}, {"text": "complicit\u00e9 ils n'ont pas non plus manqu\u00e9", "start": 19.52, "duration": 3.679}, {"text": "de se faire passer quelques messages", "start": 21.56, "duration": 2.719}, {"text": "Aur\u00e9lien", "start": 23.199, "duration": 3.961}, {"text": "Romano comm\u00e9mor\u00e9 la lib\u00e9ration du Havre", "start": 24.279, "duration": 5.48}, {"text": "il y a 80 ans ville martyre ras\u00e9e par", "start": 27.16, "duration": 4.8}, {"text": "les alli \u00e9tait pr\u00e9vu de longu dates", "start": 29.759, "duration": 4.001}, {"text": "\u00c9douard Philippe avait invit\u00e9 le", "start": 31.96, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sident en avril dernier bien avant la", "start": 33.76, "duration": 4.36}, {"text": "s\u00e9quence politique ouverte par la", "start": 36.12, "duration": 4.279}, {"text": "disolution depuis le maire du Havre", "start": 38.12, "duration": 4.279}, {"text": "s'est encore plus \u00e9mancip\u00e9 de son ancien", "start": 40.399, "duration": 4.16}, {"text": "patron en annon\u00e7ant sa candidature pour", "start": 42.399, "duration": 5.121}, {"text": "la pr\u00e9sidentielle 2027 une annonce qui a", "start": 44.559, "duration": 5.281}, {"text": "irrit\u00e9 le chef de l'\u00c9tat mais qui hier", "start": 47.52, "duration": 4.96}, {"text": "n'en a presque rien montr\u00e9 tout juste", "start": 49.84, "duration": 5.16}, {"text": "a-t-il gliss\u00e9 je suis surtout concentr\u00e9", "start": 52.48, "duration": 4.719}, {"text": "sur ce qui se passe aujourd'hui on ne va", "start": 55.0, "duration": 3.8}, {"text": "pas se mettre en mode pause jusqu'en", "start": 57.199, "duration": 3.32}, {"text": "2027", "start": 58.8, "duration": 3.239}, {"text": "lors d'un bain de foule les deux hommes", "start": 60.519, "duration": 3.481}, {"text": "se sont m\u00eame montr\u00e9s joyeux et compis", "start": 62.039, "duration": 5.281}, {"text": "vous avez mis des filtres curieux", "start": 64.0, "duration": 3.32}, {"text": "l\u00e0 c'est bien non c'est bien il faut la", "start": 72.119, "duration": 5.761}, {"text": "garder interrog\u00e9 sur la nomination des", "start": 75.36, "duration": 4.079}, {"text": "ministres le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 77.88, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9tend se tenir d\u00e9sormais \u00e0 distance un", "start": 79.439, "duration": 4.881}, {"text": "gouvernement la semaine prochaine c'est", "start": 82.52, "duration": 3.44}, {"text": "au Premier ministre il travaille il", "start": 84.32, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9coute il conerte va btir et surtout on", "start": 85.96, "duration": 5.159}, {"text": "a une a nouvelle avec un parlement aussi", "start": 88.36, "duration": 5.079}, {"text": "qui qui repr\u00e9sente la France dans sa", "start": 91.119, "duration": 4.32}, {"text": "diversit\u00e9 et et qui va supposer des", "start": 93.439, "duration": 4.161}, {"text": "compromis et c'est au gouvernement de", "start": 95.439, "duration": 4.161}, {"text": "porter des projets de faire passer des", "start": 97.6, "duration": 4.199}, {"text": "texes de lo mais aussi d'administrer", "start": 99.6, "duration": 3.72}, {"text": "Emmanuel Macron s'est aussi pr\u00eat\u00e9 \u00e0", "start": 101.799, "duration": 3.64}, {"text": "l'exercice qui l'affectionne celui de", "start": 103.32, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9pondre aux interpellations des", "start": 105.439, "duration": 4.96}, {"text": "passants sur sa politique et ses", "start": 106.96, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9cisions l\u00e0 on voit c'estes", "start": 110.399, "duration": 3.201}, {"text": "retrouvailles entre Emmanuel Macron et", "start": 112.0, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9dard Philippe les premi\u00e8res depuis la", "start": 113.6, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9claration de candidature d'\u00c9douard", "start": 115.079, "duration": 3.4}, {"text": "Philippe \u00e0 la pr\u00e9sidentielle alors on", "start": 116.719, "duration": 4.281}, {"text": "l'a vu Pablo une complice Ctait affich\u00e9", "start": 118.479, "duration": 4.68}, {"text": "mais quelques pics bien sentis oui", "start": 121.0, "duration": 4.399}, {"text": "quelques pics mais globalement l'image", "start": 123.159, "duration": 4.88}, {"text": "qu'il voulait donn\u00e9 \u00e0 voir c'est de la", "start": 125.399, "duration": 4.761}, {"text": "roue en foire c'est vraiment on s'amuse", "start": 128.039, "duration": 4.521}, {"text": "on s'aime bien on se tape dans le dos et", "start": 130.16, "duration": 5.48}, {"text": "et nous avons \u00e9t\u00e9 nous avons collabor\u00e9", "start": 132.56, "duration": 4.44}, {"text": "ensemble puisque quand m\u00eame l'un \u00e9tait", "start": 135.64, "duration": 2.84}, {"text": "premier ministre lorsque l'autre \u00e9tait", "start": 137.0, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00e9sident de de la R\u00e9publique et nous", "start": 138.48, "duration": 5.399}, {"text": "n'allons n aujourd'hui ils sont dans", "start": 141.599, "duration": 4.521}, {"text": "deux histoires diff\u00e9rentes ils ont pris", "start": 143.879, "duration": 4.521}, {"text": "deux trajectoires diff\u00e9rentes mais \u00e7a ne", "start": 146.12, "duration": 4.56}, {"text": "fait pas deeux des ennemis po c'est \u00e7a", "start": 148.4, "duration": 4.44}, {"text": "juste qu'ils ont voulu montrer mais ce", "start": 150.68, "duration": 3.8}, {"text": "que \u00e7a montre aussi c'est que on est", "start": 152.84, "duration": 3.679}, {"text": "vraiment dans un dans un moment de", "start": 154.48, "duration": 6.28}, {"text": "communication politique intense o\u00f9 c'est", "start": 156.519, "duration": 6.36}, {"text": "presque \u00e7a qui prend le part en fait sur", "start": 160.76, "duration": 4.16}, {"text": "le fond de la politique parce qu' il ne", "start": 162.879, "duration": 4.561}, {"text": "s'est pas dit grand-chose hier et", "start": 164.92, "duration": 4.88}, {"text": "pourtant ils ont r\u00e9ussi \u00e0 avoir toutes", "start": 167.44, "duration": 5.28}, {"text": "les cam\u00e9ras point\u00e9es vers eux \u00e7a", "start": 169.8, "duration": 4.88}, {"text": "ressemble un peu on en parlera tout \u00e0", "start": 172.72, "duration": 4.84}, {"text": "l'heure \u00e0 ces journ\u00e9es parlementair des", "start": 174.68, "duration": 4.68}, {"text": "des r\u00e9publicains c'est-\u00e0-dire que c'est", "start": 177.56, "duration": 3.64}, {"text": "que de la l'affichage ils s'affichent", "start": 179.36, "duration": 4.04}, {"text": "ils disent pas grand-chose mais ils", "start": 181.2, "duration": 3.84}, {"text": "s'affiche avec des des des grands", "start": 183.4, "duration": 2.72}, {"text": "sourires en", "start": 185.04, "duration": 4.759}, {"text": "disant \u00e0 la fois le moment que l'on", "start": 186.12, "duration": 7.039}, {"text": "passe est un moment politique intense on", "start": 189.799, "duration": 5.041}, {"text": "sait pas trop pourquoi et puis distille", "start": 193.159, "duration": 3.121}, {"text": "des rumeurs comme vous avez dit il y a", "start": 194.84, "duration": 3.399}, {"text": "quelques petites piques qu'ils envoient", "start": 196.28, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 chaque fois alors c'est des petites", "start": 198.239, "duration": 3.121}, {"text": "piques il y a des messages subliminaux", "start": 199.48, "duration": 3.96}, {"text": "et cetera des choses vraiment tr\u00e8s", "start": 201.36, "duration": 5.72}, {"text": "allusiv pour essayer de de remplir un", "start": 203.44, "duration": 5.76}, {"text": "moment politique o\u00f9 il n'y a finalement", "start": 207.08, "duration": 4.48}, {"text": "pas beaucoup oup d'action politique je", "start": 209.2, "duration": 3.28}, {"text": "rappelle il est quand m\u00eame pr\u00e9sident de", "start": 211.56, "duration": 2.08}, {"text": "la R\u00e9publique mais il prend pas beaucoup", "start": 212.48, "duration": 3.44}, {"text": "de d\u00e9cisions en ce moment le Parlement", "start": 213.64, "duration": 4.599}, {"text": "ne s'est toujours pas r\u00e9uni en cession", "start": 215.92, "duration": 5.28}, {"text": "et on n pas de gouvernement ou bon apr\u00e8s", "start": 218.239, "duration": 4.121}, {"text": "c'est le principe c'est-\u00e0-dire que", "start": 221.2, "duration": 2.8}, {"text": "forc\u00e9ment il fait il fait bien en", "start": 222.36, "duration": 4.079}, {"text": "fonction de de de de la situation", "start": 224.0, "duration": 5.48}, {"text": "politique au moment o\u00f9 o\u00f9 il", "start": 226.439, "duration": 6.281}, {"text": "l'affronte effectivement ennemi non vous", "start": 229.48, "duration": 5.44}, {"text": "l'avez dit pablau mais adversaire avec", "start": 232.72, "duration": 3.879}, {"text": "des int\u00e9r\u00eats divergents oui aujourd'hui", "start": 234.92, "duration": 2.92}, {"text": "c'est \u00e9vident c'est-\u00e0-dire qu'\u00e0 partir", "start": 236.599, "duration": 2.84}, {"text": "du moment o\u00f9 \u00c9douard Philippe s'est", "start": 237.84, "duration": 3.399}, {"text": "lanc\u00e9 dans la campagne et il l'a fait", "start": 239.439, "duration": 4.36}, {"text": "quand m\u00eame de mani\u00e8re truculante avec", "start": 241.239, "duration": 5.801}, {"text": "des d\u00e9clarations tr\u00e8s fortes vis-\u00e0-vis", "start": 243.799, "duration": 5.08}, {"text": "d'Emmanuel Macron et vis-\u00e0-vis du bilan", "start": 247.04, "duration": 3.479}, {"text": "d'Emmanuel Macron dont pourtant il est", "start": 248.879, "duration": 4.2}, {"text": "quand m\u00eame comptable de toute la", "start": 250.519, "duration": 4.92}, {"text": "premi\u00e8re partie du premier quinquena 3", "start": 253.079, "duration": 3.481}, {"text": "ans quand m\u00eame \u00c9douard Philippe il est", "start": 255.439, "duration": 3.92}, {"text": "rest\u00e9 c'est aussi \u00e7a qu'\u00c9douard", "start": 256.56, "duration": 5.12}, {"text": "Philippe ce \u00e0 quoi \u00c9douard Philippe doit", "start": 259.359, "duration": 4.4}, {"text": "faire face c'est ce proc\u00e8s finalement", "start": 261.68, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui en d\u00e9loyaut\u00e9 vis-\u00e0-vis du du", "start": 263.759, "duration": 3.521}, {"text": "chef de l'\u00c9tat vis-\u00e0-vis de celui qui", "start": 265.72, "duration": 2.96}, {"text": "lui a donn\u00e9 toute cette exp\u00e9rience", "start": 267.28, "duration": 3.16}, {"text": "d'ancien Premier ministre ministre et", "start": 268.68, "duration": 3.12}, {"text": "ensuite il y a quand m\u00eame eu aussi un", "start": 270.44, "duration": 2.92}, {"text": "certain nombre de de critiques qui ont", "start": 271.8, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 adress\u00e9 \u00e0 dard Philippe au moment de", "start": 273.36, "duration": 3.8}, {"text": "sa d\u00e9claration de candidature qui a \u00e9t\u00e9", "start": 275.36, "duration": 3.76}, {"text": "jug\u00e9 inopportune par une majorit\u00e9 de", "start": 277.16, "duration": 3.479}, {"text": "Fran\u00e7ais 60 % des Fran\u00e7ais quand m\u00eame", "start": 279.12, "duration": 3.32}, {"text": "ont consid\u00e9r\u00e9 que le timing n'\u00e9tait pas", "start": 280.639, "duration": 4.481}, {"text": "le bon voil\u00e0 Emmanuel Macron ne pouvait", "start": 282.44, "duration": 4.199}, {"text": "pas faire comme si s'\u00e9tait rien pass\u00e9", "start": 285.12, "duration": 4.04}, {"text": "alors forc\u00e9ment c'est compliqu\u00e9 d'aller", "start": 286.639, "duration": 4.041}, {"text": "intervenir sur le fond sur un", "start": 289.16, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9placement comme \u00e7a au moment m\u00eame o\u00f9", "start": 290.68, "duration": 3.0}, {"text": "il y a quand m\u00eame aussi d'autres", "start": 292.44, "duration": 2.64}, {"text": "priorit\u00e9s pour les Fran\u00e7ais mais le", "start": 293.68, "duration": 3.76}, {"text": "symbole d'Emmanuel Macron qui se d\u00e9place", "start": 295.08, "duration": 3.959}, {"text": "sur le territoire m\u00eame de son ancien", "start": 297.44, "duration": 2.8}, {"text": "Premier ministre et qui montre", "start": 299.039, "duration": 3.44}, {"text": "finalement que il n'est pas d\u00e9rang\u00e9 par", "start": 300.24, "duration": 4.48}, {"text": "celui-ci et que \u00e7a ne lui fait pas peur", "start": 302.479, "duration": 3.921}, {"text": "c'\u00e9tait aussi important je pense pour le", "start": 304.72, "duration": 3.199}, {"text": "le chef de l'\u00c9tat de de montrer qu'il", "start": 306.4, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9tait pas perturb\u00e9 donc c'\u00e9tait", "start": 307.919, "duration": 2.681}, {"text": "effectivement un concours de popularit\u00e9", "start": 309.16, "duration": 3.24}, {"text": "entre deux hommes hier et et de montrer", "start": 310.6, "duration": 3.08}, {"text": "que la page du macronisme n'est pas", "start": 312.4, "duration": 3.079}, {"text": "forc\u00e9ment tourn\u00e9e comme l'a laiss\u00e9", "start": 313.68, "duration": 3.4}, {"text": "supposer la l'interview d'\u00c9douard", "start": 315.479, "duration": 3.601}, {"text": "Philippe oui effectivement que il y a", "start": 317.08, "duration": 4.32}, {"text": "quand m\u00eame il y a quand m\u00eame des liens", "start": 319.08, "duration": 5.6}, {"text": "que avec ce pass\u00e9 d'\u00c9douard Philippe qui", "start": 321.4, "duration": 4.919}, {"text": "est quand m\u00eame non n\u00e9gligeable Premier", "start": 324.68, "duration": 3.799}, {"text": "ministre c'est c'est quand m\u00eame pas rien", "start": 326.319, "duration": 4.361}, {"text": "comme l'a dit Louis il est il est un peu", "start": 328.479, "duration": 4.241}, {"text": "il est comptable d'une d'une certaine", "start": 330.68, "duration": 4.079}, {"text": "partie de enfin de ce qu' a avanc\u00e9 de ce", "start": 332.72, "duration": 4.0}, {"text": "qu'a fait le le le le", "start": 334.759, "duration": 3.801}, {"text": "macronisme en revanche ce qui est", "start": 336.72, "duration": 4.16}, {"text": "int\u00e9ressant c'est que l\u00e0 pendant 3 ans", "start": 338.56, "duration": 3.8}, {"text": "ou moins on sait pas trop quand est-ce", "start": 340.88, "duration": 2.92}, {"text": "que va avoir cette par il y a beaucoup", "start": 342.36, "duration": 3.36}, {"text": "de gens qui parisent sur le fait que la", "start": 343.8, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sidentielle aura lieu plut\u00f4t parce", "start": 345.72, "duration": 3.64}, {"text": "que Emmanuel Macron va d\u00e9missionner", "start": 347.4, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9missionnerait avant 2027 j'y crois pas", "start": 349.36, "duration": 4.64}, {"text": "trop mais enfin c'est le c'est c'est", "start": 352.12, "duration": 3.48}, {"text": "c'est c'est dans les hypoth\u00e8ses et dans", "start": 354.0, "duration": 3.52}, {"text": "les dans les rumeurs qui courent en ce", "start": 355.6, "duration": 3.319}, {"text": "moment \u00c9douard Philippe il participe", "start": 357.52, "duration": 3.08}, {"text": "d'ailleurs he puis que je Philippe a dit", "start": 358.919, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il se tenait pr\u00eat en cas d\u00e9mission du", "start": 360.6, "duration": 3.319}, {"text": "chef de l'\u00c9tat donc il laisse supposer", "start": 362.199, "duration": 3.241}, {"text": "que c'est une hyp\u00e8se alimente", "start": 363.919, "duration": 4.881}, {"text": "effectivement ce ce ce moulin \u00e0 \u00e0 rumeur", "start": 365.44, "duration": 5.319}, {"text": "sur la d\u00e9mission d'Emmanuel Macron et ce", "start": 368.8, "duration": 3.0}, {"text": "qui est int\u00e9ressant c'est qu'Emmanuel", "start": 370.759, "duration": 2.681}, {"text": "Macron d'un autre c\u00f4t\u00e9 lui bah il pourra", "start": 371.8, "duration": 2.88}, {"text": "pas \u00eatre candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection", "start": 373.44, "duration": 2.759}, {"text": "puisque c'est interdit par la", "start": 374.68, "duration": 3.799}, {"text": "Constitution en revanche comme il l'a", "start": 376.199, "duration": 5.601}, {"text": "affirm\u00e9 et vous l'avez mis vous avez mis", "start": 378.479, "duration": 5.961}, {"text": "en exerg cette phrase il a dit je ne", "start": 381.8, "duration": 4.64}, {"text": "vais pas rien faire jusqu'\u00e0 2027 parce", "start": 384.44, "duration": 4.0}, {"text": "que le risque c'est que \u00c9douard Philippe", "start": 386.44, "duration": 4.039}, {"text": "en rentrant en campagne euh d\u00e8s \u00e0", "start": 388.44, "duration": 4.879}, {"text": "pr\u00e9sent pour la pour la pr\u00e9sidentielle", "start": 390.479, "duration": 5.681}, {"text": "emp\u00eache Emmanuel Macron pr\u00e9sident de la", "start": 393.319, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique qui ne peut pas se", "start": 396.16, "duration": 4.84}, {"text": "repr\u00e9senter d'agir politiquement puisque", "start": 397.319, "duration": 5.88}, {"text": "on on imagine que y compris \u00e0", "start": 401.0, "duration": 4.4}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale les d\u00e9put\u00e9s y", "start": 403.199, "duration": 4.601}, {"text": "compris au S\u00e9nat les s\u00e9nateurs seront", "start": 405.4, "duration": 5.68}, {"text": "tout tourn\u00e9s vers la pr\u00e9sidentielle de", "start": 407.8, "duration": 4.959}, {"text": "choisir dans quelle \u00e9curie ils se", "start": 411.08, "duration": 4.44}, {"text": "situeront ils diviseront une majorit\u00e9", "start": 412.759, "duration": 5.961}, {"text": "qui est d\u00e9j\u00e0 compliqu\u00e9e \u00e0 \u00e0 constituer", "start": 415.52, "duration": 6.04}, {"text": "euh donc c'est \u00e7a qu'Emmanuel Macron a", "start": 418.72, "duration": 5.24}, {"text": "en t\u00eate et qui et qui le g\u00eane parce que", "start": 421.56, "duration": 4.44}, {"text": "je je pense et on est m\u00eame s\u00fbr et on le", "start": 423.96, "duration": 4.799}, {"text": "sait il a encore des des r\u00e9formes \u00e0", "start": 426.0, "duration": 5.24}, {"text": "faire passer il a une action \u00e0 la t\u00eate", "start": 428.759, "duration": 6.081}, {"text": "de l'ex\u00e9cutif \u00e0 \u00e0 mener et il entend", "start": 431.24, "duration": 6.56}, {"text": "aller jusqu'au bout de son de sa de son", "start": 434.84, "duration": 6.359}, {"text": "mandat en faisant des choses et l\u00e0 si si", "start": 437.8, "duration": 5.2}, {"text": "tout le monde se d\u00e9clare maintenant en", "start": 441.199, "duration": 3.72}, {"text": "en campagne pr\u00e9sidentielle Gabriel Atal", "start": 443.0, "duration": 3.84}, {"text": "\u00c9douard Philippe et cetera il va plus", "start": 444.919, "duration": 3.481}, {"text": "avoir beaucoup d'espace c'est la", "start": 446.84, "duration": 2.84}, {"text": "question de la l\u00e9gitimit\u00e9 du chef chef", "start": 448.4, "duration": 3.199}, {"text": "de l'\u00c9tat en fait \u00e0 partir du moment", "start": 449.68, "duration": 3.68}, {"text": "vous le savez hein c'est c'est une r\u00e8gle", "start": 451.599, "duration": 4.121}, {"text": "en politique \u00e0 partir du moment o\u00f9 vous", "start": 453.36, "duration": 3.8}, {"text": "\u00eates \u00e9lu et vous ne pouvez pas vous", "start": 455.72, "duration": 3.4}, {"text": "repr\u00e9senter \u00e0 votre propre succession et", "start": 457.16, "duration": 3.8}, {"text": "bien votre guerre de succession est est", "start": 459.12, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e8s lors d\u00e9j\u00e0 ouverte donc c'est c'est", "start": 460.96, "duration": 3.76}, {"text": "pour \u00e7a qu'Emmanuel Macron doit garder", "start": 462.44, "duration": 4.12}, {"text": "toute sa l\u00e9gitimit\u00e9 le plus longtemps", "start": 464.72, "duration": 3.479}, {"text": "possible alors m\u00eame qu'il sait tr\u00e8s bien", "start": 466.56, "duration": 4.28}, {"text": "que ben en sousmain tout le monde pense", "start": 468.199, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e0 la suite \u00e0 l'apr\u00e8s ce qu'il faut noter", "start": 470.84, "duration": 3.799}, {"text": "quand m\u00eame c'est que finalement c'est un", "start": 473.12, "duration": 3.28}, {"text": "peu paradoxal qu'Emmanuel Macron a quand", "start": 474.639, "duration": 3.481}, {"text": "m\u00eame accept\u00e9 ce d\u00e9placement parce que il", "start": 476.4, "duration": 3.359}, {"text": "donne de la visibilit\u00e9 \u00e0 son ancien", "start": 478.12, "duration": 2.639}, {"text": "Premier ministre et forc\u00e9ment", "start": 479.759, "duration": 2.641}, {"text": "aujourd'hui on en parle alors que il se", "start": 480.759, "duration": 3.361}, {"text": "serait pas d\u00e9plac\u00e9 hier au Havre ce", "start": 482.4, "duration": 3.759}, {"text": "matin on en parlerait pas donc il y a il", "start": 484.12, "duration": 3.4}, {"text": "y a \u00e9videmment la question d'Ant plus", "start": 486.159, "duration": 2.561}, {"text": "dans une ile o\u00f9 il est tr\u00e8s populaire", "start": 487.52, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9videmment on a vu et on a vu les images", "start": 488.72, "duration": 3.56}, {"text": "ouais parce que pour \u00c9douard Philippe il", "start": 490.72, "duration": 3.439}, {"text": "y a quand m\u00eame la question de l'espace", "start": 492.28, "duration": 3.96}, {"text": "politique qui va r\u00e9ussir \u00e0 occuper", "start": 494.159, "duration": 4.081}, {"text": "pendant 3 ans c'est pas simple pour un", "start": 496.24, "duration": 3.679}, {"text": "ancien Premier ministre de continuer \u00e0", "start": 498.24, "duration": 3.519}, {"text": "faire parler de lui il y en a d'autres", "start": 499.919, "duration": 3.4}, {"text": "par le pass\u00e9 qui s'y sont essay\u00e9s et qui", "start": 501.759, "duration": 4.361}, {"text": "n on pas toujours qui qui qui ne sont", "start": 503.319, "duration": 4.32}, {"text": "pas toujours qui n'ont pas toujours", "start": 506.12, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9ussi cette \u00e9preuve et au Parlement", "start": 507.639, "duration": 3.52}, {"text": "alors que tout se joue beaucoup \u00e0", "start": 509.96, "duration": 3.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et que en plus une", "start": 511.159, "duration": 5.641}, {"text": "partie de ses anciens coll\u00e8gues", "start": 513.44, "duration": 5.32}, {"text": "politiques de sa famille politique", "start": 516.8, "duration": 3.64}, {"text": "s'appr\u00eate \u00e0 gouverner quel va \u00eatre", "start": 518.76, "duration": 3.839}, {"text": "l'espace politique d'eddouard Philippe", "start": 520.44, "duration": 5.399}, {"text": "finalement dans cette situation c'est", "start": 522.599, "duration": 4.841}, {"text": "tr\u00e8s p\u00e9rilleux ce qu'il faut noter par", "start": 525.839, "duration": 3.721}, {"text": "ailleurs hier c'est que le bilat\u00e9ral qui", "start": 527.44, "duration": 4.24}, {"text": "devait avoir lieu entre Emmanuel Macron", "start": 529.56, "duration": 3.68}, {"text": "et \u00e9edouard Philippe n'a finalement pas", "start": 531.68, "duration": 4.08}, {"text": "eu lieu faute de temps dans l'agenda du", "start": 533.24, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sident apr\u00e8s juste rappeler que", "start": 535.76, "duration": 4.68}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e9tait t au Havre pour", "start": 538.0, "duration": 4.44}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brer le 80e anniversaire de la", "start": 540.44, "duration": 4.399}, {"text": "lib\u00e9ration de de la ville et que \u00c9douard", "start": 542.44, "duration": 3.8}, {"text": "Philippe est le maire et donc que", "start": 544.839, "duration": 3.56}, {"text": "c'\u00e9tait assez logique qu'il s'y retrouve", "start": 546.24, "duration": 3.64}, {"text": "enfin je bien \u00e9videmment il y a des", "start": 548.399, "duration": 3.721}, {"text": "intentions politiques derri\u00e8re mais il y", "start": 549.88, "duration": 4.88}, {"text": "a aussi ces comm\u00e9morations \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer", "start": 552.12, "duration": 4.08}, {"text": "dans l'agenda du pr\u00e9sident de la", "start": 554.76, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique auquel il ne peut pas couper", "start": 556.2, "duration": 4.04}, {"text": "et c'est m\u00eame important qu' qu'il honore", "start": 557.88, "duration": 4.68}, {"text": "ces rendez-vous l\u00e0 alors Philippe qui", "start": 560.24, "duration": 3.96}, {"text": "avait rencontr\u00e9 Michel Barnier \u00e0", "start": 562.56, "duration": 2.719}, {"text": "mercredi lors de la journ\u00e9e", "start": 564.2, "duration": 3.12}, {"text": "parlementaire de son parti horizon", "start": 565.279, "duration": 4.56}, {"text": "Michel Barnier qui hier a retrouv\u00e9 TER", "start": 567.32, "duration": 4.079}, {"text": "sa voyarde et sa famille politique il", "start": 569.839, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9tait au journ\u00e9 parlementaire des", "start": 571.399, "duration": 3.201}, {"text": "r\u00e9publicains si l'accueil a \u00e9t\u00e9", "start": 573.16, "duration": 3.48}, {"text": "chaleureux la droite ne s'est pas priv\u00e9e", "start": 574.6, "duration": 4.32}, {"text": "de poser des condition Samia de avec", "start": 576.64, "duration": 3.639}, {"text": "j\u00e9rme rab et", "start": 578.92, "duration": 4.84}, {"text": "Adrien ils accueillent l'un des leurs", "start": 580.279, "duration": 6.041}, {"text": "hier Michel Barnier a eu droit \u00e0 une ha", "start": 583.76, "duration": 4.6}, {"text": "d'honneur des parlementaires de droite", "start": 586.32, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9unis", "start": 588.36, "duration": 5.479}, {"text": "\u00e0 le ami\u00e9 mon", "start": 589.279, "duration": 4.56}, {"text": "amiti\u00e9i le Premier ministre est ici en", "start": 594.64, "duration": 6.439}, {"text": "famille famille qui s'appr\u00eate \u00e0 int\u00e9grer", "start": 597.6, "duration": 5.96}, {"text": "son \u00e9quipe alors qu'elle refusait encore", "start": 601.079, "duration": 4.521}, {"text": "toute participation au gouvernement", "start": 603.56, "duration": 4.04}, {"text": "avant sa nomination la d\u00e9cision", "start": 605.6, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9videmment qu'on a pris c'est de", "start": 607.6, "duration": 3.96}, {"text": "s'engager \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s et il aura le", "start": 608.959, "duration": 5.44}, {"text": "soutien tr\u00e8s clair de tous nos", "start": 611.56, "duration": 4.64}, {"text": "parlementaires ce soutien et vous le", "start": 614.399, "duration": 3.241}, {"text": "savez \u00e7a n'\u00e9tait pas notre position", "start": 616.2, "duration": 3.8}, {"text": "initiale pour aller jusqu'\u00e0 la", "start": 617.64, "duration": 3.8}, {"text": "participation au gouvernement pour", "start": 620.0, "duration": 2.68}, {"text": "l'aider \u00e0", "start": 621.44, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9ussir parce qu'on peut pas laisser la", "start": 622.68, "duration": 3.48}, {"text": "France bloquer pendant des mois comme ce", "start": 624.72, "duration": 4.0}, {"text": "qu'on a connu et tout simplement parce", "start": 626.16, "duration": 3.919}, {"text": "que le fait que ce soit un premier", "start": 628.72, "duration": 3.239}, {"text": "ministre de notre famille politique", "start": 630.079, "duration": 4.841}, {"text": "change la dne un revirement assum\u00e9 il", "start": 631.959, "duration": 5.32}, {"text": "faut dire que l'ELR aurait tort de faire", "start": 634.92, "duration": 5.12}, {"text": "la fine bouche Michel Barnier s'engage \u00e0", "start": 637.279, "duration": 5.081}, {"text": "reprendre l'essentiel de leur pacte", "start": 640.04, "duration": 4.96}, {"text": "l\u00e9gislatif un ensemble de 13 mesures", "start": 642.36, "duration": 4.52}, {"text": "propos\u00e9 par la droite au lendemain des", "start": 645.0, "duration": 3.92}, {"text": "l\u00e9gislatives anticip\u00e9 \u00e0 partir du moment", "start": 646.88, "duration": 3.88}, {"text": "o\u00f9 le Premier ministre nous dit que", "start": 648.92, "duration": 3.919}, {"text": "l'essentiel de notre Pact l\u00e9gislatif", "start": 650.76, "duration": 3.84}, {"text": "sera repris dans son programme de", "start": 652.839, "duration": 3.401}, {"text": "gouvernement il y a aucune raison de ne", "start": 654.6, "duration": 2.919}, {"text": "pas lui faire confiance puisqueon", "start": 656.24, "duration": 3.279}, {"text": "travaille ensemble depuis tr\u00e8s longtemps", "start": 657.519, "duration": 4.161}, {"text": "Barnier s'engage \u00e0 mener une politique", "start": 659.519, "duration": 4.841}, {"text": "de droite et a promis \u00e0 son parti qu'il", "start": 661.68, "duration": 4.52}, {"text": "aurait les coups des Franches d\u00e9sormais", "start": 664.36, "duration": 4.56}, {"text": "on a la certitude que on aurait un", "start": 666.2, "duration": 4.079}, {"text": "Premier ministre qui ne sera pas un", "start": 668.92, "duration": 3.44}, {"text": "collaborateur mais un premier ministre", "start": 670.279, "duration": 5.081}, {"text": "de plein exercice la configuration", "start": 672.36, "duration": 4.24}, {"text": "s'approche beaucoup plus d'une", "start": 675.36, "duration": 3.12}, {"text": "cohabitation que de la situation", "start": 676.6, "duration": 3.359}, {"text": "classique qu'on conna\u00eet sous la 5e", "start": 678.48, "duration": 3.32}, {"text": "R\u00e9publique mais il n'y aura pas que des", "start": 679.959, "duration": 3.481}, {"text": "ministres de droite dans le gouvernement", "start": 681.8, "duration": 4.32}, {"text": "Barnier pas s\u00fbr qu'il puisse tenir", "start": 683.44, "duration": 4.68}, {"text": "toutes ses promesses s'il veut garder le", "start": 686.12, "duration": 4.56}, {"text": "soutien des macronistes", "start": 688.12, "duration": 4.2}, {"text": "alors on le voit on l'entend la ligne", "start": 690.68, "duration": 3.64}, {"text": "politique des r\u00e9publicains Louis euh ils", "start": 692.32, "duration": 4.319}, {"text": "ont mis un dur \u00e0 Matignon est-ce que", "start": 694.32, "duration": 3.519}, {"text": "d'abord c'est jackpot pour les", "start": 696.639, "duration": 2.601}, {"text": "r\u00e9publicains cont tenu de leur score", "start": 697.839, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e9gislative et deuxi\u00e8mement quelle ligne", "start": 699.24, "duration": 3.56}, {"text": "politique pourun rotao prend bien soin", "start": 701.079, "duration": 3.88}, {"text": "de pr\u00e9ciser c'est une cohabitation ouais", "start": 702.8, "duration": 3.599}, {"text": "ouais alors est-ce que c'est jackpot", "start": 704.959, "duration": 3.12}, {"text": "pour les r\u00e9publicains finalement c'est", "start": 706.399, "duration": 3.361}, {"text": "la question au jackpot oui mais jackpot", "start": 708.079, "duration": 3.801}, {"text": "pour combien de temps parce que jackpot", "start": 709.76, "duration": 3.96}, {"text": "pour 2 mois c'est pas un v\u00e9ritable", "start": 711.88, "duration": 4.04}, {"text": "jackpot \u00e9videmment lorsqu'on regarde par", "start": 713.72, "duration": 4.2}, {"text": "rapport au poids uniquement \u00e0", "start": 715.92, "duration": 4.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on se dit que ils", "start": 717.92, "duration": 4.64}, {"text": "vont euh gouverner alors que ils ont", "start": 720.24, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s peu de d\u00e9put\u00e9s ils ont eu tr\u00e8s peu", "start": 722.56, "duration": 4.04}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s \u00e9lus euh maintenant il ils", "start": 724.16, "duration": 4.04}, {"text": "sont quand m\u00eame dans une situation qui", "start": 726.6, "duration": 3.88}, {"text": "est pour le moins incfortable parce que", "start": 728.2, "duration": 4.04}, {"text": "il va falloir r\u00e9ussir quand m\u00eame \u00e0", "start": 730.48, "duration": 4.039}, {"text": "rassembler \u00e0 la fois les parlementaires", "start": 732.24, "duration": 4.88}, {"text": "euh qui euh aujourd'hui euh sont dans le", "start": 734.519, "duration": 5.0}, {"text": "groupe Renaissance et Gabriel Atal a", "start": 737.12, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dit que il ne d\u00e9livrerait pas un", "start": 739.519, "duration": 4.601}, {"text": "blanc sein \u00e0 son successeur et en m\u00eame", "start": 741.32, "duration": 4.959}, {"text": "temps ils vont devoir euh r\u00e9ussir aussi", "start": 744.12, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e0 ne pas avoir de de motion de censure", "start": 746.279, "duration": 4.201}, {"text": "de la part du rassemblement national ce", "start": 748.639, "duration": 3.241}, {"text": "qui est quand m\u00eame pas simple alors", "start": 750.48, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9videmment vis-\u00e0-vis du rassemblement", "start": 751.88, "duration": 3.6}, {"text": "national il y a un certain nombre", "start": 753.839, "duration": 3.521}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ments de n\u00e9gociation qui sont sur", "start": 755.48, "duration": 3.84}, {"text": "la table dont on a d\u00e9j\u00e0 entendu parler", "start": 757.36, "duration": 4.8}, {"text": "et en premier lieu la proportionnelle", "start": 759.32, "duration": 5.319}, {"text": "qui va permettre probablement \u00e0 Michel", "start": 762.16, "duration": 4.479}, {"text": "Barnier de gagner du temps mais on se", "start": 764.639, "duration": 3.2}, {"text": "doute bien que \u00e7a va pas tenir", "start": 766.639, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9ternellement donc la question", "start": 767.839, "duration": 4.8}, {"text": "finalement c'est vraiment euh", "start": 769.839, "duration": 5.761}, {"text": "effectivement de la dur\u00e9e de ce nouveau", "start": 772.639, "duration": 5.721}, {"text": "gouvernement Barnier et et et on voit", "start": 775.6, "duration": 3.919}, {"text": "bien d'ailleurs que il y a eu un", "start": 778.36, "duration": 3.039}, {"text": "changement de doctrine par rapport \u00e0", "start": 779.519, "duration": 5.12}, {"text": "cela de notamment Laurent Laurent vquier", "start": 781.399, "duration": 4.761}, {"text": "qu'on qu'on vient d'entendre Laurent", "start": 784.639, "duration": 3.801}, {"text": "vquier qui auparavant ne voulait pas du", "start": 786.16, "duration": 3.84}, {"text": "tout participer \u00e0 ce gouvernement et", "start": 788.44, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui qui se dit que \u00e7a peut \u00eatre", "start": 790.0, "duration": 3.48}, {"text": "pertinent d'y participer quand bien m\u00eame", "start": 791.8, "duration": 4.24}, {"text": "c'est temporaire pour \u00e9viter d'ailleurs", "start": 793.48, "duration": 5.64}, {"text": "d'\u00eatre occult\u00e9 compl\u00e8tement de de de du", "start": 796.04, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9bat public pendant les prochains", "start": 799.12, "duration": 6.36}, {"text": "mois hier au sortir de ces journ\u00e9es", "start": 801.76, "duration": 6.48}, {"text": "parlementaires DLR franchement \u00e0 \u00e0oir", "start": 805.48, "duration": 5.96}, {"text": "les miner\u00e9s J jou de tous ces cor des", "start": 808.24, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9publicains c'\u00e9tait vraiment la folie \u00e0", "start": 811.44, "duration": 3.92}, {"text": "London enfin en fait pour eux c'est le", "start": 812.88, "duration": 4.44}, {"text": "le miracle de lourd c'est\u00e0dire que ils", "start": 815.36, "duration": 4.12}, {"text": "sont ils sont arriv\u00e9s ils perdent tout", "start": 817.32, "duration": 4.24}, {"text": "depuis des ann\u00e9es ils font des scorses", "start": 819.48, "duration": 3.96}, {"text": "microscopiques \u00e0 toutes les \u00e9lections", "start": 821.56, "duration": 3.279}, {"text": "nationales et tout d'un coup ils se", "start": 823.44, "duration": 3.199}, {"text": "retrouve avec un premier ministre et du", "start": 824.839, "duration": 3.601}, {"text": "coup tout le monde se dit tiens je vais", "start": 826.639, "duration": 3.32}, {"text": "\u00eatre ministre et puis c'est pas les", "start": 828.44, "duration": 3.92}, {"text": "petits minist\u00e8res qui veut l'\u00e9ducation", "start": 829.959, "duration": 4.44}, {"text": "nationale qui veut le minist\u00e8re de", "start": 832.36, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00c9conomie et vas-y que je veux la", "start": 834.399, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9fense et vas-y que je veux les", "start": 836.16, "duration": 2.52}, {"text": "affaires \u00e9trang\u00e8res enfin c'est c'est de", "start": 837.32, "duration": 3.16}, {"text": "la folie furieuse c'est\u00e0d que il y a il", "start": 838.68, "duration": 3.88}, {"text": "y a plus a il y a aucun sens en fait \u00e0", "start": 840.48, "duration": 6.039}, {"text": "ce que 30 ministres soient sortis du", "start": 842.56, "duration": 7.92}, {"text": "contingent LR vu leur leur score encore", "start": 846.519, "duration": 6.201}, {"text": "une fois aux derni\u00e8res \u00e9lections on peut", "start": 850.48, "duration": 4.24}, {"text": "toutes les prendre pr\u00e9sidentielle", "start": 852.72, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9enne l\u00e9gislative \u00e0 chaque fois ils", "start": 854.72, "duration": 3.84}, {"text": "se sont ils se sont ramass\u00e9s ils ont", "start": 857.0, "duration": 4.759}, {"text": "fait des scors tout petits donc moi ce", "start": 858.56, "duration": 5.32}, {"text": "qui me pose probl\u00e8me c'est que on ne", "start": 861.759, "duration": 4.44}, {"text": "sait pas finalement pourquoi Emmanuel", "start": 863.88, "duration": 5.6}, {"text": "Macron a nomm\u00e9 Michel Barnier non mais", "start": 866.199, "duration": 5.041}, {"text": "c'est tr\u00e8s clair non mais pardon mais il", "start": 869.48, "duration": 3.159}, {"text": "suffit de regarder le fonctionnement des", "start": 871.24, "duration": 3.959}, {"text": "institutions c'est tr\u00e8s clair l'int\u00e9r\u00eat", "start": 872.639, "duration": 4.88}, {"text": "d'avoir un gouvernement euh aujourd'hui", "start": 875.199, "duration": 3.801}, {"text": "c'est pas de rassembler le maximum de", "start": 877.519, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s avec soi c'est qui va rassembler", "start": 879.0, "duration": 4.48}, {"text": "le moins de d\u00e9put\u00e9s contre soi voil\u00e0", "start": 881.079, "duration": 3.76}, {"text": "c'est pas de la faute d'Emmanuel Macron", "start": 883.48, "duration": 3.159}, {"text": "si le NFP n'est pas parvenu \u00e0 cet", "start": 884.839, "duration": 3.36}, {"text": "exercice je suis d'accord ils vont \u00eatre", "start": 886.639, "duration": 3.801}, {"text": "super contents chez renaissance de voir", "start": 888.199, "duration": 3.44}, {"text": "que tous les portefeuilles sont", "start": 890.44, "duration": 2.92}, {"text": "distribu\u00e9s au LR bah non ils vont pas", "start": 891.639, "duration": 2.76}, {"text": "\u00eatre contents et d'ailleurs ils", "start": 893.36, "duration": 2.44}, {"text": "commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 le dire \u00e0 dire ah non", "start": 894.399, "duration": 2.921}, {"text": "mais attendez c'est pas possible si le", "start": 895.8, "duration": 5.12}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00e9conomie va \u00e0 \u00e0 telle", "start": 897.32, "duration": 5.6}, {"text": "personnalit\u00e9 exactement on sait rien", "start": 900.92, "duration": 4.76}, {"text": "mais donc n\u00e9cessairement vu vu que", "start": 902.92, "duration": 4.08}, {"text": "commence \u00e0 dire non non je fais pas de", "start": 905.68, "duration": 3.24}, {"text": "projection j'\u00e9coute ce que disent les", "start": 907.0, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s Renaissance sur les sur les", "start": 908.92, "duration": 4.08}, {"text": "plateaux t\u00e9l\u00e9 et \u00e0 la radio et ils", "start": 911.199, "duration": 3.521}, {"text": "commenent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 s'\u00e9nerver et \u00e0 dire", "start": 913.0, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9coutez on va pas falloir c'est pas un", "start": 914.72, "duration": 4.84}, {"text": "gouvernement LR qu'on veut voir \u00e0 la", "start": 917.079, "duration": 5.081}, {"text": "t\u00eate du pays si jamais il y a trop de de", "start": 919.56, "duration": 5.839}, {"text": "ministres de ministre LR ben il y aura", "start": 922.16, "duration": 5.64}, {"text": "un l\u00e2chage d'une partie de renaissance", "start": 925.399, "duration": 3.92}, {"text": "et d'ailleurs lorsqu'on \u00e9coute Gabriel", "start": 927.8, "duration": 3.279}, {"text": "Atal qui est quand m\u00eame le pr\u00e9sident du", "start": 929.319, "duration": 4.921}, {"text": "du du groupe Renaissance \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 931.079, "duration": 5.76}, {"text": "il ne il est loin de donner un blancin \u00e0", "start": 934.24, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 Michel Barnier il a dit on va faire", "start": 936.839, "duration": 4.881}, {"text": "attention et \u00e0 la moindre incartade si", "start": 938.88, "duration": 4.759}, {"text": "jamais \u00e7a nous pla\u00eet pas bah nous aussi", "start": 941.72, "duration": 4.88}, {"text": "on pourra rentrer en opposition \u00e0 \u00e0 ce", "start": 943.639, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement donc le le risque est", "start": 946.6, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9norme et je reviens \u00e0 \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 948.519, "duration": 3.641}, {"text": "parce que finalement c'est Emmanuel", "start": 951.079, "duration": 3.0}, {"text": "Macron qui a qui a qui a nomm\u00e9 mais qui", "start": 952.16, "duration": 4.599}, {"text": "a surtout choisi Michel Barnier l'a-t-on", "start": 954.079, "duration": 5.2}, {"text": "vu un moment se justifier de de ce choix", "start": 956.759, "duration": 5.921}, {"text": "il s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0 ce que il a trouv\u00e9", "start": 959.279, "duration": 5.281}, {"text": "un Premier ministre qui n'est pas une", "start": 962.68, "duration": 3.44}, {"text": "motion de censure enfin qui puisse", "start": 964.56, "duration": 2.68}, {"text": "travailler qui n'est pas une motion de", "start": 966.12, "duration": 3.44}, {"text": "censure imm\u00e9diatement alors il dit", "start": 967.24, "duration": 4.24}, {"text": "l'avoir trouv\u00e9 mais est-ce qu'il s'est", "start": 969.56, "duration": 3.44}, {"text": "justifi\u00e9 est-ce qu'il nous a expliqu\u00e9 ce", "start": 971.48, "duration": 2.799}, {"text": "qu'il a expliqu\u00e9 aux Fran\u00e7ais et aux", "start": 973.0, "duration": 3.399}, {"text": "Fran\u00e7aises comment \u00e7a allait marcher", "start": 974.279, "duration": 4.961}, {"text": "parce que moi sur le papier je vois un", "start": 976.399, "duration": 4.88}, {"text": "un monsieur qui a \u00e9t\u00e9 choisi dans un", "start": 979.24, "duration": 4.64}, {"text": "groupe qui avait une 4aine de d\u00e9put\u00e9s \u00e0", "start": 981.279, "duration": 4.321}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et je me dis bon", "start": 983.88, "duration": 3.28}, {"text": "bah il va \u00eatre censur\u00e9 je vois pas", "start": 985.6, "duration": 3.799}, {"text": "pourquoi je croirais autre chose qu'une", "start": 987.16, "duration": 5.679}, {"text": "censure a priori de de Michel Barnier", "start": 989.399, "duration": 4.88}, {"text": "alors apr\u00e8s on me dit ah oui mais il il", "start": 992.839, "duration": 4.24}, {"text": "a Dal\u00e9 avec Marine Le Pen il a Dal\u00e9 avec", "start": 994.279, "duration": 4.281}, {"text": "son propre groupe renaissance pour ne", "start": 997.079, "duration": 2.961}, {"text": "pas qu'il y ait une censure mais \u00e7a il", "start": 998.56, "duration": 3.12}, {"text": "aurait d\u00fb nous l'expliquer il aurait d\u00fb", "start": 1000.04, "duration": 3.32}, {"text": "dire bah j'avais pris l'engagement qui a", "start": 1001.68, "duration": 3.48}, {"text": "pas de motion de censure qui soit pas", "start": 1003.36, "duration": 2.88}, {"text": "que le gouvernement tombe pas tout de", "start": 1005.16, "duration": 3.799}, {"text": "suite donc voil\u00e0 voil\u00e0 ce que j'ai fait", "start": 1006.24, "duration": 4.279}, {"text": "voil\u00e0 le deal que j'ai fait avec Marine", "start": 1008.959, "duration": 5.32}, {"text": "Le Pen et avec et avec mon propre groupe", "start": 1010.519, "duration": 5.521}, {"text": "Renaissance il ne l'a pas fait et en", "start": 1014.279, "duration": 4.721}, {"text": "cela je pense qu'o il a pas eu un de", "start": 1016.04, "duration": 4.0}, {"text": "secret c'est pas comme \u00e7a que \u00e7a se", "start": 1019.0, "duration": 3.44}, {"text": "passe secret justement je dis qu'il le", "start": 1020.04, "duration": 4.2}, {"text": "sur Non mais bien s\u00fbr mais on voit bien", "start": 1022.44, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il a consult\u00e9 Emmanuel Macron a", "start": 1024.24, "duration": 3.839}, {"text": "consult\u00e9 un certain nombre de candidats", "start": 1026.28, "duration": 3.08}, {"text": "Premier ministre on s'en souvient il a", "start": 1028.079, "duration": 4.321}, {"text": "re\u00e7u Bernard casenu \u00e7a \u00e9t m\u00eame", "start": 1029.36, "duration": 4.719}, {"text": "criqu\u00e9 de la rumur c'\u00e9tait", "start": 1032.4, "duration": 3.2}, {"text": "officiellement pr\u00e9sident de la", "start": 1034.079, "duration": 4.921}, {"text": "R\u00e9publique il reu", "start": 1035.6, "duration": 3.4}, {"text": "Bernard et \u00e0 chacun \u00e0 chaque premier", "start": 1042.76, "duration": 4.52}, {"text": "ministre potentiel qui", "start": 1045.48, "duration": 4.559}, {"text": "recevait pH a il posait la question", "start": 1047.28, "duration": 4.24}, {"text": "comment est-ce que vous comptez faire", "start": 1050.039, "duration": 4.201}, {"text": "pour ne pas \u00eatre renvers\u00e9 voil\u00e0 et", "start": 1051.52, "duration": 4.279}, {"text": "visiblement c'est Michel Barnier qui a", "start": 1054.24, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 \u00eatre le plus convaincant c'est", "start": 1055.799, "duration": 3.601}, {"text": "pas Emmanuel Macron qui a organis\u00e9", "start": 1057.36, "duration": 4.08}, {"text": "lui-m\u00eame en appelant voil\u00e0 les chefs de", "start": 1059.4, "duration": 3.96}, {"text": "parti et qui a demand\u00e9 qui a tent\u00e9 de", "start": 1061.44, "duration": 3.4}, {"text": "Diler avec Marine Le Pen le fait de ne", "start": 1063.36, "duration": 2.88}, {"text": "pas renverser Michel Barnier tout cela", "start": 1064.84, "duration": 3.719}, {"text": "est quand m\u00eame tr\u00e8s opaque c'est quand", "start": 1066.24, "duration": 3.92}, {"text": "m\u00eame le principe du fonctionnement de", "start": 1068.559, "duration": 3.841}, {"text": "institutions \u00e0 aucun moment non mais \u00e0", "start": 1070.16, "duration": 3.6}, {"text": "aucun moment le pr\u00e9sident de la", "start": 1072.4, "duration": 2.639}, {"text": "R\u00e9publique ne doit faire tous ses", "start": 1073.76, "duration": 3.12}, {"text": "bilat\u00e9raux de mani\u00e8re publique c'est pas", "start": 1075.039, "duration": 4.281}, {"text": "commident r\u00e9publque doit choisir en fait", "start": 1076.88, "duration": 4.24}, {"text": "le premier ministre il doit le nommer il", "start": 1079.32, "duration": 3.56}, {"text": "doit le nommer il doit pas le choisir et", "start": 1081.12, "duration": 3.799}, {"text": "l\u00e0 il a outrepass\u00e9 son r\u00f4le pourquoi pas", "start": 1082.88, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e0 vrai dire ilre r le pr\u00e9sident de la", "start": 1084.919, "duration": 4.681}, {"text": "R\u00e9publique n le Premier ministre il le", "start": 1087.559, "duration": 3.48}, {"text": "nomme il ne le choisit pas et la", "start": 1089.6, "duration": 3.559}, {"text": "diff\u00e9rence est quand m\u00eame tr\u00e8s important", "start": 1091.039, "duration": 4.561}, {"text": "nom sans le choisir pe normalement il le", "start": 1093.159, "duration": 4.4}, {"text": "nomme au sein parce que c'est le choix", "start": 1095.6, "duration": 3.16}, {"text": "de", "start": 1097.559, "duration": 3.521}, {"text": "la le groupe qui est arriv\u00e9 en premier \u00e0", "start": 1098.76, "duration": 4.799}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 1101.08, "duration": 2.479}, {"text": "nationale il l' justifi\u00e9 d'ailleurs il a", "start": 1105.039, "duration": 5.841}, {"text": "dit moi je enc une d'assurer la", "start": 1107.679, "duration": 5.921}, {"text": "stabilit\u00e9 des institutions oui voil\u00e0 et", "start": 1110.88, "duration": 3.799}, {"text": "pour assurer la stabilit\u00e9 des", "start": 1113.6, "duration": 3.68}, {"text": "institutions l'enjeu n'est pas de nommer", "start": 1114.679, "duration": 4.321}, {"text": "le Premier ministre du groupe", "start": 1117.28, "duration": 3.96}, {"text": "parlementaire qui r\u00e9unit le plus de", "start": 1119.0, "duration": 3.48}, {"text": "parlementaires c'est de nommer le", "start": 1121.24, "duration": 4.04}, {"text": "Premier ministre en r\u00e9unit le moins", "start": 1122.48, "duration": 5.28}, {"text": "contre lui done c'est c'est c'est \u00e7a le", "start": 1125.28, "duration": 4.68}, {"text": "principe pour ne pas \u00eatre", "start": 1127.76, "duration": 4.399}, {"text": "renvers\u00e9e fondamentale du NFP c'est de", "start": 1129.96, "duration": 4.76}, {"text": "ne pas avoir compris ce principe de base", "start": 1132.159, "duration": 4.76}, {"text": "probl\u00e8me compris et que volontairement", "start": 1134.72, "duration": 4.439}, {"text": "il d\u00e9cid\u00e9 de pas gouverner probablement", "start": 1136.919, "duration": 4.0}, {"text": "le cas jeanl m\u00e9lchon qui \u00e0 l'\u00e9poque a", "start": 1139.159, "duration": 3.321}, {"text": "dit qu'il n'appliquerait rien que le", "start": 1140.919, "duration": 4.681}, {"text": "programme du NFP ce qui", "start": 1142.48, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9videmment", "start": 1145.6, "duration": 4.92}, {"text": "parj\u00e0 Diver le probl\u00e8me c'est que moi", "start": 1147.96, "duration": 3.839}, {"text": "encore une fois c'est une question de", "start": 1150.52, "duration": 3.12}, {"text": "lisibilit\u00e9 encore une fois il s'est", "start": 1151.799, "duration": 4.401}, {"text": "engag\u00e9 effectivement \u00e0 la \u00e0 la stabilit\u00e9", "start": 1153.64, "duration": 4.08}, {"text": "de nos institutions avoir un", "start": 1156.2, "duration": 2.8}, {"text": "gouvernement qui ne tombe pas et", "start": 1157.72, "duration": 3.64}, {"text": "derri\u00e8re je ne sais pas en fait ce qu'il", "start": 1159.0, "duration": 4.32}, {"text": "a mis en place ce que Michel Barnier", "start": 1161.36, "duration": 4.16}, {"text": "compte mettre en place pour pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1163.32, "duration": 5.96}, {"text": "s'assurer cette stabilit\u00e9 pense probl\u00e8me", "start": 1165.52, "duration": 5.68}, {"text": "de rapport en fait aux Fran\u00e7ais et aux", "start": 1169.28, "duration": 4.279}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ont quand m\u00eame vot\u00e9 d\u00e9but", "start": 1171.2, "duration": 5.959}, {"text": "juillet avec souverainement et derri\u00e8re", "start": 1173.559, "duration": 5.401}, {"text": "qui comprennent pas trop ce qui ce qui", "start": 1177.159, "duration": 3.921}, {"text": "se passe au plus haut au sommet de de", "start": 1178.96, "duration": 3.76}, {"text": "notre \u00e9tat alors on va voir avec Quentin", "start": 1181.08, "duration": 2.8}, {"text": "qu' a quand m\u00eame plusieurs th\u00e8mes qui", "start": 1182.72, "duration": 2.8}, {"text": "crispent au sein de cette alliance entre", "start": 1183.88, "duration": 3.72}, {"text": "macronelle voil\u00e0 la nomination Michel", "start": 1185.52, "duration": 4.44}, {"text": "Barnier n'a pas r\u00e9solu certains clivages", "start": 1187.6, "duration": 4.079}, {"text": "id\u00e9ologiques au sein de ces diff\u00e9rentes", "start": 1189.96, "duration": 3.28}, {"text": "familles politiques alors sur le plan", "start": 1191.679, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9conomique c'est peut-\u00eatre le plus", "start": 1193.24, "duration": 3.64}, {"text": "simple a priori Michel Barnier vient", "start": 1194.64, "duration": 4.519}, {"text": "d'lr ils sont g\u00e9n", "start": 1196.88, "duration": 4.4}, {"text": "tous des lib\u00e9raux en \u00e9conomie le", "start": 1199.159, "duration": 3.841}, {"text": "gouvernement va donc pouvoir continuer \u00e0", "start": 1201.28, "duration": 3.2}, {"text": "mener une politique de l'offre sauf que", "start": 1203.0, "duration": 3.0}, {"text": "les test de les caisses de l'\u00c9tat sont", "start": 1204.48, "duration": 2.88}, {"text": "vides le d\u00e9ficit se creuse", "start": 1206.0, "duration": 2.96}, {"text": "dangereusement d'o\u00f9 cette question qui", "start": 1207.36, "duration": 3.16}, {"text": "va s'inviter tr\u00e8s rapidement dans le", "start": 1208.96, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9bat faut-il taxer davantage certains", "start": 1210.52, "duration": 4.0}, {"text": "profits c'est tout le d\u00e9bat qui va", "start": 1212.919, "duration": 4.321}, {"text": "s'ouvrir avec l'examen du budget Bruno", "start": 1214.52, "duration": 4.8}, {"text": "Le Maire lui-m\u00eame en a parl\u00e9 lundi en", "start": 1217.24, "duration": 4.2}, {"text": "audition devant les d\u00e9put\u00e9s il qu'", "start": 1219.32, "duration": 3.599}, {"text": "fallit tailler dans les d\u00e9penses public", "start": 1221.44, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9galement taxer davantage les compagnies", "start": 1222.919, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9nergie ainsi que les rachats", "start": 1225.28, "duration": 3.44}, {"text": "d'actions en soumettant m\u00eame au", "start": 1226.919, "duration": 3.441}, {"text": "Parlement un budget rectificatif pour", "start": 1228.72, "duration": 4.16}, {"text": "l'ann\u00e9e 2024 une id\u00e9e qui risque de ne", "start": 1230.36, "duration": 4.52}, {"text": "pas plaire \u00e0 droite autre th\u00e8me qui", "start": 1232.88, "duration": 3.48}, {"text": "divise la question des retraites voil\u00e0", "start": 1234.88, "duration": 3.76}, {"text": "invit\u00e9 au 20h de TF1 le lendemain de sa", "start": 1236.36, "duration": 3.96}, {"text": "nomination Michel Barnier a dit lui-m\u00eame", "start": 1238.64, "duration": 2.84}, {"text": "vouloir ouvrir le d\u00e9bat sur", "start": 1240.32, "duration": 3.32}, {"text": "l'am\u00e9lioration je cite de cette loi pour", "start": 1241.48, "duration": 4.0}, {"text": "les personnes les plus fragile tout en", "start": 1243.64, "duration": 3.96}, {"text": "excluant de tout remettre en cause fin", "start": 1245.48, "duration": 3.72}, {"text": "de citation faut dire que la r\u00e9forme", "start": 1247.6, "duration": 3.88}, {"text": "vot\u00e9e au printemps 2023 ne r\u00e8gle pas le", "start": 1249.2, "duration": 3.839}, {"text": "probl\u00e8me puisque d'apr\u00e8s le Conseil", "start": 1251.48, "duration": 3.36}, {"text": "d'orientation des retraites le r\u00e9gime", "start": 1253.039, "duration": 3.321}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral des retraites pourrait rester", "start": 1254.84, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 pendant de nombreuses", "start": 1256.36, "duration": 3.799}, {"text": "ann\u00e9es le sujet est complexe trouver un", "start": 1258.039, "duration": 4.52}, {"text": "terrain d'entente va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9", "start": 1260.159, "duration": 4.561}, {"text": "d'autant qu'une premi\u00e8re \u00e9preuve se", "start": 1262.559, "duration": 3.841}, {"text": "profile pour le gouvernement le", "start": 1264.72, "duration": 3.48}, {"text": "Rassemblement National veut abroger la", "start": 1266.4, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9forme des retraites un texte a \u00e9t\u00e9", "start": 1268.2, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 dans la niche parlementaire pr\u00e9vu", "start": 1270.2, "duration": 4.52}, {"text": "le 31 octobre pour le RN enfin dernier", "start": 1272.12, "duration": 3.799}, {"text": "sujet qui bloque au sein de l'alliance", "start": 1274.72, "duration": 2.4}, {"text": "entre macronistlr c'est la question", "start": 1275.919, "duration": 2.961}, {"text": "d'immigration voil\u00e0 c'est sans doute le", "start": 1277.12, "duration": 3.24}, {"text": "th\u00e8me qui revient le plus quand les", "start": 1278.88, "duration": 3.679}, {"text": "parlementaires \u00e9voquent leur lign rouges", "start": 1280.36, "duration": 4.48}, {"text": "les LR en ont fait une des priorit\u00e9s", "start": 1282.559, "duration": 5.281}, {"text": "avec la s\u00e9curit\u00e9 \u00e9coutez Laurent voquier", "start": 1284.84, "duration": 6.28}, {"text": "hier \u00e0 au micro de J Rabier et Adrien P", "start": 1287.84, "duration": 4.8}, {"text": "notre conviction c'est que sur un", "start": 1291.12, "duration": 4.039}, {"text": "certain nombre de domaines on a besoin", "start": 1292.64, "duration": 3.76}, {"text": "d'une politique de", "start": 1295.159, "duration": 4.161}, {"text": "droite pour qu'il n'y ait pas de hausse", "start": 1296.4, "duration": 5.2}, {"text": "d'imp\u00f4t pour qu'il y ait plus de", "start": 1299.32, "duration": 5.28}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 pour qu'il y ait moins", "start": 1301.6, "duration": 6.36}, {"text": "d'immigration et notre engagement sera", "start": 1304.6, "duration": 5.72}, {"text": "au c\u00f4t\u00e9 de Michel Barnier pour", "start": 1307.96, "duration": 4.92}, {"text": "l'aider \u00e0 ce que ces politiques puissent", "start": 1310.32, "duration": 5.04}, {"text": "\u00eatre men\u00e9 voil\u00e0 de leur c\u00f4t\u00e9 toute une", "start": 1312.88, "duration": 4.159}, {"text": "partie des macronistes ne veulent pas", "start": 1315.36, "duration": 4.52}, {"text": "revivre le d\u00e9bat de derer un sujet donc", "start": 1317.039, "duration": 4.561}, {"text": "tr\u00e8s sensible entre ces formations", "start": 1319.88, "duration": 4.52}, {"text": "politiques est-ce qu'il sera possible de", "start": 1321.6, "duration": 5.0}, {"text": "s'attaquer \u00e0 ces sujets l'immigration la", "start": 1324.4, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9forme des retraites contenu du", "start": 1326.6, "duration": 2.64}, {"text": "contexte politique B \u00e7a va \u00eatre", "start": 1327.84, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9videmment tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e7a va \u00eatre le", "start": 1329.24, "duration": 3.799}, {"text": "premier bapt\u00eame du feu finalement pour", "start": 1331.4, "duration": 4.399}, {"text": "ce gouvernement Barnier avec \u00e9videmment", "start": 1333.039, "duration": 4.321}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites ce qui est un", "start": 1335.799, "duration": 4.921}, {"text": "sujet explosif parce que finalement on", "start": 1337.36, "duration": 5.72}, {"text": "voit bien que sur ce sujet-l il y a une", "start": 1340.72, "duration": 4.52}, {"text": "majorit\u00e9 tr\u00e8s claire favorable \u00e0", "start": 1343.08, "duration": 4.839}, {"text": "l'abrogation de la r\u00e9forme la chance", "start": 1345.24, "duration": 5.72}, {"text": "c'est que personne pour le moment LFI", "start": 1347.919, "duration": 6.441}, {"text": "n'est pas apte et et et le NFP de", "start": 1350.96, "duration": 5.719}, {"text": "mani\u00e8re dans sa globalit\u00e9 n ne souhaite", "start": 1354.36, "duration": 5.76}, {"text": "pas voter le texte du RN et inversement", "start": 1356.679, "duration": 5.36}, {"text": "donc c'est probablement ce qui permettra", "start": 1360.12, "duration": 3.679}, {"text": "de ne pas abroger la la r\u00e9forme dans un", "start": 1362.039, "duration": 3.201}, {"text": "premier temps mais il y a quand m\u00eame les", "start": 1363.799, "duration": 2.721}, {"text": "autres sujets qui vont \u00eatre mis sur la", "start": 1365.24, "duration": 2.919}, {"text": "table et notamment les sujets", "start": 1366.52, "duration": 3.639}, {"text": "d'immigration les sujets de s\u00e9curit\u00e9", "start": 1368.159, "duration": 3.64}, {"text": "c'est un crash test si vous voulez pour", "start": 1370.159, "duration": 3.4}, {"text": "Michel Barnier et globalement pour tous", "start": 1371.799, "duration": 4.201}, {"text": "les LR parce que s'ils ne font rien ils", "start": 1373.559, "duration": 4.401}, {"text": "seront comptables de ce bilan d'inaction", "start": 1376.0, "duration": 4.36}, {"text": "par la suite alors m\u00eame qu'il est assez", "start": 1377.96, "duration": 4.52}, {"text": "probable qu'il soit renvers\u00e9 quand m\u00eame", "start": 1380.36, "duration": 4.84}, {"text": "avant la fin du du quinquena et si au", "start": 1382.48, "duration": 5.199}, {"text": "contraire ils vont trop loin ils sont", "start": 1385.2, "duration": 3.88}, {"text": "quasi s\u00fbrs d'\u00eatre renvers\u00e9s", "start": 1387.679, "duration": 4.12}, {"text": "instantan\u00e9ment donc la situation est", "start": 1389.08, "duration": 4.32}, {"text": "quand m\u00eame pour le moins inconfortable", "start": 1391.799, "duration": 3.441}, {"text": "pour le gouvernement Barnier pour les", "start": 1393.4, "duration": 3.639}, {"text": "mois \u00e0 venir la situation est d'autant", "start": 1395.24, "duration": 4.679}, {"text": "plus inconfortable que quand on regarde", "start": 1397.039, "duration": 6.361}, {"text": "le le le le discours de de Michel", "start": 1399.919, "duration": 5.681}, {"text": "Barnier depuis le d\u00e9but de sa carri\u00e8re", "start": 1403.4, "duration": 4.12}, {"text": "bon c'\u00e9tait il y a pas mal de temps il", "start": 1405.6, "duration": 5.28}, {"text": "est il est devenu d\u00e9put\u00e9 en 1978 euh", "start": 1407.52, "duration": 4.96}, {"text": "mais on s'aper\u00e7oit qu'il y a quand m\u00eame", "start": 1410.88, "duration": 2.799}, {"text": "une assez grande versatilit\u00e9", "start": 1412.48, "duration": 3.04}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que il a vari\u00e9 sur", "start": 1413.679, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de de points de", "start": 1415.52, "duration": 5.8}, {"text": "sujets notamment lors de la derni\u00e8re", "start": 1418.76, "duration": 6.64}, {"text": "primaire des des deslr en 2021 o\u00f9 l\u00e0 il", "start": 1421.32, "duration": 5.8}, {"text": "a carr\u00e9ment pris le contrepied de tout", "start": 1425.4, "duration": 4.519}, {"text": "ce qu'il d\u00e9fendait auparavant notamment", "start": 1427.12, "duration": 5.84}, {"text": "en mati\u00e8re de respect des institution", "start": 1429.919, "duration": 5.081}, {"text": "europ\u00e9ennes tout d'un coup il fallait en", "start": 1432.96, "duration": 4.319}, {"text": "finir avec \u00e7a en 2021 parce que il y av", "start": 1435.0, "duration": 3.679}, {"text": "un bouer constitutionnel pour se", "start": 1437.279, "duration": 3.921}, {"text": "prot\u00e9ger de la Cour europ\u00e9enne", "start": 1438.679, "duration": 5.36}, {"text": "exactement il a il a il a aussi envoy\u00e9", "start": 1441.2, "duration": 5.2}, {"text": "valdinguier toutes ses tous ses toutes", "start": 1444.039, "duration": 5.401}, {"text": "ses valeurs sur la question", "start": 1446.4, "duration": 6.159}, {"text": "migratoire en dans les ann\u00e9es 2000 il", "start": 1449.44, "duration": 6.76}, {"text": "d\u00e9fendait une Europe ouverte une Europe", "start": 1452.559, "duration": 6.961}, {"text": "qui se dotait d'outils pour accueillir", "start": 1456.2, "duration": 5.32}, {"text": "les gens qui qui venaient d'ailleurs et", "start": 1459.52, "duration": 4.0}, {"text": "tout d'un coup en 2021 il voulait un", "start": 1461.52, "duration": 3.2}, {"text": "moratoire il voulait arr\u00eater", "start": 1463.52, "duration": 3.24}, {"text": "l'immigration pendant 3 5 ans 20 ans on", "start": 1464.72, "duration": 3.199}, {"text": "peut se dire aussi que la situation a", "start": 1466.76, "duration": 2.68}, {"text": "quelqu peu changer sur le terrain et", "start": 1467.919, "duration": 3.081}, {"text": "qu'effectivement la situation migratoire", "start": 1469.44, "duration": 3.719}, {"text": "peut aussi justifier un changement", "start": 1471.0, "duration": 4.24}, {"text": "doctrine en la mati\u00e8re sitation l\u00e0 c'est", "start": 1473.159, "duration": 4.201}, {"text": "un probl\u00e8me de rapport au valeurs mais", "start": 1475.24, "duration": 3.559}, {"text": "en l'occurrence effectivement la", "start": 1477.36, "duration": 3.64}, {"text": "situation a chang\u00e9 les valeurs sont pas", "start": 1478.799, "duration": 3.641}, {"text": "oblig\u00e9 de changer non plus comme des", "start": 1481.0, "duration": 3.48}, {"text": "comme des girouettes l'humanit\u00e9 est pas", "start": 1482.44, "duration": 3.4}, {"text": "quelque chose qui se", "start": 1484.48, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00e9gocie \u00e9videmment mais quand voil\u00e0 la", "start": 1485.84, "duration": 4.12}, {"text": "question des moyens la question aussi de", "start": 1488.48, "duration": 3.439}, {"text": "l'afflux migratoire n'est pas le m\u00eame en", "start": 1489.96, "duration": 4.719}, {"text": "2021 et en 2020 il suffit de regarder", "start": 1491.919, "duration": 4.681}, {"text": "les peutre peut-\u00eatre que vous pouvez", "start": 1494.679, "duration": 4.561}, {"text": "voir une une logique l\u00e0-dedans en tous", "start": 1496.6, "duration": 4.28}, {"text": "les cas et les papiers \u00e0 l'\u00e9poque en", "start": 1499.24, "duration": 3.64}, {"text": "t\u00e9moignent l'entourage de Michel Barnier", "start": 1500.88, "duration": 3.2}, {"text": "notamment ceux qui avaient travaill\u00e9", "start": 1502.88, "duration": 3.0}, {"text": "avec lui \u00e0 la Commission europ\u00e9enne", "start": 1504.08, "duration": 4.959}, {"text": "n'ont pas compris ce ce revirement si ce", "start": 1505.88, "duration": 5.96}, {"text": "n'est voil\u00e0 un \u00e9lan populiste pour", "start": 1509.039, "duration": 5.0}, {"text": "essayer de d'\u00eatre le candidat \u00e0 la", "start": 1511.84, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pour pour la droite donc", "start": 1514.039, "duration": 4.481}, {"text": "c'est assez compliqu\u00e9 de savoir ce que", "start": 1516.36, "duration": 5.439}, {"text": "pense aujourd'hui Michel Barnier la", "start": 1518.52, "duration": 4.84}, {"text": "direction qu'il entend prendre avec son", "start": 1521.799, "duration": 3.081}, {"text": "gouvernement mais si je prends certains", "start": 1523.36, "duration": 3.24}, {"text": "points que vous avez que vous avez cit\u00e9", "start": 1524.88, "duration": 4.36}, {"text": "Quentin la la question des retraites", "start": 1526.6, "duration": 5.4}, {"text": "c'est c'est c'est c'est vrai que la la", "start": 1529.24, "duration": 4.24}, {"text": "il y a une majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1532.0, "duration": 3.159}, {"text": "nationale qui veut son abrogation il y a", "start": 1533.48, "duration": 3.52}, {"text": "une complexit\u00e9 pour obtenir cette", "start": 1535.159, "duration": 3.601}, {"text": "abrogation puisque comme l'a dit Louis", "start": 1537.0, "duration": 3.279}, {"text": "la premi\u00e8re niche parlementaire est", "start": 1538.76, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 au au groupe qui est le plus", "start": 1540.279, "duration": 4.721}, {"text": "important \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 1543.36, "duration": 3.16}, {"text": "c'est le rassemblement national qui va", "start": 1545.0, "duration": 3.88}, {"text": "proposer une abrogation de de la r\u00e9forme", "start": 1546.52, "duration": 4.0}, {"text": "et le probl\u00e8me c'est que le NFP va pas", "start": 1548.88, "duration": 3.08}, {"text": "vouloir la signer parce que \u00e7a cr\u00e9era un", "start": 1550.52, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent ils veulent pas ils veulent", "start": 1551.96, "duration": 4.56}, {"text": "pas la voter pardon parce que c'est", "start": 1553.84, "duration": 5.199}, {"text": "c'est c'est c'est \u00e7a apr\u00e8s \u00e7a veut dire", "start": 1556.52, "duration": 4.039}, {"text": "qu'il pourrait voter des propositions de", "start": 1559.039, "duration": 3.12}, {"text": "loi ou des motions de censure de qui", "start": 1560.559, "duration": 3.36}, {"text": "viendrait du rassemblement national donc", "start": 1562.159, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9 parceil n reste que", "start": 1563.919, "duration": 2.921}, {"text": "5", "start": 1566.08, "duration": 3.4}, {"text": "secondes et je termine en disant que je", "start": 1566.84, "duration": 4.839}, {"text": "sais je je sens ce qu'ils vont proposer", "start": 1569.48, "duration": 3.84}, {"text": "ils vont proposer une r\u00e9forme hyper", "start": 1571.679, "duration": 3.161}, {"text": "techno Michel Barnier va faire un truc", "start": 1573.32, "duration": 3.12}, {"text": "hyper techno o\u00f9 il va avancer des", "start": 1574.84, "duration": 3.48}, {"text": "crit\u00e8res de p\u00e9nibilit\u00e9 machin il va", "start": 1576.44, "duration": 3.479}, {"text": "noyer le poisson pour essayer de dire", "start": 1578.32, "duration": 2.8}, {"text": "voyez je l'ai vachement am\u00e9lior\u00e9 la", "start": 1579.919, "duration": 2.681}, {"text": "r\u00e9forme des retraites par rapport \u00e0 ce", "start": 1581.12, "duration": 2.72}, {"text": "que c'\u00e9tait avant alors qu'en fait \u00e7a", "start": 1582.6, "duration": 3.36}, {"text": "n'aura pas chang\u00e9 il aura juste cr\u00e9\u00e9", "start": 1583.84, "duration": 5.24}, {"text": "encore un \u00e9cran de fum\u00e9e techno", "start": 1585.96, "duration": 5.04}, {"text": "devant une r\u00e9forme qui est profond\u00e9ment", "start": 1589.08, "duration": 3.52}, {"text": "impopulaire et vous reviendrez en", "start": 1591.0, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9battre \u00e9videmment le vendredi c'est", "start": 1592.6, "duration": 3.48}, {"text": "veille de weekend et on parle la", "start": 1594.919, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9couverte de notre patrimoine J\u00e9r\u00f4me", "start": 1596.08, "duration": 4.199}, {"text": "Rabier nous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir la chapelle", "start": 1597.799, "duration": 4.401}, {"text": "Saint-Jean C asence dans Lyonne elle est", "start": 1600.279, "duration": 3.481}, {"text": "au bord de l'effondrement alert\u00e9 par des", "start": 1602.2, "duration": 3.68}, {"text": "passionn\u00e9s la Fondation du Patrimoine a", "start": 1603.76, "duration": 3.799}, {"text": "s\u00e9lectionn\u00e9 l'\u00e9difice dans le cadre du", "start": 1605.88, "duration": 4.159}, {"text": "Loto du patrimoine l'espoir de sauver ce", "start": 1607.559, "duration": 4.441}, {"text": "joyau patrimonial", "start": 1610.039, "duration": 4.561}, {"text": "Renet m\u00eame pour une partie des habitants", "start": 1612.0, "duration": 5.039}, {"text": "de sens dans Lyonne c'est un joyau qui", "start": 1614.6, "duration": 4.319}, {"text": "est parfois oubli\u00e9", "start": 1617.039, "duration": 3.64}, {"text": "il faut dire que la chapelle Saint-Jean", "start": 1618.919, "duration": 4.64}, {"text": "est \u00e0 l'abri des regards jstan un \u00e9pad", "start": 1620.679, "duration": 5.161}, {"text": "g\u00e9r\u00e9 par l'h\u00f4pital de la ville depuis", "start": 1623.559, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9sor\u00e9 plusieurs ann\u00e9es l'\u00e9difice est", "start": 1625.84, "duration": 4.76}, {"text": "entour\u00e9 de barri\u00e8res pour en emp\u00eacher", "start": 1628.48, "duration": 4.16}, {"text": "l'acc\u00e8s depuis quelques ann\u00e9es une", "start": 1630.6, "duration": 4.0}, {"text": "dizaine maintenant elle est ferm au", "start": 1632.64, "duration": 4.0}, {"text": "public et on a vite fait d'oublier les", "start": 1634.6, "duration": 3.439}, {"text": "monuments m\u00eame un monument aussi", "start": 1636.64, "duration": 3.24}, {"text": "important \u00e0 quelques centaines de m\u00e8tres", "start": 1638.039, "duration": 4.201}, {"text": "de cath\u00e9drale historien de r\u00e9f\u00e9rence de", "start": 1639.88, "duration": 4.56}, {"text": "la ville de Sens Bernard brous est", "start": 1642.24, "duration": 5.48}, {"text": "intarissable sur le sujet retra\u00e7ant avec", "start": 1644.44, "duration": 5.76}, {"text": "passion l'histoire du lieu on peut", "start": 1647.72, "duration": 4.839}, {"text": "remonter m\u00eamez \u00e0 l'\u00e9poque merovingienne", "start": 1650.2, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque de Clevis avec l'archev Herra", "start": 1652.559, "duration": 4.681}, {"text": "qui fond ici laabaye de Saint-Jean mais", "start": 1655.039, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9videmment au cours des si\u00e8cles il va se", "start": 1657.24, "duration": 2.72}, {"text": "passer beaucoup de choses et le b\u00e2timent", "start": 1658.6, "duration": 3.079}, {"text": "que vous avez l\u00e0 c'est l'\u00e9poque de", "start": 1659.96, "duration": 3.839}, {"text": "Saint-Louis l\u00e0 nous sommes au 13e si\u00e8cle", "start": 1661.679, "duration": 4.441}, {"text": "le beau 13e si\u00e8cle et d'un simple coup", "start": 1663.799, "duration": 4.321}, {"text": "d'\u0153il on distingue les ravages du temps", "start": 1666.12, "duration": 4.679}, {"text": "sur un b\u00e2timent d\u00e9laiss\u00e9 mais pour ces", "start": 1668.12, "duration": 4.799}, {"text": "passionn\u00e9s il n'est pas question de", "start": 1670.799, "duration": 4.88}, {"text": "laisser cet ouvrage s'effondrer en 2020", "start": 1672.919, "duration": 5.24}, {"text": "nous avons cr\u00e9\u00e9 notre association SOS", "start": 1675.679, "duration": 5.12}, {"text": "oine oubli\u00e9 et nous avons tout de suite", "start": 1678.159, "duration": 5.561}, {"text": "\u00e9t\u00e9 alert\u00e9 sur la chapelle Saint-Jean si", "start": 1680.799, "duration": 4.681}, {"text": "l'ext\u00e9rieur a souffert c'est depuis", "start": 1683.72, "duration": 4.319}, {"text": "l'int\u00e9rieur que la chapelle r\u00e9v\u00e8le sa", "start": 1685.48, "duration": 4.199}, {"text": "beaut\u00e9 ce qui frappe \u00e9videmment c'est la", "start": 1688.039, "duration": 4.961}, {"text": "lumi\u00e8re la luminosit\u00e9 de l'ensemble", "start": 1689.679, "duration": 6.521}, {"text": "explique que l'ensembleyz semble tr\u00e8s", "start": 1693.0, "duration": 6.039}, {"text": "l\u00e9ger et monte vers le ciel les Voes", "start": 1696.2, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e0haut sont faites au 17e si\u00e8cle \u00e7a", "start": 1699.039, "duration": 3.841}, {"text": "prouve qu'\u00e0 l'\u00e9poque on savait encore", "start": 1701.2, "duration": 4.68}, {"text": "faire l' gotique en plein 17e si\u00e8cle", "start": 1702.88, "duration": 5.32}, {"text": "pour emp\u00eacher l'effondrement il faut", "start": 1705.88, "duration": 4.96}, {"text": "900000 \u20ac d'urgence l'h\u00f4pital", "start": 1708.2, "duration": 4.68}, {"text": "propri\u00e9taire des lieux et le minist\u00e8re", "start": 1710.84, "duration": 3.839}, {"text": "de la Culture sont pr\u00eats \u00e0 payer environ", "start": 1712.88, "duration": 4.08}, {"text": "un tiers chacun mais pour boucler le", "start": 1714.679, "duration": 4.681}, {"text": "budget il faut des dons alors qu'en", "start": 1716.96, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9but septembre le lieu a \u00e9t\u00e9", "start": 1719.36, "duration": 4.52}, {"text": "s\u00e9lectionn\u00e9 pour b\u00e9n\u00e9ficier du Loto du", "start": 1721.36, "duration": 4.76}, {"text": "patrimoine ses passionn\u00e9s ont repris", "start": 1723.88, "duration": 4.679}, {"text": "espoir pour nous c'\u00e9tait c'\u00e9tait", "start": 1726.12, "duration": 4.32}, {"text": "inesp\u00e9r\u00e9 pratiquement on s'est d\u00e9j\u00e0", "start": 1728.559, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9uni nous pour savoir comment on allait", "start": 1730.44, "duration": 5.479}, {"text": "organiser toute cette op\u00e9ration bon j'ai", "start": 1732.919, "duration": 5.281}, {"text": "vu qu'il y avait d\u00e9j\u00e0 des dons qui ont", "start": 1735.919, "duration": 5.561}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 directement sur le comment", "start": 1738.2, "duration": 5.92}, {"text": "site de la Fondation du Patrimoine ces", "start": 1741.48, "duration": 5.4}, {"text": "900000 \u20ac seront une premi\u00e8re \u00e9tape avant", "start": 1744.12, "duration": 4.48}, {"text": "d'esp\u00e9rer des financements plus", "start": 1746.88, "duration": 3.919}, {"text": "importants pour faire revivre le lieu", "start": 1748.6, "duration": 4.679}, {"text": "qui s'est d\u00e9j\u00e0 relev\u00e9 de nombreuses fois", "start": 1750.799, "duration": 4.561}, {"text": "c'est la Renaissance voyz encore une des", "start": 1753.279, "duration": 3.961}, {"text": "multiples raissance de cette \u00e9glise hein", "start": 1755.36, "duration": 3.24}, {"text": "je vous rappelle la guerre de s an les", "start": 1757.24, "duration": 3.6}, {"text": "Guer de religion bon ben maintenant \u00e7a", "start": 1758.6, "duration": 4.88}, {"text": "red\u00e9marre donc c'est le 21e si\u00e8cle qui", "start": 1760.84, "duration": 4.719}, {"text": "va se mettre \u00e0 son tour l\u00e0 pour remettre", "start": 1763.48, "duration": 4.64}, {"text": "en valeur cette \u00e9glise l'association", "start": 1765.559, "duration": 4.6}, {"text": "profitera des journ\u00e9es du patrimoine", "start": 1768.12, "duration": 4.919}, {"text": "pour faire visiter ce tr\u00e9sor cach\u00e9 \u00e0 des", "start": 1770.159, "duration": 6.4}, {"text": "donateurs potentiels et voil\u00e0 pour ce", "start": 1773.039, "duration": 5.36}, {"text": "reportage J\u00e9r\u00f4me Rabi on regarde ce quig", "start": 1776.559, "duration": 4.161}, {"text": "de la presse", "start": 1778.399, "duration": 2.321}, {"text": "[Musique]", "start": 1782.42, "duration": 3.349}, {"text": "r\u00e9gionale Quentin on en parlait on", "start": 1786.039, "duration": 4.201}, {"text": "commence avec la une du dauphin \u00e9 lib\u00e9r\u00e9", "start": 1788.64, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 Grenoble qui tite sur la rencontre", "start": 1790.24, "duration": 2.96}, {"text": "entre Michel Barnier les parlementaires", "start": 1791.64, "duration": 3.159}, {"text": "de droite voil\u00e0 Michel Barnier chez lui", "start": 1793.2, "duration": 4.44}, {"text": "et en famille titre ce matin le Dauphin\u00e9", "start": 1794.799, "duration": 5.081}, {"text": "Lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 Grenoble on voit la photo avec", "start": 1797.64, "duration": 3.8}, {"text": "Bruno retaillot g\u00e9n\u00e9ralch Fran\u00e7ois", "start": 1799.88, "duration": 4.399}, {"text": "Xavier bami Laurent voquier al s de la", "start": 1801.44, "duration": 5.079}, {"text": "rencontre avec Michel Barnier et \u00e0", "start": 1804.279, "duration": 4.921}, {"text": "l'int\u00e9rieur du journal on lit ce titre", "start": 1806.519, "duration": 5.801}, {"text": "un premier ministre champion du ni oui", "start": 1809.2, "duration": 5.52}, {"text": "ni non puisqu'il n'y a toujours pas de N", "start": 1812.32, "duration": 4.04}, {"text": "pour le gouvernement dans l'attente de", "start": 1814.72, "duration": 3.0}, {"text": "l'annonce de ce gouvernement plusieurs", "start": 1816.36, "duration": 2.52}, {"text": "journaux font leur une sur la baie", "start": 1817.72, "duration": 3.16}, {"text": "piierre oui on et Maus veut tourner la", "start": 1818.88, "duration": 4.6}, {"text": "page de la baie pierre ou encore que son", "start": 1820.88, "duration": 4.159}, {"text": "nom se retrouve \u00e0 la rue dans la", "start": 1823.48, "duration": 3.199}, {"text": "communaut\u00e9 emus on d\u00e9croche les", "start": 1825.039, "duration": 3.201}, {"text": "portraits de Lab dans les pages ur du", "start": 1826.679, "duration": 3.281}, {"text": "Courrier Picard on lit cette question", "start": 1828.24, "duration": 3.96}, {"text": "faut-il d\u00e9baptiser les rues AB", "start": 1829.96, "duration": 3.719}, {"text": "baispierre il y a quatre communes en", "start": 1832.2, "duration": 3.12}, {"text": "Picardie qui sont concern\u00e9es il y en a", "start": 1833.679, "duration": 4.401}, {"text": "150 en France avec des noms de ru qui", "start": 1835.32, "duration": 4.56}, {"text": "portent le nom Ab\u00e9 pierre les habitants", "start": 1838.08, "duration": 3.36}, {"text": "et les Adus h\u00e9sitent certains conseils", "start": 1839.88, "duration": 2.639}, {"text": "municipaux vont mettre la question \u00e0", "start": 1841.44, "duration": 2.359}, {"text": "l'ordre du jour l'Union d'Orin se", "start": 1842.519, "duration": 2.841}, {"text": "d\u00e9clare ouverte la saison des vendanges", "start": 1843.799, "duration": 4.161}, {"text": "vendange 2024 c'est parti le coup", "start": 1845.36, "duration": 4.679}, {"text": "d'envoi a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 hier dans la Marne \u00e0", "start": 1847.96, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9sane sagit des premi\u00e8res grappes de", "start": 1850.039, "duration": 3.721}, {"text": "Pinau noir avis aux amateurs les", "start": 1851.96, "duration": 3.959}, {"text": "cueilleurs ne vont plus l\u00e2cher la grave", "start": 1853.76, "duration": 3.48}, {"text": "du raisin liton dans les pages", "start": 1855.919, "duration": 3.12}, {"text": "int\u00e9rieurs C l'\u00e9tat sanitaire des", "start": 1857.24, "duration": 3.24}, {"text": "raisins n'est pas extraordinaire avec", "start": 1859.039, "duration": 3.36}, {"text": "des traces de mil du sur certains PL", "start": 1860.48, "duration": 3.6}, {"text": "certains plans seul motif de", "start": 1862.399, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9jouissance la fra\u00eecheur de s\u00e9jourci", "start": 1864.08, "duration": 3.88}, {"text": "qui va conserver au frais le raisin", "start": 1866.399, "duration": 2.801}, {"text": "pendant les vendanges quanttin change", "start": 1867.96, "duration": 2.599}, {"text": "pas vos habitudes du vendredi vendredi", "start": 1869.2, "duration": 3.56}, {"text": "c'est id\u00e9e de sortie voil\u00e0 tout tout", "start": 1870.559, "duration": 3.96}, {"text": "vous saerez tout sur la braderie j'ai", "start": 1872.76, "duration": 3.399}, {"text": "failli le chanter mais non la braderie", "start": 1874.519, "duration": 3.681}, {"text": "de Lille c'est ce weekend dans Nord", "start": 1876.159, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9clair on lit tous les conseils pour", "start": 1878.2, "duration": 5.04}, {"text": "bien arpenter la f\u00eate les rues un plat", "start": 1879.88, "duration": 6.84}, {"text": "de moule frites c'est 10 \u00e0 20 \u20ac diton", "start": 1883.24, "duration": 5.96}, {"text": "dans le journal sont 500 tonnes de", "start": 1886.72, "duration": 3.6}, {"text": "moules qui devra \u00eatre consomm\u00e9 ce", "start": 1889.2, "duration": 3.479}, {"text": "weekend \u00e0 vie aux amateurs merci qutin", "start": 1890.32, "duration": 4.68}, {"text": "la une de la rev regarde du c\u0153ur \u00e0", "start": 1892.679, "duration": 5.0}, {"text": "gauche oui du c\u0153ur \u00e0 gauche on ESS on a", "start": 1895.0, "duration": 4.6}, {"text": "fait une radiographie de la gauche et de", "start": 1897.679, "duration": 3.96}, {"text": "tous les d\u00e9fis auquel elle est confront\u00e9", "start": 1899.6, "duration": 4.039}, {"text": "et il y en a pas mal merci beaucoup", "start": 1901.639, "duration": 5.661}, {"text": "Pablo merci beaucoup d'\u00eatre venu", "start": 1903.639, "duration": 8.92}, {"text": "[Musique]", "start": 1907.3, "duration": 5.259}]}