{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je pars d'abord de de de ce que nous a", "start": 0.32, "duration": 4.76}, {"text": "dit hier Bruno Le Maire l'endettement", "start": 2.28, "duration": 6.16}, {"text": "public a \u00e9t\u00e9 son obsession permanente au", "start": 5.08, "duration": 6.8}, {"text": "cours des 7 ans o\u00f9 il a exerc\u00e9 ses", "start": 8.44, "duration": 5.159}, {"text": "responsabilit\u00e9s au minist\u00e8re de", "start": 11.88, "duration": 4.399}, {"text": "l'\u00e9conomie et des finances comme je lui", "start": 13.599, "duration": 4.641}, {"text": "ai dit heureusement que c'\u00e9tait son", "start": 16.279, "duration": 3.481}, {"text": "obsession permanente parce qu'avec une", "start": 18.24, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9gradation sur cette p\u00e9riode de plus de", "start": 19.76, "duration": 4.56}, {"text": "1000 milliards de dettes qu'est-ce que", "start": 21.92, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 s'il n'avait pas eu comme", "start": 24.32, "duration": 5.719}, {"text": "objectif de r\u00e9duire la dette publique de", "start": 26.88, "duration": 5.199}, {"text": "notre pays les faits sont", "start": 30.039, "duration": 4.04}, {"text": "malheureusement t\u00eatus et comme on dit", "start": 32.079, "duration": 3.761}, {"text": "les chiffres ont une v\u00e9rit\u00e9 qui n'est", "start": 34.079, "duration": 4.761}, {"text": "pas contestable et qui nous conduit \u00e0 la", "start": 35.84, "duration": 5.64}, {"text": "situation qu'on conna\u00eet aujourd'hui et", "start": 38.84, "duration": 6.8}, {"text": "puis puisque vous avez \u00e9voqu\u00e9 vos", "start": 41.48, "duration": 6.079}, {"text": "anciennne responsabilit\u00e9 moi j'ai j'ai", "start": 45.64, "duration": 6.239}, {"text": "bien en t\u00eate euh d'ailleurs c'\u00e9tait", "start": 47.559, "duration": 6.561}, {"text": "parfaitement rod\u00e9 la la communication", "start": 51.879, "duration": 5.641}, {"text": "qui a accompagn\u00e9 le PLF 2023 \u00e7a vous", "start": 54.12, "duration": 5.079}, {"text": "vous souvenez tr\u00e8s bien le budget \u00e0", "start": 57.52, "duration": 3.12}, {"text": "l'euro pr\u00ea", "start": 59.199, "duration": 5.161}, {"text": "le budget \u00e0 l'UR pr\u00e8s qui se termine par", "start": 60.64, "duration": 7.92}, {"text": "un exercice plus d\u00e9ficitaire encore que", "start": 64.36, "duration": 5.399}, {"text": "vos", "start": 68.56, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9visions plus d\u00e9ficitaire on termine", "start": 69.759, "duration": 5.36}, {"text": "avec d\u00e9j\u00e0 une d\u00e9gradation \u00e7a veut dire", "start": 73.24, "duration": 4.919}, {"text": "que vous avez un d\u00e9ficit du PLF 2023 \u00e0", "start": 75.119, "duration": 5.32}, {"text": "l'euro pr\u00e8s annonc\u00e9 \u00e0 l'euro pr\u00e8s avec", "start": 78.159, "duration": 4.841}, {"text": "un d\u00e9ficit sup\u00e9rieur \u00e0", "start": 80.439, "duration": 5.72}, {"text": "2022 c'est pas l'euro pr\u00eas c'est des", "start": 83.0, "duration": 5.2}, {"text": "euros en moins c'est des milliards", "start": 86.159, "duration": 4.561}, {"text": "d'euros en moins donc je pense qu'il", "start": 88.2, "duration": 5.559}, {"text": "faut \u00eatre tr\u00e8s attentif et dans le PLF", "start": 90.72, "duration": 6.52}, {"text": "de fin de gestion pour 2023 on annonce", "start": 93.759, "duration": 5.72}, {"text": "un d\u00e9ficit \u00e0", "start": 97.24, "duration": 4.04}, {"text": "49 la", "start": 99.479, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 lors d'une r\u00e9union tenue \u00e0", "start": 101.28, "duration": 5.72}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e o\u00f9 les fuites organis\u00e9 nous", "start": 104.32, "duration": 6.439}, {"text": "disent le d\u00e9ficit pourrait \u00eatre \u00e0", "start": 107.0, "duration": 7.32}, {"text": "56 Monsieur le Premier Ministre ce sont", "start": 110.759, "duration": 6.081}, {"text": "les r\u00e9sultats de la gestion du", "start": 114.32, "duration": 5.68}, {"text": "gouvernement o\u00f9 vous avez votre part", "start": 116.84, "duration": 5.319}, {"text": "dans l'exercice de fonction deau de", "start": 120.0, "duration": 5.24}, {"text": "responsabilit\u00e9s nos concitoyens comme la", "start": 122.159, "duration": 5.721}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale ont besoin de", "start": 125.24, "duration": 4.999}, {"text": "clarifier l'ensemble de la cha\u00eene de", "start": 127.88, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9cision et de responsabilit\u00e9 parce", "start": 130.239, "duration": 4.961}, {"text": "qu'effectivement aujourd'hui il y a une", "start": 132.64, "duration": 5.48}, {"text": "avalanche de chiffres que parfois", "start": 135.2, "duration": 5.48}, {"text": "certains pensent qu'on se les renvoie \u00e0", "start": 138.12, "duration": 4.88}, {"text": "la figure derri\u00e8re des chiffres il y a", "start": 140.68, "duration": 5.68}, {"text": "1000 et une r\u00e9alit\u00e9 humaine et c'est", "start": 143.0, "duration": 5.56}, {"text": "aujourd'hui de mon point de vue et on", "start": 146.36, "duration": 5.76}, {"text": "l'a vu not notamment o\u00f9 on le voit et on", "start": 148.56, "duration": 6.0}, {"text": "le vit actuellement avec un pays qui est", "start": 152.12, "duration": 5.36}, {"text": "grandement fractur\u00e9 on a du mal \u00e0", "start": 154.56, "duration": 6.319}, {"text": "trouver des des alliances politiques", "start": 157.48, "duration": 6.32}, {"text": "pour redresser la situation mais c'est", "start": 160.879, "duration": 5.161}, {"text": "aussi le fait de cette de ces mauvais", "start": 163.8, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9sultats en cascade une forme de", "start": 166.04, "duration": 4.76}, {"text": "ruissellement de mauvais r\u00e9sultats qu'il", "start": 167.72, "duration": 5.68}, {"text": "faut aussi assumer et nous avons tous", "start": 170.8, "duration": 5.64}, {"text": "une part de responsabilit\u00e9 effectivement", "start": 173.4, "duration": 7.0}, {"text": "le S\u00e9nat l'an pass\u00e9 pour le PLF cette", "start": 176.44, "duration": 5.04}, {"text": "fois-ci de", "start": 180.4, "duration": 4.8}, {"text": "l'exercice pass\u00e9 avait propos\u00e9 au", "start": 181.48, "duration": 8.119}, {"text": "gouvernement des \u00e9conomies \u00e0 vot\u00e9 des", "start": 185.2, "duration": 6.759}, {"text": "\u00e9conomies 7 milliards d'\u00e9conomies on", "start": 189.599, "duration": 4.0}, {"text": "nous a expliqu\u00e9 que tout \u00e7a \u00e9tait", "start": 191.959, "duration": 5.441}, {"text": "inutile c'\u00e9tait au mois de d\u00e9cembre", "start": 193.599, "duration": 7.56}, {"text": "2023 et moins de 60 jours apr\u00e8s et vous", "start": 197.4, "duration": 7.88}, {"text": "l'avez dit le gouvernement commen\u00e7ait \u00e0", "start": 201.159, "duration": 6.72}, {"text": "sonner l'alerte alors permettez-moi", "start": 205.28, "duration": 5.12}, {"text": "quand m\u00eame de m'\u00e9tonner que", "start": 207.879, "duration": 4.841}, {"text": "le S\u00e9nat peut-\u00eatre dans sa grande", "start": 210.4, "duration": 4.039}, {"text": "sagesse mais pas seulement je pense que", "start": 212.72, "duration": 3.76}, {"text": "parce que je le dis il faut regarder la", "start": 214.439, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 en face avait propos\u00e9 alors", "start": 216.48, "duration": 4.6}, {"text": "qu'il n'est pas aux affaires des", "start": 219.439, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9conomies elles sont consid\u00e9r\u00e9es comme", "start": 221.08, "duration": 5.159}, {"text": "inutiles et ensuite vous nous dites moi", "start": 223.2, "duration": 6.239}, {"text": "j'entends on a on a pris des d\u00e9cisions", "start": 226.239, "duration": 6.72}, {"text": "graves courageuses et cetera si on avait", "start": 229.439, "duration": 6.281}, {"text": "si vous si les gouvernements et vous en", "start": 232.959, "duration": 4.12}, {"text": "avez vous avez occup\u00e9 des", "start": 235.72, "duration": 2.84}, {"text": "responsabilit\u00e9s dans dans dans ces", "start": 237.079, "duration": 4.401}, {"text": "gouvernements avec davantage \u00e9couter le", "start": 238.56, "duration": 5.599}, {"text": "Parlement et au Parlement le S\u00e9nat parce", "start": 241.48, "duration": 4.36}, {"text": "que oui il y a eu des divergences entre", "start": 244.159, "duration": 3.64}, {"text": "les assembl\u00e9es mais la responsabilit\u00e9 du", "start": 245.84, "duration": 3.599}, {"text": "gouvernement c'est de faire la synth\u00e8se", "start": 247.799, "duration": 3.961}, {"text": "de d\u00e9cider de choisir et de d\u00e9cider et", "start": 249.439, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e0 il y a beaucoup de d\u00e9cisions", "start": 251.76, "duration": 4.0}, {"text": "malheureuses qui ont \u00e9t\u00e9 prises puisque", "start": 253.319, "duration": 5.6}, {"text": "les d\u00e9ficits se sont d\u00e9grad\u00e9s donc je", "start": 255.76, "duration": 6.719}, {"text": "voulais \u00e0 cet instant si vous voulez au", "start": 258.919, "duration": 5.521}, {"text": "au d\u00e9but de l'audition resituer les", "start": 262.479, "duration": 4.841}, {"text": "enjeux", "start": 264.44, "duration": 2.88}]}