{"label": "politique", "transcript": [{"text": "le rassemblement national n'est pas dans", "start": 0.0, "duration": 2.76}, {"text": "l'Arque r\u00e9publicain je l'ai toujours dit", "start": 1.079, "duration": 3.081}, {"text": "et d'ailleurs on a fait campagne dessus", "start": 2.76, "duration": 2.88}, {"text": "et on a fait ce front r\u00e9publicain ce", "start": 4.16, "duration": 4.04}, {"text": "barrage r\u00e9publicain qui a permis que", "start": 5.64, "duration": 4.4}, {"text": "l'extr\u00eame droite ne dirige pas notre", "start": 8.2, "duration": 3.359}, {"text": "pays aujourd'hui ce barrage s'est", "start": 10.04, "duration": 2.88}, {"text": "effondr\u00e9 quand on \u00e9coute la ligne de", "start": 11.559, "duration": 2.881}, {"text": "Michel Barnier aujourd'hui mais moi je", "start": 12.92, "duration": 3.08}, {"text": "vous dis ma position je suis pas", "start": 14.44, "duration": 3.759}, {"text": "porte-parole du gouvernement donc ma", "start": 16.0, "duration": 3.6}, {"text": "position elle est claire pour moi le", "start": 18.199, "duration": 2.641}, {"text": "rassemblement national ne fait pas", "start": 19.6, "duration": 3.0}, {"text": "partie de l'arc r\u00e9publicain ensuite", "start": 20.84, "duration": 4.84}, {"text": "qu'Antoine Armand et ces position et", "start": 22.6, "duration": 4.519}, {"text": "cette opposition l\u00e0 en tant que d\u00e9put\u00e9", "start": 25.68, "duration": 3.2}, {"text": "c'est une chose en tant que ministre je", "start": 27.119, "duration": 3.521}, {"text": "pense qu' effectivement il doit recevoir", "start": 28.88, "duration": 3.359}, {"text": "l'ensemble des groupes politiques parce", "start": 30.64, "duration": 3.96}, {"text": "que le rassemblement national m\u00eame si on", "start": 32.239, "duration": 4.361}, {"text": "estime qu'il est pas dansarc r\u00e9publicain", "start": 34.6, "duration": 3.72}, {"text": "repr\u00e9sente quand m\u00eame un certain nombre", "start": 36.6, "duration": 4.08}, {"text": "de Fran\u00e7ais de nombreux Fran\u00e7ais et donc", "start": 38.32, "duration": 3.8}, {"text": "il faut pouvoir \u00e0 partir du moment o\u00f9", "start": 40.68, "duration": 3.0}, {"text": "ils sont d\u00e9put\u00e9s qu'ils ont un groupe", "start": 42.12, "duration": 2.759}, {"text": "important \u00e0 l'Assembl\u00e9e il faut pouvoir", "start": 43.68, "duration": 2.96}, {"text": "les recevoir apr\u00e8s on n'est pas oblig\u00e9", "start": 44.879, "duration": 3.36}, {"text": "de faire des compromis avec eux les", "start": 46.64, "duration": 2.559}, {"text": "recevoir c'est ne pas faire des", "start": 48.239, "duration": 2.441}, {"text": "compromis c'est juste respecter les", "start": 49.199, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lecteurs qui leur ont fait confiance", "start": 50.68, "duration": 5.48}, {"text": "donc moi je suis pour que on puisse les", "start": 52.879, "duration": 5.881}, {"text": "recevoir mais pas de compromis pas de", "start": 56.16, "duration": 5.44}, {"text": "travail avec eux apr\u00e8s euh honn\u00eatement", "start": 58.76, "duration": 4.319}, {"text": "le le coup de t\u00e9l\u00e9phone pour s'excuser", "start": 61.6, "duration": 4.04}, {"text": "aupr\u00e8s de Marine Le Pen c'\u00e9tait trop je", "start": 63.079, "duration": 3.961}, {"text": "suis pas s\u00fbr que c'\u00e9tait n\u00e9cessaire en", "start": 65.64, "duration": 5.119}, {"text": "tout cas alors vous connaissez", "start": 67.04, "duration": 3.719}]}