{"label": "politique", "transcript": [{"text": "plein de c\u0153ur je peux faire des c\u0153urs", "start": 0.32, "duration": 3.04}, {"text": "partout \u00e0 l'occasion du premier tour de", "start": 1.52, "duration": 4.239}, {"text": "ces \u00e9lections l\u00e9gislatives un \u00e9lecteur", "start": 3.36, "duration": 5.84}, {"text": "sur deux \u00e2g\u00e9 de 18 \u00e0 24 ans a vot\u00e9 en", "start": 5.759, "duration": 6.121}, {"text": "faveur du nouveau front populaire nombre", "start": 9.2, "duration": 4.439}, {"text": "d'entre eux sont des sympathisants de la", "start": 11.88, "duration": 3.799}, {"text": "France insoumise qui avaient d\u00e9j\u00e0", "start": 13.639, "duration": 4.321}, {"text": "soutenu Jean-Luc M\u00e9lenchon lors des", "start": 15.679, "duration": 4.481}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections pr\u00e9sidentielles puis", "start": 17.96, "duration": 4.92}, {"text": "l\u00e9gislatives de 2022 et \u00e0 propos", "start": 20.16, "duration": 4.84}, {"text": "desquelles nous en savons d\u00e9j\u00e0 un peu", "start": 22.88, "duration": 4.6}, {"text": "plus \u00e0 la suite de ce documentaire", "start": 25.0, "duration": 5.439}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 par Ludivine Thazi qui est cette", "start": 27.48, "duration": 5.52}, {"text": "jeunesse insoumise nous allons y revenir", "start": 30.439, "duration": 4.721}, {"text": "maintenant plus au-del\u00e0 avec nos invit\u00e9s", "start": 33.0, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sents sur ce plateau de d\u00e9badoc", "start": 35.16, "duration": 4.6}, {"text": "lilion allemania est avec nous bienvenue", "start": 37.2, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e0 vous vous \u00eates journaliste r\u00e9dacteur", "start": 39.76, "duration": 4.52}, {"text": "en chef adjoint au quotidien Lib\u00e9ration", "start": 42.079, "duration": 3.881}, {"text": "et vous \u00eates entre autres l'auteur de", "start": 44.28, "duration": 4.0}, {"text": "deux ouvrages consacr\u00e9s \u00e0 Jean-Luc", "start": 45.96, "duration": 4.88}, {"text": "M\u00e9lenchon dont celui-ci M\u00e9lenchon \u00e0 la", "start": 48.28, "duration": 4.68}, {"text": "conqu\u00eate du peuple publi\u00e9 chez Robert", "start": 50.84, "duration": 5.039}, {"text": "Lafond et co\u00e9crit avec votre confr\u00e8re", "start": 52.96, "duration": 6.399}, {"text": "St\u00e9phane Ali \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s Sarah Legrin", "start": 55.879, "duration": 5.561}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous Sarah Legrin vous avez", "start": 59.359, "duration": 5.08}, {"text": "38 ans vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 et les filles de", "start": 61.44, "duration": 4.96}, {"text": "la 16e circonscription de Paris qui", "start": 64.439, "duration": 5.121}, {"text": "recouvre le 19e arrondissement parisien", "start": 66.4, "duration": 5.32}, {"text": "alors pour ceux qui ne sauraient pas le", "start": 69.56, "duration": 4.96}, {"text": "19e arrondissement parisien est celui", "start": 71.72, "duration": 5.52}, {"text": "qui comprend le plus de jeunes et le", "start": 74.52, "duration": 4.44}, {"text": "plus de personnes issues de milieu", "start": 77.24, "duration": 4.519}, {"text": "populaire \u00e0 Paris notre capitale vous", "start": 78.96, "duration": 4.64}, {"text": "venez donc d'\u00eatre largement r\u00e9\u00e9lu au", "start": 81.759, "duration": 4.281}, {"text": "premier tours de ces \u00e9lections avec", "start": 83.6, "duration": 5.559}, {"text": "62,47 % des suffrages exprim\u00e9s vous \u00eates", "start": 86.04, "duration": 5.88}, {"text": "par ailleurs professeur agr\u00e9g\u00e9 euh de", "start": 89.159, "duration": 5.121}, {"text": "lettres modernes professeur donc de", "start": 91.92, "duration": 5.199}, {"text": "fran\u00e7ais euh et votre engagement", "start": 94.28, "duration": 4.879}, {"text": "politique remonte maintenant \u00e0 \u00e0", "start": 97.119, "duration": 4.601}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es notamment \u00e0 travers un", "start": 99.159, "duration": 5.521}, {"text": "engagement du c\u00f4t\u00e9 du parti euh de", "start": 101.72, "duration": 5.88}, {"text": "gauche le PG qui \u00e9tait euh euh le parti", "start": 104.68, "duration": 4.759}, {"text": "qui avait fond\u00e9 Jean-Luc M\u00e9lenchon une", "start": 107.6, "duration": 3.64}, {"text": "fois qu'il avait quitt\u00e9 le le Parti", "start": 109.439, "duration": 3.68}, {"text": "socialiste si bien vous aviez adh\u00e9r\u00e9 euh", "start": 111.24, "duration": 5.199}, {"text": "euh au Parti de Gauche euh c'\u00e9tait en", "start": 113.119, "duration": 6.081}, {"text": "2011 vous aviez alors 25 ans on y", "start": 116.439, "duration": 4.161}, {"text": "reviendra peut-\u00eatre d'ailleurs hein tout", "start": 119.2, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 l'heure et puis enfin Olivier P\u00e9rou", "start": 120.6, "duration": 3.119}, {"text": "est avec nous bienvenue Olivier P\u00e9rou", "start": 122.24, "duration": 3.28}, {"text": "vous \u00eates grand reporteur du service", "start": 123.719, "duration": 4.241}, {"text": "politique de l'hebdomadaire L'Express en", "start": 125.52, "duration": 4.079}, {"text": "charge de la gauche au sein de cet", "start": 127.96, "duration": 3.32}, {"text": "hebdomadeire et votre dernier livre a", "start": 129.599, "duration": 4.0}, {"text": "pour titre autopsie d'un cadavre et le", "start": 131.28, "duration": 4.2}, {"text": "cadavre en question s'appelle le Parti", "start": 133.599, "duration": 3.521}, {"text": "socialiste et cet ouvrage est \u00e0", "start": 135.48, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9couvrir aux \u00e9ditions faayard premier", "start": 137.12, "duration": 6.04}, {"text": "constat il est important pour commencer", "start": 140.4, "duration": 6.24}, {"text": "cette \u00e9mission la France a soumise et le", "start": 143.16, "duration": 7.2}, {"text": "premier parti de la jeunesse qui a vot\u00e9", "start": 146.64, "duration": 5.679}, {"text": "dimanche dernier c'\u00e9tait aussi le le", "start": 150.36, "duration": 3.68}, {"text": "premier parti de la jeunesse qui avait", "start": 152.319, "duration": 5.56}, {"text": "vot\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment aux europ\u00e9ennes la", "start": 154.04, "duration": 5.96}, {"text": "France insoumise chez les jeunes \u00e0 une", "start": 157.879, "duration": 5.201}, {"text": "forme d'h\u00e9g\u00e9monie parmi les \u00e9lecteurs de", "start": 160.0, "duration": 5.48}, {"text": "de gauche aujourd'hui j'ai quelques", "start": 163.08, "duration": 4.36}, {"text": "chiffres je vais pas vous les citer mais", "start": 165.48, "duration": 3.32}, {"text": "c'est un", "start": 167.44, "duration": 4.68}, {"text": "fait \u00e9videmment suivant ces chiffres", "start": 168.8, "duration": 5.28}, {"text": "est-ce que le documentaire qu'on vient", "start": 172.12, "duration": 3.44}, {"text": "de voir \u00e0 l'instant permet de comprendre", "start": 174.08, "duration": 4.68}, {"text": "pourquoi la jeunesse insoumise domine la", "start": 175.56, "duration": 5.88}, {"text": "jeunesse de gauche qui vote aujourd'hui", "start": 178.76, "duration": 5.08}, {"text": "oui on le comprend \u00e0 travers les", "start": 181.44, "duration": 4.96}, {"text": "messages qui sont port\u00e9s par la France", "start": 183.84, "duration": 3.72}, {"text": "insoumise et surtout par Jean-Luc", "start": 186.4, "duration": 2.64}, {"text": "M\u00e9lanchon \u00e0 travers les les", "start": 187.56, "duration": 3.319}, {"text": "pr\u00e9sidentielles c'est\u00e0dire que de 2012", "start": 189.04, "duration": 4.759}, {"text": "2017 2022 il y a aussi une accumulation", "start": 190.879, "duration": 4.92}, {"text": "pour cette jeunesse qui a grandi avec", "start": 193.799, "duration": 4.44}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 qui s'est", "start": 195.799, "duration": 4.72}, {"text": "politis\u00e9 qui s'est politis\u00e9 avec et qui", "start": 198.239, "duration": 3.681}, {"text": "arrive au moment du vote avec quelqu'un", "start": 200.519, "duration": 4.041}, {"text": "qui l'a connu qui a vu \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 mais", "start": 201.92, "duration": 5.84}, {"text": "les messages \u00e0 de sur l'\u00e9cologie sur la", "start": 204.56, "duration": 6.319}, {"text": "justice sociale sur l'anti racisme c'est", "start": 207.76, "duration": 4.32}, {"text": "c'est des choses qui parlent \u00e0 la", "start": 210.879, "duration": 2.801}, {"text": "jeunesse de gauche apr\u00e8s on y reviendra", "start": 212.08, "duration": 3.0}, {"text": "c'est une certaine jeunesse il y a une", "start": 213.68, "duration": 3.119}, {"text": "jeunesse aussi qu'on voit pas dans cette", "start": 215.08, "duration": 4.239}, {"text": "dans ce documentaire et qui qui ne vote", "start": 216.799, "duration": 5.44}, {"text": "pas forc\u00e9ment \u00e0 gauche et c'est un enjeu", "start": 219.319, "duration": 4.56}, {"text": "aussi il y a m\u00eame un quart on va en", "start": 222.239, "duration": 3.0}, {"text": "profiter pour le dire he il y a un quart", "start": 223.879, "duration": 2.121}, {"text": "des", "start": 225.239, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9lecteurs de 18 \u00e0 24 ans qui ont vot\u00e9", "start": 226.0, "duration": 7.799}, {"text": "rassemblement national pour ses", "start": 230.879, "duration": 5.72}, {"text": "all mais c'est c'est une vraie c'est une", "start": 233.799, "duration": 4.52}, {"text": "vraie victoire aussi pour Jean-Luc", "start": 236.599, "duration": 4.0}, {"text": "M\u00e9lenchon qui est il dirait lui une", "start": 238.319, "duration": 4.12}, {"text": "fiert\u00e9 parce qu'il a beaucoup ce mot-l\u00e0", "start": 240.599, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 la bouche souvent quand il en parle", "start": 242.439, "duration": 5.321}, {"text": "euh d'avoir d'avoir r\u00e9ussi \u00e0 transmettre", "start": 244.76, "duration": 6.679}, {"text": "euh ses id\u00e9es d'avoir r\u00e9ussi \u00e0", "start": 247.76, "duration": 5.52}, {"text": "construire et \u00e0 transmettre le", "start": 251.439, "duration": 3.8}, {"text": "socialisme historique comme il dit euh", "start": 253.28, "duration": 3.4}, {"text": "dans cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration et", "start": 255.239, "duration": 4.041}, {"text": "c'\u00e9tait un des objectifs qu'il avait en", "start": 256.68, "duration": 4.839}, {"text": "quittant le Parti socialiste en 2008 et", "start": 259.28, "duration": 4.44}, {"text": "en fondant le Parti de Gauche de", "start": 261.519, "duration": 4.12}, {"text": "d'emp\u00eacher une d\u00e9rive on dit \u00e0", "start": 263.72, "duration": 4.32}, {"text": "l'italienne c'est-\u00e0-dire un parti des", "start": 265.639, "duration": 4.361}, {"text": "parties de gauche qui ne r\u00e9pondent plus", "start": 268.04, "duration": 3.599}, {"text": "aux aspirations notamment de la jeunesse", "start": 270.0, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7aise on va pas refaire l'histoire", "start": 271.639, "duration": 4.041}, {"text": "de la gauche ensemble sur sur ce plateau", "start": 273.56, "duration": 3.84}, {"text": "mais enfin bon en g\u00e9n\u00e9ral on dit qu'il y", "start": 275.68, "duration": 3.359}, {"text": "a une gauche r\u00e9volutionnaire et une", "start": 277.4, "duration": 3.48}, {"text": "gauche r\u00e9formiste et \u00e7a depuis le le", "start": 279.039, "duration": 4.16}, {"text": "fameux congr\u00e8s de tour est-ce que c'est", "start": 280.88, "duration": 4.52}, {"text": "une gauche r\u00e9volutionnaire une jeunesse", "start": 283.199, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9volutionnaire dont il faut parler", "start": 285.4, "duration": 4.32}, {"text": "lorsqu'on parle des insoumis aujourd'hui", "start": 287.16, "duration": 4.12}, {"text": "de cette jeunesse insoumise je pense", "start": 289.72, "duration": 3.08}, {"text": "qu'il fait une synth\u00e8se c'est\u00e0-dire qu'", "start": 291.28, "duration": 2.919}, {"text": "il est \u00e0 la fois r\u00e9volutionnaire et il", "start": 292.8, "duration": 2.92}, {"text": "le dit c'est la r\u00e9volution citoyenne qui", "start": 294.199, "duration": 3.56}, {"text": "veut le faire donc pas par les armes et", "start": 295.72, "duration": 3.479}, {"text": "par la force mais par les bulletins de", "start": 297.759, "duration": 3.841}, {"text": "vote our construit comme \u00e7a et c\u00e9tait un", "start": 299.199, "duration": 6.44}, {"text": "des slogans du parti de GAE qui fond\u00e9 et", "start": 301.6, "duration": 6.96}, {"text": "et en m\u00eame temps il y a cette C ce mot", "start": 305.639, "duration": 5.721}, {"text": "r\u00e9volution qu'il porte donc c'est arriv\u00e9", "start": 308.56, "duration": 5.479}, {"text": "au pouvoir par les urnes pour r\u00e9former", "start": 311.36, "duration": 4.44}, {"text": "radicalement le pays donc je pense que", "start": 314.039, "duration": 2.761}, {"text": "c'est une on peut dire c'est une", "start": 315.8, "duration": 2.36}, {"text": "synth\u00e8se entre les deux bon je vais vous", "start": 316.8, "duration": 2.679}, {"text": "donner la parole on va voir un premier", "start": 318.16, "duration": 2.759}, {"text": "extrait du documentaire peut-\u00eatre pour", "start": 319.479, "duration": 4.0}, {"text": "illustrer ce que vous venez de dire il", "start": 320.919, "duration": 5.601}, {"text": "concerne le syst\u00e8me tel que le voi c'est", "start": 323.479, "duration": 5.801}, {"text": "c'est jeunes quand on regarde le le", "start": 326.52, "duration": 4.2}, {"text": "bilan", "start": 329.28, "duration": 4.16}, {"text": "on a recr\u00e9\u00e9 une forme d'unit\u00e9 \u00e0 gauche", "start": 330.72, "duration": 4.4}, {"text": "sur la base d'un score qui \u00e9tait quand", "start": 333.44, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00eame de 22 % ce qui est immense", "start": 335.12, "duration": 4.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que l\u00e0 on s'est remis du", "start": 337.84, "duration": 4.359}, {"text": "hollandisme on a mis \u00e0", "start": 339.36, "duration": 5.32}, {"text": "distance cette gauche qui dit qui en", "start": 342.199, "duration": 4.321}, {"text": "fait avait compl\u00e8tement int\u00e9gr\u00e9 que bon", "start": 344.68, "duration": 4.359}, {"text": "il y a le syst\u00e8me tel qu'il est puis on", "start": 346.52, "duration": 4.239}, {"text": "va essayer de le rendre un un petit peu", "start": 349.039, "duration": 3.6}, {"text": "moins brutal quoi voil\u00e0 et en fait c'est", "start": 350.759, "duration": 3.681}, {"text": "pas l'enjeu de notre \u00e9poque l\u00e0 l'enjeu", "start": 352.639, "duration": 3.4}, {"text": "pour ma g\u00e9n\u00e9ration c'est de changer le", "start": 354.44, "duration": 3.72}, {"text": "syst\u00e8me l'enjeu pour ma g\u00e9n\u00e9ration c'est", "start": 356.039, "duration": 4.361}, {"text": "de changer le syst\u00e8me", "start": 358.16, "duration": 4.72}, {"text": "euh bon une fois qu'on a dit \u00e7a on a on", "start": 360.4, "duration": 3.6}, {"text": "a tout dit mais qu'est-ce qu'il y a", "start": 362.88, "duration": 2.879}, {"text": "derri\u00e8re \u00e7a de cette jeunesse l\u00e0", "start": 364.0, "duration": 3.36}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 365.759, "duration": 4.601}, {"text": "aussi s'adresse et la jeunesse qui vote", "start": 367.36, "duration": 4.76}, {"text": "pour lui a une jeunesse c'est une", "start": 370.36, "duration": 4.44}, {"text": "jeunesse qui est tr\u00e8s dipl\u00f4m\u00e9e ou qui", "start": 372.12, "duration": 4.68}, {"text": "est en voie d'\u00eatre", "start": 374.8, "duration": 3.88}, {"text": "dipl\u00f4m\u00e9 ce qui n'emp\u00eache pas d'\u00eatre", "start": 376.8, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9caire dans leur quotidien notamment", "start": 378.68, "duration": 4.44}, {"text": "d'\u00e9tudiants et conscientiser", "start": 380.84, "duration": 3.84}, {"text": "politiquement et \u00e7a il l'a d\u00e9couvert", "start": 383.12, "duration": 3.72}, {"text": "assez tardivement Jean-Luc M\u00e9lenchon on", "start": 384.68, "duration": 3.68}, {"text": "pourrait dire apr\u00e8s l'\u00e9lection", "start": 386.84, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de de 2000 17 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un", "start": 388.36, "duration": 3.32}, {"text": "long combat mais y compris dans son", "start": 390.28, "duration": 4.319}, {"text": "entourage o\u00f9 il s'entourait de jeunes", "start": 391.68, "duration": 5.84}, {"text": "euh \u00e9lus mais aussi de jeunes ce qu'on", "start": 394.599, "duration": 4.961}, {"text": "appelle les les petites mains assez VUL", "start": 397.52, "duration": 5.6}, {"text": "vulgairement des conseillers qui eux ont", "start": 399.56, "duration": 5.16}, {"text": "une vraie conscience de cette jeunesse", "start": 403.12, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e0 qui vit dans les villes ou dans les", "start": 404.72, "duration": 6.8}, {"text": "banlieux qui est dipl\u00f4m\u00e9 conscientis\u00e9", "start": 408.12, "duration": 4.799}, {"text": "politiquement mais il fallait aller les", "start": 411.52, "duration": 3.72}, {"text": "chercher politiquement donc il fallait", "start": 412.919, "duration": 5.041}, {"text": "savoir leur parler l'usage des r\u00e9seaux", "start": 415.24, "duration": 6.0}, {"text": "sociaux a \u00e9t\u00e9 une grande arme pour si je", "start": 417.96, "duration": 4.639}, {"text": "peux le dire ainsi pour Jean-Luc", "start": 421.24, "duration": 2.92}, {"text": "M\u00e9lenchon pour essayer de les", "start": 422.599, "duration": 5.0}, {"text": "conscientiser encore plus vers lui et et", "start": 424.16, "duration": 4.599}, {"text": "finalement c'est c'est ce qui s'est", "start": 427.599, "duration": 3.44}, {"text": "pass\u00e9 alors apr\u00e8s en effet il y a pas", "start": 428.759, "duration": 5.201}, {"text": "une seule jeunesse il y a des jeunesses", "start": 431.039, "duration": 6.72}, {"text": "en France et et et et plus elle est", "start": 433.96, "duration": 5.48}, {"text": "pr\u00e9caire et moins elle est dipl\u00f4m\u00e9e", "start": 437.759, "duration": 4.361}, {"text": "moins parfois elle se tourne aussi vers", "start": 439.44, "duration": 4.92}, {"text": "vers lui et c'est c'est un peu son d\u00e9fi", "start": 442.12, "duration": 3.479}, {"text": "c'est que d'aller chercher cette", "start": 444.36, "duration": 4.36}, {"text": "jeunesse qui ne veut pas seulement comme", "start": 445.599, "duration": 5.241}, {"text": "jean-l M on lui dit abattre la citadelle", "start": 448.72, "duration": 4.28}, {"text": "changer le syst\u00e8me il y a aussi toute", "start": 450.84, "duration": 3.44}, {"text": "cette jeun pour reprendre aussi", "start": 453.0, "duration": 3.919}, {"text": "l'expression de la de la France des des", "start": 454.28, "duration": 4.56}, {"text": "tours versus la France des villes et la", "start": 456.919, "duration": 3.081}, {"text": "France des champs il y a une jeunesse", "start": 458.84, "duration": 2.72}, {"text": "dans la France des champs qui ne veut", "start": 460.0, "duration": 4.08}, {"text": "pas changer le syst\u00e8me forc\u00e9ment et et \u00e0", "start": 461.56, "duration": 3.96}, {"text": "cette jeunesse l\u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 464.08, "duration": 3.0}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 parler encore Jean-Luc", "start": 465.52, "duration": 3.799}, {"text": "M\u00e9lenchon il a 72 ans aujourd'hui alors", "start": 467.08, "duration": 3.6}, {"text": "il en avait \u00e9videmment un peu moins au", "start": 469.319, "duration": 3.44}, {"text": "moment o\u00f9 \u00e9tait tourn\u00e9 ce ce film mais", "start": 470.68, "duration": 3.56}, {"text": "on sent que parfois ces jeunes ils ont", "start": 472.759, "duration": 4.081}, {"text": "envie de le pousser alors il l'appelle", "start": 474.24, "duration": 4.72}, {"text": "tonton c'est ce qu'on voit he dans dans", "start": 476.84, "duration": 3.759}, {"text": "ce film mais est-ce qu'elle l'a pas un", "start": 478.96, "duration": 4.4}, {"text": "peu violent\u00e9 parce qui \u00e9tait la la", "start": 480.599, "duration": 4.521}, {"text": "conception du socialisme qui \u00e9tait celle", "start": 483.36, "duration": 3.88}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon c'\u00e9tait \u00e9trange", "start": 485.12, "duration": 3.759}, {"text": "comme fa\u00e7on de voir parce que en r\u00e9alit\u00e9", "start": 487.24, "duration": 3.12}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon il commence par", "start": 488.879, "duration": 3.521}, {"text": "ouvrir le chemin quand il d\u00e9cide de de", "start": 490.36, "duration": 3.76}, {"text": "quitter le le Parti socialiste peut-\u00eatre", "start": 492.4, "duration": 2.759}, {"text": "que lui il se fait violence \u00e0 ce", "start": 494.12, "duration": 2.16}, {"text": "moment-l\u00e0 peut-\u00eatre qu'il y a une forme", "start": 495.159, "duration": 2.201}, {"text": "effectivement de violence dans cette", "start": 496.28, "duration": 2.759}, {"text": "rupture l\u00e0\u00e0 mais c'est du coup une", "start": 497.36, "duration": 3.64}, {"text": "rupture qui va rencontrer une certaine", "start": 499.039, "duration": 3.88}, {"text": "jeunesse qui a comme vous l'avez dit un", "start": 501.0, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9sir de rompre avec le syst\u00e8me", "start": 502.919, "duration": 3.041}, {"text": "peut-\u00eatre je me je me placerai un peu en", "start": 504.159, "duration": 3.241}, {"text": "nuance par rapport avec \u00e0 ce que vous", "start": 505.96, "duration": 3.88}, {"text": "avez dit sur la politisation \u00e7a d\u00e9pend", "start": 507.4, "duration": 3.56}, {"text": "de ce que vous appelez une jeunesse", "start": 509.84, "duration": 2.4}, {"text": "politis\u00e9e c'est-\u00e0-dire que moi par", "start": 510.96, "duration": 3.04}, {"text": "exemple quand j'ai rejoint le Parti de", "start": 512.24, "duration": 3.84}, {"text": "Gauche je n'avais jamais milit\u00e9 dans un", "start": 514.0, "duration": 3.76}, {"text": "parti politique avant j'\u00e9tais dans une", "start": 516.08, "duration": 3.759}, {"text": "association j' j'avais un sentiment de", "start": 517.76, "duration": 3.519}, {"text": "de col\u00e8re face aux injustices donc", "start": 519.839, "duration": 3.08}, {"text": "j'avais sans doute un degr\u00e9 de voil\u00e0 de", "start": 521.279, "duration": 3.641}, {"text": "conscience face au syst\u00e8me et \u00e0 \u00e0 ce qui", "start": 522.919, "duration": 4.161}, {"text": "me semblait ne pas fonctionner dans ce", "start": 524.92, "duration": 4.32}, {"text": "syst\u00e8me mais sans forc\u00e9ment s'orienter", "start": 527.08, "duration": 3.759}, {"text": "en fonction des partis politiques", "start": 529.24, "duration": 3.36}, {"text": "existants ou m\u00eame parfois en les", "start": 530.839, "duration": 3.361}, {"text": "rejetant et je pense que ce qui est en", "start": 532.6, "duration": 2.84}, {"text": "train de se produire \u00e0 forceorie", "start": 534.2, "duration": 3.48}, {"text": "maintenant maintenant que voil\u00e0 vous", "start": 535.44, "duration": 4.639}, {"text": "avez une une p\u00e9renit\u00e9 de Jean-Luc", "start": 537.68, "duration": 3.92}, {"text": "M\u00e9lanchon dans le paysage politique pour", "start": 540.079, "duration": 2.801}, {"text": "la pour la jeunesse et bien c'est", "start": 541.6, "duration": 2.799}, {"text": "effectivement cette politisation \u00e0", "start": 542.88, "duration": 3.36}, {"text": "travers aussi l'offre politique que", "start": 544.399, "duration": 3.401}, {"text": "repr\u00e9sente Jean-Luc M\u00e9lanchon \u00e0 travers", "start": 546.24, "duration": 3.92}, {"text": "les insoumis quand on parle de rupture", "start": 547.8, "duration": 5.159}, {"text": "du syst\u00e8me on en est peut-\u00eatre plus tout", "start": 550.16, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 fait \u00e0 la rupture avec le capitalisme", "start": 552.959, "duration": 3.601}, {"text": "est-ce qu'on parle de rupture avec le", "start": 555.079, "duration": 3.76}, {"text": "capitalisme encore dans cette jeunesse", "start": 556.56, "duration": 4.399}, {"text": "insoumise on parle plut\u00f4t d'une rupture", "start": 558.839, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9cologique d'une rupture", "start": 560.959, "duration": 3.961}, {"text": "institutionnelle je crois que ce qui ce", "start": 562.88, "duration": 3.68}, {"text": "qui fait mouche c'est c'est pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 564.92, "duration": 3.039}, {"text": "vous avez plusieurs ruptures qui", "start": 566.56, "duration": 3.2}, {"text": "s'articulent dans le le projet de", "start": 567.959, "duration": 3.081}, {"text": "Jean-Luc m\u00e9anchant et c'est \u00e7a qui fait", "start": 569.76, "duration": 3.0}, {"text": "aussi que peut-\u00eatre que cette jeunesse", "start": 571.04, "duration": 2.799}, {"text": "qui est montr\u00e9e dans le dans le", "start": 572.76, "duration": 2.84}, {"text": "documentaire n'est pas l'ensemble de la", "start": 573.839, "duration": 3.161}, {"text": "jeunesse du pays mais enfin on voit sa", "start": 575.6, "duration": 3.56}, {"text": "diversit\u00e9 on voit bien que on a affaire", "start": 577.0, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 des \u00e0 des jeunes qui vont \u00eatre bon", "start": 579.16, "duration": 4.2}, {"text": "certains principalement pr\u00e9occup\u00e9s par", "start": 581.8, "duration": 2.92}, {"text": "la question \u00e9cologique d'autres", "start": 583.36, "duration": 3.36}, {"text": "principalement pr\u00e9occup\u00e9 par la question", "start": 584.72, "duration": 3.92}, {"text": "de l'\u00e9galit\u00e9 de la lutte contre les", "start": 586.72, "duration": 3.44}, {"text": "discriminations de genre par exemple du", "start": 588.64, "duration": 3.4}, {"text": "f\u00e9minisme ou des luttes LGBT vous en", "start": 590.16, "duration": 3.32}, {"text": "avez d'autres qui sont tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9", "start": 592.04, "duration": 2.68}, {"text": "par la question antiraciste et en", "start": 593.48, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ce que Jean-Luc m\u00e9lenchan arrive", "start": 594.72, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e0 faire c'est donner un horizon qui a un", "start": 596.2, "duration": 3.92}, {"text": "horizon commun qui l'appelle aujourd'hui", "start": 598.04, "duration": 3.72}, {"text": "la nouvelle-fance qui est cette id\u00e9e", "start": 600.12, "duration": 3.08}, {"text": "bien finalement de se retrouver ensemble", "start": 601.76, "duration": 3.04}, {"text": "sur un certain nombre de rupture avec un", "start": 603.2, "duration": 3.52}, {"text": "syst\u00e8me un syst\u00e8me o\u00f9 vous avez des", "start": 604.8, "duration": 3.44}, {"text": "oppressions crois\u00e9 qui sont celles du", "start": 606.72, "duration": 3.44}, {"text": "capitalisme qui s'en prend aux \u00eatres", "start": 608.24, "duration": 3.48}, {"text": "humains mais aussi \u00e0 la nature donc vous", "start": 610.16, "duration": 3.239}, {"text": "avez aussi une oppression entre", "start": 611.72, "duration": 3.44}, {"text": "guillemets contre l'environnement qui", "start": 613.399, "duration": 3.44}, {"text": "est exerc\u00e9 par le capitalisme et vous", "start": 615.16, "duration": 3.16}, {"text": "avez et tout \u00e7a s'articule aussi avec", "start": 616.839, "duration": 3.361}, {"text": "des modes de domination patriarcaux", "start": 618.32, "duration": 4.4}, {"text": "n\u00e9ocoloniaux ou coloniaux et cetera et", "start": 620.2, "duration": 4.28}, {"text": "je crois que c'est cette articulation \u00e0", "start": 622.72, "duration": 4.239}, {"text": "cette fa\u00e7on qu'il a de de tenir tout", "start": 624.48, "duration": 4.28}, {"text": "ensemble dans un projet qui fait que", "start": 626.959, "duration": 3.521}, {"text": "tous ces gens jeunes se r\u00e9unissent dans", "start": 628.76, "duration": 3.759}, {"text": "ce dans ce documentaire et se retrouvent", "start": 630.48, "duration": 4.76}, {"text": "dans un m\u00eame id\u00e9al politique al on va", "start": 632.519, "duration": 3.921}, {"text": "revenir sur ce que vous venez de dire", "start": 635.24, "duration": 3.279}, {"text": "avec un deuxi\u00e8me extrait du film sur ce", "start": 636.44, "duration": 3.28}, {"text": "que sont effectivement les attentes", "start": 638.519, "duration": 2.961}, {"text": "telles qu'on elles ont \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9es par", "start": 639.72, "duration": 3.4}, {"text": "un certain nombre d'entre eux moi ce qui", "start": 641.48, "duration": 3.28}, {"text": "m'a pouss\u00e9 \u00e0 voter pour Jean-Luc", "start": 643.12, "duration": 4.519}, {"text": "M\u00e9lenchon d\u00e9j\u00e0 c'\u00e9tait le programme", "start": 644.76, "duration": 4.84}, {"text": "environnemental si on veut un pays o\u00f9 on", "start": 647.639, "duration": 3.88}, {"text": "vit bien forc\u00e9ment il faut faire des", "start": 649.6, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9formes par rapport \u00e0 la police la", "start": 651.519, "duration": 4.041}, {"text": "lutte contre les violencesit\u00e9 sexuelles", "start": 653.36, "duration": 3.719}, {"text": "donc un milliard pour lutter contre les", "start": 655.56, "duration": 3.0}, {"text": "violences patriarcales on est face \u00e0", "start": 657.079, "duration": 3.281}, {"text": "quelqu'un qui met m\u00eame s'il est plus", "start": 658.56, "duration": 3.959}, {"text": "tout jeune il est pas jeune du tout il", "start": 660.36, "duration": 3.599}, {"text": "est quand m\u00eame \u00e0 l'\u00e9coute de ce qui se", "start": 662.519, "duration": 3.681}, {"text": "passe c'est important c'est c'est la", "start": 663.959, "duration": 4.0}, {"text": "jeunesse en fait qui qui va subir", "start": 666.2, "duration": 5.04}, {"text": "l'avenir du pays et je dis bien subir al", "start": 667.959, "duration": 5.921}, {"text": "finalement quand on entend ces ces", "start": 671.24, "duration": 4.36}, {"text": "motivations on s recoupe tr\u00e8s bien ce", "start": 673.88, "duration": 4.199}, {"text": "que vous venez nous dire \u00e0 l'instant euh", "start": 675.6, "duration": 4.919}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon il a d\u00e9couvert toutes", "start": 678.079, "duration": 7.241}, {"text": "ses ses attentes sur sur le tard depuis", "start": 680.519, "duration": 9.0}, {"text": "allez 10 2020 2019 peut-\u00eatre je pense", "start": 685.32, "duration": 5.56}, {"text": "que \u00e7a vient aussi avant il il est il", "start": 689.519, "duration": 3.0}, {"text": "est souvent bouscul\u00e9 en fait dans ses", "start": 690.88, "duration": 3.72}, {"text": "certitudes il le dit d'ailleurs il dit", "start": 692.519, "duration": 3.521}, {"text": "moi j'aime pas \u00eatre bouscul\u00e9 mais si en", "start": 694.6, "duration": 3.359}, {"text": "fait il aime \u00eatre confront\u00e9 \u00e0 des jeunes", "start": 696.04, "duration": 3.56}, {"text": "il aime s'entourer de jeunes dans son", "start": 697.959, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9quipe il aime confier une t\u00e2che \u00e0", "start": 699.6, "duration": 4.72}, {"text": "chacun et il fonctionne comme \u00e7a dans sa", "start": 701.8, "duration": 4.839}, {"text": "dans sa formation aussi politique il", "start": 704.32, "duration": 4.0}, {"text": "vient d'une famille du trotskisme", "start": 706.639, "duration": 3.2}, {"text": "fran\u00e7ais qui \u00e9tait tr\u00e8s organis\u00e9 le", "start": 708.32, "duration": 3.28}, {"text": "lambertisme il a \u00e9ta\u00e9 francma\u00e7on il est", "start": 709.839, "duration": 4.921}, {"text": "tr\u00e8s la\u00efar he pendant tr\u00e8s surtout c'est", "start": 711.6, "duration": 5.84}, {"text": "surtout son j'allais dire son son", "start": 714.76, "duration": 5.6}, {"text": "origine politique formation d'\u00e9tudiants", "start": 717.44, "duration": 4.92}, {"text": "quand il \u00e9tait \u00e0 Besan\u00e7on euh les", "start": 720.36, "duration": 4.08}, {"text": "lambertistes a \u00e0 la \u00e0 l'origine", "start": 722.36, "duration": 4.84}, {"text": "exactement et et il met \u00e7a aussi en", "start": 724.44, "duration": 4.72}, {"text": "pratique aujourd'hui sous une nouvelle", "start": 727.2, "duration": 4.6}, {"text": "forme avec des nouveaux m\u00e9dias avec des", "start": 729.16, "duration": 5.119}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux comme l'a dit Olivier et", "start": 731.8, "duration": 4.719}, {"text": "donc il est bouscul\u00e9 dans dans dans ces", "start": 734.279, "duration": 4.24}, {"text": "dans les questions de fond sur la", "start": 736.519, "duration": 4.281}, {"text": "question du genre sur la question", "start": 738.519, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9cologique la racialisation peut-\u00eatre de", "start": 740.8, "duration": 4.159}, {"text": "certains d\u00e9bat exactement sur la", "start": 743.079, "duration": 3.401}, {"text": "question de la police sur la question", "start": 744.959, "duration": 2.88}, {"text": "des violences polici\u00e8res il y a quelques", "start": 746.48, "duration": 2.96}, {"text": "ann\u00e9es il aurait pas utilis\u00e9 le mot", "start": 747.839, "duration": 2.68}, {"text": "contre toutes les formes de", "start": 749.44, "duration": 2.88}, {"text": "discrimination auss oui mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 750.519, "duration": 3.281}, {"text": "assez tardif chez Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 752.32, "duration": 2.639}, {"text": "quand m\u00eame cette prise de conscience des", "start": 753.8, "duration": 2.719}, {"text": "vie de la jeunesse parce que il fut un", "start": 754.959, "duration": 4.281}, {"text": "temps dans les ann\u00e9es 90 o\u00f9 ses amis", "start": 756.519, "duration": 5.12}, {"text": "s'appelaient notamment Julien Dre qui", "start": 759.24, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9tait lui pour le coup un un animateur", "start": 761.639, "duration": 5.161}, {"text": "de mouvement de jeunesse qui arrivait \u00e0", "start": 764.88, "duration": 3.8}, {"text": "capter et \u00e0 ramener dans les", "start": 766.8, "duration": 4.64}, {"text": "manifestations des des des grands blocs", "start": 768.68, "duration": 4.719}, {"text": "de de jeunes et \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 cette", "start": 771.44, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9poque- l\u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon il \u00e9tait", "start": 773.399, "duration": 3.961}, {"text": "vu un peu comme un un ringard c'est un", "start": 774.92, "duration": 5.88}, {"text": "s\u00e9nateur et et et il ne il arrivait pas", "start": 777.36, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 capter cette jeunesse et c'est pour \u00e7a", "start": 780.8, "duration": 2.92}, {"text": "que je dis que c'est arriv\u00e9 assez", "start": 782.68, "duration": 3.48}, {"text": "tardivement de justement de d'\u00eatre", "start": 783.72, "duration": 4.919}, {"text": "bouscul\u00e9 comme vous dites et et", "start": 786.16, "duration": 4.56}, {"text": "finalement c'est une prise de conscience", "start": 788.639, "duration": 3.801}, {"text": "tardive mais qui va aussi avec", "start": 790.72, "duration": 5.119}, {"text": "l'\u00e9volution de la soci\u00e9t\u00e9 et et", "start": 792.44, "duration": 5.839}, {"text": "notamment \u00e0 forcerie dans dans dans les", "start": 795.839, "duration": 4.841}, {"text": "villes mais surtout c'est que Jean-Luc", "start": 798.279, "duration": 4.521}, {"text": "M\u00e9lenchon il est il est un peu multiple", "start": 800.68, "duration": 4.599}, {"text": "parfois il voit que dans une partie de", "start": 802.8, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00e9lectorat plus vieillissant il", "start": 805.279, "duration": 3.36}, {"text": "n'arrive pas forc\u00e9ment toujours \u00e0 avoir", "start": 806.839, "duration": 4.921}, {"text": "prise euh et et et donc il doit aussi", "start": 808.639, "duration": 7.521}, {"text": "trouver les cl\u00e9s pour euh \u00e9lectoralement", "start": 811.76, "duration": 6.68}, {"text": "se je ne sais pas si on dirait que \u00e7a va", "start": 816.16, "duration": 3.84}, {"text": "jusqu'\u00e0 de l'\u00e9lectoralisme souvent on", "start": 818.44, "duration": 3.28}, {"text": "dit c'est", "start": 820.0, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9lectoraliste moi j'ai v\u00e9cu son tournant", "start": 821.72, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9cologique avec l'arriv\u00e9e au Parti de", "start": 824.12, "duration": 4.68}, {"text": "Gauche de Martine Billard et euh \u00e0", "start": 826.12, "duration": 5.88}, {"text": "l'\u00e9pque venue", "start": 828.8, "duration": 3.2}, {"text": "de\u00e9ta apr\u00e8s les Europe \u00c9cologie les vers", "start": 832.079, "duration": 4.68}, {"text": "au moment o\u00f9 les Verts ont ont cartonn\u00e9", "start": 834.8, "duration": 4.56}, {"text": "aux europ\u00e9ennes 2009 et il fait ce tour", "start": 836.759, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9cologique autour de de 2011 \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 839.36, "duration": 4.479}, {"text": "et tout le monde disait bon ben c'est de", "start": 841.92, "duration": 3.359}, {"text": "l'\u00e9lectoralisme il va aller r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 843.839, "duration": 3.281}, {"text": "l'\u00e9lectorat d'Europe \u00c9cologie non il y", "start": 845.279, "duration": 3.521}, {"text": "avait un vrai il y avait une vraie", "start": 847.12, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9flexion aussi autour de Martine", "start": 848.8, "duration": 3.44}, {"text": "Billard sur la question du nucl\u00e9aire sur", "start": 850.32, "duration": 4.079}, {"text": "la question du productivisme et c'est", "start": 852.24, "duration": 3.839}, {"text": "une nouvelle couches Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 854.399, "duration": 3.24}, {"text": "c'est \u00e7a il a y a des couches de", "start": 856.079, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9diments il y a la R\u00e9volution fran\u00e7aise", "start": 857.639, "duration": 5.76}, {"text": "le trotskisme le socialisme miterandien", "start": 859.839, "duration": 6.36}, {"text": "l'\u00e9cologie aujourd'hui les questions de", "start": 863.399, "duration": 5.281}, {"text": "de genre et il se il se fa\u00e7onne de cette", "start": 866.199, "duration": 4.2}, {"text": "mani\u00e8re donc oui on va chercher un", "start": 868.68, "duration": 3.36}, {"text": "nouvel \u00e9lectorat et en m\u00eame temps on", "start": 870.399, "duration": 3.12}, {"text": "fait rentrer certaines choses dans la", "start": 872.04, "duration": 3.599}, {"text": "th\u00e9orie politique m\u00e9lanchonienne on", "start": 873.519, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9tait je l'ai dit en vous pr\u00e9sentant", "start": 875.639, "duration": 3.161}, {"text": "vous adh\u00e9rez au Parti de Gauche vous", "start": 877.56, "duration": 3.719}, {"text": "avez 25 ans sur des th\u00e8mes plut\u00f4t", "start": 878.8, "duration": 4.44}, {"text": "sociaux le Parti de Gauche \u00e0 l'\u00e9poque o\u00f9", "start": 881.279, "duration": 4.441}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 la jeunesse dont vous faisz partie", "start": 883.24, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque", "start": 885.72, "duration": 3.6}, {"text": "entrevoyz les probl\u00e9matiques qu' dont on", "start": 887.399, "duration": 4.761}, {"text": "parle aujourd'hui \u00e0 savoir", "start": 889.32, "duration": 5.28}, {"text": "l'environnement oui tout \u00e7a \u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 892.16, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 bien pr\u00e9sent mais effectivement ce", "start": 894.6, "duration": 3.159}, {"text": "qui est ce qui est soulign\u00e9 l\u00e0 c'est", "start": 896.079, "duration": 3.081}, {"text": "c'est moi j'appellerais plut\u00f4t \u00e7a", "start": 897.759, "duration": 2.601}, {"text": "l'attention de Jean-Luc M\u00e9lenchon aux", "start": 899.16, "duration": 3.039}, {"text": "mouvements sociaux et \u00e7a c'est dans sa", "start": 900.36, "duration": 3.479}, {"text": "formation politique et il faut se dire", "start": 902.199, "duration": 2.841}, {"text": "que les mouvements sociaux toutes ces", "start": 903.839, "duration": 2.56}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es ont beaucoup \u00e9t\u00e9 port\u00e9s", "start": 905.04, "duration": 3.2}, {"text": "par la jeunesse en r\u00e9alit\u00e9 donc je crois", "start": 906.399, "duration": 3.721}, {"text": "que c'est pas simplement qu'il prend", "start": 908.24, "duration": 3.08}, {"text": "conscience de la jeunesse c'est que", "start": 910.12, "duration": 2.44}, {"text": "c'est que effectivement et qu'il est", "start": 911.32, "duration": 2.319}, {"text": "bouscul\u00e9 mais je pense qu'il a toujours", "start": 912.56, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 bouscul\u00e9 par les mouvements sociaux", "start": 913.639, "duration": 3.32}, {"text": "et il y a aussi il y a eu aussi le", "start": 915.0, "duration": 3.68}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon qui est le seul \u00e0", "start": 916.959, "duration": 3.68}, {"text": "dire face", "start": 918.68, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 un employ\u00e9 de d'Air France au moment", "start": 920.639, "duration": 5.401}, {"text": "de la la chemise deschir\u00e9 c'est le seul", "start": 924.0, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 dire bah oui ben ils se battent contre", "start": 926.04, "duration": 3.76}, {"text": "les patrons c'est c'est in juste qui", "start": 928.24, "duration": 3.959}, {"text": "vivent et \u00e0 pas voil\u00e0 avec la masse", "start": 929.8, "duration": 4.519}, {"text": "aller je me souviens moi de ce moment de", "start": 932.199, "duration": 3.521}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon qui est un des seuls", "start": 934.319, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 \u00e0 ne pas aller hurler avec les loups", "start": 935.72, "duration": 3.0}, {"text": "et s'en prendre \u00e0 cet homme qui a", "start": 937.519, "duration": 3.041}, {"text": "arrach\u00e9 la chemise du patron et donc", "start": 938.72, "duration": 3.32}, {"text": "c'est c'est de comprendre de la m\u00eame", "start": 940.56, "duration": 3.399}, {"text": "fa\u00e7on qu'il a aussi \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s attentif \u00e0", "start": 942.04, "duration": 3.08}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 au moment des gilets", "start": 943.959, "duration": 2.841}, {"text": "jaunes donc c'est de comprendre les les", "start": 945.12, "duration": 3.24}, {"text": "les mouvements profonds qui agitent la", "start": 946.8, "duration": 3.279}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et il y a notamment dans la", "start": 948.36, "duration": 3.08}, {"text": "jeunesse du pays il y a une jeunesse qui", "start": 950.079, "duration": 2.56}, {"text": "se met en mouvement sur un certain", "start": 951.44, "duration": 2.199}, {"text": "nombre de questions sur les questions", "start": 952.639, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9cologistes donc avec les marches climat", "start": 953.639, "duration": 3.0}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 des mouvements sociaux", "start": 955.079, "duration": 3.161}, {"text": "majeurs des derni\u00e8res ann\u00e9es avec les", "start": 956.639, "duration": 3.12}, {"text": "marches contre les ence fait au femmes", "start": 958.24, "duration": 3.839}, {"text": "aussi avec les Prides qui sont devenus \u00e0", "start": 959.759, "duration": 3.76}, {"text": "certains moments des moments politiques", "start": 962.079, "duration": 4.161}, {"text": "des moments d'exigence d'\u00e9galit\u00e9 et je", "start": 963.519, "duration": 4.201}, {"text": "pense et puis l\u00e0 plus r\u00e9cemment alors", "start": 966.24, "duration": 2.719}, {"text": "c'est pas dans le documentaire mais il y", "start": 967.72, "duration": 2.679}, {"text": "a eu aussi tout un un mouvement et il y", "start": 968.959, "duration": 3.24}, {"text": "a encore un mouvement social de la", "start": 970.399, "duration": 3.601}, {"text": "jeunesse sur la question desconiales et", "start": 972.199, "duration": 3.64}, {"text": "sur la question de la Palestine et je je", "start": 974.0, "duration": 4.519}, {"text": "crois que il y a cette attention \u00e0 ce", "start": 975.839, "duration": 3.92}, {"text": "qui est en train de se passer \u00e0 ce que", "start": 978.519, "duration": 3.8}, {"text": "la les mouvements nous disent de quelque", "start": 979.759, "duration": 4.08}, {"text": "part des des points de rupture dans la", "start": 982.319, "duration": 4.121}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et des points de de de", "start": 983.839, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9conciliation du peuple aussi qu'on", "start": 986.44, "duration": 2.879}, {"text": "doit qu'on doit penser donc plut\u00f4t que", "start": 987.8, "duration": 2.64}, {"text": "d'aller chercher des secteurs c'est", "start": 989.319, "duration": 3.041}, {"text": "plut\u00f4t qu'il se dit bah l\u00e0 on a \u00e7a nous", "start": 990.44, "duration": 3.199}, {"text": "montre l'horizon vers lequel on peut", "start": 992.36, "duration": 3.279}, {"text": "tendre pour faire France et je crois que", "start": 993.639, "duration": 3.241}, {"text": "c'est la question qu'il s'est toujours", "start": 995.639, "duration": 3.081}, {"text": "pos\u00e9 en fait celle du peuple fran\u00e7ais de", "start": 996.88, "duration": 3.0}, {"text": "qu'est-ce qui constitue le peuple", "start": 998.72, "duration": 2.479}, {"text": "fran\u00e7ais aujourd'hui il a cette", "start": 999.88, "duration": 3.199}, {"text": "attention \u00e0 ce que la jeunesse nous dit", "start": 1001.199, "duration": 3.361}, {"text": "d'une d'une nouvelle France et d'un", "start": 1003.079, "duration": 2.721}, {"text": "peuple fran\u00e7ais qui est toujours en", "start": 1004.56, "duration": 3.759}, {"text": "devenir \u00e9videmment parmi les les", "start": 1005.8, "duration": 5.279}, {"text": "attentes la hi\u00e9rarchie des attentes de", "start": 1008.319, "duration": 5.281}, {"text": "cette jeunesse insoumise un l'\u00e9cologie", "start": 1011.079, "duration": 5.521}, {"text": "de le pouvoir d'achat", "start": 1013.6, "duration": 5.919}, {"text": "euh il est en phase avec \u00e7a euh le", "start": 1016.6, "duration": 3.919}, {"text": "leader de la", "start": 1019.519, "duration": 3.361}, {"text": "France que l\u00e0 vous faisz r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 sa", "start": 1020.519, "duration": 4.32}, {"text": "conversion assez Tardi finalement \u00e0", "start": 1022.88, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9cologie par \u00e7a faisait pas partie de", "start": 1024.839, "duration": 3.161}, {"text": "son logiciel de d\u00e9part alors il a fait", "start": 1026.4, "duration": 4.039}, {"text": "partie parmi les socialistes \u00e0 ceux qui", "start": 1028.0, "duration": 4.439}, {"text": "les premiers avec Julien et Marie No\u00eb", "start": 1030.439, "duration": 5.321}, {"text": "linman voulaient une coalition entre", "start": 1032.439, "duration": 5.12}, {"text": "rouge rose vert donc les communistes les", "start": 1035.76, "duration": 3.84}, {"text": "Verts et les socialistes \u00e0 l'\u00e9poque ils", "start": 1037.559, "duration": 3.321}, {"text": "sont ils ont \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0 faire", "start": 1039.6, "duration": 3.359}, {"text": "des des motions dans le au Parti", "start": 1040.88, "duration": 4.36}, {"text": "socialiste qui appelait \u00e0 cette \u00e0 cette", "start": 1042.959, "duration": 3.96}, {"text": "union et avec les veres est-ce que vous", "start": 1045.24, "duration": 3.799}, {"text": "avez le sentiment que d'une certaine", "start": 1046.919, "duration": 3.401}, {"text": "mani\u00e8re la France insouite a un peu", "start": 1049.039, "duration": 3.041}, {"text": "cannibalis\u00e9 les jeunes qui votaient", "start": 1050.32, "duration": 3.599}, {"text": "Europe \u00c9cologie Les ver c'est ce que", "start": 1052.08, "duration": 3.36}, {"text": "semble dire les chiffres notamment sur", "start": 1053.919, "duration": 3.0}, {"text": "le terrain \u00e9cologique c'est ce qui s'est", "start": 1055.44, "duration": 4.599}, {"text": "pass\u00e9 entre 2019 et 2022 de fa\u00e7on assez", "start": 1056.919, "duration": 4.521}, {"text": "incroyable c'est\u00e0 dire que sur le vote", "start": 1060.039, "duration": 3.201}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes Yannick jado", "start": 1061.44, "duration": 4.88}, {"text": "arrive tr\u00e8s haut et puis s'ensit les les", "start": 1063.24, "duration": 5.6}, {"text": "mouvements dans la rue pour le climat", "start": 1066.32, "duration": 4.12}, {"text": "pour la d\u00e9fense du climat qui sont quand", "start": 1068.84, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00eame voil\u00e0 massifs et derri\u00e8re on a un", "start": 1070.44, "duration": 5.28}, {"text": "passage du vote jado vers le vote", "start": 1073.84, "duration": 5.24}, {"text": "M\u00e9lenchon enfin assez \u00e9crasant donc oui", "start": 1075.72, "duration": 5.52}, {"text": "cannibalisant donc \u00e9videmment il a", "start": 1079.08, "duration": 5.36}, {"text": "conscience de \u00e7a et il sait tr\u00e8s bien", "start": 1081.24, "duration": 5.28}, {"text": "parler de ces sujetsl parce qu'il il en", "start": 1084.44, "duration": 4.4}, {"text": "parle depuis tr\u00e8s longtemps je revenais", "start": 1086.52, "duration": 3.68}, {"text": "j que vous venez de dire tout de suite", "start": 1088.84, "duration": 3.0}, {"text": "sur", "start": 1090.2, "duration": 3.28}, {"text": "Oui la jeunesse insoumise sa premi\u00e8re", "start": 1091.84, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9occupation c'est le l'environnement", "start": 1093.48, "duration": 3.72}, {"text": "et Cera mais si encore une fois si on", "start": 1095.76, "duration": 3.08}, {"text": "prend l'ensemble de la jeunesse", "start": 1097.2, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7aise la premi\u00e8re pr\u00e9occupation \u00e7a", "start": 1098.84, "duration": 5.56}, {"text": "reste le pouvoir d'achat et et et donc", "start": 1101.2, "duration": 5.479}, {"text": "\u00e7a c'est un sujet \u00e0 aller chercher et", "start": 1104.4, "duration": 4.08}, {"text": "pas que sur la question environnementale", "start": 1106.679, "duration": 4.281}, {"text": "pas que sur la question des coloniales", "start": 1108.48, "duration": 5.199}, {"text": "et palestiniennes pas que sur la", "start": 1110.96, "duration": 5.719}, {"text": "question des la question du genre ou la", "start": 1113.679, "duration": 5.48}, {"text": "question euh ou", "start": 1116.679, "duration": 4.161}, {"text": "ou la question f\u00e9ministe c'est c'est un", "start": 1119.159, "duration": 3.76}, {"text": "ensemble de sujets euh \u00e0 aller chercher", "start": 1120.84, "duration": 4.24}, {"text": "et il y a il y a deux exemples dans dans", "start": 1122.919, "duration": 4.281}, {"text": "le documentaire il y a \u00e0 la fois la", "start": 1125.08, "duration": 3.599}, {"text": "Banque Alimentaire o\u00f9 l\u00e0 il y a un", "start": 1127.2, "duration": 3.359}, {"text": "engagement l\u00e0-dessus mais il y a aussi", "start": 1128.679, "duration": 4.88}, {"text": "euh le militant en Alsace alors il est", "start": 1130.559, "duration": 4.521}, {"text": "pas face \u00e0 un jeune qui est derri\u00e8re la", "start": 1133.559, "duration": 2.801}, {"text": "porte on comprend que la personne est", "start": 1135.08, "duration": 4.28}, {"text": "plus \u00e2g\u00e9e mais qui lui renvoie mais 1600", "start": 1136.36, "duration": 5.04}, {"text": "\u20ac le SMIC vous y croyez vous donc il y a", "start": 1139.36, "duration": 3.96}, {"text": "dans dans certains territoires justement", "start": 1141.4, "duration": 5.0}, {"text": "le c\u00f4t\u00e9 on veut porter des mesures", "start": 1143.32, "duration": 4.76}, {"text": "sociales bonne pour les gens dans ces", "start": 1146.4, "duration": 3.8}, {"text": "territoire qui n'y croi pas parce que le", "start": 1148.08, "duration": 5.52}, {"text": "syst\u00e8me leur a dit que 1600 \u20ac le SMIC", "start": 1150.2, "duration": 4.32}, {"text": "c'\u00e9tait c'\u00e9tait pas possible", "start": 1153.6, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9conomiquement et donc il y a cette", "start": 1154.52, "duration": 3.76}, {"text": "difficult\u00e9 dans certains territoires \u00e0", "start": 1156.559, "duration": 4.281}, {"text": "convaincre aussi ces ces personnesl donc", "start": 1158.28, "duration": 5.36}, {"text": "c'est cette capacit\u00e9 \u00e0 allier", "start": 1160.84, "duration": 5.16}, {"text": "l'\u00e9lectorat jeune bobo et l'\u00e9lectorat", "start": 1163.64, "duration": 4.56}, {"text": "jeune d\u00e9favoris\u00e9 des des banlieux qui", "start": 1166.0, "duration": 4.679}, {"text": "fait la force aujourd'hui de", "start": 1168.2, "duration": 5.32}, {"text": "cette de la politique men\u00e9e \u00e0 LFI", "start": 1170.679, "duration": 4.441}, {"text": "concernant les jeunes oui mais je suis", "start": 1173.52, "duration": 3.039}, {"text": "pas forc\u00e9ment pour cat\u00e9goriser comme \u00e7a", "start": 1175.12, "duration": 3.24}, {"text": "mais se dire qu'il y a effectivement des", "start": 1176.559, "duration": 3.441}, {"text": "int\u00e9r\u00eats communs en fait qui se d\u00e9gagent", "start": 1178.36, "duration": 3.12}, {"text": "et qu'il y a aussi une vision vers", "start": 1180.0, "duration": 2.559}, {"text": "l'avenir et je pense que c'est \u00e7a qui", "start": 1181.48, "duration": 2.439}, {"text": "fait l'int\u00e9r\u00eat de la jeunesse c'est", "start": 1182.559, "duration": 2.921}, {"text": "qu'elle nous dit ce que la France a", "start": 1183.919, "duration": 3.281}, {"text": "envie de de devenir alors \u00e9videmment les", "start": 1185.48, "duration": 2.84}, {"text": "questions \u00e9conomiques elles sont", "start": 1187.2, "duration": 2.359}, {"text": "essentielles chez les jeunes et je crois", "start": 1188.32, "duration": 3.599}, {"text": "que aussi Jean-Luc Marchon marque des", "start": 1189.559, "duration": 3.761}, {"text": "points quand il porte la question de la", "start": 1191.919, "duration": 2.921}, {"text": "location autonomie quand il dit", "start": 1193.32, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui il y a une jeunesse \u00e0 deux", "start": 1194.84, "duration": 3.56}, {"text": "vitesses m\u00eame une jeunesse \u00e9tudiante \u00e0", "start": 1196.6, "duration": 3.36}, {"text": "de vitesse en disant bah vous avez des", "start": 1198.4, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9tudiants qui n'ont pas besoin de", "start": 1199.96, "duration": 4.079}, {"text": "travailler euh pour \u00e0 c\u00f4t\u00e9 pour pour", "start": 1201.36, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tudier et d'autres qui combinent avec", "start": 1204.039, "duration": 4.081}, {"text": "des petits boulot et qui en g\u00e9n\u00e9ral est", "start": 1206.08, "duration": 4.36}, {"text": "confront\u00e9 peut-\u00eatre \u00e0 de l'\u00e9chec dans", "start": 1208.12, "duration": 5.24}, {"text": "ses \u00e9tudes \u00e0 cause de \u00e7a il va parler de", "start": 1210.44, "duration": 4.4}, {"text": "cette jeunesse \u00e9tudiante plus largement", "start": 1213.36, "duration": 3.24}, {"text": "il va aussi et c'est son pass\u00e9 pour le", "start": 1214.84, "duration": 3.64}, {"text": "coup de de de ministre de l'\u00e9ducation", "start": 1216.6, "duration": 2.92}, {"text": "mais il va aussi beaucoup parler de", "start": 1218.48, "duration": 2.4}, {"text": "l'enseignement pro alors que c'est", "start": 1219.52, "duration": 2.56}, {"text": "quelque chose qui est souvent assez", "start": 1220.88, "duration": 4.4}, {"text": "absent du discours politique et c'est", "start": 1222.08, "duration": 5.4}, {"text": "pour \u00e7a que il arrive \u00e0 faire cette", "start": 1225.28, "duration": 3.72}, {"text": "jonction effectivement avec \u00e0 la fois", "start": 1227.48, "duration": 3.439}, {"text": "les pr\u00e9occupations \u00e9conomiques mais je", "start": 1229.0, "duration": 3.08}, {"text": "crois que c'est aussi des pr\u00e9occupations", "start": 1230.919, "duration": 2.841}, {"text": "d'\u00e9galit\u00e9 au sens large et qu'ell se", "start": 1232.08, "duration": 3.36}, {"text": "recoupent parce que les difficult\u00e9s", "start": 1233.76, "duration": 3.919}, {"text": "parce que vous vous allez croiser c'est", "start": 1235.44, "duration": 3.96}, {"text": "c'est dans les quartiers o\u00f9 vous vous", "start": 1237.679, "duration": 3.24}, {"text": "prenez en pleine face la question du", "start": 1239.4, "duration": 2.96}, {"text": "racisme que vous prenez aussi la", "start": 1240.919, "duration": 4.041}, {"text": "question des in\u00e9galit\u00e9s \u00e9conomiques et", "start": 1242.36, "duration": 4.36}, {"text": "cetera donc elles sont articul\u00e9es dans", "start": 1244.96, "duration": 2.719}, {"text": "son discours et aussi dans les", "start": 1246.72, "duration": 2.079}, {"text": "revendications des jeunes qu'on peut", "start": 1247.679, "duration": 2.281}, {"text": "croiser enfin les jeunes des quartiers", "start": 1248.799, "duration": 2.88}, {"text": "populaires il pose ces deux questions", "start": 1249.96, "duration": 3.48}, {"text": "ensemble la question du salaire de leur", "start": 1251.679, "duration": 4.36}, {"text": "maman qui est aide \u00e0 domicile et cetera", "start": 1253.44, "duration": 5.2}, {"text": "et la question du fait que ils peuvent", "start": 1256.039, "duration": 4.601}, {"text": "\u00eatre confront\u00e9 \u00e0 du d\u00e9lit de fciesse de", "start": 1258.64, "duration": 3.6}, {"text": "la part de policiers c'est les choses", "start": 1260.64, "duration": 3.44}, {"text": "elles sont v\u00e9cues en m\u00eame temps pourquoi", "start": 1262.24, "duration": 4.2}, {"text": "la jeunesse rurale", "start": 1264.08, "duration": 5.079}, {"text": "peut-\u00eatre vote essentiellement c'est ce", "start": 1266.44, "duration": 4.119}, {"text": "que nous disent aussi les chiffres", "start": 1269.159, "duration": 3.76}, {"text": "plut\u00f4t aujourd'hui \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 1270.559, "duration": 4.041}, {"text": "que pourrait les filles est-ce qu'il a", "start": 1272.919, "duration": 3.161}, {"text": "encore du travail \u00e0 faire du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 1274.6, "duration": 3.16}, {"text": "cette jeunesse rurale qui semble moins", "start": 1276.08, "duration": 3.079}, {"text": "votter en", "start": 1277.76, "duration": 3.799}, {"text": "faveur du nouveau fond populaire et de", "start": 1279.159, "duration": 4.081}, {"text": "LFI en particul \u00e7a peut para\u00eetre", "start": 1281.559, "duration": 3.0}, {"text": "abstrait ce que je va vous dire mais je", "start": 1283.24, "duration": 3.0}, {"text": "crois que il y a la dimension utopique", "start": 1284.559, "duration": 4.081}, {"text": "qui est tr\u00e8s importante aujourd'hui dans", "start": 1286.24, "duration": 5.0}, {"text": "l'explication du vote je m'explique euh", "start": 1288.64, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui la jeunesse fran\u00e7aise des", "start": 1291.24, "duration": 4.52}, {"text": "villes est peut-\u00eatre une un des derniers", "start": 1293.4, "duration": 4.56}, {"text": "segments de la soci\u00e9t\u00e9 qui Arve encore \u00e0", "start": 1295.76, "duration": 5.039}, {"text": "avoir des des des malgr\u00e9 le la crainte", "start": 1297.96, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9cologieque de de du r\u00e9chauffement", "start": 1300.799, "duration": 2.921}, {"text": "climatique qui arrivve encore \u00e0 avoir", "start": 1302.52, "duration": 3.24}, {"text": "des utopies \u00e0 se battre pour \u00e0 \u00e0 battre", "start": 1303.72, "duration": 4.36}, {"text": "le pav\u00e9 pour quand vous important", "start": 1305.76, "duration": 3.56}, {"text": "l'utopie quand mais c'est tr\u00e8s mais", "start": 1308.08, "duration": 2.719}, {"text": "surtout \u00e0 gauche d'avoir des r\u00eaves de de", "start": 1309.32, "duration": 3.92}, {"text": "de pouvoir de tendre voil\u00e0 quand vous", "start": 1310.799, "duration": 4.201}, {"text": "allez je je Allis faire plusieurs", "start": 1313.24, "duration": 4.16}, {"text": "reportages que ce soit dans la Somme ou", "start": 1315.0, "duration": 4.12}, {"text": "dans dans ce qu'on app il y a longtemps", "start": 1317.4, "duration": 3.68}, {"text": "la diagonale du vide en en ardh et", "start": 1319.12, "duration": 4.72}, {"text": "cetera ouais euh quand quand vous allez", "start": 1321.08, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e0-bas et que vous interrogez la", "start": 1323.84, "duration": 3.839}, {"text": "jeunesse euh il y a moins cette notion", "start": 1325.32, "duration": 5.12}, {"text": "d'utopie cette notion de r\u00eave et et et", "start": 1327.679, "duration": 4.041}, {"text": "finalement quand vous leur parlez du", "start": 1330.44, "duration": 3.76}, {"text": "SMIC \u00e0 1600 \u20ac ils vous disent mais c'est", "start": 1331.72, "duration": 4.48}, {"text": "plus possible donc non enfin \u00e7a sera pas", "start": 1334.2, "duration": 4.0}, {"text": "possible \u00e7a marchera pas euh ou quand", "start": 1336.2, "duration": 4.64}, {"text": "vous leur parlez non ce qu'il enfin il", "start": 1338.2, "duration": 4.359}, {"text": "il n'arrivent pas justement \u00e0 se", "start": 1340.84, "duration": 3.839}, {"text": "projeter vers des des des des des", "start": 1342.559, "duration": 4.321}, {"text": "utopies qui sont propos\u00e9es dans les", "start": 1344.679, "duration": 3.801}, {"text": "programmes politiques de gauche et c'est", "start": 1346.88, "duration": 2.84}, {"text": "c'est peut-\u00eatre \u00e7a aussi qui qui qui", "start": 1348.48, "duration": 2.72}, {"text": "rend la t\u00e2che de Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1349.72, "duration": 3.04}, {"text": "assez difficile dans ces territoir l\u00e0 on", "start": 1351.2, "duration": 3.52}, {"text": "va voir un dernier extrait de ce film", "start": 1352.76, "duration": 4.0}, {"text": "vous souhaitiez rajouter quelque chose", "start": 1354.72, "duration": 3.199}, {"text": "parce que je trouve que c'est un angle", "start": 1356.76, "duration": 2.76}, {"text": "que j'appellerai moi id\u00e9aliste nous on", "start": 1357.919, "duration": 2.721}, {"text": "souvent qu'on est mat\u00e9rialiste \u00e0 la", "start": 1359.52, "duration": 2.8}, {"text": "France et une des r\u00e9flexions qu' a", "start": 1360.64, "duration": 2.88}, {"text": "beaucoup men\u00e9 jean-lque menchon ces", "start": 1362.32, "duration": 2.4}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es c'est la question des", "start": 1363.52, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9seaux et je pense que davantage que de", "start": 1364.72, "duration": 4.199}, {"text": "se dire que id\u00e9ologiquement ils sont", "start": 1366.679, "duration": 4.36}, {"text": "imperm\u00e9ables \u00e0 une utopie c'est plut\u00f4t", "start": 1368.919, "duration": 3.841}, {"text": "qu'effectivement il y a des condition", "start": 1371.039, "duration": 3.281}, {"text": "mat\u00e9rielle d'existance et notamment", "start": 1372.76, "duration": 3.279}, {"text": "d'isolement qui fait que vous avez un", "start": 1374.32, "duration": 3.359}, {"text": "r\u00e9seau militant qui est moins d\u00e9ploy\u00e9 et", "start": 1376.039, "duration": 2.841}, {"text": "de fait c'est pour \u00e7a aussi qu'on a", "start": 1377.679, "duration": 2.6}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 la France insoumise l'id\u00e9e", "start": 1378.88, "duration": 2.76}, {"text": "d'aller d\u00e9velopper des territoires et", "start": 1380.279, "duration": 2.441}, {"text": "cetera qui fait que vous avez des", "start": 1381.64, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9seaux de solidarit\u00e9 qui sont moins euh", "start": 1382.72, "duration": 3.319}, {"text": "moins visibles vous avez des luttes", "start": 1384.84, "duration": 2.719}, {"text": "collectives qui sont moins visibles et", "start": 1386.039, "duration": 3.921}, {"text": "qui fait qu'aussi et ben \u00e0 condition en", "start": 1387.559, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 simila vous n'avez pas le m\u00eame", "start": 1389.96, "duration": 4.16}, {"text": "rapport \u00e0 la possibilit\u00e9 de changer les", "start": 1392.08, "duration": 4.12}, {"text": "choses et de et de et notamment d'avoir", "start": 1394.12, "duration": 4.08}, {"text": "des victoires et \u00e7a je pense que c'est", "start": 1396.2, "duration": 3.88}, {"text": "assez d\u00e9cisif dans le dans le rapport \u00e0", "start": 1398.2, "duration": 3.839}, {"text": "ce qui est possible ou ce qui ne l''est", "start": 1400.08, "duration": 5.079}, {"text": "pas chose premis chose du tr\u00e8 et dernier", "start": 1402.039, "duration": 5.201}, {"text": "extrait du documentaire concerne", "start": 1405.159, "duration": 4.681}, {"text": "l'affaire catenas", "start": 1407.24, "duration": 5.76}, {"text": "au moment de l'affaire quand j'ai lu sa", "start": 1409.84, "duration": 6.4}, {"text": "lettre bah je me souviens avoir", "start": 1413.0, "duration": 6.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s triste pour \u00eatre", "start": 1416.24, "duration": 6.4}, {"text": "honn\u00eate et puis puis par derri\u00e8re bah", "start": 1419.52, "duration": 6.159}, {"text": "j'ai pens\u00e9 aussi \u00e0 la victime du coup \u00e7a", "start": 1422.64, "duration": 7.519}, {"text": "sa femme et et et donc voil\u00e0 donc c'est", "start": 1425.679, "duration": 6.48}, {"text": "c'est une histoire qui a fait vachement", "start": 1430.159, "duration": 4.041}, {"text": "parler et tant mieux si c'est pour", "start": 1432.159, "duration": 4.0}, {"text": "parler des des violences que subissent", "start": 1434.2, "duration": 3.959}, {"text": "les femmes Jean-Luc M\u00e9lenchon a a fait", "start": 1436.159, "duration": 4.201}, {"text": "des tweet du coup", "start": 1438.159, "duration": 5.64}, {"text": "qui qui euh qui \u00e9tait pas forc\u00e9ment", "start": 1440.36, "duration": 6.319}, {"text": "n\u00e9cessaire je pense qui \u00e9tait euh un peu", "start": 1443.799, "duration": 6.0}, {"text": "maladroit et qui aurait pu \u00eatre bah bien", "start": 1446.679, "duration": 6.201}, {"text": "meilleur l'affaire Adrien catnin donc", "start": 1449.799, "duration": 5.681}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 et les filles du Nord qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1452.88, "duration": 5.52}, {"text": "condamn\u00e9 pour violence conjugale elle ne", "start": 1455.48, "duration": 5.199}, {"text": "passe pas cette affaire catnince", "start": 1458.4, "duration": 3.6}, {"text": "visiblement dans une partie de cette", "start": 1460.679, "duration": 3.921}, {"text": "jeunesse insoumise vous confirmez euh", "start": 1462.0, "duration": 5.6}, {"text": "oui alors n beaucoup plus suivi que moi", "start": 1464.6, "duration": 5.12}, {"text": "sur cette p\u00e9riodel euh elle est pas", "start": 1467.6, "duration": 3.079}, {"text": "pass\u00e9e parce qu'elle est en", "start": 1469.72, "duration": 2.559}, {"text": "contradiction avec les valeurs que", "start": 1470.679, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9fendent la France insoumise et et", "start": 1472.279, "duration": 5.52}, {"text": "notamment les valeurs f\u00e9ministe euh de", "start": 1475.48, "duration": 5.24}, {"text": "la de la France insoumise et c'est c'est", "start": 1477.799, "duration": 5.24}, {"text": "aussi la gestion qui a \u00e9t\u00e9 chaotique", "start": 1480.72, "duration": 3.88}, {"text": "avec ces tweet de Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1483.039, "duration": 3.601}, {"text": "qu'on n pas compris euh il le dit", "start": 1484.6, "duration": 4.439}, {"text": "lui-m\u00eame dans dans dans votre", "start": 1486.64, "duration": 4.6}, {"text": "documentaire il va pas jusqu\u00e0 regretter", "start": 1489.039, "duration": 3.321}, {"text": "le tweet parce qu'il regrettera jamais", "start": 1491.24, "duration": 3.799}, {"text": "rien Jean-Luc M\u00e9lenchon en revanche euh", "start": 1492.36, "duration": 4.199}, {"text": "comprend que il aurait d\u00fb faire", "start": 1495.039, "duration": 3.601}, {"text": "autrement voil\u00e0", "start": 1496.559, "duration": 3.48}, {"text": "dans le documentaire il y a un avant", "start": 1498.64, "duration": 3.279}, {"text": "apr\u00e8s \u00e0 faire catenince dans cette", "start": 1500.039, "duration": 4.281}, {"text": "jeunessef il y a un avant il y a un", "start": 1501.919, "duration": 5.0}, {"text": "M\u00e9lanchon pr\u00e8s catenince et un M\u00e9lanchon", "start": 1504.32, "duration": 4.04}, {"text": "poste catnince de enfin post affaire", "start": 1506.919, "duration": 3.281}, {"text": "catenince de toute \u00e9vidence mais il y a", "start": 1508.36, "duration": 3.76}, {"text": "un autre moment qui fait \u00e9cho un peu \u00e0", "start": 1510.2, "duration": 3.599}, {"text": "ce qui se passe au moment de l'affaire", "start": 1512.12, "duration": 3.559}, {"text": "catnince \u00e0 un moment il y a il y a une", "start": 1513.799, "duration": 3.841}, {"text": "des des des des sympathisantes qui dit", "start": 1515.679, "duration": 4.401}, {"text": "que M\u00e9lanchon c'est c'est notre tonton", "start": 1517.64, "duration": 4.12}, {"text": "on l'aime bien et cetera et finalement", "start": 1520.08, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e7a r\u00e9sume beaucoup de choses c'est\u00e0 dire", "start": 1521.76, "duration": 2.6}, {"text": "que dans ce moment-l\u00e0 le moment de", "start": 1523.2, "duration": 3.04}, {"text": "laaffaire catnince Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1524.36, "duration": 4.6}, {"text": "aussi il montre qu'il est parfois malgr\u00e9", "start": 1526.24, "duration": 5.799}, {"text": "lui aussi un homme de sa g\u00e9n\u00e9ration o\u00f9 \u00e0", "start": 1528.96, "duration": 5.599}, {"text": "son \u00e9poque ce genre d'affaire \u00e9tait un", "start": 1532.039, "duration": 4.321}, {"text": "peu mis sous le tapis et on les traitait", "start": 1534.559, "duration": 3.6}, {"text": "pas politiquement et l\u00e0 \u00e7a \u00e7a \u00e7a lui", "start": 1536.36, "duration": 3.679}, {"text": "explose entre guillemets et il ne sait", "start": 1538.159, "duration": 4.24}, {"text": "pas les g\u00e9rer et il appara\u00eet notamment", "start": 1540.039, "duration": 4.36}, {"text": "aupr\u00e8s de son \u00e9lectorat et son \u00e9lectorat", "start": 1542.399, "duration": 4.28}, {"text": "le plus jeune comme un un pardon", "start": 1544.399, "duration": 4.0}, {"text": "l'expression un boomer quelqu'un qui ne", "start": 1546.679, "duration": 4.521}, {"text": "comprend plus la situation et et qui", "start": 1548.399, "duration": 4.481}, {"text": "fait n'importe quoi et qui ressemble", "start": 1551.2, "duration": 3.56}, {"text": "finalement \u00e0 tout ce que cette jeunesse", "start": 1552.88, "duration": 4.679}, {"text": "execcre aujourd'hui sur ces sujets-l ce", "start": 1554.76, "duration": 3.919}, {"text": "qui est un peu \u00e9tonnant c'est qu'il a", "start": 1557.559, "duration": 2.921}, {"text": "cherch\u00e9 visiblement he \u00e0 r\u00e9investir", "start": 1558.679, "duration": 4.801}, {"text": "Adrien catnins euh dans dans le Nord \u00e0", "start": 1560.48, "duration": 5.96}, {"text": "l'occasion de ces l\u00e9gislative et l\u00e0 euh", "start": 1563.48, "duration": 4.72}, {"text": "alors apr\u00e8s il faut dire aussi que il a", "start": 1566.44, "duration": 4.04}, {"text": "retir\u00e9 finalement cette investiture\u00e0 il", "start": 1568.2, "duration": 4.24}, {"text": "a fait machine arri\u00e8re alors oui mais", "start": 1570.48, "duration": 3.799}, {"text": "puis dans ce moment et sur l'affaire", "start": 1572.44, "duration": 3.2}, {"text": "catenin Jean-Luc", "start": 1574.279, "duration": 4.081}, {"text": "M\u00e9lenchon pour une fois une fois n'est", "start": 1575.64, "duration": 4.96}, {"text": "pas coutume c'est-\u00e0-dire que le le", "start": 1578.36, "duration": 3.919}, {"text": "l'appareil politique de la France", "start": 1580.6, "duration": 3.72}, {"text": "insoumise aussi a exprim\u00e9 un avis qui", "start": 1582.279, "duration": 3.88}, {"text": "n'\u00e9tait pas celui Jean-Luc M\u00e9lenchon lui", "start": 1584.32, "duration": 3.2}, {"text": "a fait comprendre qu'on ne pouvait pas", "start": 1586.159, "duration": 4.64}, {"text": "euh aujourd'hui r\u00e9investir Adrien cat", "start": 1587.52, "duration": 6.32}, {"text": "avec franchise \u00e7a vous a frapp\u00e9 choqu\u00e9", "start": 1590.799, "duration": 5.281}, {"text": "quel est le bon terme sur ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1593.84, "duration": 5.079}, {"text": "la la la r\u00e9action et et la ligne", "start": 1596.08, "duration": 4.959}, {"text": "concernant Jean-Luc M\u00e9lenchon et Adrien", "start": 1598.919, "duration": 4.24}, {"text": "catnins il y a eu clairement et on le", "start": 1601.039, "duration": 4.041}, {"text": "voit dans le dans le documentaire c'est", "start": 1603.159, "duration": 2.961}, {"text": "effectivement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un moment", "start": 1605.08, "duration": 3.479}, {"text": "d'incompr\u00e9hension et de blessure alors", "start": 1606.12, "duration": 4.12}, {"text": "peut-\u00eatre effectivement entre Jean-Luc", "start": 1608.559, "duration": 2.84}, {"text": "M\u00e9lenchon et la jeunesse mais \u00e7a c'est", "start": 1610.24, "duration": 2.919}, {"text": "l'angle du documentaire aussi mais en", "start": 1611.399, "duration": 3.321}, {"text": "fait plus largement je pense que \u00e7a a", "start": 1613.159, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un moment qui a percut\u00e9 l'ensemble", "start": 1614.72, "duration": 3.839}, {"text": "de notre mouvement et et quand vous", "start": 1617.24, "duration": 2.88}, {"text": "disiez il a pas su le g\u00e9rer bah", "start": 1618.559, "duration": 3.12}, {"text": "honn\u00eatement je crois qu'aujourd'hui pas", "start": 1620.12, "duration": 3.039}, {"text": "grand monde ne sait", "start": 1621.679, "duration": 4.12}, {"text": "g\u00e9rer cette cette question l\u00e0 et vous", "start": 1623.159, "duration": 4.361}, {"text": "avez en fait les gens prennent la", "start": 1625.799, "duration": 4.801}, {"text": "question des violences sexuelles par par", "start": 1627.52, "duration": 4.84}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 ils y viennent voil\u00e0 et vous avez", "start": 1630.6, "duration": 3.0}, {"text": "toute une jeunesse qui est extr\u00eamement", "start": 1632.36, "duration": 2.48}, {"text": "conscientis\u00e9e sur ces questionsl et", "start": 1633.6, "duration": 3.28}, {"text": "c'est merveilleux \u00e0 voir et qui en m\u00eame", "start": 1634.84, "duration": 3.4}, {"text": "temps n'a pas forc\u00e9ment les solutions et", "start": 1636.88, "duration": 3.159}, {"text": "moi je vous le dis parce que j'ai aussi", "start": 1638.24, "duration": 3.28}, {"text": "beaucoup discut\u00e9 avec les jeunes dans", "start": 1640.039, "duration": 2.921}, {"text": "cette p\u00e9riode l\u00e0 et que quand on a", "start": 1641.52, "duration": 3.279}, {"text": "discut\u00e9 on a dit d'accord ok donc", "start": 1642.96, "duration": 3.48}, {"text": "effectivement il y avait un principe par", "start": 1644.799, "duration": 2.681}, {"text": "exemple qui est le principe qui s'est", "start": 1646.44, "duration": 2.28}, {"text": "exprim\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s honn\u00eatement qui est la", "start": 1647.48, "duration": 2.84}, {"text": "question de l'exemplarit\u00e9 qui un", "start": 1648.72, "duration": 3.36}, {"text": "principe tr\u00e8s important et qui et l\u00e0 il", "start": 1650.32, "duration": 3.52}, {"text": "y a une tension qui peut rentrer avec", "start": 1652.08, "duration": 3.52}, {"text": "d'autres types de principes qui bon ok", "start": 1653.84, "duration": 3.88}, {"text": "quel type de programme on veut et quel", "start": 1655.6, "duration": 3.679}, {"text": "type de de de fonctionnement interne on", "start": 1657.72, "duration": 3.92}, {"text": "veut pour dire que en r\u00e9alit\u00e9 on va", "start": 1659.279, "duration": 3.76}, {"text": "s'affronter aux violences parce que par", "start": 1661.64, "duration": 3.56}, {"text": "exemple dans la soci\u00e9t\u00e9 quand on a une", "start": 1663.039, "duration": 4.401}, {"text": "organisation de gauche on dit pas que", "start": 1665.2, "duration": 4.12}, {"text": "les auteurs des violences on les exclut", "start": 1667.44, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9ternellement de la soci\u00e9t\u00e9 donc", "start": 1669.32, "duration": 2.479}, {"text": "qu'est-ce qu'on fait de ces violences et", "start": 1670.32, "duration": 2.959}, {"text": "on dit pas non plus que les violences", "start": 1671.799, "duration": 2.6}, {"text": "sont des choses qui tombent par hasard", "start": 1673.279, "duration": 2.64}, {"text": "sur des individus on dit que c'est des", "start": 1674.399, "duration": 3.801}, {"text": "effets de syst\u00e8me et donc moi j'ai eu", "start": 1675.919, "duration": 3.561}, {"text": "des discussions passtiantes avec les", "start": 1678.2, "duration": 2.64}, {"text": "jeunes sur comment on prend des", "start": 1679.48, "duration": 2.679}, {"text": "d\u00e9cisions qui peuvent \u00eatre des d\u00e9cisions", "start": 1680.84, "duration": 3.28}, {"text": "li\u00e9es \u00e0 l'exemplarit\u00e9 mais aussi comment", "start": 1682.159, "duration": 3.281}, {"text": "on traite cette question du fait que", "start": 1684.12, "duration": 3.0}, {"text": "quand on est de gauche et quand on prend", "start": 1685.44, "duration": 3.119}, {"text": "on regarde en face les violences", "start": 1687.12, "duration": 2.88}, {"text": "sexistes et sexuelles on se rend compte", "start": 1688.559, "duration": 3.561}, {"text": "qu'elle traverse les organisations et", "start": 1690.0, "duration": 3.399}, {"text": "que on peut pas juste simplement dire", "start": 1692.12, "duration": 2.88}, {"text": "bah quand il y aura des cas de violence", "start": 1693.399, "duration": 2.561}, {"text": "on les mettra de c\u00f4t\u00e9 il faut se", "start": 1695.0, "duration": 2.159}, {"text": "demander comment est-ce que tout \u00e7a se", "start": 1695.96, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9pare et \u00e7a je crois que personne pour", "start": 1697.159, "duration": 5.12}, {"text": "l'instant n'a le le le voil\u00e0 la solution", "start": 1699.159, "duration": 4.481}, {"text": "id\u00e9ale la recette et en revanche je", "start": 1702.279, "duration": 2.841}, {"text": "crois que cette jeunesse elle nous aide", "start": 1703.64, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e0 poser toutes ces questionsl \u00e0 pas les", "start": 1705.12, "duration": 2.439}, {"text": "mettre en tout cas sous le tapis \u00e7a", "start": 1706.519, "duration": 2.681}, {"text": "c'est s\u00fbr il nous reste 2 minutes c'est", "start": 1707.559, "duration": 4.041}, {"text": "tr\u00e8s court ce documentaire a \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9", "start": 1709.2, "duration": 3.959}, {"text": "il y a 2 ans les choses ont chang\u00e9 c'est", "start": 1711.6, "duration": 4.16}, {"text": "peu de le dire 2 ans", "start": 1713.159, "duration": 4.921}, {"text": "aujourd'hui est-ce que la figure", "start": 1715.76, "duration": 4.12}, {"text": "paternaliste M\u00e9lenchon fonctionne", "start": 1718.08, "duration": 3.12}, {"text": "toujours aupr\u00e8s de cette jeunesse", "start": 1719.88, "duration": 3.2}, {"text": "franceinsoumise ou est-ce que 2 ans", "start": 1721.2, "duration": 4.04}, {"text": "apr\u00e8s le tournage de ce film ce n'est", "start": 1723.08, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 plus la m\u00eame chose concernant ce", "start": 1725.24, "duration": 4.279}, {"text": "rapport entre cette France insoumise et", "start": 1727.36, "duration": 3.679}, {"text": "le leader qui est Jean-Luc M\u00e9lenchon il", "start": 1729.519, "duration": 2.801}, {"text": "y a eu quelques petites fractures on", "start": 1731.039, "duration": 2.441}, {"text": "parlait de", "start": 1732.32, "duration": 3.959}, {"text": "catnins je pense une partie de la", "start": 1733.48, "duration": 4.919}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 la p\u00e9riode aujourd'hui entre", "start": 1736.279, "duration": 5.201}, {"text": "Gaza la Palestine et Isra\u00ebl a d aussi", "start": 1738.399, "duration": 6.241}, {"text": "percuter une partie une partie de la de", "start": 1741.48, "duration": 5.28}, {"text": "la", "start": 1744.64, "duration": 2.12}, {"text": "jeunesse il faudra voir ce qui va se", "start": 1746.799, "duration": 6.281}, {"text": "passer il dit faites mieux mais qui va", "start": 1749.279, "duration": 5.561}, {"text": "faire mieux que lui est-ce que c'est lui", "start": 1753.08, "duration": 4.92}, {"text": "qui repart dans 3 ans ou est-ce que il", "start": 1754.84, "duration": 5.24}, {"text": "passe le flambeau \u00e0 un autre ou une", "start": 1758.0, "duration": 4.36}, {"text": "autre la question va se poser et", "start": 1760.08, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui comme il est dans le paysage", "start": 1762.36, "duration": 4.159}, {"text": "politique personne d'autre n'ose aussi", "start": 1764.0, "duration": 4.919}, {"text": "prendre le flambeau qu' veut transmettre", "start": 1766.519, "duration": 4.441}, {"text": "et puis ser le mot de la fin je suis il", "start": 1768.919, "duration": 3.76}, {"text": "est il est plus il est plus tout seul", "start": 1770.96, "duration": 3.16}, {"text": "aujourd'hui Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1772.679, "duration": 2.761}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il y a des de nouveaux", "start": 1774.12, "duration": 2.919}, {"text": "personnages qui arrive dans le jeu \u00e0", "start": 1775.44, "duration": 4.0}, {"text": "gauche et pas que \u00e0 la France insoumise", "start": 1777.039, "duration": 4.561}, {"text": "on peut parler de Raphael Luxman aussi", "start": 1779.44, "duration": 3.8}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a c'est l'effet nouveau", "start": 1781.6, "duration": 3.48}, {"text": "front populaire he exactement et", "start": 1783.24, "duration": 3.08}, {"text": "finalement l'effet nouveau front", "start": 1785.08, "duration": 3.36}, {"text": "populaire am\u00e8ne une forme de concurrence", "start": 1786.32, "duration": 4.0}, {"text": "qui est tr\u00e8s saine \u00e0 gauche et qui peut", "start": 1788.44, "duration": 4.52}, {"text": "\u00eatre aussi un moment o\u00f9 o\u00f9 il y a une", "start": 1790.32, "duration": 4.28}, {"text": "page qui se tourne il y a un risque de", "start": 1792.96, "duration": 3.16}, {"text": "voir la jeunesse identifier \u00e0 quelqu'un", "start": 1794.6, "duration": 3.64}, {"text": "d'autre que Jean-Luc M\u00e9lenchon Ave avec", "start": 1796.12, "duration": 4.159}, {"text": "ce n populaire je peux vous dire que moi", "start": 1798.24, "duration": 3.6}, {"text": "je sors d'une campagne o\u00f9 j'ai vu une", "start": 1800.279, "duration": 2.801}, {"text": "jeunesse que ce soit dans les quartiers", "start": 1801.84, "duration": 3.24}, {"text": "populaires du 19e que ce soit la Pride", "start": 1803.08, "duration": 3.8}, {"text": "qui a eu lieu dans le 19e une jeunesse", "start": 1805.08, "duration": 4.68}, {"text": "qui qui est encore tr\u00e8s tr\u00e8s fortement", "start": 1806.88, "duration": 4.32}, {"text": "connect\u00e9e \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon mais", "start": 1809.76, "duration": 2.88}, {"text": "aussi \u00e0 effectivement un certain nombre", "start": 1811.2, "duration": 2.599}, {"text": "de figures et notamment des figures", "start": 1812.64, "duration": 3.08}, {"text": "insoumis que Jean-Luc M\u00e9lanchon et que", "start": 1813.799, "duration": 3.921}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lanchon a contribu\u00e9 \u00e0 faire", "start": 1815.72, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9merger quand vous regardez sur les", "start": 1817.72, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux l'emballement de la", "start": 1819.039, "duration": 3.561}, {"text": "jeunesse pour aussi des des des femmes", "start": 1820.6, "duration": 3.36}, {"text": "insoumises que soit Mathilde Panau", "start": 1822.6, "duration": 3.199}, {"text": "Cl\u00e9mence guett\u00e9 et il y en a d'autres et", "start": 1823.96, "duration": 4.04}, {"text": "des et et pour globalement ce qui est vu", "start": 1825.799, "duration": 4.12}, {"text": "comme une sph\u00e8re d'insoumis dont tout le", "start": 1828.0, "duration": 3.6}, {"text": "monde sait que c'est aussi par Jean-Luc", "start": 1829.919, "duration": 3.48}, {"text": "M\u00e9lenchon que cette rel\u00e8ve elle s'est", "start": 1831.6, "duration": 3.559}, {"text": "install\u00e9e dans le paysage politique", "start": 1833.399, "duration": 3.721}, {"text": "fran\u00e7ais et ben c'est \u00e7a \u00e7a sera le mot", "start": 1835.159, "duration": 4.161}, {"text": "de la fin euh un grand merci vraiment \u00e0", "start": 1837.12, "duration": 3.919}, {"text": "tous lesroit d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce", "start": 1839.32, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9bat dooc aujourd'hui pour nous en dire", "start": 1841.039, "duration": 4.401}, {"text": "plus sur cette jeunesse insoumise qu'on", "start": 1842.96, "duration": 5.199}, {"text": "a d\u00e9couvert aussi \u00e0 travers \u00e0 travers ce", "start": 1845.44, "duration": 4.32}, {"text": "film vos r\u00e9actions \u00e7a sera sur", "start": 1848.159, "duration": 4.64}, {"text": "hashtagdbadog merci \u00e0 f\u00e9liciter Gavalda", "start": 1849.76, "duration": 5.44}, {"text": "et maumf qui m'ont aid\u00e9 comme accoutum\u00e9", "start": 1852.799, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9parer cette \u00e9mission prochain", "start": 1855.2, "duration": 3.56}, {"text": "rendez-vous avec des Badog \u00e7a sera bien", "start": 1857.24, "duration": 3.88}, {"text": "s\u00fbr \u00e0 la m\u00eame place \u00e0 la m\u00eame heure et", "start": 1858.76, "duration": 4.68}, {"text": "toujours avec son documentaire et son", "start": 1861.12, "duration": 5.77}, {"text": "d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 1863.44, "duration": 12.399}, {"text": "[Musique]", "start": 1866.89, "duration": 8.949}]}