{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je vous confirme que la semaine du 9", "start": 0.08, "duration": 3.76}, {"text": "octobre sera la semaine du d\u00e9p\u00f4t du", "start": 2.2, "duration": 3.599}, {"text": "projet de loi de finance pour 2025", "start": 3.84, "duration": 3.32}, {"text": "normalement la transmission du projet", "start": 5.799, "duration": 3.521}, {"text": "loi de finance pour 2025 au ha conseil", "start": 7.16, "duration": 3.519}, {"text": "des finances publiques \u00e9tait pr\u00e9vu pour", "start": 9.32, "duration": 3.64}, {"text": "le 13 septembre son examen au Conseil", "start": 10.679, "duration": 3.96}, {"text": "des ministres le 25 septembre donc ce", "start": 12.96, "duration": 5.159}, {"text": "jour la date du 9 octobre comme comme", "start": 14.639, "duration": 5.961}, {"text": "passage au Conseil des Ministres de la", "start": 18.119, "duration": 5.121}, {"text": "loi de finances puis transmission ici \u00e0", "start": 20.6, "duration": 3.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e pour un d\u00e9bat qui", "start": 23.24, "duration": 2.799}, {"text": "commenterait la semaine suivante est-ce", "start": 24.56, "duration": 2.52}, {"text": "qu'elle est", "start": 26.039, "duration": 4.521}, {"text": "toujours celle que vous avez retenue en", "start": 27.08, "duration": 5.92}, {"text": "tout \u00e9tat de cause si c'est le cas ce", "start": 30.56, "duration": 3.999}, {"text": "retard pris dans l'\u00e9laboration du texte", "start": 33.0, "duration": 2.8}, {"text": "ne doit pas pr\u00e9cipiter le travail", "start": 34.559, "duration": 2.921}, {"text": "parlementaire j'aimerais si ce n'est", "start": 35.8, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui mais en tout cas que vous", "start": 37.48, "duration": 4.28}, {"text": "ayez \u00e7a en t\u00eate \u00e0 ce que la transmission", "start": 38.68, "duration": 4.52}, {"text": "du texte au S\u00e9nat n'intervienne pas", "start": 41.76, "duration": 2.84}, {"text": "avant le 25 novembre ce qui nous", "start": 43.2, "duration": 3.839}, {"text": "laisserait les 6 semaines habituel de", "start": 44.6, "duration": 4.08}, {"text": "travaux comme nous avons l'habitude je", "start": 47.039, "duration": 3.441}, {"text": "vous confirme que la semaine du 9", "start": 48.68, "duration": 3.44}, {"text": "octobre sera la semaine du d\u00e9p\u00f4t du", "start": 50.48, "duration": 3.559}, {"text": "projet de loi de finance pour 2025", "start": 52.12, "duration": 4.2}, {"text": "concernant la transmission du texte au", "start": 54.039, "duration": 5.36}, {"text": "S\u00e9nat avant la date que vous avez cit\u00e9", "start": 56.32, "duration": 4.96}, {"text": "je vais regarder ce que je peux vous", "start": 59.399, "duration": 3.64}, {"text": "dire c'est que je seraiis scrupuleux sur", "start": 61.28, "duration": 3.76}, {"text": "le respect \u00e9videmment des 70 jours \u00e7a", "start": 63.039, "duration": 3.841}, {"text": "c'est constitutionnel mais aussi sur le", "start": 65.04, "duration": 3.6}, {"text": "fait que le Parlement a le temps de", "start": 66.88, "duration": 3.8}, {"text": "faire son travail concernant le retard", "start": 68.64, "duration": 3.96}, {"text": "prix \u00e0 l'allumage si vous passez", "start": 70.68, "duration": 3.96}, {"text": "l'expression je ne peux rien vous dire", "start": 72.6, "duration": 4.48}, {"text": "de plus que j'en suis d\u00e9sol\u00e9 mais que", "start": 74.64, "duration": 4.479}, {"text": "j'\u00e9rite \u00e9videmment de ce calendrier il", "start": 77.08, "duration": 3.76}, {"text": "n'y aura pas de nouvelles lettres", "start": 79.119, "duration": 3.241}, {"text": "plafond puisque le calendrier ne s'y", "start": 80.84, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00eate pas du tout il y aura de fait un", "start": 82.36, "duration": 4.64}, {"text": "nouveau tir\u00e9 \u00e0 part qui ira en m\u00eame", "start": 85.28, "duration": 3.96}, {"text": "temps que la pr\u00e9sentation et la saisine", "start": 87.0, "duration": 4.799}, {"text": "euh du texte mais maintenant le prochain", "start": 89.24, "duration": 4.4}, {"text": "rendez-vous c'est le la semaine du 9", "start": 91.799, "duration": 4.521}, {"text": "c'est le d\u00e9p\u00f4t euh du texte nous sommes", "start": 93.64, "duration": 4.479}, {"text": "dans un calendrier extr\u00eamement resserr\u00e9", "start": 96.32, "duration": 3.92}, {"text": "donc il n'y a plus mati\u00e8re \u00e0 transmettre", "start": 98.119, "duration": 3.96}, {"text": "de lettre plafond tel que cela est", "start": 100.24, "duration": 5.44}, {"text": "classiquement fait \u00e0 l'\u00e9t\u00e9", "start": 102.079, "duration": 3.601}]}