{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "n crespons 2024 c'est le nom d'un vaste", "start": 0.0, "duration": 5.12}, {"text": "exercice militaire de l'OTAN cette", "start": 3.159, "duration": 4.961}, {"text": "alliance militaire de pays occidentaux", "start": 5.12, "duration": 5.68}, {"text": "men\u00e9 principalement par les \u00c9tats-Unis", "start": 8.12, "duration": 4.84}, {"text": "une alliance donc qui se pr\u00e9pare face au", "start": 10.8, "duration": 4.719}, {"text": "risque d'un conflit avec la Russie alors", "start": 12.96, "duration": 4.52}, {"text": "en quoi consiste cet exercice le", "start": 15.519, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine", "start": 17.48, "duration": 3.52}, {"text": "risque-t-il r\u00e9ellement de d\u00e9clarer la", "start": 19.039, "duration": 3.601}, {"text": "guerre aux membres de l'OTAN tout cela", "start": 21.0, "duration": 3.72}, {"text": "para\u00eet assez alarmiste donc on va voir", "start": 22.64, "duration": 4.0}, {"text": "ce qu'il en est r\u00e9ellement salut c'est", "start": 24.72, "duration": 3.799}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien on est", "start": 26.64, "duration": 3.84}, {"text": "donc parti ensemble pour une nouvelle", "start": 28.519, "duration": 4.001}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une dizaine", "start": 30.48, "duration": 4.28}, {"text": "de minutes alors d\u00e9but mars des pays", "start": 32.52, "duration": 3.719}, {"text": "membres de l'OTAN cette alliance", "start": 34.76, "duration": 3.6}, {"text": "militaire donc men\u00e9e par les \u00c9tats-Unis", "start": 36.239, "duration": 4.081}, {"text": "dont fait partie la France mais aussi de", "start": 38.36, "duration": 4.16}, {"text": "nombreux pays europ\u00e9ens ont d\u00e9but\u00e9 des", "start": 40.32, "duration": 4.32}, {"text": "exercices militaires de tr\u00e8s grande", "start": 42.52, "duration": 4.199}, {"text": "ampleur dans l'Arctique dans le cadre", "start": 44.64, "duration": 5.239}, {"text": "donc du programme nordck westons 2024", "start": 46.719, "duration": 4.921}, {"text": "cette op\u00e9ration qui consiste en un", "start": 49.879, "duration": 4.281}, {"text": "exercice d'entra\u00eenement a\u00e9rien terrestre", "start": 51.64, "duration": 4.96}, {"text": "et maritime il se d\u00e9roule \u00e0 la fois en", "start": 54.16, "duration": 4.68}, {"text": "Norv\u00e8ge en Finlande et en Su\u00e8de", "start": 56.6, "duration": 3.68}, {"text": "concr\u00e8tement c'est plus de 20 20000", "start": 58.84, "duration": 3.719}, {"text": "soldats de 13 pays qui participent \u00e0 cet", "start": 60.28, "duration": 4.159}, {"text": "exercice et parmi eux il y a donc", "start": 62.559, "duration": 4.321}, {"text": "notamment la Finlande et la Su\u00e8de et", "start": 64.439, "duration": 4.401}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois que les deux pays", "start": 66.88, "duration": 3.919}, {"text": "participent \u00e0 ce type d'exercice", "start": 68.84, "duration": 4.44}, {"text": "militaire en tant que membre de l'OTAN", "start": 70.799, "duration": 4.601}, {"text": "pourquoi et bien d\u00e9j\u00e0 parce que \u00e7a se", "start": 73.28, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9roule vous l'avez compris donc chez", "start": 75.4, "duration": 3.84}, {"text": "eux cette fois-ci mais aussi parce que", "start": 77.119, "duration": 4.32}, {"text": "et bien ils ont tout juste r\u00e9cemment", "start": 79.24, "duration": 4.239}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 cette alliance militaire dans le", "start": 81.439, "duration": 3.881}, {"text": "cas de la Finlande \u00e7a s'est fait en", "start": 83.479, "duration": 3.801}, {"text": "avril dernier tandis que la Su\u00e8de a", "start": 85.32, "duration": 4.839}, {"text": "officiellement rejoint l'OTAN le 7 mars", "start": 87.28, "duration": 5.72}, {"text": "devenant ainsi le 32e pays membre de", "start": 90.159, "duration": 4.441}, {"text": "cette alliance mais alors quel est", "start": 93.0, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9ellement l'objectif d'un tel exercice", "start": 94.6, "duration": 5.12}, {"text": "militaire avec autant de soldats en fait", "start": 97.04, "duration": 5.16}, {"text": "la Nordic response fait partie d'une", "start": 99.72, "duration": 3.96}, {"text": "s\u00e9rie plus large d'entra\u00eenement de", "start": 102.2, "duration": 3.16}, {"text": "l'OTAN et ce programme il s'appelle le", "start": 103.68, "duration": 4.36}, {"text": "State fast Defender il a d\u00e9but\u00e9 en", "start": 105.36, "duration": 4.2}, {"text": "janvier et pour dire les choses c'est", "start": 108.04, "duration": 3.359}, {"text": "tout simplement la plus grande op\u00e9ration", "start": 109.56, "duration": 4.36}, {"text": "d'entra\u00eenement et de d\u00e9fense entre les", "start": 111.399, "duration": 4.441}, {"text": "alli\u00e9s de l'OTAN depuis la fin de la", "start": 113.92, "duration": 4.44}, {"text": "guerre froide signe donc d'un contexte", "start": 115.84, "duration": 5.199}, {"text": "assez particulier au total dans ce grand", "start": 118.36, "duration": 4.32}, {"text": "programme depuis janvier c'est plus de", "start": 121.039, "duration": 5.281}, {"text": "90000 soldats venus de 32 pays qui sont", "start": 122.68, "duration": 6.12}, {"text": "impliqu\u00e9s dans ces exercices et \u00e7a prend", "start": 126.32, "duration": 4.439}, {"text": "des formes donc de sc\u00e9nari de conflit", "start": 128.8, "duration": 4.12}, {"text": "contre un adversaire qui pourrait \u00eatre", "start": 130.759, "duration": 4.041}, {"text": "la Russie m\u00eame si il faut quand m\u00eame", "start": 132.92, "duration": 4.16}, {"text": "noter que la Russie n'est g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 134.8, "duration": 4.76}, {"text": "pas directement nomm\u00e9 concr\u00e8tement donc", "start": 137.08, "duration": 4.08}, {"text": "c'est des militaires qui s'engagent dans", "start": 139.56, "duration": 3.52}, {"text": "des conflits fictifs qui utilisent des", "start": 141.16, "duration": 4.0}, {"text": "v\u00e9hicules blind\u00e9s des chars de combat et", "start": 143.08, "duration": 3.96}, {"text": "cetera et c'est des exercices qui", "start": 145.16, "duration": 3.76}, {"text": "peuvent se d\u00e9rouler un petit peu partout", "start": 147.04, "duration": 3.64}, {"text": "en Europe dans le cadre donc de ce", "start": 148.92, "duration": 3.2}, {"text": "programme plus large on n'est pas", "start": 150.68, "duration": 3.36}, {"text": "seulement en Arctique alors concr\u00e8tement", "start": 152.12, "duration": 3.56}, {"text": "il y a deux objectifs le premier", "start": 154.04, "duration": 3.839}, {"text": "objectif c'est \u00e9videmment de pr\u00e9parer", "start": 155.68, "duration": 4.8}, {"text": "les membres de l'OTAN \u00e0 se d\u00e9fendre dans", "start": 157.879, "duration": 4.881}, {"text": "le cas d'une \u00e9ventuelle guerre notamment", "start": 160.48, "duration": 4.44}, {"text": "donc avec la Russie dans le cadre de la", "start": 162.76, "duration": 4.399}, {"text": "situation actuelle et typiquement avec", "start": 164.92, "duration": 3.72}, {"text": "l'op\u00e9ration dont je viens de vous parler", "start": 167.159, "duration": 3.44}, {"text": "Nordic response l'id\u00e9e c'est pour des", "start": 168.64, "duration": 4.2}, {"text": "pays du sud de l'Europe comme la France", "start": 170.599, "duration": 4.72}, {"text": "et bien de s'entra\u00eener \u00e0 combattre dans", "start": 172.84, "duration": 4.64}, {"text": "des r\u00e9gions o\u00f9 il peut faire tr\u00e8s froid", "start": 175.319, "duration": 4.401}, {"text": "et que la Russie forc\u00e9ment conna\u00eet bien", "start": 177.48, "duration": 3.8}, {"text": "bon mais au-del\u00e0 de ce premier objectif", "start": 179.72, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9vident qui est l'entra\u00eenement le", "start": 181.28, "duration": 3.92}, {"text": "deuxi\u00e8me objectif en r\u00e9alit\u00e9 c'est un", "start": 183.08, "duration": 3.76}, {"text": "objectif tr\u00e8s important c'est un", "start": 185.2, "duration": 4.08}, {"text": "objectif de communication et de", "start": 186.84, "duration": 4.72}, {"text": "rh\u00e9torique en quelque sorte face \u00e0 la", "start": 189.28, "duration": 3.92}, {"text": "Russie et d'ailleurs c'est assez assum\u00e9", "start": 191.56, "duration": 3.039}, {"text": "en fait par l'OT temp on peut citer", "start": 193.2, "duration": 3.119}, {"text": "notamment Camille grand qui est l'ancien", "start": 194.599, "duration": 3.761}, {"text": "secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral adjoint de l'OTAN", "start": 196.319, "duration": 4.041}, {"text": "interrog\u00e9 par le journal Le Monde dans", "start": 198.36, "duration": 3.12}, {"text": "un article que je vous mets en", "start": 200.36, "duration": 2.84}, {"text": "description selon Camille gran ces", "start": 201.48, "duration": 3.679}, {"text": "exercices permettent aussi de montrer \u00e0", "start": 203.2, "duration": 4.08}, {"text": "l'adversaire ce que l'on est capable de", "start": 205.159, "duration": 4.72}, {"text": "faire le but c'est donc potentiellement", "start": 207.28, "duration": 5.48}, {"text": "de dissuader l'ennemi d'attaquer un pays", "start": 209.879, "duration": 4.44}, {"text": "de l'OTAN et c'est l\u00e0 quand m\u00eame o\u00f9 il y", "start": 212.76, "duration": 3.32}, {"text": "a un \u00e9l\u00e9ment important \u00e0 comprendre faut", "start": 214.319, "duration": 4.28}, {"text": "savoir que depuis 2014 l'\u00e9largissement", "start": 216.08, "duration": 5.32}, {"text": "de l'OTAN est souvent cit\u00e9 par la Russie", "start": 218.599, "duration": 5.121}, {"text": "comme \u00e9tant l'une de ses principales", "start": 221.4, "duration": 4.479}, {"text": "menaces ext\u00e9rieures autrement dit des", "start": 223.72, "duration": 4.079}, {"text": "menaces qui ne sont pas \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 225.879, "duration": 3.801}, {"text": "la Russie mais qui iraiit donc", "start": 227.799, "duration": 4.0}, {"text": "potentiellement mettre en danger le", "start": 229.68, "duration": 4.119}, {"text": "gouvernement russe ou la population", "start": 231.799, "duration": 4.241}, {"text": "russe concr\u00e8tement la Russie estime que", "start": 233.799, "duration": 4.321}, {"text": "l'agrandissement de cette alliance qui", "start": 236.04, "duration": 4.24}, {"text": "est l'OTAN est une menace pour sa", "start": 238.12, "duration": 5.039}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 nationale et une violation des", "start": 240.28, "duration": 4.679}, {"text": "accords conclus \u00e0 la fin de la guerre", "start": 243.159, "duration": 3.16}, {"text": "froide et d'ailleurs au d\u00e9but de", "start": 244.959, "duration": 3.081}, {"text": "l'invasion \u00e0 grande \u00e9chelle de l'Ukraine", "start": 246.319, "duration": 3.64}, {"text": "par la Russie des proches du pouvoir", "start": 248.04, "duration": 4.0}, {"text": "russe estimaient que le rapprochement", "start": 249.959, "duration": 4.521}, {"text": "entre Zelenski et les occidentaux au", "start": 252.04, "duration": 3.919}, {"text": "sens large donc \u00e7a peut \u00eatre l'Union", "start": 254.48, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9enne ou des discussions avec", "start": 255.959, "duration": 4.081}, {"text": "l'OTAN constituaient une menace selon", "start": 257.639, "duration": 4.0}, {"text": "eux pour la Russie et donc tr\u00e8s", "start": 260.04, "duration": 2.879}, {"text": "r\u00e9cemment il y a eu l'entr\u00e9e de la", "start": 261.639, "duration": 3.721}, {"text": "Finlande et de la Su\u00e8de dans l'OTAN", "start": 262.919, "duration": 3.921}, {"text": "historiquement c'est des pays qui", "start": 265.36, "duration": 3.64}, {"text": "avaient choisi d'adopter globalement une", "start": 266.84, "duration": 4.56}, {"text": "politique de neutralit\u00e9 militaire apr\u00e8s", "start": 269.0, "duration": 4.6}, {"text": "la guerre froide en restant donc en", "start": 271.4, "duration": 3.76}, {"text": "dehors des alliances militaires comme", "start": 273.6, "duration": 3.76}, {"text": "l'OTAN mais suite \u00e0 l'invasion massive", "start": 275.16, "duration": 4.92}, {"text": "russe en Ukraine en 2022 la Finlande et", "start": 277.36, "duration": 5.0}, {"text": "la Su\u00e8de ont d\u00e9cid\u00e9 de rejoindre l'OTAN", "start": 280.08, "duration": 3.92}, {"text": "et en fait en int\u00e9grant l'OTAN il y a", "start": 282.36, "duration": 3.559}, {"text": "quand m\u00eame un avantage tr\u00e8s important il", "start": 284.0, "duration": 4.72}, {"text": "est situ\u00e9 dans l'article 5 du Trait\u00e9 de", "start": 285.919, "duration": 5.641}, {"text": "l'OTAN il indique que une attaque contre", "start": 288.72, "duration": 5.0}, {"text": "l'un des membres de l'OTAN et bien c'est", "start": 291.56, "duration": 4.56}, {"text": "une attaque contre tous autrement dit", "start": 293.72, "duration": 4.479}, {"text": "donc si demain la Su\u00e8de est attaqu\u00e9e et", "start": 296.12, "duration": 3.48}, {"text": "bien les autres pays membres de de", "start": 298.199, "duration": 4.041}, {"text": "l'OTAN par exemple la France s'engage \u00e0", "start": 299.6, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9fendre la Su\u00e8de dans une telle", "start": 302.24, "duration": 3.679}, {"text": "situation alors en mai 2022 quand les", "start": 303.84, "duration": 3.68}, {"text": "deux pays avaient annonc\u00e9 vouloir", "start": 305.919, "duration": 3.681}, {"text": "rejoindre l'OTAN Vladimir Poutine avait", "start": 307.52, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 qu'il s'agissait je cite d'une", "start": 309.6, "duration": 3.879}, {"text": "erreur de la m\u00eame fa\u00e7on le vice-ministre", "start": 311.479, "duration": 3.681}, {"text": "russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res Sergey", "start": 313.479, "duration": 3.841}, {"text": "riapkov avait affirm\u00e9 que ces adh\u00e9sions", "start": 315.16, "duration": 4.44}, {"text": "pouvaient avoir des cons\u00e9quences c'est", "start": 317.32, "duration": 4.319}, {"text": "l\u00e0 d'ailleurs on voit le paradoxe dans", "start": 319.6, "duration": 3.84}, {"text": "ce genre de situation \u00e0 la fois on a", "start": 321.639, "duration": 3.641}, {"text": "donc la Su\u00e8de et la Finlande bah qui", "start": 323.44, "duration": 3.92}, {"text": "rejoignent l'OTAN pour se prot\u00e9ger tout", "start": 325.28, "duration": 3.88}, {"text": "simplement mais en m\u00eame temps et bien", "start": 327.36, "duration": 3.559}, {"text": "tout tout cela d'une certaine fa\u00e7on en", "start": 329.16, "duration": 3.52}, {"text": "tout cas du point de vue de la Russie", "start": 330.919, "duration": 3.881}, {"text": "peut participer \u00e0 augmenter la", "start": 332.68, "duration": 3.28}, {"text": "tenenstion bon maintenant posons les", "start": 334.8, "duration": 2.399}, {"text": "questions importantes est-ce qu'il y a", "start": 335.96, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9ellement un risque de conflit avec la", "start": 337.199, "duration": 3.961}, {"text": "Russie dans un futur proche c'est une", "start": 339.4, "duration": 4.239}, {"text": "menace ou un danger qui a \u00e9t\u00e9 agit\u00e9 par", "start": 341.16, "duration": 3.92}, {"text": "certains ministres par exemple en", "start": 343.639, "duration": 3.12}, {"text": "janvier le ministre su\u00e9dois de la", "start": 345.08, "duration": 3.92}, {"text": "D\u00e9fense civile carloscar Bolin avait", "start": 346.759, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9venu les Su\u00e9dois je cite qu'il", "start": 349.0, "duration": 4.08}, {"text": "pourrait y avoir une guerre en Su\u00e8de", "start": 350.72, "duration": 4.12}, {"text": "alors que le pays n'en a pas connu", "start": 353.08, "duration": 4.76}, {"text": "depuis 210 ans il avait cependant assur\u00e9", "start": 354.84, "duration": 4.24}, {"text": "quelques jours plus tard qu'il n'y avait", "start": 357.84, "duration": 3.12}, {"text": "aucune une raison de paniquer alors que", "start": 359.08, "duration": 3.92}, {"text": "un vent de r\u00e9action du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 360.96, "duration": 4.0}, {"text": "l'opposition du gouvernement su\u00e9dois", "start": 363.0, "duration": 4.36}, {"text": "avait reproch\u00e9 \u00e0 ce gouvernement de", "start": 364.96, "duration": 4.16}, {"text": "cr\u00e9er une forme de panique alors qu'il", "start": 367.36, "duration": 3.6}, {"text": "n'y avait pas de menace r\u00e9elle bon mais", "start": 369.12, "duration": 3.359}, {"text": "en l'occurrence on entend aussi de tels", "start": 370.96, "duration": 3.639}, {"text": "propos du c\u00f4t\u00e9 du ministre allemand de", "start": 372.479, "duration": 4.12}, {"text": "la D\u00e9fense Boris Pistorius il avait", "start": 374.599, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9venu dans une interview accord\u00e9e au", "start": 376.599, "duration": 5.04}, {"text": "quotidien d'ertages spegle en janvier", "start": 378.84, "duration": 4.68}, {"text": "que les pays europ\u00e9ens devaient se", "start": 381.639, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9parer \u00e0 une potentielle guerre face \u00e0", "start": 383.52, "duration": 4.84}, {"text": "la Russie mais ce l\u00e0 aussi en nuan\u00e7ant", "start": 386.039, "duration": 4.16}, {"text": "et avant d'ajouter donc qu'une attaque", "start": 388.36, "duration": 4.559}, {"text": "russe ne semble pas probable je cite", "start": 390.199, "duration": 4.521}, {"text": "pour l'instant \u00e0 noter enfin que le", "start": 392.919, "duration": 3.521}, {"text": "pr\u00e9sident du Comit\u00e9 militaire de l'OTAN", "start": 394.72, "duration": 3.84}, {"text": "Rob Bauer avait dit en janvier se", "start": 396.44, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9parer \u00e0 l'\u00e9ventualit\u00e9 d'une guerre", "start": 398.56, "duration": 4.6}, {"text": "entre l'OTAN et la Russie dans les 20", "start": 400.84, "duration": 4.12}, {"text": "prochaines ann\u00e9es tout en pr\u00e9cisant", "start": 403.16, "duration": 4.4}, {"text": "encore une fois que l'OTAN ne serait pas", "start": 404.96, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 l'initiative d'un tel conflit en tout", "start": 407.56, "duration": 3.52}, {"text": "cas ce lundi le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 409.72, "duration": 2.879}, {"text": "l'OTAN a affirm\u00e9 qu'il n'y avait pas de", "start": 411.08, "duration": 3.399}, {"text": "menace militaire imminente contre la", "start": 412.599, "duration": 4.361}, {"text": "Su\u00e8de la Finlande ou tout autre alli\u00e9 de", "start": 414.479, "duration": 4.241}, {"text": "l'OTAN pour autant donc des op\u00e9rations", "start": 416.96, "duration": 3.28}, {"text": "se poursuivent je vous mets des liens en", "start": 418.72, "duration": 3.159}, {"text": "description pour en savoir plus je vous", "start": 420.24, "duration": 3.28}, {"text": "laisse avec Blanche pour les actualit\u00e9s", "start": 421.879, "duration": 3.641}, {"text": "en bref et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 423.52, "duration": 3.64}, {"text": "Hugo et salut tout le monde on commence", "start": 425.52, "duration": 4.119}, {"text": "avec cette actu un accord sur un statut", "start": 427.16, "duration": 4.599}, {"text": "d'autonomie de la Corse au sein de la", "start": 429.639, "duration": 4.081}, {"text": "R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 ce lundi soir", "start": 431.759, "duration": 4.44}, {"text": "c'est le r\u00e9sultat d'une discussion de 5h", "start": 433.72, "duration": 4.24}, {"text": "entre le ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald", "start": 436.199, "duration": 4.12}, {"text": "armanin et des \u00e9lus nationalistes cors", "start": 437.96, "duration": 3.679}, {"text": "il faut savoir que la Corse est d\u00e9j\u00e0", "start": 440.319, "duration": 3.44}, {"text": "dirig\u00e9e par une assembl\u00e9e de Corse \u00e9lu", "start": 441.639, "duration": 4.161}, {"text": "au suffrage universel et un conseil", "start": 443.759, "duration": 4.481}, {"text": "ex\u00e9cutif de Corse responsable devant", "start": 445.8, "duration": 3.959}, {"text": "cette assembl\u00e9e mais avec ce nouveau", "start": 448.24, "duration": 3.56}, {"text": "texte la Corse b\u00e9n\u00e9ficierait de nouveaux", "start": 449.759, "duration": 4.041}, {"text": "pouvoirs notamment la possibilit\u00e9 pour", "start": 451.8, "duration": 3.88}, {"text": "certaines r\u00e8gles nationales d'\u00eatre", "start": 453.8, "duration": 4.04}, {"text": "ajust\u00e9 localement et la capacit\u00e9 de", "start": 455.68, "duration": 3.84}, {"text": "cr\u00e9er ses propres r\u00e8gles cependant ce", "start": 457.84, "duration": 3.199}, {"text": "texte ne comprend pas la mention de", "start": 459.52, "duration": 4.0}, {"text": "peuple corse ni le statut de r\u00e9sident", "start": 461.039, "duration": 4.801}, {"text": "Corse ou encore la coofficialit\u00e9 de la", "start": 463.52, "duration": 4.16}, {"text": "langue corse avec la langue fran\u00e7aise il", "start": 465.84, "duration": 3.479}, {"text": "s'agissait de demandes des \u00e9lus cors qui", "start": 467.68, "duration": 3.239}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 refus\u00e9 par le gouvernement en", "start": 469.319, "duration": 3.201}, {"text": "tout cas le texte a encore du chemin il", "start": 470.919, "duration": 3.12}, {"text": "devrait \u00eatre approuv\u00e9 par l'Assembl\u00e9e de", "start": 472.52, "duration": 3.679}, {"text": "Corse puis comme la libert\u00e9 garantie de", "start": 474.039, "duration": 3.88}, {"text": "recourir \u00e0 l'avortement il devrait \u00eatre", "start": 476.199, "duration": 3.4}, {"text": "adopt\u00e9 par l'Assembl\u00e9e nationale et le", "start": 477.919, "duration": 3.28}, {"text": "S\u00e9nat avant d'\u00eatre approuv\u00e9 \u00e0 la", "start": 479.599, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 des 35e par le Congr\u00e8s et", "start": 481.199, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00eatre inscrit dans la Constitution la", "start": 483.599, "duration": 3.44}, {"text": "loi supr\u00eame en France deux\u00e8me actu", "start": 485.319, "duration": 3.801}, {"text": "toujours en France les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9", "start": 487.039, "duration": 4.361}, {"text": "favorablement ce mardi au soutien \u00e0", "start": 489.12, "duration": 3.96}, {"text": "l'Ukraine pr\u00e9vu par le gouvernement", "start": 491.4, "duration": 3.56}, {"text": "alors c'\u00e9tait un vote purement indicatif", "start": 493.08, "duration": 4.119}, {"text": "donc non contraignant qui faisait suite", "start": 494.96, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 l'accord bilat\u00e9ral de s\u00e9curit\u00e9 conclu", "start": 497.199, "duration": 4.801}, {"text": "avec l'Ukraine le 16 f\u00e9vrier dernier \u00e0", "start": 499.8, "duration": 4.2}, {"text": "Paris cet engagement de 10 ans pr\u00e9voit", "start": 502.0, "duration": 3.599}, {"text": "entre autres une aide militaire jusqu'\u00e0", "start": 504.0, "duration": 3.879}, {"text": "3 milliards d'euros en 2024 et un", "start": 505.599, "duration": 4.761}, {"text": "soutien \u00e0 la future AD de l'Ukraine \u00e0", "start": 507.879, "duration": 3.841}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne selon certains", "start": 510.36, "duration": 2.64}, {"text": "experts ce vote avait aussi pour", "start": 511.72, "duration": 3.439}, {"text": "objectif de clarifier la position de", "start": 513.0, "duration": 3.599}, {"text": "certains partis politiques dans le", "start": 515.159, "duration": 3.12}, {"text": "conflit qui oppose l'Ukraine et la", "start": 516.599, "duration": 3.161}, {"text": "Russie alors les d\u00e9put\u00e9s de la France", "start": 518.279, "duration": 3.801}, {"text": "insoumise ont vot\u00e9 contre et les d\u00e9put\u00e9s", "start": 519.76, "duration": 3.8}, {"text": "du rassemblement national se sont", "start": 522.08, "duration": 3.439}, {"text": "abstenus le pr\u00e9sident du parti Jordan", "start": 523.56, "duration": 3.839}, {"text": "bardellaa a expliqu\u00e9 ce choix ce mardi", "start": 525.519, "duration": 3.641}, {"text": "matin il a assur\u00e9 tout en soutenant", "start": 527.399, "duration": 3.481}, {"text": "l'Ukraine ne pas vouloir entrer en", "start": 529.16, "duration": 3.679}, {"text": "guerre avec la Russie qui poss\u00e8de l'arme", "start": 530.88, "duration": 3.8}, {"text": "nucl\u00e9aire un vote doit aussi avoir lieu", "start": 532.839, "duration": 5.0}, {"text": "ce mercredi au S\u00e9nat 3\u00e8 actu en Ha\u00efti le", "start": 534.68, "duration": 4.92}, {"text": "Premier ministre Ariel Henri a", "start": 537.839, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9missionn\u00e9 ce lundi \u00e0 cause de la vague", "start": 539.6, "duration": 4.0}, {"text": "de violence des gangs dans le pays c'est", "start": 541.76, "duration": 3.28}, {"text": "ce qu'a annonc\u00e9 la communaut\u00e9 des", "start": 543.6, "duration": 3.28}, {"text": "Cara\u00efbes une organisation internationale", "start": 545.04, "duration": 3.56}, {"text": "qui joue un r\u00f4le de m\u00e9diateur dans les", "start": 546.88, "duration": 3.199}, {"text": "crises politiques et conflits une", "start": 548.6, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9union d'urgence en Jama\u00efque avait \u00e9t\u00e9", "start": 550.079, "duration": 3.32}, {"text": "organis\u00e9e ce lundi par la communaut\u00e9 des", "start": 551.72, "duration": 4.04}, {"text": "Cara\u00efbes afin de trouver une solution", "start": 553.399, "duration": 4.12}, {"text": "pour r\u00e9soudre la crise qui touche Ha\u00efti", "start": 555.76, "duration": 3.36}, {"text": "et au passage l'un des pays les plus", "start": 557.519, "duration": 3.241}, {"text": "pauvres du monde Port au Prince la", "start": 559.12, "duration": 3.52}, {"text": "capitale est confront\u00e9e depuis plusieurs", "start": 560.76, "duration": 3.88}, {"text": "jours \u00e0 des violents affrontements entre", "start": 562.64, "duration": 4.0}, {"text": "les policiers et les gangs arm\u00e9s qui", "start": 564.64, "duration": 5.199}, {"text": "contr\u00f4lent entre 80 et 90 % du pays et", "start": 566.64, "duration": 4.8}, {"text": "qui r\u00e9clamait donc le d\u00e9part d'Ariel", "start": 569.839, "duration": 2.961}, {"text": "Henri tout comme une partie de la", "start": 571.44, "duration": 2.959}, {"text": "population alors sa d\u00e9mission devrait", "start": 572.8, "duration": 3.12}, {"text": "permettre d'apaiser la crise et", "start": 574.399, "duration": 3.521}, {"text": "d'organiser de nouvelles \u00e9lection Ha\u00efti", "start": 575.92, "duration": 4.599}, {"text": "n'a connu aucune \u00e9lection depuis 2016 on", "start": 577.92, "duration": 4.8}, {"text": "suivra \u00e7a 4e actu le premier bateau", "start": 580.519, "duration": 4.041}, {"text": "d'aide humanitaire qui doit livrer des", "start": 582.72, "duration": 4.799}, {"text": "vivres \u00e0 Gaza et parti ce mardi matin de", "start": 584.56, "duration": 4.719}, {"text": "Chypre un pays de l'Union europ\u00e9enne", "start": 587.519, "duration": 3.161}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois depuis l'attaque", "start": 589.279, "duration": 3.401}, {"text": "meurtri\u00e8re du 7 octobre en Isra\u00ebl que", "start": 590.68, "duration": 3.68}, {"text": "l'aide va \u00eatre achemin\u00e9 par voie", "start": 592.68, "duration": 3.2}, {"text": "maritime concr\u00e8tement le bateau va", "start": 594.36, "duration": 3.039}, {"text": "emprunter un couloir maritime entre", "start": 595.88, "duration": 3.519}, {"text": "Chypre et la bande de Gaza afin afin de", "start": 597.399, "duration": 4.12}, {"text": "livrer pr\u00e8s de 200 tonnes de riz de", "start": 599.399, "duration": 3.721}, {"text": "farine et de conserves l'aide", "start": 601.519, "duration": 3.121}, {"text": "alimentaire sera distribu\u00e9e par l'ONG", "start": 603.12, "duration": 3.56}, {"text": "World central kitchen qui dispose d'une", "start": 604.64, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9quipe \u00e0 Gaza en tout cas la situation", "start": 606.68, "duration": 3.2}, {"text": "sur place est toujours catastrophique", "start": 608.32, "duration": 3.6}, {"text": "selon l'ONU pr\u00e8s de 2,2 millions de", "start": 609.88, "duration": 3.76}, {"text": "personnes sont menac\u00e9es par la famine", "start": 611.92, "duration": 3.52}, {"text": "soit l'immense majorit\u00e9 de la population", "start": 613.64, "duration": 3.879}, {"text": "de Gaza et aucune tr\u00eave n'a pour le", "start": 615.44, "duration": 4.079}, {"text": "moment \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9e entre le Hamas et", "start": 617.519, "duration": 4.681}, {"text": "Isra\u00ebl on suivra \u00e7a 5e actu en France", "start": 619.519, "duration": 4.641}, {"text": "plusieurs minist\u00e8res et administration", "start": 622.2, "duration": 3.84}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 victimes ce dimanche d'attaque", "start": 624.16, "duration": 4.0}, {"text": "informatique d'une intensit\u00e9 in\u00e9dite", "start": 626.04, "duration": 3.68}, {"text": "c'est ce qu' annonc\u00e9 le gouvernement", "start": 628.16, "duration": 3.6}, {"text": "cette cyberataque a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9e sur", "start": 629.72, "duration": 4.239}, {"text": "le r\u00e9seau social telegram par plusieurs", "start": 631.76, "duration": 4.04}, {"text": "groupes de hackeerss dont Anonymous", "start": 633.959, "duration": 4.081}, {"text": "Sudan des pirates militants soutenant la", "start": 635.8, "duration": 4.4}, {"text": "Russie ainsi que des causes islamistes", "start": 638.04, "duration": 3.799}, {"text": "cette m\u00e9thode de cyberattaque consiste \u00e0", "start": 640.2, "duration": 3.72}, {"text": "lancer des vagues de connexion dirig\u00e9es", "start": 641.839, "duration": 4.12}, {"text": "simultan\u00e9ment vers une seule plateforme", "start": 643.92, "duration": 3.68}, {"text": "jusqu'\u00e0 la faire tomber en panne les", "start": 645.959, "duration": 3.601}, {"text": "minist\u00e8res de la Culture de la sant\u00e9 et", "start": 647.6, "duration": 3.799}, {"text": "des affaires sociales de l'\u00e9conomie et", "start": 649.56, "duration": 3.68}, {"text": "des finances ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9s alors une", "start": 651.399, "duration": 3.401}, {"text": "cellule de crise a \u00e9t\u00e9 d\u00e9ploy\u00e9e ce", "start": 653.24, "duration": 3.279}, {"text": "dimanche par le Premier ministre afin de", "start": 654.8, "duration": 3.8}, {"text": "garantir je cite la continuit\u00e9 des", "start": 656.519, "duration": 3.681}, {"text": "servic service informatique c'est pas la", "start": 658.6, "duration": 2.919}, {"text": "premi\u00e8re fois que la France est cibl\u00e9e", "start": 660.2, "duration": 3.439}, {"text": "par ce genre d'attaque en 2023 les sites", "start": 661.519, "duration": 3.681}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale et du S\u00e9nat", "start": 663.639, "duration": 3.681}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 temporairement bloqu\u00e9s \u00e0 la", "start": 665.2, "duration": 3.879}, {"text": "suite d'une attaque d'un collectif de", "start": 667.32, "duration": 3.72}, {"text": "hackeurs proorusses qui critiquait le", "start": 669.079, "duration": 3.521}, {"text": "soutien de la France \u00e0 l'Ukraine 6e", "start": 671.04, "duration": 3.44}, {"text": "actu\u00e9 aux \u00c9tats-Unis l'ancien pr\u00e9sident", "start": 672.6, "duration": 4.56}, {"text": "am\u00e9ricain Donald Trump a promis ce lundi", "start": 674.48, "duration": 4.599}, {"text": "sur sa plateforme truth social qu'il", "start": 677.16, "duration": 4.16}, {"text": "lib\u00e9rerait les \u00e9meutiers du capital s'il", "start": 679.079, "duration": 3.921}, {"text": "est r\u00e9\u00e9lu lors de l'\u00e9lection", "start": 681.32, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de novembre alors c'est", "start": 683.0, "duration": 2.399}, {"text": "pas la premi\u00e8re fois qu'il fait cette", "start": 684.36, "duration": 2.88}, {"text": "promesse en janvier lors d'un meeting", "start": 685.399, "duration": 3.201}, {"text": "politique il avait appel\u00e9 l'actuel", "start": 687.24, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9sident Joe Biden a je cite lib\u00e9rer", "start": 688.6, "duration": 4.359}, {"text": "les otages un terme qu'il utilise pour", "start": 691.04, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9signer les personnes incarc\u00e9r\u00e9es pour", "start": 692.959, "duration": 3.721}, {"text": "leur r\u00f4le dans l'attaque du Capitol pr\u00e8s", "start": 694.88, "duration": 3.44}, {"text": "de 200 \u00e9metiers avaient envahi le", "start": 696.68, "duration": 3.48}, {"text": "Capitol symbole de la d\u00e9mocratie", "start": 698.32, "duration": 4.639}, {"text": "am\u00e9ricaine le 6 janvier 2021 pour tenter", "start": 700.16, "duration": 4.28}, {"text": "d'emp\u00eacher la certification de la", "start": 702.959, "duration": 3.081}, {"text": "victoire de Joe Biden \u00e0 la", "start": 704.44, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2020 plus de 1300", "start": 706.04, "duration": 3.68}, {"text": "personnes ont \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9es depuis cette", "start": 708.2, "duration": 3.48}, {"text": "date et 500 ont \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9es \u00e0 des", "start": 709.72, "duration": 3.6}, {"text": "peines de prison selon le minist\u00e8re de", "start": 711.68, "duration": 3.48}, {"text": "la Justice on termine avec cette actu", "start": 713.32, "duration": 3.56}, {"text": "les billets de train pour cet \u00e9t\u00e9 que ce", "start": 715.16, "duration": 4.04}, {"text": "soit pour les TGV inoui les Intercit\u00e9s", "start": 716.88, "duration": 3.92}, {"text": "ou les wigo sont mis en vente ce", "start": 719.2, "duration": 3.96}, {"text": "mercredi par la SNCF la billetterie sera", "start": 720.8, "duration": 4.68}, {"text": "accessible des 6h du matin et ce sera", "start": 723.16, "duration": 4.119}, {"text": "premi\u00e8re arriv\u00e9e premier service merci", "start": 725.48, "duration": 3.4}, {"text": "beaucoup blanche pour ces actualit\u00e9s en", "start": 727.279, "duration": 3.161}, {"text": "bref je le dis pour les petits nouveaux", "start": 728.88, "duration": 2.72}, {"text": "enfin les petits nouveaux ou les moins", "start": 730.44, "duration": 2.68}, {"text": "petits mais les nouveaux en tout cas qui", "start": 731.6, "duration": 2.88}, {"text": "suivent ce format si jamais vous voulez", "start": 733.12, "duration": 3.36}, {"text": "suivre ce format en version audio il est", "start": 734.48, "duration": 4.159}, {"text": "disponible vous tapez Hugo decrypt sur", "start": 736.48, "duration": 4.28}, {"text": "Spotify Apple podcast ou autre vous", "start": 738.639, "duration": 3.521}, {"text": "allez pouvoir le retrouver pensez juste", "start": 740.76, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e0 vous abonner d\u00e9j\u00e0 pour nous soutenir", "start": 742.16, "duration": 3.44}, {"text": "et pour \u00eatre s\u00fbr de recevoir tout", "start": 743.839, "duration": 3.081}, {"text": "simplement ce format c'est un bon petit", "start": 745.6, "duration": 2.799}, {"text": "r\u00e9flexe pour suivre l'actualit\u00e9 ensuite", "start": 746.92, "duration": 3.24}, {"text": "au C qutidien prenez sin de vous prenez", "start": 748.399, "duration": 3.201}, {"text": "son de nos proches et puis on se dit \u00e0", "start": 750.16, "duration": 4.679}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 751.6, "duration": 3.239}]}