{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.83, "duration": 3.24}, {"text": "avec avec les \u00e9cologistes bah \u00e9coutez \u00e7a", "start": 9.559, "duration": 4.24}, {"text": "leur appartient nous on a un groupe dont", "start": 11.88, "duration": 3.92}, {"text": "on est heureux et fier qui participe", "start": 13.799, "duration": 3.921}, {"text": "pleinement de ce que nous essayons de", "start": 15.8, "duration": 3.04}, {"text": "construire pour l'avenir \u00e0 gauche et", "start": 17.72, "duration": 2.44}, {"text": "d'abord pour les Fran\u00e7aises et les", "start": 18.84, "duration": 2.56}, {"text": "Fran\u00e7ais voil\u00e0 on part sur un groupe", "start": 20.16, "duration": 2.4}, {"text": "commun", "start": 21.4, "duration": 3.639}, {"text": "avec nous on a notre groupe socialiste", "start": 22.56, "duration": 7.039}, {"text": "et apparent\u00e9 voil\u00e0 depuis 1872", "start": 25.039, "duration": 4.56}, {"text": "[Musique]", "start": 31.5, "duration": 12.979}, {"text": "bonjour c'est la question est de savoir", "start": 44.52, "duration": 4.08}, {"text": "qui sera le premier ministre dans", "start": 46.879, "duration": 4.16}, {"text": "l'histoire des socialistes toutes celles", "start": 48.6, "duration": 3.639}, {"text": "et ceux qui m'ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 dans la", "start": 51.039, "duration": 3.04}, {"text": "fonction que j'occupe aujourd'hui l'ont", "start": 52.239, "duration": 4.32}, {"text": "fait par sens \u00e0 la fois du devoir et par", "start": 54.079, "duration": 5.361}, {"text": "envie de servir le pays j'y suis donc", "start": 56.559, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00eas dans les m\u00eames conditions je suis", "start": 59.44, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 assumer cette fonction mais", "start": 61.519, "duration": 4.361}, {"text": "j'ajoute un cicile sera dans le dialogue", "start": 63.44, "duration": 5.039}, {"text": "avec nos partenaires je ne suis pas", "start": 65.88, "duration": 4.919}, {"text": "d'accord pour que quiconque impose \u00e0 qui", "start": 68.479, "duration": 4.241}, {"text": "que ce soit son point de vue il ne peut", "start": 70.799, "duration": 4.32}, {"text": "pas y avoir pour qui que ce soit une", "start": 72.72, "duration": 5.48}, {"text": "pr\u00e9tension \u00e0 l'h\u00e9g\u00e9monie une volont\u00e9 de", "start": 75.119, "duration": 5.0}, {"text": "s'imposer aux autres sans jamais aucun", "start": 78.2, "duration": 3.559}, {"text": "dialogue le Front populaire ne", "start": 80.119, "duration": 3.601}, {"text": "fonctionnera qu'\u00e0 une condition c'est", "start": 81.759, "duration": 4.161}, {"text": "qu'il sache fonctionner au consensus et", "start": 83.72, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9mocratie", "start": 85.92, "duration": 3.199}, {"text": "[Musique]", "start": 91.04, "duration": 5.62}, {"text": "[Musique]", "start": 99.48, "duration": 9.789}, {"text": "[Musique]", "start": 117.01, "duration": 4.44}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 125.28, "duration": 5.37}, {"text": "s'il vous pla\u00eet s'il vous", "start": 144.04, "duration": 7.8}, {"text": "pla\u00ee''il plat s'il plat", "start": 147.599, "duration": 4.241}, {"text": "chang\u00e9 Fran\u00e7ois est l\u00e0 il peut", "start": 158.04, "duration": 3.64}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 162.62, "duration": 4.82}, {"text": "pas \u00e7a va pas", "start": 163.72, "duration": 3.72}, {"text": "durer allez go", "start": 167.68, "duration": 4.36}]}