{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Elle a fait ses gammes \u00e0 droite \n avec Alain Madelin puis Alain Jupp\u00e9. ", "start": 0.0, "duration": 3.68}, {"text": " D\u00e9sormais membre \n de Renaissance, ", "start": 3.84, "duration": 1.88}, {"text": " elle occupe un poste strat\u00e9gique \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 5.88, "duration": 2.6}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 8.64, "duration": 3.44}, {"text": " ... ", "start": 12.24, "duration": 9.96}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Bonjour. ", "start": 22.36, "duration": 1.24}, {"text": " -En 2017, \n quand vous \u00eates arriv\u00e9e ", "start": 23.76, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e, \n vous aviez \u00e0 peine 40 ans ", "start": 25.8, "duration": 2.32}, {"text": " et d\u00e9j\u00e0 plus de 20 ans \n d'exp\u00e9rience ", "start": 28.28, "duration": 1.84}, {"text": " quand la plupart \n de vos coll\u00e8gues ", "start": 30.28, "duration": 2.28}, {"text": " de La R\u00e9publique En Marche \n d\u00e9butaient ", "start": 32.72, "duration": 2.32}, {"text": " en politique. On a retrouv\u00e9 \n des images de vous ", "start": 35.2, "duration": 2.76}, {"text": " qui datent de 1996. \n A l'\u00e9poque, ", "start": 38.12, "duration": 1.88}, {"text": " vous \u00e9tiez engag\u00e9e \n au sein du syndicat \u00e9tudiant UNI ", "start": 40.16, "duration": 2.84}, {"text": " et vous vous appr\u00eatiez \n \u00e0 rencontrer Jacques Chirac ", "start": 43.16, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 Amiens. ", "start": 46.16, "duration": 1.2}, {"text": " *-A 19 ans, \n en premi\u00e8re ann\u00e9e de droit, ", "start": 47.52, "duration": 2.04}, {"text": " elle s'est engag\u00e9e \u00e0 fond \n pour le candidat Chirac. ", "start": 49.72, "duration": 2.64}, {"text": " Elle aussi sera du d\u00e9jeuner. ", "start": 52.52, "duration": 1.92}, {"text": " *-On va faire un bilan ", "start": 54.6, "duration": 1.68}, {"text": " sur l'orientation, \n sur le proc\u00e9d\u00e9 s\u00e9lectif ", "start": 56.44, "duration": 2.44}, {"text": " qui n'est pas terrible \n \u00e0 l'universit\u00e9, ", "start": 59.04, "duration": 2.52}, {"text": " on va parler \n d'insertion professionnelle, ", "start": 61.72, "duration": 2.32}, {"text": " du statut de l'\u00e9tudiant \n et du statut social. ", "start": 64.2, "duration": 2.32}, {"text": " -Quand on vous entend \n faire la liste de tous les sujets ", "start": 66.68, "duration": 3.04}, {"text": " que vous voulez aborder \n avec Jacques Chirac... ", "start": 69.88, "duration": 2.52}, {"text": " -Je n'ai pas rempli la mission. \n\n -Il y avait d\u00e9j\u00e0 ce c\u00f4t\u00e9 ", "start": 72.56, "duration": 3.32}, {"text": " tr\u00e8s carr\u00e9, \n tr\u00e8s s\u00e9rieux chez vous, ", "start": 76.04, "duration": 1.96}, {"text": " vous n'\u00e9tiez pas l\u00e0 \n pour aller faire ", "start": 78.16, "duration": 2.08}, {"text": " des blagues \n avec Jacques Chirac. ", "start": 80.4, "duration": 1.8}, {"text": " -Oui, mais alors, \n c'est amusant ", "start": 82.36, "duration": 1.76}, {"text": " parce que je crois qu'au d\u00e9jeuner, \n j'ai r\u00e9ussi \u00e0 lui dire qui j'\u00e9tais. ", "start": 84.28, "duration": 3.96}, {"text": " -C'est pas all\u00e9 plus loin ? \n\n -J'ai fait une remarque, ", "start": 88.4, "duration": 2.8}, {"text": " mais c'\u00e9tait impressionnant \n de le voir. ", "start": 91.36, "duration": 2.36}, {"text": " C'est vrai qu'on se mettait\n pas mal de pression. ", "start": 93.88, "duration": 3.0}, {"text": " C'\u00e9tait mon 1er engagement, ", "start": 97.04, "duration": 1.52}, {"text": " on m'envoyait d\u00e9jeuner \n avec le pr\u00e9sident. ", "start": 98.72, "duration": 2.28}, {"text": " -On le voit, \n \u00e0 la sortie du d\u00e9jeuner, ", "start": 101.16, "duration": 1.88}, {"text": " sur le perron de la pr\u00e9fecture. \n C'est la campagne pr\u00e9sidentielle ", "start": 103.2, "duration": 3.48}, {"text": " de Jacques Chirac \n qui a d\u00e9clench\u00e9 ", "start": 106.84, "duration": 2.04}, {"text": " votre premier engagement. \n Vous avez soutenu ", "start": 109.04, "duration": 2.4}, {"text": " sa campagne, sauf que \n vous ne vous d\u00e9finissez pas ", "start": 111.6, "duration": 2.6}, {"text": " comme chiraquienne. ", "start": 114.36, "duration": 1.6}, {"text": " -Je crois qu'au fond... ", "start": 116.12, "duration": 1.76}, {"text": " Je vais le dire \n de fa\u00e7on tr\u00e8s franche, ", "start": 118.04, "duration": 2.8}, {"text": " je pense que j'ai \u00e9t\u00e9 rapidement \n un peu d\u00e9\u00e7ue de... ", "start": 121.0, "duration": 4.0}, {"text": " De l'action \n qu'il avait men\u00e9e et puis, ", "start": 125.16, "duration": 2.04}, {"text": " maintenant que j'ai vieilli, \n je me rends compte que les choses ", "start": 127.36, "duration": 3.4}, {"text": " sont moins simple \n et que \"d\u00e9\u00e7ue\", c'est trop fort, ", "start": 130.92, "duration": 2.8}, {"text": " mais non, je ne me consid\u00e9rais pas \n comme chiraquienne. ", "start": 133.88, "duration": 2.88}, {"text": " J'\u00e9tais plus sensible \n \u00e0 la personnalit\u00e9 ", "start": 136.92, "duration": 3.04}, {"text": " d'Alain Madelin. \n\n -Oui. ", "start": 140.12, "duration": 1.84}, {"text": " Ca, c'est \u00e0 partir de 1999. ", "start": 142.12, "duration": 2.12}, {"text": " -Oui, mais en 1995, ", "start": 144.4, "duration": 1.96}, {"text": " il est membre du gouvernement\n de Jacques Chirac ", "start": 146.52, "duration": 2.68}, {"text": " et d'Alain Jupp\u00e9, \n il est ministre ", "start": 149.36, "duration": 1.92}, {"text": " de l'Economie et des Finances, \n et il d\u00e9missionne rapidement ", "start": 151.44, "duration": 3.2}, {"text": " apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \n et j'avais, \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 154.8, "duration": 2.76}, {"text": " estim\u00e9 qu'au fond, c'\u00e9tait la preuve \n d'une forme de coh\u00e9rence ", "start": 157.72, "duration": 3.84}, {"text": " avec ses convictions et \u00e7a m'avait\n impressionn\u00e9e positivement. ", "start": 161.72, "duration": 3.44}, {"text": " -Alain Madelin, \n c'est la droite lib\u00e9rale, ", "start": 165.32, "duration": 2.28}, {"text": " vous avez milit\u00e9 \n dans son parti ", "start": 167.76, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 partir de 1999, \n vous avez dirig\u00e9 le mouvement ", "start": 169.56, "duration": 2.84}, {"text": " des Jeunes avec Madelin \n et quand il a int\u00e9gr\u00e9 l'UMP, ", "start": 172.56, "duration": 2.72}, {"text": " vous l'avez suivi et l\u00e0, ", "start": 175.44, "duration": 1.28}, {"text": " c'est Alain Jupp\u00e9 \n que vous avez rencontr\u00e9, ", "start": 176.88, "duration": 2.28}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 le premier \n pr\u00e9sident de l'UMP. ", "start": 179.32, "duration": 2.12}, {"text": " Sur le papier, \n vous n'\u00e9tiez pas ", "start": 181.6, "duration": 1.76}, {"text": " faits pour vous entendre ", "start": 183.52, "duration": 1.32}, {"text": " et \u00e7a s'est bien pass\u00e9. \n Il vous a fait confiance. ", "start": 185.0, "duration": 2.52}, {"text": " Comment vous expliquez \n que l'alchimie ", "start": 187.68, "duration": 2.52}, {"text": " se soit bien faite \n entre vous ? ", "start": 190.36, "duration": 1.76}, {"text": " -Ben parce que, Alain Jupp\u00e9,\n c'est quelqu'un ", "start": 192.28, "duration": 2.44}, {"text": " qui... Qui est \n tr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9coute, ", "start": 194.88, "duration": 2.12}, {"text": " contrairement \n \u00e0 ce que l'image peut passer, ", "start": 197.16, "duration": 3.04}, {"text": " peut laisser penser de lui, ", "start": 200.36, "duration": 1.48}, {"text": " c'est quelqu'un \n qui est tr\u00e8s \u00e0 l'\u00e9coute ", "start": 202.0, "duration": 2.2}, {"text": " et qui a une vraie consid\u00e9ration \n pour la jeunesse. ", "start": 204.36, "duration": 2.96}, {"text": " J'ai pu l'observer \n quand j'\u00e9tais jeune et apr\u00e8s, ", "start": 207.48, "duration": 2.96}, {"text": " j'ai pu l'observer... avec lui \n parce que j'ai chemin\u00e9 longtemps ", "start": 210.6, "duration": 3.4}, {"text": " avec Alain Jupp\u00e9, \n puisque j'ai commenc\u00e9... ", "start": 214.16, "duration": 2.56}, {"text": " Je l'ai rencontr\u00e9 en 2002, \n vous l'avez dit, ", "start": 216.88, "duration": 2.36}, {"text": " et j'ai fait sa campagne... ", "start": 219.4, "duration": 1.56}, {"text": " -En 2016. \n\n -Voil\u00e0, j'ai fait sa campagne ", "start": 221.12, "duration": 2.2}, {"text": " pour les primaires \n de la droite ", "start": 223.48, "duration": 1.76}, {"text": " et du centre en 2016 \n et j'ai eu l'occasion d'observer ", "start": 225.4, "duration": 2.76}, {"text": " qu'avec les jeunes de 2016, \n dont je ne faisais ", "start": 228.32, "duration": 2.4}, {"text": " plus partie, \n il avait la m\u00eame \u00e9coute, ", "start": 230.88, "duration": 2.08}, {"text": " la m\u00eame bienveillance \n et le m\u00eame int\u00e9r\u00eat, ", "start": 233.12, "duration": 2.88}, {"text": " et donc, c'\u00e9tait, \n pour quelqu'un de 25, 26, 27 ans, ", "start": 236.16, "duration": 3.4}, {"text": " je ne sais plus \n quel \u00e2ge j'avais,", "start": 239.72, "duration": 1.72}, {"text": " mais avoir \n un ancien Premier ministre,", "start": 241.6, "duration": 2.08}, {"text": " pr\u00e9sident de parti \n et pr\u00e9sidentiable ", "start": 243.84, "duration": 2.04}, {"text": " qui s'int\u00e9resse \u00e0 vous, \n \u00e0 votre point de vue ", "start": 246.04, "duration": 2.48}, {"text": " et \u00e0 celui \n de votre g\u00e9n\u00e9ration, ", "start": 248.68, "duration": 1.64}, {"text": " c'\u00e9tait pas dur \n de bien s'entendre avec lui. ", "start": 250.48, "duration": 2.32}, {"text": " -Vous avez cr\u00e9\u00e9 \n les Jeunes populaires, ", "start": 252.96, "duration": 2.24}, {"text": " vous en avez \u00e9t\u00e9 \n la 1re pr\u00e9sidente, ", "start": 255.36, "duration": 2.04}, {"text": " vous avez c\u00f4toy\u00e9 \n beaucoup de personnalit\u00e9s ", "start": 257.56, "duration": 2.84}, {"text": " que vous croisez aujourd'hui \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e ", "start": 260.56, "duration": 2.4}, {"text": " dans les rangs RN, LR ", "start": 263.12, "duration": 1.2}, {"text": " ou de la majorit\u00e9 : \n Franck Allisio, S\u00e9bastien Chenu, ", "start": 264.48, "duration": 2.76}, {"text": " Aur\u00e9lien Pradi\u00e9, \n Virginie Duby-Muller, ", "start": 267.4, "duration": 2.2}, {"text": " Aurore Berg\u00e9, G\u00e9rald Darmanin, \n Benjamin Haddad ", "start": 269.76, "duration": 2.68}, {"text": " et encore, je crois \n qu'il y en a d'autres. ", "start": 272.6, "duration": 2.2}, {"text": " C'\u00e9tait une bonne \u00e9cole ", "start": 274.96, "duration": 1.52}, {"text": " de la politique, \n les Jeunes Pop ? ", "start": 276.64, "duration": 1.84}, {"text": " -Les mouvements de jeunesse \n en g\u00e9n\u00e9ral, ", "start": 278.64, "duration": 2.16}, {"text": " c'est une \u00e9cole de la politique, \n certains disent du vice... ", "start": 280.96, "duration": 3.16}, {"text": " -C'\u00e9tait la phrase \n de Mitterrand ", "start": 284.28, "duration": 1.76}, {"text": " sur les Jeunes Socialistes. \n\n -On n'\u00e9tait pas ", "start": 286.2, "duration": 3.04}, {"text": " des Jeunes Socialistes, ", "start": 289.4, "duration": 1.8}, {"text": " donc j'ai pas le sentiment \n d'avoir v\u00e9cu dans l'\u00e9cole du vice. ", "start": 291.36, "duration": 3.2}, {"text": " C'\u00e9tait vraiment \n tr\u00e8s formateur. ", "start": 294.72, "duration": 1.96}, {"text": " J'en retire d'abord \n une bande de copains, ", "start": 296.84, "duration": 2.2}, {"text": " qui ne sont pas forc\u00e9ment \n ceux que vous avez cit\u00e9s. ", "start": 299.2, "duration": 2.64}, {"text": " -Vous aviez rep\u00e9r\u00e9 \n Aur\u00e9lien Pradi\u00e9. ", "start": 302.0, "duration": 2.4}, {"text": " -Ouais. \n Il \u00e9tait tout jeune. ", "start": 304.56, "duration": 2.48}, {"text": " Il avait 16 ans. ", "start": 307.2, "duration": 1.84}, {"text": " Il \u00e9tait impressionnant, Aur\u00e9lien, \n parce qu'\u00e0 16 ans, ", "start": 309.2, "duration": 3.12}, {"text": " il montrait qu'il avait \n du potentiel, oui. ", "start": 312.48, "duration": 2.52}, {"text": " Il semblerait \n que \u00e7a n'ait pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9menti. ", "start": 315.16, "duration": 2.52}, {"text": " -Vous avez aussi ", "start": 317.84, "duration": 0.96}, {"text": " travers\u00e9 des moments \n plus difficiles, notamment ", "start": 318.96, "duration": 2.64}, {"text": " quand Nicolas Sarkozy \n a repris en main l'UMP. ", "start": 321.76, "duration": 2.68}, {"text": " Il vous a demand\u00e9 \n de d\u00e9missionner. ", "start": 324.6, "duration": 2.24}, {"text": " C'est aussi \u00e7a, \n la politique, ", "start": 327.0, "duration": 1.96}, {"text": " cet aspect \n qui peut \u00eatre violent ? ", "start": 329.12, "duration": 2.0}, {"text": " -Il ne m'a pas \n exactement demand\u00e9 ", "start": 331.28, "duration": 2.12}, {"text": " de d\u00e9missionner. \n\n -Il vous a pouss\u00e9e ", "start": 333.56, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9mission, \n on va dire. ", "start": 335.96, "duration": 1.64}, {"text": " -Je savais qu'en me pr\u00e9sentant \n \u00e0 la pr\u00e9sidence des Jeunes de l'UMP, ", "start": 337.76, "duration": 3.72}, {"text": " que j'ai remport\u00e9e, \n je savais qu'il \u00e9tait pas", "start": 341.64, "duration": 2.4}, {"text": " en soutien \n de ma candidature.", "start": 344.2, "duration": 1.64}, {"text": " -Ils vous voyait ", "start": 346.0, "duration": 1.36}, {"text": " comme trop pro-Jupp\u00e9, \n trop pro-Chirac alors que... ", "start": 347.52, "duration": 2.76}, {"text": " -Et pas assez pro-lui. \n\n -Pas assez pro-Sarkozy. ", "start": 350.44, "duration": 2.52}, {"text": " -Ce n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment faux, \n mais pas forc\u00e9ment vrai non plus. ", "start": 353.12, "duration": 4.08}, {"text": " Bon, bref, quand on pr\u00e9side un parti \n et qu'on veut \u00eatre pr\u00e9sident, ", "start": 357.36, "duration": 3.92}, {"text": " on a envie d'avoir un mouvement \n de jeunes qui ob\u00e9it avec le doigt ", "start": 361.44, "duration": 3.76}, {"text": " sur la couture du pantalon. ", "start": 365.36, "duration": 1.52}, {"text": " L'enjeu est tellement grand \n que je le comprends. ", "start": 367.04, "duration": 2.8}, {"text": " Je pense qu'on aurait pu \n \u00eatre g\u00e9r\u00e9s diff\u00e9remment, ", "start": 370.0, "duration": 2.92}, {"text": " mais c'est pas grave, \n c'est pass\u00e9, tout \u00e7a. ", "start": 373.08, "duration": 2.92}, {"text": " Mais oui, on m'a pr\u00e9sent\u00e9e \n comme l'anti-Sarkozy, ", "start": 376.16, "duration": 2.88}, {"text": " je ne l'\u00e9tais, au fond, \n pas \u00e0 ce point. ", "start": 379.2, "duration": 2.04}, {"text": " -Ca ne vous a pas emp\u00each\u00e9e ", "start": 381.4, "duration": 1.44}, {"text": " de continuer dans des cabinets \n minist\u00e9riels, au Conseil g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 383.0, "duration": 3.52}, {"text": " des Yvelines et en 2016, \n vous avez donc ", "start": 386.68, "duration": 2.28}, {"text": " particip\u00e9 \n \u00e0 la campagne d'Alain Jupp\u00e9. ", "start": 389.12, "duration": 2.16}, {"text": " En 2017, \n l'affaire Fillon \u00e9clate ", "start": 391.44, "duration": 1.88}, {"text": " et l\u00e0, \n entre les deux tours, ", "start": 393.48, "duration": 1.64}, {"text": " vous vous tournez \n vers Emmanuel Macron. ", "start": 395.28, "duration": 2.48}, {"text": " Il faut se rappeler \n qu'\u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 397.92, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 ce moment pr\u00e9cis, \n il y avait pas mal ", "start": 400.32, "duration": 2.36}, {"text": " de ralliements \u00e0 gauche, \n mais assez peu \u00e0 droite. ", "start": 402.84, "duration": 2.68}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 une d\u00e9cision \n difficile \u00e0 prendre pour vous ? ", "start": 405.68, "duration": 2.76}, {"text": " -Oui et non. Non parce que, \n par rapport \u00e0 beaucoup d'amis ", "start": 408.6, "duration": 2.96}, {"text": " qui avaient des responsabilit\u00e9s \n politiques, des mandats, ", "start": 411.72, "duration": 3.16}, {"text": " moi, je n'ai engag\u00e9 \n que moi-m\u00eame. ", "start": 415.04, "duration": 1.84}, {"text": " Je n'avais pas grand-chose \n \u00e0 justifier. Ce n'\u00e9tait ", "start": 417.04, "duration": 3.32}, {"text": " qu'un choix personnel, \n et oui, c'\u00e9tait difficile ", "start": 420.52, "duration": 2.64}, {"text": " parce qu'on n'\u00e9tait \n pas nombreux \u00e0 le faire ", "start": 423.32, "duration": 2.36}, {"text": " et que, \n quand vous retournez ", "start": 425.84, "duration": 1.6}, {"text": " vers vos amis \n qui militent depuis 20 ans ", "start": 427.6, "duration": 2.72}, {"text": " au m\u00eame endroit que vous \n et que vous \u00eates seule, ", "start": 430.48, "duration": 3.2}, {"text": " vous vous dites : \n \"J'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9...\" ", "start": 433.84, "duration": 2.28}, {"text": " La politique, c'est avant tout \n une aventure collective, ", "start": 436.28, "duration": 3.4}, {"text": " en tout cas, \n c'est comme \u00e7a que je le vis, ", "start": 439.84, "duration": 2.16}, {"text": " et c'est vrai \n que c'est un choix ", "start": 442.16, "duration": 1.76}, {"text": " que j'ai fait seule.\n\n -Peur de passer pour une tra\u00eetre ? ", "start": 444.08, "duration": 3.24}, {"text": " -Oui, bien s\u00fbr. \n\n -C'est \u00e7a, ", "start": 447.48, "duration": 1.48}, {"text": " le risque. \n\n -C'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 de... ", "start": 449.12, "duration": 2.44}, {"text": " De... De... De faire en sorte, \n de faire comprendre aux gens... ", "start": 451.72, "duration": 4.76}, {"text": " On va pas \u00e0 la gamelle, en fait. \n On fait \u00e7a par conviction. ", "start": 456.64, "duration": 3.52}, {"text": " On fait \u00e7a parce qu'on pense \n que c'est le bon choix. ", "start": 460.32, "duration": 2.64}, {"text": " Je pense que les gens \n qui me connaissent et qui ont pu ", "start": 463.12, "duration": 2.76}, {"text": " juger de mon engagement depuis \n savent ce qu'il en est, ", "start": 466.04, "duration": 2.84}, {"text": " mais sur le moment, \n il y a ce premier r\u00e9flexe, ", "start": 469.04, "duration": 2.64}, {"text": " cette premi\u00e8re... \n Ce premier jugement ", "start": 471.84, "duration": 2.4}, {"text": " qui est port\u00e9 sur le fait de... \n La trahison, ", "start": 474.4, "duration": 2.76}, {"text": " donc... \n\n -Il y a une image ", "start": 477.32, "duration": 1.68}, {"text": " en 2022 qui m'a marqu\u00e9 ", "start": 479.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la fin de la c\u00e9r\u00e9monie \n d'investiture ", "start": 480.48, "duration": 2.12}, {"text": " d'Emmanuel Macron \n \u00e0 l'Elys\u00e9e, ", "start": 482.76, "duration": 2.36}, {"text": " on le voit aller saluer \n des personnalit\u00e9s ", "start": 485.28, "duration": 2.4}, {"text": " et puis, \u00e0 un moment, \n il s'arr\u00eate ", "start": 487.84, "duration": 1.92}, {"text": " pour vous saluer vous \n et vous remercier ", "start": 489.92, "duration": 2.16}, {"text": " de ce que vous avez fait \n pour lui ", "start": 492.24, "duration": 1.76}, {"text": " pendant le campagne pr\u00e9sidentielle \n et \u00e7a a surpris ", "start": 494.16, "duration": 3.0}, {"text": " pas mal \n de journalistes politiques. ", "start": 497.32, "duration": 2.28}, {"text": " Comment vous l'expliquez ? ", "start": 499.76, "duration": 1.8}, {"text": " -Je suis peut-\u00eatre sous les radars \n des journalistes politiques. ", "start": 501.72, "duration": 3.44}, {"text": " -C'est un peu l'impression \n que \u00e7a donne. ", "start": 505.32, "duration": 2.6}, {"text": " Ils n'ont peut-\u00eatre pas pris \n la mesure de votre r\u00f4le ", "start": 508.08, "duration": 3.0}, {"text": " dans cette campagne. \n\n -Peut-\u00eatre,", "start": 511.24, "duration": 2.08}, {"text": " mais je n'ai pas cherch\u00e9\n \u00e0 le valoriser. ", "start": 513.48, "duration": 2.44}, {"text": " -Vous le dites vous-m\u00eame, ", "start": 516.08, "duration": 1.68}, {"text": " alors pourquoi ne pas chercher \n \u00e0 vous mettre plus en avant ? ", "start": 517.92, "duration": 3.44}, {"text": " Vous avez occup\u00e9 \n des fonctions importantes : ", "start": 521.52, "duration": 2.64}, {"text": " secr\u00e9taire de la campagne \n d'Alain Jupp\u00e9 en 2016, ", "start": 524.32, "duration": 2.88}, {"text": " directrice financi\u00e8re \n de celle de Fran\u00e7ois Fillon ", "start": 527.36, "duration": 2.88}, {"text": " en 2017, tr\u00e9sori\u00e8re \n de La R\u00e9publique En Marche, ", "start": 530.4, "duration": 3.28}, {"text": " puis d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale \n adjointe. ", "start": 533.84, "duration": 2.2}, {"text": " C'est des postes o\u00f9 on reste \n dans l'ombre, en g\u00e9n\u00e9ral. ", "start": 536.2, "duration": 3.12}, {"text": " -Oui, mais enfin, moi, je... \n Je ne recherche pas la lumi\u00e8re. ", "start": 539.48, "duration": 4.56}, {"text": " Probablement que \n je la craignais aussi, ", "start": 545.04, "duration": 2.32}, {"text": " et donc, au fond, \n c'est quand m\u00eame ", "start": 547.52, "duration": 1.96}, {"text": " plus simple d'\u00e9voluer dans l'ombre, \n en tout cas, c'est probablement ", "start": 549.64, "duration": 3.88}, {"text": " moins de pression,\n donc voil\u00e0. ", "start": 553.68, "duration": 1.64}, {"text": " Apr\u00e8s, j'essaie \n de faire s\u00e9rieusement", "start": 555.48, "duration": 2.12}, {"text": " mon travail, de faire en sorte \n que les gens qui me font confiance ", "start": 557.76, "duration": 3.96}, {"text": " en soient contents, \n Maintenant, j'ai une dimension... ", "start": 561.88, "duration": 4.12}, {"text": " Je suis \u00e9lue, maintenant, \n et donc, je sais qu'il y a ", "start": 566.16, "duration": 2.88}, {"text": " une part d'exposition \n que je dois aussi prendre ", "start": 569.2, "duration": 2.8}, {"text": " parce que c'est \n ce qu'on attend aussi", "start": 572.16, "duration": 2.16}, {"text": " de ma fonction. \n\n -Vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9lue ", "start": 574.48, "duration": 1.84}, {"text": " questrice de l'Assembl\u00e9e ", "start": 576.48, "duration": 1.6}, {"text": " en 2022 \n aux c\u00f4t\u00e9s d'Eric Woerth ", "start": 578.24, "duration": 1.88}, {"text": " et d'Eric Ciotti. C'est une fonction\n strat\u00e9gique de l'Assembl\u00e9e, ", "start": 580.28, "duration": 3.76}, {"text": " on va en parler, \n mais l\u00e0 encore, ", "start": 584.2, "duration": 1.72}, {"text": " c'est une fonction \n pas tr\u00e8s connue du grand public. ", "start": 586.08, "duration": 2.88}, {"text": " -C'est un r\u00f4le... ", "start": 589.12, "duration": 1.52}, {"text": " fondamental. \n\n -Sur le r\u00f4le, ", "start": 592.12, "duration": 2.0}, {"text": " les questeurs sont \u00e0 la fois ", "start": 594.28, "duration": 1.44}, {"text": " tr\u00e9soriers et pr\u00e9fets. On parle \n souvent de ce c\u00f4t\u00e9 tr\u00e9sorier, ", "start": 595.88, "duration": 3.96}, {"text": " vous g\u00e9rez un budget cons\u00e9quent. \n Combien c'est ? ", "start": 600.0, "duration": 2.84}, {"text": " -600 millions d'euros. \n\n -600 millions par an ", "start": 603.0, "duration": 2.8}, {"text": " pour l'Assembl\u00e9e. \n On retient moins souvent ", "start": 605.96, "duration": 2.68}, {"text": " la dimension pr\u00e9fet. \n Qu'est-ce qu'on entend par l\u00e0 ? ", "start": 608.8, "duration": 2.76}, {"text": " -Pour faire simple, \n les questeurs s'occupent ", "start": 611.72, "duration": 2.68}, {"text": " de la d\u00e9finition \n et de l'ex\u00e9cution du budget, ", "start": 614.56, "duration": 2.4}, {"text": " accompagnent \n le personnel de l'Assembl\u00e9e, ", "start": 617.12, "duration": 2.4}, {"text": " 1200 agents de la fonction ", "start": 619.68, "duration": 1.4}, {"text": " publique parlementaire \n et des contractuels, ", "start": 621.24, "duration": 2.6}, {"text": " et ils s'occupent d'accompagner \n les d\u00e9put\u00e9s dans les moyens ", "start": 624.0, "duration": 3.28}, {"text": " qui sont les leurs \n pour mener \u00e0 bien leur mandat, ", "start": 627.44, "duration": 2.6}, {"text": " donc c'est \n trois gros morceaux, ", "start": 630.2, "duration": 1.92}, {"text": " si je puis dire, et au fond, \n vous touchez un peu ", "start": 632.28, "duration": 4.32}, {"text": " \u00e0 tous les domaines, et donc, \n c'est peut-\u00eatre en \u00e7a ", "start": 636.76, "duration": 2.76}, {"text": " qu'il y a une fonction \n de pr\u00e9fet. ", "start": 639.68, "duration": 1.8}, {"text": " -Un peu plus pr\u00e9fet. ", "start": 641.64, "duration": 1.24}, {"text": " Vous dites \n que c'est un poste aussi, ", "start": 643.04, "duration": 2.96}, {"text": " voire plus strat\u00e9gique \n que secr\u00e9taire d'Etat. ", "start": 646.16, "duration": 2.52}, {"text": " Si on vous propose d'\u00eatre \n secr\u00e9taire d'Etat, vous direz non ? ", "start": 648.84, "duration": 3.2}, {"text": " -Je vais pas me faire \n beaucoup de copains. ", "start": 652.2, "duration": 2.48}, {"text": " Non mais... \n C'est comme tout... ", "start": 654.84, "duration": 1.96}, {"text": " Questeur, en tout cas, ", "start": 656.96, "duration": 1.24}, {"text": " c'est une responsabilit\u00e9 \n tr\u00e8s forte... ", "start": 658.36, "duration": 2.24}, {"text": " -Dans l'institution \n de l'Assembl\u00e9e. ", "start": 660.76, "duration": 2.24}, {"text": " -On touche \u00e0 beaucoup de sujets,\n j'ai cit\u00e9 les principaux ", "start": 663.16, "duration": 3.04}, {"text": " qui sont les ressources humaines, \n le budget ", "start": 666.36, "duration": 2.48}, {"text": " et l'accompagnement des d\u00e9put\u00e9s, \n mais il y en a beaucoup d'autres : ", "start": 669.0, "duration": 3.88}, {"text": " le parc b\u00e2timentaire, \n les investissements ", "start": 673.04, "duration": 2.6}, {"text": " que l'on fait, il y a \n la d\u00e9marche environnementale, ", "start": 675.8, "duration": 3.16}, {"text": " il y a beaucoup de choses. \n Ca ressemble ", "start": 679.12, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 maire d'une ville. \n\n -Vous \u00eates ", "start": 681.32, "duration": 1.64}, {"text": " la maire de l'Assembl\u00e9e. ", "start": 683.12, "duration": 1.44}, {"text": " On va passer \u00e0 notre quiz, \n \u00e0 pr\u00e9sent. ", "start": 684.72, "duration": 2.88}, {"text": " Je vais \n commencer une phrase ", "start": 687.76, "duration": 1.72}, {"text": " et vous allez devoir \n la compl\u00e9ter. ", "start": 689.64, "duration": 2.08}, {"text": " -Oui. \n\n -On y va. ", "start": 691.88, "duration": 1.48}, {"text": " \"Depuis que \n je suis questrice, ", "start": 693.52, "duration": 1.8}, {"text": " \"beaucoup de d\u00e9put\u00e9s...\" ", "start": 695.48, "duration": 1.4}, {"text": " Elle rit. \n -Beaucoup de d\u00e9put\u00e9s... ", "start": 697.04, "duration": 1.88}, {"text": " Elle h\u00e9site. ", "start": 699.08, "duration": 1.68}, {"text": " ...font appel \u00e0 moi pour... ", "start": 700.92, "duration": 1.64}, {"text": " Pour les aider \n dans l'exercice de leur mandat. ", "start": 702.72, "duration": 2.8}, {"text": " -Pour r\u00e9gler des soucis. ", "start": 705.68, "duration": 1.48}, {"text": " -Ca va de sujets compliqu\u00e9s \n \u00e0 moins compliqu\u00e9s ", "start": 707.32, "duration": 2.48}, {"text": " de type chauffage \n ou climatisation. ", "start": 709.96, "duration": 2.0}, {"text": " Il faut rester humble. ", "start": 712.12, "duration": 1.2}, {"text": " -\"Les d\u00e9put\u00e9s qui utilisent TikTok, \n WhatsApp ou Instagram...\" ", "start": 713.48, "duration": 3.4}, {"text": " -Essaie d'int\u00e9resser \n les jeunes. ", "start": 717.04, "duration": 2.04}, {"text": " -J'avais en t\u00eate \n ce communiqu\u00e9 ", "start": 719.24, "duration": 2.16}, {"text": " qui les invitait \u00e0 faire attention \n \u00e0 leurs donn\u00e9es ", "start": 721.56, "duration": 2.96}, {"text": " sur leur t\u00e9l\u00e9phone. ", "start": 724.68, "duration": 1.44}, {"text": " -Oui, tout \u00e0 fait. On a voulu \n sensibiliser nos coll\u00e8gues au fait ", "start": 726.28, "duration": 3.6}, {"text": " que l'utilisation\n de ces r\u00e9seaux ", "start": 730.04, "duration": 1.84}, {"text": " pouvait les exposer \n et qu'il fallait \u00eatre vigilant", "start": 732.04, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 l'utilisation \n de l'ensemble des r\u00e9seaux sociaux ", "start": 735.12, "duration": 2.88}, {"text": " par le biais \n des t\u00e9l\u00e9phones portables ", "start": 738.16, "duration": 2.24}, {"text": " qui sont les leurs. On ne peut pas \n leur interdire de les utiliser, ", "start": 740.56, "duration": 3.72}, {"text": " mais \u00e7a n\u00e9cessite \n de la vigilance. ", "start": 744.44, "duration": 2.12}, {"text": " -\"Quand je ne serai plus d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 746.72, "duration": 2.2}, {"text": " \"je pourrai enfin...\" ", "start": 749.08, "duration": 1.2}, {"text": " -Oh l\u00e0 l\u00e0 ! Faire plein de choses. \n\n -La liste est longue ? ", "start": 750.44, "duration": 2.84}, {"text": " -Non, mais il y a \n plein de choses que... ", "start": 753.44, "duration": 2.76}, {"text": " Que j'aimerais faire. \n En premier lieu... En premier lieu, ", "start": 756.36, "duration": 3.56}, {"text": " je m'occuperai probablement plus \n de ma famille ", "start": 760.08, "duration": 3.04}, {"text": " et il y a \n plein d'autres choses ", "start": 763.28, "duration": 1.72}, {"text": " que j'aimerais faire, \n mais je suis, honn\u00eatement... ", "start": 765.16, "duration": 3.08}, {"text": " une femme tr\u00e8s \u00e9panouie \n dans la fa\u00e7on dont je g\u00e8re mon temps ", "start": 769.72, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e0 la fois comme d\u00e9put\u00e9e, \n comme m\u00e8re de famille ", "start": 773.56, "duration": 2.8}, {"text": " et comme individu, \n donc tout va bien. ", "start": 776.52, "duration": 2.32}, {"text": " -Ce sera le mot de la fin. \n Merci d'\u00eatre ", "start": 779.0, "duration": 1.96}, {"text": " venue dans \"La politique et moi.\" \n\n -Merci. ", "start": 781.12, "duration": 2.36}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 783.64, "duration": 2.84}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 786.64, "duration": 2.0}, {"text": " ... ", "start": 788.8, "duration": 11.28}]}