{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la justice a demand\u00e9 un proc\u00e8s pour viol", "start": 0.08, "duration": 3.639}, {"text": "contre l'acteur G\u00e9rard de pardieu", "start": 2.08, "duration": 3.44}, {"text": "l'acteur de 75 ans est accus\u00e9 par", "start": 3.719, "duration": 3.6}, {"text": "plusieurs femmes de viol et de violence", "start": 5.52, "duration": 3.56}, {"text": "sexuelle mais cette demande de proc\u00e8s", "start": 7.319, "duration": 3.561}, {"text": "est li\u00e9e \u00e0 l'actrice Charlotte Arna pour", "start": 9.08, "duration": 3.719}, {"text": "des faits qui remontent \u00e0 ao\u00fbt 2018", "start": 10.88, "duration": 3.52}, {"text": "Charlotte Arnould est la premi\u00e8re femme", "start": 12.799, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e0 avoir port\u00e9 plainte contre g\u00e9rarde", "start": 14.4, "duration": 3.36}, {"text": "pardu elle l'accuse de l'avoir viol\u00e9 les", "start": 16.0, "duration": 4.4}, {"text": "7 et 13 ao\u00fbt 2018 chez l'acteur lui-m\u00eame", "start": 17.76, "duration": 4.0}, {"text": "o\u00f9 elle s'\u00e9tait rendue pour avoir des", "start": 20.4, "duration": 3.039}, {"text": "conseils \u00e0 l'\u00e9poque sa plainte avait \u00e9t\u00e9", "start": 21.76, "duration": 3.12}, {"text": "class\u00e9e sans suite par le parquet de", "start": 23.439, "duration": 3.16}, {"text": "Paris qui avait jug\u00e9 manqu\u00e9 de preuve", "start": 24.88, "duration": 3.639}, {"text": "Charlotte Arnold a donc red\u00e9pos\u00e9 plainte", "start": 26.599, "duration": 3.801}, {"text": "et l'acteur a ensuite \u00e9t\u00e9 mis en examen", "start": 28.519, "duration": 3.681}, {"text": "pour viol et agression sexuelle et ce", "start": 30.4, "duration": 3.8}, {"text": "jeudi la justice a donc requis un proc\u00e8s", "start": 32.2, "duration": 3.72}, {"text": "pour viol contre le com\u00e9dien si un", "start": 34.2, "duration": 3.44}, {"text": "proc\u00e8s a lieu G\u00e9rard de pardieu risque", "start": 35.92, "duration": 3.799}, {"text": "jusqu'\u00e0 15 ans de prison et 20 ans si le", "start": 37.64, "duration": 3.36}, {"text": "juge consid\u00e8re qu'il y a eu des", "start": 39.719, "duration": 2.761}, {"text": "circonstances aggravantes c'est", "start": 41.0, "duration": 2.879}, {"text": "d\u00e9sormais au juge d'instruction de", "start": 42.48, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9cider ou non du renvoi de G\u00e9rard de", "start": 43.879, "duration": 3.52}, {"text": "pardieu devant cette Cour \u00e9videmment on", "start": 45.68, "duration": 2.879}, {"text": "vous tiendra au courant si on a du", "start": 47.399, "duration": 4.16}, {"text": "nouveau", "start": 48.559, "duration": 3.0}]}