{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir et bienvenue il \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 6.16, "duration": 4.12}, {"text": "attendu en pleine col\u00e8re des", "start": 8.639, "duration": 3.441}, {"text": "agriculteurs Gabriel Atal a donc", "start": 10.28, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 sa feuille de route au d\u00e9put\u00e9s", "start": 12.08, "duration": 4.32}, {"text": "dans les l'h\u00e9micycle un h\u00e9micycle plein", "start": 14.12, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e0 craqu\u00e9 le cap les r\u00e9formes le style \u00e0", "start": 16.4, "duration": 6.56}, {"text": "tal \u00e7a vous regarde sp\u00e9cial d\u00e9claration", "start": 20.6, "duration": 4.88}, {"text": "de politique g\u00e9n\u00e9ral du plus jeune", "start": 22.96, "duration": 5.2}, {"text": "premier ministre de la 5e R\u00e9publique", "start": 25.48, "duration": 3.48}, {"text": "c'est", "start": 28.16, "duration": 3.8}, {"text": "parti", "start": 28.96, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 32.57, "duration": 7.99}, {"text": "l'exercice est toujours p\u00e9rilleux \u00e0", "start": 41.879, "duration": 4.281}, {"text": "forciori sans majorit\u00e9 absolue et en", "start": 43.96, "duration": 3.96}, {"text": "pleine crise agricole le discours de", "start": 46.16, "duration": 3.76}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale c'est un temps fort", "start": 47.92, "duration": 4.159}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique pour tout premier", "start": 49.92, "duration": 4.08}, {"text": "ministre m\u00eame le plus jeune fra\u00eechement", "start": 52.079, "duration": 4.96}, {"text": "nomm\u00e9 Gabriel Attal 34 ans a-t-il r\u00e9ussi", "start": 54.0, "duration": 5.239}, {"text": "son bapt\u00eame du feu a-t-il su trouver les", "start": 57.039, "duration": 4.121}, {"text": "mots pour pour convaincre les d\u00e9put\u00e9s", "start": 59.239, "duration": 4.64}, {"text": "sur sa vision du pays sa feuille de", "start": 61.16, "duration": 4.92}, {"text": "route des r\u00e9formes bonsoir Hugo", "start": 63.879, "duration": 4.24}, {"text": "bernalicis merci beaucoup d'\u00eatre l\u00e0 vous", "start": 66.08, "duration": 3.719}, {"text": "\u00eates d\u00e9put\u00e9 la France insoumise du Nord", "start": 68.119, "duration": 4.281}, {"text": "vous venez de voter pour l'IVG dans la", "start": 69.799, "duration": 4.761}, {"text": "Constitution vos coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s ont", "start": 72.4, "duration": 4.0}, {"text": "fait de m\u00eame ou pas d'ailleurs ils vont", "start": 74.56, "duration": 3.44}, {"text": "nous rejoindre dans un tout petit", "start": 76.4, "duration": 3.719}, {"text": "instant bonsoir Pascal Perino bonsoir", "start": 78.0, "duration": 3.84}, {"text": "merci beaucoup d'avoir accept\u00e9 d'\u00eatre le", "start": 80.119, "duration": 3.32}, {"text": "grand t\u00e9moin de cette \u00e9mission sp\u00e9ciale", "start": 81.84, "duration": 3.919}, {"text": "une heure en direct pour commenter et", "start": 83.439, "duration": 4.921}, {"text": "pour d\u00e9crypter ce discours de Gabriel", "start": 85.759, "duration": 5.4}, {"text": "Atal le recap il dit qu'en retenir on va", "start": 88.36, "duration": 4.32}, {"text": "d'abord accueillir Val\u00e9rie Brochard qui", "start": 91.159, "duration": 4.841}, {"text": "va nous le dire et nous inviter juste", "start": 92.68, "duration": 3.32}, {"text": "apr\u00e8s bonsoir Val\u00e9rie bonsoir Miriam", "start": 96.88, "duration": 5.559}, {"text": "alors que retenir de ce discours de", "start": 100.04, "duration": 4.399}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale bien Gabriel Atal a", "start": 102.439, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 sa feuille de route Myriam 1", "start": 104.439, "duration": 5.68}, {"text": "heure de trajet 1h20 de trajet porte \u00e0", "start": 107.079, "duration": 5.281}, {"text": "porte en roulant bien \u00e0 droite des", "start": 110.119, "duration": 5.28}, {"text": "annonces sur sur l'emploi le logement la", "start": 112.36, "duration": 6.84}, {"text": "sant\u00e9 l'\u00e9ducation le climat rang\u00e9 dans", "start": 115.399, "duration": 5.881}, {"text": "cet ordre un discours adress\u00e9 aux", "start": 119.2, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s enfin un discours qui se voulait", "start": 121.28, "duration": 4.519}, {"text": "r\u00e9solument tourner vers les classes", "start": 123.52, "duration": 4.92}, {"text": "moyennes ce qui je le cite ne demande", "start": 125.799, "duration": 4.16}, {"text": "pas la lune mais simplement \u00e0 pouvoir", "start": 128.44, "duration": 3.48}, {"text": "vivre de leur travail alors pour", "start": 129.959, "duration": 3.841}, {"text": "justement vivre de son travail et bien", "start": 131.92, "duration": 4.08}, {"text": "Gabriel Attal propose de", "start": 133.8, "duration": 4.76}, {"text": "desmicardiser la France il a fait ses", "start": 136.0, "duration": 5.84}, {"text": "propres calculs on l'\u00e9coute aujourd'hui", "start": 138.56, "duration": 5.2}, {"text": "pour augmenter de 100 \u20ac le revenu d'un", "start": 141.84, "duration": 4.24}, {"text": "employ\u00e9 osmic l'employeur doit d\u00e9bourser", "start": 143.76, "duration": 5.68}, {"text": "238 \u20ac de plus quant au salari\u00e9s il perd", "start": 146.08, "duration": 5.32}, {"text": "30 9 \u20ac de prime d'activit\u00e9 il voit sa", "start": 149.44, "duration": 3.72}, {"text": "CSG et ses cotisations sociales", "start": 151.4, "duration": 3.96}, {"text": "augmenter de 26 % et il rentre dans", "start": 153.16, "duration": 4.32}, {"text": "l'imp\u00f4t sur le revenu en bref il n'y a", "start": 155.36, "duration": 3.599}, {"text": "quasiment plus aucun int\u00e9r\u00eat pour", "start": 157.48, "duration": 4.56}, {"text": "quiconque \u00e0 augmenter un salari\u00e9 au Smic", "start": 158.959, "duration": 5.56}, {"text": "on ne peut accepter une France o\u00f9", "start": 162.04, "duration": 4.72}, {"text": "beaucoup sont condamn\u00e9s \u00e0 rester proche", "start": 164.519, "duration": 4.521}, {"text": "du SMIC toute leur carri\u00e8re alors oui", "start": 166.76, "duration": 4.04}, {"text": "j'assume de le dire il faut", "start": 169.04, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9smicardiser la France et dans le le", "start": 170.8, "duration": 5.079}, {"text": "grand chantier de l'emploi avec un E", "start": 173.599, "duration": 4.201}, {"text": "majuscule le Premier ministre souhaite", "start": 175.879, "duration": 4.761}, {"text": "une grande r\u00e9forme sur les bass salaires", "start": 177.8, "duration": 5.079}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral qui concernera aussi les", "start": 180.64, "duration": 4.0}, {"text": "fonctionnaires Gabriel Attal veut", "start": 182.879, "duration": 4.36}, {"text": "conditionner le RSA \u00e0 15 he d'activit\u00e9", "start": 184.64, "duration": 4.319}, {"text": "partout sur le territoire il veut par", "start": 187.239, "duration": 3.28}, {"text": "ailleurs garantir aux Fran\u00e7ais que", "start": 188.959, "duration": 4.081}, {"text": "chaque aide soit distribu\u00e9e \u00e0 la source", "start": 190.519, "duration": 4.521}, {"text": "et puis il a promis aujourd'hui une", "start": 193.04, "duration": 4.4}, {"text": "baisse d'imp\u00f4t de 2 milliards d'euros", "start": 195.04, "duration": 3.64}, {"text": "autre dossier qu'on attendait un petit", "start": 197.44, "duration": 2.84}, {"text": "peu plus haut he dans la structure du du", "start": 198.68, "duration": 3.04}, {"text": "discours quand je dis on je veux surtout", "start": 200.28, "duration": 3.44}, {"text": "parler des agriculteurs qui restent", "start": 201.72, "duration": 3.56}, {"text": "mobilis\u00e9 encore aujourd'hui sur les", "start": 203.72, "duration": 3.36}, {"text": "principaux axes autour de la capitale et", "start": 205.28, "duration": 4.08}, {"text": "partout en r\u00e9gion et bien le premier le", "start": 207.08, "duration": 4.04}, {"text": "premier ministre pardon s'est adress\u00e9", "start": 209.36, "duration": 4.0}, {"text": "directement \u00e0 eux aussi je le cite", "start": 211.12, "duration": 4.679}, {"text": "encore notre agriculture est notre force", "start": 213.36, "duration": 5.56}, {"text": "et notre fiert\u00e9 aussi je le dis ici", "start": 215.799, "duration": 4.44}, {"text": "solennellement il doit y avoir une", "start": 218.92, "duration": 3.92}, {"text": "exception agricole fran\u00e7aise mais une", "start": 220.239, "duration": 4.321}, {"text": "exception aux yeux de qui aux yeux des", "start": 222.84, "duration": 2.8}, {"text": "Europ\u00e9ens", "start": 224.56, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9videmment au niveau", "start": 225.64, "duration": 5.2}, {"text": "europ\u00e9en nos trois priorit\u00e9s imm\u00e9diates", "start": 228.239, "duration": 5.72}, {"text": "sont claires les jachers les importation", "start": 230.84, "duration": 4.92}, {"text": "ukrainienne notamment de volaille et le", "start": 233.959, "duration": 4.48}, {"text": "mercosour ces sujets seront port\u00e9s sont", "start": 235.76, "duration": 3.88}, {"text": "port\u00e9s tr\u00e8s fortement par le gver", "start": 238.439, "duration": 2.961}, {"text": "gouvernement et le pr\u00e9sident lui-m\u00eame", "start": 239.64, "duration": 3.04}, {"text": "nous nous sommes engag\u00e9s nous avons", "start": 241.4, "duration": 3.039}, {"text": "engag\u00e9 une coalition de 22 pays sur la", "start": 242.68, "duration": 3.24}, {"text": "question d\u00e9j\u00e0 chers et nous sommes", "start": 244.439, "duration": 3.201}, {"text": "proches d'aboutir \u00e0 une nouvelle", "start": 245.92, "duration": 3.879}, {"text": "prolongation de la d\u00e9rogation nous ne", "start": 247.64, "duration": 5.4}, {"text": "nous laisserons pas faire ok un combat", "start": 249.799, "duration": 5.44}, {"text": "sur le ring europ\u00e9en d'accord mais sur", "start": 253.04, "duration": 4.36}, {"text": "notre territoire tr\u00e8s concr\u00e8tement", "start": 255.239, "duration": 4.4}, {"text": "Gabriel Attal a rappel\u00e9 les dispositions", "start": 257.4, "duration": 4.16}, {"text": "fiscales prises la semaine derni\u00e8re", "start": 259.639, "duration": 3.56}, {"text": "alors vous aurez le temps \u00e9videmment sur", "start": 261.56, "duration": 3.0}, {"text": "votre plateau de de revenir sur", "start": 263.199, "duration": 3.56}, {"text": "l'ensemble des annonces mais peut-\u00eatre", "start": 264.56, "duration": 4.72}, {"text": "un un dernier point fort \u00e0 retenir de de", "start": 266.759, "duration": 4.72}, {"text": "ce discours la sant\u00e9 avec une action", "start": 269.28, "duration": 5.0}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8te \u00e9coutez agir pour qu'il y", "start": 271.479, "duration": 4.641}, {"text": "ait plus de m\u00e9decins devant les Fran\u00e7ais", "start": 274.28, "duration": 3.44}, {"text": "les effets de la suppression du num\u00e9rus", "start": 276.12, "duration": 3.32}, {"text": "clausus ne se feront pas sentir", "start": 277.72, "duration": 3.24}, {"text": "imm\u00e9diatement alors nous devons mettre", "start": 279.44, "duration": 3.4}, {"text": "en \u0153uvre des solutions fortes tout de", "start": 280.96, "duration": 3.92}, {"text": "suite c'est pourquoi comme l'a annonc\u00e9", "start": 282.84, "duration": 3.52}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique nous", "start": 284.88, "duration": 2.96}, {"text": "proc\u00e9derons \u00e0 la r\u00e9gularisation des", "start": 286.36, "duration": 3.96}, {"text": "m\u00e9decins \u00e9trangers sur notre territoire", "start": 287.84, "duration": 4.199}, {"text": "je vous l'annonce je nommerai un", "start": 290.32, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9missaire charg\u00e9 d'aller chercher \u00e0", "start": 292.039, "duration": 2.561}, {"text": "l'\u00e9tranger des m\u00e9decins qui voudrai", "start": 293.32, "duration": 3.4}, {"text": "venir exercer en France oui il faut pas", "start": 294.6, "duration": 4.2}, {"text": "oublier merme que la sant\u00e9 est le", "start": 296.72, "duration": 4.6}, {"text": "deux\u00e8me sujet pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais", "start": 298.8, "duration": 4.44}, {"text": "juste derri\u00e8re le pouvoir d'achat alors", "start": 301.32, "duration": 4.56}, {"text": "Gabriel hatal a aussi parl\u00e9 \u00e9cole climat", "start": 303.24, "duration": 5.16}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 identit\u00e9 mais a-t-il fait un", "start": 305.88, "duration": 4.319}, {"text": "bon discours et bien comme le disait", "start": 308.4, "duration": 3.799}, {"text": "Coluche un bon discours ne doit \u00e9mettre", "start": 310.199, "duration": 3.361}, {"text": "que des id\u00e9es avec lesquelles tout le", "start": 312.199, "duration": 4.161}, {"text": "monde est d\u00e9j\u00e0 d'accord avant j'ai comme", "start": 313.56, "duration": 4.68}, {"text": "un doute Miriam sur le fait que ce soit", "start": 316.36, "duration": 3.6}, {"text": "le cas je vous laisse en d\u00e9battre on va", "start": 318.24, "duration": 3.56}, {"text": "tout de suite leur demander merci", "start": 319.96, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup Val\u00e9rie Brochard et venez venez", "start": 321.8, "duration": 3.839}, {"text": "venez venez on est en direct Antoine", "start": 324.08, "duration": 4.36}, {"text": "Armand voil\u00e0 comme \u00e7a le le plateau est", "start": 325.639, "duration": 5.321}, {"text": "complet Antoine Armand d\u00e9put\u00e9", "start": 328.44, "duration": 6.08}, {"text": "Renaissance d'o\u00f9 d'Ancy je crois Savo de", "start": 330.96, "duration": 6.6}, {"text": "Haute Savoie et porte-parole du du", "start": 334.52, "duration": 4.36}, {"text": "groupe majoritaire ben je vais commencer", "start": 337.56, "duration": 2.72}, {"text": "avec vous on va faire un tour de table", "start": 338.88, "duration": 2.68}, {"text": "rapide he parce qu'apr\u00e8s on rentre dans", "start": 340.28, "duration": 3.919}, {"text": "dans le dur des th\u00e8mes exercice r\u00e9ussi", "start": 341.56, "duration": 5.68}, {"text": "ou pas il a il avait un d\u00e9bit on va dire", "start": 344.199, "duration": 4.761}, {"text": "assez acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 j'ai pas dit mitraillette", "start": 347.24, "duration": 3.92}, {"text": "comme d'autres mais c'\u00e9tait rapide vous", "start": 348.96, "duration": 3.799}, {"text": "vous l'avez trouv\u00e9 \u00e0 la hauteur il y", "start": 351.16, "duration": 3.44}, {"text": "avait du souffle il y avait du souffle", "start": 352.759, "duration": 3.041}, {"text": "parce que il y avait deux choses qui", "start": 354.6, "duration": 2.92}, {"text": "sont indispensables dans les p\u00e9riodes de", "start": 355.8, "duration": 3.92}, {"text": "crise qu'on conna\u00eet la premi\u00e8re chose", "start": 357.52, "duration": 3.84}, {"text": "c'est de mettre les mots sur les mots", "start": 359.72, "duration": 3.72}, {"text": "c'est-\u00e0-dire d'oser dire ce qui ne va", "start": 361.36, "duration": 4.24}, {"text": "pas y compris dans ce qu'on a pu faire", "start": 363.44, "duration": 4.24}, {"text": "nous-m\u00eame comme majorit\u00e9 auparavant mais", "start": 365.6, "duration": 4.08}, {"text": "rappelez aussi le bilan et la constance", "start": 367.68, "duration": 3.68}, {"text": "le cap qu'il a annonc\u00e9 au d\u00e9but", "start": 369.68, "duration": 3.88}, {"text": "souverainet\u00e9 ind\u00e9pendance du pays", "start": 371.36, "duration": 4.119}, {"text": "pourquoi pas seulement pour se regarder", "start": 373.56, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9mirette et dire que la France c'est", "start": 375.479, "duration": 3.201}, {"text": "le plus beau pays du monde parce qu'on a", "start": 377.08, "duration": 3.679}, {"text": "besoin de renforcer les d\u00e9mocraties dans", "start": 378.68, "duration": 3.72}, {"text": "un monde o\u00f9 la fin de l'histoire", "start": 380.759, "duration": 3.84}, {"text": "heureuse annonc\u00e9e n'a pas eu lieu n'aura", "start": 382.4, "duration": 3.359}, {"text": "probablement pas lieu dans les", "start": 384.599, "duration": 2.921}, {"text": "prochaines ann\u00e9es et donc on doit", "start": 385.759, "duration": 4.321}, {"text": "effectivement r\u00e9armer nos D\u00e9mocr", "start": 387.52, "duration": 4.44}, {"text": "notre nation et notre continent et donc", "start": 390.08, "duration": 4.76}, {"text": "dire les Ch de mot ce qui va pas oui", "start": 391.96, "duration": 3.799}, {"text": "mais dire ce qui ne va pas c'est", "start": 394.84, "duration": 2.359}, {"text": "extr\u00eamement important et donc catalogue", "start": 395.759, "duration": 3.56}, {"text": "de mesure de r\u00e9forme vous diriez de mot", "start": 397.199, "duration": 4.321}, {"text": "o\u00f9 on est dans la mesure mesurette comme", "start": 399.319, "duration": 4.6}, {"text": "dit \u00c9ric sootti vous avez trouv\u00e9 qu'il y", "start": 401.52, "duration": 4.84}, {"text": "avait un une feuille de route vraiment", "start": 403.919, "duration": 3.801}, {"text": "mais bien s\u00fbr et la feuille de route", "start": 406.36, "duration": 2.32}, {"text": "c'est celle qui est fix\u00e9e par le", "start": 407.72, "duration": 2.919}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique depuis 2017", "start": 408.68, "duration": 4.2}, {"text": "qui consiste \u00e0 renforcer notre industrie", "start": 410.639, "duration": 4.0}, {"text": "continuer \u00e0 rouvrir des usines en France", "start": 412.88, "duration": 3.92}, {"text": "on le fait depuis 2017 continuer \u00e0 faire", "start": 414.639, "duration": 3.441}, {"text": "baisser le ch\u00f4mage on a le taux de", "start": 416.8, "duration": 3.399}, {"text": "ch\u00f4mage le plus bas depuis 40 ans dans", "start": 418.08, "duration": 3.76}, {"text": "notre pays pardon mais il y a quelques", "start": 420.199, "duration": 3.12}, {"text": "mois encore quelques ann\u00e9es encore sur", "start": 421.84, "duration": 3.479}, {"text": "ce plateau on parlait du fl\u00e9au fran\u00e7ais", "start": 423.319, "duration": 3.761}, {"text": "du ch\u00f4mage de masse de l'incapacit\u00e9 \u00e0 le", "start": 425.319, "duration": 4.481}, {"text": "ma\u00eetriser et voil\u00e0 qu'il est \u00e0 son TR", "start": 427.08, "duration": 4.72}, {"text": "historque c'est important quand vous", "start": 429.8, "duration": 3.16}, {"text": "parlez au chef d'entreprise il vous", "start": 431.8, "duration": 2.6}, {"text": "demande de la continuit\u00e9 et puis bien", "start": 432.96, "duration": 3.44}, {"text": "s\u00fbr les chantiers \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer \u00e0", "start": 434.4, "duration": 3.799}, {"text": "am\u00e9liorer je pense \u00e0 la simplification", "start": 436.4, "duration": 3.16}, {"text": "je pense \u00e9videmment \u00e0 l'exception", "start": 438.199, "duration": 3.361}, {"text": "agricole annonc\u00e9 par on va venir parce", "start": 439.56, "duration": 4.28}, {"text": "que ce soir alors on n pas encore les", "start": 441.56, "duration": 3.56}, {"text": "porte-paroes officiels des grands", "start": 443.84, "duration": 3.4}, {"text": "syndicats agricoles mais la d\u00e9ception", "start": 445.12, "duration": 3.799}, {"text": "est au rendez-vous ce soir manifestement", "start": 447.24, "duration": 3.639}, {"text": "on va on va attendre Johan Gillet il", "start": 448.919, "duration": 5.041}, {"text": "parle d'identit\u00e9 c'est un de vos th\u00e8mes", "start": 450.879, "duration": 5.081}, {"text": "il a peur que la France disparaisse ou", "start": 453.96, "duration": 4.959}, {"text": "soit dissous il s'adressent aux classes", "start": 455.96, "duration": 5.0}, {"text": "moyenne ce sont ce sont quand m\u00eame des", "start": 458.919, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9lecteurs que vous regardez de pr\u00e8s qui", "start": 460.96, "duration": 4.12}, {"text": "craignent le d\u00e9classement \u00e7a \u00e7a vous", "start": 462.96, "duration": 4.04}, {"text": "parle non le Premier ministre a surtout", "start": 465.08, "duration": 3.799}, {"text": "us\u00e9 de beaucoup de formules finalement", "start": 467.0, "duration": 3.36}, {"text": "et il y a rien de concret dans ces", "start": 468.879, "duration": 3.16}, {"text": "paroles il y a aussi beaucoup", "start": 470.36, "duration": 3.399}, {"text": "d'autosatisfaction et il y a aussi", "start": 472.039, "duration": 2.84}, {"text": "beaucoup de mensonges parce que le", "start": 473.759, "duration": 3.28}, {"text": "premier ministre euh a voulu parler", "start": 474.879, "duration": 4.481}, {"text": "notamment de souverainet\u00e9 d'identit\u00e9", "start": 477.039, "duration": 4.761}, {"text": "mais concr\u00e8tement euh que fait la", "start": 479.36, "duration": 5.119}, {"text": "majorit\u00e9 euh sur ces domaines-l\u00e0 rien", "start": 481.8, "duration": 4.56}, {"text": "euh bien au contraire d'ailleurs puisque", "start": 484.479, "duration": 3.321}, {"text": "la d\u00e9construction de la France all est", "start": 486.36, "duration": 3.72}, {"text": "organis\u00e9 aussi sur le plan europ\u00e9en avec", "start": 487.8, "duration": 4.359}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9en de la majorit\u00e9", "start": 490.08, "duration": 3.519}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui font tout pour", "start": 492.159, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9construire la France et concr\u00e8tement \u00e0", "start": 493.599, "duration": 3.481}, {"text": "l'issue de ce discours est-ce que les", "start": 495.4, "duration": 3.44}, {"text": "Fran\u00e7ais ont des r\u00e9ponses en terme de", "start": 497.08, "duration": 3.679}, {"text": "pouvoir d'achat la r\u00e9ponse est non en", "start": 498.84, "duration": 3.52}, {"text": "terme de sant\u00e9 la r\u00e9ponse est non en", "start": 500.759, "duration": 3.12}, {"text": "terme d'ins\u00e9curit\u00e9 d'immigration la", "start": 502.36, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9ponse est non est-ce que nos", "start": 503.879, "duration": 3.481}, {"text": "agriculteurs ce soir vont se dire c'est", "start": 505.4, "duration": 3.96}, {"text": "bon euh le Premier ministre a pris", "start": 507.36, "duration": 3.559}, {"text": "science de nos probl\u00e8mes la r\u00e9ponse l\u00e0", "start": 509.36, "duration": 3.96}, {"text": "aussi est non donc r\u00e9sultat discours", "start": 510.919, "duration": 4.6}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9ral et rien n la sortie", "start": 513.32, "duration": 3.92}, {"text": "Hugo Bernal 6 alors vous c'est", "start": 515.519, "duration": 2.841}, {"text": "particulier vous avez d\u00e9pos\u00e9 une motion", "start": 517.24, "duration": 3.2}, {"text": "de d\u00e9fiance de censure avant m\u00eame qu'il", "start": 518.36, "duration": 4.359}, {"text": "ne se soit exprim\u00e9 pourquoi mais parce", "start": 520.44, "duration": 5.04}, {"text": "que \u00e7ait pas le coup de l'\u00e9couter euh si", "start": 522.719, "duration": 3.8}, {"text": "si je l'ai \u00e9cout\u00e9 d'ailleurs", "start": 525.48, "duration": 2.44}, {"text": "attentivement c'\u00e9tait assez p\u00e9nible mais", "start": 526.519, "duration": 3.081}, {"text": "je l'ai fait quand m\u00eame non c'est", "start": 527.92, "duration": 3.96}, {"text": "surtout que on savait \u00e0 la feuille verte", "start": 529.6, "duration": 3.84}, {"text": "vous savez qui annonce notre agenda", "start": 531.88, "duration": 4.2}, {"text": "parlementaire qu'il y aurait un d\u00e9bat", "start": 533.44, "duration": 4.56}, {"text": "sans vote on le savait \u00e0 l'avance depuis", "start": 536.08, "duration": 3.52}, {"text": "que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 act\u00e9 dans not notre ordre", "start": 538.0, "duration": 3.2}, {"text": "du jour donc pas de vote qui dit", "start": 539.6, "duration": 3.799}, {"text": "probl\u00e8me de vote de confiance donc nous", "start": 541.2, "duration": 4.92}, {"text": "avons provoqu\u00e9 un vote de d\u00e9fiance pour", "start": 543.399, "duration": 4.841}, {"text": "ce qui nous concerne mais un vote en", "start": 546.12, "duration": 3.44}, {"text": "tant que tel sur le discours de", "start": 548.24, "duration": 3.279}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre", "start": 549.56, "duration": 4.6}, {"text": "donc tous les parlementaires auront la", "start": 551.519, "duration": 5.201}, {"text": "possibilit\u00e9 de dire s'il se penseent", "start": 554.16, "duration": 3.679}, {"text": "\u00eatre dans la majorit\u00e9 ou dans", "start": 556.72, "duration": 3.04}, {"text": "l'opposition S sont dans l'opposition il", "start": 557.839, "duration": 3.201}, {"text": "votent la motion de censure s'ils sont", "start": 559.76, "duration": 2.68}, {"text": "dans la majorit\u00e9 il la vote pas comme \u00e7a", "start": 561.04, "duration": 4.08}, {"text": "au moins \u00e7a fait le patron du PC dit", "start": 562.44, "duration": 4.24}, {"text": "Gabriel toucher est-ce que vous \u00eates", "start": 565.12, "duration": 3.44}, {"text": "comme lui vous y avez vu un un tournant", "start": 566.68, "duration": 4.12}, {"text": "lib\u00e9ral alors tr\u00e8s clairement euh on est", "start": 568.56, "duration": 4.839}, {"text": "sur un sur eu en terme de r\u00e9armement sur", "start": 570.8, "duration": 4.599}, {"text": "une d\u00e9claration de guerre sociale \u00e7a", "start": 573.399, "duration": 4.0}, {"text": "c'est clair sur quel point pr\u00e9cis et ben", "start": 575.399, "duration": 3.281}, {"text": "sur un certain nombre de points mais par", "start": 577.399, "duration": 5.44}, {"text": "exemple dire le la location la LSH c'est", "start": 578.68, "duration": 6.44}, {"text": "termin\u00e9 maintenant ce sera le RSA hors", "start": 582.839, "duration": 3.921}, {"text": "de questions que les gens cotisent \u00e0 la", "start": 585.12, "duration": 3.32}, {"text": "retraite comme la location Sp\u00e9cifique de", "start": 586.76, "duration": 4.16}, {"text": "Solidarit\u00e9 la SS ouis la SS pardon euh", "start": 588.44, "duration": 4.48}, {"text": "donc mais je ve dire euh ces choses-l\u00e0", "start": 590.92, "duration": 3.56}, {"text": "le fait de travailler 15hur par semaine", "start": 592.92, "duration": 2.68}, {"text": "bon apr\u00e8s c'est du r\u00e9chauffer parce que", "start": 594.48, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 dans les\u00e9m effectiv", "start": 595.6, "duration": 4.0}, {"text": "l'application de la loi que nous avons", "start": 597.92, "duration": 3.32}, {"text": "vot\u00e9 ici nous avons vot\u00e9 contre on reste", "start": 599.6, "duration": 3.88}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 \u00e7a et en r\u00e9alit\u00e9 on voit bien", "start": 601.24, "duration": 4.839}, {"text": "que c'est toujours ce m\u00eame discours il y", "start": 603.48, "duration": 4.039}, {"text": "a des emplois disponibles et les gens", "start": 606.079, "duration": 3.241}, {"text": "vont pas bosser qui sont ces hordes de", "start": 607.519, "duration": 3.241}, {"text": "fait n\u00e9ant qui ne veulent pas travailler", "start": 609.32, "duration": 2.959}, {"text": "dans le pays il pas de droit \u00e0 la", "start": 610.76, "duration": 3.519}, {"text": "paresse enfin voil\u00e0 t tous les \u00e9l\u00e9ments", "start": 612.279, "duration": 4.401}, {"text": "de langage classique de de la droite", "start": 614.279, "duration": 4.601}, {"text": "voire de l'extr\u00eame droite ont \u00e9t\u00e9 repris", "start": 616.68, "duration": 4.64}, {"text": "dans dans ce", "start": 618.88, "duration": 2.44}, {"text": "discours l'autorit\u00e9 les classes moyennes", "start": 622.2, "duration": 5.199}, {"text": "le travail non mais dans le discours", "start": 625.399, "duration": 4.161}, {"text": "alors il y a la moi je voudrais qu'on", "start": 627.399, "duration": 4.601}, {"text": "distingue la forme et le fond sur la", "start": 629.56, "duration": 5.32}, {"text": "forme quelqu'un d'assez incisif de", "start": 632.0, "duration": 5.68}, {"text": "dynamique oui qui qui va forc\u00e9ment avoir", "start": 634.88, "duration": 4.84}, {"text": "trouv\u00e9 un public qui va plaire parce", "start": 637.68, "duration": 3.88}, {"text": "qu'effectivement contrairement au", "start": 639.72, "duration": 3.48}, {"text": "discours de l'ancienne premierre", "start": 641.56, "duration": 4.04}, {"text": "ministre ou de celui encore d'avant on a", "start": 643.2, "duration": 4.12}, {"text": "quelque chose de plus punchy \u00e7a c'est", "start": 645.6, "duration": 4.08}, {"text": "clair c'est \u00e9vident donc voil\u00e0 il y a", "start": 647.32, "duration": 5.079}, {"text": "une r\u00e9alit\u00e9 apr\u00e8s moi ce que je voudrais", "start": 649.68, "duration": 4.88}, {"text": "le premier \u00e9l\u00e9ment que je note c'est que", "start": 652.399, "duration": 3.601}, {"text": "j'avais un peu le sentiment qu'on", "start": 654.56, "duration": 3.24}, {"text": "lan\u00e7ait la campagne europ\u00e9enne ce soir", "start": 656.0, "duration": 3.56}, {"text": "dans cet apr\u00e8s-midi midi en fin de", "start": 657.8, "duration": 3.68}, {"text": "journ\u00e9e dans l'\u00e9micycle c'\u00e9tait le d\u00e9bat", "start": 659.56, "duration": 4.079}, {"text": "d'ailleurs l'exme on va l'\u00e9couter", "start": 661.48, "duration": 3.72}, {"text": "c'\u00e9tait pr\u00e9vu \u00e0 la fin de ce", "start": 663.639, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9bat\u00eame gauche bon je vais pas avancer", "start": 665.2, "duration": 5.759}, {"text": "voil\u00e0 le RN a \u00e9cop\u00e9 \u00e0 la fin de son", "start": 668.72, "duration": 5.16}, {"text": "discours mais quand j'entends mon voisin", "start": 670.959, "duration": 4.841}, {"text": "dire il faut mettre les mots sur les", "start": 673.88, "duration": 3.84}, {"text": "mots alors oui \u00e7a c'est de la", "start": 675.8, "duration": 3.88}, {"text": "communication je suis d'accord il a fait", "start": 677.72, "duration": 4.679}, {"text": "un excellent exercice de communication", "start": 679.68, "duration": 4.56}, {"text": "il a cocher pratiquement toutes les", "start": 682.399, "duration": 4.081}, {"text": "cases pour nous de de mon point de vue", "start": 684.24, "duration": 4.44}, {"text": "personnel mais il y a une chose qui me", "start": 686.48, "duration": 4.72}, {"text": "manque profond\u00e9ment et je viens sur la", "start": 688.68, "duration": 5.44}, {"text": "le fond c'est que \u00e0 un moment donn\u00e9 il", "start": 691.2, "duration": 4.84}, {"text": "dit il faut qu'on ma\u00eetrise notre", "start": 694.12, "duration": 5.159}, {"text": "trajectoire budg\u00e9taire d\u00e9ficit et dette", "start": 696.04, "duration": 5.72}, {"text": "tr\u00e8s bien \u00e7a fait des ann\u00e9es que les", "start": 699.279, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9publicains on demande \u00e0 ce qu'on", "start": 701.76, "duration": 4.28}, {"text": "respecte notre trajectoire financi\u00e8re", "start": 703.6, "duration": 4.96}, {"text": "bon moi \u00e7a me va bien sauf que quand", "start": 706.04, "duration": 4.359}, {"text": "j'entends ce qu'il a toutes les mesures", "start": 708.56, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il a annonc\u00e9 j'ai pas eu le temps de", "start": 710.399, "duration": 3.521}, {"text": "faire le calcul tr\u00e8s honn\u00eatement mais", "start": 712.16, "duration": 3.28}, {"text": "j'aimerais bien le faire il y a au moins", "start": 713.92, "duration": 3.479}, {"text": "les 2 milliards de baisses sur les class", "start": 715.44, "duration": 3.16}, {"text": "baiss d'imp\u00f4t sur les classes moyennes", "start": 717.399, "duration": 3.641}, {"text": "mais a pas que \u00e7a le SNU g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 le", "start": 718.6, "duration": 4.96}, {"text": "service national universel G\u00e9n gr pour", "start": 721.04, "duration": 4.68}, {"text": "vous c'est \u00e7a y", "start": 723.56, "duration": 5.399}, {"text": "aage pour le le le financement du", "start": 725.72, "duration": 4.84}, {"text": "fauteuil pour les personnes handicap\u00e9es", "start": 728.959, "duration": 3.961}, {"text": "enfin il y a \u00e9norm\u00e9ment de choses le le", "start": 730.56, "duration": 4.839}, {"text": "logement social si on prend en compte", "start": 732.92, "duration": 5.76}, {"text": "tout \u00e7a on a des d\u00e9penses je n'ai pas vu", "start": 735.399, "duration": 5.521}, {"text": "o\u00f9 \u00e9tai les recettes c'est\u00e0dire que si", "start": 738.68, "duration": 3.839}, {"text": "on veut un \u00e9quilibre budg\u00e9taire moi je", "start": 740.92, "duration": 2.76}, {"text": "suis \u00e0 la commission des finances je", "start": 742.519, "duration": 2.68}, {"text": "suis assez pragmatique il y a des", "start": 743.68, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9penses annonc\u00e9es o\u00f9 sont les recettes", "start": 745.199, "duration": 4.161}, {"text": "alors vous allez r\u00e9pondre ine Armand", "start": 747.76, "duration": 4.12}, {"text": "mais on a un grand t\u00e9moin qui en a vu he", "start": 749.36, "duration": 5.2}, {"text": "c'est c'est l'avantage d'avoir un peu de", "start": 751.88, "duration": 4.28}, {"text": "de m\u00e9moire des discours de politique", "start": 754.56, "duration": 4.36}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral certains ont dit Gabriel Sarkozi", "start": 756.16, "duration": 4.84}, {"text": "est-ce que vous l'avez retrouv\u00e9 est-ce", "start": 758.92, "duration": 3.56}, {"text": "qu'il va rester il va faire date ce", "start": 761.0, "duration": 3.399}, {"text": "discours selon vous Pascal ou d'", "start": 762.48, "duration": 4.08}, {"text": "certaine mani\u00e8re il va faire date de par", "start": 764.399, "duration": 5.161}, {"text": "l'\u00e2ge de celui qui prenait la parole", "start": 766.56, "duration": 5.04}, {"text": "c'\u00e9tait tout de m\u00eame la premi\u00e8re fois", "start": 769.56, "duration": 4.279}, {"text": "qu'un aussi jeune premier ministre", "start": 771.6, "duration": 4.76}, {"text": "prenait la parole avec une exp\u00e9rience", "start": 773.839, "duration": 4.641}, {"text": "politique quand vous prenez descritur", "start": 776.36, "duration": 4.68}, {"text": "objectif relativement faible donc il", "start": 778.48, "duration": 6.0}, {"text": "courrait un risque surtout rajoutons que", "start": 781.04, "duration": 5.0}, {"text": "le contexte n'est pas un contexte", "start": 784.48, "duration": 3.24}, {"text": "extr\u00eamement porteur c'est le moins qu'on", "start": 786.04, "duration": 3.44}, {"text": "puisse dire et que la mise en place de", "start": 787.72, "duration": 3.88}, {"text": "son gouvernement a \u00e9t\u00e9 difficile donc", "start": 789.48, "duration": 4.84}, {"text": "tout le monde l'attendait au tournant", "start": 791.6, "duration": 5.679}, {"text": "s'aurait pu \u00eatre par exemple un", "start": 794.32, "duration": 5.28}, {"text": "v\u00e9ritable d\u00e9rapage certains s'y", "start": 797.279, "duration": 4.36}, {"text": "attendaient en disant au fond il a pas", "start": 799.6, "duration": 6.0}, {"text": "les \u00e9paules il a pas le style pour \u00e7a il", "start": 801.639, "duration": 5.801}, {"text": "a surpris son monde il a surpris son", "start": 805.6, "duration": 4.44}, {"text": "monde il a surpris son monde parce que", "start": 807.44, "duration": 4.199}, {"text": "le discours je ne prononce pas sur le", "start": 810.04, "duration": 4.0}, {"text": "fond on va pouvoir aborder des th\u00e8mes", "start": 811.639, "duration": 5.2}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 abord\u00e9s sur le fond il a", "start": 814.04, "duration": 4.52}, {"text": "tenu la route pendant", "start": 816.839, "duration": 5.68}, {"text": "1h20 il a su m\u00ealer \u00e0 la fois des", "start": 818.56, "duration": 6.48}, {"text": "propositions qui peuvent \u00eatre parfois", "start": 822.519, "duration": 4.641}, {"text": "appara\u00eetre presque trop concr\u00e8te mais", "start": 825.04, "duration": 4.68}, {"text": "c'est le style \u00e0al hein c'est le style", "start": 827.16, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0al des propositions extr\u00eamement", "start": 829.72, "duration": 4.039}, {"text": "concr\u00e8tes il faudra qu'il assure le", "start": 831.56, "duration": 4.279}, {"text": "suivi de toutes ces propositions", "start": 833.759, "duration": 3.921}, {"text": "concr\u00e8tes extr\u00eamement nombreuses qu'il a", "start": 835.839, "duration": 4.601}, {"text": "avanc\u00e9 et et les a mis d'une certaine", "start": 837.68, "duration": 5.599}, {"text": "mani\u00e8re en sc\u00e8ne au travers des quatre", "start": 840.44, "duration": 5.6}, {"text": "th\u00e8mes qu'il avait retenu et au travers", "start": 843.279, "duration": 5.161}, {"text": "au fond d'un double mouvement o\u00f9 l\u00e0 il", "start": 846.04, "duration": 5.0}, {"text": "renoue avec au fond en m\u00eame temps", "start": 848.44, "duration": 5.56}, {"text": "macronien des d\u00e9buts c'est-\u00e0-dire qu'il", "start": 851.04, "duration": 6.479}, {"text": "a commenc\u00e9 avec 1989 son \u00e2ge en disant", "start": 854.0, "duration": 6.639}, {"text": "le l'homme jeune que je suis constate", "start": 857.519, "duration": 4.921}, {"text": "que la France va mal que la France est", "start": 860.639, "duration": 4.041}, {"text": "inqui\u00e8te et il s'agit de lui redonner du", "start": 862.44, "duration": 4.399}, {"text": "punch et dans la forme c'est vrai que", "start": 864.68, "duration": 3.68}, {"text": "c'\u00e9tait un ministre qui \u00e9tait un", "start": 866.839, "duration": 2.641}, {"text": "ministre", "start": 868.36, "duration": 4.44}, {"text": "punchy et puis en m\u00eame temps il a dit au", "start": 869.48, "duration": 5.44}, {"text": "fond l'essentiel pour redonner du punch", "start": 872.8, "duration": 5.12}, {"text": "c'est lib\u00e9rer lib\u00e9r\u00e9 et l\u00e0 on retrouve", "start": 874.92, "duration": 4.56}, {"text": "des th\u00e8mes qui \u00e9taient les th\u00e8mes", "start": 877.92, "duration": 3.68}, {"text": "d'emmanuelc tout \u00e0 fait d\u00e9verrouill\u00e9", "start": 879.48, "duration": 4.32}, {"text": "dmicardis\u00e9 \u00e7a c'\u00e9tait un peu nouveau et", "start": 881.6, "duration": 4.64}, {"text": "cetera mais on voit bien lui son sa", "start": 883.8, "duration": 5.12}, {"text": "ligne c'est en effet la France a besoin", "start": 886.24, "duration": 5.44}, {"text": "d'\u00eatre d\u00e9buraucratis\u00e9 voil\u00e0 alors on va", "start": 888.92, "duration": 5.039}, {"text": "y venir et puis dans un deuxi\u00e8me temps", "start": 891.68, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e7a c'est la la deuxi\u00e8me partie du", "start": 893.959, "duration": 3.481}, {"text": "discours c'est tout de m\u00eame un discours", "start": 895.72, "duration": 3.559}, {"text": "qui est un discours marqu\u00e9", "start": 897.44, "duration": 4.48}, {"text": "par une profonde croyance de ce jeune", "start": 899.279, "duration": 5.961}, {"text": "homme dans les vertus de l'autorit\u00e9 dans", "start": 901.92, "duration": 4.96}, {"text": "les vertus de l'autorit\u00e9 quel qu'elle", "start": 905.24, "duration": 5.32}, {"text": "soit on l'a vu quand il parle de l'\u00e9cole", "start": 906.88, "duration": 6.879}, {"text": "on l'a vu quand il parle de des r\u00e9formes", "start": 910.56, "duration": 5.36}, {"text": "aussi il dit voil\u00e0 je vais suivre \u00e7a", "start": 913.759, "duration": 4.241}, {"text": "tr\u00e8s attentivement j'aurai ma feuille de", "start": 915.92, "duration": 3.839}, {"text": "route et je regarderai et cetera parole", "start": 918.0, "duration": 4.399}, {"text": "performtive il y a il y a un m\u00e9lange", "start": 919.759, "duration": 4.52}, {"text": "mais \u00e7a n'est pas dernier point si vous", "start": 922.399, "duration": 4.0}, {"text": "voulez \u00e7a n'est pas l'ombre de son", "start": 924.279, "duration": 4.161}, {"text": "ma\u00eetre parce que beaucoup je crois que", "start": 926.399, "duration": 3.521}, {"text": "le rassemblement national avait dit", "start": 928.44, "duration": 3.0}, {"text": "c'est pas la peine de l'\u00e9couter puisque", "start": 929.92, "duration": 4.08}, {"text": "c'est la voix de son ma\u00eetre hein et l\u00e0", "start": 931.44, "duration": 5.28}, {"text": "voy c'est pas la voix de son ma\u00eetre il a", "start": 934.0, "duration": 4.48}, {"text": "fait sentir sa diff\u00e9rence alors pas", "start": 936.72, "duration": 4.16}, {"text": "autant que Fabius par rapport \u00e0 mitteran", "start": 938.48, "duration": 4.839}, {"text": "lui c'est lui moi c'est moi mais il y", "start": 940.88, "duration": 4.519}, {"text": "avait une vraie diff\u00e9rence il ne parle", "start": 943.319, "duration": 4.121}, {"text": "par exemple pas du tout comme Macron", "start": 945.399, "duration": 5.281}, {"text": "hein le rhythme le style la longueur des", "start": 947.44, "duration": 6.16}, {"text": "phrases la syntaxe \u00e7a n'est absolument", "start": 950.68, "duration": 5.0}, {"text": "pas Macron hein c'est bien il y a pas de", "start": 953.6, "duration": 4.159}, {"text": "lirisme non plus alors on va reparler du", "start": 955.68, "duration": 3.44}, {"text": "style mais l\u00e0 on va venir sur le fond", "start": 957.759, "duration": 3.361}, {"text": "avec les \u00e9lus parce que on a m\u00eame une", "start": 959.12, "duration": 4.719}, {"text": "s\u00e9miologue qui viendra \u00e0 la fin de cette", "start": 961.12, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9mission sur la question de la dette", "start": 963.839, "duration": 3.56}, {"text": "c'est int\u00e9ressant est-ce que vous \u00eates", "start": 965.88, "duration": 2.519}, {"text": "pas tout simplement en train de", "start": 967.399, "duration": 2.56}, {"text": "distribuer de l'argent que la France n'a", "start": 968.399, "duration": 3.92}, {"text": "pas mais non et d'ailleurs je pense que", "start": 969.959, "duration": 3.961}, {"text": "les d\u00e9bats qui viennent d'avoir lieu sur", "start": 972.319, "duration": 3.88}, {"text": "le plateau en t\u00e9moigne d'abord nous", "start": 973.92, "duration": 4.2}, {"text": "tenons notre objectif de d\u00e9sendettement", "start": 976.199, "duration": 3.361}, {"text": "et nous tenons l'objectif que nous nous", "start": 978.12, "duration": 3.199}, {"text": "sommes fix\u00e9s au d\u00e9but du quinquena", "start": 979.56, "duration": 5.0}, {"text": "d'\u00eatre sous 3 % de d\u00e9ficit en 2027 dans", "start": 981.319, "duration": 5.44}, {"text": "un monde non pas seulement perturb\u00e9 mais", "start": 984.56, "duration": 5.32}, {"text": "heurt\u00e9 par l'invasion", "start": 986.759, "duration": 4.921}, {"text": "comm Mar dit je ne vois pas les", "start": 989.88, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9conomies c'est vrai que il y a pas de", "start": 991.68, "duration": 4.599}, {"text": "parag certain sur le plateau mais ce que", "start": 994.0, "duration": 3.36}, {"text": "j'entends c'est que certains sur le", "start": 996.279, "duration": 2.641}, {"text": "plateau disent que nous serions les", "start": 997.36, "duration": 2.919}, {"text": "pires aust\u00e9ritaires de l'histoire de la", "start": 998.92, "duration": 3.12}, {"text": "5e R\u00e9publique et d'autres nous", "start": 1000.279, "duration": 3.56}, {"text": "expliquent d'autres d'ailleurs dont nous", "start": 1002.04, "duration": 3.52}, {"text": "attendons je le dis avec cordialit\u00e9", "start": 1003.839, "duration": 2.92}, {"text": "toujours les mesures d'\u00e9conomie", "start": 1005.56, "duration": 3.04}, {"text": "budg\u00e9taire que la derni\u00e8re fois qu'on a", "start": 1006.759, "duration": 3.481}, {"text": "fait une proposition sur les retraites", "start": 1008.6, "duration": 3.28}, {"text": "vous avez souhait\u00e9 l'amander pour", "start": 1010.24, "duration": 3.92}, {"text": "augmenter le d\u00e9ficit et d'autres nous", "start": 1011.88, "duration": 3.28}, {"text": "disent au contraire que nous sommes", "start": 1014.16, "duration": 2.64}, {"text": "dispendieux au fond et c'est ce que", "start": 1015.16, "duration": 3.0}, {"text": "viens de dire PASC Perino on essaie de", "start": 1016.8, "duration": 3.8}, {"text": "trouver un \u00e9quilibre entre lib\u00e9rer les", "start": 1018.16, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9nergies et \u00e7a c'est ce que nous", "start": 1020.6, "duration": 2.28}, {"text": "demandent les Fran\u00e7ais et c'est pas de", "start": 1021.68, "duration": 2.72}, {"text": "droite ou de gauche ils nous disent on", "start": 1022.88, "duration": 3.28}, {"text": "voudrait faire que ce soit dans la", "start": 1024.4, "duration": 4.6}, {"text": "socitif que ce soit dans l'associatif on", "start": 1026.16, "duration": 4.2}, {"text": "aimerait d\u00e9poser des dossiers plus", "start": 1029.0, "duration": 2.919}, {"text": "simplement pour pouvoir aider que ce", "start": 1030.36, "duration": 3.719}, {"text": "soit dans le secteur m\u00e9dico-social dans", "start": 1031.919, "duration": 3.681}, {"text": "le secteur de la sant\u00e9 on passe plus de", "start": 1034.079, "duration": 2.84}, {"text": "temps \u00e0 faire de l'administratif que du", "start": 1035.6, "duration": 4.16}, {"text": "soins ou dans les entreprises et", "start": 1036.919, "duration": 5.0}, {"text": "l'agriculture donc moins de norm moins", "start": 1039.76, "duration": 4.159}, {"text": "de normes", "start": 1041.919, "duration": 5.481}, {"text": "deation pas se d'ailleurs \u00e0", "start": 1043.919, "duration": 5.88}, {"text": "propos qu'elles existent et qu'elles", "start": 1047.4, "duration": 4.24}, {"text": "sont demand\u00e9 par nos compatriotes qu'on", "start": 1049.799, "duration": 4.801}, {"text": "les applique correctement la loigalime", "start": 1051.64, "duration": 4.72}, {"text": "les contr\u00f4les tout simplement les", "start": 1054.6, "duration": 3.76}, {"text": "contr\u00f4le aux fronti\u00e8res a bien compris", "start": 1056.36, "duration": 3.88}, {"text": "que la chasse aux normes et \u00e0 tout ce", "start": 1058.36, "duration": 6.36}, {"text": "qui est bucratie ouver donne la parole G", "start": 1060.24, "duration": 6.319}, {"text": "on va rejoindream d'Ava on va faire un", "start": 1064.72, "duration": 3.6}, {"text": "tout petit tour des r\u00e9actions \u00e0", "start": 1066.559, "duration": 3.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale vous avez tous", "start": 1068.32, "duration": 3.16}, {"text": "suivi les principaux chefs de partis", "start": 1069.799, "duration": 3.441}, {"text": "d'opposition j'imagine n'applaudissent", "start": 1071.48, "duration": 3.559}, {"text": "pas bien \u00e9videmment c'est assez", "start": 1073.24, "duration": 3.24}, {"text": "traditionnel dans une d\u00e9claration de", "start": 1075.039, "duration": 3.321}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale c'est la majorit\u00e9", "start": 1076.48, "duration": 4.16}, {"text": "appudit les oppositions llu il y a un", "start": 1078.36, "duration": 3.92}, {"text": "concours de d\u00e9cibel dans l'h\u00e9micycle", "start": 1080.64, "duration": 4.0}, {"text": "c'\u00e9tait un h\u00e9micycle assez survolt\u00e9 il y", "start": 1082.28, "duration": 4.08}, {"text": "avait aussi \u00e9norm\u00e9ment de journalistes", "start": 1084.64, "duration": 3.84}, {"text": "dans les tribunes et vous l'avez dit", "start": 1086.36, "duration": 4.16}, {"text": "Gabriel hatal il a \u00e9t\u00e9 pas mal chahut\u00e9", "start": 1088.48, "duration": 3.439}, {"text": "il s'est pas d\u00e9mont\u00e9 il a dit je ne", "start": 1090.52, "duration": 4.44}, {"text": "m'arr\u00eaterai pas malgr\u00e9 les hurlements et", "start": 1091.919, "duration": 5.481}, {"text": "puis les oppositions elles ont eu de", "start": 1094.96, "duration": 3.839}, {"text": "nombreuses critiques contre le Premier", "start": 1097.4, "duration": 2.88}, {"text": "ministre alors c'\u00e9tait pas forc\u00e9ment", "start": 1098.799, "duration": 2.801}, {"text": "tr\u00e8s original mais elles lui ont", "start": 1100.28, "duration": 4.24}, {"text": "reproch\u00e9 tour \u00e0 tour d'\u00ea jeune m RAC que", "start": 1101.6, "duration": 4.559}, {"text": "ce n'\u00e9tait pas lui qui d\u00e9cidait mais", "start": 1104.52, "duration": 3.24}, {"text": "Emmanuel Macron et puis que c'\u00e9tait un", "start": 1106.159, "duration": 3.281}, {"text": "premier minist des riches et de l'entre", "start": 1107.76, "duration": 4.2}, {"text": "soi \u00e9couter ce floril\u00e8ge des punchlin", "start": 1109.44, "duration": 4.88}, {"text": "des oppositions concoct\u00e9 par Cl\u00e9ment", "start": 1111.96, "duration": 4.68}, {"text": "perouau nous d\u00e9fendons la France des", "start": 1114.32, "duration": 4.28}, {"text": "rond-points des sous-pr\u00e9fectures vous", "start": 1116.64, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9fendez la France du rond-point des", "start": 1118.6, "duration": 4.16}, {"text": "Champs-\u00c9lys\u00e9es votre \u0153uvre destructrice", "start": 1120.4, "duration": 4.2}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre abandonne", "start": 1122.76, "duration": 3.159}, {"text": "les plus faibles \u00e0 ce que vous pensez", "start": 1124.6, "duration": 3.8}, {"text": "\u00eatre leur destin de perdant je vous ai", "start": 1125.919, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 vous \u00eates le jeune visage du", "start": 1128.4, "duration": 6.279}, {"text": "vieux monde tcher sortez du corps de", "start": 1131.6, "duration": 5.199}, {"text": "notre premier ministre parce que comme", "start": 1134.679, "duration": 5.201}, {"text": "le dit le po\u00e8te qu on est r\u00e9que on est", "start": 1136.799, "duration": 5.081}, {"text": "r\u00e9que Monsieur le Premier Ministre", "start": 1139.88, "duration": 4.0}, {"text": "madame oua Castera partage avec vous un", "start": 1141.88, "duration": 3.84}, {"text": "arrondissement du lyc\u00e9e Stanislas \u00e0", "start": 1143.88, "duration": 3.919}, {"text": "l'\u00c9cole alsacienne on se comprend bien", "start": 1145.72, "duration": 4.92}, {"text": "entre grands bourgeois les Fran\u00e7ais en", "start": 1147.799, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00e9tropole ou en outrem\u00e8re n'en peuvent", "start": 1150.64, "duration": 4.36}, {"text": "plus des discours creux de vos", "start": 1152.559, "duration": 4.681}, {"text": "catalogues La Redoute de promesse jamais", "start": 1155.0, "duration": 4.88}, {"text": "tenu il ne sert \u00e0 rien de vouloir \u00e9coper", "start": 1157.24, "duration": 4.439}, {"text": "le bateau qui fait haut quand les", "start": 1159.88, "duration": 3.36}, {"text": "membres de l'\u00e9quipage aux ordres du", "start": 1161.679, "duration": 4.161}, {"text": "commandant s'active en m\u00eame temps \u00e0", "start": 1163.24, "duration": 4.4}, {"text": "ouvrir des voies d'eau partout dans la", "start": 1165.84, "duration": 3.959}, {"text": "coque", "start": 1167.64, "duration": 3.88}, {"text": "voil\u00e0 merci beaucoup Elsa un tout petit", "start": 1169.799, "duration": 3.441}, {"text": "mot pardonnez-moi je vous interromps non", "start": 1171.52, "duration": 3.36}, {"text": "justement apr\u00e8s cette prise de parole", "start": 1173.24, "duration": 3.6}, {"text": "des oppositions Gabriel Atal qui avait", "start": 1174.88, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un peu peut-\u00eatre corset\u00e9 he par son", "start": 1176.84, "duration": 4.36}, {"text": "discours d'une d'unh20 a \u00e9t\u00e9 beaucoup", "start": 1178.559, "duration": 4.401}, {"text": "plus offensif notamment en rappelant au", "start": 1181.2, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s rassemblement national leur vote", "start": 1182.96, "duration": 4.36}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en beaucoup plus", "start": 1185.2, "duration": 4.56}, {"text": "offensif un peu plus lib\u00e9r\u00e9 \u00e0 une prise", "start": 1187.32, "duration": 4.08}, {"text": "de parole plus courte plus directe apr\u00e8s", "start": 1189.76, "duration": 3.12}, {"text": "donc les prises de parole successiv des", "start": 1191.4, "duration": 3.8}, {"text": "oppositions merci beaucoup Elsa \u00e0 tout", "start": 1192.88, "duration": 3.48}, {"text": "de suite je voudrais qu'on prenne", "start": 1195.2, "duration": 2.44}, {"text": "quelques th\u00e8mes il y avait beaucoup de", "start": 1196.36, "duration": 3.0}, {"text": "choses donc comme il y a beaucoup de", "start": 1197.64, "duration": 3.279}, {"text": "redit aussi c'est vrai qu'il y avait la", "start": 1199.36, "duration": 3.36}, {"text": "conf\u00e9rence de presse du pr\u00e9sident cette", "start": 1200.919, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9forme des bass salaires \u00e7a \u00e0 ma", "start": 1202.72, "duration": 3.6}, {"text": "connaissance c'est nouveau la", "start": 1204.559, "duration": 4.961}, {"text": "smicardisation de la soci\u00e9t\u00e9 on la", "start": 1206.32, "duration": 5.359}, {"text": "constate en France contrairement \u00e0 nos", "start": 1209.52, "duration": 4.92}, {"text": "voisins les salaires bas sont coinc\u00e9s", "start": 1211.679, "duration": 4.721}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 facilement augmenter", "start": 1214.44, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce qu'il n'est pas temps de tous", "start": 1216.4, "duration": 3.72}, {"text": "vous r\u00e9unir pour dire on revient sur les", "start": 1218.0, "duration": 3.679}, {"text": "aides sociales qui fait que sur", "start": 1220.12, "duration": 3.679}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement audessus du SMIC on permet", "start": 1221.679, "duration": 4.561}, {"text": "l'\u00e9volution des salaires e gilet sur les", "start": 1223.799, "duration": 5.081}, {"text": "bas salaires il y a de nombreux Fran\u00e7ais", "start": 1226.24, "duration": 5.4}, {"text": "qui gagnent mal leur vie et dont le", "start": 1228.88, "duration": 4.84}, {"text": "travail ne leur permet pas de vivre", "start": 1231.64, "duration": 4.24}, {"text": "dignement et nous nous avions fait des", "start": 1233.72, "duration": 4.079}, {"text": "proposition mais l\u00e0 ce qu'a fait Gabriel", "start": 1235.88, "duration": 3.0}, {"text": "Atal c'est pas une proposition", "start": 1237.799, "duration": 3.081}, {"text": "pardonnez-moi mais dire je ne veux pas", "start": 1238.88, "duration": 4.039}, {"text": "une France de la de la smicardisation", "start": 1240.88, "duration": 3.88}, {"text": "bah c'est bien mais \u00e7a veut dire quoi il", "start": 1242.919, "duration": 4.12}, {"text": "dit faire \u00e9voluer un syst\u00e8\u00e8me qui nous a", "start": 1244.76, "duration": 3.84}, {"text": "conduit depuis des d\u00e9cennies \u00e0", "start": 1247.039, "duration": 3.161}, {"text": "concentrer nos aides au niveau du", "start": 1248.6, "duration": 4.199}, {"text": "salaire minimum dire qu'iloir les", "start": 1250.2, "duration": 4.64}, {"text": "mesures que nous proposons de bon sens \u00e0", "start": 1252.799, "duration": 4.281}, {"text": "savoir permettre aux employeurs comme le", "start": 1254.84, "duration": 4.6}, {"text": "propose Marine Le Pen d'augmenter de 10", "start": 1257.08, "duration": 4.4}, {"text": "% les salaires avec une exon\u00e9ration de", "start": 1259.44, "duration": 4.08}, {"text": "charge patronale il s'y oppose", "start": 1261.48, "duration": 3.64}, {"text": "syst\u00e9matiquement et le gouvernement s'y", "start": 1263.52, "duration": 3.08}, {"text": "est toujours oppos\u00e9 la majorit\u00e9", "start": 1265.12, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9sidentielle s est toujours oppos\u00e9", "start": 1266.6, "duration": 3.04}, {"text": "donc quand on propose des choses", "start": 1268.32, "duration": 3.04}, {"text": "concr\u00e8tes nous contrairement \u00e0 ces", "start": 1269.64, "duration": 3.039}, {"text": "belles paroles qui n'ont rien de", "start": 1271.36, "duration": 3.76}, {"text": "concr\u00e8te euh on peut pas dire finalement", "start": 1272.679, "duration": 4.48}, {"text": "qu'il s'int\u00e9resse euh \u00e0 ce que gagnent", "start": 1275.12, "duration": 3.72}, {"text": "les Fran\u00e7ais parce que dans son discours", "start": 1277.159, "duration": 4.161}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral il n'y a rien nu sur le", "start": 1278.84, "duration": 4.04}, {"text": "pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais et", "start": 1281.32, "duration": 3.599}, {"text": "rappelons-le aujourd'hui de nombreux", "start": 1282.88, "duration": 4.76}, {"text": "Fran\u00e7ais sont oblig\u00e9s de choisir entre", "start": 1284.919, "duration": 5.921}, {"text": "ce so se nourrir c'est la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1287.64, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'huic que vous venez de dire", "start": 1290.84, "duration": 2.92}, {"text": "chers coll\u00e8gues c'est vraiment la", "start": 1292.44, "duration": 3.04}, {"text": "manifestation de votre incoh\u00e9rence et de", "start": 1293.76, "duration": 3.68}, {"text": "votre incapacit\u00e9 \u00e0 gouverner vous avez", "start": 1295.48, "duration": 3.76}, {"text": "demand\u00e9 il y a quelques mois la retraite", "start": 1297.44, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 60 ans", "start": 1299.24, "duration": 3.0}, {"text": "avec Mar", "start": 1302.279, "duration": 4.801}, {"text": "Leen vous avez demand\u00e9 des milliards", "start": 1304.559, "duration": 4.48}, {"text": "suppl\u00e9mentaires pour les d\u00e9penses", "start": 1307.08, "duration": 4.24}, {"text": "sociales attendez vous avez demand\u00e9 des", "start": 1309.039, "duration": 4.281}, {"text": "milliards de d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires", "start": 1311.32, "duration": 3.839}, {"text": "dans le secteur social et vous voulez", "start": 1313.32, "duration": 3.479}, {"text": "aujourd'hui supprimer les cotisations", "start": 1315.159, "duration": 4.681}, {"text": "qui permettent de le financer sur", "start": 1316.799, "duration": 6.041}, {"text": "la", "start": 1319.84, "duration": 3.0}, {"text": "lesorte quoi je sais", "start": 1325.279, "duration": 3.921}, {"text": "MAJ je", "start": 1330.72, "duration": 3.079}, {"text": "vais pzite ridit pas", "start": 1336.36, "duration": 7.12}, {"text": "lebiste de Marine Le Pen \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 1341.159, "duration": 4.88}, {"text": "clair c'\u00e9tait une retraite \u00e0 60 ans pour", "start": 1343.48, "duration": 3.92}, {"text": "les personnes ayant commenc\u00e9 \u00e0", "start": 1346.039, "duration": 3.401}, {"text": "travailler avant 20 ans pourquoi parce", "start": 1347.4, "duration": 4.0}, {"text": "que ces personnesl et bien sont les", "start": 1349.44, "duration": 4.44}, {"text": "personnes ayant les travails les plus", "start": 1351.4, "duration": 4.68}, {"text": "difficiles au-del\u00e0 c'est progressif la", "start": 1353.88, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sidentielle si vous voulez", "start": 1356.08, "duration": 4.479}, {"text": "bien la r\u00e9forme des retraites est pass\u00e9", "start": 1358.2, "duration": 4.959}, {"text": "Marie Chistine les r\u00e9publicains tiens", "start": 1360.559, "duration": 4.081}, {"text": "pourrait voter \u00e7a cette remise en cause", "start": 1363.159, "duration": 2.601}, {"text": "des aides sociales juste audessus du", "start": 1364.64, "duration": 3.039}, {"text": "SMIC pour essayer de de faire monter les", "start": 1365.76, "duration": 5.68}, {"text": "salaires dans ce pays moi on parle de", "start": 1367.679, "duration": 6.201}, {"text": "desmicardisation de la France d\u00e9j\u00e0 j'ai", "start": 1371.44, "duration": 4.52}, {"text": "appris j'ai appris un terme qui est", "start": 1373.88, "duration": 4.56}, {"text": "assez nouveau mais on va parler", "start": 1375.96, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9cemment prochainement la r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 1378.44, "duration": 4.4}, {"text": "quoi si vous voulez augmenter les", "start": 1381.12, "duration": 3.96}, {"text": "salaires parce que l'\u00c9tat BO \u00eatre", "start": 1382.84, "duration": 4.6}, {"text": "employeur avec un grand nombre de", "start": 1385.08, "duration": 4.88}, {"text": "fonctionnaires il y a quand m\u00eame la", "start": 1387.44, "duration": 4.479}, {"text": "majorit\u00e9 des employeurs des salari\u00e9s ils", "start": 1389.96, "duration": 3.959}, {"text": "sont dans les entreprises et quand vous", "start": 1391.919, "duration": 3.521}, {"text": "allez commencer \u00e0 annoncer aux", "start": 1393.919, "duration": 4.161}, {"text": "entreprises qu'il faut revaloriser de 10", "start": 1395.44, "duration": 5.68}, {"text": "ou de 15 % l'ensemble des salaires moi", "start": 1398.08, "duration": 5.199}, {"text": "j'aimerais bien savoir alors qu'ils sont", "start": 1401.12, "duration": 3.76}, {"text": "pour certaines avec certaines", "start": 1403.279, "duration": 3.201}, {"text": "entreprises sont ont des difficult\u00e9s", "start": 1404.88, "duration": 4.2}, {"text": "pour rembourser le pr garanti par l'\u00c9tat", "start": 1406.48, "duration": 5.079}, {"text": "le PGE qui avait \u00e9t\u00e9 mis en place au", "start": 1409.08, "duration": 4.8}, {"text": "moment de la crise du covid euh", "start": 1411.559, "duration": 3.841}, {"text": "j'aimerais bien savoir comment nos", "start": 1413.88, "duration": 3.44}, {"text": "employeurs vont faire alors apr\u00e8s il y a", "start": 1415.4, "duration": 3.68}, {"text": "toujours la solution effectivement de", "start": 1417.32, "duration": 4.239}, {"text": "supprimer les cotisations sociales", "start": 1419.08, "duration": 4.32}, {"text": "patronnales ou salarial ou les deux", "start": 1421.559, "duration": 3.681}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que les patrons disent au", "start": 1423.4, "duration": 3.48}, {"text": "fond on n'est pas incit\u00e9 parce qu'on", "start": 1425.24, "duration": 2.96}, {"text": "perd les aides quand on augmente", "start": 1426.88, "duration": 2.399}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement les salaires c'est ce que je", "start": 1428.2, "duration": 2.52}, {"text": "comprends dans les trappes \u00e0 B salair", "start": 1429.279, "duration": 4.121}, {"text": "POS deux de deux probl\u00e8me c'est que d\u00e9j\u00e0", "start": 1430.72, "duration": 4.439}, {"text": "je sais pas qui finance le mod\u00e8le social", "start": 1433.4, "duration": 3.68}, {"text": "qu'on a aujourd'hui si effectivement on", "start": 1435.159, "duration": 4.161}, {"text": "exon\u00e8re de cotisation les les", "start": 1437.08, "duration": 4.12}, {"text": "augmentations de salaire premi\u00e8re chose", "start": 1439.32, "duration": 4.56}, {"text": "et deuxi\u00e8me chose la comp\u00e9titivit\u00e9 de", "start": 1441.2, "duration": 4.479}, {"text": "nos entreprises fran\u00e7aises on est dans", "start": 1443.88, "duration": 3.919}, {"text": "un march\u00e9 international je vois vraiment", "start": 1445.679, "duration": 3.88}, {"text": "pas comment elles vont s'en sortir et le", "start": 1447.799, "duration": 3.841}, {"text": "troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment il y a une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1449.559, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui qui fait que si vous", "start": 1451.64, "duration": 5.0}, {"text": "augmentez le SMIC que le SMIC vous allez", "start": 1453.32, "duration": 5.08}, {"text": "et c'est ce que il a tr\u00e8s bien dit \u00e0 un", "start": 1456.64, "duration": 3.56}, {"text": "moment donn\u00e9 Gabriel hatal il y avait", "start": 1458.4, "duration": 3.72}, {"text": "une cinquantaine d'entreprises qui", "start": 1460.2, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9rait leurs salari\u00e9s avec la", "start": 1462.12, "duration": 3.88}, {"text": "derni\u00e8re augmentation du SMIG qui se", "start": 1464.6, "duration": 3.52}, {"text": "trouvait en dessous du SMIG quand vous", "start": 1466.0, "duration": 3.88}, {"text": "avez des salari\u00e9s aujourd'hui dans", "start": 1468.12, "duration": 3.2}, {"text": "certaines fili\u00e8res qui sont en dessous", "start": 1469.88, "duration": 3.24}, {"text": "du SMIC parce que le SMIG a augment\u00e9", "start": 1471.32, "duration": 3.359}, {"text": "vous voyez la course un \u00e7a il a dit", "start": 1473.12, "duration": 2.559}, {"text": "qu'il fallait que les partenaires", "start": 1474.679, "duration": 3.161}, {"text": "sociaux s'engag dans toutes les branches", "start": 1475.679, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e0 supprimer", "start": 1477.84, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7aous on met tout le monde au SMIC alors", "start": 1479.12, "duration": 4.559}, {"text": "c'est \u00e7a le vrai Bernal ici \u00e7a c'est", "start": 1481.48, "duration": 3.559}, {"text": "int\u00e9ressant parce que vous vous voulez", "start": 1483.679, "duration": 4.12}, {"text": "indexer les salaires sur sur l'inflation", "start": 1485.039, "duration": 4.081}, {"text": "il y a un vrai sujet quand m\u00eame en", "start": 1487.799, "duration": 2.841}, {"text": "France sur le diagnostic vous le", "start": 1489.12, "duration": 3.039}, {"text": "reconnaissez il y a un sujet sur les bas", "start": 1490.64, "duration": 3.039}, {"text": "salaires oui il y a tellement un sujet", "start": 1492.159, "duration": 3.441}, {"text": "que nous avons d\u00e9pos\u00e9 non pas dans cette", "start": 1493.679, "duration": 3.441}, {"text": "liche mais dans la pr\u00e9c\u00e9dente une", "start": 1495.6, "duration": 3.0}, {"text": "proposition", "start": 1497.12, "duration": 3.6}, {"text": "de de de loi qui pr\u00e9voyait", "start": 1498.6, "duration": 3.959}, {"text": "l'augmentation du SMIC d'ailleurs qui se", "start": 1500.72, "duration": 3.679}, {"text": "fait par d\u00e9cret donc c'\u00e9tait plut\u00f4t", "start": 1502.559, "duration": 3.161}, {"text": "mettre le pied dans la porte pour que le", "start": 1504.399, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9bat puisse avoir lieu parce que nous", "start": 1505.72, "duration": 3.439}, {"text": "pensons que l'augmentation du SMIC est", "start": 1507.64, "duration": 2.96}, {"text": "n\u00e9cessaire le salaire dans son entier", "start": 1509.159, "duration": 2.721}, {"text": "parce que faut pas se voliler la face", "start": 1510.6, "duration": 2.6}, {"text": "les cotisations sociales c'est du", "start": 1511.88, "duration": 3.0}, {"text": "salaire aussi c'est du salaire diff\u00e9r\u00e9", "start": 1513.2, "duration": 3.359}, {"text": "qui servent \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale \u00e0", "start": 1514.88, "duration": 3.039}, {"text": "avoir des droits quand on dit il faut", "start": 1516.559, "duration": 2.401}, {"text": "que les gens puissent avoir des sous", "start": 1517.919, "duration": 2.521}, {"text": "pour se soigner bah oui justement il", "start": 1518.96, "duration": 2.4}, {"text": "faut mettre dans la caisse de la", "start": 1520.44, "duration": 2.44}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale et pas d\u00e9rembbours\u00e9", "start": 1521.36, "duration": 2.64}, {"text": "parce que les gens faut qu'ils puissent", "start": 1522.88, "duration": 2.84}, {"text": "se soigner retrait aussi et les", "start": 1524.0, "duration": 3.12}, {"text": "retraites aussi exactement donc pour de", "start": 1525.72, "duration": 2.92}, {"text": "ce point de vue nous sommes assez", "start": 1527.12, "duration": 3.32}, {"text": "coh\u00e9rents \u00e0 la France insoumise on", "start": 1528.64, "duration": 3.919}, {"text": "augmente certes les d\u00e9penses mais aussi", "start": 1530.44, "duration": 3.88}, {"text": "les recettes donc tout va bien sur", "start": 1532.559, "duration": 3.921}, {"text": "l'\u00e9quilibre en question et il faut \u00e0 un", "start": 1534.32, "duration": 3.8}, {"text": "moment donn\u00e9 se dire qu'effectivement il", "start": 1536.48, "duration": 2.96}, {"text": "y a des entreprises qui ne pourraient", "start": 1538.12, "duration": 3.439}, {"text": "pas amortir une augmentation du schmic", "start": 1539.44, "duration": 4.04}, {"text": "telle que nous la sugg\u00e9rons et donc nous", "start": 1541.559, "duration": 3.641}, {"text": "avons penser qu'une une caisse de", "start": 1543.48, "duration": 3.319}, {"text": "p\u00e9r\u00e9quation entre les tr\u00e8s grosses", "start": 1545.2, "duration": 3.04}, {"text": "entreprises et les tr\u00e8s petites pourrait", "start": 1546.799, "duration": 2.721}, {"text": "\u00eatre bien que la solidarit\u00e9 puisse", "start": 1548.24, "duration": 3.08}, {"text": "marcher aussi entre elles vu que elle le", "start": 1549.52, "duration": 3.56}, {"text": "prennent en g\u00e9n\u00e9ral parce que le", "start": 1551.32, "duration": 3.44}, {"text": "savez-vous les tr\u00e8s grandes entreprises", "start": 1553.08, "duration": 4.199}, {"text": "payent en moyenne 8 % de cotisation et", "start": 1554.76, "duration": 4.799}, {"text": "imp\u00f4t sur les les soci\u00e9t\u00e9s diverses et", "start": 1557.279, "duration": 4.841}, {"text": "vari\u00e9es c'est le grand \u00e9vitement fiscal", "start": 1559.559, "duration": 5.12}, {"text": "si il payit si elle payit 33 % comme la", "start": 1562.12, "duration": 3.76}, {"text": "petite entreprise qui n'a pas le choix", "start": 1564.679, "duration": 2.681}, {"text": "qu' y a pas de conseiller fiscal qui met", "start": 1565.88, "duration": 4.24}, {"text": "pas dans les paradis fiscaux peut-\u00eatre", "start": 1567.36, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il y aurait un peu plus de caisse", "start": 1570.12, "duration": 2.279}, {"text": "l\u00e0-dedans mais quand m\u00eame les", "start": 1571.36, "duration": 2.559}, {"text": "macronistes ont beau jeu de de de", "start": 1572.399, "duration": 2.841}, {"text": "pointer le rassemblement national en", "start": 1573.919, "duration": 2.88}, {"text": "disant ah regardez vous voulez pas que", "start": 1575.24, "duration": 2.799}, {"text": "les cotisations sociales puissent \u00eatre", "start": 1576.799, "duration": 2.561}, {"text": "financ\u00e9 mais c'est eux qui ont fait", "start": 1578.039, "duration": 3.281}, {"text": "d'abord les exon\u00e9rations de charges en", "start": 1579.36, "duration": 3.559}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral pas juste pour le SMIC pour", "start": 1581.32, "duration": 2.4}, {"text": "toutes les", "start": 1582.919, "duration": 2.88}, {"text": "entreprises", "start": 1583.72, "duration": 4.6}, {"text": "loin le C qui rent", "start": 1585.799, "duration": 5.281}, {"text": "comme r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale et commun y a plus", "start": 1588.32, "duration": 4.12}, {"text": "rien dans les caisses oui oui et quand", "start": 1591.08, "duration": 2.8}, {"text": "on a propos\u00e9 de taxer les super profit", "start": 1592.44, "duration": 2.88}, {"text": "il y avait plus personne il y avait plus", "start": 1593.88, "duration": 4.0}, {"text": "personne", "start": 1595.32, "duration": 2.56}, {"text": "ou \u00e0 penser cette question d'une", "start": 1598.52, "duration": 4.12}, {"text": "certainere", "start": 1600.96, "duration": 5.319}, {"text": "MRE pour continuer les", "start": 1602.64, "duration": 3.639}, {"text": "exon\u00e9ration ouvre un d\u00e9bat donc soyez", "start": 1607.679, "duration": 3.72}, {"text": "bref s'il vous pla\u00eet sur les salair tr\u00e8s", "start": 1609.88, "duration": 3.159}, {"text": "brivement ce que le premier ministre a", "start": 1611.399, "duration": 3.28}, {"text": "annonc\u00e9 \u00e0 la fois comme vision et comme", "start": 1613.039, "duration": 3.081}, {"text": "mesure concr\u00e8te c'est une demande qu'on", "start": 1614.679, "duration": 2.88}, {"text": "entend tous les jours et je pense tous", "start": 1616.12, "duration": 2.88}, {"text": "autour de ce plateau dans nos", "start": 1617.559, "duration": 3.24}, {"text": "circonscriptions mieux vivre de son", "start": 1619.0, "duration": 4.44}, {"text": "travail donc \u00e7a passe par une discussion", "start": 1620.799, "duration": 4.041}, {"text": "des partenaires sociaux je me permets", "start": 1623.44, "duration": 2.599}, {"text": "quand m\u00eame de rappeler sur ce plateau", "start": 1624.84, "duration": 2.64}, {"text": "que ce sont les partenaires sociaux qui", "start": 1626.039, "duration": 2.601}, {"text": "peuvent", "start": 1627.48, "duration": 4.079}, {"text": "fixer les salair \u00e9coutez soyez pas", "start": 1628.64, "duration": 5.24}, {"text": "insultant deuxi\u00e8mement une", "start": 1631.559, "duration": 4.761}, {"text": "baisse pour les classes moyennes \u00e0 de", "start": 1633.88, "duration": 3.96}, {"text": "nature de l'ordre de 2 milliards et je", "start": 1636.32, "duration": 2.839}, {"text": "dis un point sur les baisses d'imp\u00f4ts", "start": 1637.84, "duration": 3.4}, {"text": "parce que on dit toujours les imp\u00f4ts", "start": 1639.159, "duration": 3.561}, {"text": "c'est une catastrophe on baisse imp\u00f4", "start": 1641.24, "duration": 2.799}, {"text": "nous avons baiss\u00e9 les imp\u00f4ts comme", "start": 1642.72, "duration": 3.8}, {"text": "personn depuis", "start": 1644.039, "duration": 5.0}, {"text": "2017 les classes moyenes les trouvez o\u00f9", "start": 1646.52, "duration": 4.72}, {"text": "qui pay ministre a annonc\u00e9 qu'elle", "start": 1649.039, "duration": 3.481}, {"text": "serait financ\u00e9 et nous feront des", "start": 1651.24, "duration": 3.36}, {"text": "propositions d'\u00e9conomie dans le prochain", "start": 1652.52, "duration": 5.0}, {"text": "budjet donne cet exemple les imp\u00f4ts sur", "start": 1654.6, "duration": 4.88}, {"text": "les soci\u00e9t\u00e9s ont baiss\u00e9 en France nous", "start": 1657.52, "duration": 3.6}, {"text": "avons fait baisser \u00e0 25 % les rentr\u00e9es", "start": 1659.48, "duration": 3.679}, {"text": "fiscales sont sup\u00e9rieures pourquoi parce", "start": 1661.12, "duration": 3.36}, {"text": "que quand vous redonnez de l'argent aux", "start": 1663.159, "duration": 2.801}, {"text": "personnes qui cr\u00e9ent de l'emploi ou aux", "start": 1664.48, "duration": 2.88}, {"text": "personnes qui consomment en France et", "start": 1665.96, "duration": 3.4}, {"text": "bien \u00e7a a un impact \u00e9conomique c'est pas", "start": 1667.36, "duration": 3.72}, {"text": "aussi facile aussi", "start": 1669.36, "duration": 4.52}, {"text": "Simp qui consiste \u00e0 dire bien que sur", "start": 1671.08, "duration": 5.079}, {"text": "cette mesure qui ser d'achat on continue", "start": 1673.88, "duration": 4.36}, {"text": "on pl", "start": 1676.159, "duration": 3.921}, {"text": "maisver sur le pouvoir d'achat on a", "start": 1678.24, "duration": 3.72}, {"text": "augment\u00e9 plus que l'inflation le SMIC", "start": 1680.08, "duration": 4.12}, {"text": "depuis 2 ans bon la satisfa si on l'a eu", "start": 1681.96, "duration": 3.12}, {"text": "tout \u00e0 l'heure c'est bon tout ce que", "start": 1684.2, "duration": 3.8}, {"text": "vous avez fait positif c'est parfait euh", "start": 1685.08, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e7a saurait parce que la France la France", "start": 1688.0, "duration": 3.799}, {"text": "irait un petit peu mieux si tout avait", "start": 1690.32, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9t\u00e9 parfait mais les espoirs quand vous", "start": 1691.799, "duration": 4.521}, {"text": "dites on fera les \u00e9conomies plus tard", "start": 1694.519, "duration": 3.441}, {"text": "oui les d\u00e9penser tout de suite les", "start": 1696.32, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9conomies plus tard \u00e7a c'est on conna\u00eet", "start": 1697.96, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e7a fait 16 ans et demi que je suis", "start": 1699.96, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 j'ai vu \u00e7a depuis 16 ans et demi", "start": 1701.679, "duration": 4.041}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que le gouvernement", "start": 1703.919, "duration": 3.521}, {"text": "quand il nous parle de r\u00e9armement et", "start": 1705.72, "duration": 3.48}, {"text": "industrielle de la souverainet\u00e9", "start": 1707.44, "duration": 3.839}, {"text": "industrielle c'est qu'il esp\u00e8re que", "start": 1709.2, "duration": 4.599}, {"text": "l'\u00e9conomie se portera beaucoup mieux et", "start": 1711.279, "duration": 5.441}, {"text": "qu' on aura effectivement une continuit\u00e9", "start": 1713.799, "duration": 5.12}, {"text": "d'augmentation des recettes fiscales qui", "start": 1716.72, "duration": 3.92}, {"text": "pourront financer ces d\u00e9penses mais rien", "start": 1718.919, "duration": 3.561}, {"text": "n'est acquis aujourd'hui rien n'est", "start": 1720.64, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0quis alors je voudrais qu'on parle un", "start": 1722.48, "duration": 3.0}, {"text": "tout petit peu des agriculteurs et puis", "start": 1724.08, "duration": 2.88}, {"text": "je vous donne la suite du programme de", "start": 1725.48, "duration": 4.319}, {"text": "de l'autorit\u00e9 et des diff\u00e9rentes mesures", "start": 1726.96, "duration": 5.52}, {"text": "pour faire respecter toutes les les", "start": 1729.799, "duration": 4.201}, {"text": "figures qui la repr\u00e9sent dans notre", "start": 1732.48, "duration": 3.28}, {"text": "R\u00e9publique comme \u00e7a soyez bref les", "start": 1734.0, "duration": 3.919}, {"text": "agriculteurs comment on en sort parce", "start": 1735.76, "duration": 4.6}, {"text": "que c'est vrai que on attendait Pascal", "start": 1737.919, "duration": 4.441}, {"text": "on s'attendait \u00e0 des \u00e0 des mesures", "start": 1740.36, "duration": 3.52}, {"text": "nouvelles par rapport \u00e0 cell annonc\u00e9 la", "start": 1742.36, "duration": 2.84}, {"text": "semaine derni\u00e8re il y a peu de choses il", "start": 1743.88, "duration": 4.56}, {"text": "y a juste la confiance qu'\u00e0 Bruxelles le", "start": 1745.2, "duration": 4.719}, {"text": "pr\u00e9sident pourra emmener une vingtaine", "start": 1748.44, "duration": 3.56}, {"text": "de pays pour reporter un certain nombre", "start": 1749.919, "duration": 3.76}, {"text": "de r\u00e8gles notamment sur les sur les", "start": 1752.0, "duration": 3.36}, {"text": "jachers oui parce que vous voyez de", "start": 1753.679, "duration": 3.041}, {"text": "mani\u00e8re \u00e9vidente que l'on est dans une", "start": 1755.36, "duration": 3.159}, {"text": "s\u00e9quence europ\u00e9enne d'ailleurs juste", "start": 1756.72, "duration": 3.679}, {"text": "avant le premier ministre le pr\u00e9sident", "start": 1758.519, "duration": 4.321}, {"text": "de la R\u00e9publique intervenait de Su\u00e8de et", "start": 1760.399, "duration": 6.201}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 abord\u00e9 ce sujet en disant qu'il", "start": 1762.84, "duration": 5.76}, {"text": "allait se por tr\u00e8s fermement sur ce", "start": 1766.6, "duration": 5.04}, {"text": "dossier \u00e0 Bruxelles donc on est dans la", "start": 1768.6, "duration": 4.799}, {"text": "la s\u00e9quence europ\u00e9enne il s'agissait", "start": 1771.64, "duration": 3.24}, {"text": "d'une d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1773.399, "duration": 4.041}, {"text": "vous n'imaginez pas une d\u00e9claration de", "start": 1774.88, "duration": 4.84}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale enti\u00e8rement consacr\u00e9e", "start": 1777.44, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 des mesures concernant sur les", "start": 1779.72, "duration": 3.12}, {"text": "barrages il \u00e9coutaient hein ils", "start": 1781.72, "duration": 2.319}, {"text": "attendaient le paragraphe avec des", "start": 1782.84, "duration": 2.88}, {"text": "mesures nouvelles cement certainement", "start": 1784.039, "duration": 3.801}, {"text": "mais si vous voulez il ne s'adressait", "start": 1785.72, "duration": 3.52}, {"text": "pas simplement aux agriculteurs ce soir", "start": 1787.84, "duration": 4.079}, {"text": "il s'adressait \u00e0 l'ensemble du pays et", "start": 1789.24, "duration": 5.2}, {"text": "il fixa un cap pour pour son", "start": 1791.919, "duration": 6.961}, {"text": "gouvernement euh donc je j'\u00e9tais s\u00fbr que", "start": 1794.44, "duration": 6.479}, {"text": "la d\u00e9claration de politique g\u00e9n\u00e9rale ne", "start": 1798.88, "duration": 5.72}, {"text": "ferait pas refluer les tracteurs qui se", "start": 1800.919, "duration": 6.801}, {"text": "sont port\u00e9s vers Paris et qui cherche \u00e0", "start": 1804.6, "duration": 5.679}, {"text": "bloquer plus ou moins efficacement la", "start": 1807.72, "duration": 5.679}, {"text": "capitale non \u00e7a viendra des rencontres", "start": 1810.279, "duration": 5.481}, {"text": "et des rencontres pas simplement des", "start": 1813.399, "duration": 4.961}, {"text": "rencontres un peu m\u00e9diatiques sur le tas", "start": 1815.76, "duration": 4.279}, {"text": "m\u00eame si c'est bien d'envoyer le symbole", "start": 1818.36, "duration": 3.559}, {"text": "d'un Premier ministre qui va au charbon", "start": 1820.039, "duration": 4.081}, {"text": "qui n'h\u00e9site pas \u00e0 aller sur le terrain", "start": 1821.919, "duration": 6.0}, {"text": "mais \u00e7a \u00e7a viendra bien s\u00fbr mais \u00e7a", "start": 1824.12, "duration": 6.48}, {"text": "viendra si vous voulez des n\u00e9gociations", "start": 1827.919, "duration": 5.521}, {"text": "avec les organisations syndicales parce", "start": 1830.6, "duration": 4.199}, {"text": "qu'on est dans un milieu tout \u00e0 fait", "start": 1833.44, "duration": 3.32}, {"text": "sp\u00e9cifique vous savez les syndicats \u00e7a", "start": 1834.799, "duration": 3.76}, {"text": "ne repr\u00e9sente pas grand-chose en France", "start": 1836.76, "duration": 4.399}, {"text": "sauf dans un secteur le monde agricole", "start": 1838.559, "duration": 7.24}, {"text": "hein 8 % des salari\u00e9s fran\u00e7ais sont 8", "start": 1841.159, "duration": 7.841}, {"text": "%qu il a raison mais mais l\u00e0 vous avez", "start": 1845.799, "duration": 5.12}, {"text": "un monde qui le monde agricole dans", "start": 1849.0, "duration": 4.2}, {"text": "lequel il y a une pr\u00e9sence d'un acteur", "start": 1850.919, "duration": 3.48}, {"text": "syndical ce qui ne veut pas dire qu'il y", "start": 1853.2, "duration": 3.079}, {"text": "a pas de pluralisme syndical on le voit", "start": 1854.399, "duration": 5.081}, {"text": "hein il y a la coordination donc la", "start": 1856.279, "duration": 6.28}, {"text": "position de la FNSEA de la Conf\u00e9d\u00e9ration", "start": 1859.48, "duration": 5.48}, {"text": "et centrale vous aux affaires qu'est-ce", "start": 1862.559, "duration": 5.12}, {"text": "que vous fait il y a Bruxelles il y a", "start": 1864.96, "duration": 4.88}, {"text": "les fameux trait\u00e9 de libre \u00e9change il y", "start": 1867.679, "duration": 4.041}, {"text": "a les n\u00e9gociations sur le fameux Green", "start": 1869.84, "duration": 4.52}, {"text": "Deal mais il y a vous aux affaires en", "start": 1871.72, "duration": 4.319}, {"text": "France pour le moment qu'est-ce que vous", "start": 1874.36, "duration": 3.199}, {"text": "feriez on voit bien que c'est un", "start": 1876.039, "duration": 3.201}, {"text": "mouvement ht\u00e9roclite qu' n'y a pas une", "start": 1877.559, "duration": 2.84}, {"text": "seule revendication qu'est-ce que vous", "start": 1879.24, "duration": 2.6}, {"text": "feriez vous pour", "start": 1880.399, "duration": 5.24}, {"text": "essayer\u00e9r faut en la mati\u00e8re quand le", "start": 1881.84, "duration": 6.16}, {"text": "Premier ministre et le pr\u00e9sident de la", "start": 1885.639, "duration": 4.88}, {"text": "R\u00e9publique et quasiment l'ensemble de la", "start": 1888.0, "duration": 4.6}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle finissent par", "start": 1890.519, "duration": 4.681}, {"text": "avouer parce que et bien les", "start": 1892.6, "duration": 4.439}, {"text": "agriculteurs mettent la pression sur le", "start": 1895.2, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement que les trait\u00e9s de libre", "start": 1897.039, "duration": 7.24}, {"text": "\u00e9change sont en partie nocifs pour notre", "start": 1899.32, "duration": 7.479}, {"text": "agriculture je vous r\u00e9pond en m\u00eame temps", "start": 1904.279, "duration": 4.801}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de renaissance", "start": 1906.799, "duration": 5.681}, {"text": "votent un \u00e9\u00e8 trait\u00e9 qui vient tuer notre", "start": 1909.08, "duration": 6.199}, {"text": "agriculture c'est le cas il y a 3 jours", "start": 1912.48, "duration": 5.12}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en tout \u00e0 fait", "start": 1915.279, "duration": 4.921}, {"text": "ensuite vous avez le Premier ministre", "start": 1917.6, "duration": 4.16}, {"text": "qui dit finalement on va taper du point", "start": 1920.2, "duration": 3.479}, {"text": "sur la table et on va obtenir de l'Union", "start": 1921.76, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9enne des avanc\u00e9es et en m\u00eame temps", "start": 1923.679, "duration": 3.561}, {"text": "c'est dr\u00f4le hein parce que en m\u00eame temps", "start": 1925.519, "duration": 3.561}, {"text": "la la", "start": 1927.24, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9sidenteyen a d\u00e9savou\u00e9 pr\u00e9sident de la", "start": 1929.08, "duration": 4.64}, {"text": "R\u00e9publique pas plus tard qu'auourd'hui n", "start": 1931.559, "duration": 3.881}, {"text": "ce qu'on ferait c'est tr\u00e8s clair on", "start": 1933.72, "duration": 4.439}, {"text": "n'approuverait pas ce genre de trait\u00e9 et", "start": 1935.44, "duration": 5.0}, {"text": "on r\u00e9clame un moratoire sur les trait\u00e9s", "start": 1938.159, "duration": 3.681}, {"text": "de libre \u00e9change qui viennent pourrir la", "start": 1940.44, "duration": 3.119}, {"text": "vie de nos agriculteurs et qui ne leur", "start": 1941.84, "duration": 4.0}, {"text": "permettent pas de vivre de leur travail", "start": 1943.559, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e7a c'est essentiel on remettra aussi et", "start": 1945.84, "duration": 5.28}, {"text": "bien une sorte de priorit\u00e9 nationale", "start": 1948.36, "duration": 4.279}, {"text": "dans la commande publique pour nos", "start": 1951.12, "duration": 4.399}, {"text": "produits locaux par exemple \u00e7aut deux", "start": 1952.639, "duration": 4.4}, {"text": "exemples non mais on peut tr\u00e8s bien", "start": 1955.519, "duration": 3.481}, {"text": "n\u00e9gocier les trait\u00e9s et mettre des", "start": 1957.039, "duration": 3.36}, {"text": "clauses miroir \u00e9galement dans ces", "start": 1959.0, "duration": 3.919}, {"text": "trait\u00e9s le probl\u00e8me c'est qu'aujourdui", "start": 1960.399, "duration": 5.961}, {"text": "non non aujourd'hui il faut non il faut", "start": 1962.919, "duration": 5.76}, {"text": "user de techniqu pour r\u00e9ussir \u00e0 avoir un", "start": 1966.36, "duration": 4.12}, {"text": "maximum de", "start": 1968.679, "duration": 3.801}, {"text": "produits est-ce qu'il y a de poids de", "start": 1970.48, "duration": 3.559}, {"text": "mesur en macronie sur les trait\u00e9s de", "start": 1972.48, "duration": 3.4}, {"text": "libre \u00e9change la Nouvelle-Z\u00e9lande la", "start": 1974.039, "duration": 3.681}, {"text": "Chilie c'est oui de mercosour avec", "start": 1975.88, "duration": 3.44}, {"text": "l'Am\u00e9rique latine Br\u00e9sil Argentine c'est", "start": 1977.72, "duration": 3.28}, {"text": "nonom non on on tient une ligne tr\u00e8s", "start": 1979.32, "duration": 3.239}, {"text": "claire qui consiste \u00e0 ne pas \u00eatre", "start": 1981.0, "duration": 2.88}, {"text": "simpliste sur les accords de libre", "start": 1982.559, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9change les accord de libre \u00e9change", "start": 1983.88, "duration": 4.159}, {"text": "peuvent b\u00e9n\u00e9ficier et b\u00e9n\u00e9ficient \u00e0", "start": 1986.039, "duration": 3.88}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise dans tout un tas", "start": 1988.039, "duration": 3.561}, {"text": "de domaines je pourrais citer les", "start": 1989.919, "duration": 3.801}, {"text": "fromages de qualit\u00e9 les alcool je cite", "start": 1991.6, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9videmment le secteur viticool le le", "start": 1993.72, "duration": 3.76}, {"text": "monde girondin qui ne pourrait pas", "start": 1995.84, "duration": 3.319}, {"text": "aujourd'hui subsister avoir cette", "start": 1997.48, "duration": 3.52}, {"text": "rentabilit\u00e9 sans certains trait\u00e9s y", "start": 1999.159, "duration": 3.961}, {"text": "compris certains secteurs laitiers et et", "start": 2001.0, "duration": 3.84}, {"text": "beauovvin avec les derniers trait\u00e9s avec", "start": 2003.12, "duration": 3.32}, {"text": "l'Am\u00e9rique du Nord mais dans le m\u00eame", "start": 2004.84, "duration": 3.28}, {"text": "temps on ne peut pas se livrer \u00e0 une", "start": 2006.44, "duration": 3.32}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale donc le combat du", "start": 2008.12, "duration": 2.799}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est de", "start": 2009.76, "duration": 2.639}, {"text": "fixer ce qu'on appelle le terme est pas", "start": 2010.919, "duration": 3.161}, {"text": "tr\u00e8s clair des clauses miroires pour", "start": 2012.399, "duration": 4.28}, {"text": "dire concurrence loyal climatique social", "start": 2014.08, "duration": 3.959}, {"text": "et \u00e9conomique est-ce que c'est ce que", "start": 2016.679, "duration": 2.72}, {"text": "nous avons fait dans les trait\u00e9s pr\u00e9c\u00e9d", "start": 2018.039, "duration": 2.721}, {"text": "Norte pas ce que nous interdisons", "start": 2019.399, "duration": 2.481}, {"text": "exactement c'est ce que nous avons fait", "start": 2020.76, "duration": 2.36}, {"text": "dans les trait\u00e9s pr\u00e9c\u00e9dents et c'est", "start": 2021.88, "duration": 2.6}, {"text": "pour \u00e7a que nous refusons aujourd'hui", "start": 2023.12, "duration": 2.679}, {"text": "que moi avec d'autres coll\u00e8gues j'ai", "start": 2024.48, "duration": 4.079}, {"text": "sign\u00e9 une tribune contre le Mercosur la", "start": 2025.799, "duration": 4.081}, {"text": "difficult\u00e9 qu'on rencontr moi je je dis", "start": 2028.559, "duration": 2.521}, {"text": "les choses tr\u00e8s honn\u00eatement la", "start": 2029.88, "duration": 2.36}, {"text": "difficult\u00e9 que nous rencontrons et je le", "start": 2031.08, "duration": 2.92}, {"text": "dis avec la modestie qui s'impose sur le", "start": 2032.24, "duration": 3.64}, {"text": "sujet tant la col\u00e8re des agriculteurs et", "start": 2034.0, "duration": 3.32}, {"text": "les \u00e9leveurs de certains secteur je", "start": 2035.88, "duration": 3.799}, {"text": "pense aux in ou au au volaill est", "start": 2037.32, "duration": 4.52}, {"text": "l\u00e9gitime c'est le contr\u00f4le c'est la", "start": 2039.679, "duration": 4.161}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 le v\u00e9rifier et donc oui il", "start": 2041.84, "duration": 4.079}, {"text": "faut qu'on sorte d'une forme de na\u00efvet\u00e9", "start": 2043.84, "duration": 3.959}, {"text": "selon laquelle la Commission europ\u00e9enne", "start": 2045.919, "duration": 4.16}, {"text": "les services de l'\u00c9tat peuvent appliquer", "start": 2047.799, "duration": 4.28}, {"text": "simplement efficacement tous ces va", "start": 2050.079, "duration": 3.76}, {"text": "laisser la crise agricole l\u00e0 parce que", "start": 2052.079, "duration": 3.681}, {"text": "on va voir dans jeudi comment \u00e7a va se", "start": 2053.839, "duration": 3.721}, {"text": "passer je vais qu'on on parle aussi des", "start": 2055.76, "duration": 3.44}, {"text": "sujets r\u00e9galiens que vous connaissez", "start": 2057.56, "duration": 4.0}, {"text": "Hugo Bernal sur l'agriculture je pense", "start": 2059.2, "duration": 3.56}, {"text": "que c'est vraiment dommage parce qu'il a", "start": 2061.56, "duration": 3.279}, {"text": "fait un un paquet d'annonces et", "start": 2062.76, "duration": 4.56}, {"text": "notamment il a parl\u00e9 des volailles du CR", "start": 2064.839, "duration": 4.881}, {"text": "oui et et moi j'ai \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par cette", "start": 2067.32, "duration": 4.2}, {"text": "expression parce que que ce soit les", "start": 2069.72, "duration": 4.439}, {"text": "c\u00e9r\u00e9ales les c\u00e9r\u00e9aliers ou les les", "start": 2071.52, "duration": 5.119}, {"text": "volaillers sur le probl\u00e8me de l'Ukraine", "start": 2074.159, "duration": 3.92}, {"text": "il y a une vraie question de la part de", "start": 2076.639, "duration": 3.361}, {"text": "nos agriculteurs aujourd'hui et c'est", "start": 2078.079, "duration": 4.121}, {"text": "compl\u00e8tement dans le champ europ\u00e9en on a", "start": 2080.0, "duration": 3.639}, {"text": "laiss\u00e9 depuis la guerre pour expliquer", "start": 2082.2, "duration": 3.679}, {"text": "no tl\u00e9spectateurs effectivement il y a", "start": 2083.639, "duration": 5.24}, {"text": "un sujet et puis franchement les normes", "start": 2085.879, "duration": 4.441}, {"text": "si elles sont pas rigoureusement", "start": 2088.879, "duration": 3.48}, {"text": "appliqu\u00e9es de fa\u00e7on identique par", "start": 2090.32, "duration": 4.12}, {"text": "l'ensemble des pays europ\u00e9ens on doit", "start": 2092.359, "duration": 3.52}, {"text": "pouvoir", "start": 2094.44, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9noncer oncer simplement ses accords", "start": 2095.879, "duration": 4.441}, {"text": "c'est pas possible alors on va consacrer", "start": 2098.24, "duration": 4.24}, {"text": "un d\u00e9bat complet jeudi \u00e0 l'issue de ce", "start": 2100.32, "duration": 4.6}, {"text": "sommet europ\u00e9en l'autorit\u00e9 en quelques", "start": 2102.48, "duration": 4.84}, {"text": "mot fa\u00e7on formule choc Gabriel hatal", "start": 2104.92, "duration": 4.919}, {"text": "voil\u00e0 ce que \u00e7a donne tu casses tu", "start": 2107.32, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9pares tu ses tu nettoies tu d\u00e9fies", "start": 2109.839, "duration": 4.76}, {"text": "l'autorit\u00e9 on t'apprend \u00e0 la", "start": 2112.24, "duration": 5.32}, {"text": "respecter voil\u00e0 ho bernalisis on a pris", "start": 2114.599, "duration": 4.24}, {"text": "cette formule choc parce que peut-\u00eatre", "start": 2117.56, "duration": 2.88}, {"text": "qu'elle va elle va rester c'est un", "start": 2118.839, "duration": 3.201}, {"text": "rapport avec les agriculteurs non je", "start": 2120.44, "duration": 3.24}, {"text": "parle de l'autorit\u00e9 vous demande he", "start": 2122.04, "duration": 2.96}, {"text": "parce que on sait plus bien sur quel", "start": 2123.68, "duration": 2.12}, {"text": "pied", "start": 2125.0, "duration": 3.52}, {"text": "danserre parlait s\u00e9curit\u00e9 o\u00f9 il parlait", "start": 2125.8, "duration": 4.44}, {"text": "autorit\u00e9 il a parl\u00e9 de l'uniforme \u00e0", "start": 2128.52, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9cole qui serait peut-\u00eatre g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9", "start": 2130.24, "duration": 3.92}, {"text": "il a parl\u00e9 aussi d'une peine pour les", "start": 2132.48, "duration": 4.72}, {"text": "moins de 16 ans nouveaux int\u00e9r\u00eat travaux", "start": 2134.16, "duration": 5.4}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eats g\u00e9n\u00e9raux en gros \u00e7a m\u00e9rite", "start": 2137.2, "duration": 5.44}, {"text": "d'\u00eatre clair non oui oui \u00e7a le m\u00e9rite de", "start": 2139.56, "duration": 5.64}, {"text": "clair d'\u00eatre clair c'est c'est", "start": 2142.64, "duration": 4.68}, {"text": "malheureusement un retour en arri\u00e8re au", "start": 2145.2, "duration": 3.159}, {"text": "si\u00e8cle dernier l\u00e0 c'est dans la", "start": 2147.32, "duration": 2.16}, {"text": "proposition concr\u00e8te c'est m\u00eame pas dans", "start": 2148.359, "duration": 2.281}, {"text": "le", "start": 2149.48, "duration": 4.24}, {"text": "style de Gabriel Attal parce que je sais", "start": 2150.64, "duration": 5.04}, {"text": "pas si vous savez qu' existe d\u00e9j\u00e0", "start": 2153.72, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui la r\u00e9paration p\u00e9nale pour", "start": 2155.68, "duration": 3.88}, {"text": "les mineurs de moins de 16 ans qui", "start": 2158.04, "duration": 4.36}, {"text": "permet \u00e0 celui qui casse qui r\u00e9pare en", "start": 2159.56, "duration": 3.88}, {"text": "fait et qui est prononc\u00e9 par le", "start": 2162.4, "duration": 3.36}, {"text": "procureur de la R\u00e9publique et le juge", "start": 2163.44, "duration": 3.96}, {"text": "enfin propos\u00e9 par le procureur ensuite", "start": 2165.76, "duration": 4.319}, {"text": "le juge au tribunal pour enfant et et", "start": 2167.4, "duration": 4.199}, {"text": "donc en fait la la grosse diff\u00e9rence", "start": 2170.079, "duration": 3.121}, {"text": "entre la r\u00e9paration p\u00e9nale c'est qu'elle", "start": 2171.599, "duration": 3.121}, {"text": "a sortie dans un ensemble de mesures y", "start": 2173.2, "duration": 2.84}, {"text": "compris des mesures \u00e9ducatives qu' y a", "start": 2174.72, "duration": 3.72}, {"text": "pas que un versant et un volet r\u00e9pressif", "start": 2176.04, "duration": 4.039}, {"text": "l\u00e0 le travail d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral au moins", "start": 2178.44, "duration": 3.399}, {"text": "c'est clair il y a pas d'accompagnement", "start": 2180.079, "duration": 3.28}, {"text": "c'est juste ah tu vas bosser", "start": 2181.839, "duration": 3.841}, {"text": "gratuitement comme le font les adultes", "start": 2183.359, "duration": 3.48}, {"text": "sachant que le signal qu'on lance c'est", "start": 2185.68, "duration": 2.679}, {"text": "quand m\u00eame qu'on va faire travailler des", "start": 2186.839, "duration": 2.881}, {"text": "enfants c'est quand m\u00eame \u00e7a le signal", "start": 2188.359, "duration": 3.081}, {"text": "hein tr\u00e8s concr\u00e8tement al bien s\u00fbr il y", "start": 2189.72, "duration": 3.04}, {"text": "a int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral parce que comme \u00e7a \u00e7a", "start": 2191.44, "duration": 3.24}, {"text": "rend bien \u00e7a rend mieux mais c'est \u00e7a", "start": 2192.76, "duration": 3.359}, {"text": "elle est o\u00f9 la vertu p\u00e9dagogique non on", "start": 2194.68, "duration": 3.76}, {"text": "voit bien le coup de menton on voit bien", "start": 2196.119, "duration": 4.0}, {"text": "ce que \u00e7a ce que \u00e7a produit comme effet", "start": 2198.44, "duration": 5.24}, {"text": "mais est-ce que \u00e7a aura un effet sur le", "start": 2200.119, "duration": 5.081}, {"text": "nombre d'infractions commises par des", "start": 2203.68, "duration": 2.76}, {"text": "mineurs dans le pays parce que c'est au", "start": 2205.2, "duration": 2.879}, {"text": "fond c'est \u00e7a le sujet hein si on dit", "start": 2206.44, "duration": 4.56}, {"text": "voil\u00e0 il y a des mineurs qui sont en", "start": 2208.079, "duration": 5.161}, {"text": "rupture avec la loi et donc on voudrait", "start": 2211.0, "duration": 4.359}, {"text": "savoir si si \u00e7a va am\u00e9liorer les choses", "start": 2213.24, "duration": 3.48}, {"text": "bien s\u00fbr que non c'est de l'effet", "start": 2215.359, "duration": 2.76}, {"text": "annonces pour plaire \u00e0 un \u00e9lectorat qui", "start": 2216.72, "duration": 2.84}, {"text": "on envie qu'on parle durement qu'on", "start": 2218.119, "duration": 3.121}, {"text": "parle comme il a parl\u00e9 l\u00e0 la tribune", "start": 2219.56, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on fasse comme \u00e7a qu'on qu'on tape du", "start": 2221.24, "duration": 3.16}, {"text": "point sur la table voil\u00e0 tout \u00e7a ne sert", "start": 2222.72, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0", "start": 2224.4, "duration": 2.08}, {"text": "rien et pourquoi on l'a pas mis dans le", "start": 2226.839, "duration": 3.201}, {"text": "code justice p\u00e9nale des mineurs pourquoi", "start": 2228.68, "duration": 3.12}, {"text": "\u00c9ric Dupont Moretti il a pas pens\u00e9 avant", "start": 2230.04, "duration": 4.12}, {"text": "hein lui qui est arriv\u00e9 sur ce texte l\u00e0", "start": 2231.8, "duration": 3.96}, {"text": "particuli\u00e8rement dans la dans la", "start": 2234.16, "duration": 3.24}, {"text": "mandature pr\u00e9c\u00e9dente parce que \u00e7a sert \u00e0", "start": 2235.76, "duration": 4.2}, {"text": "rien voil\u00e0 get je pense qu'il faut pas", "start": 2237.4, "duration": 4.28}, {"text": "il faut pas tout m\u00e9langer effectivement", "start": 2239.96, "duration": 3.399}, {"text": "le Premier ministre a us\u00e9 de formules", "start": 2241.68, "duration": 3.8}, {"text": "des slogans toujours et toujours en", "start": 2243.359, "duration": 4.361}, {"text": "l'occurrence si on veut de la vraie", "start": 2245.48, "duration": 4.52}, {"text": "fermet\u00e9 parce que la d\u00e9linquence chez", "start": 2247.72, "duration": 4.44}, {"text": "les mineurs est un vrai sujet il faut", "start": 2250.0, "duration": 4.16}, {"text": "supprimer l'excuse de minorit\u00e9 et c'est", "start": 2252.16, "duration": 3.959}, {"text": "ce que nous avons propos\u00e9 \u00e0 plusieurs", "start": 2254.16, "duration": 5.6}, {"text": "reprises au sein de l'Assembl\u00e9e", "start": 2256.119, "duration": 3.641}, {"text": "nationale syst\u00e9matiquement refus\u00e9 mais", "start": 2261.359, "duration": 5.801}, {"text": "c'est\u00e0dire que quand on est mineur la", "start": 2263.92, "duration": 4.96}, {"text": "loi devrait d\u00e9terminer et bien que", "start": 2267.16, "duration": 4.72}, {"text": "finalement on n'est pas excus\u00e9 de par sa", "start": 2268.88, "duration": 5.64}, {"text": "sa minorit\u00e9 donc on doit \u00eatre devant un", "start": 2271.88, "duration": 4.28}, {"text": "juge le droit des majeurs s'applique", "start": 2274.52, "duration": 3.96}, {"text": "avec avec voil\u00e0 un \u00e2ge \u00e0 d\u00e9finir juste", "start": 2276.16, "duration": 3.6}, {"text": "une rupture la Convention internationale", "start": 2278.48, "duration": 2.52}, {"text": "des dro de", "start": 2279.76, "duration": 4.48}, {"text": "l'fantess on l'", "start": 2281.0, "duration": 3.24}, {"text": "vumi lors des \u00e9meutes vous savez tous", "start": 2285.88, "duration": 4.4}, {"text": "ces gens qui ont commis des \u00e9meutes dans", "start": 2288.28, "duration": 4.039}, {"text": "les quartiers une partie de votre", "start": 2290.28, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9ctorat s\u00fbrement d'ailleurs et de gens", "start": 2292.319, "duration": 3.321}, {"text": "que vous souteniez parceque vous avez eu", "start": 2294.359, "duration": 3.201}, {"text": "du bal \u00e0 les condamner ces \u00e9meutes et", "start": 2295.64, "duration": 4.12}, {"text": "bien beaucoup \u00e9taient", "start": 2297.56, "duration": 5.279}, {"text": "mineurs les Fran\u00e7ais les Fran\u00e7ais et", "start": 2299.76, "duration": 5.04}, {"text": "bien non parce que les", "start": 2302.839, "duration": 4.561}, {"text": "agriculteurs d' de l'ordre notamment", "start": 2304.8, "duration": 4.08}, {"text": "mais \u00e0 un moment donn\u00e9 il faut prendre", "start": 2307.4, "duration": 2.76}, {"text": "conscience que les Fran\u00e7ais r\u00e9clament de", "start": 2308.88, "duration": 3.04}, {"text": "la fermet\u00e9 parce que les Fran\u00e7ais on ont", "start": 2310.16, "duration": 3.28}, {"text": "marre de cette ins\u00e9curit\u00e9 et de cette", "start": 2311.92, "duration": 3.439}, {"text": "impunit\u00e9 qui touche toute une part de la", "start": 2313.44, "duration": 3.96}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 donc effectivement si le premier", "start": 2315.359, "duration": 3.601}, {"text": "ministre veut vraiment agir qu'il", "start": 2317.4, "duration": 3.52}, {"text": "reprenne et bien nos propositions de loi", "start": 2318.96, "duration": 3.96}, {"text": "que nous avons d\u00e9pos\u00e9 et qu'il aille", "start": 2320.92, "duration": 4.159}, {"text": "dans le sens que on voit bien je me", "start": 2322.92, "duration": 3.84}, {"text": "permet que c'est bien ce discours permet", "start": 2325.079, "duration": 3.04}, {"text": "de faire le marchepied \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 2326.76, "duration": 4.16}, {"text": "droite voil\u00e0 le fil conduur du discours", "start": 2328.119, "duration": 3.921}, {"text": "pas que l\u00e0-dessus sur l'ensemble des", "start": 2330.92, "duration": 3.56}, {"text": "sujet par", "start": 2332.04, "duration": 5.16}, {"text": "duus je c'est un d\u00e9bat et en m\u00eame temps", "start": 2334.48, "duration": 4.359}, {"text": "on essaie de commenter le discours", "start": 2337.2, "duration": 3.76}, {"text": "peut-\u00eatre le moment le plus politique", "start": 2338.839, "duration": 4.361}, {"text": "quand Gabriel Atal devient le chef de", "start": 2340.96, "duration": 3.72}, {"text": "fil de la campagne des europ\u00e9ennes", "start": 2343.2, "duration": 3.48}, {"text": "regardez ceux qui pr\u00f4nent la fin de", "start": 2344.68, "duration": 3.919}, {"text": "l'application des trait\u00e9s sont les", "start": 2346.68, "duration": 4.08}, {"text": "partisans d'un frxit d\u00e9guis\u00e9 qui", "start": 2348.599, "duration": 4.121}, {"text": "affaiblirait la France moins d'Europe", "start": 2350.76, "duration": 3.28}, {"text": "c'est moins de puissance pour la France", "start": 2352.72, "duration": 3.2}, {"text": "je ne prendrai qu'un exemple et il fera", "start": 2354.04, "duration": 4.48}, {"text": "mal \u00e0 certains ici le brexit ces", "start": 2355.92, "duration": 4.28}, {"text": "partisans promettaient des jours heureux", "start": 2358.52, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9conomie britannique et au peuple", "start": 2360.2, "duration": 3.8}, {"text": "anglais la semaine derni\u00e8re \u00e0 cause du", "start": 2361.72, "duration": 4.08}, {"text": "brexit les derniers ha fourneau de", "start": 2364.0, "duration": 3.599}, {"text": "Grande-Bretagne ferm\u00e9 on ne produit plus", "start": 2365.8, "duration": 3.68}, {"text": "d'acier au Royaume-Uni nous en France au", "start": 2367.599, "duration": 3.361}, {"text": "contraire notamment gr\u00e2ce aux", "start": 2369.48, "duration": 4.44}, {"text": "investissements de l'Europe l'industrie", "start": 2370.96, "duration": 6.24}, {"text": "revient l\u00e0 il est il est attendu sur ce", "start": 2373.92, "duration": 5.679}, {"text": "r\u00f4le l\u00e0\u00e0 en fait Gabriel hatal c'est", "start": 2377.2, "duration": 3.879}, {"text": "c'est lui qui m\u00e8ne la campagne vous", "start": 2379.599, "duration": 3.201}, {"text": "organisez d\u00e9j\u00e0 le face \u00e0 faceace avec le", "start": 2381.079, "duration": 3.441}, {"text": "rassemblement national non mais il y a", "start": 2382.8, "duration": 3.12}, {"text": "pas de face- \u00e0 faceace entre un premier", "start": 2384.52, "duration": 2.88}, {"text": "ministre de 34 ans qui vient de faire", "start": 2385.92, "duration": 3.32}, {"text": "son discours de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 2387.4, "duration": 4.719}, {"text": "d'annoncer des mesuresutorit\u00e9 faire et", "start": 2389.24, "duration": 4.52}, {"text": "et le pr\u00e9sident d'un parti qui n'a", "start": 2392.119, "duration": 2.96}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 \u00e9lu qui est compl\u00e8tement", "start": 2393.76, "duration": 3.079}, {"text": "absent du Parlement europ\u00e9en et qui se", "start": 2395.079, "duration": 4.561}, {"text": "contredit entre ce qui dit \u00e0", "start": 2396.839, "duration": 5.52}, {"text": "bruxel comprend \u00e7a vous je vais quand", "start": 2399.64, "duration": 4.679}, {"text": "m\u00eame finir Parlement europ\u00e9en qu m\u00eame", "start": 2402.359, "duration": 3.601}, {"text": "arver \u00e0 \u00e0 mettre en accord ces votes ce", "start": 2404.319, "duration": 3.841}, {"text": "serait un pas suppl\u00e9mentaire ce qui", "start": 2405.96, "duration": 4.72}, {"text": "compte ici ce qui compte ici c'est de", "start": 2408.16, "duration": 4.6}, {"text": "dire que quand on est au responsabilit\u00e9s", "start": 2410.68, "duration": 3.76}, {"text": "oui c'est un petit peu plus compliqu\u00e9 et", "start": 2412.76, "duration": 3.04}, {"text": "donc quand on est fran\u00e7ais et qu'on", "start": 2414.44, "duration": 3.56}, {"text": "arrive dans les enceintes europ\u00e9ennes", "start": 2415.8, "duration": 3.84}, {"text": "pour la politique agricole commune on se", "start": 2418.0, "duration": 2.92}, {"text": "bat qu'est-ce qu'on a obtenu dans la", "start": 2419.64, "duration": 2.8}, {"text": "derni\u00e8re politique agricole commune", "start": 2420.92, "duration": 3.08}, {"text": "s'assurer que les jeunes agriculteurs", "start": 2422.44, "duration": 3.32}, {"text": "aient un montant d'aide minimum", "start": 2424.0, "duration": 3.319}, {"text": "continueer", "start": 2425.76, "duration": 3.92}, {"text": "les Aes de la politique agricole commune", "start": 2427.319, "duration": 3.321}, {"text": "mais c'est ce que je disis tout \u00e0heure", "start": 2429.68, "duration": 3.08}, {"text": "sur l'application continuer \u00e0 augmenter", "start": 2430.64, "duration": 3.32}, {"text": "verdissement des aides de la politique", "start": 2432.76, "duration": 2.52}, {"text": "agricole commune et continuer \u00e0 faire de", "start": 2433.96, "duration": 3.56}, {"text": "la France le premier b\u00e9n\u00e9ficiaire net", "start": 2435.28, "duration": 3.88}, {"text": "tout en corrigeant ces in\u00e9quit\u00e9s et", "start": 2437.52, "duration": 3.04}, {"text": "faire des compromis c'est ce que nous", "start": 2439.16, "duration": 2.64}, {"text": "faisons au niveau europ\u00e9en avec le", "start": 2440.56, "duration": 2.64}, {"text": "Parlement europ\u00e9en que nous avons avec", "start": 2441.8, "duration": 3.08}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne ensuite quand", "start": 2443.2, "duration": 3.2}, {"text": "vous allez dire comme le rassemblement", "start": 2444.88, "duration": 3.239}, {"text": "national quand vous allez dire comme le", "start": 2446.4, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national \u00e0 tous vos", "start": 2448.119, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9lecteurs et \u00e0 tous les agriculteurs qui", "start": 2449.76, "duration": 3.12}, {"text": "se plaignent parfois \u00e0 juste titre de la", "start": 2451.319, "duration": 3.481}, {"text": "PAC sur le terrain vous avez raison", "start": 2452.88, "duration": 3.88}, {"text": "c'est affreux et que vous l'avez voter", "start": 2454.8, "duration": 3.64}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en vous \u00eates pris en", "start": 2456.76, "duration": 3.2}, {"text": "flagrant d\u00e9lit d'incons\u00e9quence et c'est", "start": 2458.44, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e7a qui supporte les fran\u00e7 Mar Christine", "start": 2459.96, "duration": 3.52}, {"text": "Dall dans cette p\u00e9riode en pleine crise", "start": 2461.48, "duration": 3.72}, {"text": "des agriculteurs est-ce que l'Europe", "start": 2463.48, "duration": 4.359}, {"text": "peut \u00eatre encore suscit\u00e9 de l'adh\u00e9sion", "start": 2465.2, "duration": 3.919}, {"text": "moi je croyais qu'on \u00e9tait sur la notion", "start": 2467.839, "duration": 3.361}, {"text": "d'autorit\u00e9 du du du premier minist j'ai", "start": 2469.119, "duration": 5.161}, {"text": "avanc\u00e9 on a avanc\u00e9 crois que je crois", "start": 2471.2, "duration": 4.72}, {"text": "que l'Europe aujourd'hui alors il a eu", "start": 2474.28, "duration": 3.559}, {"text": "une phrase que j'ai beaucoup aim\u00e9 il a", "start": 2475.92, "duration": 4.48}, {"text": "dit quand la bureaucratie recule la", "start": 2477.839, "duration": 4.201}, {"text": "libert\u00e9 avance je crois que c'est", "start": 2480.4, "duration": 2.88}, {"text": "exactement j'ai d\u00fb prendre des", "start": 2482.04, "duration": 3.2}, {"text": "guillemets la bureaucratie qui recule", "start": 2483.28, "duration": 3.52}, {"text": "c'est la libert\u00e9 qui avance", "start": 2485.24, "duration": 2.879}, {"text": "on peut le mettre au niveau de l'Europe", "start": 2486.8, "duration": 3.36}, {"text": "on peut le mettre partout la r\u00e9alit\u00e9", "start": 2488.119, "duration": 3.801}, {"text": "c'est qu'il faudrait que l'\u00c9tat fran\u00e7ais", "start": 2490.16, "duration": 5.4}, {"text": "arr\u00eate de cr\u00e9er des commissions truc me", "start": 2491.92, "duration": 5.88}, {"text": "des des enqu\u00eates sur je sais pas quoi", "start": 2495.56, "duration": 4.08}, {"text": "enfin on est sans arr\u00eat en train de", "start": 2497.8, "duration": 4.12}, {"text": "cr\u00e9er de nouvelles structures donc \u00e7a", "start": 2499.64, "duration": 4.88}, {"text": "vous le saluer ce choc de simplification", "start": 2501.92, "duration": 4.52}, {"text": "justement moi j'attends de voir les", "start": 2504.52, "duration": 4.52}, {"text": "fittes vous savez il y a 2 ans on avait", "start": 2506.44, "duration": 3.36}, {"text": "une", "start": 2509.04, "duration": 4.0}, {"text": "direction la DG AFP en France qui", "start": 2509.8, "duration": 4.519}, {"text": "s'occupait de la fonction publique de", "start": 2513.04, "duration": 3.24}, {"text": "tous les agents de la fonction publique", "start": 2514.319, "duration": 4.121}, {"text": "a cr\u00e9\u00e9 il y a 2 ans la diise la", "start": 2516.28, "duration": 3.88}, {"text": "direction interminist\u00e9rielle de", "start": 2518.44, "duration": 3.84}, {"text": "l'encadrement sup\u00e9rieur de l'\u00c9tat on n'a", "start": 2520.16, "duration": 4.439}, {"text": "pas supprim\u00e9 la premi\u00e8re on a rajoutter", "start": 2522.28, "duration": 3.64}, {"text": "une centaine de collaborateurs qui", "start": 2524.599, "duration": 2.681}, {"text": "s'occupent de l'encadrement sup\u00e9rieur de", "start": 2525.92, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00c9tat c'est le mal franco-fran\u00e7ais si", "start": 2527.28, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui moi j'ai envie de faire", "start": 2529.96, "duration": 4.2}, {"text": "confiance sur sa capacit\u00e9 \u00e0 r\u00e9duire", "start": 2531.56, "duration": 5.0}, {"text": "toutes ces structures qui pour moi sont", "start": 2534.16, "duration": 4.959}, {"text": "compl\u00e8tement inutiles aujourd'hui et qui", "start": 2536.56, "duration": 4.559}, {"text": "co\u00fbtent beaucoup d'argent au budget", "start": 2539.119, "duration": 4.121}, {"text": "fran\u00e7ais si on arrive \u00e0 faire \u00e7a et", "start": 2541.119, "duration": 3.401}, {"text": "quand monsieur disait qu'on avait pas", "start": 2543.24, "duration": 3.72}, {"text": "fait de proposition on vous a pos\u00e9 dans", "start": 2544.52, "duration": 4.16}, {"text": "le budget de l'ann\u00e9e derni\u00e8re de la", "start": 2546.96, "duration": 4.08}, {"text": "sobri\u00e9t\u00e9", "start": 2548.68, "duration": 5.08}, {"text": "administrative avz suivi on serait on", "start": 2551.04, "duration": 4.36}, {"text": "a'urait pas on aurait r\u00e9duit un temps", "start": 2553.76, "duration": 4.16}, {"text": "soit peu le d\u00e9ficit voil\u00e0 on est on est", "start": 2555.4, "duration": 4.679}, {"text": "capable d'exister la France insoumise et", "start": 2557.92, "duration": 3.48}, {"text": "aux r\u00e9publicains dans cette campagne", "start": 2560.079, "duration": 2.841}, {"text": "europ\u00e9enne qui qui s'annonce quand on", "start": 2561.4, "duration": 3.719}, {"text": "voit d\u00e9j\u00e0 le le ton qui est donn\u00e9 par", "start": 2562.92, "duration": 4.52}, {"text": "Gabriel hatal qui d\u00e9signe clairement", "start": 2565.119, "duration": 4.2}, {"text": "l'adversaire comme s'il n'y avait que", "start": 2567.44, "duration": 3.96}, {"text": "deux possibilit\u00e9s de vote dans cette", "start": 2569.319, "duration": 3.721}, {"text": "campagne oui je crois qu'on sait faire", "start": 2571.4, "duration": 4.959}, {"text": "campagne sans avoir besoin d' populiste", "start": 2573.04, "duration": 5.24}, {"text": "on l'a montr\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises on", "start": 2576.359, "duration": 3.521}, {"text": "continuera d'en faire la d\u00e9monstration", "start": 2578.28, "duration": 3.799}, {"text": "et ce qui est int\u00e9ressant c'est que m\u00eame", "start": 2579.88, "duration": 3.92}, {"text": "au rassemblement national on pr\u00e9tend", "start": 2582.079, "duration": 3.121}, {"text": "avoir telle ou telle position au", "start": 2583.8, "duration": 2.92}, {"text": "Parlement europ\u00e9en quand on v\u00e9rifie", "start": 2585.2, "duration": 3.04}, {"text": "quand on gratte de plus pr\u00e8s c'est", "start": 2586.72, "duration": 3.08}, {"text": "toujours un peu plus compliqu\u00e9 que \u00e7a et", "start": 2588.24, "duration": 3.319}, {"text": "compris le groupe dans laquel il si\u00e8ge \u00e0", "start": 2589.8, "duration": 3.88}, {"text": "majoritairement valider tous les trait\u00e9s", "start": 2591.559, "duration": 3.8}, {"text": "de libre \u00e9change alors que le groupe", "start": 2593.68, "duration": 3.28}, {"text": "dans lequel nous si\u00e9geons est pour le", "start": 2595.359, "duration": 3.681}, {"text": "coup pur et parfait de ce point de vue-l", "start": 2596.96, "duration": 3.359}, {"text": "on peut pas nous en faire le reproche on", "start": 2599.04, "duration": 2.4}, {"text": "peut avoir le d\u00e9bat politique le", "start": 2600.319, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9saccord mais on a on a quand m\u00eame", "start": 2601.44, "duration": 5.24}, {"text": "l\u00e0-dessus des clarification qui sont", "start": 2604.64, "duration": 4.08}, {"text": "plus int\u00e9ressantes \u00e0 gauche pour ce qui", "start": 2606.68, "duration": 3.52}, {"text": "est de de la France insouis m\u00eame si je", "start": 2608.72, "duration": 2.839}, {"text": "pense qu'il serait plus utile qu'on ait", "start": 2610.2, "duration": 2.6}, {"text": "une liste commune de la nouvelle union", "start": 2611.559, "duration": 2.721}, {"text": "populaire \u00e9cologique et sociale je le", "start": 2612.8, "duration": 4.4}, {"text": "redis \u00e0 parten plut\u00f4t que d'aller se", "start": 2614.28, "duration": 4.24}, {"text": "diss\u00e9miner \u00e0 droite non mais je le dis", "start": 2617.2, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a fait parti du d\u00e9bat du d\u00e9bat oui mais", "start": 2618.52, "duration": 4.12}, {"text": "bon tant que les list sont pas d\u00e9pos\u00e9", "start": 2620.88, "duration": 4.439}, {"text": "tout est possible et", "start": 2622.64, "duration": 2.679}, {"text": "l' moi je pense sinc\u00e8rement qu'on peut", "start": 2626.48, "duration": 4.599}, {"text": "faire confiance \u00e0 notre t\u00eate de liste", "start": 2628.8, "duration": 5.4}, {"text": "qui est Fran\u00e7ois Xavier bami qui conna\u00ee", "start": 2631.079, "duration": 5.401}, {"text": "bien le sujet qui s'est beaucoup investi", "start": 2634.2, "duration": 4.6}, {"text": "et qui justement a un regard toujours", "start": 2636.48, "duration": 5.48}, {"text": "tr\u00e8s attentif sur les cons\u00e9ces\u00ea j'ai pas", "start": 2638.8, "duration": 5.92}, {"text": "termin\u00e9 parce que qui va un travail avec", "start": 2641.96, "duration": 4.44}, {"text": "son \u00e9quipe on a une victoire politique", "start": 2644.72, "duration": 3.44}, {"text": "sur la reconnaissance des des", "start": 2646.4, "duration": 3.88}, {"text": "travailleurs d\u00e9tach\u00e9s comme travailleurs", "start": 2648.16, "duration": 4.159}, {"text": "uberis\u00e9s pardon comme \u00e9tant des", "start": 2650.28, "duration": 3.6}, {"text": "travailleurs en tant que tel et pas des", "start": 2652.319, "duration": 3.081}, {"text": "auto-entrepreneurs c'est une bataille", "start": 2653.88, "duration": 3.28}, {"text": "qu'on a men\u00e9 au niveau europ\u00e9en m\u00eame si", "start": 2655.4, "duration": 3.88}, {"text": "on conteste le cadre en tant que tel de", "start": 2657.16, "duration": 3.679}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne rien ne nous empla", "start": 2659.28, "duration": 2.68}, {"text": "d'essayer d'arracher des victoires", "start": 2660.839, "duration": 2.881}, {"text": "politiques pour les plus faibles et", "start": 2661.96, "duration": 5.48}, {"text": "voil\u00e0 on va terminer avec d'unava Elsa", "start": 2663.72, "duration": 5.56}, {"text": "le Premier ministre a annonc\u00e9 quelques", "start": 2667.44, "duration": 4.2}, {"text": "projets de loi pas tant que \u00e7a sur", "start": 2669.28, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9conomie principalement est-ce qu'il", "start": 2671.64, "duration": 3.28}, {"text": "faut s'attendre \u00e0 des bras de fer aussi", "start": 2673.44, "duration": 3.56}, {"text": "hom\u00e9riqu dans les mois qui viennent \u00e0", "start": 2674.92, "duration": 4.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e comme le 493 sur les", "start": 2677.0, "duration": 4.559}, {"text": "retraites ou \u00e7a peut passer alors", "start": 2679.4, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9coutez des projets de loi il y en aura", "start": 2681.559, "duration": 2.881}, {"text": "du travail il y en aura ici \u00e0", "start": 2683.119, "duration": 2.881}, {"text": "l'Assembl\u00e9e on annonce un projet de loi", "start": 2684.44, "duration": 3.96}, {"text": "industrie verte 2 un projet de loi sur", "start": 2686.0, "duration": 4.48}, {"text": "l'aide active \u00e0 mourir vous savez \u00e7a", "start": 2688.4, "duration": 4.8}, {"text": "fait assez consensus dans les Mims m\u00eame", "start": 2690.48, "duration": 4.8}, {"text": "si les d\u00e9bats risquent d'\u00eatre riches un", "start": 2693.2, "duration": 4.2}, {"text": "projet de loi sur Mayotte et puis vous", "start": 2695.28, "duration": 3.799}, {"text": "en parliez un projet de loi justice des", "start": 2697.4, "duration": 3.199}, {"text": "mineurs avec notamment la cr\u00e9ation des", "start": 2699.079, "duration": 3.601}, {"text": "travaux d'int\u00e9r\u00eat \u00e9ducatifs pour les", "start": 2700.599, "duration": 4.201}, {"text": "jeunes et des travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral", "start": 2702.68, "duration": 4.0}, {"text": "pour les parents d'enfants d\u00e9linquants", "start": 2704.8, "duration": 3.279}, {"text": "dans le l\u00e9gislatif \u00e7a ce sera \u00e0", "start": 2706.68, "duration": 2.84}, {"text": "l'automne dans le budget les basses", "start": 2708.079, "duration": 3.401}, {"text": "d'imp\u00f4ts pour les classes moyennes \u00e7a a", "start": 2709.52, "duration": 3.64}, {"text": "priori le budget c'est toujours avec un", "start": 2711.48, "duration": 3.879}, {"text": "493 et puis des grosses r\u00e9formes sur le", "start": 2713.16, "duration": 3.8}, {"text": "logement sur le march\u00e9 du travail \u00e7a", "start": 2715.359, "duration": 3.48}, {"text": "n\u00e9cessitera peut-\u00eatre de passer par le", "start": 2716.96, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e9gislatif ou alors tout se r\u00e9glera d'un", "start": 2718.839, "duration": 4.201}, {"text": "point de vue r\u00e9glementaire on le sait le", "start": 2721.44, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement veut axer ses r\u00e9formes", "start": 2723.04, "duration": 3.68}, {"text": "justement pour aller vite sur des", "start": 2725.24, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9formes r\u00e9glementaires ce qu'on sait", "start": 2726.72, "duration": 3.24}, {"text": "aussi qui passera par le r\u00e9glementaire", "start": 2728.52, "duration": 2.92}, {"text": "c'est la r\u00e9forme de l'Ame l'aide", "start": 2729.96, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00e9dicale d'\u00c9tat \u00e7a \u00e7a fait des", "start": 2731.44, "duration": 3.52}, {"text": "m\u00e9contents chez les r\u00e9publicains qui", "start": 2733.16, "duration": 3.64}, {"text": "s'estiment trahi alors comment on va", "start": 2734.96, "duration": 3.2}, {"text": "faire passer tout \u00e7a myiam ben c'est", "start": 2736.8, "duration": 2.559}, {"text": "toujours le m\u00eame enjeu il y a toujours", "start": 2738.16, "duration": 3.08}, {"text": "pas de majorit\u00e9 peut-\u00eatre des\u00e9saccords", "start": 2739.359, "duration": 3.601}, {"text": "avec la droite oui mais il faudra r\u00e9gler", "start": 2741.24, "duration": 3.359}, {"text": "ce probl\u00e8me de la r\u00e9forme de l'aide", "start": 2742.96, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00e9dicale d'\u00c9tat puisque Eric soti \u00e9tait", "start": 2744.599, "duration": 3.121}, {"text": "particuli\u00e8rement en col\u00e8re de cette", "start": 2746.44, "duration": 2.76}, {"text": "annonce de du Premier ministre tout \u00e0", "start": 2747.72, "duration": 3.44}, {"text": "l'heure merci beaucoup \u00c9ric sioti qui", "start": 2749.2, "duration": 4.0}, {"text": "parle de m\u00eame de de trahison vous l'avez", "start": 2751.16, "duration": 4.919}, {"text": "dit merci els Mondin Gava on s'arr\u00eate l\u00e0", "start": 2753.2, "duration": 5.0}, {"text": "on suivra les \u00e9ventuels projets de loi", "start": 2756.079, "duration": 4.321}, {"text": "les \u00e9ventuelles batailles parlementaires", "start": 2758.2, "duration": 4.56}, {"text": "qui sont issues directement de de ce", "start": 2760.4, "duration": 3.8}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9ral vous", "start": 2762.76, "duration": 3.4}, {"text": "restez avec moi Pascal Perino parce", "start": 2764.2, "duration": 3.8}, {"text": "qu'on va parler \u00e0 pr\u00e9sent uniquement de", "start": 2766.16, "duration": 4.04}, {"text": "la forme avec notre s\u00e9miologue Mariette", "start": 2768.0, "duration": 3.96}, {"text": "d'igrand et le communiquant Philippe Mor", "start": 2770.2, "duration": 3.119}, {"text": "chevrelet qui nous rejoignent juste", "start": 2771.96, "duration": 4.32}, {"text": "apr\u00e8s ce sujet H\u00e9l\u00e8ne monduel n'a rien", "start": 2773.319, "duration": 5.081}, {"text": "manqu\u00e9 de la gestuelle et des mots", "start": 2776.28, "duration": 4.559}, {"text": "employ\u00e9s par le Premier ministre", "start": 2778.4, "duration": 5.679}, {"text": "regardez concentr\u00e9 mais d\u00e9tendu", "start": 2780.839, "duration": 5.041}, {"text": "gabrielal prend m\u00eame le temps de", "start": 2784.079, "duration": 3.441}, {"text": "s'arr\u00eater pour une photo quelques", "start": 2785.88, "duration": 4.08}, {"text": "minutes avant son", "start": 2787.52, "duration": 4.88}, {"text": "discours le plus jeune premier ministre", "start": 2789.96, "duration": 4.72}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique sait qu'il est", "start": 2792.4, "duration": 4.88}, {"text": "attendu et il assume il prend m\u00eame", "start": 2794.68, "duration": 5.84}, {"text": "exemple sur sa g\u00e9n\u00e9ration je suis n\u00e9 en", "start": 2797.28, "duration": 6.2}, {"text": "1989 notre g\u00e9n\u00e9ration partout dans le", "start": 2800.52, "duration": 5.28}, {"text": "monde voit son monde chambouler plus", "start": 2803.48, "duration": 4.44}, {"text": "fortement encore que tout autre avant", "start": 2805.8, "duration": 5.6}, {"text": "elle elle est en proie au doutes face au", "start": 2807.92, "duration": 5.639}, {"text": "doutes un mot que Gabriel Atal a", "start": 2811.4, "duration": 3.84}, {"text": "prononc\u00e9 \u00e0 de nombreuses reprises au", "start": 2813.559, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9but de son discours il faut cr\u00e9er de", "start": 2815.24, "duration": 5.079}, {"text": "l'espoir dit-il et cela passe par la", "start": 2817.68, "duration": 5.36}, {"text": "conqu\u00eate affronter pour avancer", "start": 2820.319, "duration": 5.721}, {"text": "combattre r\u00e9armer un vocabulaire martial", "start": 2823.04, "duration": 5.84}, {"text": "d\u00e9roul\u00e9 \u00e0 un rythme effrain\u00e9 le Premier", "start": 2826.04, "duration": 5.48}, {"text": "ministre veut occuper l'espace ne pas le", "start": 2828.88, "duration": 4.84}, {"text": "laisser \u00e0 ses adversaires politiques", "start": 2831.52, "duration": 4.48}, {"text": "malgr\u00e9 le Brouis un peu de silence s'il", "start": 2833.72, "duration": 4.24}, {"text": "vous pla\u00eet mes chers coll\u00e8gues juste un", "start": 2836.0, "duration": 4.72}, {"text": "peu de silence il a un Brouis continue", "start": 2837.96, "duration": 4.879}, {"text": "je vous remercie de bien", "start": 2840.72, "duration": 4.0}, {"text": "vouloir", "start": 2842.839, "duration": 4.641}, {"text": "merci Premier ministre je pense madame", "start": 2844.72, "duration": 4.2}, {"text": "la Pr\u00e9sidente qu'ils ont compris que je", "start": 2847.48, "duration": 3.44}, {"text": "ne m'arr\u00eaterai pas malgr\u00e9 leur hurlement", "start": 2848.92, "duration": 6.12}, {"text": "et donc je peux continuer sans aucune", "start": 2850.92, "duration": 4.12}, {"text": "difficult\u00e9 1h 200 de discours au cours", "start": 2855.319, "duration": 5.081}, {"text": "duquel le Premier ministre multiplie les", "start": 2858.24, "duration": 4.76}, {"text": "annonces avec parfois un style tr\u00e8s", "start": 2860.4, "duration": 4.52}, {"text": "direct d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge il faut en", "start": 2863.0, "duration": 4.8}, {"text": "revenir \u00e0 un principe clair tu casses tu", "start": 2864.92, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9pares tu sies tu nettoies tu d\u00e9fies", "start": 2867.8, "duration": 5.279}, {"text": "l'autorit\u00e9 on t'apprend \u00e0 la respecter", "start": 2870.2, "duration": 5.84}, {"text": "Gabri choisit une conclusion plus la", "start": 2873.079, "duration": 6.961}, {"text": "France ilit r\u00e9f\u00e9r \u00e0 sa situation", "start": 2876.04, "duration": 7.48}, {"text": "personnelle \u00eatre fran\u00e7ais en 2024 c'est", "start": 2880.04, "duration": 5.039}, {"text": "dans un pays qu'il y a 10 ans seulement", "start": 2883.52, "duration": 3.2}, {"text": "se d\u00e9chirait encore sur le mariage pour", "start": 2885.079, "duration": 3.52}, {"text": "tous pouvoir \u00eatre Premier ministre en", "start": 2886.72, "duration": 4.399}, {"text": "assumant ouvertement son", "start": 2888.599, "duration": 5.881}, {"text": "homosexualit\u00e9 de tout cela je vois la", "start": 2891.119, "duration": 6.321}, {"text": "preuve que notre pays bouge la preuve", "start": 2894.48, "duration": 4.56}, {"text": "que les mentalit\u00e9s", "start": 2897.44, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9voluent voil\u00e0 c'est d'ailleurs la seule", "start": 2899.04, "duration": 5.079}, {"text": "fois o\u00f9 il a parl\u00e9 v\u00e9ritablement de lui", "start": 2902.16, "duration": 4.36}, {"text": "bonsoir Philippe machevet merci d'\u00eatre", "start": 2904.119, "duration": 4.641}, {"text": "avec nous expert en communication mcbg", "start": 2906.52, "duration": 3.92}, {"text": "conseil bonsoir Mariette dar\u00e9grand", "start": 2908.76, "duration": 3.44}, {"text": "plaisir de vous retrouver s\u00e9miologue et", "start": 2910.44, "duration": 2.879}, {"text": "chroniqueuse dans dans cette \u00e9mission", "start": 2912.2, "duration": 4.48}, {"text": "Philippe Mor Chevrolet il a l\u00e9g\u00e8rement", "start": 2913.319, "duration": 5.921}, {"text": "fendu l'armure un petit peu il y avait", "start": 2916.68, "duration": 4.2}, {"text": "TR parties il y avait trois parties \u00e0", "start": 2919.24, "duration": 2.879}, {"text": "son discours il y avait une partie", "start": 2920.88, "duration": 2.719}, {"text": "service apr\u00e8svente du pr\u00e9sident de la", "start": 2922.119, "duration": 3.761}, {"text": "R\u00e9publique \u00e7a c'est la discipline c'est", "start": 2923.599, "duration": 3.921}, {"text": "les parti \u00e9conomique un peu dur et", "start": 2925.88, "duration": 3.52}, {"text": "cetera il y avait la gestion de crise", "start": 2927.52, "duration": 3.839}, {"text": "avec les agriculteurs on les a beaucoup", "start": 2929.4, "duration": 4.08}, {"text": "aid\u00e9 aujourd'hui et puis la trois\u00e8me", "start": 2931.359, "duration": 4.24}, {"text": "partie c'est parler de lui il a cit\u00e9 S", "start": 2933.48, "duration": 3.879}, {"text": "44 fois parce qu'il y a des pervers qui", "start": 2935.599, "duration": 4.52}, {"text": "ont calcul\u00e9 \u00e7a le mot je c'est deux ou", "start": 2937.359, "duration": 4.561}, {"text": "trois fois plus que ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs il", "start": 2940.119, "duration": 3.601}, {"text": "a d\u00e9marr\u00e9 en disant je suis de la", "start": 2941.92, "duration": 3.679}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration de 89 donc en gros de la", "start": 2943.72, "duration": 3.839}, {"text": "chute du mur on croyait que la guerre", "start": 2945.599, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9tait finie que l'histoire s'\u00e9tait", "start": 2947.559, "duration": 3.28}, {"text": "arr\u00eat\u00e9e et c'est pas vrai donc il a", "start": 2948.72, "duration": 3.8}, {"text": "quand m\u00eame beaucoup parl\u00e9 de lui alors", "start": 2950.839, "duration": 3.96}, {"text": "c'est c'est quelque part int\u00e9ressant", "start": 2952.52, "duration": 4.16}, {"text": "parce que \u00e7a ouvre une autre perspective", "start": 2954.799, "duration": 4.441}, {"text": "que la r\u00e9p\u00e9tition du macronisme oui donc", "start": 2956.68, "duration": 5.24}, {"text": "vous vous avez vu une personnalit\u00e9 ou", "start": 2959.24, "duration": 4.319}, {"text": "qui n'est pas l\u00e0 ou qui est s'affirme", "start": 2961.92, "duration": 2.96}, {"text": "vraiment diff\u00e9rente de celle du", "start": 2963.559, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9sident encore porte-parole il est en", "start": 2964.88, "duration": 3.8}, {"text": "train de devenir Premier ministre il", "start": 2967.04, "duration": 3.92}, {"text": "n'est pas encore Premier ministre avec", "start": 2968.68, "duration": 4.119}, {"text": "un pr\u00e9sident aussi \u00e9crasant et sans", "start": 2970.96, "duration": 3.44}, {"text": "majorit\u00e9 c'est de toute fa\u00e7on tr\u00e8s", "start": 2972.799, "duration": 3.52}, {"text": "difficile Marielle d'gron il n'est pas", "start": 2974.4, "duration": 3.48}, {"text": "encore Premier ministre qu'est-ce que", "start": 2976.319, "duration": 4.921}, {"text": "vous retenez sur le style \u00e0 tal les mots", "start": 2977.88, "duration": 4.64}, {"text": "employer ceux qui reviennent", "start": 2981.24, "duration": 2.879}, {"text": "particuli\u00e8rement alors je crois qu'il y", "start": 2982.52, "duration": 4.0}, {"text": "a un vrai style d\u00e9j\u00e0 ce qui n'\u00e9tait pas", "start": 2984.119, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9vident pour moi il y a vraiment une", "start": 2986.52, "duration": 5.0}, {"text": "rupture stylistique avec ce discours", "start": 2988.4, "duration": 4.719}, {"text": "comment vous le d\u00e9finiriez ce alors je", "start": 2991.52, "duration": 3.559}, {"text": "pense que c'est le mot pragmatisme qui", "start": 2993.119, "duration": 4.0}, {"text": "lui va hein on est dans une g\u00e9n\u00e9ration", "start": 2995.079, "duration": 4.801}, {"text": "n\u00e9e en 89 alors il a dit c'est 200 ans", "start": 2997.119, "duration": 4.68}, {"text": "apr\u00e8s la R\u00e9volution fran\u00e7aise mais c'est", "start": 2999.88, "duration": 4.439}, {"text": "surtout en effet la chute du mur et \u00e0", "start": 3001.799, "duration": 4.361}, {"text": "partir de ce moment-l\u00e0 le monde devient", "start": 3004.319, "duration": 3.841}, {"text": "comme disent les Am\u00e9ricains c'est le VI", "start": 3006.16, "duration": 3.639}, {"text": "World et l\u00e0 c'est instable tout est", "start": 3008.16, "duration": 3.959}, {"text": "instable c'est illisible quand on est", "start": 3009.799, "duration": 4.881}, {"text": "l\u00e0-dedans et bien on le voit les", "start": 3012.119, "duration": 4.321}, {"text": "enqu\u00eates sociologiques le montrent on", "start": 3014.68, "duration": 4.119}, {"text": "devient pragmatique on s'accroche \u00e0 la", "start": 3016.44, "duration": 5.08}, {"text": "praxis on n'est pas dans la th\u00e9orie on", "start": 3018.799, "duration": 4.241}, {"text": "n'est pas dans les concepts il n'y a pas", "start": 3021.52, "duration": 4.24}, {"text": "eu de mots conceptuels pas eu libert\u00e9 il", "start": 3023.04, "duration": 4.88}, {"text": "n'a pas eu non il y a pas eu de mots il", "start": 3025.76, "duration": 3.76}, {"text": "y a eu espoir mais j reviendrai mais il", "start": 3027.92, "duration": 2.76}, {"text": "n a pas eu donc c'est quoi c'est la", "start": 3029.52, "duration": 2.64}, {"text": "recherche de r\u00e9sultat au-del\u00e0 des", "start": 3030.68, "duration": 3.8}, {"text": "id\u00e9ologies ou c'est la recherche de", "start": 3032.16, "duration": 4.399}, {"text": "l'action c'est le r\u00e9sultat de l'action", "start": 3034.48, "duration": 5.0}, {"text": "en effet c'est agir nous avons eu la", "start": 3036.559, "duration": 3.961}, {"text": "posture de", "start": 3039.48, "duration": 3.079}, {"text": "l'agissant c'est pas la posture du", "start": 3040.52, "duration": 4.839}, {"text": "guerrier pas du tout et c'est pas non", "start": 3042.559, "duration": 5.0}, {"text": "plus la la posture du disons du grand", "start": 3045.359, "duration": 3.76}, {"text": "sorcier hein si on prend la la fameuse", "start": 3047.559, "duration": 4.24}, {"text": "triade o\u00f9 on a le paysan le sorcier le", "start": 3049.119, "duration": 5.401}, {"text": "guerrier il est dans les agissants il il", "start": 3051.799, "duration": 5.641}, {"text": "est bien l\u00e0 dedans il produit des choses", "start": 3054.52, "duration": 5.559}, {"text": "il est au service d'eux et cetera donc", "start": 3057.44, "duration": 4.159}, {"text": "je crois que c'est \u00e7a qu'il faut retenir", "start": 3060.079, "duration": 2.601}, {"text": "et c'est", "start": 3061.599, "duration": 3.281}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rationnel parce que c'est", "start": 3062.68, "duration": 4.76}, {"text": "pragmatique voil\u00e0 il nous a pas entra\u00een\u00e9", "start": 3064.88, "duration": 4.88}, {"text": "par exemple quand il a parl\u00e9 du travail", "start": 3067.44, "duration": 3.76}, {"text": "il a beaucoup parl\u00e9 du travail \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 3069.76, "duration": 3.52}, {"text": "vraiment un \u00e9norme th\u00e8me le trava il y a", "start": 3071.2, "duration": 4.159}, {"text": "eu deux grands th\u00e8mes pour moi c'est la", "start": 3073.28, "duration": 4.279}, {"text": "France l'identit\u00e9 de la France et dire", "start": 3075.359, "duration": 4.281}, {"text": "identit\u00e9 fran\u00e7aise c'est rare en", "start": 3077.559, "duration": 3.841}, {"text": "politique depuis Sarkozi je crois pas", "start": 3079.64, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on l' vraiment entendu on l'entend", "start": 3081.4, "duration": 3.159}, {"text": "quand m\u00eame pas mal oui je veux dire pas", "start": 3083.0, "duration": 3.0}, {"text": "dans le clan", "start": 3084.559, "duration": 3.201}, {"text": "dans le d'extr\u00eame droite voil\u00e0 de la", "start": 3086.0, "duration": 3.559}, {"text": "politique classique c'est assez rare", "start": 3087.76, "duration": 3.72}, {"text": "donc il a repris \u00e7a l'identit\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 3089.559, "duration": 5.24}, {"text": "la France et le travail et le travail il", "start": 3091.48, "duration": 6.319}, {"text": "a martel\u00e9 il parle au nom du travail il", "start": 3094.799, "duration": 5.681}, {"text": "travaille il agit et quand on dit qu'il", "start": 3097.799, "duration": 5.28}, {"text": "il aime le le performatif du langage \u00e7a", "start": 3100.48, "duration": 4.2}, {"text": "c'est quoi alors pour ceux qui nous", "start": 3103.079, "duration": 3.72}, {"text": "regardent on entend \u00e7a maintenant", "start": 3104.68, "duration": 4.52}, {"text": "syst\u00e9matiquement une action performative", "start": 3106.799, "duration": 4.401}, {"text": "un mot performatif \u00e7a veut dire quoi", "start": 3109.2, "duration": 4.119}, {"text": "alors en gros c'est l\u00e8ve-toi et marche", "start": 3111.2, "duration": 4.84}, {"text": "il n'y a que \u00e7a la perform mativit\u00e9 du", "start": 3113.319, "duration": 4.441}, {"text": "langage c'est quand le mot produit la", "start": 3116.04, "duration": 4.279}, {"text": "chose c'est c'est r\u00e9f\u00e9r\u00e9 vraiment c'est", "start": 3117.76, "duration": 4.72}, {"text": "tr\u00e8s remis en cause par les linguistes", "start": 3120.319, "duration": 3.841}, {"text": "aujourd'hui parce que il y a tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 3122.48, "duration": 3.4}, {"text": "peu de situations o\u00f9 le mot cr\u00e9e la", "start": 3124.16, "duration": 4.8}, {"text": "chose hein donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 alors lui les", "start": 3125.88, "duration": 4.679}, {"text": "politiques ont le d\u00e9faut de penser", "start": 3128.96, "duration": 3.2}, {"text": "qu'ils vont dire quelque chose lui je", "start": 3130.559, "duration": 2.881}, {"text": "pense que c'est pas tout \u00e0 fait \u00e7a sa", "start": 3132.16, "duration": 3.08}, {"text": "performativit\u00e9 c'est qu'il l'incarne lui", "start": 3133.44, "duration": 3.919}, {"text": "c'est son corps on a eu un discours", "start": 3135.24, "duration": 5.2}, {"text": "corporel \u00e9nerg\u00e9tique incarn\u00e9 je sais pas", "start": 3137.359, "duration": 4.48}, {"text": "si c'est bien ou mal mais c'est", "start": 3140.44, "duration": 3.32}, {"text": "diff\u00e9rent Pascal Perino c'est vrai que", "start": 3141.839, "duration": 2.96}, {"text": "moi ce qui m'a frapp\u00e9 c'est qu'en", "start": 3143.76, "duration": 2.92}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral discours de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 3144.799, "duration": 3.32}, {"text": "il y a des", "start": 3146.68, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rences historiques litt\u00e9raires des", "start": 3148.119, "duration": 5.48}, {"text": "mentors une g\u00e9n\u00e9alogie politique pas du", "start": 3151.079, "duration": 5.441}, {"text": "tout l\u00e0 \u00e7a allait vite \u00e7a disait je", "start": 3153.599, "duration": 5.48}, {"text": "certes mais au nom du faire de l'action", "start": 3156.52, "duration": 4.079}, {"text": "voil\u00e0 c'est un homme beaucoup plus", "start": 3159.079, "duration": 3.681}, {"text": "d'ailleurs du qui voudrait se pr\u00e9senter", "start": 3160.599, "duration": 4.72}, {"text": "comme \u00e9tant un homme davantage du faire", "start": 3162.76, "duration": 5.88}, {"text": "que du dire et en tout cas le dire", "start": 3165.319, "duration": 7.561}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rentiel qui se reporterait \u00e0 des", "start": 3168.64, "duration": 7.199}, {"text": "id\u00e9ologies et cetera on voit bien c'est", "start": 3172.88, "duration": 5.719}, {"text": "pas le genre de beaut\u00e9 de Gabriel hatal", "start": 3175.839, "duration": 5.28}, {"text": "il est dans le pragmatisme c'est un", "start": 3178.599, "duration": 4.641}, {"text": "discours en effet de pragmatisme en cela", "start": 3181.119, "duration": 4.72}, {"text": "il est tr\u00e8s porteur tr\u00e8s repr\u00e9sentatif", "start": 3183.24, "duration": 5.119}, {"text": "de la culture de sa g\u00e9n\u00e9ration hein", "start": 3185.839, "duration": 5.681}, {"text": "parmi les les trentenaires certainement", "start": 3188.359, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup d'hommes et de femmes se sont", "start": 3191.52, "duration": 3.48}, {"text": "retrouv\u00e9s dans son style un langage", "start": 3192.839, "duration": 4.681}, {"text": "simple d'autre part des phrases ah oui", "start": 3195.0, "duration": 4.52}, {"text": "sujet verbe compl\u00e9ment ah oui des phrase", "start": 3197.52, "duration": 5.559}, {"text": "tr\u00e8s courte tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e de l'aspect", "start": 3199.52, "duration": 7.4}, {"text": "par moment conceptuel extr\u00eamement long", "start": 3203.079, "duration": 6.401}, {"text": "un peu allambiqu\u00e9 de son patron le", "start": 3206.92, "duration": 6.32}, {"text": "pr\u00e9sident comm vraiment pas comme", "start": 3209.48, "duration": 5.76}, {"text": "Emmanuel Macron et en cela c'est pas le", "start": 3213.24, "duration": 3.76}, {"text": "clone d'Emmanuel Mac justement on dit", "start": 3215.24, "duration": 3.559}, {"text": "souvent qu'un pr\u00e9sident et un premier", "start": 3217.0, "duration": 3.4}, {"text": "ministre doivent \u00eatre compl\u00e9mentair ce", "start": 3218.799, "duration": 3.681}, {"text": "de la le\u00e7on ah oui c'est c'est fait pour", "start": 3220.4, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7a c'est fait pour \u00eatre compl\u00e9mentaire", "start": 3222.48, "duration": 3.879}, {"text": "c'est penser comme \u00e7a le Pr\u00e9sident donne", "start": 3223.92, "duration": 4.439}, {"text": "l'impulion le cadre intellectuel et lui", "start": 3226.359, "duration": 4.0}, {"text": "vient remplir le cadre et d'ailleurs", "start": 3228.359, "duration": 3.681}, {"text": "toute la partie dure du discours c'\u00e9tait", "start": 3230.359, "duration": 3.081}, {"text": "vraiment le service apr\u00e8svente du", "start": 3232.04, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sident donc c'\u00e9tait la mise en re vre", "start": 3233.44, "duration": 4.8}, {"text": "de l'action pens\u00e9 sout pour vous du", "start": 3235.48, "duration": 3.839}, {"text": "point de vue de la communication oui", "start": 3238.24, "duration": 2.64}, {"text": "c'est un sans fout il y a pas d'erreur", "start": 3239.319, "duration": 3.561}, {"text": "le le seul probl\u00e8me de Gabriel c'est pas", "start": 3240.88, "duration": 3.76}, {"text": "il va pas susciter la haine il va pas", "start": 3242.88, "duration": 3.76}, {"text": "susciter la d\u00e9fiance il risque de", "start": 3244.64, "duration": 3.6}, {"text": "susciter l'indiff\u00e9rence qui est le", "start": 3246.64, "duration": 3.64}, {"text": "contraire de l'amour voil\u00e0 c'est le vrai", "start": 3248.24, "duration": 4.359}, {"text": "probl\u00e8me l'indiff\u00e9rence il y a 30 % des", "start": 3250.28, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 peu pr\u00e8s pour qu' le", "start": 3252.599, "duration": 4.601}, {"text": "remanimement c'est int\u00e9ressant mais pas", "start": 3254.4, "duration": 4.88}, {"text": "plus voil\u00e0 si ils n'ont pas envie de", "start": 3257.2, "duration": 3.84}, {"text": "creuser donc ce qui risque de se passer", "start": 3259.28, "duration": 3.64}, {"text": "de pire pour lui c'est qu'il passe un", "start": 3261.04, "duration": 3.68}, {"text": "peu sous les radars il a moins de temps", "start": 3262.92, "duration": 3.72}, {"text": "que J Bardella pour installer une marque", "start": 3264.72, "duration": 4.52}, {"text": "politique il a le m\u00eame probl\u00e8me qu'il il", "start": 3266.64, "duration": 4.919}, {"text": "a un N+ 1 assez envahissant on va dire", "start": 3269.24, "duration": 3.48}, {"text": "et", "start": 3271.559, "duration": 3.24}, {"text": "tuellaire mais il a moins de temps quoi", "start": 3272.72, "duration": 3.8}, {"text": "et puis il est moins il vient pas il a", "start": 3274.799, "duration": 3.241}, {"text": "pas le m\u00eame parcours Jordan Bardella", "start": 3276.52, "duration": 2.839}, {"text": "puisque les deux vont s'opposer pour les", "start": 3278.04, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9ennes ou tout le monde attend le", "start": 3279.359, "duration": 3.681}, {"text": "face \u00e0 face oui il est l\u00e0 pour les", "start": 3281.44, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est son test s'il perd les", "start": 3283.04, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9ennes Gabriel natthan c'est fini", "start": 3285.2, "duration": 4.32}, {"text": "politiquement enfin pour pour un an ou", "start": 3286.76, "duration": 4.4}, {"text": "deux en tout cas pour ce quinquen mais", "start": 3289.52, "duration": 3.68}, {"text": "en tout cas c'est voil\u00e0 \u00e7a va \u00eatre un", "start": 3291.16, "duration": 3.159}, {"text": "match qui est int\u00e9ressant aussi parce", "start": 3293.2, "duration": 2.68}, {"text": "qu'ils ont pas le m\u00eame part parcours il", "start": 3294.319, "duration": 3.121}, {"text": "s'adresse aux classes moyennees \u00e7a il", "start": 3295.88, "duration": 2.76}, {"text": "l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 alors c'est toujours tr\u00e8s", "start": 3297.44, "duration": 2.44}, {"text": "compliqu\u00e9 de savoir ce que les ce que", "start": 3298.64, "duration": 2.76}, {"text": "c'est exactement les les classes", "start": 3299.88, "duration": 3.36}, {"text": "moyennes mais en tout cas c'est la", "start": 3301.4, "duration": 4.439}, {"text": "majorit\u00e9 des des Fran\u00e7ais lui il il", "start": 3303.24, "duration": 5.04}, {"text": "vient pas de la classe moyenne il a \u00e0", "start": 3305.839, "duration": 5.801}, {"text": "peine 34 ans est-ce qu'il peut \u00eatre", "start": 3308.28, "duration": 6.2}, {"text": "compris d'eux en tout cas il a eu alors", "start": 3311.64, "duration": 4.6}, {"text": "l\u00e0 pour le coup une formule une des", "start": 3314.48, "duration": 3.599}, {"text": "rares formules litt\u00e9raires je ne sais", "start": 3316.24, "duration": 3.359}, {"text": "pas si on lui a souffl\u00e9 si c'est une de", "start": 3318.079, "duration": 3.28}, {"text": "ses plumes je vais essayer de la", "start": 3319.599, "duration": 3.52}, {"text": "retrouver parce que c'\u00e9tait c'\u00e9tait tr\u00e8s", "start": 3321.359, "duration": 4.401}, {"text": "int\u00e9ressant il a dit c'est fran\u00e7ais de", "start": 3323.119, "duration": 5.881}, {"text": "l'Entre Deux du pays et qui en sont", "start": 3325.76, "duration": 6.599}, {"text": "pourtant le c\u0153ur battant l\u00e0 on est c'est", "start": 3329.0, "duration": 5.88}, {"text": "travaill\u00e9 \u00e7a et j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait", "start": 3332.359, "duration": 4.281}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e0 relever parce que", "start": 3334.88, "duration": 3.84}, {"text": "justement \u00e7a faisait contraste avec son", "start": 3336.64, "duration": 5.6}, {"text": "discours tr\u00e8s technique pragmatique et", "start": 3338.72, "duration": 5.52}, {"text": "euh alors est-ce que \u00e7a va faire de", "start": 3342.24, "duration": 4.04}, {"text": "l'effet c'est vrai que son interlocuteur", "start": 3344.24, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s pr\u00e9sent d\u00e8s le d\u00e9but il il", "start": 3346.28, "duration": 3.6}, {"text": "s'est adress\u00e9 \u00e0 ses classes moyennes \u00e7a", "start": 3348.079, "duration": 3.201}, {"text": "c'est clair puisque c'est l'enjeu", "start": 3349.88, "duration": 3.56}, {"text": "vis-\u00e0-vis de du RN hein quand m\u00eame c'est", "start": 3351.28, "duration": 4.279}, {"text": "maintenant tout le monde l'a vu donc", "start": 3353.44, "duration": 4.84}, {"text": "c'est int\u00e9ressant l\u00e0 aussi je pense je", "start": 3355.559, "duration": 4.04}, {"text": "dirais pas une identification mais en", "start": 3358.28, "duration": 2.88}, {"text": "tout cas une \u00e9coute attentive de ces", "start": 3359.599, "duration": 3.96}, {"text": "classes moyennes \u00e0 son \u00e9gard il a fait", "start": 3361.16, "duration": 4.36}, {"text": "ce que Emmanuel Macron avait r\u00e9ussi en", "start": 3363.559, "duration": 4.48}, {"text": "2017 c'est-\u00e0-dire \u00e0 rendre son discours", "start": 3365.52, "duration": 4.319}, {"text": "tr\u00e8s conatif comme on dit c'est-\u00e0-dire", "start": 3368.039, "duration": 3.56}, {"text": "que le discours sencre sur", "start": 3369.839, "duration": 4.2}, {"text": "l'interlocuteur c'est pas bien bien", "start": 3371.599, "duration": 4.561}, {"text": "qu'il disent moi jeux il parle quand", "start": 3374.039, "duration": 5.04}, {"text": "m\u00eame \u00e0 l'autre et c'est \u00e7a c'est", "start": 3376.16, "duration": 5.08}, {"text": "fondamental quand on veut s\u00e9duire il", "start": 3379.079, "duration": 4.321}, {"text": "faut partir de l'autre donc je crois que", "start": 3381.24, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e0 il a il a r\u00e9ussi quelque chose", "start": 3383.4, "duration": 4.399}, {"text": "il a appris \u00e7a il il l'a fait Philippe", "start": 3385.48, "duration": 5.559}, {"text": "Mor chevrelet \u00e0 qui vous fait-il penser", "start": 3387.799, "duration": 5.76}, {"text": "historiquement Sarkozi je pense Nicolas", "start": 3391.039, "duration": 4.121}, {"text": "Sarkozi c'est le plus proche alors il", "start": 3393.559, "duration": 3.8}, {"text": "manque beaucoup d'\u00e9l\u00e9ments de Nicolas", "start": 3395.16, "duration": 4.52}, {"text": "Sarkozi il manque un c\u00f4t\u00e9 d'abord il y a", "start": 3397.359, "duration": 3.96}, {"text": "pas le m\u00eame \u00e2ge il manque le c\u00f4t\u00e9", "start": 3399.68, "duration": 4.28}, {"text": "s\u00e9ducteur le c\u00f4t\u00e9 conqu\u00e9rant qu'il a pas", "start": 3401.319, "duration": 5.161}, {"text": "encore parce qu' il est un peu frais", "start": 3403.96, "duration": 5.079}, {"text": "quoi Sarkozi quand il rentrait dans une", "start": 3406.48, "duration": 4.28}, {"text": "pi\u00e8ce Les les gens disaient qu'en fait", "start": 3409.039, "duration": 4.04}, {"text": "tous les il dominaient vraiment tous les", "start": 3410.76, "duration": 3.48}, {"text": "regards convergaient vers lui il y avait", "start": 3413.079, "duration": 2.76}, {"text": "un c\u00f4t\u00e9 soleil est presque animal dans", "start": 3414.24, "duration": 3.48}, {"text": "la relation il a pas \u00e7a Gabriel Hatan", "start": 3415.839, "duration": 3.801}, {"text": "mais en revanche il a ce c\u00f4t\u00e9 assertif", "start": 3417.72, "duration": 4.119}, {"text": "il a l'ambition il a le c\u00f4t\u00e9", "start": 3419.64, "duration": 5.12}, {"text": "aussi omni Premier ministre c'est qu'il", "start": 3421.839, "duration": 4.2}, {"text": "va \u00eatre partout tout le temps il va", "start": 3424.76, "duration": 3.839}, {"text": "faire un \u00e9v\u00e9nement par jour et puis il", "start": 3426.039, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9roule il a un langage effectivement", "start": 3428.599, "duration": 3.361}, {"text": "direct et simple apr\u00e8s ce qui lui manque", "start": 3430.2, "duration": 3.68}, {"text": "pour l'instant c'est encore une fois", "start": 3431.96, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00e9paisseur quoi il faut remplir tout \u00e7a", "start": 3433.88, "duration": 5.0}, {"text": "il l'a pas \u00e7a c'est normal il a 34 ans", "start": 3436.039, "duration": 4.32}, {"text": "il a une voix encore un peu perch\u00e9e il a", "start": 3438.88, "duration": 2.56}, {"text": "beaucoup de choses \u00e0 travailler just on", "start": 3440.359, "duration": 3.881}, {"text": "va terminer l\u00e0-dessus euh la patine", "start": 3441.44, "duration": 4.96}, {"text": "l'expert est-ce que un Bruno Le Maire un", "start": 3444.24, "duration": 4.119}, {"text": "G\u00e9rald Darmanin vont accepter d'\u00eatre", "start": 3446.4, "duration": 4.399}, {"text": "sous ces ordres est-ce que est-ce qu'ils", "start": 3448.359, "duration": 4.121}, {"text": "vont bien le renouveau c'est plus Bruno", "start": 3450.799, "duration": 4.0}, {"text": "en tout cas vouloir se se passer du coup", "start": 3452.48, "duration": 4.68}, {"text": "de fil en direct \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e non non mais", "start": 3454.799, "duration": 3.76}, {"text": "je crois quand quand vous le regardez", "start": 3457.16, "duration": 3.399}, {"text": "fonctionner vous vous dites en tout cas", "start": 3458.559, "duration": 4.441}, {"text": "ce jeune homme ne manque pas d'autorit\u00e9", "start": 3460.559, "duration": 4.721}, {"text": "et ce sont des vertus qu'on ne pr\u00eate pas", "start": 3463.0, "duration": 4.2}, {"text": "spontan\u00e9ment \u00e0 cette tranche d'\u00e2ge on", "start": 3465.28, "duration": 3.799}, {"text": "dit cette tranche d'\u00e2ge c'est le domaine", "start": 3467.2, "duration": 4.04}, {"text": "de l'ouverture de la permissivit\u00e9 et", "start": 3469.079, "duration": 4.76}, {"text": "cetera l'autorit\u00e9 ils en ont rien \u00e0er", "start": 3471.24, "duration": 5.16}, {"text": "pas du tout lui c'est un jeune qui", "start": 3473.839, "duration": 4.601}, {"text": "peut-\u00eatre certainement permissif en", "start": 3476.4, "duration": 4.04}, {"text": "effet la fin de son discours le montre", "start": 3478.44, "duration": 4.04}, {"text": "il fait son outing enfin il ne fait pas", "start": 3480.44, "duration": 3.48}, {"text": "son outing tout le monde le savait mais", "start": 3482.48, "duration": 4.8}, {"text": "on en fait il parle \u00e0 la tribune de de", "start": 3483.92, "duration": 6.04}, {"text": "son choix sexuel euh donc on on se dit", "start": 3487.28, "duration": 5.6}, {"text": "tiens c'est un un lib\u00e9ral culturel mais", "start": 3489.96, "duration": 5.44}, {"text": "ce lib\u00e9ral culturel a une autre face", "start": 3492.88, "duration": 5.36}, {"text": "c'est un homme d'autorit\u00e9 et en cela il", "start": 3495.4, "duration": 4.76}, {"text": "est assez r\u00e9v\u00e9lateur de quelque chose de", "start": 3498.24, "duration": 3.96}, {"text": "tr\u00e8s profond dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 3500.16, "duration": 3.56}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise elle se dit", "start": 3502.2, "duration": 3.839}, {"text": "aujourd'hui de plus en plus de libert\u00e9", "start": 3503.72, "duration": 5.16}, {"text": "priv\u00e9e c'est quasi in\u00e9vitable c'est le", "start": 3506.039, "duration": 4.681}, {"text": "sens du changement culturel et cetera", "start": 3508.88, "duration": 3.919}, {"text": "mais en m\u00eame temps cette soci\u00e9t\u00e9 est de", "start": 3510.72, "duration": 3.119}, {"text": "plus en plus et on le voit tous les", "start": 3512.799, "duration": 3.681}, {"text": "jours difficile \u00e0 diriger difficile \u00e0", "start": 3513.839, "duration": 4.48}, {"text": "diriger parce que les jeunes n'ob\u00e9issent", "start": 3516.48, "duration": 3.319}, {"text": "plus \u00e0 grand-chose parce qu'il y a les", "start": 3518.319, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9meutes parce qu'en classe c'est", "start": 3519.799, "duration": 3.76}, {"text": "difficile de se faire respecter et donc", "start": 3521.559, "duration": 4.921}, {"text": "il faut un peu d'ordre public alors s'il", "start": 3523.559, "duration": 5.881}, {"text": "r\u00e9concilie la libert\u00e9 avec l'autorit\u00e9 l\u00e0", "start": 3526.48, "duration": 4.639}, {"text": "Mariette pour terminer le mot de la fin", "start": 3529.44, "duration": 4.32}, {"text": "c'est gagner c'est gagn\u00e9 \u00e7a c'est c'est", "start": 3531.119, "duration": 4.881}, {"text": "ce serait le celui qui arrivera vraiment", "start": 3533.76, "duration": 3.44}, {"text": "dans ce pays je pense que vous avez", "start": 3536.0, "duration": 2.76}, {"text": "raison les jeunes les tr\u00e8s jeunes \u00e7a", "start": 3537.2, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9pend de la tranche d'\u00e2ge mais les tr\u00e8s", "start": 3538.76, "duration": 3.039}, {"text": "tr\u00e8s jeunes les jeunes Z qui arrivent", "start": 3539.96, "duration": 3.599}, {"text": "aiment l'autorit\u00e9 aime l'autorit\u00e9 on le", "start": 3541.799, "duration": 3.76}, {"text": "voit et ben on va on va continuer \u00e0", "start": 3543.559, "duration": 3.8}, {"text": "l'observer de pr\u00e8s sur la forme comme", "start": 3545.559, "duration": 3.8}, {"text": "sur le fond merci beaucoup Philippe", "start": 3547.359, "duration": 3.641}, {"text": "Morau chevrelet Mariette dargand et", "start": 3549.359, "duration": 3.72}, {"text": "merci \u00e0 vous Pascal Perino d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 3551.0, "duration": 4.319}, {"text": "notre grand t\u00e9moin en direct ce soir", "start": 3553.079, "duration": 3.76}, {"text": "c'est la fin de cette \u00e9mission merci \u00e0", "start": 3555.319, "duration": 5.0}, {"text": "vous de l'avoir suivi et bien \u00e0 demain", "start": 3556.839, "duration": 4.96}, {"text": "mieux m\u00eame heure tr\u00e8s belle soir\u00e9e sur", "start": 3560.319, "duration": 3.321}, {"text": "LCP bien", "start": 3561.799, "duration": 3.431}, {"text": "s\u00fbr", "start": 3563.64, "duration": 9.579}, {"text": "[Musique]", "start": 3565.23, "duration": 7.989}]}