{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on a vu que la situation s'est beaucoup", "start": 0.28, "duration": 2.72}, {"text": "tendue ces derni\u00e8res heures autour de", "start": 1.64, "duration": 2.96}, {"text": "Michel Barnier entre les macronistes et", "start": 3.0, "duration": 3.52}, {"text": "notamment les LR en particulier sur la", "start": 4.6, "duration": 4.36}, {"text": "question des possi hausse d'imp\u00f4ts", "start": 6.52, "duration": 3.88}, {"text": "est-ce que vous pensez que pour la", "start": 8.96, "duration": 3.28}, {"text": "premi\u00e8re fois dans la 5e R\u00e9publique on", "start": 10.4, "duration": 3.52}, {"text": "pourrait avoir il y a un risque que le", "start": 12.24, "duration": 3.319}, {"text": "premier ministre d\u00e9missionne sans avoir", "start": 13.92, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 constituer le gouvernement je", "start": 15.559, "duration": 3.361}, {"text": "crois que tout d'abord depuis quelques", "start": 17.56, "duration": 3.32}, {"text": "semaines nous vivons des premi\u00e8res fois", "start": 18.92, "duration": 4.32}, {"text": "chaque jour euh donc je crois que tout", "start": 20.88, "duration": 4.52}, {"text": "est encore possible malheureusement je", "start": 23.24, "duration": 3.92}, {"text": "je veux le dire un malheureusement parce", "start": 25.4, "duration": 3.56}, {"text": "que finalement c'est la d\u00e9mocratie qui", "start": 27.16, "duration": 3.599}, {"text": "est en train d'\u00eatre pi", "start": 28.96, "duration": 3.799}, {"text": "mais sans surprise parce que le", "start": 30.759, "duration": 3.721}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a vouloir se", "start": 32.759, "duration": 4.921}, {"text": "m\u00ealer de tout \u00e0 vouloir nier le", "start": 34.48, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9sultats des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 37.68, "duration": 4.879}, {"text": "am\u00e8ne les uns et les autres dans des", "start": 40.2, "duration": 4.359}, {"text": "impasses dont lui seul aujourd'hui est", "start": 42.559, "duration": 4.68}, {"text": "responsable mais ce serait effectivement", "start": 44.559, "duration": 5.241}, {"text": "une premi\u00e8re mais aussi le r\u00e9v\u00e9lateur", "start": 47.239, "duration": 5.721}, {"text": "d'une crise profonde qui pourrait demain", "start": 49.8, "duration": 5.48}, {"text": "bloquer \u00e9galement l'ensemble de notre", "start": 52.96, "duration": 4.079}, {"text": "pays parce que oui le Parlement", "start": 55.28, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui a besoin de se r\u00e9unir le", "start": 57.039, "duration": 3.401}, {"text": "Parlement a besoin de L diff\u00e9r le", "start": 58.8, "duration": 3.0}, {"text": "Parlement a besoin de d\u00e9battre des", "start": 60.44, "duration": 3.04}, {"text": "questions budg\u00e9taires pour pouvoir", "start": 61.8, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9pondre aux besoins des Fran\u00e7aises et", "start": 63.48, "duration": 3.319}, {"text": "des Fran\u00e7ais la proposition", "start": 65.0, "duration": 3.36}, {"text": "d'institution qui \u00e9tait port\u00e9 par les", "start": 66.799, "duration": 3.881}, {"text": "insoumis \u00e0 franchi le le filtre du", "start": 68.36, "duration": 3.92}, {"text": "bureau \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale aussi", "start": 70.68, "duration": 3.2}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois que \u00e7a arrive", "start": 72.28, "duration": 2.839}, {"text": "pour que le m\u00e9canisme aboutisse il", "start": 73.88, "duration": 3.16}, {"text": "faudra aussi que le S\u00e9nat en d\u00e9bat", "start": 75.119, "duration": 3.121}, {"text": "est-ce que du c\u00f4t\u00e9 des s\u00e9nateurs", "start": 77.04, "duration": 3.28}, {"text": "communistes vous en avez parl\u00e9 est-ce", "start": 78.24, "duration": 3.879}, {"text": "qu'il y a une ligne qui se d\u00e9gage sur \u00e7a", "start": 80.32, "duration": 4.0}, {"text": "B vous sa je crois que \u00e0 chaque jour", "start": 82.119, "duration": 4.761}, {"text": "suffit \u00e0 peine et que l'actualit\u00e9 fait", "start": 84.32, "duration": 5.08}, {"text": "que chaque jour est aliment\u00e9 non c'est", "start": 86.88, "duration": 4.52}, {"text": "un d\u00e9bat nous allons avoir quand le le", "start": 89.4, "duration": 3.92}, {"text": "le d\u00e9bat bien \u00e9videmment arrivera au", "start": 91.4, "duration": 4.52}, {"text": "S\u00e9nat je crois que comme toute d\u00e9cision", "start": 93.32, "duration": 4.64}, {"text": "elle ne peut pas se prendre a priori ni", "start": 95.92, "duration": 3.68}, {"text": "dans un sens d'ailleurs ni dans un autre", "start": 97.96, "duration": 3.4}, {"text": "je crois que nous devons d'ailleurs", "start": 99.6, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9viter de trop pr\u00e9sidentialiser le le", "start": 101.36, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9bat politique nous venons de vivre un", "start": 104.119, "duration": 5.441}, {"text": "\u00e9t\u00e9 qui d\u00e9montre cette difficult\u00e9 l\u00e0 et", "start": 106.079, "duration": 5.761}, {"text": "nous aurons dans les Sit dans la", "start": 109.56, "duration": 4.04}, {"text": "situation d'un pays que je crois", "start": 111.84, "duration": 3.52}, {"text": "personne ne conna\u00eet aujourd'hui quand", "start": 113.6, "duration": 3.64}, {"text": "nous aurons \u00e0 avoir ce d\u00e9bat l\u00e0 les", "start": 115.36, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9cisions que que nous prendrons mais", "start": 117.24, "duration": 3.32}, {"text": "nous les prendrons bien \u00e9videmment le", "start": 119.039, "duration": 3.521}, {"text": "moment venu en lien \u00e9galement avec nos", "start": 120.56, "duration": 4.839}, {"text": "coll\u00e8gues d\u00e9put\u00e9s en toutes cause et", "start": 122.56, "duration": 4.239}, {"text": "ind\u00e9pendamment de savoir s'il faut", "start": 125.399, "duration": 3.36}, {"text": "destituer ou pas le pr\u00e9sident de la", "start": 126.799, "duration": 3.32}, {"text": "R\u00e9publique je crois que la premi\u00e8re des", "start": 128.759, "duration": 2.641}, {"text": "priorit\u00e9s c'est que le Pr\u00e9sident de la", "start": 130.119, "duration": 4.961}, {"text": "R\u00e9publique accepte entende et tire les", "start": 131.4, "duration": 6.24}, {"text": "cons\u00e9quences du fait qu'il a \u00e9t\u00e9 for", "start": 135.08, "duration": 5.12}, {"text": "fortement sanctionn\u00e9 lors des derni\u00e8res", "start": 137.64, "duration": 5.45}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et l\u00e9gislatives", "start": 140.2, "duration": 9.029}, {"text": "[Musique]", "start": 143.09, "duration": 6.139}]}