{"label": "politique", "transcript": [{"text": "vous savez mesdames et messieurs les", "start": 0.12, "duration": 5.12}, {"text": "s\u00e9nateurs je suis attach\u00e9 au r\u00f4le du", "start": 2.439, "duration": 6.16}, {"text": "S\u00e9nat et je ce n pas hasard d'ailleurs", "start": 5.24, "duration": 5.76}, {"text": "si il y a peut-\u00eatre pour une des", "start": 8.599, "duration": 4.16}, {"text": "premi\u00e8res fois autant de s\u00e9nateurs et", "start": 11.0, "duration": 4.81}, {"text": "s\u00e9natrices dans mon gouvernement", "start": 12.759, "duration": 13.36}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 15.81, "duration": 12.99}, {"text": "oui vous faites bien de les encourager", "start": 26.119, "duration": 5.841}, {"text": "en tout cas", "start": 28.8, "duration": 3.16}, {"text": "je suis attach\u00e9 au r\u00f4le aussi \u00e0 la place", "start": 32.04, "duration": 7.359}, {"text": "de nos territoires dans la", "start": 35.8, "duration": 3.599}, {"text": "R\u00e9publique j'ai eu aussi dans mon", "start": 39.92, "duration": 4.639}, {"text": "parcours assez long et j'ai pas besoin", "start": 42.879, "duration": 4.401}, {"text": "qu'on me rappelle mon", "start": 44.559, "duration": 2.721}, {"text": "\u00e2ge l'honneur et la chance d'\u00eatre", "start": 47.76, "duration": 5.599}, {"text": "pr\u00e9sent d'un d\u00e9partement pendant 17 ans", "start": 50.8, "duration": 5.919}, {"text": "hein et donc je n'ai pas oubli\u00e9 non plus", "start": 53.359, "duration": 5.68}, {"text": "tout ce que j'ai appris sur le terrain", "start": 56.719, "duration": 4.201}, {"text": "dans ce d\u00e9partement", "start": 59.039, "duration": 5.2}, {"text": "dans son tissu de d'entre vous que je", "start": 60.92, "duration": 7.199}, {"text": "salue affectueusement voil\u00e0 ce sont des", "start": 64.239, "duration": 8.161}, {"text": "territoires quel qu'il soit chez nous", "start": 68.119, "duration": 7.64}, {"text": "rom\u00e8 qui par leur identit\u00e9 leur \u00e9nergie", "start": 72.4, "duration": 7.0}, {"text": "leur culture leur diff\u00e9rence contribu \u00e0", "start": 75.759, "duration": 6.04}, {"text": "d\u00e9velopper notre pays \u00e0 la rendre plus", "start": 79.4, "duration": 3.88}, {"text": "forte c'est \u00e7a dont je parlais au tout", "start": 81.799, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9but de mon propos nous ne partons pas", "start": 83.28, "duration": 4.24}, {"text": "de rien nous partons de ces territoires", "start": 85.4, "duration": 4.12}, {"text": "et c'est souvent le succ\u00e8s de ces", "start": 87.52, "duration": 3.88}, {"text": "territoires parfois des petites communes", "start": 89.52, "duration": 4.4}, {"text": "comme des grandes qui fait le succ\u00e8s de", "start": 91.4, "duration": 4.679}, {"text": "la France j'ai toujours la conviction", "start": 93.92, "duration": 5.28}, {"text": "qu'on r\u00e8gle mieux les probl\u00e8mes du", "start": 96.079, "duration": 6.68}, {"text": "quotidien dans la proximit\u00e9 voil\u00e0", "start": 99.2, "duration": 5.199}, {"text": "l'intuition initiale de la", "start": 102.759, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9centralisation depuis la grande loi de", "start": 104.399, "duration": 5.801}, {"text": "fer en", "start": 107.56, "duration": 5.36}, {"text": "82 je suis devenu pr\u00e9sident du", "start": 110.2, "duration": 5.72}, {"text": "D\u00e9partement pr\u00e9cis\u00e9ment en mars 82 en", "start": 112.92, "duration": 5.28}, {"text": "Savoie et donc j'ai pas oubli\u00e9 les", "start": 115.92, "duration": 5.04}, {"text": "moyens et la libert nouvelle que donnait", "start": 118.2, "duration": 4.76}, {"text": "cette loi aux conseils g\u00e9n\u00e9raux \u00e0", "start": 120.96, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9poque", "start": 122.96, "duration": 5.439}, {"text": "euh depuis l'intuition initiale de cette", "start": 124.56, "duration": 5.919}, {"text": "d\u00e9centralisation moi je pense qu'il y a", "start": 128.399, "duration": 5.241}, {"text": "une v\u00e9rit\u00e9 tr\u00e8s banale qui est que sur", "start": 130.479, "duration": 4.641}, {"text": "tous les sujets qui concernent la vie", "start": 133.64, "duration": 4.4}, {"text": "des gens la d\u00e9cision doit \u00eatre prise le", "start": 135.12, "duration": 5.24}, {"text": "plus pr\u00e8s possible deux et c'est ce que", "start": 138.04, "duration": 4.36}, {"text": "font d'ailleurs chaque jour les \u00e9lus", "start": 140.36, "duration": 4.28}, {"text": "locaux et aussi ce qu'on va faire de", "start": 142.4, "duration": 4.64}, {"text": "plus en plus les pr\u00e9fets notre force", "start": 144.64, "duration": 5.4}, {"text": "depuis 40 ans a donc \u00e9t\u00e9 \u00e9tat et", "start": 147.04, "duration": 5.76}, {"text": "collectivit\u00e9s locales de nous compl\u00e9ter", "start": 150.04, "duration": 4.919}, {"text": "euh de nous renforcer mutuellement m\u00eame", "start": 152.8, "duration": 3.92}, {"text": "si je sais bien que depuis 40 ans il y a", "start": 154.959, "duration": 3.881}, {"text": "eu des haut et des bas dans les", "start": 156.72, "duration": 4.879}, {"text": "relations entre l'\u00c9tat et les", "start": 158.84, "duration": 4.92}, {"text": "collectivit\u00e9s locales l'\u00c9tat reste", "start": 161.599, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9videmment le garant de l'unit\u00e9 monsieur", "start": 163.76, "duration": 3.399}, {"text": "le Pr\u00e9sident il donne au nom de la", "start": 165.4, "duration": 3.16}, {"text": "R\u00e9publique le cadre de l'activit\u00e9", "start": 167.159, "duration": 3.881}, {"text": "nationale les collectivit\u00e9s ont leur", "start": 168.56, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00f4le pour dynamiser cette activit\u00e9 et la", "start": 171.04, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9velopper en cr\u00e9ant dans chaque", "start": 173.84, "duration": 4.679}, {"text": "territoire le cadre le plus propice au", "start": 176.159, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9veloppement et je bien faire", "start": 178.519, "duration": 4.601}, {"text": "miienne cette conviction du pr\u00e9sident", "start": 180.959, "duration": 4.92}, {"text": "Larcher sur laquelle la commune c'est en", "start": 183.12, "duration": 6.8}, {"text": "effet la petite r\u00e9publique dans la", "start": 185.879, "duration": 4.041}, {"text": "grande je suis s\u00fbr d'ailleurs que vous", "start": 196.08, "duration": 5.439}, {"text": "aviez d\u00e9j\u00e0 entendu cette phrase he et", "start": 198.12, "duration": 6.16}, {"text": "cet \u00e9quilibre est vital il est efficace", "start": 201.519, "duration": 5.72}, {"text": "il repose sur le respect et sur la", "start": 204.28, "duration": 5.84}, {"text": "confiance pour cette confiance soit la", "start": 207.239, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e8gle je demanderai \u00e0 mon gouvernement", "start": 210.12, "duration": 3.88}, {"text": "d'entretenir des relations r\u00e9guli\u00e8res et", "start": 212.319, "duration": 3.801}, {"text": "profondes avec les \u00e9lus locaux nous", "start": 214.0, "duration": 3.879}, {"text": "devons pouvoir partager avec eux les", "start": 216.12, "duration": 3.24}, {"text": "objectifs de l'action", "start": 217.879, "duration": 3.321}, {"text": "gouvernementale parce que ce sont les", "start": 219.36, "duration": 3.959}, {"text": "objectifs de la nation et qu's ont", "start": 221.2, "duration": 5.44}, {"text": "vocation \u00e0 y concourir et \u00e7a sera le", "start": 223.319, "duration": 6.401}, {"text": "r\u00f4le bien s\u00fbr de la ministre en charge", "start": 226.64, "duration": 5.28}, {"text": "du partenariat avec les territoires et", "start": 229.72, "duration": 3.68}, {"text": "des ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s qui sont aupr\u00e8s", "start": 231.92, "duration": 4.44}, {"text": "d'elle et du ministre de l'Int\u00e9rieur que", "start": 233.4, "duration": 5.55}, {"text": "vous connaissez bien", "start": 236.36, "duration": 7.82}, {"text": "[Musique]", "start": 238.95, "duration": 5.23}]}