{"label": "politique", "transcript": [{"text": "alors chers coll\u00e8gues madame la ministre", "start": 0.04, "duration": 4.04}, {"text": "nous nous allons commencer par l'examen", "start": 2.24, "duration": 5.079}, {"text": "du projet de loi de finances pour 2025", "start": 4.08, "duration": 4.8}, {"text": "au sein de notre commission avec", "start": 7.319, "duration": 3.681}, {"text": "l'audition donc de notre ministre de la", "start": 8.88, "duration": 4.4}, {"text": "Culture madame Rachida Dati et l'examen", "start": 11.0, "duration": 5.24}, {"text": "des missions culture m\u00e9dia livre et", "start": 13.28, "duration": 6.52}, {"text": "industrie culturelle et audiovisuel publ", "start": 16.24, "duration": 5.24}, {"text": "madame la ministre nous sommes heureux", "start": 19.8, "duration": 3.319}, {"text": "de vous recevoir pour ce traditionnel", "start": 21.48, "duration": 3.4}, {"text": "rendez-vous", "start": 23.119, "duration": 4.32}, {"text": "budg\u00e9taire la partie budg\u00e9taire des", "start": 24.88, "duration": 5.28}, {"text": "quatre projets de rapport pour avis sur", "start": 27.439, "duration": 6.081}, {"text": "mission vous ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 hier apr\u00e8s", "start": 30.16, "duration": 5.64}, {"text": "l'intervention donc liminaire globale de", "start": 33.52, "duration": 3.84}, {"text": "Madame la Ministre nos \u00e9changes", "start": 35.8, "duration": 3.68}, {"text": "s'organiseront en deux temps nous", "start": 37.36, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9battrons d'abord de la mission culture", "start": 39.48, "duration": 5.32}, {"text": "dans son ensemble avec les interventions", "start": 43.0, "duration": 3.8}, {"text": "des rapporteurs pour avis des", "start": 44.8, "duration": 3.88}, {"text": "rapporteurs des orateurs de groupe pour", "start": 46.8, "duration": 4.279}, {"text": "2 minutes chacun et enfin des questions", "start": 48.68, "duration": 4.039}, {"text": "de 1 minute auxquelles la ministre", "start": 51.079, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9pondra nous passerons ensuite selon le", "start": 52.719, "duration": 4.801}, {"text": "m\u00eame sch\u00e9ma la discussion conjointe des", "start": 55.32, "duration": 5.16}, {"text": "missions m\u00e9diia livre et industrie", "start": 57.52, "duration": 6.28}, {"text": "culturelle et audiovisuel public et", "start": 60.48, "duration": 4.88}, {"text": "ensuite nous commencerons l'examen des", "start": 63.8, "duration": 3.359}, {"text": "amendements \u00e0 l'issue de ces deux", "start": 65.36, "duration": 4.32}, {"text": "discussions g\u00e9n\u00e9ral apr\u00e8s le d\u00e9part de", "start": 67.159, "duration": 5.28}, {"text": "la madame la ministre et enfin nous", "start": 69.68, "duration": 5.36}, {"text": "poursuivrons l'examen de ces amendements", "start": 72.439, "duration": 5.68}, {"text": "donc entre nous ce soir et demain matin", "start": 75.04, "duration": 5.56}, {"text": "si n\u00e9cessaire avant de vous donner la", "start": 78.119, "duration": 4.04}, {"text": "parole madame la ministre je voudrais", "start": 80.6, "duration": 4.36}, {"text": "vous interroger sur deux sujets d'abord", "start": 82.159, "duration": 5.481}, {"text": "sur le passeculture quelle forme prendra", "start": 84.96, "duration": 5.08}, {"text": "prendrai les \u00e9volutions annonc\u00e9es et", "start": 87.64, "duration": 4.6}, {"text": "quand serait-elle appliqu\u00e9e une fraction", "start": 90.04, "duration": 3.84}, {"text": "de la part individuelle sera-t-elle", "start": 92.24, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9e au spectacle vivant et si oui", "start": 93.88, "duration": 5.44}, {"text": "dans quelle mesure une progressivit\u00e9 des", "start": 96.36, "duration": 4.759}, {"text": "montants allou\u00e9s en fonction des revenus", "start": 99.32, "duration": 3.64}, {"text": "des familles des jeunes \u00e9ligible", "start": 101.119, "duration": 4.441}, {"text": "est-elle \u00e0 l'\u00e9tude enfin une", "start": 102.96, "duration": 4.799}, {"text": "augmentation du montant du montant", "start": 105.56, "duration": 4.4}, {"text": "accord\u00e9 \u00e0 la part collective est-elle", "start": 107.759, "duration": 5.761}, {"text": "aussi \u00e9tudi\u00e9e mon autre question porte", "start": 109.96, "duration": 7.6}, {"text": "sur la dotation de 10,3 millions d'euros", "start": 113.52, "duration": 6.4}, {"text": "du fond de soutien \u00e0 l'expression", "start": 117.56, "duration": 4.919}, {"text": "radiophonique locale", "start": 119.92, "duration": 5.159}, {"text": "FSER comment pouvez-vous justifier cette", "start": 122.479, "duration": 5.0}, {"text": "diminution alors m\u00eame que ces 10,3", "start": 125.079, "duration": 6.721}, {"text": "millions d'euros repr\u00e9sente 84 % de la", "start": 127.479, "duration": 6.041}, {"text": "baisse des cr\u00e9dits de la mission m\u00e9dia", "start": 131.8, "duration": 4.84}, {"text": "livre et ind industrie culturelle en", "start": 133.52, "duration": 6.719}, {"text": "2025 quel serait l'impact sur les radios", "start": 136.64, "duration": 5.44}, {"text": "associatives bien voil\u00e0 madame la", "start": 140.239, "duration": 3.681}, {"text": "ministre donc je vous laisse maintenant", "start": 142.08, "duration": 4.2}, {"text": "nous pr\u00e9senter votre projet de budget", "start": 143.92, "duration": 7.44}, {"text": "pour 2025 et donc nous vous \u00e9coutons", "start": 146.28, "duration": 5.08}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente messieurs les", "start": 152.84, "duration": 2.88}, {"text": "rapporteurs mesdames et messieurs les", "start": 154.519, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s tout d'abord je veux vous", "start": 155.72, "duration": 4.76}, {"text": "remercier qu'on puisse se retrouver", "start": 158.319, "duration": 3.721}, {"text": "ainsi c'est pour moi un grand plaisir et", "start": 160.48, "duration": 3.28}, {"text": "j'ai plaisir de retrouver votre", "start": 162.04, "duration": 5.36}, {"text": "commission euh et surtout comme je l'ai", "start": 163.76, "duration": 6.6}, {"text": "exprim\u00e9 je suis d'autant plus ravi et je", "start": 167.4, "duration": 4.96}, {"text": "l'ai dit publiquement que je souhaitais", "start": 170.36, "duration": 3.08}, {"text": "poursuivre ma mission \u00e0 la t\u00eate du", "start": 172.36, "duration": 2.32}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture et donc je suis", "start": 173.44, "duration": 3.079}, {"text": "vraiment ravi de pouvoir poursuivre", "start": 174.68, "duration": 3.199}, {"text": "cette mission qui est pour moi une", "start": 176.519, "duration": 3.561}, {"text": "mission essentielle et d'ailleurs le", "start": 177.879, "duration": 3.841}, {"text": "devant cette commission et devant un", "start": 180.08, "duration": 2.84}, {"text": "certain nombre de parlementaires qui", "start": 181.72, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 j'ai dit au combien le", "start": 182.92, "duration": 4.239}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture est un minist\u00e8re", "start": 185.159, "duration": 4.121}, {"text": "de coh\u00e9sion et je r\u00e9p\u00e8te et d'ailleurs", "start": 187.159, "duration": 3.881}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente nous avons nous en", "start": 189.28, "duration": 3.239}, {"text": "avons parl\u00e9 lorsque vous \u00eates venu me", "start": 191.04, "duration": 3.36}, {"text": "voir je consid\u00e8re que c'est ce minist\u00e8re", "start": 192.519, "duration": 4.0}, {"text": "est un minist\u00e8re r\u00e9galien dans une", "start": 194.4, "duration": 4.119}, {"text": "p\u00e9riode et un contexte o\u00f9 le pays est", "start": 196.519, "duration": 3.681}, {"text": "extr\u00eamement fractur\u00e9 pour ne pas dire", "start": 198.519, "duration": 4.0}, {"text": "euh o\u00f9 on essaie de r\u00e9duire les", "start": 200.2, "duration": 5.599}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s ce minist\u00e8re a un enjeu", "start": 202.519, "duration": 5.64}, {"text": "essentiel et fondamental euh dans dans", "start": 205.799, "duration": 4.36}, {"text": "cet aspect-l\u00e0 alors c'est derniers mois", "start": 208.159, "duration": 3.08}, {"text": "m'ont convaincu dans la grande mission", "start": 210.159, "duration": 2.961}, {"text": "qui est celle de ce minist\u00e8re qui porte", "start": 211.239, "duration": 3.401}, {"text": "des enjeux fondamentaux comme je viens", "start": 213.12, "duration": 2.679}, {"text": "de le dire pour la coh\u00e9sion de notre", "start": 214.64, "duration": 3.4}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 pour la r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9", "start": 215.799, "duration": 4.0}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 le passeculture et je", "start": 218.04, "duration": 3.64}, {"text": "vous y r\u00e9pondrai tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment et la", "start": 219.799, "duration": 4.561}, {"text": "construction citoyenne alors vous m'avez", "start": 221.68, "duration": 3.88}, {"text": "pos\u00e9 des questions tr\u00e8s pr\u00e9cises sur les", "start": 224.36, "duration": 3.079}, {"text": "points je vous y r\u00e9pondrai mais on avait", "start": 225.56, "duration": 3.12}, {"text": "eu l'occasion madame la Pr\u00e9sidente de", "start": 227.439, "duration": 2.921}, {"text": "l'\u00e9voquer sur les pistes que je", "start": 228.68, "duration": 3.639}, {"text": "souhaitais \u00e9videmment r\u00e9former mais je", "start": 230.36, "duration": 3.959}, {"text": "me souviens ici devant les", "start": 232.319, "duration": 3.521}, {"text": "parlementaires et d'ailleurs un certain", "start": 234.319, "duration": 3.521}, {"text": "nombre qui sont encore pr\u00e9sents", "start": 235.84, "duration": 3.679}, {"text": "aujourd'hui m'avait beaucoup interrog\u00e9", "start": 237.84, "duration": 2.599}, {"text": "sur", "start": 239.519, "duration": 2.36}, {"text": "justement notamment sur le", "start": 240.439, "duration": 4.041}, {"text": "passculture comme un outil \u00e9videmment", "start": 241.879, "duration": 4.241}, {"text": "qui est li\u00e9 \u00e0 la demande de culture et", "start": 244.48, "duration": 4.039}, {"text": "c'est c'est le c\u00f4t\u00e9 innovant et", "start": 246.12, "duration": 5.08}, {"text": "important de ce dispositif mais aussi", "start": 248.519, "duration": 5.681}, {"text": "avec cette volont\u00e9 de bah d'\u00e9viter la", "start": 251.2, "duration": 4.72}, {"text": "reproduction sociale ou d'en faire un", "start": 254.2, "duration": 3.36}, {"text": "outil de consommation alors nous nous", "start": 255.92, "duration": 2.999}, {"text": "retrouvons dans un contexte difficile", "start": 257.56, "duration": 3.16}, {"text": "pour nos finances publiques l'\u00c9tat se", "start": 258.919, "duration": 3.761}, {"text": "doit d'\u00eatre exemplaire et le minist\u00e8re", "start": 260.72, "duration": 3.28}, {"text": "de la culture doit prendre sa part dans", "start": 262.68, "duration": 3.079}, {"text": "les efforts que nous allons faire je", "start": 264.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'ai d\u00e9montr\u00e9 lorsqu'il y a eu une", "start": 265.759, "duration": 5.321}, {"text": "volont\u00e9 de r\u00e9duction aussi des d\u00e9penses", "start": 267.96, "duration": 4.959}, {"text": "il y a quelques mois j'y ai particip\u00e9 et", "start": 271.08, "duration": 3.839}, {"text": "contribu\u00e9 et je m'en \u00e9tais d\u00e9j\u00e0 expliqu\u00e9", "start": 272.919, "duration": 3.72}, {"text": "devant votre commission et comme", "start": 274.919, "duration": 3.521}, {"text": "ministre de la Culture j'entends", "start": 276.639, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9galement \u00eatre la garante des moyens de", "start": 278.44, "duration": 4.039}, {"text": "nos politiques culturelles avec donc un", "start": 280.28, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9quilibre \u00e0 tenir alors dans ce contexte", "start": 282.479, "duration": 3.921}, {"text": "d'abord on a une premi\u00e8re bonne nouvelle", "start": 284.759, "duration": 3.88}, {"text": "alors c'est vrai que en ce moment les", "start": 286.4, "duration": 4.48}, {"text": "bonnes nouvelles moi je suis assez", "start": 288.639, "duration": 5.041}, {"text": "expansive et \u00e7a vous a pas \u00e9chapp\u00e9 mais", "start": 290.88, "duration": 4.159}, {"text": "alors ce genre de bonnees nouvelles il", "start": 293.68, "duration": 3.2}, {"text": "faut pas trop trop \u00eatre expansive parce", "start": 295.039, "duration": 3.481}, {"text": "que surtout dans le contexte qui est", "start": 296.88, "duration": 2.92}, {"text": "celle de la stabilit\u00e9 du budget du", "start": 298.52, "duration": 2.56}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture qui est", "start": 299.8, "duration": 4.44}, {"text": "reconduit par rapport \u00e0 2024 avec les 4", "start": 301.08, "duration": 6.28}, {"text": "millards 45 d'euros et c'est le signe", "start": 304.24, "duration": 5.76}, {"text": "que le gouvernement mais aussi euh gr\u00e2ce", "start": 307.36, "duration": 4.399}, {"text": "au soutien aussi des parlementaires que", "start": 310.0, "duration": 3.8}, {"text": "nous avons pu d\u00e9montrer que la mission", "start": 311.759, "duration": 3.601}, {"text": "du minist\u00e8re de la Culture qui m'a \u00e9t\u00e9", "start": 313.8, "duration": 3.56}, {"text": "aussi assign\u00e9 de permettre \u00e0 tous", "start": 315.36, "duration": 3.92}, {"text": "d'acc\u00e9der \u00e0 la culture est une mission", "start": 317.36, "duration": 3.839}, {"text": "essentielle alors en effet malgr\u00e9 le", "start": 319.28, "duration": 4.44}, {"text": "contexte difficile le budget demeure \u00e0", "start": 321.199, "duration": 4.241}, {"text": "son plus haut niveau historique il faut", "start": 323.72, "duration": 3.12}, {"text": "quand m\u00eame le rappeler et je vous", "start": 325.44, "duration": 3.0}, {"text": "rappelis aussi que et \u00e7a c'est un fait", "start": 326.84, "duration": 3.4}, {"text": "ind\u00e9niable que depuis l' du pr\u00e9sident de", "start": 328.44, "duration": 3.4}, {"text": "la R\u00e9publique le budget de la culture a", "start": 330.24, "duration": 3.239}, {"text": "augment\u00e9 de plus d'un milliard d'euros", "start": 331.84, "duration": 4.199}, {"text": "et \u00e7a c'est un fait deuxi\u00e8me bonne", "start": 333.479, "duration": 4.201}, {"text": "nouvelle c'est l'annulation des 204", "start": 336.039, "duration": 3.361}, {"text": "millions d'euros du d\u00e9but d'ann\u00e9e qui ne", "start": 337.68, "duration": 3.44}, {"text": "figure plus dans ce projet de loi de", "start": 339.4, "duration": 3.519}, {"text": "finance ce projet de texte pr\u00e9voit donc", "start": 341.12, "duration": 3.68}, {"text": "une hausse des moyens du minist\u00e8re par", "start": 342.919, "duration": 4.641}, {"text": "rapport \u00e0 cette ann\u00e9e de 206 millions", "start": 344.8, "duration": 5.399}, {"text": "d'euros c'est important de de le", "start": 347.56, "duration": 4.68}, {"text": "mentionner c'est ce qui nous permet de", "start": 350.199, "duration": 4.401}, {"text": "pr\u00e9server dans tous les secteur les", "start": 352.24, "duration": 4.76}, {"text": "moyens et l'action du minist\u00e8re cela", "start": 354.6, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9sulte aussi des discussions que j'ai", "start": 357.0, "duration": 4.039}, {"text": "pu avoir avec de de nombreux", "start": 358.6, "duration": 4.64}, {"text": "parlementaires de tout bord confondu", "start": 361.039, "duration": 4.16}, {"text": "d'ailleurs parce que j'ai re\u00e7u beaucoup", "start": 363.24, "duration": 3.2}, {"text": "de parlementaires de tous les groupes", "start": 365.199, "duration": 3.361}, {"text": "politiques et comme avec vous Madame la", "start": 366.44, "duration": 4.12}, {"text": "Pr\u00e9sidente permettez-moi de faire un", "start": 368.56, "duration": 4.359}, {"text": "tour d'horizon sans pr\u00e9tendre \u00e0 l'", "start": 370.56, "duration": 4.28}, {"text": "exhaustivit\u00e9 en commen\u00e7ant d'ailleurs", "start": 372.919, "duration": 3.601}, {"text": "par la Mission culture alors dans le", "start": 374.84, "duration": 3.759}, {"text": "secteur de la cr\u00e9ation artistique les", "start": 376.52, "duration": 4.239}, {"text": "cr\u00e9dits de la cr\u00e9ation artistique sont", "start": 378.599, "duration": 4.641}, {"text": "int\u00e9gralement pr\u00e9serv\u00e9s \u00e0 hauteur de 1", "start": 380.759, "duration": 5.121}, {"text": "milillard 04 d'euros dont plus de la", "start": 383.24, "duration": 5.0}, {"text": "moiti\u00e9 c'est-\u00e0-dire 550 millions d'euros", "start": 385.88, "duration": 3.719}, {"text": "qui seront consacr\u00e9s au secteur", "start": 388.24, "duration": 3.519}, {"text": "subventionn\u00e9 en r\u00e9gion lors des", "start": 389.599, "duration": 3.841}, {"text": "annulations de cr\u00e9dit en f\u00e9vrier dernier", "start": 391.759, "duration": 3.16}, {"text": "et d'ailleurs devant les parlementaires", "start": 393.44, "duration": 4.36}, {"text": "qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 je l'avais dit euh 1", "start": 394.919, "duration": 4.761}, {"text": "\u20ac ne manquerait pas en r\u00e9gion c'est le", "start": 397.8, "duration": 4.36}, {"text": "cas et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas j'ai tenu parole", "start": 399.68, "duration": 3.72}, {"text": "d'ailleurs je me rends toutes les", "start": 402.16, "duration": 2.599}, {"text": "semaines dans les territoires pour y", "start": 403.4, "duration": 4.359}, {"text": "veiller et encore r\u00e9cemment d'ailleurs", "start": 404.759, "duration": 4.521}, {"text": "dans les vauges ou dans le d\u00e9partement", "start": 407.759, "duration": 3.401}, {"text": "de charante maritime alors l'\u00e9tat n'a", "start": 409.28, "duration": 3.639}, {"text": "pas failli il a soutenu ses structures", "start": 411.16, "duration": 3.8}, {"text": "avait des cr\u00e9dits consacr\u00e9s au spectacle", "start": 412.919, "duration": 4.321}, {"text": "vivant hors op\u00e9rateurs nationaux en", "start": 414.96, "duration": 5.32}, {"text": "hausse de 45 millions d'euros entre 2022", "start": 417.24, "duration": 5.799}, {"text": "et 2024 dont pr\u00e8s de 9 millions d'euros", "start": 420.28, "duration": 5.28}, {"text": "en 2024 dans le cadre du Plan mieux", "start": 423.039, "duration": 5.361}, {"text": "produire mieux diffus\u00e9 la philosophie de", "start": 425.56, "duration": 3.919}, {"text": "ce plan c'est de r\u00e9pondre aux plus", "start": 428.4, "duration": 3.76}, {"text": "grands enjeux du secteur comment \u00eatre", "start": 429.479, "duration": 4.16}, {"text": "plus vertueux dans la circulation des", "start": 432.16, "duration": 4.159}, {"text": "\u0153uvres et ce plan est tr\u00e8s incitatif de", "start": 433.639, "duration": 4.441}, {"text": "de ce point de vue et comment inviter", "start": 436.319, "duration": 3.361}, {"text": "aussi les collectivit\u00e9s \u00e0 assumer leur", "start": 438.08, "duration": 3.36}, {"text": "part avec des financements", "start": 439.68, "duration": 3.959}, {"text": "suppl\u00e9mentaires de l'\u00c9tat qui d\u00e9clench", "start": 441.44, "duration": 4.199}, {"text": "des financements suppl\u00e9mentaires des", "start": 443.639, "duration": 4.801}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales le bilan de", "start": 445.639, "duration": 4.28}, {"text": "la premi\u00e8re ann\u00e9e est est une grande", "start": 448.44, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9ussite puisque 9 millions d'euros du", "start": 449.919, "duration": 4.481}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 12", "start": 451.759, "duration": 4.761}, {"text": "millions et demi d'euros des", "start": 454.4, "duration": 4.359}, {"text": "collectivit\u00e9s et surtout de tr\u00e8s", "start": 456.52, "duration": 4.72}, {"text": "nombreux projets vertueux ont aussi", "start": 458.759, "duration": 5.0}, {"text": "ainsi pu voir le jour nous allons", "start": 461.24, "duration": 4.0}, {"text": "continuer ce double effort qui est un", "start": 463.759, "duration": 3.84}, {"text": "effort collectif mieux produire avec des", "start": 465.24, "duration": 4.28}, {"text": "mutualisations \u00e0 op\u00e9rer pour ma\u00eetriser", "start": 467.599, "duration": 3.56}, {"text": "les co\u00fbts de production et mieux", "start": 469.52, "duration": 3.959}, {"text": "diffuser notamment avec des s\u00e9ries plus", "start": 471.159, "duration": 4.201}, {"text": "longue ce si \u00e7a permet aussi de", "start": 473.479, "duration": 4.44}, {"text": "conforter certains mod\u00e8le \u00e9conomique", "start": 475.36, "duration": 4.559}, {"text": "d'ailleurs du spectacle vivant alors", "start": 477.919, "duration": 3.361}, {"text": "mieux travailler avec les \u00e9lus et les", "start": 479.919, "duration": 2.96}, {"text": "collectivit\u00e9s c'est ce que nous faisons", "start": 481.28, "duration": 3.039}, {"text": "toutes les semaines ce que je fais aussi", "start": 482.879, "duration": 2.961}, {"text": "avec les parlementaires mais aussi sur", "start": 484.319, "duration": 3.761}, {"text": "les \u00e9lus locaux sur dans les territoire", "start": 485.84, "duration": 3.52}, {"text": "c'est tout le sens des contrats de", "start": 488.08, "duration": 3.399}, {"text": "territoire pour la cr\u00e9ation artistique", "start": 489.36, "duration": 3.679}, {"text": "d'ailleurs que je souhaite \u00e9tendre", "start": 491.479, "duration": 3.4}, {"text": "puisque nous en av nous en avons sign\u00e9", "start": 493.039, "duration": 3.641}, {"text": "un dans le d\u00e9partement de la charrente", "start": 494.879, "duration": 4.44}, {"text": "maritime et je parle sous le aussi sous", "start": 496.68, "duration": 4.239}, {"text": "le contr\u00f4le de Christopher ma qui est", "start": 499.319, "duration": 3.241}, {"text": "ici on souhaite \u00e9videmment que ces", "start": 500.919, "duration": 3.96}, {"text": "contrats de territoire a au-del\u00e0 du seul", "start": 502.56, "duration": 4.359}, {"text": "spectacle vivant ces derni\u00e8res ann\u00e9es la", "start": 504.879, "duration": 3.44}, {"text": "seule r\u00e9ponse est venue de l'\u00c9tat faut", "start": 506.919, "duration": 3.12}, {"text": "quand m\u00eame le dire qui augmenter ses", "start": 508.319, "duration": 4.96}, {"text": "soutiens de mani\u00e8re continue continue", "start": 510.039, "duration": 5.641}, {"text": "dans un contexte difficile je sauvegarde", "start": 513.279, "duration": 4.44}, {"text": "le budget d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation artistique", "start": 515.68, "duration": 3.68}, {"text": "mais cette mobilisation de l'\u00c9tat ne", "start": 517.719, "duration": 3.641}, {"text": "suffira pas je vous le dis c'est pour", "start": 519.36, "duration": 3.96}, {"text": "cela qu'il faut aussi convaincre les", "start": 521.36, "duration": 4.28}, {"text": "collectivit\u00e9s de continuer \u00e0 s'engager", "start": 523.32, "duration": 4.04}, {"text": "et qu'il faut aussi que le secteur", "start": 525.64, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chisse au levier de sa qui qui sont", "start": 527.36, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 sa disposition je pense notamment \u00e0 la", "start": 529.8, "duration": 4.44}, {"text": "politique tarifaire et je suis la", "start": 532.44, "duration": 3.6}, {"text": "premi\u00e8re \u00e0 \u00eatre tr\u00e8s attach\u00e9e \u00e0 des", "start": 534.24, "duration": 3.48}, {"text": "tarifs tr\u00e8s bas pour certains publics", "start": 536.04, "duration": 3.56}, {"text": "c'est d'abord cela la d\u00e9mocratie", "start": 537.72, "duration": 4.08}, {"text": "culturel nous devons avoir une r\u00e9flexion", "start": 539.6, "duration": 3.64}, {"text": "globale sur le mod\u00e8le \u00e9conomique du", "start": 541.8, "duration": 3.56}, {"text": "spectacle vivant et d'ailleurs au moment", "start": 543.24, "duration": 4.64}, {"text": "du covid tous les acteurs ont \u00e9t\u00e9", "start": 545.36, "duration": 4.24}, {"text": "responsables en ce sens puceque certains", "start": 547.88, "duration": 3.76}, {"text": "ont commenc\u00e9 \u00e0 mener cette r\u00e9flexion sur", "start": 549.6, "duration": 4.16}, {"text": "le mod\u00e8le du spectacle vivant sans quoi", "start": 551.64, "duration": 4.439}, {"text": "ce mod\u00e8le sera menac\u00e9 \u00e0 l'avenir \u00e0", "start": 553.76, "duration": 3.72}, {"text": "nouveau l'\u00c9tat va continuer de prendre", "start": 556.079, "duration": 3.44}, {"text": "toute sa part mais il ne peut pas \u00eatre", "start": 557.48, "duration": 4.599}, {"text": "le seul \u00e0 prendre ses responsabilit\u00e9s", "start": 559.519, "duration": 4.641}, {"text": "enfin les moyens d\u00e9di\u00e9s aux festival", "start": 562.079, "duration": 4.401}, {"text": "sont \u00e9galement reconduits en 2025 avec", "start": 564.16, "duration": 4.76}, {"text": "32 millions d'euros au total de nombre", "start": 566.48, "duration": 4.08}, {"text": "d'entre vous d'ailleurs je pourrais pour", "start": 568.92, "duration": 4.0}, {"text": "certains si vous le souhaitez puisqueon", "start": 570.56, "duration": 3.6}, {"text": "j'ai regard\u00e9 dans vos", "start": 572.92, "duration": 3.039}, {"text": "circonscriptions qui soit qui m'ont", "start": 574.16, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9crit soit sollicit\u00e9 les cr\u00e9dits", "start": 575.959, "duration": 3.761}, {"text": "festival ont \u00e9t\u00e9 \u00e9videmment reconduits", "start": 577.76, "duration": 3.24}, {"text": "nous aurons le temps \u00e9videmment d'y", "start": 579.72, "duration": 3.799}, {"text": "revenir notamment monsieur balanange je", "start": 581.0, "duration": 4.36}, {"text": "sais que c'est un un sujet qui vous", "start": 583.519, "duration": 4.081}, {"text": "tient particuli\u00e8rement \u00e0 c\u0153ur s'agissant", "start": 585.36, "duration": 5.84}, {"text": "de la d\u00e9mocratisation culturelle alors", "start": 587.6, "duration": 5.56}, {"text": "la d\u00e9mocratisation culturelle et l'acc\u00e8s", "start": 591.2, "duration": 3.68}, {"text": "au m\u00e9tier de la culture ce sont pour moi", "start": 593.16, "duration": 3.72}, {"text": "des priorit\u00e9s extr\u00eamement marqu\u00e9es vous", "start": 594.88, "duration": 3.36}, {"text": "aurez nettoy\u00e9 que le budget de la", "start": 596.88, "duration": 2.959}, {"text": "d\u00e9mocratisation culturelle est en baisse", "start": 598.24, "duration": 3.2}, {"text": "de 17 millions d'euros faut le", "start": 599.839, "duration": 3.881}, {"text": "reconna\u00eetre princip principalement sur", "start": 601.44, "duration": 3.839}, {"text": "l'action soutien \u00e0 l'\u00e9ducation", "start": 603.72, "duration": 3.16}, {"text": "artistique et culturelle mais \u00e7a je", "start": 605.279, "duration": 3.081}, {"text": "voudrais qu'on qu'on puisse aussi", "start": 606.88, "duration": 3.12}, {"text": "l'aborder parce que c'est une baisse", "start": 608.36, "duration": 3.12}, {"text": "mais quand m\u00eame il faudra aussi", "start": 610.0, "duration": 3.68}, {"text": "l'aborder sous sous l'angle aussi du", "start": 611.48, "duration": 4.12}, {"text": "passeculture et la part collective parce", "start": 613.68, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on a un sujet \u00e7a marche tr\u00e8s bien", "start": 615.6, "duration": 3.04}, {"text": "mais on a un sujet sur la part", "start": 617.12, "duration": 3.24}, {"text": "collective quand on a des obstacles", "start": 618.64, "duration": 3.68}, {"text": "notamment \u00e0 la mobilit\u00e9 et donc nous", "start": 620.36, "duration": 4.88}, {"text": "pourrons \u00e9videmment euh y revenir euh", "start": 622.32, "duration": 4.48}, {"text": "mais le contexte des finances publiques", "start": 625.24, "duration": 4.36}, {"text": "certaines dispositions ont d\u00fb \u00eatre pr\u00ea", "start": 626.8, "duration": 6.68}, {"text": "\u00eatre prise pour tenir le budget mais je", "start": 629.6, "duration": 7.12}, {"text": "ne renonce pas \u00e0 ce dispositif important", "start": 633.48, "duration": 5.52}, {"text": "la question de la r\u00e9forme du passculture", "start": 636.72, "duration": 5.28}, {"text": "alors rappelez-vous devant devant vous", "start": 639.0, "duration": 5.2}, {"text": "j'avais puisque j'avais pas d'\u00e9l\u00e9ments", "start": 642.0, "duration": 3.839}, {"text": "concrets mais j'avais une intuition une", "start": 644.2, "duration": 4.199}, {"text": "intuition concr\u00e8te qui \u00e9tait que le", "start": 645.839, "duration": 4.481}, {"text": "passe culture dans sa part individuelle", "start": 648.399, "duration": 3.921}, {"text": "favorisait la reproduction sociale", "start": 650.32, "duration": 4.36}, {"text": "d'ailleurs quand vous acc\u00e9dz \u00e0 ce Pass", "start": 652.32, "duration": 4.319}, {"text": "Culture je reconnais que moi je n'avais", "start": 654.68, "duration": 4.599}, {"text": "pas acc\u00e9d\u00e9 avant en fait c'\u00e9tait un", "start": 656.639, "duration": 5.32}, {"text": "alogue de d'action culturelle mais en", "start": 659.279, "duration": 5.36}, {"text": "fait fallait d\u00e9j\u00e0 \u00eatre quand m\u00eame", "start": 661.959, "duration": 6.44}, {"text": "familier avec les structures culturel", "start": 664.639, "duration": 5.601}, {"text": "pour pouvoir y acc\u00e9der alors le", "start": 668.399, "duration": 3.281}, {"text": "passeculture doit \u00eatre un instrument", "start": 670.24, "duration": 3.279}, {"text": "pour faire acc\u00e9der \u00e0 la culture ceux qui", "start": 671.68, "duration": 4.64}, {"text": "en sont les plus \u00e9loign\u00e9s en ruralit\u00e9 ou", "start": 673.519, "duration": 4.841}, {"text": "encore dans les quartiers prioritaires", "start": 676.32, "duration": 3.44}, {"text": "de la ville d'ailleurs si vous souhaitez", "start": 678.36, "duration": 3.279}, {"text": "des chiffres c'est tr\u00e8s frappant en", "start": 679.76, "duration": 4.28}, {"text": "ruralit\u00e9 obstacle physique la mobilit\u00e9", "start": 681.639, "duration": 5.561}, {"text": "beaucoup et en dans les qpv par exemple", "start": 684.04, "duration": 5.239}, {"text": "r\u00e9gion PACA et \u00cele de France la par", "start": 687.2, "duration": 4.72}, {"text": "individuel euh pas tr\u00e8s enfin pas tr\u00e8s", "start": 689.279, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 par rapport \u00e0 d'autres d'autres", "start": 691.92, "duration": 3.039}, {"text": "endroits alors que l'offre culturelle", "start": 693.68, "duration": 2.92}, {"text": "est extr\u00eamement dense et l\u00e0 on il y a", "start": 694.959, "duration": 4.201}, {"text": "pas un sujet de mobilit\u00e9 donc c'est bien", "start": 696.6, "duration": 4.88}, {"text": "que quelque part on a cette difficult\u00e9", "start": 699.16, "duration": 4.04}, {"text": "d'acc\u00e8s \u00e0 la culture de mani\u00e8re assez", "start": 701.48, "duration": 4.039}, {"text": "facile alors le pasculture ne doit plus", "start": 703.2, "duration": 3.92}, {"text": "\u00eatre un instrument de consommation", "start": 705.519, "duration": 4.041}, {"text": "culturelle ou de reproduction sociale", "start": 707.12, "duration": 4.04}, {"text": "j'ai eu l'occasion de m'exprimer sur ce", "start": 709.56, "duration": 3.12}, {"text": "sujet encore r\u00e9cemment et je vous le", "start": 711.16, "duration": 3.0}, {"text": "confirme madame la Pr\u00e9sidente le", "start": 712.68, "duration": 3.08}, {"text": "passeculture dans sa part individuelle", "start": 714.16, "duration": 3.72}, {"text": "va conna\u00eetre une r\u00e9forme en profondeur", "start": 715.76, "duration": 3.879}, {"text": "nous avons commenc\u00e9 d\u00e9j\u00e0 \u00e0 lancer", "start": 717.88, "duration": 3.72}, {"text": "certaines actions nous pourrons", "start": 719.639, "duration": 4.481}, {"text": "d'ailleurs euh avoir les d\u00e9tails tout \u00e0", "start": 721.6, "duration": 4.96}, {"text": "l'heure je me suis engag\u00e9 d\u00e8s ma prise", "start": 724.12, "duration": 4.24}, {"text": "de fonction en janvier dernier sur le", "start": 726.56, "duration": 4.6}, {"text": "plan ruralit\u00e9 un plan qui a \u00e9t\u00e9 financ\u00e9", "start": 728.36, "duration": 4.76}, {"text": "j'ai obtenu de euh des cr\u00e9dits", "start": 731.16, "duration": 3.28}, {"text": "d'ailleurs qui ont \u00e9t\u00e9 sanctuiris\u00e9s pour", "start": 733.12, "duration": 3.32}, {"text": "les 3 ans \u00e0 venir dont une grande partie", "start": 734.44, "duration": 4.519}, {"text": "sont issues d'ailleurs du euh du plan", "start": 736.44, "duration": 6.12}, {"text": "France 2030 euh et donc une partie est", "start": 738.959, "duration": 5.041}, {"text": "financ\u00e9e \u00e0 hauteur de 34 millions", "start": 742.56, "duration": 3.399}, {"text": "d'euros r\u00e9partis entre cette fin d'ann\u00e9e", "start": 744.0, "duration": 4.279}, {"text": "et l'ann\u00e9e prochaine la ruralit\u00e9 a \u00e9t\u00e9", "start": 745.959, "duration": 4.24}, {"text": "trop longtemps un impens\u00e9 de nos", "start": 748.279, "duration": 3.56}, {"text": "politiques culturelles quand on pensait", "start": 750.199, "duration": 3.521}, {"text": "acc\u00e8s \u00e0 la culture ou d\u00e9mocratie", "start": 751.839, "duration": 3.68}, {"text": "culturelle on pensait soit quartier", "start": 753.72, "duration": 3.76}, {"text": "populaire soit territoire populaire et", "start": 755.519, "duration": 4.601}, {"text": "on oubliait les 22 milliux de nos", "start": 757.48, "duration": 4.88}, {"text": "compatriotes qui vivaient en zone rurale", "start": 760.12, "duration": 4.56}, {"text": "et qui ont effectivement euh besoin", "start": 762.36, "duration": 4.919}, {"text": "aussi d'un acc\u00e8s facilit\u00e9 \u00e0 la culture", "start": 764.68, "duration": 5.04}, {"text": "et donc ce plan qui a effectivement", "start": 767.279, "duration": 4.721}, {"text": "suscit\u00e9 un grand engouement dans la", "start": 769.72, "duration": 4.08}, {"text": "consultation que j'avais lanc\u00e9 et donc", "start": 772.0, "duration": 3.68}, {"text": "de cette consultation sont sortis un", "start": 773.8, "duration": 4.08}, {"text": "plan tr\u00e8s concret que j'ai commenc\u00e9 \u00e0", "start": 775.68, "duration": 4.0}, {"text": "mettre en qui r\u00e9pond \u00e0 quelques question", "start": 777.88, "duration": 3.48}, {"text": "comment diffuser l'art notamment le", "start": 779.68, "duration": 3.56}, {"text": "spectacle vivant dans des an qui", "start": 781.36, "duration": 3.599}, {"text": "manqueent d'\u00e9quipement comment mettre \u00e0", "start": 783.24, "duration": 4.279}, {"text": "la disposition des \u00e9lus une capacit\u00e9 \u00e0", "start": 784.959, "duration": 4.201}, {"text": "de ma\u00eetrise d'ouvrage qu'ils n'ont pas", "start": 787.519, "duration": 3.521}, {"text": "notamment pour la pr\u00e9servation et", "start": 789.16, "duration": 3.919}, {"text": "l'usage du patrimoine comment faire en", "start": 791.04, "duration": 3.64}, {"text": "sorte que nos \u00e9tablissements publics", "start": 793.079, "duration": 3.76}, {"text": "nationaux et une v\u00e9ritable force de", "start": 794.68, "duration": 4.519}, {"text": "frappe nationale et comment travailler", "start": 796.839, "duration": 4.041}, {"text": "sur les horaires d'ouverture notamment", "start": 799.199, "duration": 4.2}, {"text": "des petites m\u00e9diath\u00e8ques alors avec ce", "start": 800.88, "duration": 3.959}, {"text": "plan qui fait suite \u00e0 une large", "start": 803.399, "duration": 3.641}, {"text": "consultation je nous avons pu r\u00e9pondre \u00e0", "start": 804.839, "duration": 4.081}, {"text": "ces demandes ce plan se trouve retrouve", "start": 807.04, "duration": 4.039}, {"text": "donc bien dans le budget 2025 \u00e0 hauteur", "start": 808.92, "duration": 3.84}, {"text": "de 14 millions d'euros s'ajoutant donc", "start": 811.079, "duration": 3.76}, {"text": "au 20 millions d'euros mobilisables d\u00e8s", "start": 812.76, "duration": 4.48}, {"text": "cette ann\u00e9e avec un compl\u00e9ment sans", "start": 814.839, "duration": 4.321}, {"text": "doute \u00e0 venir on y reviendra \u00e9videmment", "start": 817.24, "duration": 5.159}, {"text": "plus tard enfin le patrimoine alors le", "start": 819.16, "duration": 4.96}, {"text": "patrimoine c'est \u00e9videmment une priorit\u00e9", "start": 822.399, "duration": 3.481}, {"text": "tr\u00e8s claire de ce budget c'est une", "start": 824.12, "duration": 3.519}, {"text": "priorit\u00e9 aussi que je me suis assign\u00e9", "start": 825.88, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e8s mon arriv\u00e9e comme minist de la", "start": 827.639, "duration": 3.64}, {"text": "culture il conna\u00eet m\u00eame une l\u00e9g\u00e8reug", "start": 828.88, "duration": 4.24}, {"text": "augmentation de 7 millions d'euros pour", "start": 831.279, "duration": 4.36}, {"text": "s'\u00e9tablir \u00e0 plus de 1 milliard d' \u00e0 ce", "start": 833.12, "duration": 4.44}, {"text": "stade nous pouvons ainsi poursuivre les", "start": 835.639, "duration": 3.801}, {"text": "grands chantiers engag\u00e9s N notamment", "start": 837.56, "duration": 3.399}, {"text": "pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9 ou", "start": 839.44, "duration": 3.6}, {"text": "notamment de remise aux normes je pense", "start": 840.959, "duration": 4.0}, {"text": "par exemple \u00e0 la cath\u00e9drale Saint-Pierre", "start": 843.04, "duration": 4.479}, {"text": "et Saint-Paul \u00e0 Nantes qui b\u00e9n\u00e9ficiera", "start": 844.959, "duration": 4.24}, {"text": "d'un financement \u00e0 hauteur de 6 million", "start": 847.519, "duration": 4.041}, {"text": "d'euros l'extension du site des Archives", "start": 849.199, "duration": 4.721}, {"text": "nationales \u00e0 pierrefit sur sc\u00e8ne dont", "start": 851.56, "duration": 3.839}, {"text": "les capacit\u00e9s de stockage arrive \u00e0", "start": 853.92, "duration": 3.32}, {"text": "saturation et qui n\u00e9cessitera un", "start": 855.399, "duration": 4.36}, {"text": "investissement de notre part de 17,7", "start": 857.24, "duration": 4.56}, {"text": "million d'euros ou encore au Centre", "start": 859.759, "duration": 4.401}, {"text": "Pompidou qui n'a fait l'objet d'aucune", "start": 861.8, "duration": 4.399}, {"text": "restauration d'ampleur depuis il faut le", "start": 864.16, "duration": 3.84}, {"text": "savoir quand m\u00eame depuis son ouverture", "start": 866.199, "duration": 4.841}, {"text": "de 1970 7 donc nous allons c'est", "start": 868.0, "duration": 5.04}, {"text": "ensemble que nous allons lancer cette", "start": 871.04, "duration": 3.44}, {"text": "restauration d'ampleur et dont les", "start": 873.04, "duration": 3.359}, {"text": "travaux repr\u00e9sentent un co\u00fbt de 29", "start": 874.48, "duration": 3.479}, {"text": "millions d'euros pour le minist\u00e8re d\u00e8s", "start": 876.399, "duration": 3.921}, {"text": "l'an prochain je veux citer aussi des", "start": 877.959, "duration": 3.601}, {"text": "projets importants comme pour la", "start": 880.32, "duration": 3.319}, {"text": "revitalisation de nos territoires comme", "start": 881.56, "duration": 3.44}, {"text": "d'ailleurs j'allais dire c'est", "start": 883.639, "duration": 2.12}, {"text": "l'arlaisienne mais c'est pas", "start": 885.0, "duration": 2.92}, {"text": "l'arlaisienne puisque j'ai connu le", "start": 885.759, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9but de cette histoire lorsque j'\u00e9tais", "start": 887.92, "duration": 2.76}, {"text": "garde des sauts la reconversion de", "start": 889.279, "duration": 3.881}, {"text": "l'ancienne abaye prison de clairevau", "start": 890.68, "duration": 4.92}, {"text": "pour 14,3 million d'euros ou encore le", "start": 893.16, "duration": 4.08}, {"text": "programme de valorisation du ch\u00e2teau de", "start": 895.6, "duration": 4.039}, {"text": "Gaillon en Normandie pour 4 3 million", "start": 897.24, "duration": 4.279}, {"text": "d'euros pour par exemple clairevau je", "start": 899.639, "duration": 3.64}, {"text": "vous le dis il faut qu' absolument qu'on", "start": 901.519, "duration": 3.641}, {"text": "avance pourquoi parce que sans rien", "start": 903.279, "duration": 3.881}, {"text": "faire \u00e7a co\u00fbte tous les ans minist\u00e8re de", "start": 905.16, "duration": 4.28}, {"text": "la Culture 3 millions d'euros uniquement", "start": 907.16, "duration": 4.119}, {"text": "frais de s\u00e9curisation en frais de", "start": 909.44, "duration": 3.68}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et donc je trouve que c'est", "start": 911.279, "duration": 4.0}, {"text": "dommage qu'on puisse ne pas avancer sur", "start": 913.12, "duration": 4.2}, {"text": "ce grand projet cependant vous avez", "start": 915.279, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9galement not\u00e9 que le budget consacr\u00e9 \u00e0", "start": 917.32, "duration": 3.319}, {"text": "la restauration des monuments", "start": 919.36, "duration": 3.2}, {"text": "historiques est quand m\u00eame un peu en", "start": 920.639, "duration": 4.961}, {"text": "baisse euh \u00e0 ce niveau les besoins de", "start": 922.56, "duration": 4.6}, {"text": "notre patrimoine d\u00e9passent ainsi notre", "start": 925.6, "duration": 3.599}, {"text": "dotation budg\u00e9taire m\u00eame si est", "start": 927.16, "duration": 4.799}, {"text": "stabilis\u00e9 \u00e0 un niveau historique nous", "start": 929.199, "duration": 4.681}, {"text": "faisons face \u00e0 un mur d'investissement", "start": 931.959, "duration": 4.36}, {"text": "comme on a l'habitude de de qualifier", "start": 933.88, "duration": 4.92}, {"text": "ces investissement en raison des", "start": 936.319, "duration": 3.841}, {"text": "nombreux projets", "start": 938.8, "duration": 4.68}, {"text": "culturels m\u00eame si il faut s'en r\u00e9jouir", "start": 940.16, "duration": 5.239}, {"text": "mais qui a \u00e9t\u00e9 aggrav\u00e9 notamment par", "start": 943.48, "duration": 3.68}, {"text": "l'inflation les besoins dans les", "start": 945.399, "duration": 3.761}, {"text": "territoires sont insuffisamment couverts", "start": 947.16, "duration": 3.64}, {"text": "je m'en suis rendu compte en lan\u00e7ant le", "start": 949.16, "duration": 3.599}, {"text": "plan ruralit\u00e9 mais aussi dans les", "start": 950.8, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9placement et vous-m\u00eame comme \u00e9lu vous", "start": 952.759, "duration": 5.2}, {"text": "remontez \u00e9videmment ces besoins", "start": 955.079, "duration": 5.361}, {"text": "insuffisants euh insuffisamment", "start": 957.959, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9videmment couvert alors si je r\u00e9sume la", "start": 960.44, "duration": 3.92}, {"text": "mission culture le point noir que", "start": 963.0, "duration": 3.399}, {"text": "j'identifie \u00e0 ce stade c'est quand m\u00eame", "start": 964.36, "duration": 5.0}, {"text": "le patrimoine avec un budget \u00e0 son plus", "start": 966.399, "duration": 4.56}, {"text": "haut niveau historique mais nous ne", "start": 969.36, "duration": 2.88}, {"text": "sommes pas en mesure de r\u00e9pondre \u00e0 une", "start": 970.959, "duration": 3.44}, {"text": "situation elle-m\u00eame exceptionnelle qui", "start": 972.24, "duration": 4.2}, {"text": "appelle \u00e0 une mesure v\u00e9ritablement", "start": 974.399, "duration": 4.24}, {"text": "exceptionnelle j reviendrai en", "start": 976.44, "duration": 4.56}, {"text": "conclusion parce que moi je trouve que", "start": 978.639, "duration": 3.32}, {"text": "le", "start": 981.0, "duration": 3.24}, {"text": "patrimoine et l\u00e0 c'est quand m\u00eame un", "start": 981.959, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment fort de coh\u00e9sion pour tous pour", "start": 984.24, "duration": 4.76}, {"text": "tous c'estd que on peut porter un un", "start": 987.16, "duration": 3.32}, {"text": "jugement sur le patrimoine mais c'est", "start": 989.0, "duration": 3.24}, {"text": "vraiment un \u00e9l\u00e9ment de coh\u00e9sion et donc", "start": 990.48, "duration": 3.719}, {"text": "pour moi \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une priorit\u00e9 de le", "start": 992.24, "duration": 4.079}, {"text": "mettre que ce soit dans les projets \u00e0", "start": 994.199, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9aliser mais aussi dans les", "start": 996.319, "duration": 4.121}, {"text": "investissements que nous souhaitons y", "start": 997.88, "duration": 3.879}, {"text": "consacrer mais aussi dans le", "start": 1000.44, "duration": 3.519}, {"text": "fonctionnement parce que investir c'est", "start": 1001.759, "duration": 4.601}, {"text": "bien fonctionner c'est encore mieux", "start": 1003.959, "duration": 3.8}, {"text": "parce que le sujet du patrimoine en", "start": 1006.36, "duration": 3.44}, {"text": "France c'est beaucoup les usages pendant", "start": 1007.759, "duration": 5.32}, {"text": "trop longtemps on a restaur\u00e9 prot\u00e9g\u00e9", "start": 1009.8, "duration": 7.92}, {"text": "mais comme il n'y a pas d'usage ben on", "start": 1013.079, "duration": 7.56}, {"text": "on est amen\u00e9 \u00e0 ref lancer au moment", "start": 1017.72, "duration": 5.08}, {"text": "d'une d\u00e9gradation ou d'une catastrophe", "start": 1020.639, "duration": 3.841}, {"text": "et donc je souhaiterais vraiment qu'on", "start": 1022.8, "duration": 3.239}, {"text": "puisse ensemble avoir une nouvelle", "start": 1024.48, "duration": 3.24}, {"text": "politique une nouvelle logique pour le", "start": 1026.039, "duration": 3.961}, {"text": "patrimoine alors sur la mission m\u00e9diia", "start": 1027.72, "duration": 4.359}, {"text": "livre et industrie culturelle moi je", "start": 1030.0, "duration": 3.4}, {"text": "souhaite poursuivre l'accompagn", "start": 1032.079, "duration": 3.6}, {"text": "l'accompagnement des acteurs de de tout", "start": 1033.4, "duration": 4.2}, {"text": "de tout ce secteur en pleine mutation", "start": 1035.679, "duration": 3.481}, {"text": "c'est vrai les industries culturelles", "start": 1037.6, "duration": 3.16}, {"text": "vivent en premi\u00e8re ligne les grandes", "start": 1039.16, "duration": 3.72}, {"text": "mutations num\u00e9riques et nos politiques", "start": 1040.76, "duration": 3.96}, {"text": "viennent en soutien de la diversit\u00e9 et", "start": 1042.88, "duration": 4.559}, {"text": "du renouvellement de la cr\u00e9ation alors", "start": 1044.72, "duration": 4.44}, {"text": "euh", "start": 1047.439, "duration": 3.921}, {"text": "sur le cin\u00e9ma d'abord la partinence de", "start": 1049.16, "duration": 4.92}, {"text": "nos Modalit\u00e9s de soutien au cin\u00e9ma a \u00e9t\u00e9", "start": 1051.36, "duration": 4.8}, {"text": "reconnue ce qui se traduit par une", "start": 1054.08, "duration": 5.32}, {"text": "absence de plafonnement des taxes du CNC", "start": 1056.16, "duration": 5.32}, {"text": "qui gardera donc la totalit\u00e9 de ces", "start": 1059.4, "duration": 4.36}, {"text": "moyens op\u00e9rationnels soit 780 million", "start": 1061.48, "duration": 4.28}, {"text": "d'euros en 2025 rappelez-vous en janvier", "start": 1063.76, "duration": 5.2}, {"text": "c'\u00e9tait pas gagn\u00e9 on avait une fragilit\u00e9", "start": 1065.76, "duration": 4.64}, {"text": "en toutous les cas un doute sur la", "start": 1068.96, "duration": 4.44}, {"text": "p\u00e9renit\u00e9 de ce mod\u00e8le euh de financement", "start": 1070.4, "duration": 4.92}, {"text": "du cin\u00e9ma ce budget est enti\u00e8rement", "start": 1073.4, "duration": 3.96}, {"text": "aliment\u00e9 par une surfiscalit\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9e", "start": 1075.32, "duration": 4.239}, {"text": "sur les entreprises du secteur ces taxes", "start": 1077.36, "duration": 3.559}, {"text": "ont beaucoup \u00e9t\u00e9 aliment\u00e9es ces", "start": 1079.559, "duration": 2.921}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es par des plateformes", "start": 1080.919, "duration": 3.561}, {"text": "am\u00e9ricaines faut le dire aussi ce qui", "start": 1082.48, "duration": 3.4}, {"text": "permettra de financer les mesures en", "start": 1084.48, "duration": 3.16}, {"text": "faveur de la diffusion comme j'ai pu", "start": 1085.88, "duration": 4.919}, {"text": "l'annoncer \u00e0 Lyon derni\u00e8rement la la", "start": 1087.64, "duration": 5.6}, {"text": "l'innovation la nouveaut\u00e9 pour le CNC", "start": 1090.799, "duration": 4.0}, {"text": "c'est effectivement de produire de", "start": 1093.24, "duration": 3.439}, {"text": "financer la production mais c'est mieux", "start": 1094.799, "duration": 3.961}, {"text": "si on diffuse et donc \u00e7a c'est vraiment", "start": 1096.679, "duration": 3.681}, {"text": "la nouvelle mission et la nouveaut\u00e9 pour", "start": 1098.76, "duration": 4.08}, {"text": "le CNC \u00e7a sera la diffusion que j'ai", "start": 1100.36, "duration": 4.76}, {"text": "annonc\u00e9 d'ailleurs lors du festival de", "start": 1102.84, "duration": 6.12}, {"text": "Cann et \u00e9videmment \u00e7a commenca euh euh", "start": 1105.12, "duration": 5.64}, {"text": "depuis depuis cette annonce je me", "start": 1108.96, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9jouis \u00e9galement que ce texte pr\u00e9serve", "start": 1110.76, "duration": 4.12}, {"text": "les diff\u00e9rents cr\u00e9dits d'imp\u00f4t cin\u00e9ma", "start": 1112.4, "duration": 4.88}, {"text": "audiovisuel tournage internationaux et", "start": 1114.88, "duration": 4.64}, {"text": "jeux vid\u00e9o parce que alors j'ai entendu", "start": 1117.28, "duration": 3.96}, {"text": "effectivement il y a eu un d\u00e9bat sur les", "start": 1119.52, "duration": 4.24}, {"text": "cr\u00e9dits d'imp\u00f4t et", "start": 1121.24, "duration": 6.2}, {"text": "ou les niches fiscales en tous les cas", "start": 1123.76, "duration": 6.84}, {"text": "s'agissant de ce secteur euh il ne il", "start": 1127.44, "duration": 4.8}, {"text": "rapporte beaucoup plus qu'il ne co\u00fbte", "start": 1130.6, "duration": 3.559}, {"text": "c'est av\u00e9rer vous avez les chiffres", "start": 1132.24, "duration": 4.52}, {"text": "c'est 6 \u00e0 7 \u20ac d'activit\u00e9 en France pour", "start": 1134.159, "duration": 4.961}, {"text": "1 \u20ac de d\u00e9pense fiscale il faut l'avoir", "start": 1136.76, "duration": 4.32}, {"text": "en t\u00eate parce que ce secteur c'est un", "start": 1139.12, "duration": 4.96}, {"text": "secteur certes d'attractivit\u00e9 donc c'est", "start": 1141.08, "duration": 5.2}, {"text": "un vivier d'emploi c'est aussi un", "start": 1144.08, "duration": 4.68}, {"text": "secteur culturel important pour la", "start": 1146.28, "duration": 4.68}, {"text": "France mais c'est aussi une industrie en", "start": 1148.76, "duration": 5.44}, {"text": "soi donc c'est pour \u00e7a que le cr\u00e9dit", "start": 1150.96, "duration": 6.04}, {"text": "d'imp\u00f4t dans ce qu'il", "start": 1154.2, "duration": 5.8}, {"text": "incite \u00e7a rapporte beaucoup plus il", "start": 1157.0, "duration": 4.559}, {"text": "s'agit aussi de plus de coh\u00e9rence dans", "start": 1160.0, "duration": 3.2}, {"text": "nos politiques on ne peut pas investir", "start": 1161.559, "duration": 4.841}, {"text": "300 millions d'euros de de France 2030", "start": 1163.2, "duration": 5.599}, {"text": "dans nos studios j'\u00e9tais r\u00e9cemment en", "start": 1166.4, "duration": 4.399}, {"text": "coulommier et c'est assez impressionnant", "start": 1168.799, "duration": 3.161}, {"text": "d'ailleurs je vous rappelle que le film", "start": 1170.799, "duration": 4.88}, {"text": "d'odiar \u00c9milia Perez o\u00f9 le film on a le", "start": 1171.96, "duration": 5.4}, {"text": "sentiment queil \u00e9t\u00e9 tourn\u00e9 en Am\u00e9rique", "start": 1175.679, "duration": 3.961}, {"text": "du Sud a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gralement tourn\u00e9 dans", "start": 1177.36, "duration": 4.76}, {"text": "nos studios \u00e0 brissurman et \u00e7a c'est un", "start": 1179.64, "duration": 5.24}, {"text": "investissement important pour notre pays", "start": 1182.12, "duration": 5.16}, {"text": "alors c'est \u00e9galement aussi investir", "start": 1184.88, "duration": 3.919}, {"text": "dans nos \u00e9coles je pense \u00e0 la", "start": 1187.28, "duration": 3.759}, {"text": "cin\u00e9fabrique d'ailleurs Marseille comme", "start": 1188.799, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 Lyon d'ailleurs pour les vider ensuite", "start": 1191.039, "duration": 3.64}, {"text": "en provoquant la d\u00e9localisation des", "start": 1193.0, "duration": 3.76}, {"text": "tournages donc le fait d'investir \u00e7a", "start": 1194.679, "duration": 4.161}, {"text": "permet aussi de localiser localiser d\u00e9", "start": 1196.76, "duration": 4.6}, {"text": "tournage alors sur le secteur presse et", "start": 1198.84, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9dias alors en ce qui concerne la", "start": 1201.36, "duration": 3.72}, {"text": "presse et les m\u00e9dias l'\u00e9tat maintient", "start": 1203.28, "duration": 3.96}, {"text": "son soutien de 3", "start": 1205.08, "duration": 4.68}, {"text": "365,7 millions d'euros et pr\u00e9serve les", "start": 1207.24, "duration": 4.559}, {"text": "cr\u00e9dits de 26 millions d'euros \u00e0ou\u00e9 au", "start": 1209.76, "duration": 3.84}, {"text": "pluralisme ainsi que le fond de soutien", "start": 1211.799, "duration": 3.721}, {"text": "aux m\u00e9dias d'information social de", "start": 1213.6, "duration": 3.84}, {"text": "proximit\u00e9 ce fond de soutien \u00e0", "start": 1215.52, "duration": 3.6}, {"text": "l'expression radiophonique locale fait", "start": 1217.44, "duration": 3.599}, {"text": "quant \u00e0 lui l'objet d'une baisse de 10", "start": 1219.12, "duration": 3.039}, {"text": "millions d'euros par rapport \u00e0 la loi de", "start": 1221.039, "duration": 3.52}, {"text": "finan initiale de 2024 vous avez raison", "start": 1222.159, "duration": 3.921}, {"text": "de madame la Pr\u00e9sidente vous l'avez", "start": 1224.559, "duration": 2.841}, {"text": "rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure nous en avions", "start": 1226.08, "duration": 2.839}, {"text": "parl\u00e9 notre lors de notre notre", "start": 1227.4, "duration": 3.639}, {"text": "rencontre j'ai rencontr\u00e9 les", "start": 1228.919, "duration": 4.12}, {"text": "repr\u00e9sentants de ce secteur l'ensemble", "start": 1231.039, "duration": 4.241}, {"text": "des repr\u00e9sentants et je me suis engag\u00e9 \u00e0", "start": 1233.039, "duration": 3.921}, {"text": "trouver des solutions donc on va voir", "start": 1235.28, "duration": 3.44}, {"text": "avec le d\u00e9bat parlementaire que nous", "start": 1236.96, "duration": 3.4}, {"text": "pouvons avoir mais ensemble je pense", "start": 1238.72, "duration": 3.24}, {"text": "qu'effectivement faut que nous trouvions", "start": 1240.36, "duration": 3.4}, {"text": "une solution pour pouvoir \u00e9videmment les", "start": 1241.96, "duration": 4.16}, {"text": "soutenir moi je tiens \u00e0 ces radio locale", "start": 1243.76, "duration": 4.039}, {"text": "associative parce que dans certaines", "start": 1246.12, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9gions c'est presque le seul acc\u00e8s \u00e0 la", "start": 1247.799, "duration": 4.441}, {"text": "culture et j'allais dire c'est la seule", "start": 1249.76, "duration": 3.76}, {"text": "expression culturelle de certains", "start": 1252.24, "duration": 3.96}, {"text": "territoires et donc nous y sommes tous", "start": 1253.52, "duration": 4.84}, {"text": "tr\u00e8s attach\u00e9s et donc ensemble je pense", "start": 1256.2, "duration": 3.24}, {"text": "que que nous pourrons y trouver une", "start": 1258.36, "duration": 2.92}, {"text": "solution s'agissant de l'audiovisuel", "start": 1259.44, "duration": 3.8}, {"text": "public alors bon moi j'ai regrett\u00e9 qu'on", "start": 1261.28, "duration": 4.84}, {"text": "ne soit on se soit arr\u00eat\u00e9 en cours de", "start": 1263.24, "duration": 4.559}, {"text": "route sur la r\u00e9forme de la gouvernance", "start": 1266.12, "duration": 3.76}, {"text": "de l'audiovisuel publique puisque les", "start": 1267.799, "duration": 3.321}, {"text": "raisons qui motivaient une r\u00e9forme du", "start": 1269.88, "duration": 3.32}, {"text": "secteur n'ont pas boug\u00e9 moi je vous le", "start": 1271.12, "duration": 4.32}, {"text": "dis tr\u00e8s clairement et \u00e7a on peut faire", "start": 1273.2, "duration": 4.32}, {"text": "abstraction parfois de certaines", "start": 1275.44, "duration": 3.719}, {"text": "diff\u00e9rences politiques ou pour ne pas", "start": 1277.52, "duration": 3.639}, {"text": "dire id\u00e9ologique pour dire que", "start": 1279.159, "duration": 4.241}, {"text": "l'audiovisuel public en l'\u00e9tat ne peut", "start": 1281.159, "duration": 4.12}, {"text": "pas le statut quo n'est pas possible", "start": 1283.4, "duration": 3.639}, {"text": "parce que moi je suis tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0", "start": 1285.279, "duration": 4.041}, {"text": "l'audiovisuel public et j'ai aujourd'hui", "start": 1287.039, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame avant d'\u00eatre ministre de la Culture", "start": 1289.32, "duration": 4.479}, {"text": "je trouve que pour certains il une", "start": 1291.279, "duration": 4.241}, {"text": "partie de nos compatriotes l'audiovisuel", "start": 1293.799, "duration": 3.441}, {"text": "public c'est le premier acc\u00e8s \u00e0", "start": 1295.52, "duration": 4.8}, {"text": "lainformation \u00e0 la culture \u00e0 la libert\u00e9", "start": 1297.24, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9mancipation pour pas dire \u00e0 la", "start": 1300.32, "duration": 4.28}, {"text": "coh\u00e9sion et donc ce secteur S ne se", "start": 1302.2, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9forme pas moi je vous dire il va", "start": 1304.6, "duration": 3.28}, {"text": "s'affaiblir alors je veux pas \u00eatre", "start": 1306.44, "duration": 3.28}, {"text": "catastrophiste mais il peut il peut", "start": 1307.88, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9videmment dispara\u00eetre et moi je pense", "start": 1309.72, "duration": 4.28}, {"text": "qu'en bonne intelligence nous pourrions", "start": 1311.799, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9videmment avancer sur cette r\u00e9forme de", "start": 1314.0, "duration": 5.96}, {"text": "la gouvernance alors dans le PLF 2025 le", "start": 1317.039, "duration": 4.64}, {"text": "financement de l'audiovisuel public est", "start": 1319.96, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9vu pour l'instant par le biais du", "start": 1321.679, "duration": 4.561}, {"text": "budget g\u00e9n\u00e9ral il y a un texte", "start": 1323.44, "duration": 4.76}, {"text": "d'ailleurs je serai sur le banc du S\u00e9nat", "start": 1326.24, "duration": 3.84}, {"text": "demain pour cette r\u00e9forme de la loi", "start": 1328.2, "duration": 4.359}, {"text": "organique pour sanctuiser sanctuariser", "start": 1330.08, "duration": 4.599}, {"text": "une part de TVA enfin un montant de TVA", "start": 1332.559, "duration": 3.72}, {"text": "plus exactement pour le financement", "start": 1334.679, "duration": 4.081}, {"text": "l'udusel public mais moi je vous le dis", "start": 1336.279, "duration": 4.601}, {"text": "l'enjeu c'est d'assurer la p\u00e9renit\u00e9 la", "start": 1338.76, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9visibilit\u00e9 du financement du secteur", "start": 1340.88, "duration": 3.52}, {"text": "mais il faut aussi que le secteur se", "start": 1342.64, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9forme alors s'agissant du budget de", "start": 1344.4, "duration": 4.759}, {"text": "l'udisuel public il est stabilis\u00e9 au", "start": 1347.08, "duration": 5.28}, {"text": "niveau de 2024 m\u00eame si j'ai entendu un", "start": 1349.159, "duration": 4.921}, {"text": "peu le contraire mais les chiffres sont", "start": 1352.36, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e0 pour le d\u00e9montrer il va appara\u00eetre en", "start": 1354.08, "duration": 3.88}, {"text": "retrait par rapport \u00e0 la trajectoire des", "start": 1356.48, "duration": 3.0}, {"text": "contrats d'objectifs et de moyens avec", "start": 1357.96, "duration": 3.319}, {"text": "une diff\u00e9rence d'environ 80 millions", "start": 1359.48, "duration": 2.6}, {"text": "d'euros mais \u00e7a je pourrais", "start": 1361.279, "duration": 2.441}, {"text": "effectivement l'expliquer parce que", "start": 1362.08, "duration": 4.0}, {"text": "c'est 80 millions qui effectivement", "start": 1363.72, "duration": 3.6}, {"text": "concerne aussi ce qu'on a appel\u00e9 les", "start": 1366.08, "duration": 3.56}, {"text": "cr\u00e9dits de transformation qui", "start": 1367.32, "duration": 4.08}, {"text": "permettaiit de favoriser les", "start": 1369.64, "duration": 2.88}, {"text": "coop\u00e9rations ce qu'on a appel\u00e9 les", "start": 1371.4, "duration": 3.519}, {"text": "coop\u00e9ration par le bas qui amor\u00e7ait", "start": 1372.52, "duration": 4.399}, {"text": "cette r\u00e9forme de la gouvernance", "start": 1374.919, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9videmment si vous d\u00e9calez la la la", "start": 1376.919, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9forme vous d\u00e9calez tout ce qui va avec", "start": 1379.32, "duration": 3.959}, {"text": "forc\u00e9ment les cr\u00e9dits vont \u00eatre aussi", "start": 1381.799, "duration": 3.401}, {"text": "d'autant plus d\u00e9cal\u00e9s donc il faut qu'on", "start": 1383.279, "duration": 4.28}, {"text": "qu'on remette tout \u00e7a en en", "start": 1385.2, "duration": 4.599}, {"text": "coh\u00e9rence alors avant de conclure je", "start": 1387.559, "duration": 3.561}, {"text": "vais revenir sur la question du", "start": 1389.799, "duration": 3.12}, {"text": "patrimoine c'est une v\u00e9ritable", "start": 1391.12, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9occupation sur tous les sujet parce", "start": 1392.919, "duration": 3.041}, {"text": "que nous sauvegardons quand m\u00eame", "start": 1394.919, "duration": 3.601}, {"text": "l'essentiel quand on regarde \u00e9videmment", "start": 1395.96, "duration": 4.68}, {"text": "ce projet de budget alors comme je l'ai", "start": 1398.52, "duration": 3.639}, {"text": "mentionn\u00e9 nous avons un plus haut", "start": 1400.64, "duration": 2.519}, {"text": "historique il faut quand m\u00eame le", "start": 1402.159, "duration": 3.241}, {"text": "reconna\u00eetre c'\u00e9tait pas gagn\u00e9 et pour", "start": 1403.159, "duration": 4.64}, {"text": "ceux qui avaient vu moi je j'avais re\u00e7u", "start": 1405.4, "duration": 3.879}, {"text": "la lette plafond comme tous les autres", "start": 1407.799, "duration": 3.041}, {"text": "ministres je peux dire que la l plafond", "start": 1409.279, "duration": 4.161}, {"text": "que j'avais re\u00e7u cet \u00e9t\u00e9 j'aurais pas", "start": 1410.84, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 capable de la soutenir devant vous", "start": 1413.44, "duration": 3.839}, {"text": "aujourd'hui et donc \u00e7a a \u00e9t\u00e9 aussi de", "start": 1414.72, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9montrer la n\u00e9cessit\u00e9 de sauvegarder", "start": 1417.279, "duration": 5.081}, {"text": "cette mission culturelle et de et des", "start": 1419.64, "duration": 4.88}, {"text": "missions du minist\u00e8re de la Culture", "start": 1422.36, "duration": 3.84}, {"text": "alors nous avons conscience \u00e0 cet \u00e9gard", "start": 1424.52, "duration": 3.279}, {"text": "que la l\u00e9g\u00e8re augmentation de 7 millions", "start": 1426.2, "duration": 3.2}, {"text": "d'euros des cr\u00e9dits", "start": 1427.799, "duration": 3.841}, {"text": "patrimoine \u00e7a permet pas vraiment d'\u00eatre", "start": 1429.4, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 la hauteur de nos ambitions et des", "start": 1431.64, "duration": 3.8}, {"text": "attentes des Fran\u00e7ais le patrimoine il", "start": 1433.48, "duration": 4.04}, {"text": "n'a jamais \u00e9t\u00e9 autant pl\u00e9biscit\u00e9 par les", "start": 1435.44, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ais regarde garder les journ\u00e9es du", "start": 1437.52, "duration": 3.56}, {"text": "patrimoine les affluences augmentent", "start": 1439.12, "duration": 4.64}, {"text": "d'ann\u00e9e en ann\u00e9e mais on le laisse pour", "start": 1441.08, "duration": 4.64}, {"text": "autant se", "start": 1443.76, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9grader pour une grande partie ou en", "start": 1445.72, "duration": 3.36}, {"text": "tous les cas on agit toujours dans", "start": 1447.799, "duration": 3.24}, {"text": "l'urgence regardez les fonds qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1449.08, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9bloqu\u00e9s par le Pr\u00e9sident de la", "start": 1451.039, "duration": 3.52}, {"text": "R\u00e9publique avec le plan incendie ou le", "start": 1452.159, "duration": 5.481}, {"text": "plan \u00e9videmment de mise aux normes le", "start": 1454.559, "duration": 6.041}, {"text": "Notre-Dame et et en est le meilleur", "start": 1457.64, "duration": 5.039}, {"text": "exemple alors l'ann\u00e9e prochaine", "start": 1460.6, "duration": 4.0}, {"text": "concentre une s\u00e9rie d'enjeux la marche", "start": 1462.679, "duration": 3.801}, {"text": "pour financer nos investissements et", "start": 1464.6, "duration": 4.319}, {"text": "autes la concertation sur la ruralit\u00e9 a", "start": 1466.48, "duration": 4.079}, {"text": "montr\u00e9 que le patrimoine de proximit\u00e9", "start": 1468.919, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tait bien souvent le seul \u00e9quipement", "start": 1470.559, "duration": 4.72}, {"text": "culturel de proximit\u00e9 il y a des zones", "start": 1472.679, "duration": 4.441}, {"text": "rurales o\u00f9 finalement le patrimoine", "start": 1475.279, "duration": 4.841}, {"text": "c'est le seul \u00e9quipement culturel et et", "start": 1477.12, "duration": 4.76}, {"text": "qu'il \u00e9tait insuffisamment soit", "start": 1480.12, "duration": 4.559}, {"text": "entretenu soit utilis\u00e9 ou qu'on aide", "start": 1481.88, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9videmment certaines collectivit\u00e9s \u00e0", "start": 1484.679, "duration": 4.24}, {"text": "mieux l'utiliser cel \u00e7a rejoint", "start": 1486.44, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9videmment le constat de la mission Bern", "start": 1488.919, "duration": 2.961}, {"text": "qui a montr\u00e9 \u00e0 quel point certains", "start": 1490.64, "duration": 3.519}, {"text": "joyaux de notre notre patrimoine pouvait", "start": 1491.88, "duration": 3.56}, {"text": "tomber en ruine sans trouver de", "start": 1494.159, "duration": 3.201}, {"text": "financement pour leur restauration dans", "start": 1495.44, "duration": 4.599}, {"text": "le cadre des sch\u00e9mas classique alors", "start": 1497.36, "duration": 5.199}, {"text": "nous voulons que 2025 soit l'ann\u00e9e d'une", "start": 1500.039, "duration": 4.281}, {"text": "prise de conscience mais aussi d'une", "start": 1502.559, "duration": 3.521}, {"text": "mobilisation exceptionnelle et \u00e7a je", "start": 1504.32, "duration": 3.92}, {"text": "compte sur vous autour du patrimoine", "start": 1506.08, "duration": 4.4}, {"text": "avec une attention particuli\u00e8re SAG", "start": 1508.24, "duration": 6.2}, {"text": "tiens \u00e0 la ruralit\u00e9 moi je je tiens \u00e0 la", "start": 1510.48, "duration": 6.559}, {"text": "ruralit\u00e9 au territoire parce que alors", "start": 1514.44, "duration": 4.2}, {"text": "je veux pas \u00eatre caricaturale mais je", "start": 1517.039, "duration": 3.12}, {"text": "veux pas que ce soit toujours pour les", "start": 1518.64, "duration": 4.399}, {"text": "m\u00eames c'est j'aimerais que ce soit un", "start": 1520.159, "duration": 4.441}, {"text": "peu beaucoup pour les 22 millions de nos", "start": 1523.039, "duration": 3.601}, {"text": "compatriotes voil\u00e0 je vous le dis alors", "start": 1524.6, "duration": 3.439}, {"text": "ce constat est partag\u00e9 par le Premier", "start": 1526.64, "duration": 2.919}, {"text": "ministre je vous le dis aussi et avec", "start": 1528.039, "duration": 3.961}, {"text": "son accord je j'ai convaincu le ministre", "start": 1529.559, "duration": 4.521}, {"text": "du Budget de faire un geste exceptionnel", "start": 1532.0, "duration": 3.559}, {"text": "pour le patrimoine l'an prochain qui", "start": 1534.08, "duration": 3.16}, {"text": "sera annonc\u00e9 dans le cadre du d\u00e9bat", "start": 1535.559, "duration": 3.24}, {"text": "parlementaire \u00e0 l'occasion d'un", "start": 1537.24, "duration": 3.799}, {"text": "amendement du Gouvernement et donc j'en", "start": 1538.799, "duration": 5.681}, {"text": "appellerai \u00e0 votre soutien je vous", "start": 1541.039, "duration": 3.441}, {"text": "remercie madame la ministre vient de", "start": 1547.0, "duration": 4.279}, {"text": "faire un", "start": 1549.0, "duration": 4.0}, {"text": "teasing bien nous allons passer", "start": 1551.279, "duration": 3.88}, {"text": "maintenant je vous remercie \u00e0 au", "start": 1553.0, "duration": 4.48}, {"text": "rapporteur pour avis sur le programme", "start": 1555.159, "duration": 3.801}, {"text": "sur les programmes cr\u00e9ation et", "start": 1557.48, "duration": 3.52}, {"text": "transmission des savoirs et sur le", "start": 1558.96, "duration": 4.04}, {"text": "programme d\u00e9mocratisation de la culture", "start": 1561.0, "duration": 4.88}, {"text": "avec Erwan balanan puis avec J\u00e9r\u00e9my", "start": 1563.0, "duration": 6.679}, {"text": "patrietus et vous avez 10 minutes", "start": 1565.88, "duration": 3.799}, {"text": "chacun c'est bon madame madame la", "start": 1575.919, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la ministre chers", "start": 1578.72, "duration": 4.319}, {"text": "coll\u00e8gues donc les cr\u00e9dits d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la", "start": 1580.159, "duration": 4.64}, {"text": "cr\u00e9ation artistique \u00e0 la transmission", "start": 1583.039, "duration": 3.481}, {"text": "des savoirs et \u00e0 la d\u00e9mocratisation", "start": 1584.799, "duration": 3.48}, {"text": "culturelle et aux fonctions de soutien", "start": 1586.52, "duration": 3.2}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture vous l'avez dit", "start": 1588.279, "duration": 3.88}, {"text": "sont en hausse et je m'en r\u00e9jouis dans", "start": 1589.72, "duration": 4.959}, {"text": "le contexte budg\u00e9taire de la France les", "start": 1592.159, "duration": 4.64}, {"text": "trois programmes sur lesquels porte mon", "start": 1594.679, "duration": 4.561}, {"text": "avis b\u00e9f b\u00e9n\u00e9ficie en effet d'une l\u00e9g\u00e8re", "start": 1596.799, "duration": 4.0}, {"text": "croissance de leur cr\u00e9dit par rapport \u00e0", "start": 1599.24, "duration": 3.439}, {"text": "la loi de finances pour 2024 avec une", "start": 1600.799, "duration": 4.201}, {"text": "augmentation de 3,2 % des autorisations", "start": 1602.679, "duration": 4.72}, {"text": "d'engagement et de", "start": 1605.0, "duration": 6.159}, {"text": "0,25 % des cr\u00e9dits de paiement alors ces", "start": 1607.399, "duration": 5.441}, {"text": "montants sont \u00e0 la hauteur des d\u00e9fis", "start": 1611.159, "duration": 3.361}, {"text": "auxquels font face les diff\u00e9rents", "start": 1612.84, "duration": 4.839}, {"text": "secteurs de la culture et ce depuis 2017", "start": 1614.52, "duration": 5.399}, {"text": "l'\u00c9tat est au rendez-vous et vous l'avez", "start": 1617.679, "duration": 4.88}, {"text": "dit plus 1 milliard depuis 2017 pour le", "start": 1619.919, "duration": 4.601}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture aussi bien pour", "start": 1622.559, "duration": 3.921}, {"text": "soutenir le spectacle vivant et priv\u00e9s", "start": 1624.52, "duration": 5.32}, {"text": "les et priv\u00e9s public et priv\u00e9 pardon les", "start": 1626.48, "duration": 5.24}, {"text": "artistes et pour assurer sa mission de", "start": 1629.84, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9mocratisation de la culture alors", "start": 1631.72, "duration": 4.76}, {"text": "cette hausse s'inscrit toutefois dans un", "start": 1634.32, "duration": 4.479}, {"text": "contexte d'inflation persistante et une", "start": 1636.48, "duration": 4.679}, {"text": "inflation qui est encore plus importante", "start": 1638.799, "duration": 4.201}, {"text": "dans le milieu du spectacle vivant et", "start": 1641.159, "duration": 3.88}, {"text": "les augmentations de cr\u00e9dits pr\u00e9vus pour", "start": 1643.0, "duration": 4.159}, {"text": "cette ann\u00e9e budg\u00e9taire seront en partie", "start": 1645.039, "duration": 3.88}, {"text": "amput\u00e9es par les effet de la hausse des", "start": 1647.159, "duration": 3.721}, {"text": "prix avant de rentrer dans le d\u00e9tail de", "start": 1648.919, "duration": 3.321}, {"text": "ce budget je tiens \u00e0 remercier les", "start": 1650.88, "duration": 2.919}, {"text": "services du minist\u00e8re de la Culture pour", "start": 1652.24, "duration": 3.559}, {"text": "leur disponibilit\u00e9 ainsi que l'ensemble", "start": 1653.799, "duration": 4.201}, {"text": "des organisation re\u00e7u pour la qualit\u00e9 de", "start": 1655.799, "duration": 4.281}, {"text": "leurs interventions et la richesse des", "start": 1658.0, "duration": 3.64}, {"text": "compl\u00e9ments \u00e9crits qui nous ont", "start": 1660.08, "duration": 4.24}, {"text": "communiqu\u00e9 et je tiens aussi sinc\u00e8rement", "start": 1661.64, "duration": 4.399}, {"text": "et chaleureusement \u00e0 remercier Madame", "start": 1664.32, "duration": 4.12}, {"text": "dabadi administratrice pour la qualit\u00e9", "start": 1666.039, "duration": 5.041}, {"text": "de son travail le programme cr\u00e9ation", "start": 1668.44, "duration": 4.2}, {"text": "s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 plus d'un milliards d'euros", "start": 1671.08, "duration": 5.319}, {"text": "soit une hausse de 3 3,24 % par rapport", "start": 1672.64, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e0 2024 ce programme a pour objectif de", "start": 1676.399, "duration": 4.041}, {"text": "soutenir le spectacle vivant les arts", "start": 1678.76, "duration": 3.6}, {"text": "visuels et les professions artistiques", "start": 1680.44, "duration": 3.64}, {"text": "une augmentation de cr\u00e9dit je l'ai dit", "start": 1682.36, "duration": 3.36}, {"text": "et bienvenue au regard de la crise que", "start": 1684.08, "duration": 3.839}, {"text": "traverse le milieu de la culture et du", "start": 1685.72, "duration": 4.76}, {"text": "spectacle vivant le programme cr\u00e9ation", "start": 1687.919, "duration": 4.48}, {"text": "permettra notamment de financer trois", "start": 1690.48, "duration": 3.559}, {"text": "mesures du nouveau plan culture et", "start": 1692.399, "duration": 4.321}, {"text": "ruralit\u00e9 vous l'avez vous l'avez vous", "start": 1694.039, "duration": 5.64}, {"text": "navez d\u00e9crit \u00e0 hauteur de 4,6 millions", "start": 1696.72, "duration": 5.839}, {"text": "d'euros je j'ajoute toutefois que", "start": 1699.679, "duration": 4.961}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 la culture en zone rurale ne", "start": 1702.559, "duration": 4.561}, {"text": "peut \u00eatre renforc\u00e9 ne pourra \u00eatre", "start": 1704.64, "duration": 4.8}, {"text": "renforc\u00e9 sans la mise en \u0153uvre d'un plan", "start": 1707.12, "duration": 4.24}, {"text": "de soutien \u00e0 la cr\u00e9ation afin", "start": 1709.44, "duration": 3.32}, {"text": "d'accompagner les compagnies et les", "start": 1711.36, "duration": 3.0}, {"text": "auteurs vers cette transformation et", "start": 1712.76, "duration": 2.32}, {"text": "leur", "start": 1714.36, "duration": 3.199}, {"text": "m\u00e9tier la mutation des attentes des", "start": 1715.08, "duration": 4.0}, {"text": "publics doit conduire \u00e0 engager une", "start": 1717.559, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9flexion concernant le d\u00e9veloppement de", "start": 1719.08, "duration": 4.68}, {"text": "dispositifs d'all\u00e9 vert de rencontrre", "start": 1720.88, "duration": 5.32}, {"text": "vers les publics et la m\u00e9diation doit", "start": 1723.76, "duration": 5.72}, {"text": "\u00eatre sans doute adapt\u00e9e les deux mesures", "start": 1726.2, "duration": 5.04}, {"text": "nouvelles engag\u00e9es l'an dernier sont", "start": 1729.48, "duration": 3.919}, {"text": "reconduites le plan mieux produire mieux", "start": 1731.24, "duration": 3.919}, {"text": "diffus\u00e9 \u00e0 hauteur de 9 millions d'euros", "start": 1733.399, "duration": 3.201}, {"text": "et le plan de soutien au m\u00e9tiers d'art \u00e0", "start": 1735.159, "duration": 3.441}, {"text": "hauteur de 3 millions d'euros par", "start": 1736.6, "duration": 3.559}, {"text": "ailleurs les mesures en faveur des", "start": 1738.6, "duration": 3.559}, {"text": "festivals abond\u00e9 de 2 millions d'euros", "start": 1740.159, "duration": 3.961}, {"text": "par amendement parlementaire l'an", "start": 1742.159, "duration": 4.64}, {"text": "dernier seront p\u00e9rennis\u00e9es les festival", "start": 1744.12, "duration": 4.88}, {"text": "c'est important b\u00e9n\u00e9ficieront de plus de", "start": 1746.799, "duration": 4.321}, {"text": "32 millions d'euros un soutien attendu", "start": 1749.0, "duration": 3.919}, {"text": "alors que la fili\u00e8re traverse une une", "start": 1751.12, "duration": 4.159}, {"text": "crise profonde de son mod\u00e8le \u00e9conomique", "start": 1752.919, "duration": 4.201}, {"text": "et \u00e7a sera la deuxi\u00e8me partie de mon", "start": 1755.279, "duration": 3.921}, {"text": "rapport j'y reviendrai plus tard", "start": 1757.12, "duration": 4.6}, {"text": "s'agissant du soutien \u00e0 l'emploi et aux", "start": 1759.2, "duration": 4.92}, {"text": "artistes auteur 72 millions d'euros", "start": 1761.72, "duration": 4.559}, {"text": "seront d\u00e9ploy\u00e9s dont 39 millions d'euros", "start": 1764.12, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e0 destination du fond pour l'emploi Ren", "start": 1766.279, "duration": 4.64}, {"text": "dans le spectacle le fond peps enfin les", "start": 1768.399, "duration": 3.921}, {"text": "grands projets d'investissement", "start": 1770.919, "duration": 4.681}, {"text": "mobiliseront 79 millions d'euros ces ces", "start": 1772.32, "duration": 4.76}, {"text": "financements permettront la poursuite", "start": 1775.6, "duration": 3.52}, {"text": "des travaux de r\u00e9novation engag\u00e9s l'an", "start": 1777.08, "duration": 4.439}, {"text": "dernier et la Constitution au 1er", "start": 1779.12, "duration": 4.96}, {"text": "janvier 2025 d'un \u00e9tablissement public", "start": 1781.519, "duration": 4.241}, {"text": "consacr\u00e9 au m\u00e9tiers d'art r\u00e9unissant le", "start": 1784.08, "duration": 3.68}, {"text": "Mobilier national et la cit\u00e9 de la", "start": 1785.76, "duration": 5.24}, {"text": "c\u00e9ramique S\u00e8vre limoge les cr\u00e9dits du", "start": 1787.76, "duration": 5.0}, {"text": "programme transmission des savoirs et", "start": 1791.0, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9mocratisation de la culture", "start": 1792.76, "duration": 5.0}, {"text": "s'\u00e9leveront eux \u00e0 857 millions d'euros", "start": 1793.919, "duration": 6.321}, {"text": "en en autorisation d'engagement soit une", "start": 1797.76, "duration": 6.279}, {"text": "hausse de 3,4 % par rapport \u00e0 2024 les", "start": 1800.24, "duration": 5.76}, {"text": "efforts envers les l'enseignement", "start": 1804.039, "duration": 4.0}, {"text": "sup\u00e9rieur de la culture sont maintenu et", "start": 1806.0, "duration": 3.559}, {"text": "c'est heureux car apr\u00e8s la crise", "start": 1808.039, "duration": 2.961}, {"text": "rencontr\u00e9e par les \u00e9coles nationales", "start": 1809.559, "duration": 3.0}, {"text": "Sup\u00e9rieur d'Architecture ces derni\u00e8res", "start": 1811.0, "duration": 3.76}, {"text": "ann\u00e9es et les difficult\u00e9s auxquell font", "start": 1812.559, "duration": 3.921}, {"text": "face les \u00e9coles sup\u00e9rieures d'art", "start": 1814.76, "duration": 4.24}, {"text": "territorial nous devons y veiller", "start": 1816.48, "duration": 4.199}, {"text": "toutefois la sitituation de ces \u00e9coles", "start": 1819.0, "duration": 3.799}, {"text": "territoriales appelle \u00e0 la poursuite des", "start": 1820.679, "duration": 3.761}, {"text": "concertations et \u00e0 la mise en \u0153uvre des", "start": 1822.799, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9conisations du rapport rendu par", "start": 1824.44, "duration": 4.359}, {"text": "Monsieur Oudar en 2023 et nous devons", "start": 1825.96, "duration": 5.079}, {"text": "donc pousser le gouvernement mais aussi", "start": 1828.799, "duration": 3.921}, {"text": "et vous l'avez dit les collectivit\u00e9s", "start": 1831.039, "duration": 3.88}, {"text": "locales \u00e0 engager une concertation pour", "start": 1832.72, "duration": 4.72}, {"text": "p\u00e9reniser et s\u00e9curiser ses \u00e9coles", "start": 1834.919, "duration": 4.521}, {"text": "l'engagement en faveur de l'objectif 100", "start": 1837.44, "duration": 4.04}, {"text": "% EAC est maintenu avec une hausse des", "start": 1839.44, "duration": 3.64}, {"text": "cr\u00e9dits d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'\u00e9ducation artistique", "start": 1841.48, "duration": 3.36}, {"text": "et culturelle \u00e0 l'\u00e9cole et h temps", "start": 1843.08, "duration": 3.719}, {"text": "scolaire par rapport \u00e0 2024 le plan", "start": 1844.84, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9ducation m\u00e9diat et l'information est", "start": 1846.799, "duration": 3.201}, {"text": "reconduit tout comme les actions en", "start": 1848.399, "duration": 4.201}, {"text": "faveur de la formation malgr\u00e9 une baisse", "start": 1850.0, "duration": 4.36}, {"text": "de cr\u00e9dit s'expliquant par la les", "start": 1852.6, "duration": 4.559}, {"text": "restructurations au sein du programme la", "start": 1854.36, "duration": 4.64}, {"text": "majeure partie les cr\u00e9dits du programme", "start": 1857.159, "duration": 3.4}, {"text": "transmission finance la part", "start": 1859.0, "duration": 3.72}, {"text": "individuelle du passe culture dont les", "start": 1860.559, "duration": 4.12}, {"text": "cr\u00e9dits sont renouvel\u00e9s pour 2025 \u00e0", "start": 1862.72, "duration": 4.799}, {"text": "hauteur de 210 millions ce dispositif", "start": 1864.679, "duration": 4.681}, {"text": "fait l'objet d'une appropriation de plus", "start": 1867.519, "duration": 3.801}, {"text": "en plus forte par les jeunes qui sont", "start": 1869.36, "duration": 4.159}, {"text": "chaque ann\u00e9e plus nombreux \u00e0 y recourir", "start": 1871.32, "duration": 4.64}, {"text": "et je vous invite j'invite les personnes", "start": 1873.519, "duration": 4.4}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues \u00e0 \u00e0 poser la", "start": 1875.96, "duration": 4.28}, {"text": "question sur le \u00e0 poser la question aux", "start": 1877.919, "duration": 3.561}, {"text": "jeunes que vous c\u00f4toyez sur le", "start": 1880.24, "duration": 2.88}, {"text": "dispositif et vous verrez que c'est", "start": 1881.48, "duration": 3.64}, {"text": "enrichissant ce qu'ils nous en disent", "start": 1883.12, "duration": 3.559}, {"text": "madame la ministre vous avez annonc\u00e9 une", "start": 1885.12, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9forme prof cha\u00eene du passculture vous", "start": 1886.679, "duration": 4.161}, {"text": "faites le constat que les jeunes sont ne", "start": 1889.12, "duration": 3.399}, {"text": "vont pas assez vers le spectacle vivant", "start": 1890.84, "duration": 3.48}, {"text": "malgr\u00e9 la mise en avant du secteur sur", "start": 1892.519, "duration": 3.361}, {"text": "l'application et j'invite aussi les", "start": 1894.32, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger l'application je", "start": 1895.88, "duration": 4.12}, {"text": "souscris \u00e0 la proposition de r\u00e9server", "start": 1897.88, "duration": 4.0}, {"text": "une partie des cr\u00e9dits en faveur du", "start": 1900.0, "duration": 4.96}, {"text": "spectacle vivant j'alerte cependant sur", "start": 1901.88, "duration": 5.519}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 de ne pas remettre en cause", "start": 1904.96, "duration": 4.599}, {"text": "l'universalit\u00e9 du dispositif qui", "start": 1907.399, "duration": 4.801}, {"text": "participe amplement \u00e0 sa r\u00e9ussite", "start": 1909.559, "duration": 4.521}, {"text": "conditionner le b\u00e9n\u00e9fice du passe aux", "start": 1912.2, "duration": 3.959}, {"text": "ressources des familles des int\u00e9ress\u00e9s", "start": 1914.08, "duration": 4.36}, {"text": "aurait pour effet de cr\u00e9er des parit\u00e9", "start": 1916.159, "duration": 5.24}, {"text": "entre jeunes outre un impact certain sur", "start": 1918.44, "duration": 4.92}, {"text": "la gestion du dispositif une telle", "start": 1921.399, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9volution fait craindre une une forme de", "start": 1923.36, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9sengagement et une augmentation du", "start": 1925.44, "duration": 3.839}, {"text": "taux de non recours de la part des", "start": 1927.159, "duration": 4.801}, {"text": "jeunes et \u00e7a serait regrettable enfin je", "start": 1929.279, "duration": 5.041}, {"text": "regrette la baisse des cr\u00e9dits allou\u00e9 \u00e0", "start": 1931.96, "duration": 4.679}, {"text": "la recherche qui envoie un signal je", "start": 1934.32, "duration": 4.479}, {"text": "trouve assez n\u00e9gatif il ne faut pas", "start": 1936.639, "duration": 4.0}, {"text": "oublier que la recherche participe \u00e0 la", "start": 1938.799, "duration": 3.681}, {"text": "vitalit\u00e9 de la cr\u00e9ation en d\u00e9veloppant", "start": 1940.639, "duration": 3.76}, {"text": "de nouveaux proc\u00e9d\u00e9s et de nouvelles", "start": 1942.48, "duration": 3.96}, {"text": "mati\u00e8res vous l'avez dit vous avez", "start": 1944.399, "duration": 4.321}, {"text": "signal\u00e9 madame la ministre l'importance", "start": 1946.44, "duration": 6.32}, {"text": "de la du patrimoine la cr\u00e9ation", "start": 1948.72, "duration": 6.52}, {"text": "d'aujourd'hui constituera le patrimoine", "start": 1952.76, "duration": 4.759}, {"text": "de demain et nous devons en prendre soin", "start": 1955.24, "duration": 4.72}, {"text": "de la cr\u00e9ation les cr\u00e9dits du programme", "start": 1957.519, "duration": 3.681}, {"text": "soutien politique du minist\u00e8re", "start": 1959.96, "duration": 4.559}, {"text": "s'\u00e9l\u00e9veraiit \u00e0 871 millions d'euros en", "start": 1961.2, "duration": 7.16}, {"text": "AE et 9 869 millions pardon d'euros en", "start": 1964.519, "duration": 5.961}, {"text": "CP soit une hausse de 3 % par rapport \u00e0", "start": 1968.36, "duration": 3.64}, {"text": "2024 il recrouvre l'action", "start": 1970.48, "duration": 2.84}, {"text": "internationale du minist\u00e8re et les", "start": 1972.0, "duration": 3.399}, {"text": "fonctions support le plfond le plafond", "start": 1973.32, "duration": 3.76}, {"text": "d'emploi du minist\u00e8re resterait stable", "start": 1975.399, "duration": 4.841}, {"text": "pour 2027 2025 pardon en baisse", "start": 1977.08, "duration": 5.92}, {"text": "seulement de deux \u00e9quivalents euh temps", "start": 1980.24, "duration": 4.76}, {"text": "plein j'en viens au volet th\u00e9matique de", "start": 1983.0, "duration": 4.039}, {"text": "cet avis budg\u00e9aire j'ai choisi", "start": 1985.0, "duration": 3.919}, {"text": "d'analyser les enjeux relatifs \u00e0 la", "start": 1987.039, "duration": 4.041}, {"text": "situation du spectacle vivant \u00e0 l'\u00f4ne", "start": 1988.919, "duration": 3.921}, {"text": "des contraintes \u00e9conomiques auxquels le", "start": 1991.08, "duration": 4.599}, {"text": "secteur a d\u00fb faire face depuis la fin de", "start": 1992.84, "duration": 5.199}, {"text": "la crise sanitaire c\u00e9l\u00e9br\u00e9 lors des", "start": 1995.679, "duration": 4.201}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monies d'ouverture et de cl\u00f4ture des", "start": 1998.039, "duration": 3.36}, {"text": "Jeux olympiques et paralympiques de", "start": 1999.88, "duration": 4.519}, {"text": "Paris 2024 le spectacle vivant priv\u00e9", "start": 2001.399, "duration": 5.0}, {"text": "comme public traverse pourtant une", "start": 2004.399, "duration": 4.681}, {"text": "p\u00e9riode d\u00e9licate et en particulier les", "start": 2006.399, "duration": 4.88}, {"text": "festivals qui connaissent une v\u00e9ritable", "start": 2009.08, "duration": 3.76}, {"text": "crise de leur mod\u00e8le \u00e9conomique qui", "start": 2011.279, "duration": 4.161}, {"text": "devra probablement \u00eatre repens\u00e9 enfin", "start": 2012.84, "duration": 6.0}, {"text": "afin de garantir la soutabilit\u00e9 de la", "start": 2015.44, "duration": 8.079}, {"text": "fili\u00e8re alors les j les JO ont \u00e9t\u00e9 jop", "start": 2018.84, "duration": 6.559}, {"text": "par olympique ont \u00e9t\u00e9 une vitrine", "start": 2023.519, "duration": 3.441}, {"text": "formidable pour le mod\u00e8le fran\u00e7ais de", "start": 2025.399, "duration": 3.721}, {"text": "cr\u00e9ation artistique et moi j'ose", "start": 2026.96, "duration": 3.839}, {"text": "l'affirmer la France peut \u00eatre", "start": 2029.12, "duration": 3.279}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9e comme l'une des premi\u00e8res", "start": 2030.799, "duration": 3.281}, {"text": "puissances culturelles au monde et", "start": 2032.399, "duration": 3.921}, {"text": "j'aime \u00e0 y penser que c'est peut-\u00eatre la", "start": 2034.08, "duration": 4.199}, {"text": "premi\u00e8re puissance culturelle du monde", "start": 2036.32, "duration": 4.239}, {"text": "un tel succ\u00e8s n'est pas d n'est d\u00fb qu'\u00e0", "start": 2038.279, "duration": 4.321}, {"text": "l'existence et il faut le dire d'une", "start": 2040.559, "duration": 4.041}, {"text": "fili\u00e8re structur\u00e9e qui nous a offert de", "start": 2042.6, "duration": 4.319}, {"text": "v\u00e9ritables prodiges \u00e0 l'image de Thomas", "start": 2044.6, "duration": 4.999}, {"text": "jolie \u00e0 titre d'exemple trois compagnies", "start": 2046.919, "duration": 3.96}, {"text": "de danse \u00e9taient pr\u00e9sentes lors de la", "start": 2049.599, "duration": 3.08}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture et de tr\u00e8s", "start": 2050.879, "duration": 3.48}, {"text": "nombreux intermittents du spectacles ont", "start": 2052.679, "duration": 3.761}, {"text": "particip\u00e9 au Festiv aux festivit\u00e9s", "start": 2054.359, "duration": 3.961}, {"text": "l'olympiade culturelle a \u00e9galement mis", "start": 2056.44, "duration": 3.679}, {"text": "en lumi\u00e8re la cr\u00e9ation fran\u00e7aise et de", "start": 2058.32, "duration": 3.559}, {"text": "nombreux projets ont fleuri sur tout le", "start": 2060.119, "duration": 3.881}, {"text": "territoire jusque sous la colonnade de", "start": 2061.879, "duration": 5.24}, {"text": "notre assembl\u00e9e l'ann\u00e9e 2024 a n\u00e9anmoins", "start": 2064.0, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9 trouvante pour le secteur en fait", "start": 2067.119, "duration": 4.201}, {"text": "c'est plut\u00f4t les deux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 2069.48, "duration": 4.399}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 stressantes pour le secteur", "start": 2071.32, "duration": 6.0}, {"text": "si l'organisation des jop anticip\u00e9 par", "start": 2073.879, "duration": 5.0}, {"text": "les acteurs de la fili\u00e8re ont eu moins", "start": 2077.32, "duration": 3.559}, {"text": "de r\u00e9percussion que pr\u00e9vu \u00e0 l'exception", "start": 2078.879, "duration": 3.8}, {"text": "notable et il faut vraiment le le", "start": 2080.879, "duration": 3.921}, {"text": "signaler parce qu'ils ont eu du fait des", "start": 2082.679, "duration": 3.96}, {"text": "changements de date de vrais probl\u00e8mes", "start": 2084.8, "duration": 4.4}, {"text": "le le je parle du festival d' viignon", "start": 2086.639, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9tonnamment la dissolution de", "start": 2089.2, "duration": 3.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et l'organisation", "start": 2090.8, "duration": 3.16}, {"text": "des \u00e9lections l\u00e9gislatives ont \u00e9t\u00e9", "start": 2092.44, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e9galement un facteur de perturbation", "start": 2093.96, "duration": 4.36}, {"text": "majeure pour le spectacle vivant une", "start": 2095.679, "duration": 4.281}, {"text": "grande partie des organisations que j'ai", "start": 2098.32, "duration": 3.44}, {"text": "re\u00e7u en audition ont t\u00e9moign\u00e9 d'une", "start": 2099.96, "duration": 3.48}, {"text": "baisse de fr\u00e9quentation importante", "start": 2101.76, "duration": 3.2}, {"text": "pendant cette p\u00e9riode qui s'est", "start": 2103.44, "duration": 3.44}, {"text": "naturellement r\u00e9percut\u00e9 sur leurs", "start": 2104.96, "duration": 4.28}, {"text": "recettes \u00e0 ces difficult\u00e9s temporaires", "start": 2106.88, "duration": 4.08}, {"text": "s'ajoutent des probl\u00e8mes structurels et", "start": 2109.24, "duration": 4.0}, {"text": "nous devons les approfondir les acteurs", "start": 2110.96, "duration": 5.44}, {"text": "du secteur du spectacle vivant souffre", "start": 2113.24, "duration": 4.96}, {"text": "toujours de l'augmentation des co\u00fbts de", "start": 2116.4, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9nergie des mati\u00e8res premi\u00e8res des", "start": 2118.2, "duration": 3.639}, {"text": "prix de contrat de cession et des", "start": 2120.0, "duration": 3.88}, {"text": "charges salariales qui interviennent \u00e0", "start": 2121.839, "duration": 4.0}, {"text": "la suite de revalisation revalorisation", "start": 2123.88, "duration": 4.36}, {"text": "de salaire n\u00e9cessairire et attendu", "start": 2125.839, "duration": 3.681}, {"text": "revalorisation de salaire on peut", "start": 2128.24, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9videmment s'en f\u00e9liciter toutefois ces", "start": 2129.52, "duration": 5.559}, {"text": "co\u00fbts nont sont r\u00e9percut\u00e9s ne peuvent", "start": 2132.48, "duration": 4.76}, {"text": "pas \u00eatre toujours r\u00e9percut\u00e9 sur le prix", "start": 2135.079, "duration": 4.401}, {"text": "des billets les festivals ptissent", "start": 2137.24, "duration": 3.92}, {"text": "davantage de cette inflation en raison", "start": 2139.48, "duration": 3.04}, {"text": "de la structure de leur mod\u00e8le leur", "start": 2141.16, "duration": 4.24}, {"text": "activit\u00e9 \u00e9tant", "start": 2142.52, "duration": 5.48}, {"text": "concentr\u00e9 pardon \u00e9tant concentr\u00e9 sur", "start": 2145.4, "duration": 4.28}, {"text": "quelques jours pardon les directeurs de", "start": 2148.0, "duration": 3.28}, {"text": "festival que j'ai pu rencontrer font par", "start": 2149.68, "duration": 3.919}, {"text": "ailleurs \u00e9tat d'un vrai changement qui", "start": 2151.28, "duration": 4.28}, {"text": "est plut\u00f4t pr\u00e9occupant des compartements", "start": 2153.599, "duration": 4.601}, {"text": "des consommateurs les jeunes d\u00e9sert te", "start": 2155.56, "duration": 4.4}, {"text": "petit \u00e0 petit les festivals au b\u00e9n\u00e9fice", "start": 2158.2, "duration": 4.52}, {"text": "d'exp\u00e9riences presque immersive", "start": 2159.96, "duration": 4.32}, {"text": "propos\u00e9es dans de grandes salles autour", "start": 2162.72, "duration": 3.76}, {"text": "d'un seul artiste la concurrence de ces", "start": 2164.28, "duration": 3.92}, {"text": "espaces fait craindre une concentration", "start": 2166.48, "duration": 3.4}, {"text": "de la cr\u00e9ation artistique et un d\u00e9clin", "start": 2168.2, "duration": 3.72}, {"text": "des festivals or une telle \u00e9volution", "start": 2169.88, "duration": 3.439}, {"text": "limiterait l'\u00e9mergence de nouveaux", "start": 2171.92, "duration": 3.48}, {"text": "talents et le brassage des populations", "start": 2173.319, "duration": 3.641}, {"text": "qui sont pourtant indispensables pour la", "start": 2175.4, "duration": 3.919}, {"text": "bonne sant\u00e9 de l'\u00e9cosyst\u00e8me culturel", "start": 2176.96, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7ais une mutation du mod\u00e8le des", "start": 2179.319, "duration": 3.8}, {"text": "festivals serait alors envisag\u00e9 une", "start": 2181.04, "duration": 3.279}, {"text": "moins grande concentraation sur la", "start": 2183.119, "duration": 3.041}, {"text": "p\u00e9riode festival permettrait peut-\u00eatre", "start": 2184.319, "duration": 3.441}, {"text": "de proposer une offre culturelle tout au", "start": 2186.16, "duration": 3.919}, {"text": "long de l'ann\u00e9e de plus d\u00e9velopper une", "start": 2187.76, "duration": 4.76}, {"text": "politique d'aller vert serait l'occasion", "start": 2190.079, "duration": 3.921}, {"text": "de se rapprocher des publics les plus", "start": 2192.52, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9loign\u00e9s ou les ou les plus sujets \u00e0 la", "start": 2194.0, "duration": 6.4}, {"text": "concurrence des Arenas le spectacle", "start": 2197.72, "duration": 4.52}, {"text": "vivant doit \u00e9galement faire face \u00e0", "start": 2200.4, "duration": 3.52}, {"text": "l'enjeu du changement climatiques les", "start": 2202.24, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements en plein air sont directement", "start": 2203.92, "duration": 3.72}, {"text": "affect\u00e9s par l'intensification des al\u00e9as", "start": 2205.48, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologiques qui font parfois fuir le", "start": 2207.64, "duration": 4.16}, {"text": "public la fili\u00e8re doit \u00e9galement prendre", "start": 2209.72, "duration": 3.599}, {"text": "part de la r\u00e9duction de son empreinte", "start": 2211.8, "duration": 3.4}, {"text": "carbone et enclencher une mutation de", "start": 2213.319, "duration": 3.841}, {"text": "ces pratiques enfin je conclus je vois", "start": 2215.2, "duration": 3.76}, {"text": "que j'ai un peu d\u00e9passer le temps une", "start": 2217.16, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9flexion peut \u00eatre engag\u00e9e s'agissant", "start": 2218.96, "duration": 4.0}, {"text": "de certains dispositifs fiscaux et de", "start": 2221.4, "duration": 4.16}, {"text": "financement relatifs au spectacle vivant", "start": 2222.96, "duration": 4.48}, {"text": "notamment l'allongement \u00e0 3 ans de la", "start": 2225.56, "duration": 3.68}, {"text": "temporalit\u00e9 des campagnes d'appel \u00e0", "start": 2227.44, "duration": 3.72}, {"text": "projet l'extension au champ", "start": 2229.24, "duration": 3.359}, {"text": "chor\u00e9graphique du cr\u00e9dit d'imp\u00f4t", "start": 2231.16, "duration": 3.56}, {"text": "spectacle vivant l'\u00e9volution des taxes", "start": 2232.599, "duration": 4.361}, {"text": "sur la billetterie per\u00e7u par l'ASTP donc", "start": 2234.72, "duration": 3.96}, {"text": "l'Association pour le soutien du th\u00e9\u00e2tre", "start": 2236.96, "duration": 3.84}, {"text": "priv\u00e9 et le Centre national de la", "start": 2238.68, "duration": 4.76}, {"text": "musique CNM ces avanc\u00e9es r\u00e9clam\u00e9es par", "start": 2240.8, "duration": 4.6}, {"text": "le secteur garantiraient une une", "start": 2243.44, "duration": 3.84}, {"text": "visibilit\u00e9 renforc\u00e9e pour les structures", "start": 2245.4, "duration": 3.719}, {"text": "et et une meilleure acceptabilit\u00e9 de ces", "start": 2247.28, "duration": 4.48}, {"text": "dispositif en conclusion ce budget", "start": 2249.119, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9pond aux enjeux auquel a pu faire face", "start": 2251.76, "duration": 3.76}, {"text": "le monde de la culture dans un contexte", "start": 2253.599, "duration": 4.961}, {"text": "de tension budg\u00e9taire accru et sous", "start": 2255.52, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9serve des amendements qui pourraent", "start": 2258.56, "duration": 3.12}, {"text": "\u00eatre adopt\u00e9s par ailleurs c'est la c'est", "start": 2259.839, "duration": 4.321}, {"text": "la raison pour laquelle je donne un avis", "start": 2261.68, "duration": 4.2}, {"text": "qui sera favorable \u00e0 l'adoption des", "start": 2264.16, "duration": 3.6}, {"text": "cr\u00e9dits de la mission culture et d\u00e9sol\u00e9", "start": 2265.88, "duration": 5.0}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 un peu long je vous remercie", "start": 2267.76, "duration": 4.68}, {"text": "monsieur le rapporteur balanan nous", "start": 2270.88, "duration": 3.479}, {"text": "allons passer donc maintenant \u00e0 la au", "start": 2272.44, "duration": 4.12}, {"text": "programme patrimoine avec Monsieur", "start": 2274.359, "duration": 5.281}, {"text": "J\u00e9r\u00e9mi patri donc pour 10 minutes merci", "start": 2276.56, "duration": 4.68}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente madame la ministre", "start": 2279.64, "duration": 3.6}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues avant de vous parler", "start": 2281.24, "duration": 4.359}, {"text": "budget de vous \u00e9grainer les chiffres je", "start": 2283.24, "duration": 4.4}, {"text": "ve dire ici combien notre patrimoine", "start": 2285.599, "duration": 3.76}, {"text": "fa\u00e7onn\u00e9 au fil des si\u00e8cles et sans doute", "start": 2287.64, "duration": 2.719}, {"text": "et vous l'avez rappel\u00e9 madame la", "start": 2289.359, "duration": 3.361}, {"text": "ministre notre h\u00e9ritage commun le plus", "start": 2290.359, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9cieux de tout temps c'est au chevet", "start": 2292.72, "duration": 4.08}, {"text": "de nos monuments que les Fran\u00e7ais se", "start": 2295.359, "duration": 3.361}, {"text": "sont rassembl\u00e9s d\u00e8s qu'ils sentaient le", "start": 2296.8, "duration": 3.4}, {"text": "besoin de retrouver ce qui faisait leur", "start": 2298.72, "duration": 4.32}, {"text": "unit\u00e9 leur destin commun je suis", "start": 2300.2, "duration": 4.399}, {"text": "convaincu comme vous tous ici que face", "start": 2303.04, "duration": 3.92}, {"text": "au ferment de haine et de divisions qui", "start": 2304.599, "duration": 4.401}, {"text": "traversent notre soci\u00e9t\u00e9 notre", "start": 2306.96, "duration": 3.8}, {"text": "patrimoine et ce qui nous permet de", "start": 2309.0, "duration": 4.079}, {"text": "faire nation c'est pourquoi il nous faut", "start": 2310.76, "duration": 4.8}, {"text": "le pr\u00e9server le valoriser car je veux le", "start": 2313.079, "duration": 3.961}, {"text": "dire clairement ici une nation qui", "start": 2315.56, "duration": 3.84}, {"text": "laisse son patrimoine se d\u00e9liter est une", "start": 2317.04, "duration": 5.039}, {"text": "nation qui s'oublie et se perd je veux", "start": 2319.4, "duration": 4.12}, {"text": "donc saluer madame la ministre votre", "start": 2322.079, "duration": 4.121}, {"text": "projet votre ambition de faire de 2025", "start": 2323.52, "duration": 5.079}, {"text": "l'ann\u00e9e du patrimoine en effet elle", "start": 2326.2, "duration": 4.119}, {"text": "permettra d'unir les Fran\u00e7ais autour", "start": 2328.599, "duration": 3.321}, {"text": "d'une ambition f\u00e9d\u00e9ratrice et", "start": 2330.319, "duration": 3.8}, {"text": "universelle celle d'abord de redonner", "start": 2331.92, "duration": 3.919}, {"text": "aux habitants des territoires ruraux", "start": 2334.119, "duration": 4.081}, {"text": "leur fiert\u00e9 et de lutter ainsi contre le", "start": 2335.839, "duration": 4.441}, {"text": "sentiment d'abandon une \u00e9glise en \u00e9tat", "start": 2338.2, "duration": 4.0}, {"text": "de p\u00e9ril un monument qui se d\u00e9lite", "start": 2340.28, "duration": 3.48}, {"text": "contribue au sentiment de rel\u00e9gation", "start": 2342.2, "duration": 3.76}, {"text": "d'une France p\u00e9riph\u00e9rique qui se sent", "start": 2343.76, "duration": 4.44}, {"text": "abandonn\u00e9 enfin de contribuer ensuite de", "start": 2345.96, "duration": 4.24}, {"text": "contribuer \u00e0 la vitalit\u00e9 \u00e9conomique de", "start": 2348.2, "duration": 4.119}, {"text": "territoire \u00e0 travers la pr\u00e9servation la", "start": 2350.2, "duration": 4.32}, {"text": "transmission des 231 m\u00e9tiers d'art et du", "start": 2352.319, "duration": 4.401}, {"text": "patrimoine qui sont autant d'emplois non", "start": 2354.52, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9localisables chaque euro engag\u00e9 nous", "start": 2356.72, "duration": 3.119}, {"text": "le savons dans un chantier de", "start": 2358.839, "duration": 3.28}, {"text": "restauration patrimoniale g\u00e9n\u00e8re jusqu'\u00e0", "start": 2359.839, "duration": 5.881}, {"text": "21 \u20ac de retomb\u00e9e \u00e9conomique il ne faut", "start": 2362.119, "duration": 5.601}, {"text": "jamais l'oublier chers coll\u00e8gues change", "start": 2365.72, "duration": 4.8}, {"text": "de micro pardon restaurer un lieu", "start": 2367.72, "duration": 4.48}, {"text": "patrimonial permet d'employer de la main", "start": 2370.52, "duration": 3.599}, {"text": "d'\u0153uvre locale de d\u00e9velopper des", "start": 2372.2, "duration": 3.44}, {"text": "fili\u00e8res professionnelles et de", "start": 2374.119, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9server nos savoir-faire cette", "start": 2375.64, "duration": 4.28}, {"text": "ambition au service du patrimoine c'est", "start": 2377.8, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9galement celle de renforcer le", "start": 2379.92, "duration": 2.919}, {"text": "rayonnement et l'attractivit\u00e9", "start": 2381.0, "duration": 4.56}, {"text": "touristique de la France enfin vous", "start": 2382.839, "duration": 4.361}, {"text": "l'avez dit Madame la Ministre restaurer", "start": 2385.56, "duration": 3.12}, {"text": "le patrimoine le valoriser c'est offrir", "start": 2387.2, "duration": 3.2}, {"text": "aux jeunes de France des lieux", "start": 2388.68, "duration": 3.2}, {"text": "pluris\u00e9culaires o\u00f9 ils peuvent prendre", "start": 2390.4, "duration": 3.28}, {"text": "la mesure du temps long \u00e9prouver", "start": 2391.88, "duration": 3.68}, {"text": "physiquement l'histoire de notre pays", "start": 2393.68, "duration": 3.679}, {"text": "quitter le temps d'une visite le monde", "start": 2395.56, "duration": 3.759}, {"text": "actu les \u00e9crans les torrents", "start": 2397.359, "duration": 3.561}, {"text": "d'information et d'images Chari\u00e9 par les", "start": 2399.319, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux pour faire l'exp\u00e9rience", "start": 2400.92, "duration": 3.72}, {"text": "mat\u00e9rielle d'une identit\u00e9 d'une histoire", "start": 2402.92, "duration": 4.679}, {"text": "commune d'une m\u00e9moire collective je veux", "start": 2404.64, "duration": 4.439}, {"text": "terminer ce propos introductif avant", "start": 2407.599, "duration": 3.801}, {"text": "d'\u00e9voquer le budget en \u00e9voquant la", "start": 2409.079, "duration": 3.881}, {"text": "renaissance de la cath\u00e9drale NotreDame", "start": 2411.4, "duration": 3.36}, {"text": "de Paris \u00e0 laquelle j'ai eu l'immense", "start": 2412.96, "duration": 3.76}, {"text": "honneur de participer sous l'autorit\u00e9 du", "start": 2414.76, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral George lin je veux saluer ici sa", "start": 2416.72, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00e9moire et le travail remarquable des", "start": 2418.76, "duration": 3.44}, {"text": "centaines d'artisans d'art aux mains", "start": 2420.16, "duration": 3.959}, {"text": "providentielles venu de tout le pays au", "start": 2422.2, "duration": 4.52}, {"text": "chevet de Notre-Dame le 8 d\u00e9cembre quand", "start": 2424.119, "duration": 4.441}, {"text": "les Fran\u00e7ais le monde entier p\u00e9n\u00e9treront", "start": 2426.72, "duration": 3.32}, {"text": "dans la cath\u00e9drale et que le grand org", "start": 2428.56, "duration": 3.24}, {"text": "ra\u00e9sonnera nous pourrons \u00eatre fier", "start": 2430.04, "duration": 4.12}, {"text": "d'avoir relev\u00e9 ce formidable d\u00e9fi celui", "start": 2431.8, "duration": 4.16}, {"text": "de reb\u00e2tir en 5 ans la cath\u00e9drale de", "start": 2434.16, "duration": 3.959}, {"text": "Paris conform\u00e9ment \u00e0 l'engagement du", "start": 2435.96, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je veux dire", "start": 2438.119, "duration": 3.041}, {"text": "que dans le budget il n'est pas pr\u00e9vu", "start": 2439.839, "duration": 2.961}, {"text": "une ligne budg\u00e9taire pour le mus\u00e9e de", "start": 2441.16, "duration": 3.36}, {"text": "Notre-Dame de Paris et on aura peut-\u00eatre", "start": 2442.8, "duration": 3.4}, {"text": "l'occasion de vous entendre madame la", "start": 2444.52, "duration": 4.599}, {"text": "ministre sur ce mus\u00e9e de Notre-Dame de", "start": 2446.2, "duration": 4.76}, {"text": "Paris je n'oublie pas enfin qu'\u00e0 l'ombre", "start": 2449.119, "duration": 3.561}, {"text": "des tours de Notre-Dame notre patrimoine", "start": 2450.96, "duration": 3.92}, {"text": "local et notamment religieux continue de", "start": 2452.68, "duration": 3.88}, {"text": "souffrir malgr\u00e9 les moyens sans", "start": 2454.88, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent par les acteurs publics l'\u00c9tat", "start": 2456.56, "duration": 5.12}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales ou priv\u00e9", "start": 2459.16, "duration": 3.679}, {"text": "quelques minutes maintenant si vous le", "start": 2461.68, "duration": 2.84}, {"text": "permettez sur les chiffres je vais le", "start": 2462.839, "duration": 3.48}, {"text": "dire d'embl\u00e9 tr\u00e8s clairement dans le", "start": 2464.52, "duration": 3.48}, {"text": "contexte que nous connaissons le budget", "start": 2466.319, "duration": 3.601}, {"text": "patrimoine pour l'ann\u00e9e qui vient est un", "start": 2468.0, "duration": 3.359}, {"text": "bon budget madame la ministre les", "start": 2469.92, "duration": 3.08}, {"text": "principales op\u00e9rations engag\u00e9es sont", "start": 2471.359, "duration": 3.401}, {"text": "maintenue et la contribution du", "start": 2473.0, "duration": 3.04}, {"text": "patrimoine au r\u00e9tablissement des", "start": 2474.76, "duration": 3.319}, {"text": "finances publiques est limit\u00e9e je veux", "start": 2476.04, "duration": 3.72}, {"text": "donc saluer madame ministre votre", "start": 2478.079, "duration": 3.201}, {"text": "engagement en faveur du patrimoine et", "start": 2479.76, "duration": 3.72}, {"text": "notamment du patrimoine rural local", "start": 2481.28, "duration": 4.52}, {"text": "religieux en effet pour la 5e ann\u00e9e", "start": 2483.48, "duration": 4.72}, {"text": "cons\u00e9cutive les CR paiement du programme", "start": 2485.8, "duration": 4.319}, {"text": "patrimoine seront sup\u00e9rieurs \u00e0 1", "start": 2488.2, "duration": 3.52}, {"text": "milliard d'euros je le r\u00e9p\u00e8te ici", "start": 2490.119, "duration": 4.161}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e0 1 milliard d'euros et quel", "start": 2491.72, "duration": 3.96}, {"text": "que soit notre bord politique nous", "start": 2494.28, "duration": 3.079}, {"text": "devons saluer cet effort historique de", "start": 2495.68, "duration": 4.36}, {"text": "la nation en faveur de son patrimoine et", "start": 2497.359, "duration": 4.201}, {"text": "nous rappeler le chemin qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2500.04, "duration": 4.24}, {"text": "parcouru en 2017 les cr\u00e9dits pour le", "start": 2501.56, "duration": 4.32}, {"text": "patrimoine s'estlev\u00e9 \u00e0 moins de 900", "start": 2504.28, "duration": 3.4}, {"text": "millions d'euros 8 ans plus tard nous", "start": 2505.88, "duration": 4.239}, {"text": "sommes \u00e0 100 milliard2 soit 300 millions", "start": 2507.68, "duration": 4.88}, {"text": "d'euros de plus je plaide donc pour", "start": 2510.119, "duration": 5.361}, {"text": "l'adoption de ce budget et le vote des", "start": 2512.56, "duration": 5.16}, {"text": "cr\u00e9dits patrimoine", "start": 2515.48, "duration": 4.28}, {"text": "si nous entrons dans le d\u00e9tail pour 2025", "start": 2517.72, "duration": 3.359}, {"text": "les cr\u00e9dits propos\u00e9s sur le programme", "start": 2519.76, "duration": 4.2}, {"text": "175 s'\u00e9tablissent \u00e0 1ard138 millions", "start": 2521.079, "duration": 5.24}, {"text": "d'euros en autorisation d'engagement et", "start": 2523.96, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e0 1ard1 million d'euros en cr\u00e9dit de", "start": 2526.319, "duration": 5.76}, {"text": "paiement quelques mots sur la baisse des", "start": 2530.04, "duration": 4.24}, {"text": "autorisations d'engagement il faut dire", "start": 2532.079, "duration": 3.601}, {"text": "l'essentiel de cette baisse \u00e9tait", "start": 2534.28, "duration": 3.6}, {"text": "attendu en effet les travaux sur le", "start": 2535.68, "duration": 4.8}, {"text": "Centre Pompidou et le projet d'extension", "start": 2537.88, "duration": 4.12}, {"text": "du site des archive national de Pierre", "start": 2540.48, "duration": 3.0}, {"text": "fit sur sc\u00e8 \u00e9tait inclus dans le budget", "start": 2542.0, "duration": 4.16}, {"text": "de 2024 et ne sont pas renouvel\u00e9s en", "start": 2543.48, "duration": 5.28}, {"text": "2025 il y a n\u00e9anmoins un recul de pr\u00e8s", "start": 2546.16, "duration": 5.48}, {"text": "de 40 millions d'euros vous avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 2548.76, "duration": 4.2}, {"text": "un amendement du Gouvernement madame la", "start": 2551.64, "duration": 2.919}, {"text": "ministre et nous l'attendrons avec", "start": 2552.96, "duration": 3.08}, {"text": "impatience et je crois que nous serons", "start": 2554.559, "duration": 4.681}, {"text": "nombreux \u00e0 le soutenir pour conclure je", "start": 2556.04, "duration": 4.88}, {"text": "souhaiterais vous pr\u00e9senter rapidement", "start": 2559.24, "duration": 3.28}, {"text": "un bilan du fond incitatif pour le", "start": 2560.92, "duration": 4.199}, {"text": "patrimoine le FIP auquel j'ai souhait\u00e9", "start": 2562.52, "duration": 4.28}, {"text": "consacrer la partie th\u00e9matique de mon", "start": 2565.119, "duration": 5.401}, {"text": "avis budg\u00e9taire ce fond institu\u00e9 en 2018", "start": 2566.8, "duration": 5.44}, {"text": "par Fran\u00e7ois Nissen vise \u00e0 soutenir la", "start": 2570.52, "duration": 3.88}, {"text": "restauration du patrimoine prot\u00e9g\u00e9 dans", "start": 2572.24, "duration": 3.64}, {"text": "les petites communes \u00e0 faibles", "start": 2574.4, "duration": 3.04}, {"text": "ressources les communes rurales de moins", "start": 2575.88, "duration": 3.52}, {"text": "de 2000 habitants et en outre M les", "start": 2577.44, "duration": 4.6}, {"text": "communes de moins de 20000 habitants ce", "start": 2579.4, "duration": 4.84}, {"text": "fond par d'un constat simple que nous", "start": 2582.04, "duration": 4.24}, {"text": "partageons tous les petites communes", "start": 2584.24, "duration": 3.879}, {"text": "poss\u00e8dent un patrimoine prot\u00e9g\u00e9", "start": 2586.28, "duration": 3.2}, {"text": "important mais ne poss\u00e8de ni", "start": 2588.119, "duration": 2.601}, {"text": "l'ing\u00e9nierie ni les ressources", "start": 2589.48, "duration": 3.28}, {"text": "financi\u00e8res suffisantes pour entretenir", "start": 2590.72, "duration": 4.399}, {"text": "et restaurer ce patrimoine je vous", "start": 2592.76, "duration": 5.88}, {"text": "rappelis ici qu'au 1er janvier 2023 85 %", "start": 2595.119, "duration": 5.121}, {"text": "de nos communes comptaiit moins de 2000", "start": 2598.64, "duration": 3.719}, {"text": "habitants et que selon l'\u00e9tat sanitaire", "start": 2600.24, "duration": 4.64}, {"text": "de 2018 pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des monuments", "start": 2602.359, "duration": 3.72}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9s au titre des monuments", "start": 2604.88, "duration": 2.28}, {"text": "historiques se trouvaient dans des", "start": 2606.079, "duration": 3.681}, {"text": "communes de moins de 2000 habitants ce", "start": 2607.16, "duration": 4.12}, {"text": "patrimoine prot\u00e9g\u00e9 est essentiellement", "start": 2609.76, "duration": 3.359}, {"text": "constitu\u00e9 d'\u00e9glises et plus rarement", "start": 2611.28, "duration": 4.079}, {"text": "d'\u00e9difices non religieux le fond", "start": 2613.119, "duration": 3.921}, {"text": "incitatif pour le patrimoine cible donc", "start": 2615.359, "duration": 4.0}, {"text": "ces diff\u00e9rents b\u00e2timents monuments et", "start": 2617.04, "duration": 4.0}, {"text": "plus particuli\u00e8rement ceux dont l'\u00e9tat", "start": 2619.359, "duration": 3.801}, {"text": "est d\u00e9grad\u00e9 ce fond s'adresse aussi bien", "start": 2621.04, "duration": 3.4}, {"text": "au propri\u00e9taires publics qu'au", "start": 2623.16, "duration": 3.36}, {"text": "propri\u00e9taires priv\u00e9s et repose sur une", "start": 2624.44, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9marche partenariale l'\u00e9tat", "start": 2626.52, "duration": 3.4}, {"text": "n'intervient que si la R\u00e9gion finance au", "start": 2628.48, "duration": 4.2}, {"text": "moins 15 % du chantier ou au moins 5 %", "start": 2629.92, "duration": 5.76}, {"text": "en outreem 6 ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation de ce", "start": 2632.68, "duration": 6.08}, {"text": "ce fond le bilan est tr\u00e8s positif 843", "start": 2635.68, "duration": 5.84}, {"text": "chantiers ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s en 6 ans un", "start": 2638.76, "duration": 4.12}, {"text": "peu plus de la moiti\u00e9 de ces op\u00e9rations", "start": 2641.52, "duration": 2.72}, {"text": "ont concern\u00e9 des monuments historiques", "start": 2642.88, "duration": 3.199}, {"text": "class\u00e9s et un peu moins de la moiti\u00e9 des", "start": 2644.24, "duration": 4.76}, {"text": "monuments historiques inscrits les", "start": 2646.079, "duration": 4.24}, {"text": "propri\u00e9taires aid\u00e9s sont tr\u00e8s", "start": 2649.0, "duration": 3.48}, {"text": "majoritairement publques et au-del\u00e0 de", "start": 2650.319, "duration": 3.8}, {"text": "ces \u00e9l\u00e9ments chiffr\u00e9 je veux dire", "start": 2652.48, "duration": 3.2}, {"text": "l'adh\u00e9sion rapide des r\u00e9gions des", "start": 2654.119, "duration": 4.24}, {"text": "collectivit\u00e9s locales \u00e0 ce dispositif", "start": 2655.68, "duration": 4.32}, {"text": "d'un point de vue financier ce fond est", "start": 2658.359, "duration": 3.2}, {"text": "progressivement mont\u00e9 en puissance \u00e0", "start": 2660.0, "duration": 3.559}, {"text": "l'origine de 15 millions d'euros il est", "start": 2661.559, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9sormais dot\u00e9 de 20 millions d'euros et", "start": 2663.559, "duration": 3.921}, {"text": "je porte un amendement pour le porter \u00e0", "start": 2665.52, "duration": 3.92}, {"text": "22 millions d'euros ce qui permettrait", "start": 2667.48, "duration": 4.079}, {"text": "de soutenir le patrimoine rural de nos", "start": 2669.44, "duration": 4.56}, {"text": "petites communes la consommation des", "start": 2671.559, "duration": 4.681}, {"text": "cr\u00e9dits du fond est satisfaisante depuis", "start": 2674.0, "duration": 4.48}, {"text": "2018 95 millions d'euros en autorisation", "start": 2676.24, "duration": 4.68}, {"text": "d'engagement et 57 millions d'euros en", "start": 2678.48, "duration": 5.48}, {"text": "cr\u00e9dit de paiement ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pens\u00e9 le", "start": 2680.92, "duration": 5.0}, {"text": "bilan de ce dispositif est donc", "start": 2683.96, "duration": 4.8}, {"text": "favorable je note trois difficult\u00e9s la", "start": 2685.92, "duration": 4.199}, {"text": "premi\u00e8re c'est la r\u00e9partition", "start": 2688.76, "duration": 3.04}, {"text": "g\u00e9ographique de des interventions au", "start": 2690.119, "duration": 4.161}, {"text": "titre de ce fond les outr-m\u00e8es avec tr\u00e8s", "start": 2691.8, "duration": 4.319}, {"text": "peu de cr\u00e9dit pour le patrimoine des", "start": 2694.28, "duration": 4.039}, {"text": "petites communes de l'outrem le centre", "start": 2696.119, "duration": 4.681}, {"text": "val-deloire et la r\u00e9gion Provence Alpe", "start": 2698.319, "duration": 4.04}, {"text": "C\u00f4te d'Azur il y a sansite aussi un", "start": 2700.8, "duration": 3.24}, {"text": "enjeu de communication aupr\u00e8s des maires", "start": 2702.359, "duration": 3.2}, {"text": "qui ne connaissent pas toujours ce fond", "start": 2704.04, "duration": 3.92}, {"text": "et ce dispositif et il faudra sans doute", "start": 2705.559, "duration": 4.0}, {"text": "que les draces communiquent plus", "start": 2707.96, "duration": 2.92}, {"text": "directement avec les \u00e9lus locaux pour", "start": 2709.559, "duration": 3.52}, {"text": "leur faire part de de ce fond et puis la", "start": 2710.88, "duration": 4.04}, {"text": "trois\u00e8me difficult\u00e9 et peut-\u00eatre que", "start": 2713.079, "duration": 3.801}, {"text": "nous pourrions le faire \u00e9voluer madamein", "start": 2714.92, "duration": 3.88}, {"text": "tient au p\u00e9rim\u00e8tre du fond qui n'inclut", "start": 2716.88, "duration": 4.28}, {"text": "pas le mobilier class\u00e9 or aujourd'hui", "start": 2718.8, "duration": 3.759}, {"text": "quand on r\u00e9nove une \u00e9glise il faut \u00e0 mon", "start": 2721.16, "duration": 3.28}, {"text": "sens aller au bout des choses et r\u00e9nover", "start": 2722.559, "duration": 3.76}, {"text": "le mobilier et pas seulement la toiture", "start": 2724.44, "duration": 3.96}, {"text": "ou les murs et je pense qu'\u00e9largir le", "start": 2726.319, "duration": 4.161}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre de ce fond au mobilier du", "start": 2728.4, "duration": 4.4}, {"text": "patrimoine immobilier serait serait", "start": 2730.48, "duration": 4.48}, {"text": "essentiel en tout cas je l'ai dit et", "start": 2732.8, "duration": 4.279}, {"text": "vous l'avez compris ce fond est \u00e0 saluer", "start": 2734.96, "duration": 4.04}, {"text": "il faudra le renforcer dans les mois et", "start": 2737.079, "duration": 3.841}, {"text": "les ann\u00e9es \u00e0 venir pour conclure comme", "start": 2739.0, "duration": 3.359}, {"text": "mon coll\u00e8gue Erwan balanan je veux \u00e0 mon", "start": 2740.92, "duration": 3.04}, {"text": "tour saluer les service du minist\u00e8re", "start": 2742.359, "duration": 3.401}, {"text": "l'ensemble des op\u00e9rateurs et des acteurs", "start": 2743.96, "duration": 3.92}, {"text": "auditionn\u00e9s et Laurent delriux", "start": 2745.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'administrateur au sein de cette", "start": 2747.88, "duration": 3.08}, {"text": "commission avec lequel j'ai conduit ces", "start": 2749.0, "duration": 3.92}, {"text": "travaux et dont l'expertise et la", "start": 2750.96, "duration": 3.599}, {"text": "comp\u00e9tence m'ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cieuses je vous", "start": 2752.92, "duration": 4.639}, {"text": "remercie", "start": 2754.559, "duration": 3.0}, {"text": "je vous remercie nous allons donc", "start": 2757.88, "duration": 3.439}, {"text": "maintenant passer au rapporteur sp\u00e9cial", "start": 2759.559, "duration": 4.401}, {"text": "des cr\u00e9dits du programme patrimoine", "start": 2761.319, "duration": 5.881}, {"text": "Monsieur Philippe loto pour 5 minutes", "start": 2763.96, "duration": 4.48}, {"text": "merci Madame la Ministre madame", "start": 2767.2, "duration": 2.159}, {"text": "Pr\u00e9sidente chers coll\u00e8gues merci de", "start": 2768.44, "duration": 2.56}, {"text": "m'accueillir parmi vous en tant que", "start": 2769.359, "duration": 2.76}, {"text": "rapporteur sp\u00e9cial pour la commission", "start": 2771.0, "duration": 2.4}, {"text": "des finances programme patrimoine je", "start": 2772.119, "duration": 2.321}, {"text": "voulais vous donner quelques \u00e9l\u00e9ments", "start": 2773.4, "duration": 3.36}, {"text": "d'analyse d'observation sur budg\u00e9taire", "start": 2774.44, "duration": 3.919}, {"text": "sur les cr\u00e9dits propos\u00e9s au titre du PLF", "start": 2776.76, "duration": 3.76}, {"text": "2025 nous sommes dans la continuit\u00e9 de", "start": 2778.359, "duration": 4.041}, {"text": "2020 du moins cr\u00e9dit de paiement cela", "start": 2780.52, "duration": 4.28}, {"text": "doit \u00eatre salu\u00e9 dans le contexte actuel", "start": 2782.4, "duration": 3.88}, {"text": "ces cr\u00e9dits sont ainsi en hausse de 7", "start": 2784.8, "duration": 3.4}, {"text": "millions pour cette \u00e9tablir \u00e0 1201", "start": 2786.28, "duration": 4.0}, {"text": "millions on note en revanche une forte", "start": 2788.2, "duration": 3.76}, {"text": "baisse des orgisations d'engagement \u00e0", "start": 2790.28, "duration": 6.16}, {"text": "1138 millions contre 1479 en 2024 soit -", "start": 2791.96, "duration": 7.399}, {"text": "23,1 %. cette baisse l'a \u00e9t\u00e9 dit est", "start": 2796.44, "duration": 4.0}, {"text": "essentiellement li\u00e9 au fait que les", "start": 2799.359, "duration": 2.561}, {"text": "cr\u00e9dits du CHF directeur technique du", "start": 2800.44, "duration": 3.32}, {"text": "Centre Pompidou avait \u00e9t\u00e9 inscrit en", "start": 2801.92, "duration": 4.399}, {"text": "2024 cependant elle pose un probl\u00e8me par", "start": 2803.76, "duration": 3.72}, {"text": "rapport aux travaux \u00e0 r\u00e9aliser \u00e0", "start": 2806.319, "duration": 2.76}, {"text": "Versailles qui doivent d\u00e9buter cette", "start": 2807.48, "duration": 2.879}, {"text": "ann\u00e9e sur les appartements du roi \u00e0 la", "start": 2809.079, "duration": 3.081}, {"text": "galerie des glace et qui ne saurait \u00eatre", "start": 2810.359, "duration": 3.601}, {"text": "interrompu c'est un point d'alerte", "start": 2812.16, "duration": 3.959}, {"text": "important enfin ce programme comporte 13", "start": 2813.96, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9penses fiscales pour un montant estim\u00e9", "start": 2816.119, "duration": 4.401}, {"text": "de 326 millions soit plus 34 millions", "start": 2818.04, "duration": 4.68}, {"text": "par rapport \u00e0 2024 vu l'enjeu que", "start": 2820.52, "duration": 3.92}, {"text": "repr\u00e9sente ces d\u00e9penses elle m\u00e9riterait", "start": 2822.72, "duration": 3.04}, {"text": "pour certaines parfois d'\u00eatre mieux", "start": 2824.44, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9valu\u00e9 voire d'\u00e9voluer \u00e0 la marge pour", "start": 2825.76, "duration": 4.64}, {"text": "\u00eatre plus efficiente les cr\u00e9dits 2025", "start": 2827.72, "duration": 3.68}, {"text": "comportent plusieurs \u00e9l\u00e9ments de", "start": 2830.4, "duration": 2.919}, {"text": "satisfaction les grandes dotations sont", "start": 2831.4, "duration": 3.6}, {"text": "maintenues ces cr\u00e9dits permettent de", "start": 2833.319, "duration": 3.201}, {"text": "mener \u00e0 bien des projets importants", "start": 2835.0, "duration": 3.079}, {"text": "lancement des travaux du Centre Pompidou", "start": 2836.52, "duration": 3.24}, {"text": "Archiv de pierfid ch\u00e2teau de Gaillon", "start": 2838.079, "duration": 3.641}, {"text": "cath\u00e9drale de Nant tour de La Rochelle", "start": 2839.76, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9but de l'op\u00e9ration clairveau on note", "start": 2841.72, "duration": 3.599}, {"text": "aussi le maintien de 12 millions pour", "start": 2843.92, "duration": 3.04}, {"text": "l'important programme de s\u00e9curit\u00e9 des", "start": 2845.319, "duration": 4.481}, {"text": "cath\u00e9drale appartenant \u00e0 l'\u00c9tat demeure", "start": 2846.96, "duration": 4.119}, {"text": "cependant quelques points d'inqui\u00e9tude", "start": 2849.8, "duration": 2.6}, {"text": "ou qui n\u00e9cessite notamment au regard de", "start": 2851.079, "duration": 3.24}, {"text": "leur impact budg\u00e9taire une attention", "start": 2852.4, "duration": 3.76}, {"text": "particuli\u00e8re tout d'abord comme le", "start": 2854.319, "duration": 3.52}, {"text": "soulignait la Cour des comptes un volume", "start": 2856.16, "duration": 3.52}, {"text": "futur tr\u00e8s lourd des cr\u00e9dits de paiement", "start": 2857.839, "duration": 3.28}, {"text": "pour mener en parall\u00e8le plusieurs grands", "start": 2859.68, "duration": 2.879}, {"text": "projets est attendu nous avons", "start": 2861.119, "duration": 3.561}, {"text": "aujourd'hui 1043 millions de restes \u00e0", "start": 2862.559, "duration": 4.201}, {"text": "payer sur des op\u00e9rations engag\u00e9es il", "start": 2864.68, "duration": 4.28}, {"text": "faudra y faire face \u00e0 l'avenir ensuite", "start": 2866.76, "duration": 3.52}, {"text": "plusieurs projets devont \u00eatre suivis de", "start": 2868.96, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e8s l'inscription d'ation d'engagement", "start": 2870.28, "duration": 4.319}, {"text": "suffisante pourettre bien les travaux du", "start": 2872.76, "duration": 4.12}, {"text": "ch\u00e2teau de Versailles cela a \u00e9t\u00e9 dit la", "start": 2874.599, "duration": 3.601}, {"text": "ma\u00eetrise des co\u00fbts du sch\u00e9ma directeur", "start": 2876.88, "duration": 3.16}, {"text": "technique du Centre Pompidou mais aussi", "start": 2878.2, "duration": 3.52}, {"text": "la bonne r\u00e9alisation du sch\u00e9ma directeur", "start": 2880.04, "duration": 3.44}, {"text": "culturel pour lequel le centre doit", "start": 2881.72, "duration": 3.359}, {"text": "trouver de l'ordre de 200 millions de", "start": 2883.48, "duration": 3.52}, {"text": "ressources propres des efforts", "start": 2885.079, "duration": 3.24}, {"text": "importants sont fait en ce domaine", "start": 2887.0, "duration": 2.52}, {"text": "notamment via des coop\u00e9rations", "start": 2888.319, "duration": 2.841}, {"text": "internationales qu'il faut saluer mais", "start": 2889.52, "duration": 3.28}, {"text": "tout n'est pas encore boucl\u00e9", "start": 2891.16, "duration": 3.08}, {"text": "troisi\u00e8mement le devenir de l'appel \u00e0 la", "start": 2892.8, "duration": 3.2}, {"text": "manifestraation d'int\u00e9r\u00eat pour clairveau", "start": 2894.24, "duration": 3.359}, {"text": "pour lequel 14 millions sont inscrits", "start": 2896.0, "duration": 3.28}, {"text": "cette ann\u00e9e c'esta une op\u00e9ration tr\u00e8s", "start": 2897.599, "duration": 3.601}, {"text": "complexe et potentiellement co\u00fbteuse", "start": 2899.28, "duration": 3.4}, {"text": "quatri\u00e8mement l'aboutissement de la", "start": 2901.2, "duration": 3.76}, {"text": "seconde phase priv\u00e9e de villercotteret", "start": 2902.68, "duration": 4.28}, {"text": "et plus globalement l'\u00e9quilibre futur de", "start": 2904.96, "duration": 4.359}, {"text": "fonctionnement du site \u00e0 ceci s'ajoute", "start": 2906.96, "duration": 3.639}, {"text": "plusieurs probl\u00e8mes structurels et", "start": 2909.319, "duration": 3.04}, {"text": "notamment le trop faible montant des", "start": 2910.599, "duration": 3.0}, {"text": "cr\u00e9dits d'entretien du Centre des", "start": 2912.359, "duration": 3.121}, {"text": "monuments nationaux qui lui permet pas", "start": 2913.599, "duration": 3.48}, {"text": "de r\u00e9aliser l'intervention n\u00e9cessaire", "start": 2915.48, "duration": 3.56}, {"text": "pour ces 110 monuments ce qui conduit", "start": 2917.079, "duration": 3.881}, {"text": "parfois l'\u00c9tat \u00e0 devoir mener en urgence", "start": 2919.04, "duration": 3.76}, {"text": "des op\u00e9rations d'investissement lourd", "start": 2920.96, "duration": 3.28}, {"text": "comme cette ann\u00e9e pour les tours de La", "start": 2922.8, "duration": 3.559}, {"text": "Rochelle le d\u00e9ficit structurel de", "start": 2924.24, "duration": 3.96}, {"text": "l'INRAP qui ne peut faire face \u00e0 toutes", "start": 2926.359, "duration": 4.121}, {"text": "les prescriptions diagnostiques alors", "start": 2928.2, "duration": 3.919}, {"text": "soit nous arrivons \u00e0 r\u00e9soudre", "start": 2930.48, "duration": 3.44}, {"text": "budg\u00e9tairement ce sujet soit il faudra", "start": 2932.119, "duration": 3.161}, {"text": "peut-\u00eatre voir \u00e0 la baisse le nombre des", "start": 2933.92, "duration": 2.48}, {"text": "prescriptions en tout cas la question se", "start": 2935.28, "duration": 2.24}, {"text": "pose", "start": 2936.4, "duration": 2.719}, {"text": "troisi\u00e8mement les besoins non satisfaits", "start": 2937.52, "duration": 3.92}, {"text": "d'entretien patrimoine local notamment", "start": 2939.119, "duration": 3.96}, {"text": "religieux et rural vous en avez parl\u00e9", "start": 2941.44, "duration": 4.56}, {"text": "madame la ministre le fait\u00e9 que nombre", "start": 2943.079, "duration": 4.361}, {"text": "de monuments sont en p\u00e9ril ou en mauvais", "start": 2946.0, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9tat et ces cr\u00e9dits son aujourd'hui sont", "start": 2947.44, "duration": 4.2}, {"text": "limit\u00e9s g\u00e9n\u00e9ralement sous-ex\u00e9cut\u00e9s", "start": 2949.559, "duration": 3.601}, {"text": "notamment en raison d'un manque d'abf", "start": 2951.64, "duration": 3.28}, {"text": "dans les draces en tout cas notre groupe", "start": 2953.16, "duration": 3.88}, {"text": "attendra \u00e9videmment cet amendement que", "start": 2954.92, "duration": 4.159}, {"text": "nous devrions soutenir on peut enfin", "start": 2957.04, "duration": 3.319}, {"text": "regretter que le programme s\u00e9curit\u00e9", "start": 2959.079, "duration": 2.681}, {"text": "cath\u00e9drale ne soit pas \u00e9tendu aux", "start": 2960.359, "duration": 3.24}, {"text": "anciennes cath\u00e9drales n'appartenant pas", "start": 2961.76, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9tat alors certes pour conclure", "start": 2963.599, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00c9tat ne peut pas tout comme on dit", "start": 2965.76, "duration": 3.039}, {"text": "parfois et il convient \u00e9galement", "start": 2967.319, "duration": 3.561}, {"text": "d'inciter de soutenir par d'autres biais", "start": 2968.799, "duration": 3.201}, {"text": "plusieurs pistes apparaissent", "start": 2970.88, "duration": 2.439}, {"text": "int\u00e9ressantes \u00e0 ce titre comme par", "start": 2972.0, "duration": 3.0}, {"text": "exemple le soutien des agences", "start": 2973.319, "duration": 3.681}, {"text": "d'ing\u00e9nierie d\u00e9partementale qui peuvent", "start": 2975.0, "duration": 3.16}, {"text": "utilement accompagner les petites", "start": 2977.0, "duration": 2.92}, {"text": "communes la possibilit\u00e9 pour les", "start": 2978.16, "duration": 3.32}, {"text": "collectivit\u00e9s d'augmenter l\u00e9g\u00e8rement la", "start": 2979.92, "duration": 3.48}, {"text": "taxe de s\u00e9jour pour r\u00e9aliser des travaux", "start": 2981.48, "duration": 3.8}, {"text": "patrimoniaux ou encore le renforcement", "start": 2983.4, "duration": 3.48}, {"text": "de certains dispositifs fiscaux en", "start": 2985.28, "duration": 2.88}, {"text": "faveur des propri\u00e9taires priv\u00e9s de", "start": 2986.88, "duration": 3.239}, {"text": "monument historique en tout t\u00eate \u00e0 cause", "start": 2988.16, "duration": 3.52}, {"text": "comp tenu de de ces \u00e9l\u00e9ments notre", "start": 2990.119, "duration": 4.761}, {"text": "groupe ne s'opposera pas \u00e0 ce", "start": 2991.68, "duration": 5.919}, {"text": "budget je vous remercie nous allons donc", "start": 2994.88, "duration": 4.36}, {"text": "passer maintenant si vous le voulez bien", "start": 2997.599, "duration": 4.52}, {"text": "aux interventions des orateurs de groupe", "start": 2999.24, "duration": 4.96}, {"text": "pour 2 minutes chacun et ensuite la", "start": 3002.119, "duration": 4.361}, {"text": "ministre r\u00e9pondra de fa\u00e7on globale \u00e0", "start": 3004.2, "duration": 5.879}, {"text": "toutes les interrogations", "start": 3006.48, "duration": 5.879}, {"text": "euh comme vous voulez comme comme vous", "start": 3010.079, "duration": 3.681}, {"text": "voulez si vous souhaitez d'abord", "start": 3012.359, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9pondre au rapporteurs c'est vous c'est", "start": 3013.76, "duration": 4.76}, {"text": "vous qui pr\u00e9sidez je ah vous pr\u00e9f\u00e9rer en", "start": 3016.2, "duration": 6.52}, {"text": "global parce que je pr\u00e9f\u00e8re r\u00e9pondre au", "start": 3018.52, "duration": 4.2}, {"text": "rapporteur r\u00e9p", "start": 3025.16, "duration": 4.0}, {"text": "merci \u00e0 mes commissaires d'\u00eatre d'accord", "start": 3027.599, "duration": 2.601}, {"text": "avec", "start": 3029.16, "duration": 3.76}, {"text": "moi \u00e7a vous va \u00e7a me va parce que la", "start": 3030.2, "duration": 3.84}, {"text": "derni\u00e8re fois on avait fait rapporteur", "start": 3032.92, "duration": 3.96}, {"text": "d'abord et orateur ensuite comme vous", "start": 3034.04, "duration": 5.319}, {"text": "voulez nous allons donc commencer par le", "start": 3036.88, "duration": 6.52}, {"text": "rassemblement national avec Caroline", "start": 3039.359, "duration": 4.041}, {"text": "Parmentier marche merci madame la", "start": 3043.48, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la ministre partout", "start": 3046.16, "duration": 3.56}, {"text": "dans le monde on sait qu'il existe une", "start": 3048.16, "duration": 4.04}, {"text": "culture fran\u00e7aise et on aime la France", "start": 3049.72, "duration": 5.079}, {"text": "pour sa culture c'est le sens de notre", "start": 3052.2, "duration": 4.0}, {"text": "notre engagement au rassemblement", "start": 3054.799, "duration": 2.441}, {"text": "national", "start": 3056.2, "duration": 3.32}, {"text": "que de promouvoir un projet enracin\u00e9", "start": 3057.24, "duration": 4.28}, {"text": "celui d'une France resplendissante fi\u00e8re", "start": 3059.52, "duration": 4.44}, {"text": "de son pass\u00e9 et de ses origines qui a", "start": 3061.52, "duration": 3.88}, {"text": "une vision pour les ann\u00e9es et les", "start": 3063.96, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9cennies \u00e0 venir mais dans le fiasco", "start": 3065.4, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9conomique sans pr\u00e9c\u00e9dent qui est celui", "start": 3067.96, "duration": 4.28}, {"text": "du gouvernement auquel vous appartenez", "start": 3070.2, "duration": 3.72}, {"text": "le maintien des cr\u00e9dits du minist\u00e8re de", "start": 3072.24, "duration": 4.0}, {"text": "la Culture 4 milliards d'euros sans", "start": 3073.92, "duration": 4.04}, {"text": "compter la perfusion pour l'audiovisuel", "start": 3076.24, "duration": 4.92}, {"text": "public 4 milliards de plus passe mal", "start": 3077.96, "duration": 5.159}, {"text": "alors que la France n'a jamais autant", "start": 3081.16, "duration": 4.72}, {"text": "touch\u00e9 le fond du gouffre financi\u00e8rement", "start": 3083.119, "duration": 4.401}, {"text": "et que le nouveau budget s'appr\u00eate \u00e0", "start": 3085.88, "duration": 3.88}, {"text": "faire les poches des Fran\u00e7ais les rares", "start": 3087.52, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9conomies r\u00e9alis\u00e9es dans le budget de la", "start": 3089.76, "duration": 3.599}, {"text": "culture ne nous semblent pas l'\u00eatre au", "start": 3091.48, "duration": 4.359}, {"text": "bon endroit en tout cas pas forc\u00e9ment en", "start": 3093.359, "duration": 4.681}, {"text": "effet comment justifier la coupe de 30 %", "start": 3095.839, "duration": 3.561}, {"text": "dans le fond de soutien aux radios", "start": 3098.04, "duration": 3.12}, {"text": "associatives pour une \u00e9conomie de", "start": 3099.4, "duration": 3.64}, {"text": "seulement 10 millions d'euros en", "start": 3101.16, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9duisant leur soutien financier d'un", "start": 3103.04, "duration": 5.039}, {"text": "tiers ce sont 770 radios libres et 800", "start": 3104.72, "duration": 5.2}, {"text": "salari\u00e9s qui sont menac\u00e9s nous aurons", "start": 3108.079, "duration": 4.081}, {"text": "l'occasion d'en reparler nous proposons", "start": 3109.92, "duration": 4.439}, {"text": "par nos amendements la privatisation de", "start": 3112.16, "duration": 4.6}, {"text": "France t\u00e9l\u00e9vision et de radio France", "start": 3114.359, "duration": 3.72}, {"text": "nous voulons rendre leur argent aux", "start": 3116.76, "duration": 4.92}, {"text": "Fran\u00e7ais plus de 4 milliards d'euros et", "start": 3118.079, "duration": 5.401}, {"text": "nous avons identifi\u00e9 300 millions", "start": 3121.68, "duration": 4.32}, {"text": "d'euros d'\u00e9conomie en plus certaines", "start": 3123.48, "duration": 5.079}, {"text": "lignes budg\u00e9taires peuvent faire l'objet", "start": 3126.0, "duration": 5.4}, {"text": "de r\u00e9duction nous avons amend\u00e9 en ce", "start": 3128.559, "duration": 5.361}, {"text": "sens notamment pour baisser certaines", "start": 3131.4, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9penses de fonctionnement le", "start": 3133.92, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblement national portera une", "start": 3135.68, "duration": 3.8}, {"text": "attention particuli\u00e8re aux r\u00e9ponses qui", "start": 3137.48, "duration": 3.52}, {"text": "seront apport\u00e9es sur chacun de ces", "start": 3139.48, "duration": 3.52}, {"text": "amendements afin que les salari\u00e9s", "start": 3141.0, "duration": 3.68}, {"text": "fran\u00e7ais ne soient pas les seuls \u00e0", "start": 3143.0, "duration": 3.079}, {"text": "supporter les erreurs de ceux qui nous", "start": 3144.68, "duration": 5.6}, {"text": "gouvernent si mal depuis 7 ans je vous", "start": 3146.079, "duration": 7.0}, {"text": "remercie nous passons maintenant au \u00e0", "start": 3150.28, "duration": 4.76}, {"text": "l'orateur de pour ensemble pour la", "start": 3153.079, "duration": 4.841}, {"text": "R\u00e9publique \u00e0 gradiela Melchior merci", "start": 3155.04, "duration": 5.039}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente madame la ministre", "start": 3157.92, "duration": 3.96}, {"text": "merci d'\u00eatre ici cet apr\u00e8s-midi et de", "start": 3160.079, "duration": 3.48}, {"text": "nous pr\u00e9senter le budget que vous avez", "start": 3161.88, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9fendu et dont nous pouvons nous", "start": 3163.559, "duration": 4.361}, {"text": "f\u00e9liciter en effet dans ce contexte qui", "start": 3165.16, "duration": 4.56}, {"text": "n\u00e9cessite que l'\u00c9tat fasse des \u00e9conomies", "start": 3167.92, "duration": 4.0}, {"text": "comme chacun sait il \u00e9tait essentiel que", "start": 3169.72, "duration": 4.839}, {"text": "la culture soit pr\u00e9serv\u00e9e ce budget en", "start": 3171.92, "duration": 4.76}, {"text": "l\u00e9g\u00e8re hausse est aussi coh\u00e9rent avec", "start": 3174.559, "duration": 3.52}, {"text": "vos engagements depuis votre prise de", "start": 3176.68, "duration": 3.2}, {"text": "fonction pour favoriser la culture pour", "start": 3178.079, "duration": 3.841}, {"text": "tous et dans tous les territoires pour", "start": 3179.88, "duration": 3.6}, {"text": "prot\u00e9ger notre patrimoine et pour", "start": 3181.92, "duration": 4.0}, {"text": "soutenir la cr\u00e9ation je souhaiterais au", "start": 3183.48, "duration": 4.04}, {"text": "nom de mon groupe revenir sur deux", "start": 3185.92, "duration": 4.04}, {"text": "points tout d'abord sur le plan ruralit\u00e9", "start": 3187.52, "duration": 4.44}, {"text": "sur lequel vous vous \u00eates engag\u00e9 cet \u00e9t\u00e9", "start": 3189.96, "duration": 3.839}, {"text": "afin de renforcer la place de la culture", "start": 3191.96, "duration": 4.76}, {"text": "dans nos r\u00e9gions ce plan de 23 mesures", "start": 3193.799, "duration": 4.601}, {"text": "permettra notamment de soutenir les", "start": 3196.72, "duration": 4.16}, {"text": "festivals le d\u00e9ploiement des to\u00e8que ou", "start": 3198.4, "duration": 4.36}, {"text": "encore la r\u00e9habilitation de nos mus\u00e9es", "start": 3200.88, "duration": 4.4}, {"text": "ruraux il permettra aussi par exemple", "start": 3202.76, "duration": 4.24}, {"text": "d'accompagner les communes pour qu'elle", "start": 3205.28, "duration": 3.24}, {"text": "puisse embaucher et r\u00e9mun\u00e9rer des", "start": 3207.0, "duration": 3.64}, {"text": "artistes locaux ou installer des", "start": 3208.52, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9sidences toutefois madame la ministre", "start": 3210.64, "duration": 3.64}, {"text": "nous nous sommes alert\u00e9s avec d'autres", "start": 3212.88, "duration": 3.04}, {"text": "coll\u00e8gues de notre groupe de la baisse", "start": 3214.28, "duration": 3.6}, {"text": "de 30 % \u00e0 lou\u00e9 au fond de soutien au", "start": 3215.92, "duration": 6.0}, {"text": "radio comme dans ma dans ma r\u00e9gion le", "start": 3217.88, "duration": 6.12}, {"text": "dans ma circonscription radio pays-de", "start": 3221.92, "duration": 4.96}, {"text": "L\u00e9on et arboric FM alors que l'une des", "start": 3224.0, "duration": 4.52}, {"text": "mesures du plan \u00e9tait justement de", "start": 3226.88, "duration": 3.04}, {"text": "renfor de les", "start": 3228.52, "duration": 3.839}, {"text": "renforcer ma coll\u00e8gue julie delp\u00e8che a", "start": 3229.92, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 \u00e0 ce sujet un amendement que j'ai", "start": 3232.359, "duration": 3.321}, {"text": "Cign\u00e9 pour revenir sur cette d\u00e9cision", "start": 3233.92, "duration": 4.04}, {"text": "qui nous semble le tr\u00e8s pr\u00e9judiciable", "start": 3235.68, "duration": 3.8}, {"text": "nous sommes en effet convaincus de la", "start": 3237.96, "duration": 3.28}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de soutenir ces m\u00e9dias et ses", "start": 3239.48, "duration": 3.28}, {"text": "journalistes qui travaillent \u00e0 offrir", "start": 3241.24, "duration": 2.879}, {"text": "une information au plus pr\u00e8s des", "start": 3242.76, "duration": 3.599}, {"text": "attentees et r\u00e9alit\u00e9 de nos de nos", "start": 3244.119, "duration": 4.44}, {"text": "concitoyens que pouvez-vous nous dire \u00e0", "start": 3246.359, "duration": 4.76}, {"text": "ce sujet enfin je voudrais \u00e9voquer avec", "start": 3248.559, "duration": 4.04}, {"text": "vous comme l'ont fait au paravant", "start": 3251.119, "duration": 3.24}, {"text": "d'autres coll\u00e8gues le passeculture qui", "start": 3252.599, "duration": 3.72}, {"text": "est un v\u00e9ritable succ\u00e8s et qui contribue", "start": 3254.359, "duration": 3.401}, {"text": "fortement \u00e0 la d\u00e9mocratisation", "start": 3256.319, "duration": 3.161}, {"text": "culturelle si important pour nos", "start": 3257.76, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9partements et notamment pour le", "start": 3259.48, "duration": 4.16}, {"text": "Finist\u00e8re qui avait \u00e9t\u00e9 un territoire", "start": 3261.04, "duration": 4.6}, {"text": "d'exp\u00e9rimentation depuis son lancement", "start": 3263.64, "duration": 4.88}, {"text": "84% des plus de 18 ans sen sont empar\u00e9s", "start": 3265.64, "duration": 4.479}, {"text": "toutefois nous notons des disparit\u00e9s", "start": 3268.52, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9gionales avec un recours moins fort", "start": 3270.119, "duration": 3.72}, {"text": "dans la ruralit\u00e9 et moins important", "start": 3271.92, "duration": 3.48}, {"text": "aussi pour certaines pratiques dont le", "start": 3273.839, "duration": 3.841}, {"text": "spectacle vivant pouvez-vous nous dire", "start": 3275.4, "duration": 3.88}, {"text": "de quelle mani\u00e8re vous souhaitez le", "start": 3277.68, "duration": 3.399}, {"text": "faire \u00e9voluer notamment en lien avec les", "start": 3279.28, "duration": 3.72}, {"text": "annonces qui qui ont \u00e9t\u00e9 faite dans le", "start": 3281.079, "duration": 4.401}, {"text": "cadre du Plan ruralit\u00e9 je vous remercie", "start": 3283.0, "duration": 5.4}, {"text": "je vous remercie pour le groupe LFI NFP", "start": 3285.48, "duration": 5.68}, {"text": "Sarah Legrain merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 3288.4, "duration": 4.28}, {"text": "alors madame la ministre \u00e0 l'heure de la", "start": 3291.16, "duration": 5.24}, {"text": "saigner g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9", "start": 3292.68, "duration": 3.72}, {"text": "pardon madame la ministre \u00e0 l'heure de", "start": 3298.28, "duration": 4.48}, {"text": "cette saign\u00e9e g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e j'ai compris", "start": 3300.76, "duration": 3.599}, {"text": "qu'il serait de bon ton d'expliquer que", "start": 3302.76, "duration": 3.359}, {"text": "la culture \u00e9tait \u00e9pargn\u00e9e mais vous ne", "start": 3304.359, "duration": 4.041}, {"text": "me verrez pas me r\u00e9jouir d'un budget", "start": 3306.119, "duration": 5.2}, {"text": "dont la hausse de 0,36 % est tr\u00e8s loin", "start": 3308.4, "duration": 5.12}, {"text": "de couvrir l'inflation tr\u00e8s loin de", "start": 3311.319, "duration": 3.881}, {"text": "compenser les effets d'une baisse de 5", "start": 3313.52, "duration": 3.24}, {"text": "milliards pour les collectivit\u00e9s et", "start": 3315.2, "duration": 3.8}, {"text": "pourtant crucial pour le service public", "start": 3316.76, "duration": 4.52}, {"text": "de la culture or avec les 60 milliards", "start": 3319.0, "duration": 3.28}, {"text": "que nous venons de faire rentrer dans", "start": 3321.28, "duration": 2.4}, {"text": "les caisses en commission des finances", "start": 3322.28, "duration": 3.279}, {"text": "un tout autre budget est possible il", "start": 3323.68, "duration": 3.28}, {"text": "nous faut un immense plan de", "start": 3325.559, "duration": 2.8}, {"text": "refinancement pour r\u00e9pondre \u00e0 la crise", "start": 3326.96, "duration": 2.72}, {"text": "de la cr\u00e9ation en particulier dans le", "start": 3328.359, "duration": 3.24}, {"text": "spectacle vivant et nous avons eu \u00e0", "start": 3329.68, "duration": 3.6}, {"text": "l'inverse un coup de rabau de 96", "start": 3331.599, "duration": 4.041}, {"text": "millions en f\u00e9vrier accentuant ce plan", "start": 3333.28, "duration": 4.96}, {"text": "social \u00e0 bas bruit ses renoncements de", "start": 3335.64, "duration": 4.159}, {"text": "programmation ses incitations \u00e0 la", "start": 3338.24, "duration": 3.24}, {"text": "hausse des tarifs auxquel on assiste ces", "start": 3339.799, "duration": 3.161}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es il nous faut une", "start": 3341.48, "duration": 2.96}, {"text": "politique globale du patrimoine qui ne", "start": 3342.96, "duration": 2.56}, {"text": "se limite pas \u00e0 quelques grands", "start": 3344.44, "duration": 2.84}, {"text": "chantiers versaillais et regarde en", "start": 3345.52, "duration": 3.16}, {"text": "regardant de haut l'arch\u00e9ologie", "start": 3347.28, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9ventive et le patrimoine local il", "start": 3348.68, "duration": 4.679}, {"text": "nous faut assurer l'avenir au lieu de", "start": 3351.64, "duration": 3.24}, {"text": "laisser fermer des \u00e9coles d'art de", "start": 3353.359, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9cariser les intermittents et les", "start": 3354.88, "duration": 3.8}, {"text": "artistes auteurs au au risque du tri", "start": 3356.599, "duration": 4.0}, {"text": "social surtout il nous faut un budget au", "start": 3358.68, "duration": 4.6}, {"text": "service d'une politique culturelle et", "start": 3360.599, "duration": 4.641}, {"text": "malgr\u00e9 les critiques venu de toutes part", "start": 3363.28, "duration": 3.72}, {"text": "malgr\u00e9 vos propres r\u00e9serves madame la", "start": 3365.24, "duration": 3.76}, {"text": "ministre vous prolongez l'impasse du", "start": 3367.0, "duration": 4.16}, {"text": "passe certes vous nous sortez du chapeau", "start": 3369.0, "duration": 3.799}, {"text": "une r\u00e9forme sans en avoir d'ailleurs", "start": 3371.16, "duration": 3.32}, {"text": "consult\u00e9 qui que ce soit mais c'est pour", "start": 3372.799, "duration": 3.441}, {"text": "mieux prolonger ce dispositif invent\u00e9", "start": 3374.48, "duration": 3.28}, {"text": "par Emmanuel Macron qui rafle encore", "start": 3376.24, "duration": 3.839}, {"text": "cette ann\u00e9e de saigner 210 millions", "start": 3377.76, "duration": 4.44}, {"text": "d'euros or un ch\u00e8que m\u00eame en partie", "start": 3380.079, "duration": 3.52}, {"text": "collectif une plateforme m\u00eame", "start": 3382.2, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9ditorialis\u00e9e une start-up m\u00eame g\u00e9r\u00e9e", "start": 3383.599, "duration": 3.801}, {"text": "par d'anciens fonctionnaires reconvertis", "start": 3385.48, "duration": 3.92}, {"text": "qui se gaveav ne feront jamais une", "start": 3387.4, "duration": 4.32}, {"text": "politique culturelle de cette logique", "start": 3389.4, "duration": 3.639}, {"text": "marchande qui r\u00e9duit l'\u0153uvre \u00e0 un", "start": 3391.72, "duration": 3.16}, {"text": "contenu consomm\u00e9 on voit le fruit ce", "start": 3393.039, "duration": 3.241}, {"text": "sont les jeunes les plus ais\u00e9s et les", "start": 3394.88, "duration": 3.0}, {"text": "industries culturelles d\u00e9j\u00e0 florissantes", "start": 3396.28, "duration": 3.319}, {"text": "qui en profitent le plus la part", "start": 3397.88, "duration": 3.439}, {"text": "collective du passe ne remplacera jamais", "start": 3399.599, "duration": 3.681}, {"text": "l'\u00e9ducation artistique et culturelle ou", "start": 3401.319, "duration": 4.361}, {"text": "encore les m\u00e9diations toujours sacrifi\u00e9", "start": 3403.28, "duration": 3.559}, {"text": "sachant que les sommes des ann\u00e9es", "start": 3405.68, "duration": 2.56}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes n'ont pas \u00e9t\u00e9 consomm\u00e9es", "start": 3406.839, "duration": 2.881}, {"text": "vous auriez pu r\u00e9orienter la manne", "start": 3408.24, "duration": 3.24}, {"text": "annuelle du passe et ses salaires qui", "start": 3409.72, "duration": 3.359}, {"text": "servent \u00e0 le faire tourner vers des", "start": 3411.48, "duration": 3.24}, {"text": "postes de m\u00e9diateurs vers des maisons de", "start": 3413.079, "duration": 2.681}, {"text": "la jeunesse et de la culture des", "start": 3414.72, "duration": 3.04}, {"text": "associations d'\u00e9ducation populaire vers", "start": 3415.76, "duration": 3.64}, {"text": "la cr\u00e9ation elle-m\u00eame sans laquelle il", "start": 3417.76, "duration": 3.48}, {"text": "n'y a plus rien \u00e0 transmettre alors le", "start": 3419.4, "duration": 3.28}, {"text": "groupe insoumis par ses amendements", "start": 3421.24, "duration": 3.119}, {"text": "montrera que cet autre budget est", "start": 3422.68, "duration": 2.96}, {"text": "possible je vous", "start": 3424.359, "duration": 3.561}, {"text": "remercie je vous remercie pour le groupe", "start": 3425.64, "duration": 4.919}, {"text": "socialiste et apparent\u00e9 C\u00e9line Hervieux", "start": 3427.92, "duration": 4.399}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 3430.559, "duration": 3.721}, {"text": "ministre ma mon intervention va", "start": 3432.319, "duration": 3.04}, {"text": "rejoindre celle de la coll\u00e8gue", "start": 3434.28, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente baisse des cr\u00e9dits pour la", "start": 3435.359, "duration": 3.44}, {"text": "transmission des savoirs baisse pour le", "start": 3437.0, "duration": 3.88}, {"text": "soutien \u00e0 la cr\u00e9ation baisse encore pour", "start": 3438.799, "duration": 4.0}, {"text": "le patrimoine en fait c'est loin d'\u00eatre", "start": 3440.88, "duration": 3.199}, {"text": "un budget stabilis\u00e9 que vous nous", "start": 3442.799, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sentez madame la ministre en r\u00e9alit\u00e9", "start": 3444.079, "duration": 3.641}, {"text": "le budget de la culture pour 2025 c'est", "start": 3445.839, "duration": 4.28}, {"text": "un budget d'aust\u00e9rit\u00e9 qui est en baisse", "start": 3447.72, "duration": 4.8}, {"text": "massive pr\u00e8s de 6 % alors vous dites que", "start": 3450.119, "duration": 4.081}, {"text": "vous \u00eates attach\u00e9 \u00e0 la d\u00e9mocratisation", "start": 3452.52, "duration": 3.599}, {"text": "de la culture alors moi je ne comprends", "start": 3454.2, "duration": 3.44}, {"text": "pas avec l'ensemble des socialistes la", "start": 3456.119, "duration": 3.521}, {"text": "baisse par exemple de 4,6 million", "start": 3457.64, "duration": 3.959}, {"text": "d'euros pour l'\u00e9ducation artistique et", "start": 3459.64, "duration": 3.84}, {"text": "culturelle par exemple alors qu'on sait", "start": 3461.599, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 il y a des indicateurs qui montrent", "start": 3463.48, "duration": 3.359}, {"text": "un recul du nombre de jeunes qui", "start": 3465.0, "duration": 3.92}, {"text": "pourront en b\u00e9n\u00e9ficier en 2025 des", "start": 3466.839, "duration": 3.921}, {"text": "indicateurs qui d\u00e9montrent que l'effort", "start": 3468.92, "duration": 3.04}, {"text": "qui devrait \u00eatre dirig\u00e9 vers les", "start": 3470.76, "duration": 3.319}, {"text": "territoires prioritaires va diminuer de", "start": 3471.96, "duration": 4.399}, {"text": "2 points en 2025 donc si vous y \u00eatre", "start": 3474.079, "duration": 5.081}, {"text": "vraiment attach\u00e9 r\u00e9agissez et ce qu'a", "start": 3476.359, "duration": 5.2}, {"text": "dit la coll\u00e8gue \u00e9ra sur le passeculture", "start": 3479.16, "duration": 3.879}, {"text": "le passculture c'est le seul budget", "start": 3481.559, "duration": 3.121}, {"text": "quasiment qui est maintenu alors que", "start": 3483.039, "duration": 3.161}, {"text": "c'est un dispositif qui pose quand m\u00eame", "start": 3484.68, "duration": 3.919}, {"text": "de nombreuses questions pour b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 3486.2, "duration": 4.119}, {"text": "du passe culture et pour l'utiliser", "start": 3488.599, "duration": 3.281}, {"text": "encore faut-il avoir acc\u00e8s au lieu de", "start": 3490.319, "duration": 3.641}, {"text": "culture donc le passe culture en r\u00e9alit\u00e9", "start": 3491.88, "duration": 3.6}, {"text": "il ne b\u00e9n\u00e9ficie pas par exemple aux", "start": 3493.96, "duration": 2.839}, {"text": "jeunes des quartiers politiques de la", "start": 3495.48, "duration": 3.2}, {"text": "ville il ne b\u00e9n\u00e9ficie pas aux jeunes qui", "start": 3496.799, "duration": 3.8}, {"text": "vivent \u00e0 la campagne qui sont \u00e9loign\u00e9 de", "start": 3498.68, "duration": 3.56}, {"text": "ces lieux de culture et des pratiques", "start": 3500.599, "duration": 3.841}, {"text": "culturelles il ne promet il ne promet en", "start": 3502.24, "duration": 4.28}, {"text": "aucun cas la diversit\u00e9 culturelle et en", "start": 3504.44, "duration": 4.84}, {"text": "plus il y a de moins en moins de jeunes", "start": 3506.52, "duration": 4.64}, {"text": "qui pl\u00e9biscitent se passe donc pourquoi", "start": 3509.28, "duration": 3.68}, {"text": "vous sanctuarisez des budgets qui", "start": 3511.16, "duration": 3.52}, {"text": "dysfonctionnent au lieu de soutenir en", "start": 3512.96, "duration": 3.359}, {"text": "fait ce qui devrait \u00eatre soutenu", "start": 3514.68, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9ellement je pense \u00e0 la recherche", "start": 3516.319, "duration": 3.28}, {"text": "culturelle par exemple 1 million d'euros", "start": 3517.64, "duration": 3.199}, {"text": "en moins pour la recherche culturelle", "start": 3519.599, "duration": 2.921}, {"text": "comment justifiez-vous cette baisse et", "start": 3520.839, "duration": 3.121}, {"text": "enfin je vais m'attarder juste un", "start": 3522.52, "duration": 3.279}, {"text": "instant sur le territoire parisien que", "start": 3523.96, "duration": 3.32}, {"text": "vous vous dites d\u00e9fendre quand m\u00eame dans", "start": 3525.799, "duration": 3.52}, {"text": "le cadre de vos pr\u00e9c\u00e9dentes fonctions", "start": 3527.28, "duration": 3.48}, {"text": "alors je pense que c'est important que", "start": 3529.319, "duration": 2.72}, {"text": "les Parisiens le sachent et je le dis en", "start": 3530.76, "duration": 3.359}, {"text": "tant qu'\u00e9lu parisienne qu'est-ce", "start": 3532.039, "duration": 4.121}, {"text": "qu'est-ce qui se passe pour le mus\u00e9e du", "start": 3534.119, "duration": 3.561}, {"text": "branl pour le Mus\u00e9e national de", "start": 3536.16, "duration": 3.32}, {"text": "l'histoire de l'immigration le ch\u00e2teau", "start": 3537.68, "duration": 3.439}, {"text": "de versaill le ch\u00e2teau de Fontainebleau", "start": 3539.48, "duration": 3.16}, {"text": "il y a une baisse massive sur la", "start": 3541.119, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9servation du patrimoine et notamment", "start": 3542.64, "duration": 4.04}, {"text": "parisien donc Paris qui est notre", "start": 3544.88, "duration": 3.439}, {"text": "capitale culturelle je le dis est", "start": 3546.68, "duration": 3.679}, {"text": "sacrifi\u00e9 dans le casre de ce budget", "start": 3548.319, "duration": 3.401}, {"text": "c'est important que tout le monde le", "start": 3550.359, "duration": 3.561}, {"text": "sache je vous", "start": 3551.72, "duration": 5.92}, {"text": "remercie je vous remercie pour la droite", "start": 3553.92, "duration": 6.24}, {"text": "r\u00e9publicaine Fr\u00e9d\u00e9ric meunier merci", "start": 3557.64, "duration": 4.28}, {"text": "beaucoup madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 3560.16, "duration": 4.56}, {"text": "ministre le budget 2025 allou\u00e9 \u00e0 la", "start": 3561.92, "duration": 5.639}, {"text": "culture est identique qu'\u00e0 celui de 2024", "start": 3564.72, "duration": 5.28}, {"text": "vous avez r\u00e9ussi \u00e0 maintenir votre", "start": 3567.559, "duration": 5.201}, {"text": "minist\u00e8re au 6e rang vous avez d\u00e9clar\u00e9", "start": 3570.0, "duration": 4.599}, {"text": "vouloir r\u00e9former en profondeur le Pass", "start": 3572.76, "duration": 3.359}, {"text": "Culture ce qui appara\u00eet \u00eatre une", "start": 3574.599, "duration": 4.0}, {"text": "initiative judicieuse comme vous le", "start": 3576.119, "duration": 4.041}, {"text": "savez nous sommes nombreux \u00e0 l'avoir", "start": 3578.599, "duration": 3.48}, {"text": "formul\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises le", "start": 3580.16, "duration": 3.919}, {"text": "pasculture ne remplit pas l'objectif", "start": 3582.079, "duration": 4.28}, {"text": "escomt\u00e9 qui \u00e9tait de d\u00e9mocratiser", "start": 3584.079, "duration": 4.081}, {"text": "certaines pratiques artistiques et", "start": 3586.359, "duration": 4.121}, {"text": "culturelles l'int\u00e9r\u00eat \u00e9tant de pousser", "start": 3588.16, "duration": 4.48}, {"text": "les jeunes \u00e0 d\u00e9couvrir des activit\u00e9s", "start": 3590.48, "duration": 3.559}, {"text": "vers lesquelles ils ne seraient pas", "start": 3592.64, "duration": 3.56}, {"text": "tourn\u00e9s sans le Pass aussi vous vous", "start": 3594.039, "duration": 3.921}, {"text": "proposer donc de nouveaux am\u00e9nagements", "start": 3596.2, "duration": 4.32}, {"text": "notamment \u00e0 finir avec le libre service", "start": 3597.96, "duration": 4.92}, {"text": "autrement dit une partie devra \u00eatre", "start": 3600.52, "duration": 4.24}, {"text": "obligatoirement consacr\u00e9 aux", "start": 3602.88, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9servations de spectacles vivant le", "start": 3604.76, "duration": 4.359}, {"text": "passe ne devrait plus \u00eatre qu'une simple", "start": 3607.28, "duration": 3.4}, {"text": "cagnotte mais vous souhaitez qu'il", "start": 3609.119, "duration": 4.121}, {"text": "permette aussi de g\u00e9olocaliser l'offre", "start": 3610.68, "duration": 4.28}, {"text": "culturelle pr\u00e8s de soi une", "start": 3613.24, "duration": 3.839}, {"text": "exp\u00e9rimentation devrait d'ailleurs \u00eatre", "start": 3614.96, "duration": 4.24}, {"text": "lanc\u00e9e pouvez-vous nous donner le co\u00fbt", "start": 3617.079, "duration": 4.52}, {"text": "de cette mise \u00e0 jour le budget du", "start": 3619.2, "duration": 4.32}, {"text": "patrimoine si ce dernier est en nette", "start": 3621.599, "duration": 4.72}, {"text": "augmentation et in atteint temps", "start": 3623.52, "duration": 4.319}, {"text": "historique le chantier des diff\u00e9rents", "start": 3626.319, "duration": 3.641}, {"text": "projets de r\u00e9novation est tellement", "start": 3627.839, "duration": 5.081}, {"text": "vaste qu'il s'annonce insuffisant pour", "start": 3629.96, "duration": 5.24}, {"text": "entretenir et valoriser les multiples", "start": 3632.92, "duration": 5.08}, {"text": "monuments historiques d\u00e9 laab\u00e9 de France", "start": 3635.2, "duration": 4.52}, {"text": "vous avez annonc\u00e9 que Michel Barnier", "start": 3638.0, "duration": 3.359}, {"text": "devrait d\u00e9poser un amendement en raison", "start": 3639.72, "duration": 4.2}, {"text": "du caract\u00e8re exceptionnel des travaux \u00e0", "start": 3641.359, "duration": 5.081}, {"text": "mener pouvez-vous nous le confirmer", "start": 3643.92, "duration": 4.72}, {"text": "enfin le spectacle vivant voit son", "start": 3646.44, "duration": 3.919}, {"text": "budget identique \u00e0 celui de l'ann\u00e9e", "start": 3648.64, "duration": 3.64}, {"text": "derni\u00e8re les collectivit\u00e9s locales", "start": 3650.359, "duration": 4.0}, {"text": "devant participer au redressement des", "start": 3652.28, "duration": 4.519}, {"text": "finances publiques \u00e0 d'au moins 5", "start": 3654.359, "duration": 4.921}, {"text": "milliards d'euros il para\u00eet peu probable", "start": 3656.799, "duration": 4.121}, {"text": "que ces derni\u00e8res d\u00e9bloquent", "start": 3659.28, "duration": 4.68}, {"text": "d'importantes subventions \u00e0 la culture", "start": 3660.92, "duration": 5.24}, {"text": "comment ainsi prot\u00e9ger le financement du", "start": 3663.96, "duration": 4.68}, {"text": "spectacle vivant et quelles solutions", "start": 3666.16, "duration": 4.879}, {"text": "peuvent-\u00eatre consid\u00e9r\u00e9 enfin vous nous", "start": 3668.64, "duration": 4.32}, {"text": "avez confirm\u00e9 que le plan ruralit\u00e9", "start": 3671.039, "duration": 4.08}, {"text": "serait maintenu mais n a-t-il pas", "start": 3672.96, "duration": 4.0}, {"text": "contradiction entre le souhait de", "start": 3675.119, "duration": 4.041}, {"text": "diminuer les 10 millions de budget", "start": 3676.96, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9vus pour les radio associative je", "start": 3679.16, "duration": 5.28}, {"text": "vous remercie je vous remercie pour le", "start": 3681.44, "duration": 5.8}, {"text": "groupe \u00e9cologiste et social St", "start": 3684.44, "duration": 5.52}, {"text": "gust madame la Pr\u00e9sidente merci madame", "start": 3687.24, "duration": 4.72}, {"text": "la ministre nous voici aujourd'hui", "start": 3689.96, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9unis pour examiner le budget que le", "start": 3691.96, "duration": 3.079}, {"text": "gouvernement propose pour la culture au", "start": 3693.4, "duration": 3.04}, {"text": "premier abord on pourrait croire que ce", "start": 3695.039, "duration": 3.08}, {"text": "budget \u00e9chappe au 40 milliards d'euros", "start": 3696.44, "duration": 4.08}, {"text": "de coupe budg\u00e9taire mais le budget 2025", "start": 3698.119, "duration": 3.841}, {"text": "pour la culture ne montre pas d'autre", "start": 3700.52, "duration": 3.519}, {"text": "ambition que de reconduire le finement", "start": 3701.96, "duration": 4.44}, {"text": "le financement de 2024 et une fois qu'on", "start": 3704.039, "duration": 4.681}, {"text": "a appris une fois qu'on a pris en compte", "start": 3706.4, "duration": 5.959}, {"text": "les 2,1% d'inflation anticip\u00e9 pour", "start": 3708.72, "duration": 6.16}, {"text": "l'ann\u00e9e 2025 en r\u00e9alit\u00e9 ce budget ne", "start": 3712.359, "duration": 4.161}, {"text": "nous permet pas de servz pleinement les", "start": 3714.88, "duration": 3.64}, {"text": "cr\u00e9dits allou\u00e9s \u00e0 la culture madame la", "start": 3716.52, "duration": 3.44}, {"text": "ministre je sais que vous \u00eates comme moi", "start": 3718.52, "duration": 2.88}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 la culture pour tous que vous", "start": 3719.96, "duration": 3.2}, {"text": "savez tous les bienfaits d'une culture", "start": 3721.4, "duration": 3.879}, {"text": "riche et diverse pour notre soci\u00e9t\u00e9 mais", "start": 3723.16, "duration": 4.08}, {"text": "comme on dit chez moi enfin ma m\u00e8re il", "start": 3725.279, "duration": 3.241}, {"text": "n'y a pas d'amour il n'y a que des", "start": 3727.24, "duration": 2.879}, {"text": "preuves d'amour et ce budget n'est", "start": 3728.52, "duration": 3.559}, {"text": "malheureusement pas \u00e0 la hauteur m\u00eame si", "start": 3730.119, "duration": 4.081}, {"text": "des initiatives sont \u00e0 sont \u00e0 saluer", "start": 3732.079, "duration": 4.121}, {"text": "comme le plan culture et ruralit\u00e9 l\u00e0", "start": 3734.2, "duration": 3.2}, {"text": "aussi les montants ne sont pas \u00e0 la", "start": 3736.2, "duration": 2.96}, {"text": "hauteur m\u00eame si je me r\u00e9jouis", "start": 3737.4, "duration": 3.12}, {"text": "d'apprendre que vous souhaiteer ajouter", "start": 3739.16, "duration": 3.159}, {"text": "des cr\u00e9dits sur ce programme il y a", "start": 3740.52, "duration": 3.24}, {"text": "encore beaucoup \u00e0 faire pour continuer \u00e0", "start": 3742.319, "duration": 3.561}, {"text": "am\u00e9liorer l'acc\u00e8s \u00e0 la culture pour tous", "start": 3743.76, "duration": 4.359}, {"text": "mieux repr\u00e9senter la diversit\u00e9 renforcer", "start": 3745.88, "duration": 4.12}, {"text": "la dimension \u00e9ducative de la culture", "start": 3748.119, "duration": 4.0}, {"text": "mailler le territoire et soutenir les", "start": 3750.0, "duration": 4.92}, {"text": "acteurs locaux le Pass Culture qui", "start": 3752.119, "duration": 4.72}, {"text": "pourrait \u00eatre un formidable outil doit", "start": 3754.92, "duration": 3.8}, {"text": "\u00eatre aussi am\u00e9lior\u00e9 vous avez fait des", "start": 3756.839, "duration": 3.48}, {"text": "annonces en ce sens et je m'en r\u00e9jouis", "start": 3758.72, "duration": 3.359}, {"text": "mais elle ne figure pas dans ce PLF", "start": 3760.319, "duration": 3.841}, {"text": "pourtant tous les acteurs s'accordent \u00e0", "start": 3762.079, "duration": 4.28}, {"text": "dire qu'il faut qu'il faut repenser la", "start": 3764.16, "duration": 3.959}, {"text": "part culture la part individuelle du", "start": 3766.359, "duration": 3.72}, {"text": "Pass Culture que c'est l\u00e0 que nous", "start": 3768.119, "duration": 4.321}, {"text": "pourrons faire des pr\u00e9cieuses pourons", "start": 3770.079, "duration": 4.161}, {"text": "faire de pr\u00e9cieuses \u00e9conomies pour mieux", "start": 3772.44, "duration": 3.399}, {"text": "fl\u00e9cher les cr\u00e9dits vers d'autres", "start": 3774.24, "duration": 3.48}, {"text": "programme en souffrance il manque aussi", "start": 3775.839, "duration": 3.681}, {"text": "beaucoup de choses dans ce budget il ne", "start": 3777.72, "duration": 3.319}, {"text": "pr\u00e9voit rien pour accompagner le", "start": 3779.52, "duration": 4.92}, {"text": "spectacle vivant par rapport \u00e0 2024 rien", "start": 3781.039, "duration": 4.8}, {"text": "non plus pour venir en aide aux acteurs", "start": 3784.44, "duration": 3.839}, {"text": "des festivals impact\u00e9s par les GO enfin", "start": 3785.839, "duration": 4.401}, {"text": "n'oublions pas que pour avoir une", "start": 3788.279, "duration": 3.601}, {"text": "culture qui vit dans les territoires ce", "start": 3790.24, "duration": 3.4}, {"text": "sont souvent les collectivit\u00e9s qui", "start": 3791.88, "duration": 3.56}, {"text": "financent hors la baisse des 5 milliards", "start": 3793.64, "duration": 3.6}, {"text": "d'euros de leur budget laissent crainre", "start": 3795.44, "duration": 3.639}, {"text": "d'importantes coupes pour les politiques", "start": 3797.24, "duration": 4.559}, {"text": "culturelles local en somme ce n'est pas", "start": 3799.079, "duration": 4.641}, {"text": "ce budget qui garan qui garantira", "start": 3801.799, "duration": 3.681}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 la culture pour tous sur tous", "start": 3803.72, "duration": 3.359}, {"text": "les territoire j'esp\u00e8re que nous", "start": 3805.48, "duration": 3.48}, {"text": "pourrons \u00e0 travers les examen l'examen", "start": 3807.079, "duration": 3.921}, {"text": "des amendements redonner de l'ambition \u00e0", "start": 3808.96, "duration": 4.159}, {"text": "ce budget et adopter de belles mesures", "start": 3811.0, "duration": 3.68}, {"text": "pour la culture je vous", "start": 3813.119, "duration": 6.0}, {"text": "remercie je vous remercie donc il y a un", "start": 3814.68, "duration": 7.599}, {"text": "vote dans lesfin dans dans les couloirs", "start": 3819.119, "duration": 7.041}, {"text": "du dans les salons pardon du palais ce", "start": 3822.279, "duration": 5.201}, {"text": "que je vous propose c'est de finir", "start": 3826.16, "duration": 3.199}, {"text": "d'abord les orateurs de groupe ensuite", "start": 3827.48, "duration": 4.16}, {"text": "de faire une suspension de 10 minutes et", "start": 3829.359, "duration": 4.801}, {"text": "ensuite de revenir si \u00e7a vous va parce", "start": 3831.64, "duration": 6.08}, {"text": "que tr\u00e8s bien", "start": 3834.16, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0 pour les orateurs de groupe il nous", "start": 3840.2, "duration": 4.52}, {"text": "reste 5 groupes donc 10 minutes et", "start": 3842.2, "duration": 4.2}, {"text": "ensuite on va voter tr\u00e8s bien je vous", "start": 3844.72, "duration": 5.48}, {"text": "remercie pour les d\u00e9mocrates Delphin", "start": 3846.4, "duration": 3.8}, {"text": "lingeman c'est bon oui merci madame la", "start": 3859.48, "duration": 4.119}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la ministre pour le", "start": 3862.039, "duration": 3.681}, {"text": "groupe des d\u00e9put\u00e9s d\u00e9mocrates", "start": 3863.599, "duration": 3.68}, {"text": "stabilisation des cr\u00e9dits affect\u00e9s \u00e0 la", "start": 3865.72, "duration": 3.359}, {"text": "mission culture envoie un signe positif", "start": 3867.279, "duration": 3.56}, {"text": "dans le contexte budg\u00e9taire contraint", "start": 3869.079, "duration": 2.881}, {"text": "que nous connaissons nous saluons", "start": 3870.839, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e9galement le soutien affirm\u00e9 \u00e0 la", "start": 3871.96, "duration": 3.319}, {"text": "culture dans nos ruralit\u00e9s dans votre", "start": 3873.76, "duration": 3.519}, {"text": "feuille de route pour 2025 c'\u00e9tait", "start": 3875.279, "duration": 3.601}, {"text": "d'ailleurs le th\u00e8me de votre premier", "start": 3877.279, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9placement minist\u00e9riel dans le pid\u00f4", "start": 3878.88, "duration": 3.36}, {"text": "j'ai eu le plaisir de vous accueillir le", "start": 3880.4, "duration": 4.04}, {"text": "groupe d\u00e9mocrate partage cela dit deux", "start": 3882.24, "duration": 3.68}, {"text": "points de vigilance exprim\u00e9s par les", "start": 3884.44, "duration": 3.72}, {"text": "rapporteurs sur la partie patrimoine les", "start": 3885.92, "duration": 4.159}, {"text": "autorisations d'engagement connaissent", "start": 3888.16, "duration": 4.24}, {"text": "une baisse d'environ 40 millions d'euros", "start": 3890.079, "duration": 4.881}, {"text": "et sur la partie cr\u00e9ation artistique si", "start": 3892.4, "duration": 4.36}, {"text": "la dynamique favorable elle ne compense", "start": 3894.96, "duration": 4.079}, {"text": "pas totalement l'inflation persistante", "start": 3896.76, "duration": 4.559}, {"text": "qui a pes\u00e9 sur le secteur en 2024", "start": 3899.039, "duration": 4.121}, {"text": "j'aimerais revenir sur le programme", "start": 3901.319, "duration": 3.52}, {"text": "transmission des savoirs", "start": 3903.16, "duration": 4.48}, {"text": "361 qui r\u00e9affirme la priorit\u00e9 accord\u00e9e \u00e0", "start": 3904.839, "duration": 4.44}, {"text": "la culture pour tous le Pass Culture est", "start": 3907.64, "duration": 4.04}, {"text": "un formidable levier pour accompagner", "start": 3909.279, "duration": 3.84}, {"text": "les jeunes issus des zones rurales ou", "start": 3911.68, "duration": 3.24}, {"text": "dans les quartiers politiques de la", "start": 3913.119, "duration": 4.361}, {"text": "ville vers une citoyennet\u00e9 culturelle je", "start": 3914.92, "duration": 4.8}, {"text": "vous cite toutefois le dernier rapport", "start": 3917.48, "duration": 3.559}, {"text": "de l'Inspection g\u00e9n\u00e9rale des affaires", "start": 3919.72, "duration": 2.839}, {"text": "culturelles mettait clairement en doute", "start": 3921.039, "duration": 3.52}, {"text": "la capacit\u00e9 du passe culture \u00e0 remplir", "start": 3922.559, "duration": 3.52}, {"text": "ses missions de service publ", "start": 3924.559, "duration": 3.24}, {"text": "l'utilisation faite du Pass ne", "start": 3926.079, "duration": 3.561}, {"text": "corrigeant pas les in\u00e9galit\u00e9s", "start": 3927.799, "duration": 3.721}, {"text": "territoriales et sociales dans l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 3929.64, "duration": 5.0}, {"text": "la culture vous l'avez vous-m\u00eame indiqu\u00e9", "start": 3931.52, "duration": 5.44}, {"text": "vous voulez revoir en revoir pardon en", "start": 3934.64, "duration": 4.04}, {"text": "profondeur la partie individuelle du", "start": 3936.96, "duration": 3.52}, {"text": "passe culture sans renoncer \u00e0", "start": 3938.68, "duration": 3.72}, {"text": "l'universalit\u00e9 du dispositif alors", "start": 3940.48, "duration": 3.599}, {"text": "comment allez-vous articuler les", "start": 3942.4, "duration": 2.84}, {"text": "financements avec le minist\u00e8re de", "start": 3944.079, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale afin de le faire", "start": 3945.24, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9voluer et doit-on s'attendre \u00e0 des", "start": 3947.68, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9volution sur les montants et les", "start": 3949.559, "duration": 3.201}, {"text": "affectations budg\u00e9taires sur le volet", "start": 3950.799, "duration": 3.56}, {"text": "patrimoine pouvez-vous \u00e9galement", "start": 3952.76, "duration": 3.68}, {"text": "apporter les garanties \u00e0 nos \u00e9lus locaux", "start": 3954.359, "duration": 3.44}, {"text": "qui subissent \u00e9galement de fortes", "start": 3956.44, "duration": 3.32}, {"text": "contraintes budg\u00e9taires qu'ils pourront", "start": 3957.799, "duration": 3.201}, {"text": "continuer \u00e0 \u00eatre accompagn\u00e9s dans la", "start": 3959.76, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9novation de leur petit patrimoine et", "start": 3961.0, "duration": 4.319}, {"text": "de leur patrimoine religieux j'aimerais", "start": 3963.0, "duration": 4.039}, {"text": "enfin m'adresser \u00e0 mon coll\u00e8gue Erwan", "start": 3965.319, "duration": 3.321}, {"text": "balanan sur les appels \u00e0 projets", "start": 3967.039, "duration": 4.601}, {"text": "artistiques le maintien du plan du plan", "start": 3968.64, "duration": 5.04}, {"text": "mieux produire mieux diffus\u00e9 qui vise \u00e0", "start": 3971.64, "duration": 4.52}, {"text": "qui vise \u00e0 r\u00e9former les conditions de", "start": 3973.68, "duration": 4.359}, {"text": "cr\u00e9ation en limitant leur nombre pour", "start": 3976.16, "duration": 3.639}, {"text": "but de favoriser la production et la", "start": 3978.039, "duration": 3.721}, {"text": "diffusion sur des tlons moins co\u00fbteux", "start": 3979.799, "duration": 3.56}, {"text": "qui participent \u00e0 la transition", "start": 3981.76, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9cologique du secteur pensez-vous euh a", "start": 3983.359, "duration": 4.44}, {"text": "une r\u00e9flexion sur la tempor temporalit\u00e9", "start": 3985.839, "duration": 3.801}, {"text": "de ces projets qui sembl encore", "start": 3987.799, "duration": 3.76}, {"text": "majoritairement soumis \u00e0 une logique", "start": 3989.64, "duration": 3.8}, {"text": "annuelle je vous remercie je vous", "start": 3991.559, "duration": 3.52}, {"text": "remerci pour le groupe horizon et", "start": 3993.44, "duration": 3.32}, {"text": "ind\u00e9pendant B\u00e9atrice", "start": 3995.079, "duration": 3.881}, {"text": "Bellami madame la Pr\u00e9sidente chers", "start": 3996.76, "duration": 4.039}, {"text": "coll\u00e8gues madame la ministre le budget", "start": 3998.96, "duration": 3.52}, {"text": "que vous pr\u00e9sent\u00e9 pour la mission", "start": 4000.799, "duration": 3.641}, {"text": "culture est globalement stable sans", "start": 4002.48, "duration": 4.559}, {"text": "coupe budg\u00e9taire massive le groupe", "start": 4004.44, "duration": 4.32}, {"text": "horizon et ind\u00e9pendant salue donc ce", "start": 4007.039, "duration": 4.721}, {"text": "signal positif ces d\u00e9put\u00e9s restent", "start": 4008.76, "duration": 5.16}, {"text": "n\u00e9anmoins tr\u00e8s attentifs aux arbitrages", "start": 4011.76, "duration": 4.559}, {"text": "et aux \u00e9quilibres internes avec trois", "start": 4013.92, "duration": 4.679}, {"text": "attentions particuli\u00e8res d'abord sur le", "start": 4016.319, "duration": 4.24}, {"text": "passeculture qui deme qui demeure une", "start": 4018.599, "duration": 4.0}, {"text": "belle avanc\u00e9e culturelle nous partageons", "start": 4020.559, "duration": 3.441}, {"text": "l'id\u00e9e qu'il est temps de le faire", "start": 4022.599, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e9voluer notamment pour sa part", "start": 4024.0, "duration": 3.4}, {"text": "individuelle et pour corriger les", "start": 4025.48, "duration": 3.52}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s dans l'acc\u00e8s \u00e0 la culture", "start": 4027.4, "duration": 3.8}, {"text": "nous soutiendrons donc une r\u00e9orientation", "start": 4029.0, "duration": 5.16}, {"text": "du dispositif vers la d\u00e9couverte et", "start": 4031.2, "duration": 5.52}, {"text": "l'appropriation du spectacle vivant", "start": 4034.16, "duration": 4.679}, {"text": "ensuite nous sommes face \u00e0 un mur", "start": 4036.72, "duration": 4.0}, {"text": "d'investissement en direction du", "start": 4038.839, "duration": 3.921}, {"text": "patrimoine religieux notamment pour les", "start": 4040.72, "duration": 5.0}, {"text": "communes rurales la collecte nationale", "start": 4042.76, "duration": 5.48}, {"text": "se poursuit avec des r\u00e9sultats positifs", "start": 4045.72, "duration": 4.48}, {"text": "il est plus que n\u00e9cessaire d'accentuer", "start": 4048.24, "duration": 4.119}, {"text": "l'effort nous sommes donc favorables \u00e0", "start": 4050.2, "duration": 4.44}, {"text": "l'extension de la d\u00e9fiscalisation \u00e0", "start": 4052.359, "duration": 3.881}, {"text": "d'autres collecteurs je salue par", "start": 4054.64, "duration": 3.6}, {"text": "ailleurs le travail de mon coll\u00e8gue", "start": 4056.24, "duration": 3.92}, {"text": "J\u00e9r\u00e9mie patriletus rapporteur de la", "start": 4058.24, "duration": 5.24}, {"text": "mission patri patrimoine enfin dans nos", "start": 4060.16, "duration": 5.119}, {"text": "circonscriptions nous sommes alert\u00e9s par", "start": 4063.48, "duration": 3.559}, {"text": "de nombreuses radios associatives qui", "start": 4065.279, "duration": 3.481}, {"text": "s'inqui\u00e8tent une r\u00e9duction du fond de", "start": 4067.039, "duration": 4.361}, {"text": "soutien \u00e0 l'expression radiophonique", "start": 4068.76, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 fragile ces associations sont en", "start": 4071.4, "duration": 4.24}, {"text": "danger d'autant qu'il est clair que des", "start": 4073.52, "duration": 4.319}, {"text": "collectivit\u00e9s ne pourront pas compenser", "start": 4075.64, "duration": 3.56}, {"text": "nous demandons une attention", "start": 4077.839, "duration": 3.24}, {"text": "particuli\u00e8re pour ces acteurs qui jouent", "start": 4079.2, "duration": 3.68}, {"text": "un r\u00f4le de proximit\u00e9 dans la vie", "start": 4081.079, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9mocratique culturel et social de nos", "start": 4082.88, "duration": 4.76}, {"text": "territoires nous alertons \u00e9galement le", "start": 4085.599, "duration": 3.921}, {"text": "gouvernement sur les importantes mesures", "start": 4087.64, "duration": 3.88}, {"text": "d'\u00e9conomie demand\u00e9es aux collectivit\u00e9s", "start": 4089.52, "duration": 3.72}, {"text": "premierers financeur de la culture en", "start": 4091.52, "duration": 3.96}, {"text": "France ces restrictions finiront", "start": 4093.24, "duration": 3.88}, {"text": "in\u00e9vitablement par peser sur les", "start": 4095.48, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9tablissements publics labellis\u00e9s les", "start": 4097.12, "duration": 4.719}, {"text": "compagnies et les associations avec des", "start": 4099.239, "duration": 4.161}, {"text": "risques sur leur p\u00e9rennit\u00e9 sur", "start": 4101.839, "duration": 4.121}, {"text": "l'\u00e9cosyst\u00e8me culturel local en tourant", "start": 4103.4, "duration": 4.319}, {"text": "compte de ces consid\u00e9rations le groupe", "start": 4105.96, "duration": 4.04}, {"text": "horizon et ind\u00e9pendant apportera donc", "start": 4107.719, "duration": 4.321}, {"text": "son soutien lors de l'examen de cette", "start": 4110.0, "duration": 4.56}, {"text": "mission je vous remercie je vous", "start": 4112.04, "duration": 5.719}, {"text": "remercie pour le groupe lot Paul mollac", "start": 4114.56, "duration": 4.719}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 4117.759, "duration": 4.161}, {"text": "ministre chers coll\u00e8gues donc dans dans", "start": 4119.279, "duration": 4.121}, {"text": "ce beau pays qui est la France avec ses", "start": 4121.92, "duration": 3.56}, {"text": "cultures diverses et vari\u00e9es et en", "start": 4123.4, "duration": 3.759}, {"text": "particulier ses cultures", "start": 4125.48, "duration": 3.56}, {"text": "autochtones j'aimerais attirer votre", "start": 4127.159, "duration": 4.721}, {"text": "attention \u00e9videmment sur le fond", "start": 4129.04, "duration": 5.52}, {"text": "radiophonique une baisse de 30 % pour", "start": 4131.88, "duration": 5.6}, {"text": "ces acteurs c'est c'est ing\u00e9rable", "start": 4134.56, "duration": 6.92}, {"text": "franchement pour des radios qui ont un", "start": 4137.48, "duration": 6.08}, {"text": "fort impact social qui donnent la parole", "start": 4141.48, "duration": 3.759}, {"text": "bien souvent des gens qui soit dans les", "start": 4143.56, "duration": 3.04}, {"text": "banlieux soit dans le milieu rural ne", "start": 4145.239, "duration": 3.801}, {"text": "l'auraient pas autrement et je", "start": 4146.6, "duration": 4.199}, {"text": "j'ajouterais qu'un certain nombre de ces", "start": 4149.04, "duration": 4.84}, {"text": "radios sont aussi des radios soit", "start": 4150.799, "duration": 5.841}, {"text": "bilingu soit uniquement en langue basque", "start": 4153.88, "duration": 4.879}, {"text": "par exemple bretonne Corse et cetera et", "start": 4156.64, "duration": 3.84}, {"text": "donc \u00e7a leur donnerait un cout", "start": 4158.759, "duration": 3.48}, {"text": "v\u00e9ritablement trop beaucoup trop", "start": 4160.48, "duration": 3.16}, {"text": "important je crois qu'il y a beaucoup", "start": 4162.239, "duration": 2.641}, {"text": "d'amendements d'ailleurs dans diff\u00e9rents", "start": 4163.64, "duration": 5.28}, {"text": "groupes pour revenir l\u00e0-dessus euh dans", "start": 4164.88, "duration": 8.12}, {"text": "la puisque le Centre national de la", "start": 4168.92, "duration": 6.96}, {"text": "musique euh normalement il y a une taxe", "start": 4173.0, "duration": 4.6}, {"text": "sur le streaming or il semble qu'elle", "start": 4175.88, "duration": 3.319}, {"text": "donne trois fois moins que ce qui \u00e9tait", "start": 4177.6, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9vu est-ce que vos services ont une", "start": 4179.199, "duration": 4.08}, {"text": "explication par rapport \u00e0 \u00e7a et j'en", "start": 4181.0, "duration": 4.48}, {"text": "profite pour souligner que les artistes", "start": 4183.279, "duration": 3.52}, {"text": "justement en langue r\u00e9gionale que ce", "start": 4185.48, "duration": 3.96}, {"text": "soit an chegoyen par exemple au Pays", "start": 4186.799, "duration": 4.88}, {"text": "Basque ou genine en Bretagne r\u00e9clam", "start": 4189.44, "duration": 5.96}, {"text": "aussi d'avoir leur place dans les m\u00e9dias", "start": 4191.679, "duration": 6.281}, {"text": "fran\u00e7ais or ils font partie des 40 %", "start": 4195.4, "duration": 4.48}, {"text": "mais comme c'est pas clairement expliqu\u00e9", "start": 4197.96, "duration": 4.0}, {"text": "et bien la plupart du temps en fait on", "start": 4199.88, "duration": 3.799}, {"text": "ne les entend", "start": 4201.96, "duration": 5.199}, {"text": "pas sur la redevance qui a disparu donc", "start": 4203.679, "duration": 5.641}, {"text": "pour l'audiovisuel public alors je ne", "start": 4207.159, "duration": 4.201}, {"text": "suis \u00e9videmment pas et le groupe non", "start": 4209.32, "duration": 3.44}, {"text": "plus pour une", "start": 4211.36, "duration": 4.12}, {"text": "privatisation cont excusez-moi mais l\u00e0", "start": 4212.76, "duration": 4.399}, {"text": "on est sur les budgets culture", "start": 4215.48, "duration": 4.0}, {"text": "patrimoine pas audiovisuel en fait mais", "start": 4217.159, "duration": 4.52}, {"text": "bon donc c'est pas une c'est une", "start": 4219.48, "duration": 2.96}, {"text": "question sur", "start": 4221.679, "duration": 2.721}, {"text": "l'audiovisuel alors sur la question du", "start": 4222.44, "duration": 3.68}, {"text": "patrimoine puisque vous m'interrogez", "start": 4224.4, "duration": 4.64}, {"text": "alors et je suis tr\u00e8s content que la", "start": 4226.12, "duration": 5.2}, {"text": "cath\u00e9drale de Saint-Pierre et Saint-Paul", "start": 4229.04, "duration": 6.0}, {"text": "de de Nantes soit bien s\u00fbr en Bretagne", "start": 4231.32, "duration": 5.48}, {"text": "c'\u00e9tait l\u00e0 o\u00f9 \u00e9taiit sacr\u00e9s les ducs de", "start": 4235.04, "duration": 4.32}, {"text": "Bretagne lorsqu'il y avit jusqu'au 15e", "start": 4236.8, "duration": 5.32}, {"text": "si\u00e8cle voil\u00e0 et donc cette politique qui", "start": 4239.36, "duration": 4.879}, {"text": "est assez globale puisque elle entra\u00eene", "start": 4242.12, "duration": 3.64}, {"text": "aussi les collectivit\u00e9s locales et comme", "start": 4244.239, "duration": 3.92}, {"text": "je suis conseiller r\u00e9gional on on y", "start": 4245.76, "duration": 5.04}, {"text": "prend \u00e9galement notre part merci", "start": 4248.159, "duration": 4.201}, {"text": "beaucoup monsieur mollac pour le groupe", "start": 4250.8, "duration": 5.919}, {"text": "GDR Soumia bourouir en avance", "start": 4252.36, "duration": 6.2}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 4256.719, "duration": 4.52}, {"text": "ministre il est essentiel de se rappeler", "start": 4258.56, "duration": 4.24}, {"text": "aussi souvent que n\u00e9cessaire que la", "start": 4261.239, "duration": 3.44}, {"text": "culture joue un r\u00f4le cl\u00e9 pour nous aider", "start": 4262.8, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 comprendre \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir et \u00e0 d\u00e9velopper", "start": 4264.679, "duration": 4.321}, {"text": "notre notre esprit critique elle a donc", "start": 4267.199, "duration": 3.281}, {"text": "une fonction importante de transmission", "start": 4269.0, "duration": 3.159}, {"text": "d'analyse et d'ouverture critique", "start": 4270.48, "duration": 3.44}, {"text": "surtout \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la", "start": 4272.159, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9sinformation se r\u00e9pand et o\u00f9 les id\u00e9es", "start": 4273.92, "duration": 4.4}, {"text": "tendent \u00e0 s'uniformiser elle repr\u00e9sente", "start": 4275.84, "duration": 4.399}, {"text": "ainsi un investissement fondamental pour", "start": 4278.32, "duration": 4.52}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 il faut donc lui donner un", "start": 4280.239, "duration": 5.281}, {"text": "budget \u00e0 sa hauteur alors oui ce budget", "start": 4282.84, "duration": 4.96}, {"text": "propose des recondictions de cr\u00e9dit \u00e0", "start": 4285.52, "duration": 4.6}, {"text": "l'identique du pr\u00e9c\u00e9dent exercice enans", "start": 4287.8, "duration": 5.04}, {"text": "tenir compte toutefois de l'inflation et", "start": 4290.12, "duration": 5.68}, {"text": "donc non compens\u00e9 deis de plus l'effort", "start": 4292.84, "duration": 4.799}, {"text": "budg\u00e9taire impos\u00e9 aux collectivit\u00e9s \u00e0", "start": 4295.8, "duration": 3.879}, {"text": "hauteur de 5 milliards d'euros aura un", "start": 4297.639, "duration": 4.641}, {"text": "impact certain sur les subvention du au", "start": 4299.679, "duration": 5.161}, {"text": "milieu culturel et donc sur la survie de", "start": 4302.28, "duration": 4.56}, {"text": "certaines structures qui tiennent gr\u00e2ce", "start": 4304.84, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 l'implication politique et budg\u00e9taire", "start": 4306.84, "duration": 4.399}, {"text": "locale le monde du spectacle vivant est", "start": 4308.8, "duration": 3.76}, {"text": "inquiet notamment \u00e0 travers la", "start": 4311.239, "duration": 4.041}, {"text": "reconduction du plan mieux produire", "start": 4312.56, "duration": 4.84}, {"text": "mieux diffus\u00e9 qui risque de b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 4315.28, "duration": 4.359}, {"text": "aux grandes compagnies et de restreindre", "start": 4317.4, "duration": 4.839}, {"text": "la diversit\u00e9 et l'offre artistique au", "start": 4319.639, "duration": 4.56}, {"text": "public cela passe aussi par le soutien \u00e0", "start": 4322.239, "duration": 3.92}, {"text": "la cr\u00e9ation et aux artistes auteurs", "start": 4324.199, "duration": 3.801}, {"text": "parce que ce sont des travailleurs dont", "start": 4326.159, "duration": 3.841}, {"text": "les dont la les cr\u00e9ations participent \u00e0", "start": 4328.0, "duration": 4.36}, {"text": "la richesse de notre soci\u00e9t\u00e9 et de son", "start": 4330.0, "duration": 4.239}, {"text": "patrimoine nous voulons qu'il puisse", "start": 4332.36, "duration": 3.64}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier d'un revenu reconnaissant", "start": 4334.239, "duration": 4.121}, {"text": "l'acte de cr\u00e9ation et d'une meilleure", "start": 4336.0, "duration": 5.32}, {"text": "protection sociale par ailleurs le", "start": 4338.36, "duration": 5.08}, {"text": "passculture ne r\u00e9pond pas \u00e0 la", "start": 4341.32, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9mocratisation des pratiques et vient", "start": 4343.44, "duration": 4.12}, {"text": "au contraire grossir le flux de", "start": 4345.88, "duration": 3.72}, {"text": "l'uniformisation culturelle et du", "start": 4347.56, "duration": 4.119}, {"text": "rapport marchant \u00e0 la culture ce que", "start": 4349.6, "duration": 4.079}, {"text": "nous nous proposons le groupe GDR c'est", "start": 4351.679, "duration": 3.841}, {"text": "d'investir plus massivement sur", "start": 4353.679, "duration": 3.641}, {"text": "l'\u00e9ducation \u00e0 la culture afin de penser", "start": 4355.52, "duration": 3.92}, {"text": "v\u00e9ritablement l'autonomie culturelle de", "start": 4357.32, "duration": 4.879}, {"text": "la jeunesse quant \u00e0 la pr\u00e9servation du", "start": 4359.44, "duration": 6.36}, {"text": "patrimoine avec seulement 492 millions", "start": 4362.199, "duration": 5.921}, {"text": "d'euros d\u00e9di\u00e9s il est nous pensons qu'il", "start": 4365.8, "duration": 4.04}, {"text": "est largement insuffisant pour faire", "start": 4368.12, "duration": 4.24}, {"text": "face au murs d'investissement qui se", "start": 4369.84, "duration": 5.68}, {"text": "pr\u00e9sentent difficile donc de se r jouir", "start": 4372.36, "duration": 4.96}, {"text": "dans ce contexte o\u00f9 l'ambition", "start": 4375.52, "duration": 3.159}, {"text": "culturelle et les acteurs du monde", "start": 4377.32, "duration": 4.52}, {"text": "artistique semblent \u00eatre sacrifi\u00e9s sur", "start": 4378.679, "duration": 5.721}, {"text": "l'h\u00f4tel de l'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire je", "start": 4381.84, "duration": 4.96}, {"text": "vous remercie merci et enfin pour", "start": 4384.4, "duration": 5.16}, {"text": "terminer le groupe UDR avec Bartholom\u00e9", "start": 4386.8, "duration": 5.839}, {"text": "le noir merci madame la ministre je vais", "start": 4389.56, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 nouveau parler de du patrimoine", "start": 4392.639, "duration": 4.401}, {"text": "religieux rural donc c'est une question", "start": 4395.0, "duration": 4.159}, {"text": "manifestement qui qui est importante je", "start": 4397.04, "duration": 3.4}, {"text": "suis le d\u00e9put\u00e9 d'un d\u00e9partement la", "start": 4399.159, "duration": 3.04}, {"text": "Creuse qui est richiche d'une histoire", "start": 4400.44, "duration": 4.16}, {"text": "glorieuse \u00e9crite par des b\u00e2tisseurs la", "start": 4402.199, "duration": 4.48}, {"text": "foi de de nos anc\u00eatres alli\u00e9s \u00e0 leur", "start": 4404.6, "duration": 3.039}, {"text": "savoir-faire nous laisse tout", "start": 4406.679, "duration": 2.641}, {"text": "particuli\u00e8rement un patrimoine religieux", "start": 4407.639, "duration": 3.681}, {"text": "extraordinaire le long de nos chemins", "start": 4409.32, "duration": 3.48}, {"text": "noirs il n'est pas un village qui ne", "start": 4411.32, "duration": 3.6}, {"text": "compte une \u00e9glise plus tard au 19e", "start": 4412.8, "duration": 4.04}, {"text": "si\u00e8cle d'autres b\u00e2timents sont venus", "start": 4414.92, "duration": 3.64}, {"text": "embellir nos villes et nos villages", "start": 4416.84, "duration": 3.879}, {"text": "notamment de magnifiques th\u00e9\u00e2tres ces", "start": 4418.56, "duration": 4.32}, {"text": "monuments nous rendent fier et compte", "start": 4420.719, "duration": 3.601}, {"text": "beaucoup pour nous car dans un monde o\u00f9", "start": 4422.88, "duration": 2.96}, {"text": "les villes les villes ne parlent plus", "start": 4424.32, "duration": 3.72}, {"text": "aux campagnes la culture semble avoir", "start": 4425.84, "duration": 4.6}, {"text": "choisi son camp en effet ann\u00e9e apr\u00e8s", "start": 4428.04, "duration": 3.92}, {"text": "ann\u00e9e le patrimoine de nos campagnes", "start": 4430.44, "duration": 3.92}, {"text": "s'effrite si de nombreux mes se battent", "start": 4431.96, "duration": 3.92}, {"text": "avec courage pour le maintenir les", "start": 4434.36, "duration": 3.68}, {"text": "moyens financiers financiers manquent", "start": 4435.88, "duration": 4.279}, {"text": "trop souvent les charpentes ne tiennent", "start": 4438.04, "duration": 4.04}, {"text": "plus qu'\u00e0 un fil et bient\u00f4t si nous ne", "start": 4440.159, "duration": 4.201}, {"text": "faisons rien nous en contemplerons les", "start": 4442.08, "duration": 5.36}, {"text": "ruines cette situation est le miroir", "start": 4444.36, "duration": 5.44}, {"text": "triste d'un pays en d\u00e9clin qui a force", "start": 4447.44, "duration": 4.68}, {"text": "de se projeter vers l'avenir le condamne", "start": 4449.8, "duration": 4.08}, {"text": "je sais l'impossibilit\u00e9 d'augmenter les", "start": 4452.12, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9penses de l'\u00c9tat et au contraire je je", "start": 4453.88, "duration": 3.839}, {"text": "demande \u00e0 ce qu'on les baisse mais je", "start": 4455.84, "duration": 3.56}, {"text": "constate en d\u00e9pit de votre propos", "start": 4457.719, "duration": 4.161}, {"text": "liminaire simplement une inclination \u00e0", "start": 4459.4, "duration": 4.48}, {"text": "arbitrer le budget des des missions du", "start": 4461.88, "duration": 4.2}, {"text": "minist\u00e8re en FA culture de la", "start": 4463.88, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9construction plut\u00f4t que d'une culture", "start": 4466.08, "duration": 2.96}, {"text": "de la", "start": 4468.08, "duration": 3.559}, {"text": "valorisation la philosophe Simon ve", "start": 4469.04, "duration": 5.0}, {"text": "disait l'unique source de salut et de", "start": 4471.639, "duration": 4.881}, {"text": "grandeur pour la France et de reprendre", "start": 4474.04, "duration": 4.599}, {"text": "contact avec son g\u00e9nie au fond de son", "start": 4476.52, "duration": 5.24}, {"text": "malheur madame la ministre vous qui avez", "start": 4478.639, "duration": 4.961}, {"text": "tant parl\u00e9 de patrimoine pendant votre", "start": 4481.76, "duration": 3.879}, {"text": "propos liminire pourquoi nous pr\u00e9senter", "start": 4483.6, "duration": 3.88}, {"text": "un tel budget vous pourriez faire", "start": 4485.639, "duration": 5.721}, {"text": "beaucoup plus si vous faisiez des", "start": 4487.48, "duration": 3.88}, {"text": "choix bien merci beaucoup ce que je vous", "start": 4491.52, "duration": 5.119}, {"text": "propose une suspension de 10 minutes on", "start": 4494.32, "duration": 4.839}, {"text": "se retrouve \u00e0 18h15 avec les r\u00e9ponses de", "start": 4496.639, "duration": 4.641}, {"text": "la", "start": 4499.159, "duration": 2.121}, {"text": "ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4502.159, "duration": 5.48}, {"text": "alors je vais r\u00e9pondre d\u00e9j\u00e0 au aux deux", "start": 4504.56, "duration": 4.8}, {"text": "rapporteurs et aux rapporteurs sp\u00e9cial", "start": 4507.639, "duration": 3.801}, {"text": "en global puis apr\u00e8s je vais je vais", "start": 4509.36, "duration": 5.04}, {"text": "revenir alors sur euh d'abord je", "start": 4511.44, "duration": 4.32}, {"text": "voudrais remercier les rapporteurs pour", "start": 4514.4, "duration": 3.68}, {"text": "leur travail qui sont sur l'mission", "start": 4515.76, "duration": 4.56}, {"text": "essentielle de ce qui nous occupe", "start": 4518.08, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui alors d'abord sur votre", "start": 4520.32, "duration": 4.879}, {"text": "rapport monsieur balanan moi j'ai bien", "start": 4522.88, "duration": 4.16}, {"text": "conscience pour l'essentiel vous avez", "start": 4525.199, "duration": 4.321}, {"text": "soulev\u00e9 la question du spectacle vivant", "start": 4527.04, "duration": 6.0}, {"text": "les festivals voil\u00e0 et donc c'est la", "start": 4529.52, "duration": 5.08}, {"text": "raison pour laquelle le budget du", "start": 4533.04, "duration": 3.24}, {"text": "programme cr\u00e9ation est enti\u00e8rement", "start": 4534.6, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9 je le dis et je le redis comme", "start": 4536.28, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a au moins c'est tr\u00e8s clair c'est plus", "start": 4538.8, "duration": 3.8}, {"text": "que cette ann\u00e9e car les annulations ne", "start": 4540.76, "duration": 3.439}, {"text": "sont pas reconduites donc comme elles", "start": 4542.6, "duration": 3.76}, {"text": "son pas reconduites on en revient en", "start": 4544.199, "duration": 4.241}, {"text": "fait \u00e0 une augmentation et \u00e7a gomme", "start": 4546.36, "duration": 4.52}, {"text": "l'effet inflation \u00e9galement donc \u00e7a", "start": 4548.44, "duration": 5.08}, {"text": "permet ceci donc je je veux aussi", "start": 4550.88, "duration": 4.72}, {"text": "insister sur le fait que des annulations", "start": 4553.52, "duration": 4.28}, {"text": "de cr\u00e9dit de f\u00e9vrier dernier on a", "start": 4555.6, "duration": 4.28}, {"text": "utilis\u00e9 tous les leviers \u00e0 \u00e0 notre", "start": 4557.8, "duration": 3.68}, {"text": "disposition vous vous rappelez on avait", "start": 4559.88, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 les les r\u00e9serves de pr\u00e9caution", "start": 4561.48, "duration": 4.84}, {"text": "qui ont permet de d'att\u00e9nuer fortement", "start": 4563.56, "duration": 5.8}, {"text": "ces annulations de cr\u00e9dit donc le", "start": 4566.32, "duration": 4.76}, {"text": "l'effort r\u00e9siduel sur le programme", "start": 4569.36, "duration": 5.2}, {"text": "cr\u00e9ation a \u00e9t\u00e9 finalement d'\u00e0 peine une", "start": 4571.08, "duration": 5.4}, {"text": "vingtaine de millions d'euros au lieu de", "start": 4574.56, "duration": 5.0}, {"text": "95 au d\u00e9part je le rappelle aussi", "start": 4576.48, "duration": 5.679}, {"text": "ensuite sur la la partie concernant le", "start": 4579.56, "duration": 4.48}, {"text": "mode de financement des festivals vous", "start": 4582.159, "duration": 5.281}, {"text": "avez raison d'avoir euh rappel\u00e9 que le", "start": 4584.04, "duration": 4.76}, {"text": "le financement des festivals sont", "start": 4587.44, "duration": 3.64}, {"text": "maintenus que l'aide de l'\u00c9tat euh est", "start": 4588.8, "duration": 4.359}, {"text": "maintenue que l'\u00c9tat \u00e9tait au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 4591.08, "duration": 4.52}, {"text": "festivals dans tous les cas de figure et", "start": 4593.159, "duration": 5.201}, {"text": "le plan de ruralit\u00e9 euh d'ailleurs le", "start": 4595.6, "duration": 4.36}, {"text": "confirme et je l'avais dit \u00e9galement", "start": 4598.36, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il manquerait pas 1 \u20ac \u00e9videmment en", "start": 4599.96, "duration": 5.4}, {"text": "territoire s'agissant des festivals vous", "start": 4602.6, "duration": 5.039}, {"text": "avez effectivement \u00e9voqu\u00e9 que certains", "start": 4605.36, "duration": 3.92}, {"text": "festivals notamment ceux de taille", "start": 4607.639, "duration": 4.201}, {"text": "interm\u00e9diaire bah souffre beaucoup euh", "start": 4609.28, "duration": 5.919}, {"text": "\u00e9videmment on a une fragilit\u00e9 alors euh", "start": 4611.84, "duration": 6.16}, {"text": "euh c'est c'est les", "start": 4615.199, "duration": 4.801}, {"text": "festivals notamment ceux de taille", "start": 4618.0, "duration": 4.239}, {"text": "interm\u00e9diaire il suffit plus de remplir", "start": 4620.0, "duration": 4.32}, {"text": "alors qu'avant on remplissait on gagnait", "start": 4622.239, "duration": 4.281}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e9videmment \u00e7a marchait \u00e7a n'est", "start": 4624.32, "duration": 3.76}, {"text": "plus le cas aujourd'hui d'ailleurs j'ai", "start": 4626.52, "duration": 3.4}, {"text": "rencontr\u00e9 pour les festivals tr\u00e8s connus", "start": 4628.08, "duration": 3.559}, {"text": "et les moins connus le sujet c'est le", "start": 4629.92, "duration": 3.36}, {"text": "sujet des tourneurs et le sujet des", "start": 4631.639, "duration": 4.241}, {"text": "cachets on a un vrai sujet l\u00e0-dessus", "start": 4633.28, "duration": 4.919}, {"text": "donc c'est pour \u00e7a que on a bien", "start": 4635.88, "duration": 5.279}, {"text": "conscience que certains festivals ont un", "start": 4638.199, "duration": 5.0}, {"text": "un plafond de verre et c'est leur mod\u00e8le", "start": 4641.159, "duration": 3.761}, {"text": "m\u00eame qui est en question et c'est pour", "start": 4643.199, "duration": 3.321}, {"text": "pour \u00e7a qu'on a on a \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 pour", "start": 4644.92, "duration": 4.2}, {"text": "certains festivals \u00e0 revoir leur mod\u00e8le", "start": 4646.52, "duration": 3.92}, {"text": "de fonctionnement", "start": 4649.12, "duration": 3.64}, {"text": "alors l'\u00e9tat r\u00e9pond pr\u00e9sent mais le", "start": 4650.44, "duration": 3.92}, {"text": "soutien public je l'ai dit dans mon", "start": 4652.76, "duration": 3.879}, {"text": "discours liminaire il peut pas \u00eatre \u00e0", "start": 4654.36, "duration": 4.44}, {"text": "l'infini on peut \u00eatre un booster on peut", "start": 4656.639, "duration": 4.721}, {"text": "\u00eatre \u00e0 l'initiative on peut impulser", "start": 4658.8, "duration": 4.839}, {"text": "mais \u00e7a peut pas \u00eatre \u00e0 l'infini et", "start": 4661.36, "duration": 3.92}, {"text": "d'ailleurs la contrainte budg\u00e9taire nous", "start": 4663.639, "duration": 3.321}, {"text": "rappelle \u00e0 cela et nous rappelle aussi \u00e0", "start": 4665.28, "duration": 3.64}, {"text": "la responsabilit\u00e9 l'\u00c9tat \u00e9tait au c\u00f4t\u00e9", "start": 4666.96, "duration": 3.8}, {"text": "des festivals pendant la crise sanitaire", "start": 4668.92, "duration": 3.719}, {"text": "puisqu'il y a eu un fond exceptionnel", "start": 4670.76, "duration": 3.68}, {"text": "d'abord dot\u00e9 de 10 millions d'euros qui", "start": 4672.639, "duration": 3.641}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 \u00e9 tr\u00e8s rapidement port\u00e9 \u00e0 30", "start": 4674.44, "duration": 3.719}, {"text": "millions d'euros qui a inclu d'ailleurs", "start": 4676.28, "duration": 4.2}, {"text": "le soutien que le CNM a apport\u00e9 au", "start": 4678.159, "duration": 4.841}, {"text": "festival de musique euh on a eu une", "start": 4680.48, "duration": 3.64}, {"text": "nouvelle politique en faveur des", "start": 4683.0, "duration": 2.56}, {"text": "festivals avec des moyens", "start": 4684.12, "duration": 3.16}, {"text": "suppl\u00e9mentaires et vous l'avez dit je", "start": 4685.56, "duration": 4.079}, {"text": "vous remercie pour cela les moyens", "start": 4687.28, "duration": 5.12}, {"text": "suppl\u00e9mentaires sont devenu p\u00e9rennes qui", "start": 4689.639, "duration": 4.6}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9s donc le nombre de", "start": 4692.4, "duration": 3.839}, {"text": "festival du champ de la cr\u00e9ation soutenu", "start": 4694.239, "duration": 6.601}, {"text": "en drague est pass\u00e9 en fait en de9 \u00e0 772", "start": 4696.239, "duration": 6.96}, {"text": "entre 2019 et 2023 donc c'est quand m\u00eame", "start": 4700.84, "duration": 4.319}, {"text": "une augmente une augmentation une hausse", "start": 4703.199, "duration": 5.841}, {"text": "de 362 % dans la r\u00e9alit\u00e9 et les cr\u00e9dits", "start": 4705.159, "duration": 5.961}, {"text": "qui leur sont allou\u00e9s sont pass\u00e9s de 10", "start": 4709.04, "duration": 4.88}, {"text": "mil00ons6 \u00e0 plus de 200 million 2 dans", "start": 4711.12, "duration": 4.48}, {"text": "les chiffres alors le CNM a aussi", "start": 4713.92, "duration": 5.36}, {"text": "soutenu de son c\u00f4t\u00e9 250 festival en 2023", "start": 4715.6, "duration": 5.52}, {"text": "pour un peu plus de 8 millions d'euros", "start": 4719.28, "duration": 3.879}, {"text": "alors l'\u00e9tat est pr\u00eat \u00e0 accompagner les", "start": 4721.12, "duration": 3.2}, {"text": "professionnels dans la r\u00e9flexion sur", "start": 4723.159, "duration": 3.241}, {"text": "leur mod\u00e8les et d'ailleurs je remercie", "start": 4724.32, "duration": 4.399}, {"text": "christophiles qui qui est \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s je", "start": 4726.4, "duration": 4.2}, {"text": "voulais vous remercier euh que ce soit", "start": 4728.719, "duration": 3.641}, {"text": "vous pour J\u00e9r\u00e9my tout \u00e0 l'heure d'avoir", "start": 4730.6, "duration": 2.96}, {"text": "remerci\u00e9 les services et", "start": 4732.36, "duration": 2.96}, {"text": "l'administration puisque les ils ont eu", "start": 4733.56, "duration": 3.48}, {"text": "euh les directeurs g\u00e9n\u00e9raux d'ailleurs", "start": 4735.32, "duration": 3.919}, {"text": "et leurs services ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s engag\u00e9s", "start": 4737.04, "duration": 4.199}, {"text": "dans la construction non seulement euh", "start": 4739.239, "duration": 4.4}, {"text": "de ce budget mais aussi dans la", "start": 4741.239, "duration": 4.641}, {"text": "construction euh des solutions \u00e0 avoir", "start": 4743.639, "duration": 4.08}, {"text": "pour l'avenir d'ailleurs on aura une", "start": 4745.88, "duration": 3.56}, {"text": "mission de r\u00e9flexion je l'annoncerai en", "start": 4747.719, "duration": 3.401}, {"text": "temps utiles sur \u00e9videmment sur le", "start": 4749.44, "duration": 3.799}, {"text": "spectacle vivant parce qu'il est il est", "start": 4751.12, "duration": 4.32}, {"text": "urgent que nous ayons une une une", "start": 4753.239, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9flexion sur la p\u00e9renisation ou la", "start": 4755.44, "duration": 4.239}, {"text": "p\u00e9renit\u00e9 de du spectacle vivant en", "start": 4757.4, "duration": 3.68}, {"text": "France parce que je pense que \u00e7a fait", "start": 4759.679, "duration": 4.641}, {"text": "partie de euh de notre ADN parce que", "start": 4761.08, "duration": 5.0}, {"text": "c'est c'est vrai que on a des grands", "start": 4764.32, "duration": 3.48}, {"text": "festivals on a des petits festivals mais", "start": 4766.08, "duration": 4.44}, {"text": "si on regarde par en ruralit\u00e9", "start": 4767.8, "duration": 4.04}, {"text": "pratiquement tous les petits villages", "start": 4770.52, "duration": 3.639}, {"text": "ont un petit festival alors le festival", "start": 4771.84, "duration": 4.399}, {"text": "est reconduit le montage est diff\u00e9rent", "start": 4774.159, "duration": 3.881}, {"text": "d'une ann\u00e9e sur l'autre et donc il est", "start": 4776.239, "duration": 3.361}, {"text": "important qu'on puisse r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la", "start": 4778.04, "duration": 3.88}, {"text": "p\u00e9renisation et \u00e0 la p\u00e9rinit\u00e9 si je puis", "start": 4779.6, "duration": 5.68}, {"text": "dire de ce type de festival alors mais", "start": 4781.92, "duration": 5.759}, {"text": "toujours j'ai entendu les uns et les", "start": 4785.28, "duration": 4.0}, {"text": "autres sur la baisse des dotations en", "start": 4787.679, "duration": 3.921}, {"text": "collectivit\u00e9 territoriale mais les les", "start": 4789.28, "duration": 3.439}, {"text": "contrats que j'ai pu passer avec les", "start": 4791.6, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lus locaux", "start": 4792.719, "duration": 3.401}, {"text": "que ce soit des \u00e9lus r\u00e9gionaux", "start": 4794.84, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9partementaux communion communion oui", "start": 4796.12, "duration": 4.76}, {"text": "en communion et communaux et les", "start": 4798.8, "duration": 4.32}, {"text": "communaut\u00e9s de communes il reste tr\u00e8s", "start": 4800.88, "duration": 4.88}, {"text": "engag\u00e9 sur la culture et donc on va", "start": 4803.12, "duration": 4.28}, {"text": "continuer \u00e0 travailler \u00e0 avoir ce", "start": 4805.76, "duration": 3.84}, {"text": "travail partenarial alors je voulais", "start": 4807.4, "duration": 3.759}, {"text": "remercier d'abord", "start": 4809.6, "duration": 4.68}, {"text": "euh monsieur le rapporteur patri lus", "start": 4811.159, "duration": 5.161}, {"text": "d'abord je sais votre engagement sur le", "start": 4814.28, "duration": 3.359}, {"text": "patrimoine il est bien avant d'ailleurs", "start": 4816.32, "duration": 3.12}, {"text": "en arriv\u00e9 comme ministre de la Culture", "start": 4817.639, "duration": 3.681}, {"text": "on en a on a travaill\u00e9 ensemble pendant", "start": 4819.44, "duration": 3.799}, {"text": "ces 6 derniers mois et d'ailleurs ma", "start": 4821.32, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9flexion et la contribut tion et le les", "start": 4823.239, "duration": 4.241}, {"text": "propos que j'ai pu et les actions que je", "start": 4825.719, "duration": 3.721}, {"text": "souhaite mener se sont enrichis", "start": 4827.48, "duration": 3.08}, {"text": "d'ailleurs des contributions que vous", "start": 4829.44, "duration": 2.799}, {"text": "avez pu faire pendant ces derniers mois", "start": 4830.56, "duration": 3.96}, {"text": "et je voulais vous en remercier alors", "start": 4832.239, "duration": 4.241}, {"text": "sur la partie g\u00e9n\u00e9rale vous avez", "start": 4834.52, "duration": 4.24}, {"text": "raison c'est une mission essentielle il", "start": 4836.48, "duration": 3.92}, {"text": "y a des points \u00e0 am\u00e9liorer et moi je", "start": 4838.76, "duration": 3.399}, {"text": "vous rejoins alors je peux aller dans le", "start": 4840.4, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9tail mais je vous rejoins sur tous les", "start": 4842.159, "duration": 2.321}, {"text": "points que vous avez", "start": 4843.4, "duration": 3.92}, {"text": "soulev\u00e9s sur sur les diff\u00e9rents", "start": 4844.48, "duration": 6.12}, {"text": "programmes alors vous avez donn\u00e9 sauf si", "start": 4847.32, "duration": 5.48}, {"text": "vous voulez que je pr\u00e9cise sur sur des", "start": 4850.6, "duration": 4.44}, {"text": "points mais je vous rejoins sur euh", "start": 4852.8, "duration": 3.64}, {"text": "pratiquement toutes vos demandes donc je", "start": 4855.04, "duration": 4.159}, {"text": "le dis je vous le dis aussi publiquement", "start": 4856.44, "duration": 5.12}, {"text": "monsieur le rapporteur euh", "start": 4859.199, "duration": 7.281}, {"text": "sur sur le sur le le plan le cadre du", "start": 4861.56, "duration": 6.159}, {"text": "plan pour le patrimoine je l'ai dit", "start": 4866.48, "duration": 2.759}, {"text": "aussi dans mon propos liminaire il y", "start": 4867.719, "duration": 3.641}, {"text": "aura un amendement gouvernemental que", "start": 4869.239, "duration": 3.601}, {"text": "vous allez m'aider \u00e0 soutenir comme vous", "start": 4871.36, "duration": 4.319}, {"text": "l'avez fait jusqu'\u00e0 maintenant et donc", "start": 4872.84, "duration": 4.92}, {"text": "donc il est important que ce cet", "start": 4875.679, "duration": 4.681}, {"text": "amendement gouvernemental couvrira les", "start": 4877.76, "duration": 4.68}, {"text": "les diff\u00e9rentes demandes que vous avez", "start": 4880.36, "duration": 4.96}, {"text": "d'ailleurs formul\u00e9 sur le incitatif et", "start": 4882.44, "duration": 4.759}, {"text": "partenarial ce que vous soulevez est une", "start": 4885.32, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 il y a certains endroits o\u00f9 \u00e7a", "start": 4887.199, "duration": 3.801}, {"text": "marche moins bien o\u00f9 en tous les cas", "start": 4889.159, "duration": 3.441}, {"text": "c'est pas que \u00e7a marche moins bien parce", "start": 4891.0, "duration": 2.96}, {"text": "que c'est pas adapt\u00e9 c'est que souvent", "start": 4892.6, "duration": 3.32}, {"text": "le dispositif est m\u00e9connu et vous avez", "start": 4893.96, "duration": 4.16}, {"text": "raison de de me rappeler qu'il faut que", "start": 4895.92, "duration": 4.2}, {"text": "je le rappelle au DRAC et notamment pour", "start": 4898.12, "duration": 4.76}, {"text": "l'outreem\u00e8 mais l'outreem\u00e8re d'ailleurs", "start": 4900.12, "duration": 5.28}, {"text": "ne sera pas oubli\u00e9 dans dans mon", "start": 4902.88, "duration": 4.08}, {"text": "programme ni dans mon plan d'action", "start": 4905.4, "duration": 3.48}, {"text": "puisque je l'ai annonc\u00e9 syst\u00e9matiquement", "start": 4906.96, "duration": 4.92}, {"text": "le plan ruralit\u00e9 int\u00e8gre aussi l'outreem", "start": 4908.88, "duration": 5.839}, {"text": "et vous avez raison de le rappeler sur", "start": 4911.88, "duration": 4.799}, {"text": "le p\u00e9rim\u00e8tre de ce fond vous avez raison", "start": 4914.719, "duration": 4.041}, {"text": "le mobilier al pardon tout \u00e0 l'heure on", "start": 4916.679, "duration": 5.881}, {"text": "parlait comme \u00e9lu local commere du 7e", "start": 4918.76, "duration": 5.84}, {"text": "arrondissement vous avez raison le", "start": 4922.56, "duration": 3.92}, {"text": "patrimoine religieux est important et le", "start": 4924.6, "duration": 3.639}, {"text": "mobilier qui est \u00e0 l'int\u00e9rieur en fait", "start": 4926.48, "duration": 3.32}, {"text": "partie et moi je serai assez d'accord", "start": 4928.239, "duration": 3.241}, {"text": "pour qu'on \u00e9largisse le p\u00e9rim\u00e8tre de ce", "start": 4929.8, "duration": 4.399}, {"text": "fond pour pouvoir soutenir ce mobilier", "start": 4931.48, "duration": 5.52}, {"text": "parce que souvent on soutient \u00e9videmment", "start": 4934.199, "duration": 4.681}, {"text": "le patrimoine l'\u00e9difice en lui-m\u00eame et", "start": 4937.0, "duration": 6.44}, {"text": "sur le mobilier et il reste un petit peu", "start": 4938.88, "duration": 7.2}, {"text": "il est en reste donc moi je suis", "start": 4943.44, "duration": 4.719}, {"text": "d'accord pour \u00e9largir le p\u00e9rim\u00e8tre comme", "start": 4946.08, "duration": 3.36}, {"text": "je suis d'accord pour \u00e9tudier", "start": 4948.159, "duration": 3.56}, {"text": "l'augmentation de ce fond parce que le", "start": 4949.44, "duration": 4.08}, {"text": "quand \u00e7a marche bien c'est tr\u00e8s", "start": 4951.719, "duration": 3.881}, {"text": "efficace donc je soutiendrai", "start": 4953.52, "duration": 5.24}, {"text": "l'amendement que que vous porterez et", "start": 4955.6, "duration": 6.48}, {"text": "donc si si j'ai", "start": 4958.76, "duration": 5.479}, {"text": "r\u00e9pondu alors sur le mus\u00e9e Notre-Dame", "start": 4962.08, "duration": 4.48}, {"text": "moi je suis d' alors il y a encore un", "start": 4964.239, "duration": 4.161}, {"text": "arbitrage mais je suis totalement", "start": 4966.56, "duration": 3.639}, {"text": "d'accord avec vous d'ailleurs vous c'est", "start": 4968.4, "duration": 3.04}, {"text": "vous qui", "start": 4970.199, "duration": 4.321}, {"text": "m'aviez sollicit\u00e9 lorsqu'on s'\u00e9tait vu", "start": 4971.44, "duration": 4.799}, {"text": "de me rappeler l'importance de la", "start": 4974.52, "duration": 3.8}, {"text": "cr\u00e9ation de ce mus\u00e9e \u00e0 titre personnel", "start": 4976.239, "duration": 4.4}, {"text": "j'y suis favorable donc il faut que le", "start": 4978.32, "duration": 4.399}, {"text": "titre personnel devienne un titre", "start": 4980.639, "duration": 5.121}, {"text": "minist\u00e9riel donc donc je je souhaiterais", "start": 4982.719, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9videmment moi je trouve qu'il y a une", "start": 4985.76, "duration": 3.959}, {"text": "coh\u00e9rence \u00e0 avoir en ayant fait rena\u00eetre", "start": 4987.12, "duration": 4.8}, {"text": "et vous l'avez rappel\u00e9 cette magnifique", "start": 4989.719, "duration": 5.52}, {"text": "cath\u00e9drale qui \u00e9tait un Paris euh risqu\u00e9", "start": 4991.92, "duration": 5.2}, {"text": "mais qui est qui a \u00e9t\u00e9 un Paris gagnant", "start": 4995.239, "duration": 3.44}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je trouve", "start": 4997.12, "duration": 2.64}, {"text": "qu'il y aurait une coh\u00e9rence \u00e0 ce que", "start": 4998.679, "duration": 4.841}, {"text": "nous ayons ce mus\u00e9 Notre-Dame au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 4999.76, "duration": 5.72}, {"text": "cette connaissance de la cath\u00e9drale", "start": 5003.52, "duration": 4.56}, {"text": "Notre-Dame donc \u00e7a je je pense que pour", "start": 5005.48, "duration": 4.52}, {"text": "les rapporteurs je voulais remercier le", "start": 5008.08, "duration": 3.32}, {"text": "rapporteur sp\u00e9cial je sais pas s'il est", "start": 5010.0, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e0 non bon voil\u00e0 mais donc on consid\u00e8re", "start": 5011.4, "duration": 6.799}, {"text": "que j'ai r\u00e9pondu alors sur les sur les", "start": 5015.0, "duration": 7.6}, {"text": "diff\u00e9rentes questions alors madame", "start": 5018.199, "duration": 4.401}, {"text": "Parmentier j'ai entendu sur les radios", "start": 5023.199, "duration": 3.801}, {"text": "associatives mais vous avez entendu", "start": 5025.4, "duration": 3.48}, {"text": "aussi dans mon propos liminaire j'ai dit", "start": 5027.0, "duration": 3.08}, {"text": "que je m'\u00e9tais engag\u00e9 \u00e0 trouver une", "start": 5028.88, "duration": 3.359}, {"text": "solution pour cela on a besoin du d\u00e9bat", "start": 5030.08, "duration": 4.8}, {"text": "parlementaire pour pouvoir y parvenir", "start": 5032.239, "duration": 5.0}, {"text": "donc on se rejoint sur ce point-l\u00e0 alors", "start": 5034.88, "duration": 5.319}, {"text": "sur la privatisation de l'audiovisuel", "start": 5037.239, "duration": 4.92}, {"text": "public alors il y a peut-\u00eatre on a", "start": 5040.199, "duration": 3.04}, {"text": "peut-\u00eatre un point commun c'est que le", "start": 5042.159, "duration": 3.401}, {"text": "l'audiovisuel public peut pas rester en", "start": 5043.239, "duration": 5.801}, {"text": "l'\u00e9tat et dans le statut quo voil\u00e0 apr\u00e8s", "start": 5045.56, "duration": 4.8}, {"text": "moi je suis plut\u00f4t favorable \u00e0 la", "start": 5049.04, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9forme de la gouvernance mais je pense", "start": 5050.36, "duration": 4.44}, {"text": "qu'on pourra en parler plus tard dans la", "start": 5052.0, "duration": 5.719}, {"text": "dans la deux\u00e8me partie alors vous dites", "start": 5054.8, "duration": 4.48}, {"text": "il faut il faut tailler tailler tailler", "start": 5057.719, "duration": 3.52}, {"text": "alors moi je veux bien mais vous vous", "start": 5059.28, "duration": 3.16}, {"text": "consid\u00e9rez pas que la culture \u00e7a", "start": 5061.239, "duration": 3.561}, {"text": "participe \u00e0 notre coh\u00e9sion", "start": 5062.44, "duration": 4.84}, {"text": "s\u00fb voil\u00e0 donc moiut pas comme \u00e7a mais", "start": 5064.8, "duration": 3.76}, {"text": "sur le patrimoine vous \u00eates pas d'accord", "start": 5067.28, "duration": 4.32}, {"text": "avec moi si bon sur la libert\u00e9 de", "start": 5068.56, "duration": 4.36}, {"text": "cr\u00e9ation et la cr\u00e9ation artistique vous", "start": 5071.6, "duration": 2.599}, {"text": "n'\u00eates pas le spectacle vivant vous", "start": 5072.92, "duration": 2.799}, {"text": "n'\u00eates pas d'accord avec moi non parce", "start": 5074.199, "duration": 4.561}, {"text": "que non non madame parttier \u00e9coutez-moi", "start": 5075.719, "duration": 5.601}, {"text": "\u00e9coutez-moi \u00e9coutez-moi ce que je suis", "start": 5078.76, "duration": 5.24}, {"text": "en train de vous dire parce que on \u00e9tait", "start": 5081.32, "duration": 5.799}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 ensemble j'allais dire de janvier \u00e0", "start": 5084.0, "duration": 5.32}, {"text": "ce jour on a toujours eu des d\u00e9bats", "start": 5087.119, "duration": 4.801}, {"text": "transparent et ouvert sur ce sujet moi", "start": 5089.32, "duration": 3.76}, {"text": "je consid\u00e8re que le minist\u00e8re de la", "start": 5091.92, "duration": 3.16}, {"text": "Culture participe \u00e0 la coh\u00e9sion et aux", "start": 5093.08, "duration": 3.76}, {"text": "fractures que les uns et les autres on", "start": 5095.08, "duration": 3.559}, {"text": "souhaite \u00e9viter pour notre pays et on", "start": 5096.84, "duration": 3.44}, {"text": "voit que parfois certaines fractures si", "start": 5098.639, "duration": 3.921}, {"text": "on mettait un peu de culture au milieu", "start": 5100.28, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a c'est plut\u00f4t pas mal \u00e7a c'est un bon", "start": 5102.56, "duration": 4.159}, {"text": "trait d'union donc de dire si vous", "start": 5104.84, "duration": 3.2}, {"text": "taillez dans la culture je vais vous", "start": 5106.719, "duration": 4.0}, {"text": "donner un exemple depu c'est que l\u00e0 o\u00f9", "start": 5108.04, "duration": 5.079}, {"text": "la culture recule le niveau d'\u00e9ducation", "start": 5110.719, "duration": 4.281}, {"text": "recule et l\u00e0 o\u00f9 le niveau d'\u00e9ducation", "start": 5113.119, "duration": 4.6}, {"text": "recule l'humanit\u00e9 la civilisation recule", "start": 5115.0, "duration": 4.0}, {"text": "moi je ne suis pas non mais c'est une", "start": 5117.719, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est une r\u00e9alit\u00e9 statistique", "start": 5119.0, "duration": 6.08}, {"text": "voil\u00e0 donc moi j'ai prises responsab", "start": 5121.679, "duration": 5.48}, {"text": "sur ce minist\u00e8re il y a il y a des", "start": 5125.08, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9penses que j'ai r\u00e9duites en", "start": 5127.159, "duration": 3.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 parce que c'est toujours", "start": 5128.52, "duration": 3.159}, {"text": "facile de dire on est face \u00e0 une", "start": 5130.159, "duration": 4.56}, {"text": "situation budg\u00e9taire quand m\u00eame grave", "start": 5131.679, "duration": 4.601}, {"text": "aujourd'hui et donc de ne pas prendre", "start": 5134.719, "duration": 3.201}, {"text": "ses responsabilit\u00e9s en tant que ministre", "start": 5136.28, "duration": 2.919}, {"text": "comme je l'ai fait il y a quelques mois", "start": 5137.92, "duration": 2.719}, {"text": "j'ai pris mes responsabilit\u00e9 sur la", "start": 5139.199, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9duction de certain certaines d\u00e9penses", "start": 5140.639, "duration": 4.0}, {"text": "j'ai pr\u00e9serv\u00e9 des missions je vous les", "start": 5142.679, "duration": 4.601}, {"text": "ai pr\u00e9sent\u00e9 dans mon propos liminaire je", "start": 5144.639, "duration": 5.281}, {"text": "je ne pense pas que sur le fond on est", "start": 5147.28, "duration": 4.919}, {"text": "vraiment un d\u00e9saccord sur l\u00e0 o\u00f9 on doit", "start": 5149.92, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9videmment mettre le paquet ou en tous", "start": 5152.199, "duration": 3.161}, {"text": "les cas pr r\u00e9server l'\u00e9mission du", "start": 5153.8, "duration": 4.64}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture voil\u00e0 donc \u00e7a", "start": 5155.36, "duration": 4.92}, {"text": "c'est et puis je voulais vous parce que", "start": 5158.44, "duration": 3.0}, {"text": "j'ai pris pour l'ensemble des", "start": 5160.28, "duration": 3.24}, {"text": "parlementaires pas du tout parce que je", "start": 5161.44, "duration": 3.56}, {"text": "je trouve que c'est important aussi", "start": 5163.52, "duration": 3.08}, {"text": "qu'on puisse vous r\u00e9pondre parce que", "start": 5165.0, "duration": 4.119}, {"text": "quand on est ministre on a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9", "start": 5166.6, "duration": 4.72}, {"text": "pour \u00e7a de rendre compte aux citoyens", "start": 5169.119, "duration": 4.161}, {"text": "mais aussi aux \u00e9lus qui les repr\u00e9sentent", "start": 5171.32, "duration": 4.24}, {"text": "et et je peux vous dire que en f\u00e9vrier", "start": 5173.28, "duration": 6.6}, {"text": "2024 j'ai sign\u00e9 un contrat de territoire", "start": 5175.56, "duration": 5.48}, {"text": "dans votre", "start": 5179.88, "duration": 3.759}, {"text": "circonscription li\u00e9 \u00e0 la lecture pour un", "start": 5181.04, "duration": 5.32}, {"text": "montant de 30000 \u20ac sur 3 ans vous allez", "start": 5183.639, "duration": 5.6}, {"text": "pas \u00eatre en d\u00e9saccord avec \u00e7a voil\u00e0 donc", "start": 5186.36, "duration": 4.319}, {"text": "il y", "start": 5189.239, "duration": 3.841}, {"text": "a non non non attendez non non mais", "start": 5190.679, "duration": 4.081}, {"text": "c'est je dis pas \u00e7a pour pol\u00e9miquer je", "start": 5193.08, "duration": 3.119}, {"text": "vous dis simplement qu'il y a des", "start": 5194.76, "duration": 2.64}, {"text": "priorit\u00e9s sur lesquelles on peut se", "start": 5196.199, "duration": 3.121}, {"text": "retrouver sur le soutien la politique du", "start": 5197.4, "duration": 4.56}, {"text": "patrimoine la protection attendez non", "start": 5199.32, "duration": 6.799}, {"text": "mais non non mais non non c'est c'est", "start": 5201.96, "duration": 5.759}, {"text": "juste monsieur monsieur balanan s'il", "start": 5206.119, "duration": 3.681}, {"text": "vous pla\u00eet parce que je je veux bien que", "start": 5207.719, "duration": 4.121}, {"text": "la ministre r\u00e9ponde comme elle veuti que", "start": 5209.8, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e7a soit une conversation je pr\u00e9f\u00e9rais", "start": 5211.84, "duration": 4.04}, {"text": "que ce le soit pas pas mais c'est son", "start": 5213.76, "duration": 5.2}, {"text": "choix mais par contre si si \u00e7a devient", "start": 5215.88, "duration": 5.64}, {"text": "fois vous met \u00e7a devient une trilogie", "start": 5218.96, "duration": 4.52}, {"text": "de\u00e8 fois de\u00e8 s\u00e9 je vous remets pas en", "start": 5221.52, "duration": 3.56}, {"text": "cause je vous demande s'il vous pla\u00eet de", "start": 5223.48, "duration": 3.28}, {"text": "ne pas faire de la discussion parall\u00e8le", "start": 5225.08, "duration": 3.28}, {"text": "parce que sinon on navance pas alors je", "start": 5226.76, "duration": 2.68}, {"text": "sais pas comment \u00e7a fonctionnait", "start": 5228.36, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9demment dans votre commission ici", "start": 5229.44, "duration": 3.6}, {"text": "vous pouvez demander \u00e0 Isabelle roche", "start": 5231.36, "duration": 2.96}, {"text": "qui n'est pas l\u00e0 pendant 2 ans il y", "start": 5233.04, "duration": 2.599}, {"text": "avait pas de discussion parall\u00e8le il", "start": 5234.32, "duration": 2.6}, {"text": "peut y avoir une discussion entre le", "start": 5235.639, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 qui pose une question et l'invit\u00e9", "start": 5236.92, "duration": 4.48}, {"text": "mais pas de tripartite parce que sinon", "start": 5239.639, "duration": 7.441}, {"text": "on s'en sort pas ben \u00e9coutez oui oui en", "start": 5241.4, "duration": 5.68}, {"text": "effet une fois que je suis pas au centre", "start": 5251.56, "duration": 4.639}, {"text": "d'une polmi alors c'est juste pour vous", "start": 5253.4, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e9galement sur le soutien au", "start": 5256.199, "duration": 3.52}, {"text": "patrimoine \u00e7a permet aussi de r\u00e9pondre \u00e0", "start": 5257.92, "duration": 3.84}, {"text": "d'aut d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 5259.719, "duration": 4.761}, {"text": "avaient pos\u00e9 cette question et aussi", "start": 5261.76, "duration": 4.24}, {"text": "dans votre circonscription je souhaite", "start": 5264.48, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9server les cr\u00e9dits au soutien au", "start": 5266.0, "duration": 3.96}, {"text": "patrimoine des monuments historiques", "start": 5268.32, "duration": 3.24}, {"text": "dans votre circonscription parce que je", "start": 5269.96, "duration": 3.159}, {"text": "trouve que c'est important et surtout", "start": 5271.56, "duration": 3.2}, {"text": "dans votre circonscription il y a un", "start": 5273.119, "duration": 3.241}, {"text": "sujet d'acc\u00e8s \u00e0 la culture notamment", "start": 5274.76, "duration": 3.24}, {"text": "dans les territoires ruraux ou des", "start": 5276.36, "duration": 4.52}, {"text": "territoires qui sont plus d\u00e9favoris\u00e9s", "start": 5278.0, "duration": 4.119}, {"text": "que d'autres c'est pour \u00e7a que je disais", "start": 5280.88, "duration": 2.6}, {"text": "tout \u00e0 l'heure attention de ne pas", "start": 5282.119, "duration": 3.08}, {"text": "toujours donner au m\u00eame voil\u00e0 donc je", "start": 5283.48, "duration": 3.36}, {"text": "voulais vous r\u00e9pondre l\u00e0-dessus madame", "start": 5285.199, "duration": 3.281}, {"text": "parmenontier donc je pense que j'ai", "start": 5286.84, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9pondu au point que vous avez \u00e9voqu\u00e9", "start": 5288.48, "duration": 4.719}, {"text": "alors madame belkor je voulais vous", "start": 5290.8, "duration": 5.439}, {"text": "remercier pour votre soutien \u00e9videmment", "start": 5293.199, "duration": 5.161}, {"text": "et sur les diff\u00e9rentes actions ensemble", "start": 5296.239, "duration": 4.561}, {"text": "on a pu accompagner le plan", "start": 5298.36, "duration": 6.44}, {"text": "ruralit\u00e9 non monsieur Balan non si je si", "start": 5300.8, "duration": 5.56}, {"text": "je peux me", "start": 5304.8, "duration": 3.359}, {"text": "permettre je suis pas l\u00e0 pour faire la", "start": 5306.36, "duration": 3.4}, {"text": "police d'audience mais je peux", "start": 5308.159, "duration": 2.721}, {"text": "comprendre parce que moi aussi j'aime", "start": 5309.76, "duration": 2.879}, {"text": "pas qu'on me mette \u00e0 en cause mais c'est", "start": 5310.88, "duration": 3.12}, {"text": "pas pour mettre en cause la Pr\u00e9sidente", "start": 5312.639, "duration": 3.401}, {"text": "c'est simplement on est d\u00e9tendu enfin", "start": 5314.0, "duration": 4.04}, {"text": "pour une foisfin on a toujours travaill\u00e9", "start": 5316.04, "duration": 3.32}, {"text": "comme \u00e7a avec la commission culture et", "start": 5318.04, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9ducation \u00e0 ce jour on a pu \u00e9changer", "start": 5319.36, "duration": 4.6}, {"text": "sans que voil\u00e0 je peux comprendre", "start": 5322.0, "duration": 3.239}, {"text": "queeectivement peut-\u00eatre que \u00e7a se", "start": 5323.96, "duration": 3.32}, {"text": "faisait pas ou \u00e7a ne se fait pas de de", "start": 5325.239, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9pondre tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment je m'en excuse", "start": 5327.28, "duration": 3.919}, {"text": "je vous pr\u00e9sente mes excuses madame la", "start": 5329.88, "duration": 3.4}, {"text": "Pr\u00e9sidente mais voil\u00e0 je voudrais avoir", "start": 5331.199, "duration": 4.681}, {"text": "des points pr\u00e9cis par que je veux pas je", "start": 5333.28, "duration": 4.919}, {"text": "trouve que ce minist\u00e8re tr\u00e8s franchement", "start": 5335.88, "duration": 3.839}, {"text": "je vous faire un mot tr\u00e8s personnel", "start": 5338.199, "duration": 2.96}, {"text": "quand j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 j'ai une sensation", "start": 5339.719, "duration": 3.44}, {"text": "deti pensant que ce minist\u00e8re n'\u00e9tait", "start": 5341.159, "duration": 3.641}, {"text": "pas fait pour moi et je trouve que ce", "start": 5343.159, "duration": 4.121}, {"text": "minist\u00e8re participe \u00e0 cette construction", "start": 5344.8, "duration": 4.399}, {"text": "civique et citoyenne et je trouve que", "start": 5347.28, "duration": 4.12}, {"text": "chacun d' d'entre nous avec des parcours", "start": 5349.199, "duration": 3.761}, {"text": "politiques tr\u00e8s diff\u00e9rents je pense", "start": 5351.4, "duration": 3.4}, {"text": "qu'on peut se retrouver sur des missions", "start": 5352.96, "duration": 3.52}, {"text": "essentielles apr\u00e8s il peut y avoir des", "start": 5354.8, "duration": 4.12}, {"text": "choix qui peuvent \u00eatre en distorsion ou", "start": 5356.48, "duration": 4.6}, {"text": "en d\u00e9saccord mais qui sont honn\u00eatement", "start": 5358.92, "duration": 3.6}, {"text": "tr\u00e8s \u00e0 la marge donc c'est pour \u00e7a que", "start": 5361.08, "duration": 3.36}, {"text": "je voulais rappeler pourquoi fait ce", "start": 5362.52, "duration": 3.48}, {"text": "type de choix qui pour moi sont", "start": 5364.44, "duration": 3.6}, {"text": "argument\u00e9s et ces choix ont \u00e9t\u00e9 faits", "start": 5366.0, "duration": 3.6}, {"text": "aussi je le je le rappelle et madame la", "start": 5368.04, "duration": 3.4}, {"text": "Pr\u00e9sidente lorsque nous nous sommes vus", "start": 5369.6, "duration": 3.4}, {"text": "j'ai tenu compte aussi des \u00e9changes que", "start": 5371.44, "duration": 2.84}, {"text": "nous avons pu avoir", "start": 5373.0, "duration": 3.159}, {"text": "vous demande et ou des interrogations", "start": 5374.28, "duration": 3.52}, {"text": "qu'on pouvait avoir sur les missions du", "start": 5376.159, "duration": 3.161}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture donc voil\u00e0 donc", "start": 5377.8, "duration": 3.28}, {"text": "madame mkerur vous avez rappel\u00e9", "start": 5379.32, "duration": 4.48}, {"text": "effectivement sur euh sur le plan", "start": 5381.08, "duration": 4.639}, {"text": "ruralit\u00e9 qui \u00e9tait important pour vous", "start": 5383.8, "duration": 3.919}, {"text": "et effectivement sur le financement qui", "start": 5385.719, "duration": 3.841}, {"text": "est sanctuiris\u00e9 pour les 3 ans \u00e0 venir", "start": 5387.719, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e7a nous permettra d'en faire un bilan et", "start": 5389.56, "duration": 3.52}, {"text": "de voir comme pour les festivals comme", "start": 5391.48, "duration": 3.159}, {"text": "j'ai r\u00e9pondu \u00e0 Monsieur banant tout la", "start": 5393.08, "duration": 3.52}, {"text": "tout \u00e0 l'heure parfois vous pouvez", "start": 5394.639, "duration": 3.441}, {"text": "mettre des cr\u00e9dits exceptionnels sur des", "start": 5396.6, "duration": 3.079}, {"text": "actions qu'on peut consid\u00e9rer", "start": 5398.08, "duration": 3.96}, {"text": "exceptionnelles et qui finalement qu'on", "start": 5399.679, "duration": 3.52}, {"text": "on peut consid\u00e9rer qu'ell deviennent", "start": 5402.04, "duration": 3.48}, {"text": "n\u00e9cessaire donc ce plan ruralit\u00e9 on aura", "start": 5403.199, "duration": 4.361}, {"text": "le recul de 3 ans sur des \u00e9v\u00e9nements il", "start": 5405.52, "duration": 4.04}, {"text": "y aura plus de 200 \u00e9v\u00e9nements en en", "start": 5407.56, "duration": 4.2}, {"text": "territoires ruraux qui seront financ\u00e9s", "start": 5409.56, "duration": 4.52}, {"text": "plus de 200 r\u00e9sidences d'artistes qui", "start": 5411.76, "duration": 5.16}, {"text": "seront financ\u00e9 et de nombreux d'ailleurs", "start": 5414.08, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a rejoint pour la mission patrimoine", "start": 5416.92, "duration": 3.799}, {"text": "notamment euh pour Monsieur Lenoir comme", "start": 5418.6, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a je pourrais aussi r\u00e9pondre tout \u00e0", "start": 5420.719, "duration": 4.041}, {"text": "l'heure c'est que euh on a sujet sur les", "start": 5421.92, "duration": 5.44}, {"text": "udap dans les r\u00e9gions o\u00f9 effectivement", "start": 5424.76, "duration": 4.959}, {"text": "on a les architectes pour b\u00e2timent de", "start": 5427.36, "duration": 4.04}, {"text": "France mais aussi sur la ma\u00eetrise", "start": 5429.719, "duration": 3.881}, {"text": "d'ouvrage et dans le plan ruralit\u00e9 \u00e7a", "start": 5431.4, "duration": 4.64}, {"text": "permettra de mettre \u00e0 disposition des", "start": 5433.6, "duration": 4.16}, {"text": "communes rurales l\u00e0 o\u00f9 ils n'ont pas les", "start": 5436.04, "duration": 3.24}, {"text": "moyens parfois d'avoir ou les", "start": 5437.76, "duration": 3.08}, {"text": "architectes ou ma\u00eetrise d'ouvrage de", "start": 5439.28, "duration": 2.839}, {"text": "mettre que l'\u00c9tat soit \u00e0 leur", "start": 5440.84, "duration": 3.52}, {"text": "disposition pour les aider dans ce cette", "start": 5442.119, "duration": 4.161}, {"text": "protection du patrimoine et les aider", "start": 5444.36, "duration": 3.799}, {"text": "aussi pour les usages et donc \u00e7a permet", "start": 5446.28, "duration": 3.48}, {"text": "d'avoir des \u00e9quipements culturels", "start": 5448.159, "duration": 4.121}, {"text": "vivants et qui qui peuvent \u00eatre", "start": 5449.76, "duration": 4.879}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9s dans le temps donc donc", "start": 5452.28, "duration": 3.32}, {"text": "d'ailleurs vous avez rappel\u00e9", "start": 5454.639, "duration": 2.641}, {"text": "l'importance des ot\u00e8ques", "start": 5455.6, "duration": 4.24}, {"text": "l'exp\u00e9rimentation qui qui ont exist\u00e9 je", "start": 5457.28, "duration": 4.08}, {"text": "souhaite les g\u00e9n\u00e9raliser \u00e7a marche tr\u00e8s", "start": 5459.84, "duration": 3.96}, {"text": "bien c'est aussi une autre forme d'acc\u00e8s", "start": 5461.36, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 la culture et et la population les", "start": 5463.8, "duration": 5.2}, {"text": "habitants sont tr\u00e8s contents de de cette", "start": 5466.08, "duration": 4.48}, {"text": "de ce type d'action donc \u00e7a je souhaite", "start": 5469.0, "duration": 3.88}, {"text": "aussi les g\u00e9n\u00e9raliser oui les radios", "start": 5470.56, "duration": 4.2}, {"text": "associatives j'y a r\u00e9pondu pour tous", "start": 5472.88, "duration": 3.44}, {"text": "ceux qui ont pos\u00e9 la question on", "start": 5474.76, "duration": 3.359}, {"text": "trouvera une solution j'ai re\u00e7u", "start": 5476.32, "duration": 4.04}, {"text": "l'ensemble des repr\u00e9sentants pour", "start": 5478.119, "duration": 4.281}, {"text": "certains j'ai m\u00eame re\u00e7u certains de vos", "start": 5480.36, "duration": 3.839}, {"text": "territoires sur lequels je me suis suis", "start": 5482.4, "duration": 3.839}, {"text": "engag\u00e9 \u00e0 ce qu'on puisse ensemble l\u00e0", "start": 5484.199, "duration": 3.601}, {"text": "j'aurais besoin \u00e9videmment du soutien", "start": 5486.239, "duration": 3.0}, {"text": "parlementaire pour qu'on puisse trouver", "start": 5487.8, "duration": 2.96}, {"text": "une solution de financement sur les", "start": 5489.239, "duration": 3.201}, {"text": "radios associatives ensuite sur le", "start": 5490.76, "duration": 3.439}, {"text": "passeculture alors dans le Finist\u00e8re", "start": 5492.44, "duration": 4.12}, {"text": "vous l'avez rappel\u00e9 d'ailleurs \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 5494.199, "duration": 3.881}, {"text": "une r\u00e9gion", "start": 5496.56, "duration": 5.48}, {"text": "pilote sur sur le passeculture et sur", "start": 5498.08, "duration": 5.68}, {"text": "les exp\u00e9rimentations vous avez rappel\u00e9", "start": 5502.04, "duration": 4.24}, {"text": "que sur les jeunes c'est 84 % mais", "start": 5503.76, "duration": 3.72}, {"text": "parfois le chip global peut \u00eatre", "start": 5506.28, "duration": 6.0}, {"text": "trompeur parce que si je prends sur le", "start": 5507.48, "duration": 4.8}, {"text": "passculture regarde en r\u00e9gion PACA c'est", "start": 5512.6, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e0 peine 60 % de jeunes qui ont acc\u00e8s par", "start": 5515.56, "duration": 6.36}, {"text": "la Parin individuelle ou et en", "start": 5518.96, "duration": 4.36}, {"text": "\u00eele-de-fance alors que l'offre", "start": 5521.92, "duration": 4.44}, {"text": "culturelle est tr\u00e8s dense on est \u00e0 moins", "start": 5523.32, "duration": 5.08}, {"text": "de 60 % donc \u00e7a veut dire quelque chose", "start": 5526.36, "duration": 4.04}, {"text": "et l\u00e0 \u00e7a me permettra de r\u00e9pondre parce", "start": 5528.4, "duration": 4.52}, {"text": "que je je souhaite pas qu'on puisse", "start": 5530.4, "duration": 3.6}, {"text": "caricaturer", "start": 5532.92, "duration": 3.6}, {"text": "euh aussi mon action parce que tout le", "start": 5534.0, "duration": 4.639}, {"text": "monde \u00e9tait tr\u00e8s content quand en", "start": 5536.52, "duration": 4.08}, {"text": "janvier quand je suis venu pr\u00e9senter ma", "start": 5538.639, "duration": 4.361}, {"text": "feuille de route en me disant j'ai m\u00eame", "start": 5540.6, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 quasi appuder sur tous les bans en", "start": 5543.0, "duration": 4.199}, {"text": "disant que le Pass Culture favorisait la", "start": 5544.88, "duration": 4.08}, {"text": "reproduction sociale oou c'est un outil", "start": 5547.199, "duration": 3.201}, {"text": "de consommation maintenant que je dis", "start": 5548.96, "duration": 4.44}, {"text": "que je vais je vais faire tout l'inverse", "start": 5550.4, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9viter corriger les in\u00e9galit\u00e9s on me dit", "start": 5553.4, "duration": 3.56}, {"text": "oui enfin c'est c'est pas ce qu'on veut", "start": 5555.48, "duration": 2.8}, {"text": "faut savoir ce qu'on veut donc voil\u00e0", "start": 5556.96, "duration": 3.44}, {"text": "donc l\u00e0-dessus sur le passe culture sur", "start": 5558.28, "duration": 3.919}, {"text": "la part individuelle effectivement il y", "start": 5560.4, "duration": 3.96}, {"text": "a des choses \u00e0 \u00e0 faire mais sur la part", "start": 5562.199, "duration": 4.721}, {"text": "collective et \u00e7a c'est pour le la les", "start": 5564.36, "duration": 4.08}, {"text": "deux parlementaires de gauche qui m'ont", "start": 5566.92, "duration": 2.68}, {"text": "interpell\u00e9 tout \u00e0 l'heure et je vais", "start": 5568.44, "duration": 2.799}, {"text": "vous r\u00e9pondre tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment la part", "start": 5569.6, "duration": 3.039}, {"text": "collective je vous dire moi si vous", "start": 5571.239, "duration": 3.081}, {"text": "souhaitez qu'on remette en cause la part", "start": 5572.639, "duration": 3.161}, {"text": "collective o\u00f9 on est \u00e0 pr\u00e8s de 100", "start": 5574.32, "duration": 4.08}, {"text": "millions pour on est \u00e0 une soixantaine", "start": 5575.8, "duration": 4.52}, {"text": "70 millions alors moi je veux bien mais", "start": 5578.4, "duration": 3.88}, {"text": "vous vous irez vous expliquer devant les", "start": 5580.32, "duration": 3.6}, {"text": "enfants les familles des enfants pour", "start": 5582.28, "duration": 3.8}, {"text": "lequel la part collective c'est leur", "start": 5583.92, "duration": 3.88}, {"text": "seul moment o\u00f9 ils ont acc\u00e8s \u00e0 la", "start": 5586.08, "duration": 3.2}, {"text": "culture parce que moi je vais vous dire", "start": 5587.8, "duration": 2.64}, {"text": "je veux bien que vous me fassiez du", "start": 5589.28, "duration": 2.8}, {"text": "parisianisme on n'est pas au Conseil de", "start": 5590.44, "duration": 3.32}, {"text": "Paris moi je veux bien mais allez", "start": 5592.08, "duration": 3.559}, {"text": "interroger les enfants y compris \u00e0 Paris", "start": 5593.76, "duration": 3.359}, {"text": "quand vous les interrogez vous leur", "start": 5595.639, "duration": 3.641}, {"text": "dites qui euh pour qui c'est la premi\u00e8re", "start": 5597.119, "duration": 4.401}, {"text": "fois vous allez au mus\u00e9e au cin\u00e9ma ou au", "start": 5599.28, "duration": 5.0}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre il l\u00e8ve \u00e0 90 % pour le dire plus", "start": 5601.52, "duration": 4.599}, {"text": "la main en disant c'est la premi\u00e8re fois", "start": 5604.28, "duration": 3.2}, {"text": "et quand vous les interrogez en disant", "start": 5606.119, "duration": 2.961}, {"text": "est-ce que vos parents vous emm\u00e8nent ils", "start": 5607.48, "duration": 3.28}, {"text": "vous disent jamais parce qu'ils n'y", "start": 5609.08, "duration": 3.079}, {"text": "pensent pas parce qu'ils ne peuvent pas", "start": 5610.76, "duration": 3.08}, {"text": "et moi je vais vous dire cette part", "start": 5612.159, "duration": 3.841}, {"text": "collective je vais bien la retravailler", "start": 5613.84, "duration": 3.6}, {"text": "la conforter parce que l\u00e0 o\u00f9", "start": 5616.0, "duration": 3.36}, {"text": "effectivement c'est peu utilis\u00e9 parce", "start": 5617.44, "duration": 3.4}, {"text": "que les cr\u00e9dits ne sont pas tous", "start": 5619.36, "duration": 2.92}, {"text": "utilis\u00e9s vous pouvez me dire c'est une", "start": 5620.84, "duration": 2.92}, {"text": "gabgie moi je veux bien que ce soit une", "start": 5622.28, "duration": 3.04}, {"text": "gabgie expliquez-vous devant les", "start": 5623.76, "duration": 2.6}, {"text": "familles dont les enfants n'ont pas", "start": 5625.32, "duration": 2.879}, {"text": "acc\u00e8s \u00e0 la culture c'est pas une gabg", "start": 5626.36, "duration": 3.4}, {"text": "les cr\u00e9dits sont pas totalement utilis\u00e9s", "start": 5628.199, "duration": 3.081}, {"text": "vous savez pourquoi parce qu'on a un", "start": 5629.76, "duration": 3.52}, {"text": "probl\u00e8me de mobilit\u00e9 voil\u00e0 c'est la", "start": 5631.28, "duration": 2.959}, {"text": "c'est la", "start": 5633.28, "duration": 2.68}, {"text": "et donc la mobilit\u00e9 moi je m'en suis", "start": 5634.239, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9occup\u00e9e avec les \u00e9lus qui qui m'ont", "start": 5635.96, "duration": 4.04}, {"text": "saisi l\u00e0-dessus donc moi j'aimerais bien", "start": 5638.4, "duration": 4.08}, {"text": "madame Hervieux et Madame le grain vous", "start": 5640.0, "duration": 4.159}, {"text": "voir et me faire des propositions pour", "start": 5642.48, "duration": 4.0}, {"text": "favoriser la la mobilit\u00e9 pour cette part", "start": 5644.159, "duration": 3.841}, {"text": "collective o\u00f9 les enseignants se", "start": 5646.48, "duration": 3.239}, {"text": "plaignent en disant on met 2 mois pour", "start": 5648.0, "duration": 4.08}, {"text": "trouver le spectacle et on met 6 mois", "start": 5649.719, "duration": 4.321}, {"text": "pour trouver le transport alors si vous", "start": 5652.08, "duration": 3.639}, {"text": "voulez moi je veux bien mais l\u00e0 je ne", "start": 5654.04, "duration": 3.159}, {"text": "peux pas l'accepter parce que c'est trop", "start": 5655.719, "duration": 3.041}, {"text": "grave moi j'ai quand j'ai vu tous ces", "start": 5657.199, "duration": 3.44}, {"text": "enfants qui ont acc\u00e8s \u00e0 la culture par", "start": 5658.76, "duration": 3.479}, {"text": "cette part collective je trouve que", "start": 5660.639, "duration": 3.681}, {"text": "c'est une grande avanc\u00e9e d\u00e9mocratique et", "start": 5662.239, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e7a je vais l'amplifier et la part", "start": 5664.32, "duration": 3.64}, {"text": "individuelle c'est l\u00e0 o\u00f9 vous avez", "start": 5666.44, "duration": 3.4}, {"text": "raison parce que je ne sais plus je", "start": 5667.96, "duration": 3.159}, {"text": "crois que c'est effectivement madame", "start": 5669.84, "duration": 2.879}, {"text": "melkur qui l'a soulev\u00e9 moi j'aimerais", "start": 5671.119, "duration": 2.6}, {"text": "bien que vous alliez sur l'application", "start": 5672.719, "duration": 2.601}, {"text": "du pascul cur parce que je ne suis m\u00eame", "start": 5673.719, "duration": 3.0}, {"text": "pas s\u00fbre que vous sachiez comment \u00e7a", "start": 5675.32, "duration": 2.76}, {"text": "marche moi j'ai l'honn\u00eatet\u00e9 de vous dire", "start": 5676.719, "duration": 3.041}, {"text": "qu'en janvier je n'y \u00e9tais jamais all\u00e9", "start": 5678.08, "duration": 3.76}, {"text": "avant effectivement en janvier c'\u00e9tait", "start": 5679.76, "duration": 4.2}, {"text": "un outil c'\u00e9tait un Pariscope voil\u00e0", "start": 5681.84, "duration": 3.839}, {"text": "c'estd que vous voulez la Com\u00e9die", "start": 5683.96, "duration": 3.52}, {"text": "Fran\u00e7aise faut d\u00e9j\u00e0 conna\u00eetre la Com\u00e9die", "start": 5685.679, "duration": 3.881}, {"text": "Fran\u00e7aise et \u00e7a me permet de r\u00e9pondre \u00e0", "start": 5687.48, "duration": 4.36}, {"text": "Madame Legrain moi je veux bien que vous", "start": 5689.56, "duration": 5.04}, {"text": "disiez tout et n'importe quoi mais je", "start": 5691.84, "duration": 5.0}, {"text": "pensais qu'on avait \u00e9tabli une relation", "start": 5694.6, "duration": 4.8}, {"text": "un peu intelligente un peu transparente", "start": 5696.84, "duration": 3.799}, {"text": "et un peu honn\u00eate aussi", "start": 5699.4, "duration": 2.799}, {"text": "intellectuellement parce que quand vous", "start": 5700.639, "duration": 4.881}, {"text": "me dites que sur sur le passe culture", "start": 5702.199, "duration": 5.201}, {"text": "c'est effectivement", "start": 5705.52, "duration": 4.52}, {"text": "oui c'est c'est tout et n'importe quoi", "start": 5707.4, "duration": 4.0}, {"text": "mais moi je vais vous dire vous saz", "start": 5710.04, "duration": 2.88}, {"text": "qu'en janvier le passculture il a m\u00eame", "start": 5711.4, "duration": 3.04}, {"text": "pas de g\u00e9olocalisation je suis \u00e0", "start": 5712.92, "duration": 4.199}, {"text": "Perpignan je va je dis o\u00f9 est-ce que je", "start": 5714.44, "duration": 3.92}, {"text": "peux aller ce soir on me dit la Com\u00e9die", "start": 5717.119, "duration": 3.361}, {"text": "Fran\u00e7aise voil\u00e0 \u00e7a c'est le premier", "start": 5718.36, "duration": 4.0}, {"text": "point et vous dites oui l'\u00e9ducation", "start": 5720.48, "duration": 4.159}, {"text": "populaire et les m\u00e9diation ah bon mais", "start": 5722.36, "duration": 4.4}, {"text": "qui s'en est occup\u00e9 40 ans ils n'ont pas", "start": 5724.639, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9t\u00e9 re\u00e7us au minist\u00e8re de la Culture je", "start": 5726.76, "duration": 3.76}, {"text": "viens de signer avec eux une charte avec", "start": 5728.32, "duration": 3.72}, {"text": "tous les acteurs de l'\u00e9ducation", "start": 5730.52, "duration": 3.24}, {"text": "populaire o\u00f9 j'ai int\u00e9gr\u00e9 dans le", "start": 5732.04, "duration": 3.72}, {"text": "pasculture et je vous invite \u00e0 y aller", "start": 5733.76, "duration": 4.6}, {"text": "la m\u00e9diation qui n'existait pas voil\u00e0 et", "start": 5735.76, "duration": 4.56}, {"text": "donc c'est c'est 100 poste pour", "start": 5738.36, "duration": 3.879}, {"text": "l'\u00e9ducation populaire qui n'ont jamais", "start": 5740.32, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 re\u00e7u et encore moins par la gauche", "start": 5742.239, "duration": 4.48}, {"text": "au minist\u00e8re de la Culture 100ans postes", "start": 5744.76, "duration": 3.52}, {"text": "et c'est 3 millions d'euros pour", "start": 5746.719, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9ducation populaire et en particulier", "start": 5748.28, "duration": 3.32}, {"text": "pour la m\u00e9diation alors voulez qu'on", "start": 5750.159, "duration": 3.161}, {"text": "remette en cause allez vous expliquer", "start": 5751.6, "duration": 3.8}, {"text": "avec vos \u00e9lecteurs \u00e7a je n'accepterai", "start": 5753.32, "duration": 4.08}, {"text": "pas c'est une v\u00e9ritable avanc\u00e9e sur le", "start": 5755.4, "duration": 3.68}, {"text": "passe culture non parce que \u00e7a me met", "start": 5757.4, "duration": 3.239}, {"text": "tr\u00e8s en col\u00e8re parce que la mani\u00e8re dont", "start": 5759.08, "duration": 3.84}, {"text": "vous avez indiqu\u00e9 les choses elles ell", "start": 5760.639, "duration": 4.241}, {"text": "elles \u00e9taient faut fausses madame lein", "start": 5762.92, "duration": 3.88}, {"text": "et je pensais que la derni\u00e8re fois qu'on", "start": 5764.88, "duration": 3.839}, {"text": "s'\u00e9tait on avait \u00e9chang\u00e9 et pardon", "start": 5766.8, "duration": 4.12}, {"text": "madame le pr\u00e9sidente de mani\u00e8re aussi en", "start": 5768.719, "duration": 3.92}, {"text": "conversation je pensais qu'on \u00e9tait", "start": 5770.92, "duration": 3.08}, {"text": "d'accord l\u00e0-dessus de mettre de la", "start": 5772.639, "duration": 3.161}, {"text": "m\u00e9diation de favoriser les acteurs de", "start": 5774.0, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00e9ducation populaire et de changer le", "start": 5775.8, "duration": 4.08}, {"text": "passe culture sur la part individuelle", "start": 5777.92, "duration": 3.52}, {"text": "parce que l\u00e0 o\u00f9 vous avez raison c'\u00e9tait", "start": 5779.88, "duration": 3.16}, {"text": "devenu un outil de consommation et un", "start": 5781.44, "duration": 3.36}, {"text": "outil de production sociale \u00e7a n'est", "start": 5783.04, "duration": 4.4}, {"text": "plus le cas 1 g\u00e9olocalisation 2 la", "start": 5784.8, "duration": 4.72}, {"text": "m\u00e9diation de les acteurs de l'\u00e9ducation", "start": 5787.44, "duration": 4.36}, {"text": "populaire tris d'avoir fait favoriser", "start": 5789.52, "duration": 6.08}, {"text": "les MJC mais aussi les foyers ruraux qui", "start": 5791.8, "duration": 5.24}, {"text": "existent depuis une vie les foyers", "start": 5795.6, "duration": 3.48}, {"text": "ruraux dont on ne parle jamais et qui", "start": 5797.04, "duration": 4.0}, {"text": "favorise cet acc\u00e8s \u00e0 la culture donc moi", "start": 5799.08, "duration": 3.639}, {"text": "je veux bien qu'on me reproche beaucoup", "start": 5801.04, "duration": 3.599}, {"text": "de choses mais pas cette partie- l\u00e0", "start": 5802.719, "duration": 4.0}, {"text": "ensuite vous avez dit il y a eu 96", "start": 5804.639, "duration": 4.401}, {"text": "millions d'euros de Rabo mais vous avez", "start": 5806.719, "duration": 4.201}, {"text": "vu \u00e7a o\u00f9 c'\u00e9tait la premi\u00e8re copie de", "start": 5809.04, "duration": 4.96}, {"text": "Bercy elle a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9e jamais jamais", "start": 5810.92, "duration": 5.799}, {"text": "il n'y a pas eu de rabau voil\u00e0 si moi je", "start": 5814.0, "duration": 4.32}, {"text": "veux bien alors moi je v vous dire c'est", "start": 5816.719, "duration": 3.201}, {"text": "terrain contre terrain madame lein", "start": 5818.32, "duration": 3.839}, {"text": "terrain contre terrain pas 1 \u20ac n'a", "start": 5819.92, "duration": 4.719}, {"text": "manqu\u00e9 sur sur les territoires pas 1 \u20ac", "start": 5822.159, "duration": 5.121}, {"text": "alors donnez-moi o\u00f9 donnez-moi", "start": 5824.639, "duration": 8.241}, {"text": "o\u00f9 pardon j'ai pas entendu madame Le", "start": 5827.28, "duration": 5.6}, {"text": "Grand Pardon o\u00f9", "start": 5835.719, "duration": 6.201}, {"text": "\u00e7a ah", "start": 5838.56, "duration": 3.36}, {"text": "pardon puisque que vous m'interpellez si", "start": 5842.08, "duration": 3.48}, {"text": "d'abord sur la question de la m\u00e9diation", "start": 5844.44, "duration": 2.4}, {"text": "justement c'\u00e9tait l'\u00e9change qu'on avait", "start": 5845.56, "duration": 2.48}, {"text": "eu je pense qu'il n'y a aucun besoin de", "start": 5846.84, "duration": 2.839}, {"text": "passer par le Pass Culture qui je pense", "start": 5848.04, "duration": 4.48}, {"text": "est dysfonctionnel \u00e0 la base et qui est", "start": 5849.679, "duration": 4.241}, {"text": "une mauvaise fa\u00e7on de prendre les choses", "start": 5852.52, "duration": 3.0}, {"text": "pour d\u00e9fendre comme vous voulez le faire", "start": 5853.92, "duration": 3.799}, {"text": "visiblement les m\u00e9diateurs et et", "start": 5855.52, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00e9ducation populaire donc puisque vous", "start": 5857.719, "duration": 3.321}, {"text": "voulez soutenir et les soutenir vous", "start": 5859.56, "duration": 3.639}, {"text": "n'avez pas besoin de de d'ent\u00e9riner le", "start": 5861.04, "duration": 3.4}, {"text": "passculture et de le continuer pour", "start": 5863.199, "duration": 2.281}, {"text": "alors que vous aviez des critiques", "start": 5864.44, "duration": 2.239}, {"text": "contre ce passculture donc on peut", "start": 5865.48, "duration": 2.52}, {"text": "prolonger cet \u00e9change l\u00e0 mais ne me", "start": 5866.679, "duration": 2.201}, {"text": "faites pas", "start": 5868.0, "duration": 3.0}, {"text": "dire des choses que je n'ai pas dit j'ai", "start": 5868.88, "duration": 3.16}, {"text": "toujours dit que c'\u00e9tait un probl\u00e8me de", "start": 5871.0, "duration": 2.119}, {"text": "le faire avec le passculture et par", "start": 5872.04, "duration": 3.48}, {"text": "ailleurs vous parlez de de la des coupes", "start": 5873.119, "duration": 3.6}, {"text": "je vous dis que c'est quand vous en", "start": 5875.52, "duration": 3.36}, {"text": "prenez au au m\u00eame aux structures", "start": 5876.719, "duration": 3.721}, {"text": "nationales \u00e7a a un impact sur les", "start": 5878.88, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9quipes et vous avez aujourd'hui le", "start": 5880.44, "duration": 2.44}, {"text": "syndiaac qui le dis vous avez", "start": 5881.76, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui les syndicats de des des", "start": 5882.88, "duration": 5.0}, {"text": "employeurs de de th\u00e9\u00e2tre public de", "start": 5885.8, "duration": 4.24}, {"text": "spectacle vivant qui disent tout \u00e7a a un", "start": 5887.88, "duration": 5.64}, {"text": "impact sur les \u00e9quipes et a un impact", "start": 5890.04, "duration": 5.48}, {"text": "apr\u00e8s sur l'ensemble de du du secteur du", "start": 5893.52, "duration": 4.079}, {"text": "th\u00e9\u00e2tre vivant donc c'est ce qu'il", "start": 5895.52, "duration": 4.44}, {"text": "disent et vous aviez et et cette crise", "start": 5897.599, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 ant\u00e9rieure au coup de rabau", "start": 5899.96, "duration": 2.44}, {"text": "et l\u00e0 vous \u00eates en train de nous", "start": 5901.599, "duration": 2.361}, {"text": "expliquer que parce que vous avez sauver", "start": 5902.4, "duration": 3.04}, {"text": "parce que vous r\u00e9abondez vous expliquez", "start": 5903.96, "duration": 2.84}, {"text": "qu'il y a plus de coup de rabot mais", "start": 5905.44, "duration": 2.799}, {"text": "derri\u00e8re vous avez un secteur qui est en", "start": 5906.8, "duration": 3.359}, {"text": "crise et qui le dit et qui dit qu'il a", "start": 5908.239, "duration": 3.801}, {"text": "besoin d'augmenter les les les cr\u00e9dits", "start": 5910.159, "duration": 4.681}, {"text": "de la cr\u00e9ation", "start": 5912.04, "duration": 2.8}, {"text": "donc syndicats les syndicats du du", "start": 5915.0, "duration": 5.0}, {"text": "spectacle vivant et des th\u00e9\u00e2tres", "start": 5918.639, "duration": 3.441}, {"text": "nationaux de vous parler puisque il y", "start": 5920.0, "duration": 3.639}, {"text": "avait eu une petite revendication je les", "start": 5922.08, "duration": 3.0}, {"text": "ai re\u00e7u est-ce que depuis vous avez eu", "start": 5923.639, "duration": 3.921}, {"text": "des revendications madame lein non \u00e7a", "start": 5925.08, "duration": 3.8}, {"text": "c'est le premier point sur la m\u00e9diation", "start": 5927.56, "duration": 3.84}, {"text": "on dit alors \u00e0 la fois vous me disiez il", "start": 5928.88, "duration": 4.08}, {"text": "y a pas de m\u00e9diation pour acc\u00e9der non", "start": 5931.4, "duration": 3.319}, {"text": "mais attend attendez attendez je termine", "start": 5932.96, "duration": 4.279}, {"text": "je termine je l'ai mis sur le Pass", "start": 5934.719, "duration": 4.361}, {"text": "Culture c'est une demande des acteurs de", "start": 5937.239, "duration": 4.561}, {"text": "l'\u00e9ducation populaire que j'ai j'ai re\u00e7u", "start": 5939.08, "duration": 4.44}, {"text": "c'est une c'est une leur dem leur", "start": 5941.8, "duration": 4.04}, {"text": "revendication d'\u00eatre sur le Pass Culture", "start": 5943.52, "duration": 4.28}, {"text": "et qu'on puisse les favoriser c'est", "start": 5945.84, "duration": 3.64}, {"text": "parce que il y a des territoires o\u00f9", "start": 5947.8, "duration": 3.08}, {"text": "effectivement ils accompagnent des", "start": 5949.48, "duration": 3.32}, {"text": "enfants effectivement dans des th\u00e9\u00e2tres", "start": 5950.88, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 l'Op\u00e9ra dans des spectacles vivants", "start": 5952.8, "duration": 3.72}, {"text": "c'est pour \u00e7a que le spectacle vivant je", "start": 5954.92, "duration": 3.04}, {"text": "veux qu'il soit plus important sur le", "start": 5956.52, "duration": 3.24}, {"text": "passe culture parce qu'aujourd'hui \u00e7a", "start": 5957.96, "duration": 3.48}, {"text": "n'est pas le cas donc voil\u00e0 donc \u00e7a", "start": 5959.76, "duration": 3.959}, {"text": "c'est une r\u00e9alit\u00e9 et moi je suit les", "start": 5961.44, "duration": 3.92}, {"text": "acteurs de l'\u00e9ducation populaire parce", "start": 5963.719, "duration": 3.4}, {"text": "que l\u00e0 \u00e7a participe aussi \u00e0 la", "start": 5965.36, "duration": 3.839}, {"text": "construction civique et \u00e0 l'\u00e9mancipation", "start": 5967.119, "duration": 3.881}, {"text": "donc moi je va vous dire l\u00e0-dessus vous", "start": 5969.199, "duration": 3.801}, {"text": "ne MZ pas parce que le terrain et je", "start": 5971.0, "duration": 3.88}, {"text": "sais c'est un un vecteur de r\u00e9duction", "start": 5973.0, "duration": 4.119}, {"text": "des in\u00e9galit\u00e9s et donc sauf \u00e0 me donner", "start": 5974.88, "duration": 4.719}, {"text": "des exemples tr\u00e8s pr\u00e9cis madame lein je", "start": 5977.119, "duration": 4.48}, {"text": "vous dis que ce que vous dites j'ai pu", "start": 5979.599, "duration": 3.481}, {"text": "le corriger et c'est un engagement que", "start": 5981.599, "duration": 3.841}, {"text": "j'ai pris et je et je continuerai et je", "start": 5983.08, "duration": 4.639}, {"text": "peux aller avec vous partout en France", "start": 5985.44, "duration": 4.36}, {"text": "partout sur le territoire national voil\u00e0", "start": 5987.719, "duration": 3.361}, {"text": "je ne suis pas ministre pour rester dans", "start": 5989.8, "duration": 3.839}, {"text": "mon bureau je suis ministre pour changer", "start": 5991.08, "duration": 4.519}, {"text": "la vie des gens en particulier sur", "start": 5993.639, "duration": 3.52}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 la culture donc \u00e7a je suis", "start": 5995.599, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 et le coup de rabau dont vous", "start": 5997.159, "duration": 3.201}, {"text": "avez parl\u00e9 il n'a pas exist\u00e9", "start": 5998.8, "duration": 3.04}, {"text": "puisqueeffectivement j'aimobiliser les", "start": 6000.36, "duration": 3.279}, {"text": "cr\u00e9dits et je les ai sauvegard\u00e9 ce", "start": 6001.84, "duration": 3.96}, {"text": "secteur pour moi est important justement", "start": 6003.639, "duration": 3.401}, {"text": "pour \u00e9viter les fractures dont on", "start": 6005.8, "duration": 4.64}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure alors ensuite sur", "start": 6007.04, "duration": 5.48}, {"text": "les \u00e9coles d'art alors les \u00e9coles d'art", "start": 6010.44, "duration": 4.56}, {"text": "pareil pareil vous dites que c'est la", "start": 6012.52, "duration": 4.36}, {"text": "GAB tout l'\u00c9tat soutenu toutes les", "start": 6015.0, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9coles d'art voil il y a un soutien", "start": 6016.88, "duration": 4.44}, {"text": "alors dites-moi o\u00f9 les \u00e9coles o\u00f9 les", "start": 6019.88, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9coles sont encore en perdition", "start": 6021.32, "duration": 4.279}, {"text": "ferm\u00e9 non mais attendez il y a des", "start": 6023.639, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9coles o\u00f9 c'est qui rel\u00e8v des", "start": 6025.599, "duration": 3.281}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales non mais", "start": 6027.159, "duration": 3.321}, {"text": "attendez moi je veux bien je veux bien", "start": 6028.88, "duration": 3.6}, {"text": "que l'\u00c9tat fasse tout et qu'elle soit", "start": 6030.48, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sente partout mais l\u00e0 o\u00f9 il y a le", "start": 6032.48, "duration": 5.44}, {"text": "soutien de l'\u00c9tat toutes les", "start": 6034.56, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9coles dans les", "start": 6039.04, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9c non je vous invite \u00e0 reprendre mes", "start": 6042.199, "duration": 4.52}, {"text": "propos je n'ai jamais dit supprimer il y", "start": 6044.719, "duration": 3.761}, {"text": "a des \u00e9coles quand vous mettez des", "start": 6046.719, "duration": 3.361}, {"text": "millions d'euros dans certaines \u00e9coles", "start": 6048.48, "duration": 3.28}, {"text": "qui n'offrent pas de d\u00e9bouch\u00e9 o\u00f9 les", "start": 6050.08, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves boursiers ne peuvent pas y aller", "start": 6051.76, "duration": 3.959}, {"text": "parce que je il y a certaines \u00e9coles", "start": 6053.719, "duration": 3.121}, {"text": "alors peut-\u00eatre que vous aimez \u00e7a", "start": 6055.719, "duration": 3.801}, {"text": "l'entre soi c'est pas mon truc voil\u00e0 moi", "start": 6056.84, "duration": 4.68}, {"text": "il y a des les \u00e9coles d'art parce que", "start": 6059.52, "duration": 4.24}, {"text": "l'acc\u00e8s au m\u00e9tiers d'art et au m\u00e9tiers", "start": 6061.52, "duration": 4.119}, {"text": "de la culture il faut que ce soit ouvert", "start": 6063.76, "duration": 3.2}, {"text": "au plus grand nombre et vous le savez", "start": 6065.639, "duration": 3.121}, {"text": "bien madame lein qu'il y a des m\u00e9tiers", "start": 6066.96, "duration": 3.84}, {"text": "qu'on ferme qu'on essaie de verrouiller", "start": 6068.76, "duration": 3.919}, {"text": "et \u00e7a ne d\u00e9range personne parce que les", "start": 6070.8, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9coles o\u00f9 vous avez des \u00e9l\u00e8ves qui sont", "start": 6072.679, "duration": 4.081}, {"text": "oblig\u00e9s d'emprunter ou ou de devoir", "start": 6074.48, "duration": 3.8}, {"text": "travailler mais qui peuvent ass la", "start": 6076.76, "duration": 3.359}, {"text": "scolarit\u00e9 c'est pas ma conception de", "start": 6078.28, "duration": 3.52}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 la culture et encore moins au", "start": 6080.119, "duration": 3.361}, {"text": "m\u00e9tier de la culture parce que il y a un", "start": 6081.8, "duration": 2.96}, {"text": "sujet aussi sur le minist\u00e8re de la", "start": 6083.48, "duration": 3.0}, {"text": "Culture ce sont aussi l'acc\u00e8s aux", "start": 6084.76, "duration": 3.56}, {"text": "responsabilit\u00e9s et le programme la", "start": 6086.48, "duration": 4.0}, {"text": "rel\u00e8ve que j'ai r\u00e9form\u00e9 et que j'ai revu", "start": 6088.32, "duration": 3.52}, {"text": "j'aurais bien voulu que vous fassiez des", "start": 6090.48, "duration": 2.8}, {"text": "propositions parce que le programme la", "start": 6091.84, "duration": 3.44}, {"text": "rel\u00e8ve \u00e7a permet d'avoir un vivier pour", "start": 6093.28, "duration": 4.0}, {"text": "que demain la pr\u00e9sidence de l'Op\u00e9ra de", "start": 6095.28, "duration": 4.16}, {"text": "Paris ou de la Com\u00e9die Fran\u00e7aise ou du M", "start": 6097.28, "duration": 3.879}, {"text": "et d'orset ce soit pas toujours pour les", "start": 6099.44, "duration": 3.96}, {"text": "m\u00eames voil\u00e0 \u00e7a c'est ma \u00e7a c'est ma ma", "start": 6101.159, "duration": 4.241}, {"text": "feuille de route pour l'acc\u00e8s au m\u00e9tiers", "start": 6103.4, "duration": 4.16}, {"text": "de la culture aux responsabilit\u00e9s et \u00e0", "start": 6105.4, "duration": 3.719}, {"text": "la culture tout", "start": 6107.56, "duration": 4.039}, {"text": "court madame la ministre ce que je vous", "start": 6109.119, "duration": 4.48}, {"text": "propose c'est euh si vous voulez", "start": 6111.599, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9pondre encore \u00e0 une ou deux questions", "start": 6113.599, "duration": 3.08}, {"text": "et apr\u00e8s on passe au toute fa\u00e7on il y", "start": 6115.159, "duration": 3.48}, {"text": "aura des la possibilit\u00e9 de r\u00e9pondre aux", "start": 6116.679, "duration": 3.641}, {"text": "questions de une minute et de faire", "start": 6118.639, "duration": 3.321}, {"text": "peut-\u00eatre quelque chose de", "start": 6120.32, "duration": 6.6}, {"text": "commun alors oui alors c'est", "start": 6121.96, "duration": 7.279}, {"text": "juste pour r\u00e9pondre \u00e0 Madame Hervieux", "start": 6126.92, "duration": 3.36}, {"text": "donnez-moi un seul \u00e9tablissement", "start": 6129.239, "duration": 2.201}, {"text": "parisien dans lequel les cr\u00e9dits ont", "start": 6130.28, "duration": 3.2}, {"text": "diminu\u00e9 beauourg c'est plus de 200", "start": 6131.44, "duration": 3.96}, {"text": "millions d'euros qui vont \u00eatre consacr\u00e9s", "start": 6133.48, "duration": 5.32}, {"text": "lieulouvre \u00e7a a diminu\u00e9 ah bon Orset \u00e7a", "start": 6135.4, "duration": 6.44}, {"text": "a diminu\u00e9 ah bon euh branl \u00e7a a diminu\u00e9", "start": 6138.8, "duration": 5.64}, {"text": "ah bon ah ben non mais \u00e9coutez et le", "start": 6141.84, "duration": 4.879}, {"text": "l'amendement gouvernemental patrimoine", "start": 6144.44, "duration": 4.759}, {"text": "va permettre de finir de pouvoir avoir", "start": 6146.719, "duration": 4.081}, {"text": "des grandes restaurations je vous invite", "start": 6149.199, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e0 \u00e9couter dans quelques temps le grand", "start": 6150.8, "duration": 3.0}, {"text": "mus\u00e9e du Louvre que nous souhaitons", "start": 6152.36, "duration": 2.759}, {"text": "voil\u00e0 c'est les grandes ambitions que", "start": 6153.8, "duration": 2.76}, {"text": "nous avons parce que le mus\u00e9e du Louvre", "start": 6155.119, "duration": 2.761}, {"text": "qui est le plus grand mus\u00e9e du monde moi", "start": 6156.56, "duration": 3.079}, {"text": "je voudrais qu'il soit le plus beau", "start": 6157.88, "duration": 3.719}, {"text": "mus\u00e9e du monde en terme de rayonnement", "start": 6159.639, "duration": 4.96}, {"text": "parce que les les trois chef-d\u0153uvre du", "start": 6161.599, "duration": 5.56}, {"text": "mus\u00e9e du Louvre que ce soit la Joconde", "start": 6164.599, "duration": 4.401}, {"text": "victoire de samotras s la V\u00e9nus de Milot", "start": 6167.159, "duration": 3.44}, {"text": "effectivement les conditions aujourd'hui", "start": 6169.0, "duration": 3.119}, {"text": "pour pouvoir le voir c'est pas les", "start": 6170.599, "duration": 3.201}, {"text": "meilleures conditions donc Madame moi je", "start": 6172.119, "duration": 3.161}, {"text": "veux bien alors madame Hervieux on", "start": 6173.8, "duration": 2.839}, {"text": "s'entendait bien nous au Conseil de", "start": 6175.28, "duration": 3.319}, {"text": "Paris faut pas qu'on s'entende mal ici", "start": 6176.639, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e7a serait dommage voil\u00e0 et vous le savez", "start": 6178.599, "duration": 5.201}, {"text": "bien j'ai vous le savez bien j'ai du", "start": 6181.8, "duration": 3.76}, {"text": "respect pour vous et on s'est toujours", "start": 6183.8, "duration": 3.76}, {"text": "bien entendu sur les sujets notamment \u00e0", "start": 6185.56, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 l'enfance \u00e0 Paris mais sur la culture", "start": 6187.56, "duration": 3.679}, {"text": "les mus\u00e9es franchement il y a pas de", "start": 6189.599, "duration": 6.6}, {"text": "baisse voil\u00e0 ah ben \u00e9coutez il y a ah", "start": 6191.239, "duration": 6.521}, {"text": "non il y a pas de baisse et l'amendement", "start": 6196.199, "duration": 3.601}, {"text": "et l'amendement gouvernemental si vous", "start": 6197.76, "duration": 4.32}, {"text": "le regardez compensera toutes les rest", "start": 6199.8, "duration": 4.359}, {"text": "200 millions d'euros pour Bour \u00e9coutez", "start": 6202.08, "duration": 4.36}, {"text": "et le Louvre \u00e7a a baiss\u00e9 branli \u00e7a a", "start": 6204.159, "duration": 4.321}, {"text": "baiss\u00e9 je ne crois pas je ne crois pas", "start": 6206.44, "duration": 3.799}, {"text": "et puis la politique de mes\u00e9nat que moi", "start": 6208.48, "duration": 4.88}, {"text": "je souhaite aussi amplifier permettra", "start": 6210.239, "duration": 5.0}, {"text": "d'avoir quand m\u00eame des mus\u00e9es plus qu'au", "start": 6213.36, "duration": 3.72}, {"text": "niveau pour Paris je m'en r\u00e9jouis on", "start": 6215.239, "duration": 3.121}, {"text": "devrait se r\u00e9jouir toutes les deux pour", "start": 6217.08, "duration": 4.079}, {"text": "Paris", "start": 6218.36, "duration": 2.799}, {"text": "voil\u00e0 alors ensuite parce qu'il y en a", "start": 6221.32, "duration": 4.399}, {"text": "certains o\u00f9 j'ai effectivement d\u00e9j\u00e0", "start": 6224.48, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9pondu alors St", "start": 6225.719, "duration": 3.081}, {"text": "gust alors de dire c'est il faut des", "start": 6229.56, "duration": 5.44}, {"text": "preuves d'amour mais je croyais je", "start": 6233.599, "duration": 3.08}, {"text": "croyais monsieur le d\u00e9put\u00e9 que je vous", "start": 6235.0, "duration": 3.0}, {"text": "que je vous en avais d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 par le", "start": 6236.679, "duration": 2.641}, {"text": "pass\u00e9 on se conna\u00eet depuis tr\u00e8s", "start": 6238.0, "duration": 4.239}, {"text": "longtemps mais c'est c'est pas suffisant", "start": 6239.32, "duration": 5.64}, {"text": "c'est pas suffisant on a un parcours", "start": 6242.239, "duration": 5.121}, {"text": "commun on a un parcours politique commun", "start": 6244.96, "duration": 5.279}, {"text": "on vient du des m\u00eames endroits on n pas", "start": 6247.36, "duration": 4.879}, {"text": "fini au m\u00eames endroits mais bon mais on", "start": 6250.239, "duration": 3.44}, {"text": "se retrouve dans les m\u00eames endroits", "start": 6252.239, "duration": 3.36}, {"text": "c'est plut\u00f4t pas mal donc voil\u00e0 sur le", "start": 6253.679, "duration": 4.601}, {"text": "passeculture je crois que j'y ai r\u00e9pondu", "start": 6255.599, "duration": 4.441}, {"text": "et puis moi sur le financement vous avez", "start": 6258.28, "duration": 4.0}, {"text": "dit le budget 2024 enfin on est on a", "start": 6260.04, "duration": 3.96}, {"text": "stabilis\u00e9 le budget je rappelle quand", "start": 6262.28, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00eame que depuis 2017 c'est plus d'un", "start": 6264.0, "duration": 4.28}, {"text": "milliard d'euros sur le minist\u00e8re de la", "start": 6266.119, "duration": 4.281}, {"text": "culture c'est plus d'un milliard d'euros", "start": 6268.28, "duration": 3.879}, {"text": "moi qui occuper d'autres fonctions", "start": 6270.4, "duration": 3.239}, {"text": "j'aimerais bien avoir plus d'un milliard", "start": 6272.159, "duration": 3.241}, {"text": "d'euros sur un budget comme celui de la", "start": 6273.639, "duration": 3.761}, {"text": "culture c'est quand m\u00eame des efforts", "start": 6275.4, "duration": 4.36}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent moi je veux bien qu'on", "start": 6277.4, "duration": 4.0}, {"text": "soit pas content mais si on peut \u00e9viter", "start": 6279.76, "duration": 3.32}, {"text": "d'\u00eatre jamais content tout le temps", "start": 6281.4, "duration": 3.839}, {"text": "enfin c'est voil\u00e0 \u00e7a c'est une grande", "start": 6283.08, "duration": 5.039}, {"text": "preuve d'amour un milliard d'euros non", "start": 6285.239, "duration": 3.88}, {"text": "c'est", "start": 6288.119, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9norme je peux vivre encore je peux", "start": 6289.119, "duration": 4.681}, {"text": "prosp\u00e9rer encore longtemps monsieur le", "start": 6291.36, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 alors ensuite madame lingeman moi", "start": 6293.8, "duration": 5.08}, {"text": "je voulais vous remercier pour votre", "start": 6297.04, "duration": 4.32}, {"text": "soutien aussi parce que sur l'inflation", "start": 6298.88, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9videmment a baiss\u00e9 il y a eu l'aspect", "start": 6301.36, "duration": 3.96}, {"text": "d'inflation qui effectivement les", "start": 6303.92, "duration": 3.56}, {"text": "augmentations et le soutien de l'\u00c9tat a", "start": 6305.32, "duration": 4.919}, {"text": "pu compenser les augmentation de", "start": 6307.48, "duration": 4.92}, {"text": "l'inflation", "start": 6310.239, "duration": 4.321}, {"text": "mais sur les deux points de vigilance", "start": 6312.4, "duration": 4.48}, {"text": "vous m'aviez dit le passeeculture et", "start": 6314.56, "duration": 4.32}, {"text": "puis je sais", "start": 6316.88, "duration": 4.4}, {"text": "plus le le non mais le passculture et", "start": 6318.88, "duration": 4.239}, {"text": "puis le de points de vigilance j'ai", "start": 6321.28, "duration": 4.919}, {"text": "oubli\u00e9 le deuxi\u00e8me patrimoine patoine", "start": 6323.119, "duration": 4.881}, {"text": "oui alors le patrimoine l'amendement", "start": 6326.199, "duration": 2.881}, {"text": "gouvernemental je pense que \u00e7a va", "start": 6328.0, "duration": 4.44}, {"text": "couvrir en si voil\u00e0 sur monsieur mollac", "start": 6329.08, "duration": 5.88}, {"text": "puisque vous \u00e9tiez plut\u00f4t euh", "start": 6332.44, "duration": 4.6}, {"text": "audiovisuel radio associative j'ai", "start": 6334.96, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9pondu madame b\u00e9ami euh pas culture", "start": 6337.04, "duration": 6.199}, {"text": "l'\u00e9volution je pense que j'ai dit", "start": 6340.96, "duration": 4.04}, {"text": "quelles \u00e9taient les \u00e9volutions notamment", "start": 6343.239, "duration": 3.841}, {"text": "sur la part individuelle et amplifier la", "start": 6345.0, "duration": 3.44}, {"text": "part collective qui marche tr\u00e8s bien", "start": 6347.08, "duration": 2.92}, {"text": "donc \u00e7a je voudrais absolument qu'on", "start": 6348.44, "duration": 4.92}, {"text": "puisse le mur d'investissement VO alors", "start": 6350.0, "duration": 5.36}, {"text": "l\u00e0 je vais rejoindre monsieur patri lus", "start": 6353.36, "duration": 3.879}, {"text": "sur les d\u00e9fiscalisations sur les", "start": 6355.36, "duration": 2.92}, {"text": "dispositifs notamment sur les", "start": 6357.239, "duration": 3.44}, {"text": "propri\u00e9taires priv\u00e9s on a un sujet", "start": 6358.28, "duration": 5.08}, {"text": "propri\u00e9taire priv\u00e9 qui sur le le", "start": 6360.679, "duration": 4.56}, {"text": "patrimoine historique qui le metettent \u00e0", "start": 6363.36, "duration": 3.68}, {"text": "disposition du public moi je pense qu'il", "start": 6365.239, "duration": 4.761}, {"text": "faut leur simplifier le les contraintes", "start": 6367.04, "duration": 5.48}, {"text": "administratives ou alors leur les", "start": 6370.0, "duration": 4.239}, {"text": "favoriser par un dispositif fiscal c'est", "start": 6372.52, "duration": 3.04}, {"text": "comme le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t tout \u00e0 l'heure", "start": 6374.239, "duration": 3.161}, {"text": "je disais effectivement pour 1 \u20ac \u00e7a", "start": 6375.56, "duration": 4.96}, {"text": "rapporte 7 \u20ac entre 6 et 7 \u20ac donc il faut", "start": 6377.4, "duration": 5.88}, {"text": "aussi il faut effectivement y r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 6380.52, "duration": 4.84}, {"text": "j'ai r\u00e9ponduig alors sur le patrimoine", "start": 6383.28, "duration": 4.439}, {"text": "religieux alors \u00e7a permet aussi", "start": 6385.36, "duration": 5.56}, {"text": "de de r\u00e9pondre \u00e0 Monsieur L nooir", "start": 6387.719, "duration": 5.92}, {"text": "enfin je pense que s'il y a bien", "start": 6390.92, "duration": 4.0}, {"text": "quelqu'un qui se bat pour le patrimoine", "start": 6393.639, "duration": 3.361}, {"text": "religieux enfin pardon sans vouloir", "start": 6394.92, "duration": 4.16}, {"text": "offenser les autres c'est bien moi parce", "start": 6397.0, "duration": 3.679}, {"text": "que moi je trouve que la France sans son", "start": 6399.08, "duration": 2.84}, {"text": "patrimoine religieux c'est plus la", "start": 6400.679, "duration": 3.841}, {"text": "France donc moi le petit patrimoine", "start": 6401.92, "duration": 5.16}, {"text": "religieux je souhaiterais qu'il soit", "start": 6404.52, "duration": 4.719}, {"text": "restaurer amplement j'ai une id\u00e9e de", "start": 6407.08, "duration": 4.159}, {"text": "dispositif de financement un peu", "start": 6409.239, "duration": 5.681}, {"text": "innivant monsieur patri l sait \u00e0 quoi on", "start": 6411.239, "duration": 6.4}, {"text": "fait allusion je j'aimerais pouvoir le", "start": 6414.92, "duration": 4.44}, {"text": "travailler parce que j'ai besoin quand", "start": 6417.639, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame de certains arbitrages parce que", "start": 6419.36, "duration": 3.68}, {"text": "j'aurais une id\u00e9e sur un mode de", "start": 6421.199, "duration": 4.881}, {"text": "financement sur une disposition en", "start": 6423.04, "duration": 4.72}, {"text": "particulier qui nous permettrait de", "start": 6426.08, "duration": 3.599}, {"text": "financer la protection et la", "start": 6427.76, "duration": 4.04}, {"text": "restauration de l'ensemble du patrimoine", "start": 6429.679, "duration": 3.841}, {"text": "religieux fran\u00e7ais parce que je vous", "start": 6431.8, "duration": 2.76}, {"text": "rappelle que le Pr\u00e9sident de la", "start": 6433.52, "duration": 2.599}, {"text": "R\u00e9publique avait lanc\u00e9 la souscription", "start": 6434.56, "duration": 3.639}, {"text": "euh \u00e0 destination du patrimoine", "start": 6436.119, "duration": 3.761}, {"text": "religieux et notamment du ce qu'on", "start": 6438.199, "duration": 3.801}, {"text": "appelle le petit patrimoine religieux", "start": 6439.88, "duration": 3.839}, {"text": "alors \u00e7a moyennement marcher je vais", "start": 6442.0, "duration": 2.599}, {"text": "vous dire pourquoi parce que je pense", "start": 6443.719, "duration": 2.721}, {"text": "que les Fran\u00e7ais souhaitent voir l\u00e0 o\u00f9", "start": 6444.599, "duration": 3.281}, {"text": "ils mettent leur contribution c'est", "start": 6446.44, "duration": 2.759}, {"text": "regardez l'UTO du patrimoine \u00e7a marche", "start": 6447.88, "duration": 2.88}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s bien mais parce queils savent", "start": 6449.199, "duration": 3.44}, {"text": "o\u00f9 ils mettent leur argent et donc je", "start": 6450.76, "duration": 4.08}, {"text": "pense que cette souscription faut", "start": 6452.639, "duration": 4.721}, {"text": "trouver un autre moyen de la favoriser", "start": 6454.84, "duration": 4.319}, {"text": "et puis trouver d'autres dispositif de", "start": 6457.36, "duration": 4.56}, {"text": "financement qui puisse mais \u00e7a je l'ai", "start": 6459.159, "duration": 5.601}, {"text": "bien sous le coude", "start": 6461.92, "duration": 2.84}, {"text": "voil\u00e0 oui mais c'est mais pas que dans", "start": 6466.119, "duration": 5.08}, {"text": "la Creuse", "start": 6468.719, "duration": 5.88}, {"text": "voil\u00e0 trsa oui mais pas que non non pas", "start": 6471.199, "duration": 5.601}, {"text": "que dans la Creuse bien nous allons si", "start": 6474.599, "duration": 3.481}, {"text": "vous le voulez bien nous allons passer", "start": 6476.8, "duration": 3.28}, {"text": "aux questions de 1 minute", "start": 6478.08, "duration": 4.84}, {"text": "et la ministre r\u00e9pondra aux questions de", "start": 6480.08, "duration": 4.639}, {"text": "une minute et ensuite il nous restera", "start": 6482.92, "duration": 3.319}, {"text": "peut-\u00eatre 5 minutes pour aller voter", "start": 6484.719, "duration": 3.161}, {"text": "pour ceux qui veulent une suspension ce", "start": 6486.239, "duration": 4.44}, {"text": "sera 5 minutes vraiment pas", "start": 6487.88, "duration": 5.88}, {"text": "plusasy vas-y vasy merci madame la", "start": 6490.679, "duration": 4.44}, {"text": "Pr\u00e9sidente pour Monsieur b\u00e9lanan sur les", "start": 6493.76, "duration": 2.28}, {"text": "cr\u00e9dits recherches c'est vous qui", "start": 6495.119, "duration": 2.6}, {"text": "m'aviez interrog\u00e9 ils n'ont pas baiss\u00e9", "start": 6496.04, "duration": 4.76}, {"text": "du tout hein non parce que j'ai fait", "start": 6497.719, "duration": 6.96}, {"text": "v\u00e9rifier le budget pl 25 s'est maintenu", "start": 6500.8, "duration": 7.64}, {"text": "\u00e0 plus de 9 millions c'est \u00e7a", "start": 6504.679, "duration": 3.761}, {"text": "voil\u00e0 et les cr\u00e9dits universance c'est", "start": 6509.119, "duration": 4.201}, {"text": "tout est maintenu donc c'est pour \u00e7a", "start": 6511.96, "duration": 2.52}, {"text": "donc si vous le voulez bien nous passons", "start": 6513.32, "duration": 3.48}, {"text": "aux questions de 1 minute nous avons", "start": 6514.48, "duration": 5.08}, {"text": "pour Bertrand sort pour la premi\u00e8re", "start": 6516.8, "duration": 5.12}, {"text": "question merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 6519.56, "duration": 3.76}, {"text": "madame la ministre je souhaite vous", "start": 6521.92, "duration": 3.12}, {"text": "alerter sur les fragilit\u00e9s pesants sur", "start": 6523.32, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00e9tablissement public national du", "start": 6525.04, "duration": 3.199}, {"text": "mont-s-michel que l'\u00c9tat et les", "start": 6526.52, "duration": 3.199}, {"text": "collectivit\u00e9s ont appel\u00e9 de leur v\u0153ux", "start": 6528.239, "duration": 3.4}, {"text": "depuis plusieurs ann\u00e9es d\u00e9sormais le", "start": 6529.719, "duration": 3.841}, {"text": "sujet pr\u00e9occupant du plafond d'emploi", "start": 6531.639, "duration": 3.361}, {"text": "doit selon moi \u00eatre port\u00e9 \u00e0 votre", "start": 6533.56, "duration": 3.28}, {"text": "attention je vous su particuli\u00e8rement", "start": 6535.0, "duration": 3.84}, {"text": "sensible aux actions d\u00e9concentr\u00e9es de", "start": 6536.84, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00c9tat dans le domaine culturel", "start": 6538.84, "duration": 3.44}, {"text": "particuli\u00e8rement dans le secteur rural", "start": 6540.76, "duration": 2.72}, {"text": "comme c'est le cas dans le d\u00e9partement", "start": 6542.28, "duration": 3.08}, {"text": "de la Manche et notamment au", "start": 6543.48, "duration": 4.239}, {"text": "monts-michel \u00e0 ma connaissance pr\u00e8s de", "start": 6545.36, "duration": 4.359}, {"text": "10 emplois serait n\u00e9cessaire pour", "start": 6547.719, "duration": 3.281}, {"text": "permettre d'accompagner cet", "start": 6549.719, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9tablissement encore tr\u00e8s jeune ce sujet", "start": 6551.0, "duration": 3.679}, {"text": "s'inscrit directement dans les", "start": 6553.52, "duration": 3.24}, {"text": "orientations et l'impulsion salutaire", "start": 6554.679, "duration": 3.401}, {"text": "que vous avez donn\u00e9 au minist\u00e8re de la", "start": 6556.76, "duration": 3.12}, {"text": "Culture \u00e0 savoir le soutien aux", "start": 6558.08, "duration": 2.68}, {"text": "structures pr\u00e9sentes dans les", "start": 6559.88, "duration": 2.6}, {"text": "territoires ruraux pour un acc\u00e8s \u00e0 la", "start": 6560.76, "duration": 4.08}, {"text": "Cult cure pour tous aussi madame la", "start": 6562.48, "duration": 4.32}, {"text": "ministre pouvez-vous nous indiquer si ce", "start": 6564.84, "duration": 3.56}, {"text": "budget va vous permettre d'augmenter le", "start": 6566.8, "duration": 3.12}, {"text": "nombre d'emplois au sein de", "start": 6568.4, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00e9tablissement public nationale du", "start": 6569.92, "duration": 4.239}, {"text": "monts-michel je vous remercie je vous", "start": 6571.36, "duration": 5.16}, {"text": "remercie Ali", "start": 6574.159, "duration": 4.681}, {"text": "Diwara madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 6576.52, "duration": 5.159}, {"text": "ministre le 12 le 12 f\u00e9vrier dernier", "start": 6578.84, "duration": 4.24}, {"text": "lors de votre passage dans l'\u00e9mission du", "start": 6581.679, "duration": 3.601}, {"text": "DVM show vous affirmiez \u00e0 juste titre", "start": 6583.08, "duration": 3.8}, {"text": "\u00eatre la ministre de toutes les cultures", "start": 6585.28, "duration": 2.959}, {"text": "et notamment des cultures urbaines et", "start": 6586.88, "duration": 3.48}, {"text": "populaires d\u00e8s lors ma question porte", "start": 6588.239, "duration": 3.561}, {"text": "sur la pluralit\u00e9 et la pertinence de", "start": 6590.36, "duration": 3.319}, {"text": "l'offre culturelle dans les quartiers", "start": 6591.8, "duration": 4.0}, {"text": "populaires vectrices de coh\u00e9sion vous", "start": 6593.679, "duration": 3.641}, {"text": "aviez \u00e0 ce moment-l\u00e0 pris l'engagement", "start": 6595.8, "duration": 3.48}, {"text": "de soutenir les cultures populaires et", "start": 6597.32, "duration": 3.839}, {"text": "de les rendre plus accessibles or en", "start": 6599.28, "duration": 3.48}, {"text": "parcourant le projet de budget de votre", "start": 6601.159, "duration": 3.161}, {"text": "gouvernement il n'y a rien de sp\u00e9cifique", "start": 6602.76, "duration": 4.439}, {"text": "par exemple notamment sur les MJC", "start": 6604.32, "duration": 4.48}, {"text": "pourtant essentiel pour la vitalit\u00e9", "start": 6607.199, "duration": 3.52}, {"text": "culturelle des quartiers populaires le", "start": 6608.8, "duration": 3.399}, {"text": "sentiment qui pr\u00e9domine est que la", "start": 6610.719, "duration": 3.081}, {"text": "pluralit\u00e9 culturelle la d\u00e9mocratisation", "start": 6612.199, "duration": 3.04}, {"text": "et l'acc\u00e8s \u00e0 la culture pour tous", "start": 6613.8, "duration": 2.919}, {"text": "notamment dans les quartiers populaires", "start": 6615.239, "duration": 3.041}, {"text": "o\u00f9 les aspirations des habitants sont", "start": 6616.719, "duration": 3.241}, {"text": "tr\u00e8s souvent ignor\u00e9es sont l\u00e0 aussi", "start": 6618.28, "duration": 3.76}, {"text": "sacrifi\u00e9 c'est pourquoi je m'interroge", "start": 6619.96, "duration": 3.639}, {"text": "sur la m\u00e9thode et sur comment", "start": 6622.04, "duration": 3.119}, {"text": "comptez-vous promouvoir cette offre", "start": 6623.599, "duration": 3.841}, {"text": "culturelle plurielle et permettre ainsi", "start": 6625.159, "duration": 4.201}, {"text": "aux habitants des zones prioritaires et", "start": 6627.44, "duration": 5.48}, {"text": "rurales d'en b\u00e9n\u00e9ficier je vous en", "start": 6629.36, "duration": 3.56}, {"text": "remercie bon je vous remercie Virginie", "start": 6633.92, "duration": 6.319}, {"text": "dubiller merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 6637.8, "duration": 4.399}, {"text": "madame la ministre vous avez port\u00e9 le", "start": 6640.239, "duration": 3.721}, {"text": "sujet de la culture en milieu rural et", "start": 6642.199, "duration": 3.601}, {"text": "annonc\u00e9 un plan de 98 millions d'euros", "start": 6643.96, "duration": 3.92}, {"text": "en juillet une ambition in\u00e9dite pour", "start": 6645.8, "duration": 3.6}, {"text": "renforcer l'offre culturelle \u00e0", "start": 6647.88, "duration": 3.56}, {"text": "destination de 22 millions de Fran\u00e7ais", "start": 6649.4, "duration": 3.279}, {"text": "j'ai d'ailleurs eu l'honneur de vous", "start": 6651.44, "duration": 2.239}, {"text": "vous pr\u00e9senter un rapport sur", "start": 6652.679, "duration": 2.721}, {"text": "l'ing\u00e9nierie des collectivit\u00e9s en milieu", "start": 6653.679, "duration": 4.52}, {"text": "rural ce plan culture et ruralit\u00e9 se", "start": 6655.4, "duration": 5.4}, {"text": "voit p\u00e9r\u00e9niser dans ce budget et \u00e0 ce", "start": 6658.199, "duration": 4.121}, {"text": "titre et connaissant votre attachement \u00e0", "start": 6660.8, "duration": 3.399}, {"text": "la diffusion de la culture pour tous je", "start": 6662.32, "duration": 3.48}, {"text": "souhaite aborder le sujet de l'avenir de", "start": 6664.199, "duration": 3.601}, {"text": "l'Orchestre des Pays de Savoie notre", "start": 6665.8, "duration": 3.52}, {"text": "orchestre des pays de savoir remplit", "start": 6667.8, "duration": 3.0}, {"text": "parfaitement cette mission d'acc\u00e8s \u00e0 la", "start": 6669.32, "duration": 3.72}, {"text": "culture en zone rurale et dispose d'un", "start": 6670.8, "duration": 3.799}, {"text": "rayonnement r\u00e9gional et m\u00eame bien", "start": 6673.04, "duration": 3.92}, {"text": "au-del\u00e0 madame la s\u00e9natrice Catherine", "start": 6674.599, "duration": 4.161}, {"text": "main de sali pr\u00e9sidente de l'Association", "start": 6676.96, "duration": 3.719}, {"text": "fran\u00e7aise des orchestres \u00e9tait intervenu", "start": 6678.76, "duration": 4.04}, {"text": "cet \u00e9t\u00e9 aupr\u00e8s des deux pr\u00e9sidents des", "start": 6680.679, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9partements concern\u00e9s je vous invite", "start": 6682.8, "duration": 3.359}, {"text": "donc par les moyens offerts par le", "start": 6684.8, "duration": 3.359}, {"text": "budget du minist\u00e8re de la Culture \u00e0", "start": 6686.159, "duration": 3.48}, {"text": "maintenir un accompagnement aupr\u00e8s de", "start": 6688.159, "duration": 2.601}, {"text": "cette orchestre et par votre", "start": 6689.639, "duration": 3.52}, {"text": "interm\u00e9diaire ou celui des DRAC \u00e0 r\u00e9unir", "start": 6690.76, "duration": 3.76}, {"text": "les acteurs qui pourront trouver une", "start": 6693.159, "duration": 3.401}, {"text": "issue favorable pour la continuit\u00e9 de", "start": 6694.52, "duration": 3.559}, {"text": "notre orchestre des Pays de Savoie", "start": 6696.56, "duration": 3.559}, {"text": "j'avais \u00e9galement une question sur le", "start": 6698.079, "duration": 6.201}, {"text": "FSER pour lequel vous avez d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu", "start": 6700.119, "duration": 8.681}, {"text": "merci je vous remercie violette", "start": 6704.28, "duration": 6.68}, {"text": "spedbou merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 6708.8, "duration": 4.56}, {"text": "madame la ministre fin mars 2024 les", "start": 6710.96, "duration": 4.36}, {"text": "centres sociaux et maisons de quartier", "start": 6713.36, "duration": 3.96}, {"text": "toute l'\u00e9ducation populaire alert\u00e9 sur", "start": 6715.32, "duration": 3.68}, {"text": "les probl\u00e8mes de financement et d\u00e9ficit", "start": 6717.32, "duration": 4.04}, {"text": "de ces structures euh dans ma ville \u00e0", "start": 6719.0, "duration": 3.719}, {"text": "lillele et dans la ma circonscription on", "start": 6721.36, "duration": 2.839}, {"text": "a une vingtaine de ces structures", "start": 6722.719, "duration": 4.201}, {"text": "concern\u00e9es qui participent fortement \u00e0", "start": 6724.199, "duration": 4.96}, {"text": "la m\u00e9diation culturelle et artistique", "start": 6726.92, "duration": 5.08}, {"text": "dans votre r\u00e9cente tribune au Monde vous", "start": 6729.159, "duration": 5.641}, {"text": "avez affirm\u00e9 vouloir dans le 4e pilier", "start": 6732.0, "duration": 4.56}, {"text": "de vos orientations", "start": 6734.8, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9velopper le le c\u00f4t\u00e9 diversification et", "start": 6736.56, "duration": 5.2}, {"text": "accompagnement de la part individuelle", "start": 6739.239, "duration": 4.761}, {"text": "du PASC culture notamment parce que vous", "start": 6741.76, "duration": 4.04}, {"text": "aviez constat\u00e9 trop de consommation", "start": 6744.0, "duration": 4.0}, {"text": "culturelle et de reproduction sociale", "start": 6745.8, "duration": 5.839}, {"text": "aussi pourriez-vous clarifier si dans la", "start": 6748.0, "duration": 5.239}, {"text": "proposition budg\u00e9taire il y aura une", "start": 6751.639, "duration": 4.52}, {"text": "augmentation du budget par collective", "start": 6753.239, "duration": 4.4}, {"text": "vers les centres sociaux maison de", "start": 6756.159, "duration": 2.801}, {"text": "quartier comme vous en avait parl\u00e9 pour", "start": 6757.639, "duration": 4.121}, {"text": "l'mjc et si le transport et la mobilit\u00e9", "start": 6758.96, "duration": 5.119}, {"text": "sera int\u00e9gr\u00e9 dans les dispositifs du", "start": 6761.76, "duration": 3.72}, {"text": "passeculture je vous", "start": 6764.079, "duration": 3.761}, {"text": "remercie je vous remercie nous avons", "start": 6765.48, "duration": 4.4}, {"text": "ensuite Sophie", "start": 6767.84, "duration": 5.16}, {"text": "taillpan merci Madame la la pr\u00e9sident", "start": 6769.88, "duration": 5.04}, {"text": "aujourd'hui dans notre pays la libert\u00e9", "start": 6773.0, "duration": 3.8}, {"text": "de cr\u00e9ation et la libert\u00e9 de", "start": 6774.92, "duration": 4.0}, {"text": "programmation sont en danger c'est le", "start": 6776.8, "duration": 4.16}, {"text": "retour de la censure et de l'autocensure", "start": 6778.92, "duration": 3.92}, {"text": "la censure en raison surtout de", "start": 6780.96, "duration": 3.4}, {"text": "grouusculle d'extr\u00eame droite qui vont", "start": 6782.84, "duration": 3.319}, {"text": "jusqu'\u00e0 emp\u00eacher physiquement la tenue", "start": 6784.36, "duration": 3.16}, {"text": "de certaines repr\u00e9sentations qui les", "start": 6786.159, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9rangent et l'autocensure aussi il y a", "start": 6787.52, "duration": 5.4}, {"text": "un/4 du nombre de repr\u00e9sentations qui va", "start": 6790.199, "duration": 4.52}, {"text": "baisser sur", "start": 6792.92, "duration": 4.199}, {"text": "2024-225 moins de spectacle donc", "start": 6794.719, "duration": 4.0}, {"text": "forc\u00e9ment les programmateurs ont", "start": 6797.119, "duration": 3.96}, {"text": "tendance \u00e0 programmer des spectacles", "start": 6798.719, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre plus consensuels peut", "start": 6801.079, "duration": 4.681}, {"text": "comprendre cette logique mais cela cr\u00e9e", "start": 6802.719, "duration": 5.88}, {"text": "un repli or le service public c'est bien", "start": 6805.76, "duration": 5.16}, {"text": "ce qui ce qui peut troubler ce qui peut", "start": 6808.599, "duration": 5.04}, {"text": "provoquer des \u00e9motions faire changer les", "start": 6810.92, "duration": 4.48}, {"text": "consensus ou les d\u00e9bats dans notre", "start": 6813.639, "duration": 3.761}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 comment emp\u00eacher la la", "start": 6815.4, "duration": 4.48}, {"text": "diminution tragique de la diversit\u00e9 de", "start": 6817.4, "duration": 4.759}, {"text": "la pluralit\u00e9 de la la cr\u00e9ation du", "start": 6819.88, "duration": 4.08}, {"text": "spectacle vivant sous l'effet de cette", "start": 6822.159, "duration": 3.721}, {"text": "double tension vous avez appel\u00e9 les", "start": 6823.96, "duration": 3.759}, {"text": "collectivit\u00e9s territorial \u00e0 prendre leur", "start": 6825.88, "duration": 3.319}, {"text": "responsabilit\u00e9 je dirais c'est un peu", "start": 6827.719, "duration": 3.0}, {"text": "facile quand le gouvernement va leur", "start": 6829.199, "duration": 3.52}, {"text": "enlever plusieurs milliards d'euros et", "start": 6830.719, "duration": 3.721}, {"text": "qu'elles ont d\u00e9j\u00e0 subi une inflation", "start": 6832.719, "duration": 3.241}, {"text": "gigantesque on a vu beaucoup", "start": 6834.44, "duration": 3.92}, {"text": "d'\u00e9tablissements culturels en grande", "start": 6835.96, "duration": 5.0}, {"text": "difficult\u00e9 je vous remercie G\u00e9raldine", "start": 6838.36, "duration": 4.319}, {"text": "Banier", "start": 6840.96, "duration": 3.279}, {"text": "oui madame la ministre donc un sujet", "start": 6842.679, "duration": 3.601}, {"text": "quelque peu prosa\u00efque mais important je", "start": 6844.239, "duration": 3.44}, {"text": "souhaite vous interroger au sujet des", "start": 6846.28, "duration": 3.48}, {"text": "b\u00e2es publicitaire accroch\u00e9s pour sur les", "start": 6847.679, "duration": 3.601}, {"text": "monuments nationaux lorsqu'ils sont en", "start": 6849.76, "duration": 3.359}, {"text": "cours de travaux de r\u00e9novation pour", "start": 6851.28, "duration": 3.919}, {"text": "rappel la loi de finan pour 2007 a cr\u00e9\u00e9", "start": 6853.119, "duration": 3.48}, {"text": "la possibilit\u00e9 de d\u00e9roger \u00e0", "start": 6855.199, "duration": 3.081}, {"text": "l'interdiction d'affichage publicitaire", "start": 6856.599, "duration": 3.241}, {"text": "sur les monuments historiques dans le", "start": 6858.28, "duration": 3.28}, {"text": "cas des b\u00e2ches mises en place sur les", "start": 6859.84, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9chafaudages \u00e0 l'occasion de travaux", "start": 6861.56, "duration": 4.44}, {"text": "ext\u00e9rieurs cette d\u00e9rogation est soumise", "start": 6863.679, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 autorisation et les recettes per\u00e7ues", "start": 6866.0, "duration": 3.52}, {"text": "par le propri\u00e9taire sont affect\u00e9es au", "start": 6867.88, "duration": 3.4}, {"text": "financement des travaux cela peut", "start": 6869.52, "duration": 3.679}, {"text": "repr\u00e9senter une manne financi\u00e8re", "start": 6871.28, "duration": 3.359}, {"text": "importante pour certains monuments", "start": 6873.199, "duration": 2.841}, {"text": "quelle est votre position sur la", "start": 6874.639, "duration": 4.04}, {"text": "prolongation de cette d\u00e9rogation j'en", "start": 6876.04, "duration": 4.24}, {"text": "profite aussi pour signaler l'importance", "start": 6878.679, "duration": 3.44}, {"text": "d'accompagner notamment pour le petit", "start": 6880.28, "duration": 4.16}, {"text": "patrimoine en ruralit\u00e9 la mise en place", "start": 6882.119, "duration": 3.801}, {"text": "de protection provisoire en amont", "start": 6884.44, "duration": 4.0}, {"text": "b\u00e2chage miseord d's qui \u00e9vite en aval", "start": 6885.92, "duration": 4.199}, {"text": "des co\u00fbts de r\u00e9paration trop \u00e9lev\u00e9s on", "start": 6888.44, "duration": 3.239}, {"text": "voit trop souvent notamment en ruralit\u00e9", "start": 6890.119, "duration": 3.441}, {"text": "les b\u00e2timents d\u00e9t\u00e9riorer des d\u00e9cennies", "start": 6891.679, "duration": 4.161}, {"text": "avant que quelque chose ne soit", "start": 6893.56, "duration": 6.8}, {"text": "fait je vous remercie Delphine", "start": 6895.84, "duration": 4.52}, {"text": "lingeman merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 6900.44, "duration": 4.52}, {"text": "madame la ministre situ\u00e9 sur ma", "start": 6903.36, "duration": 2.96}, {"text": "circonscription dans le P d'ome le site", "start": 6904.96, "duration": 3.0}, {"text": "de gergeville a \u00e9crit une page de notre", "start": 6906.32, "duration": 3.759}, {"text": "histoire nationale c'est sur cette terre", "start": 6907.96, "duration": 3.679}, {"text": "volcanique que s'est d\u00e9roul\u00e9 l'un des", "start": 6910.079, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9pisodes les plus marquants de la Guerre", "start": 6911.639, "duration": 3.04}, {"text": "des Gaules avec la victoire de", "start": 6913.36, "duration": 4.68}, {"text": "verintjectoris face \u00e0 Jules C\u00e9sar apr\u00e8s", "start": 6914.679, "duration": 4.92}, {"text": "l'ouverture du mus\u00e9e arch\u00e9ologique de la", "start": 6918.04, "duration": 3.079}, {"text": "bataille de gergoville nous avons", "start": 6919.599, "duration": 3.761}, {"text": "c\u00e9l\u00e9br\u00e9 l'ann\u00e9e anniversaire le 5e", "start": 6921.119, "duration": 3.881}, {"text": "anniversaire vendredi dernier une", "start": 6923.36, "duration": 3.16}, {"text": "nouvelle \u00e9tape de valorisation de ce", "start": 6925.0, "duration": 3.84}, {"text": "site d'exception qui appartient \u00e0 l'\u00c9tat", "start": 6926.52, "duration": 4.679}, {"text": "est enclench\u00e9 avec le projet gergoville", "start": 6928.84, "duration": 4.399}, {"text": "et la cit\u00e9 des Gaulois port\u00e9 par la", "start": 6931.199, "duration": 3.841}, {"text": "R\u00e9gion le D\u00e9partement les EPCI et les", "start": 6933.239, "duration": 3.48}, {"text": "communes du territoire les relations", "start": 6935.04, "duration": 3.8}, {"text": "avec les services de l'\u00c9tat sont tr\u00e8s", "start": 6936.719, "duration": 4.88}, {"text": "constructives mobilis\u00e9 sur ce dossier je", "start": 6938.84, "duration": 4.52}, {"text": "voudrais revenir sur deux points qui", "start": 6941.599, "duration": 4.361}, {"text": "restent en suspend \u00e0 ce jour premier", "start": 6943.36, "duration": 4.719}, {"text": "point peut-on pr\u00e9voir que le minist\u00e8re", "start": 6945.96, "duration": 3.88}, {"text": "de la Culture confirme son partenariat", "start": 6948.079, "duration": 3.401}, {"text": "via la convention qui est en attente de", "start": 6949.84, "duration": 4.16}, {"text": "signature entre le mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie", "start": 6951.48, "duration": 4.48}, {"text": "nationale de Saint-Germain enly et le", "start": 6954.0, "duration": 4.84}, {"text": "Jey gergovi et le deux\u00e8me point peut-on", "start": 6955.96, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9galement pr\u00e9voir de finaliser le", "start": 6958.84, "duration": 4.68}, {"text": "partenariat entre le minist\u00e8re de la", "start": 6961.4, "duration": 5.0}, {"text": "Culture et le jib gerovi gergovi pour", "start": 6963.52, "duration": 5.04}, {"text": "optimiser la gestion de ce site pour", "start": 6966.4, "duration": 4.4}, {"text": "conclure je seraai tr\u00e8s heureuse de vous", "start": 6968.56, "duration": 4.519}, {"text": "accueillir \u00e0 gergovi pour puissiez", "start": 6970.8, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9couvrir ce lieu emprint d'histoire je", "start": 6973.079, "duration": 3.321}, {"text": "vous", "start": 6975.719, "duration": 3.281}, {"text": "remercie je vous remercie et nous", "start": 6976.4, "duration": 4.719}, {"text": "accueillons dans notre commission de", "start": 6979.0, "duration": 3.76}, {"text": "mani\u00e8re permanente", "start": 6981.119, "duration": 3.401}, {"text": "Pascale B \u00e0 qui nous souhaitons la", "start": 6982.76, "duration": 3.2}, {"text": "bienvenue et je on vous \u00e9coute pour", "start": 6984.52, "duration": 2.28}, {"text": "votre", "start": 6985.96, "duration": 3.08}, {"text": "question merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 6986.8, "duration": 4.359}, {"text": "madame la ministre je suis heureuse de", "start": 6989.04, "duration": 3.559}, {"text": "constater que vous \u00eates parvenu \u00e0", "start": 6991.159, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9server un budget de la culture dans", "start": 6992.599, "duration": 5.361}, {"text": "le PLF 2025 contraint l'objectif num\u00e9ro", "start": 6994.599, "duration": 6.921}, {"text": "4 de la mission culture du PLF 2025 vise", "start": 6997.96, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e0 favoriser un acc\u00e8s \u00e9quitable \u00e0 la", "start": 7001.52, "duration": 4.559}, {"text": "culture notamment gr\u00e2ce au d\u00e9veloppement", "start": 7003.52, "duration": 5.199}, {"text": "de l'\u00e9ducation artistique et culturelle", "start": 7006.079, "duration": 6.321}, {"text": "cette politique 100 % EAC \u00e0 l'\u00e9cole est", "start": 7008.719, "duration": 6.561}, {"text": "dot\u00e9 d'un financement \u00e0 hauteur de", "start": 7012.4, "duration": 5.799}, {"text": "31,96 million d'euros il est fix\u00e9 comme", "start": 7015.28, "duration": 5.799}, {"text": "objectif dans le budget 2025 que la part", "start": 7018.199, "duration": 5.361}, {"text": "des enfants scolaris\u00e9s en \u00e9cole ou au", "start": 7021.079, "duration": 4.52}, {"text": "coll\u00e8ge se voyant proposer une action", "start": 7023.56, "duration": 4.84}, {"text": "d'\u00e9ducation artistique et culturelle en", "start": 7025.599, "duration": 6.881}, {"text": "temps scolaire s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 80 % en 2025", "start": 7028.4, "duration": 6.239}, {"text": "pourtant malgr\u00e9 les financements et la", "start": 7032.48, "duration": 5.119}, {"text": "diversit\u00e9 des actions envisag\u00e9 20 % des", "start": 7034.639, "duration": 5.921}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves n'ont toujours pas acc\u00e8s \u00e0 l'EAC", "start": 7037.599, "duration": 6.281}, {"text": "et l'objectif fix\u00e9 pour 2024 a \u00e9t\u00e9 revu", "start": 7040.56, "duration": 7.92}, {"text": "\u00e0 la baisse pour 2025 de 85 \u00e0 80 %.", "start": 7043.88, "duration": 6.68}, {"text": "quels obstacles avez-vous constat\u00e9 au", "start": 7048.48, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9ploiement de l'EAC et comment aider", "start": 7050.56, "duration": 4.4}, {"text": "les enseignants \u00e0 mettre en place de", "start": 7053.0, "duration": 4.56}, {"text": "tels projets je vous remercie pour finir", "start": 7054.96, "duration": 5.32}, {"text": "priscat", "start": 7057.56, "duration": 2.72}, {"text": "Evenou merci merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 7060.679, "duration": 5.56}, {"text": "madame la ministre le jeu de soci\u00e9t\u00e9 est", "start": 7063.719, "duration": 4.44}, {"text": "reconnu comme une r\u00e9elle alternative aux", "start": 7066.239, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9crans et permet sa pratique dans sa", "start": 7068.159, "duration": 4.361}, {"text": "pratique de cr\u00e9er voir de cr\u00e9er des", "start": 7070.88, "duration": 3.0}, {"text": "liens entre les g\u00e9n\u00e9rations et entre les", "start": 7072.52, "duration": 3.36}, {"text": "jeunes eux- m\u00eames la pratique du jeu de", "start": 7073.88, "duration": 3.68}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 se d\u00e9veloppe au sein des \u00e9coles", "start": 7075.88, "duration": 3.56}, {"text": "ou des tiers-lieux et \u00e9galement", "start": 7077.56, "duration": 3.84}, {"text": "disponible \u00e0 travers la vente dans les", "start": 7079.44, "duration": 3.799}, {"text": "librairies ou les autres grandes", "start": 7081.4, "duration": 3.6}, {"text": "surfaces la France est d'ailleurs un", "start": 7083.239, "duration": 3.721}, {"text": "terreau reconnu de cr\u00e9ateur de jeux de", "start": 7085.0, "duration": 4.119}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et devrait pouvoir \u00eatre inscrit", "start": 7086.96, "duration": 4.44}, {"text": "comme un objet culturel et pourquoi pas", "start": 7089.119, "duration": 4.12}, {"text": "devenir une offre disponible via le", "start": 7091.4, "duration": 4.08}, {"text": "passculture le passculture qui comme", "start": 7093.239, "duration": 3.721}, {"text": "vous l'avez soulign\u00e9 est un formidable", "start": 7095.48, "duration": 3.4}, {"text": "outil permettant d'acc\u00e9der \u00e0 notre", "start": 7096.96, "duration": 4.56}, {"text": "culture et notre patrimoine conna\u00ee un", "start": 7098.88, "duration": 4.279}, {"text": "succ\u00e8s grandissant chaque ann\u00e9e et", "start": 7101.52, "duration": 3.599}, {"text": "d'ann\u00e9e en ann\u00e9e et ainsi permettrait", "start": 7103.159, "duration": 3.201}, {"text": "peut-\u00eatre de faire conna\u00eetre une", "start": 7105.119, "duration": 3.161}, {"text": "nouvelle forme de culture et de cr\u00e9ation", "start": 7106.36, "duration": 4.319}, {"text": "artistique pourquoi ainsi ne pas", "start": 7108.28, "duration": 4.0}, {"text": "permettre l'\u00e9largissement de ce passe", "start": 7110.679, "duration": 3.56}, {"text": "culture \u00e0 ces jeux de soci\u00e9t\u00e9 sans que", "start": 7112.28, "duration": 4.16}, {"text": "cela ne co\u00fbte le moindre euros \u00e0 l'\u00e9tat", "start": 7114.239, "duration": 4.321}, {"text": "voil\u00e0 une solution peut-\u00eatre simple", "start": 7116.44, "duration": 4.12}, {"text": "efficace et rapidement applicable je", "start": 7118.56, "duration": 4.679}, {"text": "vous remercie je vous remercie donc je", "start": 7120.56, "duration": 4.84}, {"text": "vous propose une suspension de 5 minutes", "start": 7123.239, "duration": 3.681}, {"text": "pour aller voter pour ceux qui n'ont pas", "start": 7125.4, "duration": 2.759}, {"text": "encore vot\u00e9 mais c'est vraiment 5", "start": 7126.92, "duration": 2.799}, {"text": "minutes et ensuite madame la ministre", "start": 7128.159, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9pondra \u00e0 vos questions nous reprenons", "start": 7129.719, "duration": 3.36}, {"text": "avec Monsieur qui va poser sa question", "start": 7131.28, "duration": 4.2}, {"text": "de une", "start": 7133.079, "duration": 2.401}, {"text": "minute ah merci merci madame la", "start": 7136.92, "duration": 5.239}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la ministre nos", "start": 7139.639, "duration": 4.44}, {"text": "fanfares danses et jeux traditionnels", "start": 7142.159, "duration": 3.08}, {"text": "qui composent notre patrimoine", "start": 7144.079, "duration": 3.281}, {"text": "immat\u00e9riel incarnne toute la diversit\u00e9", "start": 7145.239, "duration": 3.92}, {"text": "de la richesse culturel de la France et", "start": 7147.36, "duration": 3.839}, {"text": "renforce les liens sociaux et soci\u00e9taux", "start": 7149.159, "duration": 3.721}, {"text": "particuli\u00e8rement dans nos territoires", "start": 7151.199, "duration": 3.841}, {"text": "ruraux malheureusement les ressources", "start": 7152.88, "duration": 3.48}, {"text": "actuelles ne suffisent pas \u00e0 assurer la", "start": 7155.04, "duration": 2.679}, {"text": "transmission de ce patrimoine \u00e0 nos", "start": 7156.36, "duration": 2.92}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations futures car bien souvent ces", "start": 7157.719, "duration": 2.681}, {"text": "pratiques sont port\u00e9es par des", "start": 7159.28, "duration": 3.359}, {"text": "associations au faibles moyens", "start": 7160.4, "duration": 4.16}, {"text": "dans le cadre du PLF pour 2024 avec mes", "start": 7162.639, "duration": 3.201}, {"text": "coll\u00e8gues nous avions propos\u00e9 que le", "start": 7164.56, "duration": 3.0}, {"text": "plan fanfare port\u00e9 par le minist\u00e8re de", "start": 7165.84, "duration": 3.6}, {"text": "la culture soit renforc\u00e9 et \u00e9largi aux", "start": 7167.56, "duration": 3.4}, {"text": "autres expressions artistiqu", "start": 7169.44, "duration": 3.679}, {"text": "traditionnel ce nouveau plan fanfare", "start": 7170.96, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9voluerait ainsi vers un vaste programme", "start": 7173.119, "duration": 3.12}, {"text": "art et tradition qui inclurait nos", "start": 7174.92, "duration": 3.48}, {"text": "fanfar harmonie danse et jeux", "start": 7176.239, "duration": 4.4}, {"text": "traditionnel malgr\u00e9 l'adoption unanime", "start": 7178.4, "duration": 3.239}, {"text": "de cette proposition par notre", "start": 7180.639, "duration": 2.401}, {"text": "commission l'an dernier celle-ci n'a", "start": 7181.639, "duration": 3.281}, {"text": "finalement pas \u00e9t\u00e9 mise en place aussi", "start": 7183.04, "duration": 3.36}, {"text": "je la d\u00e9pose \u00e0 nouveau cette ann\u00e9e dans", "start": 7184.92, "duration": 3.64}, {"text": "le PLF ce report souligne l'urgence de", "start": 7186.4, "duration": 3.48}, {"text": "se mobiliser pour pr\u00e9server notre", "start": 7188.56, "duration": 3.639}, {"text": "patrimoine et nos tradition en janvier", "start": 7189.88, "duration": 3.6}, {"text": "dernier vous prononciez cette phrase", "start": 7192.199, "duration": 2.641}, {"text": "madame la ministre lors de vos v\u0153ux aux", "start": 7193.48, "duration": 3.159}, {"text": "acteurs culturels j'ai parl\u00e9 de la", "start": 7194.84, "duration": 3.2}, {"text": "ruralit\u00e9 et j'ai voulu en faire la", "start": 7196.639, "duration": 2.841}, {"text": "priorit\u00e9 du d\u00e9but de ma mission", "start": 7198.04, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9affirmer dans vos propos ce soir je je", "start": 7199.48, "duration": 5.719}, {"text": "vous cite je tiens \u00e0 la ruralit\u00e9 aussi", "start": 7202.44, "duration": 4.04}, {"text": "j'ai l'intime conviction que nous", "start": 7205.199, "duration": 2.601}, {"text": "pourrons compter sur votre soutien sur", "start": 7206.48, "duration": 2.719}, {"text": "cette proposition fortement soutenue", "start": 7207.8, "duration": 3.2}, {"text": "dans nore territoires ruraux je", "start": 7209.199, "duration": 2.92}, {"text": "souhaitais ainsi conna\u00eetre votre", "start": 7211.0, "duration": 2.52}, {"text": "proposition madame le ministre sur ce", "start": 7212.119, "duration": 2.921}, {"text": "sujet je vous", "start": 7213.52, "duration": 4.159}, {"text": "remercie bien je vous remercie donc nous", "start": 7215.04, "duration": 4.4}, {"text": "donnons la parole \u00e0 madame la ministre", "start": 7217.679, "duration": 2.56}, {"text": "de la", "start": 7219.44, "duration": 4.36}, {"text": "Culture merci Madame la pr\u00e9sidente donc", "start": 7220.239, "duration": 9.721}, {"text": "en r\u00e9ponse \u00e0 berort sur le euh alors", "start": 7223.8, "duration": 9.2}, {"text": "j'ai le mus\u00e9e sur le mont sa-michel", "start": 7229.96, "duration": 5.52}, {"text": "c'est \u00e7a alors d'abord le minist\u00e8re de", "start": 7233.0, "duration": 6.599}, {"text": "la Culture a mis 16 ETP c'est le", "start": 7235.48, "duration": 5.719}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture pour", "start": 7239.599, "duration": 3.441}, {"text": "l'\u00e9tablissement public du monts-michel", "start": 7241.199, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 les seuls effectifs qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 7243.04, "duration": 4.88}, {"text": "ajout\u00e9s et c'est sur le minist\u00e8re de la", "start": 7245.52, "duration": 5.96}, {"text": "Culture alors il y a d'ailleurs j'y", "start": 7247.92, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9tais au moment du passage de la flamme", "start": 7251.48, "duration": 4.639}, {"text": "et on m'a quand m\u00eame souvl\u00e9 le le sujet", "start": 7253.32, "duration": 4.319}, {"text": "euh", "start": 7256.119, "duration": 3.6}, {"text": "sur le questionnement sur le mod\u00e8le", "start": 7257.639, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9conomique oui on y \u00e9tait ensemble c'est", "start": 7259.719, "duration": 4.641}, {"text": "pour \u00e7a que je je", "start": 7261.28, "duration": 8.2}, {"text": "pardon je je je suis euh po", "start": 7264.36, "duration": 8.279}, {"text": "ch non mais euh vous vous souvenez on en", "start": 7269.48, "duration": 5.0}, {"text": "avait parl\u00e9 parce que il y a un sujet", "start": 7272.639, "duration": 3.401}, {"text": "sur le mod\u00e8le \u00e9conomique qui s'essouffle", "start": 7274.48, "duration": 2.96}, {"text": "un peu certains veulent enfin il y a des", "start": 7276.04, "duration": 2.92}, {"text": "collectivit\u00e9s qui veulent se d\u00e9sengager", "start": 7277.44, "duration": 3.239}, {"text": "on a tout le sujet le ministre de la", "start": 7278.96, "duration": 3.719}, {"text": "Culture le minist\u00e8re de la Culture reste", "start": 7280.679, "duration": 4.721}, {"text": "tr\u00e8s engag\u00e9 sur ce sujet et d'ailleurs", "start": 7282.679, "duration": 4.721}, {"text": "le Conseil R\u00e9gional de bretaille a", "start": 7285.4, "duration": 4.12}, {"text": "confirm\u00e9 d'ailleurs la d\u00e9cision de", "start": 7287.4, "duration": 4.16}, {"text": "sortir de la gouvernance on l'avait", "start": 7289.52, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0 il sortirait en", "start": 7291.56, "duration": 4.36}, {"text": "2025 euh et donc et de supprimer le", "start": 7293.4, "duration": 3.96}, {"text": "financement qui va avec donc je pense", "start": 7295.92, "duration": 4.96}, {"text": "qu'il faut revoir ce sujet de euh", "start": 7297.36, "duration": 7.16}, {"text": "de de cette gouvernance mais je je ve", "start": 7300.88, "duration": 5.199}, {"text": "vous dire moi le minist\u00e8re de la Culture", "start": 7304.52, "duration": 3.04}, {"text": "il tient ses engagements on bougera on", "start": 7306.079, "duration": 3.201}, {"text": "changera pas donc je voudrais quand m\u00eame", "start": 7307.56, "duration": 2.92}, {"text": "que les collectivit\u00e9s aussi tiennent", "start": 7309.28, "duration": 2.919}, {"text": "leurs engagements donc voil\u00e0 sur le", "start": 7310.48, "duration": 3.36}, {"text": "monsage Michel mais c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 on", "start": 7312.199, "duration": 4.161}, {"text": "l'avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 c'\u00e9tait extr\u00eamement", "start": 7313.84, "duration": 5.359}, {"text": "fragilis\u00e9 alors ensuite monsieur Diwara", "start": 7316.36, "duration": 5.96}, {"text": "sur les cultures urbaine il y a 200ion6", "start": 7319.199, "duration": 6.0}, {"text": "sur je vous vois pas il y a 2006 sur les", "start": 7322.32, "duration": 5.919}, {"text": "MJC sur les cr\u00e9dits que j'ai reconduit", "start": 7325.199, "duration": 5.361}, {"text": "il y a aussi tout l'aspect de sur les", "start": 7328.239, "duration": 5.281}, {"text": "cultures urbaines et populaires on a", "start": 7330.56, "duration": 5.119}, {"text": "augment\u00e9 les cr\u00e9dits et d'ailleurs \u00e0", "start": 7333.52, "duration": 6.24}, {"text": "Paris biancali \u00e0 la Villette \u00e0 relance", "start": 7335.679, "duration": 6.241}, {"text": "\u00e9videmment un grand plan sur les", "start": 7339.76, "duration": 3.2}, {"text": "cultures urbaines et les cultures", "start": 7341.92, "duration": 2.679}, {"text": "populaires \u00e0 la", "start": 7342.96, "duration": 3.159}, {"text": "Villette", "start": 7344.599, "duration": 6.681}, {"text": "euh voil\u00e0 ensuite sur Virginie dub muler", "start": 7346.119, "duration": 7.96}, {"text": "donc elle est partie mais voil\u00e0 sur le", "start": 7351.28, "duration": 4.959}, {"text": "sur son orchestre le le minist\u00e8re de la", "start": 7354.079, "duration": 3.841}, {"text": "Culture parce qu'il est pas labilis\u00e9", "start": 7356.239, "duration": 3.121}, {"text": "parce qu'il y a une histoire de de", "start": 7357.92, "duration": 2.96}, {"text": "crit\u00e8res notamment sur les emplois", "start": 7359.36, "duration": 4.08}, {"text": "permanents au sein de l'orchestre pour", "start": 7360.88, "duration": 5.56}, {"text": "\u00eatre labellis\u00e9 il y a des crit\u00e8res et l\u00e0", "start": 7363.44, "duration": 4.52}, {"text": "on n'a pas tous les crit\u00e8res pour autant", "start": 7366.44, "duration": 4.239}, {"text": "le minist\u00e8re de la Culture rajoute 50000", "start": 7367.96, "duration": 6.6}, {"text": "\u20ac outre les 600000 \u20ac qu'apporte d\u00e9j\u00e0 le", "start": 7370.679, "duration": 5.48}, {"text": "minist\u00e8re de la Culture donc c'\u00e9tait", "start": 7374.56, "duration": 3.84}, {"text": "pour lui confirmer cela et puis la", "start": 7376.159, "duration": 3.881}, {"text": "remercier puisque effectivement avec", "start": 7378.4, "duration": 3.679}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Espagnac c'est eux qui ont les", "start": 7380.04, "duration": 4.44}, {"text": "deux s\u00e9natrices et d\u00e9put\u00e9 elles ont", "start": 7382.079, "duration": 5.08}, {"text": "ensemble port\u00e9 la mission ruralit\u00e9 d\u00e8s", "start": 7384.48, "duration": 5.599}, {"text": "le mois de f\u00e9vrier de m\u00e9moire et euh le", "start": 7387.159, "duration": 4.721}, {"text": "plan qui en a d\u00e9coul\u00e9 c'\u00e9tait suite au", "start": 7390.079, "duration": 3.801}, {"text": "aux 23 recommandations qu'elles avaient", "start": 7391.88, "duration": 3.92}, {"text": "faites dans le cadre du Plan ruralit\u00e9", "start": 7393.88, "duration": 4.48}, {"text": "qu'elle m'avait remis dans leur rapport", "start": 7395.8, "duration": 6.0}, {"text": "euh ensuite violette spelbut alors sur", "start": 7398.36, "duration": 5.12}, {"text": "la part individuelle et la part", "start": 7401.8, "duration": 4.399}, {"text": "collective sur sur la part collective et", "start": 7403.48, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a rel\u00e8ve de l'\u00e9ducation nationale alors", "start": 7406.199, "duration": 5.161}, {"text": "effectivement on a un sujet sur la part", "start": 7408.28, "duration": 4.68}, {"text": "collective de l'augmenter mais c'est ce", "start": 7411.36, "duration": 3.04}, {"text": "que je disis tout \u00e0 l'heure les cr\u00e9dits", "start": 7412.96, "duration": 3.199}, {"text": "sont pas totalement utilis\u00e9s donc c'est", "start": 7414.4, "duration": 3.36}, {"text": "de voir comment on augmente c'est", "start": 7416.159, "duration": 3.0}, {"text": "l'utilisation des cr\u00e9dits sur la part", "start": 7417.76, "duration": 3.52}, {"text": "collective et c'est li\u00e9 \u00e0 la mobilit\u00e9", "start": 7419.159, "duration": 4.08}, {"text": "parce que on a eu une une r\u00e9flexion mais", "start": 7421.28, "duration": 3.56}, {"text": "euh je sais pas si vous vous souvenez", "start": 7423.239, "duration": 3.681}, {"text": "euh parce que vous me l'aviez \u00e9voqu\u00e9", "start": 7424.84, "duration": 3.68}, {"text": "lorsqu'on s'\u00e9tait rencontr\u00e9 sur le plan", "start": 7426.92, "duration": 4.199}, {"text": "ruralit\u00e9 c'\u00e9tait de dire est-ce que sur", "start": 7428.52, "duration": 5.52}, {"text": "euh la part collective est-ce que le", "start": 7431.119, "duration": 6.241}, {"text": "montant des transports on l'int\u00e8gre dans", "start": 7434.04, "duration": 5.72}, {"text": "le dans la part collective moi j'y \u00e9tais", "start": 7437.36, "duration": 3.56}, {"text": "pas favorable parce qu'on diminuait", "start": 7439.76, "duration": 3.399}, {"text": "d'autant en fait la la part consacr\u00e9e \u00e0", "start": 7440.92, "duration": 4.0}, {"text": "l'action culturelle en elle-m\u00eame et donc", "start": 7443.159, "duration": 3.281}, {"text": "on a trouv\u00e9 des dispositifs avec des", "start": 7444.92, "duration": 3.84}, {"text": "partenariats avec des collectivit\u00e9 pour", "start": 7446.44, "duration": 4.199}, {"text": "favoriser cette mobilit\u00e9 plus facilement", "start": 7448.76, "duration": 3.959}, {"text": "exemple le transport scolaire qui est", "start": 7450.639, "duration": 4.52}, {"text": "assur\u00e9 par la collectivit\u00e9 en par exle", "start": 7452.719, "duration": 4.761}, {"text": "en milieu rural ou m\u00eame parfois dans des", "start": 7455.159, "duration": 3.161}, {"text": "zones", "start": 7457.48, "duration": 3.0}, {"text": "urbaines le transport qui d\u00e9pose les", "start": 7458.32, "duration": 3.839}, {"text": "enfants le matin et qui qui les ram\u00e8ne", "start": 7460.48, "duration": 3.199}, {"text": "le soir peut \u00eatre utilis\u00e9 en journ\u00e9e", "start": 7462.159, "duration": 2.52}, {"text": "pour emmener les enfants sur des", "start": 7463.679, "duration": 2.761}, {"text": "activit\u00e9s culturelles donc l\u00e0 on a des", "start": 7464.679, "duration": 4.241}, {"text": "exp\u00e9rimentations qu'on va g\u00e9n\u00e9ralis", "start": 7466.44, "duration": 4.36}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliser comme d'ailleurs c'est vous", "start": 7468.92, "duration": 3.52}, {"text": "qui meaviez qui m'en aviez parl\u00e9 comme", "start": 7470.8, "duration": 3.64}, {"text": "le dispositif Caravel dans l'Est de la", "start": 7472.44, "duration": 3.48}, {"text": "France qu'on voudrait \u00e9videmment faire", "start": 7474.44, "duration": 6.32}, {"text": "remonter vers le nord voil\u00e0 alors euh", "start": 7475.92, "duration": 8.719}, {"text": "madame tal", "start": 7480.76, "duration": 3.879}, {"text": "poan alors vous dites l'extr\u00eame droite", "start": 7485.76, "duration": 5.399}, {"text": "emp\u00eache la libert\u00e9 de cr\u00e9ation je veux", "start": 7488.8, "duration": 3.96}, {"text": "pas pol\u00e9mique mais l'extr\u00eame gauche un", "start": 7491.159, "duration": 4.08}, {"text": "petit peu aussi parce que \u00e7a me remonte", "start": 7492.76, "duration": 4.6}, {"text": "aussi non mais il y a quandme non mais", "start": 7495.239, "duration": 4.48}, {"text": "alors je veux pas non mais alors pardon", "start": 7497.36, "duration": 4.64}, {"text": "mais il y a des ENF comme ministre de la", "start": 7499.719, "duration": 5.4}, {"text": "C non mais bah si mais non mais monsieur", "start": 7502.0, "duration": 6.159}, {"text": "Caron c'est aussi non mais j'ai aussi \u00e7a", "start": 7505.119, "duration": 5.641}, {"text": "me remonte aussi de la part de DRAC ou", "start": 7508.159, "duration": 5.721}, {"text": "parfois de pr\u00e9fet je ve vous dire l\u00e0 o\u00f9", "start": 7510.76, "duration": 5.0}, {"text": "il y a une conjonction des deux c'est", "start": 7513.88, "duration": 3.44}, {"text": "quand il y a des mouvements par exemple", "start": 7515.76, "duration": 3.479}, {"text": "sur des mouvements li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cologie et", "start": 7517.32, "duration": 4.879}, {"text": "moi je suis sur des manifestations on a", "start": 7519.239, "duration": 5.161}, {"text": "parfois une une conjonction des deux il", "start": 7522.199, "duration": 4.321}, {"text": "y a un spectacle une activit\u00e9 culturelle", "start": 7524.4, "duration": 5.0}, {"text": "on a une manifestation et parfois on a", "start": 7526.52, "duration": 5.88}, {"text": "des entraves \u00e0 certains spectacles ou", "start": 7529.4, "duration": 4.799}, {"text": "des animations culturelles en raison", "start": 7532.4, "duration": 5.08}, {"text": "mais bien s\u00fbr bah je donne et ben don et", "start": 7534.199, "duration": 5.52}, {"text": "ben dans la Creuse dans le Nord \u00e0 Lille", "start": 7537.48, "duration": 5.28}, {"text": "dans \u00e0 la Sorbonne c'est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 bon", "start": 7539.719, "duration": 5.161}, {"text": "alors ok donc tout va bien donc il y a", "start": 7542.76, "duration": 4.68}, {"text": "que l'extr\u00eame droite mais au contraire", "start": 7544.88, "duration": 4.52}, {"text": "il faut qu'on puisse se dire \u00e7a et", "start": 7547.44, "duration": 4.48}, {"text": "Madame non mais non mais c'est non mais", "start": 7549.4, "duration": 4.239}, {"text": "attendez bah alors ce qu' l\u00e0 tout va", "start": 7551.92, "duration": 4.279}, {"text": "bien et et et comme ministre je peux je", "start": 7553.639, "duration": 4.48}, {"text": "peux pas nier ce qui me remonte je vous", "start": 7556.199, "duration": 5.161}, {"text": "le dis monsieur Caron et ben je viens de", "start": 7558.119, "duration": 6.401}, {"text": "Monsieur Caron monsieur", "start": 7561.36, "duration": 6.56}, {"text": "Caron monsieur non ah bah si Monsieur", "start": 7564.52, "duration": 5.44}, {"text": "Caron quand vous m'interpellez je vous", "start": 7567.92, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9ponds y compris quand il y a par ex", "start": 7569.96, "duration": 4.4}, {"text": "dans le 18e je vous r\u00e9ponds donc l\u00e0 je", "start": 7572.119, "duration": 3.761}, {"text": "vous r\u00e9ponds si vous voulez qu'on", "start": 7574.36, "duration": 3.4}, {"text": "pol\u00e9mique pe bien oui vous avez raison", "start": 7575.88, "duration": 3.96}, {"text": "on va peut-\u00eatre s'arr\u00eater l\u00e0 s'il vous", "start": 7577.76, "duration": 4.919}, {"text": "pla\u00eet oui non mais elle va vous r\u00e9pondre", "start": 7579.84, "duration": 4.6}, {"text": "elle va r\u00e9pondre mais je pense que", "start": 7582.679, "duration": 3.56}, {"text": "Madame la Ministre elle peut aussi", "start": 7584.44, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9pondre au au d\u00e9put\u00e9s qui n'avaent pas", "start": 7586.239, "duration": 4.761}, {"text": "la parole apr\u00e8s peut-\u00eatre dans le", "start": 7589.239, "duration": 3.281}, {"text": "couloir parce que l\u00e0 on va pas y arriver", "start": 7591.0, "duration": 4.119}, {"text": "sinon vraiment mais voil\u00e0 merci Monsieur", "start": 7592.52, "duration": 5.199}, {"text": "Caron avait pas pos\u00e9 de question il m'a", "start": 7595.119, "duration": 6.361}, {"text": "interpell mais c'est sans aucune", "start": 7597.719, "duration": 6.721}, {"text": "pol\u00e9mique de ma part", "start": 7601.48, "duration": 2.96}, {"text": "je non non mais attendez non c'est pas", "start": 7604.679, "duration": 5.161}, {"text": "du tout le genre non non mais pour vous", "start": 7607.48, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9pondre et bien s\u00fbr que je soit comme", "start": 7609.84, "duration": 3.719}, {"text": "ministre de la Culture en disant on nous", "start": 7611.92, "duration": 3.08}, {"text": "a emp\u00eacher sur des activit\u00e9s ou des", "start": 7613.559, "duration": 3.04}, {"text": "festivals ou des spectacles je ne le", "start": 7615.0, "duration": 3.92}, {"text": "souhaite pas quel que soit l'entrave je", "start": 7616.599, "duration": 4.52}, {"text": "suis pour la diversit\u00e9 et la libert\u00e9 de", "start": 7618.92, "duration": 4.239}, {"text": "cr\u00e9ation vous me trouverez \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s", "start": 7621.119, "duration": 3.881}, {"text": "et d'ailleurs budg\u00e9tairement il n'y a", "start": 7623.159, "duration": 3.08}, {"text": "pas de r\u00e9duction sur la libert\u00e9 de", "start": 7625.0, "duration": 3.32}, {"text": "cr\u00e9ation rappelez-vous m\u00eame pour la", "start": 7626.239, "duration": 3.641}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture vous avez vu il y", "start": 7628.32, "duration": 3.399}, {"text": "a eu des pol\u00e9miques j'ai soutenu la", "start": 7629.88, "duration": 4.359}, {"text": "libert\u00e9 la libert\u00e9 de cr\u00e9ation et la", "start": 7631.719, "duration": 4.96}, {"text": "libert\u00e9 artistique c'est ce qui fait", "start": 7634.239, "duration": 4.4}, {"text": "c'est ce qui fait que les uns et les", "start": 7636.679, "duration": 4.201}, {"text": "autres on soit aussi diff\u00e9rent et qu'on", "start": 7638.639, "duration": 4.04}, {"text": "puisse pass s'affronter mais qu'on", "start": 7640.88, "duration": 3.44}, {"text": "puisse avoir aussi des \u00e9changes et des", "start": 7642.679, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9bats sur l'appr\u00e9ciation de certains", "start": 7644.32, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements donc la libert\u00e9 de cr\u00e9ation", "start": 7646.679, "duration": 4.241}, {"text": "la diversit\u00e9 de la cr\u00e9ation vous me", "start": 7649.0, "duration": 3.719}, {"text": "trouverez \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s et le budget le", "start": 7650.92, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9montre puisque j'ai maintenu notamment", "start": 7652.719, "duration": 4.761}, {"text": "sur le spectacle vivant cette libert\u00e9 de", "start": 7655.28, "duration": 4.48}, {"text": "cr\u00e9ation voil\u00e0 je vous le dis je suis", "start": 7657.48, "duration": 5.719}, {"text": "tr\u00e8s au clair l\u00e0-dessus mais alors non", "start": 7659.76, "duration": 5.359}, {"text": "mais sur les collectivit\u00e9s je je vaux", "start": 7663.199, "duration": 4.0}, {"text": "vous dire le partout o\u00f9 je suis all\u00e9e et", "start": 7665.119, "duration": 3.161}, {"text": "compris sur certains contrats de", "start": 7667.199, "duration": 3.241}, {"text": "territoire que j'ai engag\u00e9 que j'ai", "start": 7668.28, "duration": 3.68}, {"text": "sign\u00e9 et que d'autres je suis en train", "start": 7670.44, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9laborer les \u00e9lus que je vois quelle", "start": 7671.96, "duration": 3.639}, {"text": "que soit leur couleur politique je", "start": 7674.4, "duration": 3.679}, {"text": "re\u00e7ois tout le monde il donneent la", "start": 7675.599, "duration": 4.161}, {"text": "priorit\u00e9 \u00e0 la culture je vous le dis", "start": 7678.079, "duration": 3.281}, {"text": "c'est vraiment et quelle que soit la", "start": 7679.76, "duration": 3.879}, {"text": "couleur politique l'engagement culturel", "start": 7681.36, "duration": 5.199}, {"text": "est tr\u00e8s fort", "start": 7683.639, "duration": 2.92}, {"text": "pour non mais je je ne dis pas que \u00e7a", "start": 7687.639, "duration": 4.08}, {"text": "n'existe pas il y a \u00e7a n'est pas", "start": 7689.8, "duration": 4.799}, {"text": "uniquement la censure qui fait qu' la la", "start": 7691.719, "duration": 4.44}, {"text": "cr\u00e9ation en moins c'est qu'il y a des", "start": 7694.599, "duration": 3.56}, {"text": "structures qui ont \u00e9t\u00e9 aussi fragilis\u00e9es", "start": 7696.159, "duration": 4.0}, {"text": "je vous ai dit j'ai charg\u00e9 Christopher", "start": 7698.159, "duration": 4.281}, {"text": "miles et je l'annonce tr\u00e8s prochainement", "start": 7700.159, "duration": 4.241}, {"text": "pour une mission sur le spectacle vivant", "start": 7702.44, "duration": 4.119}, {"text": "et sur la cr\u00e9ation pour justement", "start": 7704.4, "duration": 4.159}, {"text": "comment on soutient cette libert\u00e9 de", "start": 7706.559, "duration": 4.281}, {"text": "cr\u00e9ation et sur le spectacle vivant", "start": 7708.559, "duration": 4.281}, {"text": "voil\u00e0 et donc c'est l\u00e0-dessus je suis", "start": 7710.84, "duration": 5.359}, {"text": "tr\u00e8s au clair", "start": 7712.84, "duration": 3.359}, {"text": "ensuite euh madame Banier sur les b\u00e2es", "start": 7716.679, "duration": 4.44}, {"text": "publicitaires moi je suis d'accord je", "start": 7719.52, "duration": 3.639}, {"text": "veux vous dire comme \u00e9lu 18e", "start": 7721.119, "duration": 3.241}, {"text": "arrondissement l'\u00e9cole militaire et", "start": 7723.159, "duration": 2.681}, {"text": "l'H\u00f4tel national des Invalides c'est", "start": 7724.36, "duration": 2.96}, {"text": "quand m\u00eame magnifique c'est vrai qu'on a", "start": 7725.84, "duration": 2.719}, {"text": "eu des b\u00e2ches pendant un moment mais", "start": 7727.32, "duration": 2.68}, {"text": "quand vous voyez maintenant sans b\u00e2es", "start": 7728.559, "duration": 2.321}, {"text": "les monuments sont quand m\u00eame", "start": 7730.0, "duration": 3.28}, {"text": "magnifiques il y a \u00e7a permet l'h\u00f4tel de", "start": 7730.88, "duration": 4.92}, {"text": "la Marine \u00e7a a \u00e9t\u00e9 aussi un financement", "start": 7733.28, "duration": 4.64}, {"text": "publicitaire pourquoi s'en priv\u00e9 alors", "start": 7735.8, "duration": 4.52}, {"text": "c'est vrai que \u00e7a peut \u00eatre d\u00e9sagr\u00e9able", "start": 7737.92, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre pas si beau que \u00e7a parfois", "start": 7740.32, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre beau parce que les b\u00e2es", "start": 7742.559, "duration": 3.64}, {"text": "commencent \u00e0 avoir \u00e0 repr\u00e9senter aussi", "start": 7743.96, "duration": 3.84}, {"text": "de mani\u00e8re tr\u00e8s artistique certaines", "start": 7746.199, "duration": 5.0}, {"text": "repr\u00e9sentations donc voil\u00e0 ensuite", "start": 7747.8, "duration": 6.799}, {"text": "sur et sur le patrimoine rural sur les", "start": 7751.199, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9videmment je suis d'accord avec vous", "start": 7754.599, "duration": 5.761}, {"text": "donc ensuite madame lingem sur le mus\u00e9e", "start": 7756.84, "duration": 5.92}, {"text": "de gergovi non parce que c'est c'est les", "start": 7760.36, "duration": 3.6}, {"text": "cours un peu de ma fille donc c'est pour", "start": 7762.76, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e7a que j'avais l'impression d'\u00eatre en", "start": 7763.96, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition ou en r\u00e9vision alors moi je", "start": 7765.36, "duration": 4.16}, {"text": "vous confirme parce que l\u00e0 le projet", "start": 7768.199, "duration": 3.04}, {"text": "n'est pas encore totalement circonscrit", "start": 7769.52, "duration": 3.119}, {"text": "vous le savez et donc moi je vous", "start": 7771.239, "duration": 2.92}, {"text": "confirme que le partenariat avec Line", "start": 7772.639, "duration": 3.92}, {"text": "rap le mus\u00e9e d'arch\u00e9ologie nationale", "start": 7774.159, "duration": 4.56}, {"text": "c'est valid\u00e9 la convention va pouvoir\u00eare", "start": 7776.559, "duration": 4.801}, {"text": "sign\u00e9e donc \u00e7a j'ai j'ai pas de probl\u00e8me", "start": 7778.719, "duration": 5.161}, {"text": "sur l'engagement du minist\u00e8re voil\u00e0", "start": 7781.36, "duration": 4.759}, {"text": "ensuite Monsieur", "start": 7783.88, "duration": 5.09}, {"text": "B ah Madame B pardon", "start": 7786.119, "duration": 6.0}, {"text": "[Rires]", "start": 7788.97, "duration": 4.95}, {"text": "alors sur l'\u00e9ducation artistique et", "start": 7792.119, "duration": 3.12}, {"text": "culturelle vous avez raison il y a une", "start": 7793.92, "duration": 3.36}, {"text": "baisse parce qu'on a on a le temps de", "start": 7795.239, "duration": 3.601}, {"text": "formation parce que quand le pr\u00e9sident", "start": 7797.28, "duration": 4.16}, {"text": "de la R\u00e9publique a \u00e0 annonc\u00e9 la", "start": 7798.84, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9ducation artistique et culturelle", "start": 7801.44, "duration": 3.48}, {"text": "obligatoire \u00e0 l'\u00e9cole \u00e7a suppose qu'on", "start": 7803.04, "duration": 3.4}, {"text": "est des enseignements form\u00e9s en", "start": 7804.92, "duration": 2.96}, {"text": "cons\u00e9quence d'ailleurs vous voyez", "start": 7806.44, "duration": 3.199}, {"text": "beaucoup dans certains \u00e9tablissements l\u00e0", "start": 7807.88, "duration": 3.44}, {"text": "on n pas d'enseignement form\u00e9 on prend", "start": 7809.639, "duration": 3.641}, {"text": "des animateurs on a un petit peu de", "start": 7811.32, "duration": 4.52}, {"text": "parfois des duos des duos o\u00f9 on on on", "start": 7813.28, "duration": 4.12}, {"text": "fait un peu avec le p\u00e9riscolaire avec", "start": 7815.84, "duration": 4.799}, {"text": "des animateurs avec le p\u00e9riscolaire mais", "start": 7817.4, "duration": 6.199}, {"text": "franchement partout o\u00f9 on va euh tout le", "start": 7820.639, "duration": 5.08}, {"text": "monde est favorable \u00e0 l'\u00e9ducation", "start": 7823.599, "duration": 3.801}, {"text": "artistique et culturelle de mani\u00e8re", "start": 7825.719, "duration": 2.92}, {"text": "obligatoire dans les \u00e9tablissements", "start": 7827.4, "duration": 2.279}, {"text": "maintenant il faut que le nombre", "start": 7828.639, "duration": 2.48}, {"text": "d'enseignants et de formation suiveent", "start": 7829.679, "duration": 5.56}, {"text": "voil\u00e0 euh sur Madame Prisc tevno Priska", "start": 7831.119, "duration": 7.08}, {"text": "oui sur les jeux de soci\u00e9t\u00e9 alors sur le", "start": 7835.239, "duration": 5.88}, {"text": "passeculture le fait d'y acc\u00e9der l\u00e0 o\u00f9", "start": 7838.199, "duration": 5.601}, {"text": "votre votre proposition est int\u00e9ressante", "start": 7841.119, "duration": 4.321}, {"text": "parce que je l'ai vu sur des jeunes", "start": 7843.8, "duration": 3.359}, {"text": "pardon en milieu hospitalier notamment", "start": 7845.44, "duration": 4.639}, {"text": "euh en p\u00e9dopsychiatrie ou en psychiatrie", "start": 7847.159, "duration": 4.641}, {"text": "o\u00f9 certains euh", "start": 7850.079, "duration": 3.881}, {"text": "jeu de plus en plus parce que le jeu de", "start": 7851.8, "duration": 3.48}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 on a l'impression qu'on parle du", "start": 7853.96, "duration": 4.159}, {"text": "jeu de loi ou ou du Monopoly et \u00e7a s'est", "start": 7855.28, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup d\u00e9velopp\u00e9 notamment pour", "start": 7858.119, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9veil pour la socialisation ou pour", "start": 7859.4, "duration": 4.279}, {"text": "certaines pathologies pour des pour des", "start": 7861.679, "duration": 6.721}, {"text": "adolescents euh o\u00f9 \u00e7a les aide \u00e0 \u00e0 \u00e0 un", "start": 7863.679, "duration": 7.681}, {"text": "plus grand \u00e9veil donc moi je je suis pas", "start": 7868.4, "duration": 5.159}, {"text": "oppos\u00e9 par principe voil\u00e0 donc apr\u00e8s", "start": 7871.36, "duration": 3.92}, {"text": "c'est comment on le rentre \u00e9videmment", "start": 7873.559, "duration": 3.441}, {"text": "dans l'application et comment on amem\u00e8ne", "start": 7875.28, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment euh ces jeunes euh parce que", "start": 7877.0, "duration": 4.48}, {"text": "la nouveaut\u00e9 justement pour le pas", "start": 7879.96, "duration": 3.4}, {"text": "culture je je le dis parce que comme \u00e7a", "start": 7881.48, "duration": 3.199}, {"text": "tout \u00e0 l'heure comme on nous a dit que", "start": 7883.36, "duration": 2.92}, {"text": "on on voulait remettre en cause il", "start": 7884.679, "duration": 4.601}, {"text": "fallait savoir que les lyc\u00e9es agricoles", "start": 7886.28, "duration": 5.64}, {"text": "euh n'y avait pas acc\u00e8s donc on l'a on", "start": 7889.28, "duration": 4.879}, {"text": "l'a int\u00e9gr\u00e9 et \u00e7a c'est une nouveaut\u00e9 et", "start": 7891.92, "duration": 4.639}, {"text": "les IME je souhaite aussi on a", "start": 7894.159, "duration": 4.681}, {"text": "exp\u00e9riment\u00e9 ils seront int\u00e9gr\u00e9s et donc", "start": 7896.559, "duration": 4.0}, {"text": "votre id\u00e9e je trouve que c'est bien de", "start": 7898.84, "duration": 3.56}, {"text": "le mettre en lien voil\u00e0 donc \u00e7a aussi je", "start": 7900.559, "duration": 3.08}, {"text": "voulais l'annoncer parce que tout \u00e0", "start": 7902.4, "duration": 2.4}, {"text": "l'heure on nous avait dit que sur le", "start": 7903.639, "duration": 4.04}, {"text": "Pass Culture \u00e7a permet pas ou de r\u00e9duire", "start": 7904.8, "duration": 5.0}, {"text": "les in\u00e9galit\u00e9s ou d'acc\u00e9der \u00e0 la culture", "start": 7907.679, "duration": 3.761}, {"text": "dans de meilleures conditions VO voil\u00e0", "start": 7909.8, "duration": 3.08}, {"text": "encore deux exemples tr\u00e8s concrets tr\u00e8s", "start": 7911.44, "duration": 2.48}, {"text": "pr\u00e9cis", "start": 7912.88, "duration": 3.719}, {"text": "voil\u00e0 merci madame la ministre je crois", "start": 7913.92, "duration": 5.48}, {"text": "que vous avez fait ah non le plan FF ah", "start": 7916.599, "duration": 6.401}, {"text": "oui monsieur fait oui non mais pourquoi", "start": 7919.4, "duration": 5.319}, {"text": "je dis \u00e7a parce que j'ai quand je suis", "start": 7923.0, "duration": 3.96}, {"text": "arriv\u00e9e communistre j'ai ador\u00e9 l'id\u00e9e", "start": 7924.719, "duration": 3.48}, {"text": "parce que j'ai", "start": 7926.96, "duration": 3.719}, {"text": "quelqu'un au minist\u00e8re mais alors mais", "start": 7928.199, "duration": 6.0}, {"text": "qui est fou de la fanfare et donc et il", "start": 7930.679, "duration": 5.681}, {"text": "m'a mis en place un plan 17 sur le plan", "start": 7934.199, "duration": 4.761}, {"text": "fanfare et dans le plan ruralit\u00e9 \u00e7a fait", "start": 7936.36, "duration": 4.839}, {"text": "partie des villages en fait parce que il", "start": 7938.96, "duration": 4.08}, {"text": "y aura plus de 700000 \u20ac consacr\u00e9s au", "start": 7941.199, "duration": 3.841}, {"text": "village en fait 1007 pour les plans", "start": 7943.04, "duration": 5.559}, {"text": "fanfar et l\u00e0 d\u00e9j\u00e0 cet \u00e9t\u00e9 on a vu que \u00e7a", "start": 7945.04, "duration": 6.039}, {"text": "s'est fortement d\u00e9ploy\u00e9 et de fortement", "start": 7948.599, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9 j'allais dire c'est comme les", "start": 7951.079, "duration": 4.681}, {"text": "majorettes c'est revenu non enfin non", "start": 7952.48, "duration": 5.56}, {"text": "mais c'est vrai je pr\u00e9f\u00e8re la f bah les", "start": 7955.76, "duration": 3.879}, {"text": "majorettes c'est pas mal non plus non il", "start": 7958.04, "duration": 3.72}, {"text": "a certains endroits c'est c'est devenu", "start": 7959.639, "duration": 5.841}, {"text": "non mais ah c'est sexiste ah", "start": 7961.76, "duration": 6.16}, {"text": "bon moi je trouve \u00e7a pas mal mais il y a", "start": 7965.48, "duration": 3.88}, {"text": "des majorettes", "start": 7967.92, "duration": 4.319}, {"text": "hommes il y a des majores tout genre", "start": 7969.36, "duration": 5.279}, {"text": "enfin bon c'est mixte voil\u00e0 donc le plan", "start": 7972.239, "duration": 4.32}, {"text": "fanfare il y a un grand plan fanfare qui", "start": 7974.639, "duration": 4.881}, {"text": "a commenc\u00e9 avant l'\u00e9t\u00e9 qui s'est", "start": 7976.559, "duration": 5.56}, {"text": "amplifi\u00e9 pendant l'\u00e9t\u00e9 et qui va", "start": 7979.52, "duration": 5.719}, {"text": "s'amplifier pour 2025 en tout cas on y a", "start": 7982.119, "duration": 5.361}, {"text": "affect\u00e9 des cr\u00e9dits merci Madame la", "start": 7985.239, "duration": 5.36}, {"text": "Ministre on voit la l'\u00e9tendue de la", "start": 7987.48, "duration": 5.719}, {"text": "culture en France merci beaucoup nous", "start": 7990.599, "duration": 4.161}, {"text": "allons passer maintenant et sans", "start": 7993.199, "duration": 4.281}, {"text": "transition", "start": 7994.76, "duration": 2.72}, {"text": "aucune \u00e0 la mission m\u00e9dia livre et", "start": 7997.88, "duration": 5.239}, {"text": "industrie culturelle avec Monsieur", "start": 8001.239, "duration": 4.601}, {"text": "Ballard Philippe comme rapporteur puis", "start": 8003.119, "duration": 4.761}, {"text": "pour 10 minutes puis monsieur emerc", "start": 8005.84, "duration": 4.2}, {"text": "Caron qui sera qui est rapporteur pour", "start": 8007.88, "duration": 3.799}, {"text": "avis de la mission audiovisuelle", "start": 8010.04, "duration": 3.519}, {"text": "publique donc nous donnons la parole \u00e0", "start": 8011.679, "duration": 3.361}, {"text": "Monsieur", "start": 8013.559, "duration": 4.721}, {"text": "Ballard madame le pr\u00e9sidente madame la", "start": 8015.04, "duration": 5.24}, {"text": "ministre mes chers coll\u00e8gues la Sigale", "start": 8018.28, "duration": 4.319}, {"text": "ayant chant\u00e9 tout l'\u00e9t\u00e9 voir d'ailleurs", "start": 8020.28, "duration": 3.919}, {"text": "depuis de nombreuses ann\u00e9es se trouva", "start": 8022.599, "duration": 4.441}, {"text": "fort d\u00e9pouvue quand la bise fut venue", "start": 8024.199, "duration": 4.48}, {"text": "alors apr\u00e8s des ann\u00e9es de gestion", "start": 8027.04, "duration": 4.079}, {"text": "catastrophique de nos finances publiques", "start": 8028.679, "duration": 4.04}, {"text": "la bise budg\u00e9taire s'est finalement", "start": 8031.119, "duration": 3.641}, {"text": "abattu sur la France notre priorit\u00e9 doit", "start": 8032.719, "duration": 4.601}, {"text": "maintenant consister \u00e0 tout faire pour", "start": 8034.76, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9viter une crise financi\u00e8re qui", "start": 8037.32, "duration": 4.279}, {"text": "approuvrirait durablement le pays pour", "start": 8039.239, "duration": 4.041}, {"text": "cela le redressement des comptes publics", "start": 8041.599, "duration": 4.6}, {"text": "est un imp\u00e9ratif absolu quasiment tous", "start": 8043.28, "duration": 4.48}, {"text": "les minist\u00e8res doivent contribuer \u00e0", "start": 8046.199, "duration": 4.241}, {"text": "l'effort en 2025 la mission m\u00e9dia livre", "start": 8047.76, "duration": 4.439}, {"text": "et industrie culturelle ne serait donc", "start": 8050.44, "duration": 3.159}, {"text": "pas \u00e9pargn\u00e9e puisque sa contribution", "start": 8052.199, "duration": 3.281}, {"text": "s'\u00e9l\u00e8verait un peu plus de 12 millions", "start": 8053.599, "duration": 4.161}, {"text": "d'euros mais il est sans doute possible", "start": 8055.48, "duration": 4.56}, {"text": "de faire davantage d'\u00e9conomie \u00e9conomie", "start": 8057.76, "duration": 4.08}, {"text": "intelligente les cr\u00e9dits de la mission", "start": 8060.04, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00e9dia soutiennent des politiques", "start": 8061.84, "duration": 3.56}, {"text": "publiques essentielles pour la coh\u00e9sion", "start": 8063.36, "duration": 4.52}, {"text": "nationale le livre la musique le cin\u00e9ma", "start": 8065.4, "duration": 4.56}, {"text": "la presse \u00e9crite les radio sont des", "start": 8067.88, "duration": 3.52}, {"text": "acteurs essentiels de la vie", "start": 8069.96, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9mocratique de la nation mise en p\u00e9ril", "start": 8071.4, "duration": 4.48}, {"text": "par la num\u00e9risation croissante en", "start": 8073.88, "duration": 3.64}, {"text": "particulier s'agissant de la presse de", "start": 8075.88, "duration": 4.16}, {"text": "la t\u00e9l\u00e9vision et du livre une r\u00e9cente", "start": 8077.52, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tude du Centre national du livre a", "start": 8080.04, "duration": 3.639}, {"text": "retenu toute notre attention je ne", "start": 8081.76, "duration": 4.839}, {"text": "citerai qu'un seul chiffre 30 % des 161", "start": 8083.679, "duration": 5.081}, {"text": "ans le ne lisent pas du tout et ne", "start": 8086.599, "duration": 3.52}, {"text": "souhaitent surtout pas lire alors la", "start": 8088.76, "duration": 3.439}, {"text": "concurrence on l' compris les \u00e9crans", "start": 8090.119, "duration": 3.801}, {"text": "bien s\u00fbr pourtant la presse le livre la", "start": 8092.199, "duration": 4.04}, {"text": "musique les m\u00e9dias de proximit\u00e9 ont ceci", "start": 8093.92, "duration": 5.199}, {"text": "de commun qu'ils ont vocation \u00e0 cr\u00e9er du", "start": 8096.239, "duration": 6.161}, {"text": "commun un horizon culturel partag\u00e9 par", "start": 8099.119, "duration": 4.801}, {"text": "tous les Fran\u00e7ais ce peuple qui a", "start": 8102.4, "duration": 3.839}, {"text": "toujours eu un rapport si particulier \u00e0", "start": 8103.92, "duration": 4.48}, {"text": "sa litt\u00e9rature alors l'exercice est", "start": 8106.239, "duration": 3.681}, {"text": "convenu he chaque rapporteur comme", "start": 8108.4, "duration": 3.279}, {"text": "chaque ministre met en avant la", "start": 8109.92, "duration": 4.159}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 de sa mission son caract\u00e8re", "start": 8111.679, "duration": 4.081}, {"text": "prioritaire l'indispensable", "start": 8114.079, "duration": 3.761}, {"text": "sanctuarisation de ses cr\u00e9dits et se", "start": 8115.76, "duration": 4.6}, {"text": "projette dans le futur un futur mouvant", "start": 8117.84, "duration": 4.719}, {"text": "et certains exemple en mati\u00e8re de", "start": 8120.36, "duration": 4.879}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision en 2023 pour la premi\u00e8re fois", "start": 8122.559, "duration": 5.12}, {"text": "la consommation de vid\u00e9os \u00e0 la demande a", "start": 8125.239, "duration": 4.601}, {"text": "pris le pas sur la consommation lin\u00e9aire", "start": 8127.679, "duration": 4.161}, {"text": "comme l'on dit passer sous la barre des", "start": 8129.84, "duration": 4.839}, {"text": "50 %. le risque \u00e0 terme est de voir nos", "start": 8131.84, "duration": 4.44}, {"text": "op\u00e9rateurs historiques fran\u00e7ais tout", "start": 8134.679, "duration": 3.48}, {"text": "simplement dispara\u00eetre je reviendrai sur", "start": 8136.28, "duration": 4.399}, {"text": "ce danger dans quelques instants dans ce", "start": 8138.159, "duration": 4.44}, {"text": "contexte de bouleversement rapide des", "start": 8140.679, "duration": 4.0}, {"text": "usages le soutien de l'\u00c9tat au secteur", "start": 8142.599, "duration": 3.96}, {"text": "de la presse \u00e9crite des m\u00e9dias du livre", "start": 8144.679, "duration": 3.48}, {"text": "et des industries culturelles est", "start": 8146.559, "duration": 4.441}, {"text": "important mais doit \u00eatre apport\u00e9 avec 10", "start": 8148.159, "duration": 5.0}, {"text": "discernement l'esprit de responsabilit\u00e9", "start": 8151.0, "duration": 4.44}, {"text": "doit dominer chacun doit prendre sa part", "start": 8153.159, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e0 l'effort exemple la baisse des cr\u00e9dits", "start": 8155.44, "duration": 3.84}, {"text": "du fond de soutien \u00e0 l'expression", "start": 8157.92, "duration": 3.639}, {"text": "radiophonique locale on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 8159.28, "duration": 3.76}, {"text": "depuis tout \u00e0 l'heure de plus de 10", "start": 8161.559, "duration": 4.0}, {"text": "millions d'euros en 2025 c'est 84 % de", "start": 8163.04, "duration": 4.36}, {"text": "l'effort alors que les choses soi bien", "start": 8165.559, "duration": 4.321}, {"text": "clair j'ai \u00e9t\u00e9 le premier \u00e0 m'interroger", "start": 8167.4, "duration": 4.839}, {"text": "sur les hausses successives de la", "start": 8169.88, "duration": 4.319}, {"text": "dotation de ces fonds depuis plusieurs", "start": 8172.239, "duration": 4.201}, {"text": "ann\u00e9es je m'interroge sur le contr\u00f4le de", "start": 8174.199, "duration": 4.601}, {"text": "ces 750 radios il y en a m\u00eame un petit", "start": 8176.44, "duration": 4.759}, {"text": "peu plus un contr\u00f4le quasi inexistant", "start": 8178.8, "duration": 4.439}, {"text": "alors cohabite dans ce monde des radios", "start": 8181.199, "duration": 4.121}, {"text": "associatives des stations tout \u00e0 fait", "start": 8183.239, "duration": 4.36}, {"text": "honorables et n\u00e9cessitant un soutien", "start": 8185.32, "duration": 4.72}, {"text": "mais aussi d'autres qui peuvent tenir \u00e0", "start": 8187.599, "duration": 4.84}, {"text": "l'antenne des propos hors du champ", "start": 8190.04, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9publicain il serait n\u00e9cessaire de", "start": 8192.439, "duration": 4.361}, {"text": "faire le tri si l'on peut dire et", "start": 8194.639, "duration": 3.641}, {"text": "d'attribuer les subventions sur des", "start": 8196.8, "duration": 3.679}, {"text": "crit\u00e8res plus solides quelques millions", "start": 8198.28, "duration": 4.359}, {"text": "d'euros pourrait \u00eatre \u00e9conomis\u00e9 en", "start": 8200.479, "duration": 3.84}, {"text": "attendant cette baisse n'est accompagn\u00e9e", "start": 8202.639, "duration": 3.281}, {"text": "d'aucune \u00e9tude d'impact c'est ce que", "start": 8204.319, "duration": 3.16}, {"text": "l'on peut remarquer notamment en mati\u00e8re", "start": 8205.92, "duration": 3.88}, {"text": "d'emploi s'agissant de la presse \u00e9crite", "start": 8207.479, "duration": 4.08}, {"text": "le constat est plut\u00f4t sombre la", "start": 8209.8, "duration": 3.36}, {"text": "diffusion et les recettes publicitaires", "start": 8211.559, "duration": 2.561}, {"text": "continuent de s'effondrer dans un", "start": 8213.16, "duration": 2.72}, {"text": "contexte d'inflation persistante pour le", "start": 8214.12, "duration": 4.08}, {"text": "secteur la consolidation des aides \u00e0 la", "start": 8215.88, "duration": 4.04}, {"text": "presse ne peut avoir de sens que si", "start": 8218.2, "duration": 4.04}, {"text": "l'\u00c9tat ovvre au renforcement durable de", "start": 8219.92, "duration": 4.479}, {"text": "son mod\u00e8le \u00e9conomique d'abord en", "start": 8222.24, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9gageant de nouvelles sources de", "start": 8224.399, "duration": 4.28}, {"text": "financement et l\u00e0 on se tourne vers la", "start": 8226.2, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9forme de la loi de 2019 sur le droit", "start": 8228.679, "duration": 4.521}, {"text": "voisin qui est d\u00e9sormais urgente alors", "start": 8230.96, "duration": 3.639}, {"text": "que tout le monde s'accorde \u00e0 dire qu'en", "start": 8233.2, "duration": 3.8}, {"text": "dehors de Google et encore et encore \u00e0", "start": 8234.599, "duration": 4.08}, {"text": "c\u00fb de sanction de l'Autorit\u00e9 de la", "start": 8237.0, "duration": 3.92}, {"text": "concurrence aucune plateforme ne reste", "start": 8238.679, "duration": 3.84}, {"text": "respecte ses obligations le", "start": 8240.92, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrage dans le partage de la", "start": 8242.519, "duration": 3.88}, {"text": "ressource publicitaire est tout aussi", "start": 8244.28, "duration": 4.88}, {"text": "urgent alors que Google et ma capte les", "start": 8246.399, "duration": 5.28}, {"text": "tr/4s du march\u00e9 de la publicit\u00e9 en ligne", "start": 8249.16, "duration": 4.399}, {"text": "le comit\u00e9 de pilotage des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux", "start": 8251.679, "duration": 3.281}, {"text": "de l'information a propos\u00e9 la cr\u00e9ation", "start": 8253.559, "duration": 3.0}, {"text": "d'une contribution obligatoire des", "start": 8254.96, "duration": 3.84}, {"text": "plateforme sur la publicit\u00e9 num\u00e9rique", "start": 8256.559, "duration": 4.281}, {"text": "dont le produit serait redistribu\u00e9 aux", "start": 8258.8, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9dias traditionnel j'y suis pour ma", "start": 8260.84, "duration": 4.32}, {"text": "part tr\u00e8s favorable le groupe il est", "start": 8263.24, "duration": 3.479}, {"text": "favorable et j'esp\u00e8re que cette mesure", "start": 8265.16, "duration": 3.6}, {"text": "sera int\u00e9gr\u00e9e au projet de loi que", "start": 8266.719, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9pare la ministre de la culture", "start": 8268.76, "duration": 4.639}, {"text": "faisons payer en quelque sorte les", "start": 8271.92, "duration": 4.04}, {"text": "pieurs de contenu plut\u00f4t que l'\u00c9tat et", "start": 8273.399, "duration": 4.721}, {"text": "donc les les Fran\u00e7ais je souhaite", "start": 8275.96, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9galement que soit relancer la r\u00e9flexion", "start": 8278.12, "duration": 4.479}, {"text": "sur un cr\u00e9dit d'imp\u00f4t sur le revenu au", "start": 8279.76, "duration": 4.679}, {"text": "titre des abonnements \u00e0 une publication", "start": 8282.599, "duration": 3.88}, {"text": "d'information politique et g\u00e9n\u00e9rale un", "start": 8284.439, "duration": 3.88}, {"text": "tel dispositif qui devrait trouver sa", "start": 8286.479, "duration": 4.321}, {"text": "place dans une refondte globale des", "start": 8288.319, "duration": 4.4}, {"text": "aides \u00e0 la presse aujourd'hui lisible", "start": 8290.8, "duration": 3.719}, {"text": "faut bien le dire pour \u00eatre utilement", "start": 8292.719, "duration": 3.561}, {"text": "remplacer les aides au pluralisme je", "start": 8294.519, "duration": 3.401}, {"text": "consid\u00e8re que nous avons nous n'avons", "start": 8296.28, "duration": 3.279}, {"text": "pas suffisamment donn\u00e9 sa chance au", "start": 8297.92, "duration": 4.519}, {"text": "cr\u00e9dit d'imp\u00f4t cr\u00e9\u00e9s 2020 l\u00e0 aussi", "start": 8299.559, "duration": 4.401}, {"text": "l'\u00c9tat pourrait \u00e9conomiser quelques", "start": 8302.439, "duration": 4.04}, {"text": "millions d'euros le r\u00f4le de la puissance", "start": 8303.96, "duration": 4.24}, {"text": "publique ne peut se r\u00e9sumer \u00e0 la", "start": 8306.479, "duration": 3.96}, {"text": "distribution de subvention on n'est pas", "start": 8308.2, "duration": 4.84}, {"text": "en URSS tel un guichet l'\u00c9tat a pour", "start": 8310.439, "duration": 4.601}, {"text": "premi\u00e8re responsabilit\u00e9 de penser", "start": 8313.04, "duration": 4.16}, {"text": "d'anticiper notamment les mutation de la", "start": 8315.04, "duration": 4.519}, {"text": "presse \u00e9crite en l'incitant \u00e0 rassembler", "start": 8317.2, "duration": 3.92}, {"text": "ses forces chaque fois que cela est", "start": 8319.559, "duration": 3.641}, {"text": "n\u00e9cessaire c'est pourquoi j'alerte sur", "start": 8321.12, "duration": 4.12}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 d'une conclusion rapide de", "start": 8323.2, "duration": 4.8}, {"text": "la concertation Soriano sur la", "start": 8325.24, "duration": 4.84}, {"text": "distribution de la presse imprim\u00e9e afin", "start": 8328.0, "duration": 4.12}, {"text": "d'aboutir \u00e0 un accord de fili\u00e8re", "start": 8330.08, "duration": 4.04}, {"text": "ambitieux afin de presser les acteurs", "start": 8332.12, "duration": 3.92}, {"text": "une l\u00e9g\u00e8re r\u00e9duction des subventions", "start": 8334.12, "duration": 4.319}, {"text": "peut-\u00eatre envisag\u00e9e comme l'an dernier", "start": 8336.04, "duration": 4.12}, {"text": "je vous alerte sur la probl\u00e9matique de", "start": 8338.439, "duration": 3.24}, {"text": "la distribution de la presse dans les", "start": 8340.16, "duration": 3.0}, {"text": "outr-m\u00e8 la r\u00e9cente liquidation du", "start": 8341.679, "duration": 3.441}, {"text": "Journal de l'\u00eele de la R\u00e9union est une", "start": 8343.16, "duration": 3.8}, {"text": "nouvelle alerte le risque est grave", "start": 8345.12, "duration": 3.96}, {"text": "d'ici peu de temps il pourrait n'y avoir", "start": 8346.96, "duration": 3.96}, {"text": "plus aucun titre d'information locale", "start": 8349.08, "duration": 4.12}, {"text": "dans les outr-mers les pouvoirs publics", "start": 8350.92, "duration": 4.04}, {"text": "n'ont malheureusement pas encore pris la", "start": 8353.2, "duration": 3.68}, {"text": "mesure du caract\u00e8re dramatique de cette", "start": 8354.96, "duration": 4.16}, {"text": "situation la situation est diff\u00e9rente en", "start": 8356.88, "duration": 3.599}, {"text": "ce qui concerne la musique et le cin\u00e9ma", "start": 8359.12, "duration": 3.599}, {"text": "de de secteur qui se porte bien et c'est", "start": 8360.479, "duration": 4.84}, {"text": "heureux s'il soutient que les pouvoirs", "start": 8362.719, "duration": 4.481}, {"text": "publics consentent \u00e0 leur \u00e9gard est", "start": 8365.319, "duration": 4.36}, {"text": "pleinement justifi\u00e9 c'est le niveau de", "start": 8367.2, "duration": 4.6}, {"text": "ce soutien que j'interroge dans un", "start": 8369.679, "duration": 4.081}, {"text": "contexte budg\u00e9taire aussi contraint j'ai", "start": 8371.8, "duration": 4.08}, {"text": "entendu les appels \u00e0 d\u00e9plafonner la taxe", "start": 8373.76, "duration": 3.959}, {"text": "sur les spectacles vivant plus connu", "start": 8375.88, "duration": 3.96}, {"text": "sous le nom de taxe billetterie son", "start": 8377.719, "duration": 4.201}, {"text": "plafond a \u00e9t\u00e9 augment\u00e9 pour atteindre 50", "start": 8379.84, "duration": 4.24}, {"text": "millions d'euros il devrait \u00eatre atteint", "start": 8381.92, "duration": 5.32}, {"text": "et m\u00eame d\u00e9passer en 2025 j'ai entendu", "start": 8384.08, "duration": 4.479}, {"text": "les arguments des d\u00e9fenseurs du", "start": 8387.24, "duration": 2.84}, {"text": "rel\u00e8vement de ce plafond qui consid\u00e8rent", "start": 8388.559, "duration": 3.521}, {"text": "qu'il s'agit de l'argent de la fili\u00e8re", "start": 8390.08, "duration": 3.92}, {"text": "musicale et qu'en reverser une partie \u00e0", "start": 8392.08, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9tat reviendrait \u00e0 miner le", "start": 8394.0, "duration": 4.0}, {"text": "consentement \u00e0 l'imp\u00f4t le produit de", "start": 8396.2, "duration": 3.68}, {"text": "cette taxe \u00e0 vocation \u00e0 financer le", "start": 8398.0, "duration": 3.479}, {"text": "Centre national de la musique \u00e7a on en", "start": 8399.88, "duration": 3.4}, {"text": "convient tous toutefois c'est le niveau", "start": 8401.479, "duration": 3.88}, {"text": "de ce financement qui peut interroger en", "start": 8403.28, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9fendant l'abaissement du plafond de la", "start": 8405.359, "duration": 3.281}, {"text": "taxe billetterie ainsi que la taxe", "start": 8407.08, "duration": 4.16}, {"text": "streaming je ne souhaite nullement punir", "start": 8408.64, "duration": 4.759}, {"text": "la fili\u00e8re musicale mais simplement la", "start": 8411.24, "duration": 4.04}, {"text": "faire participer davantage au", "start": 8413.399, "duration": 3.92}, {"text": "redressement de nos finances publiques", "start": 8415.28, "duration": 4.0}, {"text": "au moins pour quelques ann\u00e9es sans la", "start": 8417.319, "duration": 3.601}, {"text": "mettre en p\u00e9ril l\u00e0 aussi c'est de", "start": 8419.28, "duration": 3.48}, {"text": "l'argent qui rentre dans les caisses de", "start": 8420.92, "duration": 4.399}, {"text": "l'\u00c9tat s'agissant de la taxe streaming", "start": 8422.76, "duration": 4.48}, {"text": "quelques mots je m'interroge tout comme", "start": 8425.319, "duration": 2.761}, {"text": "tout le monde d'ailleurs sur le", "start": 8427.24, "duration": 3.239}, {"text": "rendement attendu de cette ann\u00e9e il", "start": 8428.08, "duration": 4.88}, {"text": "semble que plusieurs grandes plateformes", "start": 8430.479, "duration": 4.241}, {"text": "refusent encore de la payer au motif", "start": 8432.96, "duration": 3.24}, {"text": "qu'elle ne proposeraiit de la musique", "start": 8434.72, "duration": 3.719}, {"text": "qu'\u00e0 titre je cite accessoir cette", "start": 8436.2, "duration": 3.96}, {"text": "situation est inadmissible et j'esp\u00e8re", "start": 8438.439, "duration": 3.88}, {"text": "que l'administration fiscale y mettra", "start": 8440.16, "duration": 4.239}, {"text": "bon ordre d'ici la fin de l'ann\u00e9e j'ai", "start": 8442.319, "duration": 3.721}, {"text": "pris note de la disposition du projet de", "start": 8444.399, "duration": 3.361}, {"text": "loi de finance pr\u00e9voyant un pr\u00e9l\u00e8vement", "start": 8446.04, "duration": 3.16}, {"text": "de 450 millions d'euros sur la", "start": 8447.76, "duration": 4.16}, {"text": "tr\u00e9sorerie du centre nationale du cin\u00e9ma", "start": 8449.2, "duration": 4.239}, {"text": "au vu de la progression des ressources", "start": 8451.92, "duration": 4.399}, {"text": "fiscales du CNC qui passerait de 771", "start": 8453.439, "duration": 5.841}, {"text": "millions d'euros en 2023 \u00e0 785 millions", "start": 8456.319, "duration": 4.04}, {"text": "d'euros cette ann\u00e9e je ne peux", "start": 8459.28, "duration": 2.92}, {"text": "qu'approuver la participation au", "start": 8460.359, "duration": 3.401}, {"text": "redressement des comptes publics", "start": 8462.2, "duration": 3.88}, {"text": "demand\u00e9s au CNC c'est donc dans ce", "start": 8463.76, "duration": 4.4}, {"text": "contexte particuli\u00e8rement pr\u00e9occupant", "start": 8466.08, "duration": 3.44}, {"text": "pour nos finances publiques que je vous", "start": 8468.16, "duration": 2.96}, {"text": "propose un grand plan de r\u00e9duction des", "start": 8469.52, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9penses afin de faire participer", "start": 8471.12, "duration": 3.48}, {"text": "l'ensemble des acteurs du secteur \u00e0 leur", "start": 8472.84, "duration": 4.44}, {"text": "juste niveau c'est pr\u00e8s de 70 millions", "start": 8474.6, "duration": 6.08}, {"text": "d'euros et non 12 sur cette mission que", "start": 8477.28, "duration": 5.039}, {"text": "nous pouvons \u00e9conomiser en plafonnant", "start": 8480.68, "duration": 4.12}, {"text": "les taxes affect\u00e9es au CNM en refondant", "start": 8482.319, "duration": 4.201}, {"text": "les aides directes \u00e0 la presse portage", "start": 8484.8, "duration": 4.04}, {"text": "pluralisme en r\u00e9duisant la dotation publ", "start": 8486.52, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 laafp en limitant l'avantage fiscal", "start": 8488.84, "duration": 4.4}, {"text": "des SOFICA pour le CNC ou encore en", "start": 8490.84, "duration": 4.76}, {"text": "mettant fin aux subventions incontr\u00f4l\u00e9es", "start": 8493.24, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e0 m\u00e9dien cette radio que personne ne", "start": 8495.6, "duration": 4.799}, {"text": "conna\u00eet visiblement on \u00e9coute selon les", "start": 8498.72, "duration": 3.639}, {"text": "sondages en fin de choix de la partie", "start": 8500.399, "duration": 3.641}, {"text": "th\u00e9matique de mon avis budg\u00e9taire", "start": 8502.359, "duration": 4.241}, {"text": "poursuit le m\u00eame objectif que l'an", "start": 8504.04, "duration": 4.16}, {"text": "dernier pr\u00e9server la souverainet\u00e9", "start": 8506.6, "duration": 3.48}, {"text": "audiovisuelle fran\u00e7aise apr\u00e8s avoir", "start": 8508.2, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9fendu ce qu'il est d\u00e9sormais convenu", "start": 8510.08, "duration": 4.279}, {"text": "de nommer la d\u00e9couvrabilit\u00e9 des contenus", "start": 8511.96, "duration": 4.32}, {"text": "audiovisuels je me suis int\u00e9ress\u00e9 cette", "start": 8514.359, "duration": 3.281}, {"text": "ann\u00e9e au mode de production de ces", "start": 8516.28, "duration": 3.56}, {"text": "contenus avec une question les r\u00e8gles", "start": 8517.64, "duration": 4.2}, {"text": "antioncentration sont-elles adapt\u00e9es \u00e0", "start": 8519.84, "duration": 3.96}, {"text": "la concurrence des gfames et bien non", "start": 8521.84, "duration": 4.4}, {"text": "ces r\u00e8gles sont d\u00e9pass\u00e9es et l'heure est", "start": 8523.8, "duration": 5.559}, {"text": "d\u00e9sormais venu de refonder le dispositif", "start": 8526.24, "duration": 5.48}, {"text": "en abandonnant la logique des seuils et", "start": 8529.359, "duration": 4.0}, {"text": "en permettant \u00e0 notre audiovisuel de", "start": 8531.72, "duration": 3.96}, {"text": "davantage rassembler ses forces pour lui", "start": 8533.359, "duration": 4.401}, {"text": "permettre de mieux affronter les", "start": 8535.68, "duration": 4.88}, {"text": "Mastodon qui captent plus d'attention de", "start": 8537.76, "duration": 4.96}, {"text": "fran\u00e7ais et la ressource publicitaire ce", "start": 8540.56, "duration": 4.28}, {"text": "n'est qu'en renfor\u00e7ant la viabilit\u00e9", "start": 8542.72, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9conomique de nos m\u00e9dias audiovisuels", "start": 8544.84, "duration": 4.0}, {"text": "que ceux-ci pourront survivre dans un", "start": 8546.68, "duration": 4.36}, {"text": "univers ultra concurrentiel il est donc", "start": 8548.84, "duration": 4.24}, {"text": "indispensable de nous projeter \u00e0 moyen", "start": 8551.04, "duration": 3.92}, {"text": "terme or jusqu'\u00e0 maintenant l'horizon", "start": 8553.08, "duration": 3.8}, {"text": "nous a donn\u00e9 raison je fais r\u00e9f\u00e9rence", "start": 8554.96, "duration": 4.24}, {"text": "notamment \u00e0 la fusion avert\u00e9e entre TF1", "start": 8556.88, "duration": 4.68}, {"text": "et M6 les arguments avanc\u00e9s par", "start": 8559.2, "duration": 4.56}, {"text": "l'Autorit\u00e9 de la concurrence on le voit", "start": 8561.56, "duration": 4.759}, {"text": "avec le recul sont compl\u00e8tement d\u00e9pass\u00e9s", "start": 8563.76, "duration": 5.599}, {"text": "donc oui il faut de la concentration il", "start": 8566.319, "duration": 4.761}, {"text": "est donc plus que jamais indispensable", "start": 8569.359, "duration": 2.96}, {"text": "de lib\u00e9rer les acteurs fran\u00e7ais des", "start": 8571.08, "duration": 3.399}, {"text": "carcans antioncentration afin de", "start": 8572.319, "duration": 3.921}, {"text": "permettre l'\u00e9mergence de grands groupes", "start": 8574.479, "duration": 4.361}, {"text": "audiovisuels fran\u00e7ais plurim\u00e9diat \u00e0 m\u00eame", "start": 8576.24, "duration": 3.92}, {"text": "de garantir \u00e0 long terme une", "start": 8578.84, "duration": 3.96}, {"text": "souverainet\u00e9 audiovisuelle fran\u00e7aise sur", "start": 8580.16, "duration": 5.72}, {"text": "les \u00e9crans des Fran\u00e7ais \u00e0 ce propos on", "start": 8582.8, "duration": 5.679}, {"text": "va entendre le mot pluralisme pluralisme", "start": 8585.88, "duration": 4.72}, {"text": "certes qui n'est pas attach\u00e9 au", "start": 8588.479, "duration": 3.761}, {"text": "pluralisme ici bah tout le monde", "start": 8590.6, "duration": 3.36}, {"text": "m\u00e9fions-nous d'une vision purement", "start": 8592.24, "duration": 3.28}, {"text": "id\u00e9ologique ou trop \u00e9conomique du", "start": 8593.96, "duration": 3.359}, {"text": "probl\u00e8me le pluralisme et la", "start": 8595.52, "duration": 3.52}, {"text": "concentration entretiennent des rapports", "start": 8597.319, "duration": 4.561}, {"text": "complexes et le l\u00e9g ur dispose de bien", "start": 8599.04, "duration": 4.279}, {"text": "d'autres outils pour assurer le", "start": 8601.88, "duration": 4.04}, {"text": "pluralisme qui gagnerait \u00e0 s'appliquer", "start": 8603.319, "duration": 4.761}, {"text": "aussi \u00e0 l'audiovisuel public pour", "start": 8605.92, "duration": 3.92}, {"text": "conclure je regrette l'absence de", "start": 8608.08, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9forme structurelle je dis bien", "start": 8609.84, "duration": 3.599}, {"text": "structurelle pour l'ensemble du secteur", "start": 8611.479, "duration": 3.441}, {"text": "dans ces conditions je ne peux donner un", "start": 8613.439, "duration": 3.441}, {"text": "avis d\u00e9favorable \u00e0 l'adoption de ces", "start": 8614.92, "duration": 3.84}, {"text": "cr\u00e9dits je tiens \u00e0 remercier les", "start": 8616.88, "duration": 3.96}, {"text": "administrateurs toujours aussi brillant", "start": 8618.76, "duration": 5.96}, {"text": "Thomas delvequot et Alice Nick merci je", "start": 8620.84, "duration": 5.519}, {"text": "vous remercie nous allons maintenant", "start": 8624.72, "duration": 3.639}, {"text": "passer \u00e0 la mission audiovisuel publ", "start": 8626.359, "duration": 5.521}, {"text": "avec em Caron", "start": 8628.359, "duration": 6.08}, {"text": "rapporteur merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 8631.88, "duration": 4.519}, {"text": "madame la ministre chers coll\u00e8gues avant", "start": 8634.439, "duration": 2.84}, {"text": "toute chose je voudrais vous dire", "start": 8636.399, "duration": 3.601}, {"text": "l'attachement tr\u00e8s fort que je porte \u00e0", "start": 8637.279, "duration": 4.08}, {"text": "l'audiovisuel public fran\u00e7ais qui", "start": 8640.0, "duration": 2.56}, {"text": "s'appuie sur des professionnels de", "start": 8641.359, "duration": 3.04}, {"text": "grande qualit\u00e9 journalistes technicien", "start": 8642.56, "duration": 3.4}, {"text": "animateurs monteurs r\u00e9alisateurs", "start": 8644.399, "duration": 4.121}, {"text": "producteur et qui porte des missions", "start": 8645.96, "duration": 4.519}, {"text": "essentielles informer de mani\u00e8re", "start": 8648.52, "duration": 3.68}, {"text": "ind\u00e9pendante et pluraliste cr\u00e9er et", "start": 8650.479, "duration": 3.641}, {"text": "soutenir la cr\u00e9ation d'\u0153uvres originales", "start": 8652.2, "duration": 4.76}, {"text": "fran\u00e7aise de qualit\u00e9 refl\u00e9ter la", "start": 8654.12, "duration": 4.72}, {"text": "diversit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 8656.96, "duration": 4.519}, {"text": "divertir avec intelligence mais aussi", "start": 8658.84, "duration": 4.519}, {"text": "promouvoir \u00e0 l'ext\u00e9rieur la libert\u00e9 de", "start": 8661.479, "duration": 3.641}, {"text": "la presse la culture et la langue", "start": 8663.359, "duration": 3.561}, {"text": "fran\u00e7aise une d\u00e9mocratie pour sa bonne", "start": 8665.12, "duration": 4.159}, {"text": "sant\u00e9 a besoin d'un audiovisuel public", "start": 8666.92, "duration": 4.8}, {"text": "puissant et dot\u00e9 de moyens importants", "start": 8669.279, "duration": 5.16}, {"text": "alors notre audiovisuel public est-il", "start": 8671.72, "duration": 4.4}, {"text": "exemp de reproche certainement pas il", "start": 8674.439, "duration": 2.92}, {"text": "est pas toujours \u00e0 la hauteur de ses", "start": 8676.12, "duration": 2.44}, {"text": "missions en mati\u00e8re d'information", "start": 8677.359, "duration": 3.441}, {"text": "notamment il faut donc l'am\u00e9liorer en", "start": 8678.56, "duration": 3.64}, {"text": "lui donnant beaucoup plus de moyens", "start": 8680.8, "duration": 2.92}, {"text": "financiers en r\u00e9clamant davantage de", "start": 8682.2, "duration": 4.079}, {"text": "pluralisme moins de parti prix mais il", "start": 8683.72, "duration": 4.44}, {"text": "faut le prot\u00e9ger et certainement pas le", "start": 8686.279, "duration": 3.281}, {"text": "privatiser comme on r\u00eave certain et", "start": 8688.16, "duration": 2.48}, {"text": "certains dans cette salle qui ne", "start": 8689.56, "duration": 3.52}, {"text": "supporte pas un audiovisuel public qui", "start": 8690.64, "duration": 4.719}, {"text": "porte les valeurs de l'antiracisme de la", "start": 8693.08, "duration": 4.56}, {"text": "solidarit\u00e9 et l'\u00e9galit\u00e9 des droits entre", "start": 8695.359, "duration": 4.761}, {"text": "les individus j'aimerais aussi avant de", "start": 8697.64, "duration": 3.88}, {"text": "rentrer dans les d\u00e9tails du rapport", "start": 8700.12, "duration": 3.159}, {"text": "remercier Monsieur l'administrateur", "start": 8701.52, "duration": 3.32}, {"text": "Laurent delriieux avec qui j'ai eu", "start": 8703.279, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de plaisir \u00e0 mener les", "start": 8704.84, "duration": 3.92}, {"text": "auditions des dirigeantes et dirigeants", "start": 8706.68, "duration": 3.28}, {"text": "mais aussi des repr\u00e9sentantes et", "start": 8708.76, "duration": 2.76}, {"text": "repr\u00e9sentants des salari\u00e9s de", "start": 8709.96, "duration": 3.6}, {"text": "l'audiovisuel public et qui m'a \u00e9paul\u00e9", "start": 8711.52, "duration": 4.44}, {"text": "avec une remarquable efficacit\u00e9 dans la", "start": 8713.56, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9daction de ce rapport un rapport dans", "start": 8715.96, "duration": 3.64}, {"text": "lequel vous trouverez d'abord les", "start": 8718.04, "duration": 2.92}, {"text": "cr\u00e9dits de la mission audiovisuelle", "start": 8719.6, "duration": 2.4}, {"text": "publique qui a sur le financement de", "start": 8720.96, "duration": 2.84}, {"text": "France T\u00e9l\u00e9 de Radio France d'art France", "start": 8722.0, "duration": 4.359}, {"text": "de France m\u00e9iaamonde de TV5 Monde et de", "start": 8723.8, "duration": 5.28}, {"text": "Lina ces cr\u00e9dits sont organis\u00e9s autour", "start": 8726.359, "duration": 4.241}, {"text": "de se programmes un programme pour", "start": 8729.08, "duration": 2.92}, {"text": "chacun de ces \u00e9tablissements et un", "start": 8730.6, "duration": 3.0}, {"text": "programme qui regroupe des cr\u00e9dits qu'on", "start": 8732.0, "duration": 3.359}, {"text": "appelle de", "start": 8733.6, "duration": 5.12}, {"text": "transformation pour 2025 l'ensemble des", "start": 8735.359, "duration": 5.681}, {"text": "cr\u00e9dits propos\u00e9s s'\u00e9tablit \u00e0", "start": 8738.72, "duration": 5.08}, {"text": "4029,16 millions d'euros en autorisation", "start": 8741.04, "duration": 4.16}, {"text": "d'engagement et en cr\u00e9dit de paiement", "start": 8743.8, "duration": 3.96}, {"text": "soit une progression apparente apparente", "start": 8745.2, "duration": 4.32}, {"text": "de 2,3 million d'euros par rapport \u00e0", "start": 8747.76, "duration": 5.76}, {"text": "2024 progression et en r\u00e9alit\u00e9 factice", "start": 8749.52, "duration": 6.52}, {"text": "puisqu'elle est imputable \u00e0 l'\u00e9volution", "start": 8753.52, "duration": 5.32}, {"text": "de la compensation des effets fiscaux de", "start": 8756.04, "duration": 4.08}, {"text": "la suppression de la contribution", "start": 8758.84, "duration": 4.639}, {"text": "audiovisuelle publique en 2022 ces", "start": 8760.12, "duration": 4.64}, {"text": "cr\u00e9dits appellent des observations sur", "start": 8763.479, "duration": 3.441}, {"text": "la forme comme sur le fond mais ils", "start": 8764.76, "duration": 3.8}, {"text": "appellent aussi des observations sur le", "start": 8766.92, "duration": 3.2}, {"text": "fonctionnement parfois pr\u00e9occupant de", "start": 8768.56, "duration": 3.56}, {"text": "l'audiovisuel public", "start": 8770.12, "duration": 5.08}, {"text": "euh je pr\u00e9cise qu'avant d'assurer la", "start": 8772.12, "duration": 5.319}, {"text": "responsabilit\u00e9 de ce rapport et contenu", "start": 8775.2, "duration": 3.64}, {"text": "de mon pass\u00e9 professionnel j'ai", "start": 8777.439, "duration": 3.801}, {"text": "interrog\u00e9 le onologue de l'Assembl\u00e9e", "start": 8778.84, "duration": 4.0}, {"text": "nationale pour savoir si je pouvais ou", "start": 8781.24, "duration": 4.6}, {"text": "pas exercer cette fonction de rapporteur", "start": 8782.84, "duration": 4.599}, {"text": "des cr\u00e9dits de l'audiovisuel public \u00e7a", "start": 8785.84, "duration": 3.0}, {"text": "m'a sembl\u00e9 normal et il m'a confirm\u00e9 que", "start": 8787.439, "duration": 2.88}, {"text": "c'\u00e9tait possible puisque je n'ai plus", "start": 8788.84, "duration": 2.76}, {"text": "lien professionnel avec france t\u00e9l\u00e9", "start": 8790.319, "duration": 3.801}, {"text": "depuis 8 ans ceci \u00e9tant pos\u00e9 quelques", "start": 8791.6, "duration": 4.799}, {"text": "mots donc sur la forme des cr\u00e9dits qui", "start": 8794.12, "duration": 3.72}, {"text": "nous sont soumis pour la premi\u00e8re fois", "start": 8796.399, "duration": 3.96}, {"text": "depuis 2006 ces cr\u00e9dits sont organis\u00e9s", "start": 8797.84, "duration": 4.68}, {"text": "sous la forme d'une mission budg\u00e9taire", "start": 8800.359, "duration": 3.361}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que si rien ne change les", "start": 8802.52, "duration": 2.759}, {"text": "cr\u00e9dits de l'udiovisel public seront", "start": 8803.72, "duration": 4.48}, {"text": "budg\u00e9tis\u00e9s en 2025 sur ce sujet je serai", "start": 8805.279, "duration": 5.321}, {"text": "plut\u00f4t compr\u00e9hensif", "start": 8808.2, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame si je suis oppos\u00e9 \u00e0 la", "start": 8810.6, "duration": 3.12}, {"text": "budg\u00e9tisation he comme tous les", "start": 8812.2, "duration": 3.079}, {"text": "interlocuteurs avec lesquels j'ai", "start": 8813.72, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9chang\u00e9 compr\u00e9hensif parce que bah la", "start": 8815.279, "duration": 3.841}, {"text": "situation impose la compr\u00e9hension tout", "start": 8817.279, "duration": 3.481}, {"text": "simplement le financement de", "start": 8819.12, "duration": 3.12}, {"text": "l'audiovisuel public est aujourd'hui", "start": 8820.76, "duration": 3.44}, {"text": "assur\u00e9 au moyen d'un compte de concours", "start": 8822.24, "duration": 3.84}, {"text": "financier lui-m\u00eame aliment\u00e9 par une", "start": 8824.2, "duration": 3.6}, {"text": "fraction de la TVA droit organique", "start": 8826.08, "duration": 4.199}, {"text": "constant ce mode de financement ne", "start": 8827.8, "duration": 4.4}, {"text": "pourra pas \u00eatre renouvel\u00e9 au-del\u00e0 du 31", "start": 8830.279, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9cembre 2024 ce qui explique que le", "start": 8832.2, "duration": 5.6}, {"text": "gouvernement a l\u00e9gitimement pr\u00e9vu une", "start": 8834.64, "duration": 4.639}, {"text": "solution de secours dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9", "start": 8837.8, "duration": 3.76}, {"text": "la r\u00e9forme attendue de la loi organique", "start": 8839.279, "duration": 3.841}, {"text": "relative au loi de finance n'aboutirait", "start": 8841.56, "duration": 3.44}, {"text": "pas dans les d\u00e9lais souhait\u00e9s pour ce", "start": 8843.12, "duration": 3.6}, {"text": "motif le PLF comporte donc une mission", "start": 8845.0, "duration": 3.52}, {"text": "budg\u00e9taire classique d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l'udivisel", "start": 8846.72, "duration": 3.2}, {"text": "public est dot\u00e9 de 4 milliards de", "start": 8848.52, "duration": 2.72}, {"text": "cr\u00e9dits et le compte de concours", "start": 8849.92, "duration": 3.64}, {"text": "financier avance \u00e0 l'udivisel public qui", "start": 8851.24, "duration": 5.56}, {"text": "lui est dot\u00e9 de 0 \u20ac l'id\u00e9e que si la", "start": 8853.56, "duration": 4.839}, {"text": "r\u00e9forme de la LOLF aboutit dans les", "start": 8856.8, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9lais souhait\u00e9s les cr\u00e9dits de la", "start": 8858.399, "duration": 2.96}, {"text": "mission audiovisuelle publique seront", "start": 8859.76, "duration": 3.8}, {"text": "transf\u00e9r\u00e9s vers le compte de concours", "start": 8861.359, "duration": 4.161}, {"text": "financiers \u00e0 d\u00e9faut la mission restera", "start": 8863.56, "duration": 3.96}, {"text": "en l'\u00e9tat alors je ne conteste pas cette", "start": 8865.52, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00e9canique budg\u00e9taire mais je consid\u00e8re", "start": 8867.52, "duration": 3.16}, {"text": "que les garant", "start": 8869.319, "duration": 3.881}, {"text": "propos\u00e9 pour assurer l'ind\u00e9pendance de", "start": 8870.68, "duration": 4.639}, {"text": "l'audisel public ne sont pas suffisantes", "start": 8873.2, "duration": 3.96}, {"text": "dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 la r\u00e9forme de la", "start": 8875.319, "duration": 3.16}, {"text": "LOLF ne serait pas r\u00e9alis\u00e9e en temps et", "start": 8877.16, "duration": 2.76}, {"text": "en heure on y reviendra plus tard \u00e0", "start": 8878.479, "duration": 3.321}, {"text": "l'occasion de la discussion d'un", "start": 8879.92, "duration": 4.399}, {"text": "amendement que j'ai d\u00e9pos\u00e9 sur ce sujet", "start": 8881.8, "duration": 3.44}, {"text": "sur le", "start": 8884.319, "duration": 4.441}, {"text": "fond les cr\u00e9dits de l'audiovisuel public", "start": 8885.24, "duration": 6.079}, {"text": "inscrit au PLF ne sont clairement pas \u00e0", "start": 8888.76, "duration": 5.599}, {"text": "la hauteur des enjeux alors pourtant au", "start": 8891.319, "duration": 5.441}, {"text": "premier abord leobjet pourraitjet", "start": 8894.359, "duration": 3.601}, {"text": "propos\u00e9 pourrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 8896.76, "duration": 2.44}, {"text": "honorable puisque les cr\u00e9dits sont", "start": 8897.96, "duration": 2.64}, {"text": "globalement au niau niveau de ceux de", "start": 8899.2, "duration": 2.56}, {"text": "l'an pass\u00e9 mais il faut pas oublier deux", "start": 8900.6, "duration": 2.96}, {"text": "choses tout d'abord il faut rappeler que", "start": 8901.76, "duration": 3.2}, {"text": "les cr\u00e9dits vot\u00e9s l'an pass\u00e9 n'ont pas", "start": 8903.56, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9s conform\u00e9ment au vote du", "start": 8904.96, "duration": 3.439}, {"text": "Parlement puisque 50 millions d'euros", "start": 8907.0, "duration": 3.52}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s ou suspendus en cours", "start": 8908.399, "duration": 4.04}, {"text": "d'exercice et par ailleurs l'ont pass\u00e9", "start": 8910.52, "duration": 2.959}, {"text": "au moment de n\u00e9gocier les contrats", "start": 8912.439, "duration": 2.361}, {"text": "d'objectif et de moyens des", "start": 8913.479, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9tablissements de l'audioovisuel publi", "start": 8914.8, "duration": 3.92}, {"text": "les fameux comme l'\u00c9tat s'\u00e9tait engag\u00e9 \u00e0", "start": 8916.359, "duration": 5.601}, {"text": "relever sensiblement ses cr\u00e9dits en 2025", "start": 8918.72, "duration": 4.639}, {"text": "apr\u00e8s des ann\u00e9es de vaches maigre et de", "start": 8921.96, "duration": 3.12}, {"text": "casse de l'udovel public l'horizon donc", "start": 8923.359, "duration": 3.841}, {"text": "semblait s'\u00e9claircir un petit peu mais", "start": 8925.08, "duration": 5.84}, {"text": "en 2025 il n'en sera final rien puisque", "start": 8927.2, "duration": 5.48}, {"text": "les cr\u00e9dits inscrits au PLF sont", "start": 8930.92, "duration": 3.439}, {"text": "inf\u00e9rieurs de plus de 80 millions", "start": 8932.68, "duration": 3.599}, {"text": "d'euros \u00e0 la trajectoire financi\u00e8re", "start": 8934.359, "duration": 3.761}, {"text": "inscrite dans les projets de com ces", "start": 8936.279, "duration": 3.921}, {"text": "projets de com sont d\u00e9sormais caduc en", "start": 8938.12, "duration": 3.92}, {"text": "l'espace d'un an les com se sont", "start": 8940.2, "duration": 3.76}, {"text": "transform\u00e9s en miroir aux Alouette \u00e0 tel", "start": 8942.04, "duration": 3.08}, {"text": "point qu'aujourd'hui les com ce sont", "start": 8943.96, "duration": 2.28}, {"text": "plus des contrats d'objectif et de", "start": 8945.12, "duration": 3.359}, {"text": "moyens mais plut\u00f4t des catalogues des", "start": 8946.24, "duration": 4.64}, {"text": "oublis et des mensonges alors que les", "start": 8948.479, "duration": 4.441}, {"text": "contev\u00e9rit\u00e9s et le racisme prolif\u00e8re", "start": 8950.88, "duration": 3.96}, {"text": "dans les m\u00e9dias priv\u00e9s typ C news", "start": 8952.92, "duration": 4.0}, {"text": "l'audiovisuel public devrait repr\u00e9senter", "start": 8954.84, "duration": 4.4}, {"text": "une priorit\u00e9 pour le gouvernement mais", "start": 8956.92, "duration": 4.439}, {"text": "c'est pas le cas clairement l'El public", "start": 8959.24, "duration": 3.72}, {"text": "est d\u00e9laiss\u00e9 de France T\u00e9l\u00e9 \u00e0 France", "start": 8961.359, "duration": 3.561}, {"text": "med\u00e9ia monde tous ces acteurs sont", "start": 8962.96, "duration": 4.6}, {"text": "soumis \u00e0 une cure d'aust\u00e9rit\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9", "start": 8964.92, "duration": 4.04}, {"text": "budgetaire de l'audiovisuel public est", "start": 8967.56, "duration": 2.6}, {"text": "donc inqui\u00e9tante tout comme le", "start": 8968.96, "duration": 2.96}, {"text": "fonctionnement quotidien de cet", "start": 8970.16, "duration": 3.04}, {"text": "audiovisuel publicque je vais vous", "start": 8971.92, "duration": 4.28}, {"text": "donner quatre exemples r\u00e9cents qui", "start": 8973.2, "duration": 4.52}, {"text": "illustre ces", "start": 8976.2, "duration": 3.279}, {"text": "dysfonctionnements premier exemple", "start": 8977.72, "duration": 4.04}, {"text": "concerne le le le premier exemple", "start": 8979.479, "duration": 3.281}, {"text": "concerne le licenciement pour", "start": 8981.76, "duration": 2.48}, {"text": "photographe de Guillaume Maurice", "start": 8982.76, "duration": 3.8}, {"text": "licenciement de Radio France la sanction", "start": 8984.24, "duration": 3.6}, {"text": "prononc\u00e9e \u00e0 l'\u00e9gard de l'humoriste est", "start": 8986.56, "duration": 2.879}, {"text": "choquante et contraire \u00e0 l'esprit du", "start": 8987.84, "duration": 3.559}, {"text": "service public j'en dirai pas plus ici", "start": 8989.439, "duration": 3.161}, {"text": "puisque le tribunal des prudhommes est", "start": 8991.399, "duration": 2.681}, {"text": "saisi de cette affaire il appartiendra", "start": 8992.6, "duration": 2.679}, {"text": "donc au juge de dire le droit en", "start": 8994.08, "duration": 3.96}, {"text": "revanche je ne peux que constater la", "start": 8995.279, "duration": 4.16}, {"text": "politique du deux poids de mesures en", "start": 8998.04, "duration": 3.12}, {"text": "vigueur \u00e0 Radio France parce que si", "start": 8999.439, "duration": 3.561}, {"text": "Guillaume mauriis a \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 pour", "start": 9001.16, "duration": 4.04}, {"text": "faute grave Alain finkelcroot par", "start": 9003.0, "duration": 4.84}, {"text": "exemple semble inamovible malgr\u00e9 ses", "start": 9005.2, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9rapages et malgr\u00e9 les accusations", "start": 9007.84, "duration": 2.84}, {"text": "qu'il a port\u00e9 lui sur le personnel de", "start": 9009.24, "duration": 3.64}, {"text": "Radio France deuxi\u00e8me exemple de", "start": 9010.68, "duration": 3.679}, {"text": "dysfonctionnement \u00e7a concerne les", "start": 9012.88, "duration": 3.04}, {"text": "conditions de la r\u00e9cente domination de", "start": 9014.359, "duration": 3.361}, {"text": "Madame Kim youunes \u00e0 la pr\u00e9sidence de", "start": 9015.92, "duration": 4.64}, {"text": "TV5 Monde en mai 2024 if Bigo a", "start": 9017.72, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9missionn\u00e9 ses fonctions pour remplacer", "start": 9020.56, "duration": 3.24}, {"text": "le minist\u00e8re de la Culture et le", "start": 9022.52, "duration": 2.28}, {"text": "minist\u00e8re de l'Europe et des Affaires", "start": 9023.8, "duration": 2.16}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res ont lanc\u00e9 un appel \u00e0", "start": 9024.8, "duration": 3.0}, {"text": "candidature 20 postulantes et postulants", "start": 9025.96, "duration": 3.96}, {"text": "se sont manifest\u00e9 via Internet chacune", "start": 9027.8, "duration": 3.88}, {"text": "et chacun d'entre eux ont pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 9029.92, "duration": 4.6}, {"text": "mail un projet pour l'entreprise mais", "start": 9031.68, "duration": 4.759}, {"text": "aucun de ces postulants n'a \u00e9t\u00e9", "start": 9034.52, "duration": 4.0}, {"text": "auditionn\u00e9 aucune audition n'a \u00e9t\u00e9", "start": 9036.439, "duration": 3.561}, {"text": "conduite par votre minist\u00e8re et par le", "start": 9038.52, "duration": 2.919}, {"text": "minist\u00e8re de l'Europe et des Affaires", "start": 9040.0, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res pour choisir la nouvelle", "start": 9041.439, "duration": 5.121}, {"text": "pr\u00e9sidente de TV5 Monde la proc\u00e9dure", "start": 9043.6, "duration": 5.08}, {"text": "d'appel \u00e0 candidature n'a donc \u00e9t\u00e9 qu'un", "start": 9046.56, "duration": 5.799}, {"text": "simulacre organ dans la plus grande", "start": 9048.68, "duration": 5.96}, {"text": "opacit\u00e9 le tr\u00e8 exemple de", "start": 9052.359, "duration": 3.841}, {"text": "dysfonctionnement de l'audiovisuel", "start": 9054.64, "duration": 3.2}, {"text": "public est particuli\u00e8rement", "start": 9056.2, "duration": 4.0}, {"text": "symptomatique des d\u00e9rives de cet", "start": 9057.84, "duration": 4.12}, {"text": "audiovisuelle il concerne la situation", "start": 9060.2, "duration": 4.239}, {"text": "de Monsieur Bernard Henri Levi pr\u00e9sident", "start": 9061.96, "duration": 4.359}, {"text": "du conseil de surveillance d'art France", "start": 9064.439, "duration": 3.521}, {"text": "depuis", "start": 9066.319, "duration": 4.04}, {"text": "1993 31 ann\u00e9es de pr\u00e9sidence", "start": 9067.96, "duration": 4.96}, {"text": "ininterrompu mandats alors \u00e7a interroge", "start": 9070.359, "duration": 4.281}, {"text": "surtout qu'on sa d\u00e9j\u00e0 rien des crit\u00e8res", "start": 9072.92, "duration": 3.88}, {"text": "de l'obstention du premier mandat ce", "start": 9074.64, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il faut surtout relever c'est qu'\u00e0", "start": 9076.8, "duration": 3.72}, {"text": "deux reprises en", "start": 9078.0, "duration": 5.92}, {"text": "2019 et 2024 les statutes du conseil de", "start": 9080.52, "duration": 5.2}, {"text": "surveillance d'Art\u00e9 ont \u00e9t\u00e9", "start": 9083.92, "duration": 4.479}, {"text": "modifi\u00e9s pour permettre \u00e0 Bernard Henry", "start": 9085.72, "duration": 4.52}, {"text": "Levi de rester en fonction alors qu'il", "start": 9088.399, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9tait atteint par la limite d'\u00e2ge statut", "start": 9090.24, "duration": 5.159}, {"text": "modifi\u00e9 donc sp\u00e9cialement pour Bernard", "start": 9092.6, "duration": 5.719}, {"text": "Henri Levy par ailleurs \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a et", "start": 9095.399, "duration": 4.521}, {"text": "c'est le plus grave il appara\u00eet qu'entre", "start": 9098.319, "duration": 3.881}, {"text": "2011 et 2022 4 productions", "start": 9099.92, "duration": 4.04}, {"text": "audiovisuelles et cin\u00e9matographiques de", "start": 9102.2, "duration": 4.04}, {"text": "Bernard Levi donc pr\u00e9sident du conseil", "start": 9103.96, "duration": 3.64}, {"text": "de surance d'art et France on l'a bien", "start": 9106.24, "duration": 3.64}, {"text": "compris ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 d'un appui", "start": 9107.6, "duration": 5.12}, {"text": "financier d'art et France en tout il y", "start": 9109.88, "duration": 5.68}, {"text": "en a eu pour 750000", "start": 9112.72, "duration": 5.759}, {"text": "\u20ac. lors de mes auditions j'ai \u00e9videmment", "start": 9115.56, "duration": 4.6}, {"text": "interroger la direction d'art et France", "start": 9118.479, "duration": 4.361}, {"text": "sur ce conflit d'int\u00e9r\u00eat manifeste dans", "start": 9120.16, "duration": 5.0}, {"text": "un \u00e9tat de droit il est inadmissible", "start": 9122.84, "duration": 4.92}, {"text": "qu'une personne pr\u00e9sidant le conseil de", "start": 9125.16, "duration": 4.44}, {"text": "surveillance d'une entreprise puisse", "start": 9127.76, "duration": 4.28}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier du soutien financier r\u00e9p\u00e9t\u00e9", "start": 9129.6, "duration": 4.32}, {"text": "de cette m\u00eame entreprise pour produire", "start": 9132.04, "duration": 4.64}, {"text": "ses \u0153uvres et pour les", "start": 9133.92, "duration": 5.0}, {"text": "diffuser le journal Le Monde", "start": 9136.68, "duration": 4.0}, {"text": "diplomatique r\u00e9sume ainsi la situation", "start": 9138.92, "duration": 3.84}, {"text": "il y a quelques jours je cite le mensuel", "start": 9140.68, "duration": 5.04}, {"text": "ce privil\u00e8ge d'Ancien R\u00e9gime ne perp\u00e9tue", "start": 9142.76, "duration": 4.519}, {"text": "pas seulement le conflit d'int\u00e9r\u00eat entre", "start": 9145.72, "duration": 3.639}, {"text": "une cha\u00eene qui subventionne et diffuse", "start": 9147.279, "duration": 3.601}, {"text": "en 3\u00e8me partie de soir\u00e9e les", "start": 9149.359, "duration": 3.281}, {"text": "documentaires nbrilistes de son", "start": 9150.88, "duration": 4.08}, {"text": "inamovible mandarin il sonne en ce", "start": 9152.64, "duration": 4.36}, {"text": "moment comme une d\u00e9claration politique", "start": 9154.96, "duration": 3.399}, {"text": "fin de", "start": 9157.0, "duration": 4.64}, {"text": "citation Bernard r Levi et ar\u00e9 France", "start": 9158.359, "duration": 5.161}, {"text": "nagent donc depuis plusieurs ann\u00e9es en", "start": 9161.64, "duration": 4.6}, {"text": "plein conflit d'int\u00e9r\u00eat et pour ce motif", "start": 9163.52, "duration": 4.56}, {"text": "j'invite Bernard Henry Levi \u00e0", "start": 9166.24, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9missionner de ses fonds fonction et", "start": 9168.08, "duration": 5.92}, {"text": "j'invite AR France \u00e0 modifier sans d\u00e9lai", "start": 9170.6, "duration": 6.48}, {"text": "ses statuts pour pr\u00e9venir ce type de", "start": 9174.0, "duration": 6.56}, {"text": "situation enfin 4e et dernier exemple", "start": 9177.08, "duration": 4.92}, {"text": "des dysfonctionnements actuels de", "start": 9180.56, "duration": 3.759}, {"text": "l'audiovisuel public le traitement", "start": 9182.0, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 et partial des \u00e9v\u00e9nements", "start": 9184.319, "duration": 5.921}, {"text": "en cours \u00e0 Gaza depuis 1 an france t\u00e9l\u00e9", "start": 9186.72, "duration": 6.679}, {"text": "et radio France ont invisibilis\u00e9", "start": 9190.24, "duration": 4.96}, {"text": "ou largement minimiser les souffrances", "start": 9193.399, "duration": 3.601}, {"text": "des Palestiniens en ne montrant pas", "start": 9195.2, "duration": 4.72}, {"text": "d'image du g\u00e9nocide qui touche des femes", "start": 9197.0, "duration": 5.0}, {"text": "et des enfants par dizaines de milliers", "start": 9199.92, "duration": 4.399}, {"text": "en ne citant pas le bilan pourtant", "start": 9202.0, "duration": 4.96}, {"text": "ahurissant des victimes palestiniennes", "start": 9204.319, "duration": 5.321}, {"text": "et en adoptant un parti prix pr", "start": 9206.96, "duration": 4.319}, {"text": "netaniaou qui appara\u00eet en ce moment de", "start": 9209.64, "duration": 3.44}, {"text": "notre histoire comme une faute", "start": 9211.279, "duration": 4.481}, {"text": "professionnelle et morale", "start": 9213.08, "duration": 4.88}, {"text": "majeure je vous", "start": 9215.76, "duration": 5.28}, {"text": "remercie bien nous allons passer donc", "start": 9217.96, "duration": 5.319}, {"text": "maintenant \u00e0 l'intervention du", "start": 9221.04, "duration": 4.04}, {"text": "rapporteur sp\u00e9cial de la commission des", "start": 9223.279, "duration": 5.281}, {"text": "finances sur la mission m\u00e9diia livre et", "start": 9225.08, "duration": 5.76}, {"text": "industrie culturelle audiovisuel public", "start": 9228.56, "duration": 6.08}, {"text": "et nous saluons l'arriv\u00e9e depuis en plus", "start": 9230.84, "duration": 6.72}, {"text": "un longtemps donc merci d'\u00eatre rest\u00e9 de", "start": 9234.64, "duration": 6.32}, {"text": "Denis Masseglia je on vous", "start": 9237.56, "duration": 6.879}, {"text": "\u00e9coute merci madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 9240.96, "duration": 5.72}, {"text": "la ministre mes chers coll\u00e8gues c'est", "start": 9244.439, "duration": 3.521}, {"text": "bizarre parce que je crois que je avoir", "start": 9246.68, "duration": 3.84}, {"text": "un propos mod\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s deux prises de", "start": 9247.96, "duration": 4.84}, {"text": "parole plut\u00f4t extr\u00eamement", "start": 9250.52, "duration": 4.839}, {"text": "radicales j'ai cette ann\u00e9e en charge", "start": 9252.8, "duration": 5.16}, {"text": "outre les cr\u00e9dits de la mission m\u00e9diia", "start": 9255.359, "duration": 4.92}, {"text": "livre et industrieculturelle ceux de la", "start": 9257.96, "duration": 4.24}, {"text": "mission audiel public pour la commission", "start": 9260.279, "duration": 4.681}, {"text": "des finances concernant l'audel public", "start": 9262.2, "duration": 5.52}, {"text": "pour commencer sans r\u00e9forme de la LOLF", "start": 9264.96, "duration": 6.2}, {"text": "avant le vote de la LFI 2025 l'audel", "start": 9267.72, "duration": 4.96}, {"text": "public sera financ\u00e9 par cr\u00e9dit", "start": 9271.16, "duration": 3.68}, {"text": "budg\u00e9taire \u00e0 partir de l'ann\u00e9e prochaine", "start": 9272.68, "duration": 5.04}, {"text": "c'est \u00e9videmment une grande source", "start": 9274.84, "duration": 4.88}, {"text": "d'inqui\u00e9tude pour ces organismes qui", "start": 9277.72, "duration": 4.28}, {"text": "cra\u00eenent des cons\u00e9quences importantes", "start": 9279.72, "duration": 4.32}, {"text": "sur leur r\u00e9putation et leur capacit\u00e9 de", "start": 9282.0, "duration": 4.68}, {"text": "diffusion au regard les travaux \u00e0 venir", "start": 9284.04, "duration": 4.72}, {"text": "sur la pploo r\u00e9cemment adopt\u00e9e par la", "start": 9286.68, "duration": 4.24}, {"text": "commission des finances au S\u00e9nat et des", "start": 9288.76, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9bats en cours sur la premi\u00e8re partie", "start": 9290.92, "duration": 4.479}, {"text": "du PLF je tenais donc \u00e0 rappeler", "start": 9292.96, "duration": 5.2}, {"text": "l'urgence et je r\u00e9p\u00e8te l'urgence de", "start": 9295.399, "duration": 5.681}, {"text": "cette r\u00e9forme et pour nous tous chers", "start": 9298.16, "duration": 4.8}, {"text": "coll\u00e8gues de s'accorder sur un mode de", "start": 9301.08, "duration": 3.399}, {"text": "financement permettant de pr\u00e9server", "start": 9302.96, "duration": 4.08}, {"text": "l'ind\u00e9pendance de notre audiovisuel", "start": 9304.479, "duration": 5.201}, {"text": "public le budget de la mission audiisuel", "start": 9307.04, "duration": 4.279}, {"text": "public enregistre une stabilit\u00e9 de ses", "start": 9309.68, "duration": 4.08}, {"text": "cr\u00e9dits par rapport \u00e0 l'an dernier avec", "start": 9311.319, "duration": 3.881}, {"text": "une dotation d'un peu plus de 4", "start": 9313.76, "duration": 4.24}, {"text": "milliards d'euros cependant en prenant", "start": 9315.2, "duration": 5.119}, {"text": "en compte l'augmentation des effets li\u00e9", "start": 9318.0, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 la suppression de la contribution \u00e0", "start": 9320.319, "duration": 3.801}, {"text": "l'UDEL public on observe une baisse", "start": 9321.72, "duration": 4.2}, {"text": "d'environ 60 millions d'euros sur des", "start": 9324.12, "duration": 5.319}, {"text": "dotations de de l'auudel public apr\u00e8s", "start": 9325.92, "duration": 6.68}, {"text": "une LFI 2024 in\u00e9dite pour l'UDEL public", "start": 9329.439, "duration": 5.88}, {"text": "le PLF 2025 pr\u00e9voit une r\u00e9vision \u00e0 la", "start": 9332.6, "duration": 4.28}, {"text": "baisse de la trajectoire de son", "start": 9335.319, "duration": 3.801}, {"text": "financement la trajectoire des projets", "start": 9336.88, "duration": 4.64}, {"text": "de com pr\u00e9voyait quant \u00e0 elle une", "start": 9339.12, "duration": 3.84}, {"text": "augmentation brute des dotations", "start": 9341.52, "duration": 3.759}, {"text": "publiques de 94 millions d'euros entre", "start": 9342.96, "duration": 6.08}, {"text": "la LFI 2024 et le PLF 2025 contre une", "start": 9345.279, "duration": 6.841}, {"text": "augmentation effective de 2,46 million", "start": 9349.04, "duration": 4.48}, {"text": "d'euros dans le PLF", "start": 9352.12, "duration": 4.6}, {"text": "2025 ce qui avait justifi\u00e9 l'engagement", "start": 9353.52, "duration": 5.12}, {"text": "de l'\u00c9tat pour une trajectoire dynamique", "start": 9356.72, "duration": 4.28}, {"text": "de financement de l' publ reste pourtant", "start": 9358.64, "duration": 4.96}, {"text": "d'actualit\u00e9 faisant le constat que je", "start": 9361.0, "duration": 5.52}, {"text": "partage que celui-ci remplit bien ses", "start": 9363.6, "duration": 5.16}, {"text": "missions de services publics production", "start": 9366.52, "duration": 4.28}, {"text": "et diffusion de programmes de qualit\u00e9", "start": 9368.76, "duration": 4.92}, {"text": "fiabilit\u00e9 de l'information financement", "start": 9370.8, "duration": 5.84}, {"text": "de la cr\u00e9ation et cetera l'\u00c9tat avait", "start": 9373.68, "duration": 6.08}, {"text": "souhait\u00e9 accompagner ces organismes face", "start": 9376.64, "duration": 4.92}, {"text": "aux d\u00e9fis que sont la transformation", "start": 9379.76, "duration": 5.24}, {"text": "num\u00e9rique le d\u00e9veloppement de l'IA la", "start": 9381.56, "duration": 5.36}, {"text": "lutte contre la d\u00e9sinformation le", "start": 9385.0, "duration": 3.64}, {"text": "renouvellement de l'offre pour s'adapter", "start": 9386.92, "duration": 3.439}, {"text": "au jeunes public et le renforcement de", "start": 9388.64, "duration": 5.2}, {"text": "la proximit\u00e9 ainsi les projets de com", "start": 9390.359, "duration": 5.201}, {"text": "sur lesquels nous nous sommes nous nous", "start": 9393.84, "duration": 3.4}, {"text": "prononceront bient\u00f4t pr\u00e9senter des", "start": 9395.56, "duration": 4.0}, {"text": "objectifs ambitieux qui \u00e9taient mis en", "start": 9397.24, "duration": 4.32}, {"text": "qui \u00e9taient mis au regard de moyens", "start": 9399.56, "duration": 4.759}, {"text": "suppl\u00e9mentaires or l'engagement de", "start": 9401.56, "duration": 5.96}, {"text": "l'\u00c9tat a en r\u00e9alit\u00e9 \u00e9t\u00e9 rompu en 2024", "start": 9404.319, "duration": 4.801}, {"text": "avec l'annulation en f\u00e9vrier de 20", "start": 9407.52, "duration": 3.759}, {"text": "millions EUR de cr\u00e9dit de transformation", "start": 9409.12, "duration": 3.88}, {"text": "dont les versements se sont arr\u00eat\u00e9s en", "start": 9411.279, "duration": 4.12}, {"text": "avril en raison du contexte", "start": 9413.0, "duration": 4.479}, {"text": "institutionnel sans que les organismes", "start": 9415.399, "duration": 4.601}, {"text": "de l'audioosel public n'y ont \u00e9t\u00e9", "start": 9417.479, "duration": 5.0}, {"text": "inform\u00e9 ainsi sur les 69 millions", "start": 9420.0, "duration": 4.2}, {"text": "d'euros de cr\u00e9dit de transformation", "start": 9422.479, "duration": 4.401}, {"text": "initialement pr\u00e9vu seul 19 millions ont", "start": 9424.2, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vers\u00e9s \u00e0 ce jour la direction du", "start": 9426.88, "duration": 3.96}, {"text": "budget pr\u00e9voit que les 30 millions", "start": 9429.24, "duration": 3.36}, {"text": "restants ne seront finalement pas vers\u00e9s", "start": 9430.84, "duration": 2.68}, {"text": "en", "start": 9432.6, "duration": 3.48}, {"text": "2024 le contexte budg\u00e9taire actuel", "start": 9433.52, "duration": 4.48}, {"text": "n\u00e9cessite certes des efforts importants", "start": 9436.08, "duration": 4.04}, {"text": "de toutes les parties je regrette", "start": 9438.0, "duration": 3.64}, {"text": "cependant que l'\u00c9tat n'ait pas tenu ses", "start": 9440.12, "duration": 3.72}, {"text": "engagements il en va de la parole du", "start": 9441.64, "duration": 3.92}, {"text": "gouvernement comme celle du Parlement", "start": 9443.84, "duration": 3.04}, {"text": "qui avait vot\u00e9 les cris de", "start": 9445.56, "duration": 4.2}, {"text": "transformation en 2024 il para\u00eet en", "start": 9446.88, "duration": 4.96}, {"text": "effet difficile d'exiger des des", "start": 9449.76, "duration": 3.599}, {"text": "organismes de l'ouselle publique des", "start": 9451.84, "duration": 5.04}, {"text": "transformations et r\u00e9organisation majeur", "start": 9453.359, "duration": 6.481}, {"text": "dans les ann\u00e9es \u00e0 venir sans relation de", "start": 9456.88, "duration": 5.76}, {"text": "confiance avec leur tutelle je vois le", "start": 9459.84, "duration": 4.88}, {"text": "temps qui passe euh venons-en maintenant", "start": 9462.64, "duration": 4.08}, {"text": "au budget de la mission m\u00e9dia livre et", "start": 9464.72, "duration": 4.8}, {"text": "industrie culturelle quant \u00e0 lui en", "start": 9466.72, "duration": 4.44}, {"text": "baisse de 12,2 million d'euros par", "start": 9469.52, "duration": 3.44}, {"text": "rapport \u00e0 la LFI", "start": 9471.16, "duration": 4.04}, {"text": "2024 la baisse des cr\u00e9dits est", "start": 9472.96, "duration": 3.479}, {"text": "principalement support\u00e9e par le", "start": 9475.2, "duration": 4.52}, {"text": "programme 180 presse et m\u00e9diia avec pr\u00e8s", "start": 9476.439, "duration": 5.081}, {"text": "de 30 % en moins pour le soutien \u00e0", "start": 9479.72, "duration": 4.44}, {"text": "l'expression radiophonique locale une", "start": 9481.52, "duration": 4.56}, {"text": "annonce soudaine et regrettable pour les", "start": 9484.16, "duration": 4.56}, {"text": "radios associatives qui jouent un r\u00f4le", "start": 9486.08, "duration": 4.84}, {"text": "important dans le maintien du lien", "start": 9488.72, "duration": 3.36}, {"text": "social en particulier dans les", "start": 9490.92, "duration": 4.28}, {"text": "territoires ruraux et pour qui le FSER", "start": 9492.08, "duration": 5.64}, {"text": "repr\u00e9sente aujourd'hui en moyenne 40 %", "start": 9495.2, "duration": 3.239}, {"text": "des", "start": 9497.72, "duration": 2.84}, {"text": "ressources toujours concernant la baisse", "start": 9498.439, "duration": 4.201}, {"text": "du programme 180 elle s'explique", "start": 9500.56, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9galement par l'extinction de l'aide", "start": 9502.64, "duration": 4.679}, {"text": "temporaire au de r\u00e9seau de portage dans", "start": 9504.72, "duration": 4.8}, {"text": "le cadre de la r\u00e9forme du transport de", "start": 9507.319, "duration": 4.96}, {"text": "la presse les r\u00e9flexions en cours sur la", "start": 9509.52, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9organisation de la fili\u00e8re de la", "start": 9512.279, "duration": 3.481}, {"text": "distribution dans la presse doivent", "start": 9514.319, "duration": 4.761}, {"text": "aboutir \u00e0 une r\u00e9forme prochaine devenue", "start": 9515.76, "duration": 5.599}, {"text": "indispensable au regard des difficult\u00e9s", "start": 9519.08, "duration": 3.76}, {"text": "syst\u00e9miques du", "start": 9521.359, "duration": 4.481}, {"text": "secteur le programme 334 livrees et", "start": 9522.84, "duration": 4.72}, {"text": "industrie culturelle conna\u00eet lui aussi", "start": 9525.84, "duration": 4.0}, {"text": "une l\u00e9g\u00e8re baisse de ses cr\u00e9dits cela", "start": 9527.56, "duration": 4.4}, {"text": "entra\u00eene une redistribution partielle", "start": 9529.84, "duration": 3.599}, {"text": "entre les diff\u00e9rents op\u00e9rateurs de la", "start": 9531.96, "duration": 4.439}, {"text": "mission notamment au profit de la BNF", "start": 9533.439, "duration": 5.04}, {"text": "afin de faire face \u00e0 l'augmentation de", "start": 9536.399, "duration": 3.841}, {"text": "ses co\u00fbts de fonctionnement et de", "start": 9538.479, "duration": 3.761}, {"text": "respecter la trajectoire du contrat", "start": 9540.24, "duration": 5.32}, {"text": "d'objectifs et de moyens je vous", "start": 9542.24, "duration": 5.6}, {"text": "remercie je vous remercie le timing", "start": 9545.56, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9tait parfait bravo euh nous passons", "start": 9547.84, "duration": 6.16}, {"text": "maintenant aux orateurs de groupe nous", "start": 9551.24, "duration": 3.92}, {"text": "allons commencer donc par le", "start": 9554.0, "duration": 3.24}, {"text": "rassemblement national et par Bruno", "start": 9555.16, "duration": 5.08}, {"text": "Clav\u00e9", "start": 9557.24, "duration": 3.0}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente madame la ministre", "start": 9560.479, "duration": 4.761}, {"text": "3,2 milliards c'est ce que co\u00fbte au", "start": 9562.64, "duration": 4.56}, {"text": "fran\u00e7ais un audiovisuel public qui a", "start": 9565.24, "duration": 3.76}, {"text": "oublier ses missions d'\u00e9quilibre et", "start": 9567.2, "duration": 4.119}, {"text": "d'impartialit\u00e9 en route et dans le", "start": 9569.0, "duration": 4.0}, {"text": "contexte \u00e9conomique cette somme doit", "start": 9571.319, "duration": 3.521}, {"text": "nous pousser \u00e0 \u00eatre courageux afin", "start": 9573.0, "duration": 3.8}, {"text": "d'initier des r\u00e9formes que les Fran\u00e7ais", "start": 9574.84, "duration": 4.0}, {"text": "appellent de leur v\u0153ux c'est pourquoi le", "start": 9576.8, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement national dans un esprit de", "start": 9578.84, "duration": 4.2}, {"text": "responsabilit\u00e9 propose d'amorcer la", "start": 9580.68, "duration": 4.52}, {"text": "transition en baissant d\u00e8s aujourd'hui", "start": 9583.04, "duration": 3.84}, {"text": "les cr\u00e9dits de France t\u00e9l\u00e9vision et de", "start": 9585.2, "duration": 3.8}, {"text": "radio France ces entit\u00e9s b\u00e9n\u00e9ficient", "start": 9586.88, "duration": 3.72}, {"text": "aujourdhi un financement de l'\u00c9tat", "start": 9589.0, "duration": 3.04}, {"text": "financement qu'il ne peut clairement", "start": 9590.6, "duration": 3.4}, {"text": "plus se permettre il ne peut pas non", "start": 9592.04, "duration": 3.72}, {"text": "plus investir davantage pour que ces", "start": 9594.0, "duration": 4.0}, {"text": "cha\u00eenes rivalisent avec Netflix prime", "start": 9595.76, "duration": 5.36}, {"text": "vid\u00e9o Apple TV ou encore Disney plus il", "start": 9598.0, "duration": 4.68}, {"text": "est utopique de penser que nous pourrons", "start": 9601.12, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9gager par exemple 270 millions d'euros", "start": 9602.68, "duration": 4.32}, {"text": "pour une s\u00e9rie soit le prix d'une seule", "start": 9604.88, "duration": 4.439}, {"text": "saison par exemple de stranger things \u00e0", "start": 9607.0, "duration": 4.0}, {"text": "long terme seul une privatisation le", "start": 9609.319, "duration": 3.441}, {"text": "permettrait ainsi que la lev\u00e9e des", "start": 9611.0, "duration": 3.399}, {"text": "obstacles qui emp\u00eache aujourd'hui \u00e0 des", "start": 9612.76, "duration": 4.08}, {"text": "groupes comme TF1 et M6 de se rapprocher", "start": 9614.399, "duration": 4.241}, {"text": "afin de b\u00e2tir un g\u00e9ant fran\u00e7ais du", "start": 9616.84, "duration": 3.0}, {"text": "divertissement", "start": 9618.64, "duration": 2.92}, {"text": "il est donc temps d'\u00eatre lucide", "start": 9619.84, "duration": 3.479}, {"text": "l'audiovisuel public est en fin de vie", "start": 9621.56, "duration": 3.28}, {"text": "il faut l'accompagner vers la sortie au", "start": 9623.319, "duration": 3.16}, {"text": "lieu de prolonger sur son agonie au", "start": 9624.84, "duration": 3.96}, {"text": "frais du contribuable quant \u00e0 la mission", "start": 9626.479, "duration": 4.401}, {"text": "m\u00e9dia livre industriel culturel qui", "start": 9628.8, "duration": 4.28}, {"text": "mobilise 730 millions d'euros l\u00e0 aussi", "start": 9630.88, "duration": 3.68}, {"text": "il est n\u00e9cessaire de rationaliser les", "start": 9633.08, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9penses par la voie de Philippe", "start": 9634.56, "duration": 3.24}, {"text": "valallard le rassemblement national", "start": 9636.24, "duration": 3.36}, {"text": "propose un plan d'\u00e9conomie de plusieurs", "start": 9637.8, "duration": 3.679}, {"text": "millions d'euros nous proposons par", "start": 9639.6, "duration": 3.52}, {"text": "exemple de remplacer les aides directes", "start": 9641.479, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e0 la presse par un cr\u00e9dit d'imp\u00f4t \u00e0", "start": 9643.12, "duration": 3.4}, {"text": "l'abonnement qui permettrait de soulager", "start": 9644.76, "duration": 3.679}, {"text": "l'\u00e9tat de 13 millions d'euros nous", "start": 9646.52, "duration": 3.36}, {"text": "demandons \u00e9galement \u00e0 l'Agence France", "start": 9648.439, "duration": 3.441}, {"text": "Presse de participer \u00e0 l'effort national", "start": 9649.88, "duration": 4.08}, {"text": "en r\u00e9duisant sa dotation de 4 % afin", "start": 9651.88, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00e9conomiser 5 millions d'euros et ce", "start": 9653.96, "duration": 4.2}, {"text": "sans compromettre son fonctionnement en", "start": 9656.12, "duration": 3.64}, {"text": "conclusion le rassemblement national est", "start": 9658.16, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 mener des r\u00e9formes", "start": 9659.76, "duration": 3.32}, {"text": "ambitieuses pour all\u00e9ger la dette", "start": 9661.479, "duration": 3.441}, {"text": "publique sans remettre en question la", "start": 9663.08, "duration": 3.52}, {"text": "libert\u00e9 des m\u00e9dias mais au contraire", "start": 9664.92, "duration": 4.28}, {"text": "pour renforcer leur ind\u00e9pendance demain", "start": 9666.6, "duration": 4.6}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 nos r\u00e9formes la France pourra se", "start": 9669.2, "duration": 3.56}, {"text": "mettre en ordre de marche avec des", "start": 9671.2, "duration": 3.76}, {"text": "acteurs capable de rivaliser avec les", "start": 9672.76, "duration": 4.04}, {"text": "plus grands madame la ministre m\u00eame ces", "start": 9674.96, "duration": 3.04}, {"text": "mesures ne plaisent pas au syndicat", "start": 9676.8, "duration": 2.84}, {"text": "d'extr\u00eame gauche il faut du courage et", "start": 9678.0, "duration": 3.24}, {"text": "vous en avez et je sais que vous le", "start": 9679.64, "duration": 2.759}, {"text": "comprenez vous qui avez d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 9681.24, "duration": 2.8}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 ses opposants de principe", "start": 9682.399, "duration": 4.761}, {"text": "allergiqu \u00e0 tout changement je vous", "start": 9684.04, "duration": 6.12}, {"text": "remercie cherchez pas je vous remercie", "start": 9687.16, "duration": 4.88}, {"text": "pour le groupe Ensemble pour la", "start": 9690.16, "duration": 5.0}, {"text": "R\u00e9publique C\u00e9line Calvez merci madame la", "start": 9692.04, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9sidente Madame le Ministre en cette", "start": 9695.16, "duration": 3.76}, {"text": "p\u00e9riode de r\u00e9duction des d\u00e9penses et", "start": 9697.12, "duration": 3.6}, {"text": "apr\u00e8s une hausse continue du budget", "start": 9698.92, "duration": 3.32}, {"text": "culture vous avez r\u00e9ussi \u00e0 maintenir les", "start": 9700.72, "duration": 3.2}, {"text": "cr\u00e9dits allou\u00e9s au minist\u00e8re de la", "start": 9702.24, "duration": 3.48}, {"text": "Culture se maintient pour 2025 et est", "start": 9703.92, "duration": 3.32}, {"text": "notable et au nom des d\u00e9put\u00e9s du groupe", "start": 9705.72, "duration": 2.96}, {"text": "Ensemble pour la R\u00e9publique nous ne", "start": 9707.24, "duration": 2.72}, {"text": "pouvons que souligner et vous en", "start": 9708.68, "duration": 3.48}, {"text": "remercier en premier lieu la mission", "start": 9709.96, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00e9dia livre et industrie culturelle", "start": 9712.16, "duration": 3.56}, {"text": "conna\u00eet une stabilisation relative de", "start": 9713.76, "duration": 4.48}, {"text": "ses cr\u00e9dits \u00e0 720 millions d'euros \u00e0", "start": 9715.72, "duration": 4.559}, {"text": "l'exception visible du fond de soutien \u00e0", "start": 9718.24, "duration": 3.8}, {"text": "l'expression radiophonique nous y", "start": 9720.279, "duration": 3.961}, {"text": "reviendrons le soutien aux biblioth\u00e8qu", "start": 9722.04, "duration": 3.68}, {"text": "nationales se voir renforc\u00e9 tandis que", "start": 9724.24, "duration": 2.92}, {"text": "les aides \u00e0 la presse qui se sont vu", "start": 9725.72, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9multiplier ces derni\u00e8res ann\u00e9es se voi", "start": 9727.16, "duration": 4.159}, {"text": "stabiliser \u00e0 l'heure o\u00f9 les \u00e9tats", "start": 9729.279, "duration": 3.721}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux de l'information appellent \u00e0", "start": 9731.319, "duration": 3.16}, {"text": "une refondte du mod\u00e8le \u00e9conomique des", "start": 9733.0, "duration": 3.319}, {"text": "acteurs de l'formation et un", "start": 9734.479, "duration": 3.601}, {"text": "renforcement des acteurs du pluralisme", "start": 9736.319, "duration": 3.481}, {"text": "par une meilleure distribution de la", "start": 9738.08, "duration": 4.0}, {"text": "richesse et des plateformes il appara\u00eet", "start": 9739.8, "duration": 3.96}, {"text": "essentiel de se r\u00e9questionner sur la", "start": 9742.08, "duration": 3.48}, {"text": "pertinence du syst\u00e8me actuel de soutien", "start": 9743.76, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 la presse d\u00e8s lors une modernisation", "start": 9745.56, "duration": 4.56}, {"text": "des aides \u00e0 la presse est-elle en cours", "start": 9747.76, "duration": 5.719}, {"text": "et euh ou en tout cas \u00e0 l'\u00e9tude en", "start": 9750.12, "duration": 4.84}, {"text": "second lieu l'audiovisuel public", "start": 9753.479, "duration": 3.441}, {"text": "fran\u00e7ais don nous remarquons l'audience", "start": 9754.96, "duration": 3.8}, {"text": "et l'impact traverse actuellement une", "start": 9756.92, "duration": 3.8}, {"text": "p\u00e9riode marqu\u00e9e par des incertitudes sur", "start": 9758.76, "duration": 3.719}, {"text": "son mode de financement ou sur les", "start": 9760.72, "duration": 4.0}, {"text": "projets de gouvernance dans ce contexte", "start": 9762.479, "duration": 4.281}, {"text": "vous augmentez de plus de 2 millions", "start": 9764.72, "duration": 3.759}, {"text": "d'euros ces cr\u00e9dits portant leur budget", "start": 9766.76, "duration": 3.8}, {"text": "total \u00e0 T toujours plus de 4 milliards", "start": 9768.479, "duration": 4.081}, {"text": "d'euros cette somme s'inscrit toutefois", "start": 9770.56, "duration": 3.12}, {"text": "en DESS \u00e7a de la trajectoire", "start": 9772.56, "duration": 2.64}, {"text": "pr\u00e9visionnelle pr\u00e9sent\u00e9e en septembre", "start": 9773.68, "duration": 3.48}, {"text": "2023 et les projets de contrat", "start": 9775.2, "duration": 3.8}, {"text": "d'objectif et de moyens les comes", "start": 9777.16, "duration": 3.96}, {"text": "2024-2028 sur lesqueles nous rendrons", "start": 9779.0, "duration": 3.56}, {"text": "prochainement un avis avec ma coll\u00e8gue", "start": 9781.12, "duration": 3.08}, {"text": "Sophie tailler pollant il est", "start": 9782.56, "duration": 3.44}, {"text": "regrettable que les programmes de", "start": 9784.2, "duration": 3.72}, {"text": "transformation d\u00e9di\u00e9s aux coop\u00e9ration et", "start": 9786.0, "duration": 3.76}, {"text": "au d\u00e9veloppement des quatre priorit\u00e9s", "start": 9787.92, "duration": 3.479}, {"text": "culture jeunesse information et", "start": 9789.76, "duration": 4.4}, {"text": "proximit\u00e9 fassent l'objet de coupe ou", "start": 9791.399, "duration": 5.481}, {"text": "suspension r\u00e9p\u00e9t\u00e9 d\u00e8s lors quelle place", "start": 9794.16, "duration": 3.88}, {"text": "pour les cr\u00e9dits de transformation \u00e0", "start": 9796.88, "duration": 4.12}, {"text": "l'avenir leur auteur leur jalon leur", "start": 9798.04, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9valuation leur r\u00f4le dans le pilotage de", "start": 9801.0, "duration": 5.16}, {"text": "l'audiovisuel public par ailleurs dans", "start": 9803.68, "duration": 4.2}, {"text": "leur financement comme dans le respect", "start": 9806.16, "duration": 3.36}, {"text": "de leur vocation de service public", "start": 9807.88, "duration": 3.76}, {"text": "quelle place accorder aux ressources", "start": 9809.52, "duration": 4.08}, {"text": "propres de l'audiovisuel public la", "start": 9811.64, "duration": 4.16}, {"text": "publicit\u00e9 ou encore la commercialisation", "start": 9813.6, "duration": 3.92}, {"text": "des droits sur les \u0153uvres je vous", "start": 9815.8, "duration": 4.44}, {"text": "remercie merci bien nous avons ensuite", "start": 9817.52, "duration": 5.36}, {"text": "pour le groupe GDR Soumia", "start": 9820.24, "duration": 5.52}, {"text": "Boua merci madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 9822.88, "duration": 4.96}, {"text": "la ministre chers coll\u00e8gues les", "start": 9825.76, "duration": 4.0}, {"text": "programmes de la mission livre et", "start": 9827.84, "duration": 3.559}, {"text": "industrie culturelle voir leur cr\u00e9dit", "start": 9829.76, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9duit dans le cadre de ce projet de loi", "start": 9831.399, "duration": 4.761}, {"text": "de finances 2025 la principale victime", "start": 9833.08, "duration": 4.72}, {"text": "de cette politique aust\u00e9ritaire et la", "start": 9836.16, "duration": 3.88}, {"text": "radio associative alors que le budget", "start": 9837.8, "duration": 4.32}, {"text": "allou\u00e9 au fond de soutien de l'aide aux", "start": 9840.04, "duration": 4.16}, {"text": "radio associatif qui \u00e9tait de 35", "start": 9842.12, "duration": 4.44}, {"text": "millions l'an dernier ce budget pr\u00e9voit", "start": 9844.2, "duration": 4.76}, {"text": "un montant de 25 millions soit une", "start": 9846.56, "duration": 4.28}, {"text": "baisse de plus de 10 millions cette", "start": 9848.96, "duration": 3.28}, {"text": "coupe aura des cons\u00e9quences", "start": 9850.84, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9vastatrices pour le secteur", "start": 9852.24, "duration": 4.4}, {"text": "suppression de plus de 800 emplois recul", "start": 9853.88, "duration": 5.599}, {"text": "du pluralisme approvisement de la it\u00e9", "start": 9856.64, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00e9diatique locale et affaiblissement de", "start": 9859.479, "duration": 5.441}, {"text": "l'offre culturelle les aides \u00e0 la presse", "start": 9861.0, "duration": 6.08}, {"text": "souffrent \u00e9galement d'une perte de 1,9", "start": 9864.92, "duration": 3.559}, {"text": "million d'euros cette derni\u00e8re n'aura", "start": 9867.08, "duration": 3.12}, {"text": "pas d'effet majeur pour ses principaux", "start": 9868.479, "duration": 4.201}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires soit les titres adoss\u00e9s \u00e0", "start": 9870.2, "duration": 4.4}, {"text": "des grands groupes industriels par", "start": 9872.68, "duration": 4.759}, {"text": "contre elle sera subie de plein fouet", "start": 9874.6, "duration": 5.28}, {"text": "par les m\u00e9dias ind\u00e9pendants les aides \u00e0", "start": 9877.439, "duration": 4.361}, {"text": "la presse n\u00e9cessitent donc une r\u00e9forme", "start": 9879.88, "duration": 4.0}, {"text": "d'ampleur afin que l'\u00e9mergence et la", "start": 9881.8, "duration": 4.2}, {"text": "diffusion des m\u00e9dias ind\u00e9pendants", "start": 9883.88, "duration": 3.92}, {"text": "puissent \u00eatre favoris\u00e9 et que", "start": 9886.0, "duration": 3.84}, {"text": "l'ind\u00e9pendance des r\u00e9dactions puisse", "start": 9887.8, "duration": 4.639}, {"text": "\u00eatre pleinement respect\u00e9 nous nous", "start": 9889.84, "duration": 5.16}, {"text": "opposons enfin \u00e0 la budg\u00e9tisation du", "start": 9892.439, "duration": 4.361}, {"text": "financement de l'audiovisuel auquel nous", "start": 9895.0, "duration": 3.96}, {"text": "assistons aujourd'hui les soci\u00e9t\u00e9s de", "start": 9896.8, "duration": 4.04}, {"text": "l'audiovisuel publ n\u00e9cessitent un", "start": 9898.96, "duration": 3.96}, {"text": "financement p\u00e9ren et \u00e0 la hauteur de ses", "start": 9900.84, "duration": 4.88}, {"text": "besoins or les cr\u00e9dits en faveur de", "start": 9902.92, "duration": 6.559}, {"text": "l'audiovisuel public demeure stable \u00e0", "start": 9905.72, "duration": 6.96}, {"text": "4029 millions d'euros ce qui suppose", "start": 9909.479, "duration": 5.601}, {"text": "donc quelques 80 millions d'euros en", "start": 9912.68, "duration": 3.88}, {"text": "moins si l'on tient compte de", "start": 9915.08, "duration": 4.72}, {"text": "l'inflation le groupe GDR a pos\u00e9 en", "start": 9916.56, "duration": 5.4}, {"text": "premi\u00e8re partie du PLF un amendement", "start": 9919.8, "duration": 4.599}, {"text": "visant \u00e0 r\u00e9tablir une contribution \u00e0 l'", "start": 9921.96, "duration": 5.04}, {"text": "l'audiovisuel public qu'elle soit", "start": 9924.399, "duration": 5.321}, {"text": "proportionnel et universel seul un", "start": 9927.0, "duration": 4.96}, {"text": "financement affect\u00e9 pourra assurer un", "start": 9929.72, "duration": 3.48}, {"text": "financement p\u00e9renne et garantir", "start": 9931.96, "duration": 3.519}, {"text": "l'ind\u00e9pendance \u00e9conomique et \u00e9ditorial", "start": 9933.2, "duration": 5.76}, {"text": "du service public audiovisuel je vous", "start": 9935.479, "duration": 5.721}, {"text": "remercie je vous remercie nous passons", "start": 9938.96, "duration": 7.319}, {"text": "au groupe LFI NFP avec Sarah Legrin", "start": 9941.2, "duration": 5.079}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 9949.08, "duration": 3.44}, {"text": "ministre d\u00e9sol\u00e9 c'est encore moi je", "start": 9950.64, "duration": 3.6}, {"text": "remplace au pied lev\u00e9 ma coll\u00e8gue Farida", "start": 9952.52, "duration": 3.12}, {"text": "Amrani qui est retenu pour tenir un", "start": 9954.24, "duration": 4.36}, {"text": "bureau de vote je m'associe aux alertes", "start": 9955.64, "duration": 4.24}, {"text": "du rapporteur \u00e9\u00e9ic Caron sur", "start": 9958.6, "duration": 2.839}, {"text": "l'audiovisuel public son financement", "start": 9959.88, "duration": 3.439}, {"text": "mais aussi ses dysfonctionnements donc", "start": 9961.439, "duration": 3.88}, {"text": "je n'en rajouterai pas sur le sujet je", "start": 9963.319, "duration": 3.201}, {"text": "m'associe totalement \u00e0 tout ce qu'il a", "start": 9965.319, "duration": 2.881}, {"text": "dit et je voulais me concentrer sur la", "start": 9966.52, "duration": 3.839}, {"text": "question du paysage m\u00e9diatique priv\u00e9 et", "start": 9968.2, "duration": 3.88}, {"text": "des industries culturelles abord\u00e9 par le", "start": 9970.359, "duration": 4.561}, {"text": "rapporteur Ballard je suis radicalement", "start": 9972.08, "duration": 4.8}, {"text": "oppos\u00e9 au discours de ce coll\u00e8gue du", "start": 9974.92, "duration": 3.479}, {"text": "rassemblement national qui non seulement", "start": 9976.88, "duration": 3.24}, {"text": "veut Pr privatiser l'audiovisuel public", "start": 9978.399, "duration": 3.641}, {"text": "mais d\u00e9fend bec et ongle la", "start": 9980.12, "duration": 3.88}, {"text": "concentration des m\u00e9dias comme des", "start": 9982.04, "duration": 3.439}, {"text": "industries culturelles entre les mains", "start": 9984.0, "duration": 3.68}, {"text": "de quelques milliardaires soi-disant au", "start": 9985.479, "duration": 3.521}, {"text": "nom de la comp\u00e9titivit\u00e9 de la France", "start": 9987.68, "duration": 3.52}, {"text": "mais finalement il n'y a rien de si", "start": 9989.0, "duration": 3.84}, {"text": "surprenant quand on voit que Fayard", "start": 9991.2, "duration": 3.32}, {"text": "rachet\u00e9 par Bolor\u00e9 va publier le livre", "start": 9992.84, "duration": 4.32}, {"text": "de jordordan Bardella que Planet plus", "start": 9994.52, "duration": 3.959}, {"text": "cha\u00eene documentaire du groupe Canal", "start": 9997.16, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9tenu par Bolor\u00e9 va adapter le suicide", "start": 9998.479, "duration": 3.641}, {"text": "fran\u00e7ais livre r\u00e9visionniste d'\u00c9ric", "start": 10000.479, "duration": 3.401}, {"text": "Zemour en une s\u00e9rie de quatre \u00e9pisodes", "start": 10002.12, "duration": 3.0}, {"text": "mais j'aimerais bien vous entendre vous", "start": 10003.88, "duration": 3.16}, {"text": "madame la ministre sur le sujet de la", "start": 10005.12, "duration": 3.12}, {"text": "concentration dans le domaine de", "start": 10007.04, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9dition des industrie culturelle et", "start": 10008.24, "duration": 4.0}, {"text": "des m\u00e9dias et aussi de l'effet de la", "start": 10009.92, "duration": 3.76}, {"text": "main mise de certains milliardaires qui", "start": 10012.24, "duration": 3.079}, {"text": "m\u00e8nent clairement une une guerre", "start": 10013.68, "duration": 2.96}, {"text": "civilisationnelle comme ils me le disent", "start": 10015.319, "duration": 3.321}, {"text": "eux-m\u00eame dans le domaine de la presse la", "start": 10016.64, "duration": 3.92}, {"text": "concentration elle est favoris\u00e9e par les", "start": 10018.64, "duration": 3.759}, {"text": "aides \u00e0 la presse qui fonctionne", "start": 10020.56, "duration": 3.6}, {"text": "toujours par arrosage automatique si je", "start": 10022.399, "duration": 3.88}, {"text": "puis dire avec 200 millions d'onn\u00e9 sans", "start": 10024.16, "duration": 4.08}, {"text": "contrepartie d'ind\u00e9pendance de diversit\u00e9", "start": 10026.279, "duration": 4.16}, {"text": "et qu'en parall\u00e8le un v\u00e9ritable massacre", "start": 10028.24, "duration": 4.44}, {"text": "s'op\u00e8 du c\u00f4t\u00e9 du soutien \u00e0 l'expression", "start": 10030.439, "duration": 3.84}, {"text": "radiophonique locale qui elle pouvait", "start": 10032.68, "duration": 3.759}, {"text": "\u00eatre un un une garantie de diversit\u00e9", "start": 10034.279, "duration": 4.961}, {"text": "enfin pour venir sur le CNC et son petit", "start": 10036.439, "duration": 4.601}, {"text": "fr\u00e8re le CNM qui sont je crois des", "start": 10039.24, "duration": 3.119}, {"text": "outils indispensables \u00e0 l'exception", "start": 10041.04, "duration": 2.6}, {"text": "culturelle fran\u00e7aise et que je crois", "start": 10042.359, "duration": 2.761}, {"text": "vous avez \u00e0 c\u0153ur pour le coup de", "start": 10043.64, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9fendre madame la ministre je voulais", "start": 10045.12, "duration": 3.8}, {"text": "vous dire que la ponction sur la", "start": 10047.2, "duration": 3.8}, {"text": "tr\u00e9sorerie du CNC certes est plus", "start": 10048.92, "duration": 3.88}, {"text": "rassurante que tous les sc\u00e9narios que", "start": 10051.0, "duration": 4.6}, {"text": "nous laissz euh penser craindre l'audit", "start": 10052.8, "duration": 4.16}, {"text": "de l'Inspection des finances mais ce", "start": 10055.6, "duration": 3.64}, {"text": "n'est pas non plus un super bon signal", "start": 10056.96, "duration": 4.12}, {"text": "pour le cin\u00e9ma et \u00e7a ne r\u00e8gle pas la", "start": 10059.24, "duration": 4.36}, {"text": "question des aides et de la refonte", "start": 10061.08, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9ventuelle des aides pour \u00e9viter les", "start": 10063.6, "duration": 3.759}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes de concentration et", "start": 10066.24, "duration": 3.119}, {"text": "concernant le CNM je mque associie \u00e0 ce", "start": 10067.359, "duration": 3.04}, {"text": "qui est revendiqu\u00e9 notamment par", "start": 10069.359, "duration": 5.321}, {"text": "ecosc\u00e8ne \u00e0 savoir le fait de ne pas de", "start": 10070.399, "duration": 7.121}, {"text": "de de d'enlever pardon le plafond des", "start": 10074.68, "duration": 4.52}, {"text": "taxes biill\u00e9teries surtout dans un", "start": 10077.52, "duration": 3.56}, {"text": "contexte o\u00f9 la taxe streaming n'apporte", "start": 10079.2, "duration": 3.88}, {"text": "pas du tout ce que l'on esp\u00e9rait d'elle", "start": 10081.08, "duration": 3.88}, {"text": "et encore une fois si l'on veut un", "start": 10083.08, "duration": 3.88}, {"text": "mod\u00e8le redistributif vertueux sur le", "start": 10084.96, "duration": 4.04}, {"text": "mod\u00e8le du CNC et bien il faut que", "start": 10086.96, "duration": 4.439}, {"text": "derri\u00e8re et bien l'\u00e9tat accepte de ne", "start": 10089.0, "duration": 4.88}, {"text": "pas ponctionner les taxes billetteries", "start": 10091.399, "duration": 4.121}, {"text": "et de laisser justement ce syst\u00e8me de", "start": 10093.88, "duration": 3.16}, {"text": "redistribution interne avoir lieu avec", "start": 10095.52, "duration": 3.759}, {"text": "des taxes de billetterie qui vont et", "start": 10097.04, "duration": 4.96}, {"text": "favoriser derri\u00e8re la diversit\u00e9 la", "start": 10099.279, "duration": 5.521}, {"text": "cr\u00e9ation donc voil\u00e0 je vous remercie sur", "start": 10102.0, "duration": 4.88}, {"text": "je crois que vous avez un peu d\u00e9pass\u00e9 le", "start": 10104.8, "duration": 4.519}, {"text": "temps merci pour les socialistes et", "start": 10106.88, "duration": 4.8}, {"text": "apparent\u00e9s Emmanuel Gr\u00e9goire merci", "start": 10109.319, "duration": 3.681}, {"text": "beaucoup madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 10111.68, "duration": 4.0}, {"text": "ministre ravi de vous retrouver ici sur", "start": 10113.0, "duration": 4.2}, {"text": "des sujets absolument majeurs et sur", "start": 10115.68, "duration": 3.12}, {"text": "lequels je voudrais attirer notre", "start": 10117.2, "duration": 3.56}, {"text": "attention collective sur la gravit\u00e9 des", "start": 10118.8, "duration": 4.479}, {"text": "enjeux sous-jacents je vais pas pouvoir", "start": 10120.76, "duration": 3.84}, {"text": "dans les 2 minutes rentrer dans le", "start": 10123.279, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9tail de tout aussi je vais concentrer", "start": 10124.6, "duration": 3.64}, {"text": "mon propos sur des questions que je", "start": 10126.6, "duration": 4.92}, {"text": "souhaite adress\u00e9 au nom de mon groupe", "start": 10128.24, "duration": 4.88}, {"text": "sur ces deux volets \u00e0 la fois", "start": 10131.52, "duration": 5.24}, {"text": "audiovisuel public et et m\u00e9diia d'abord", "start": 10133.12, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 plusieurs fois je ne", "start": 10136.76, "duration": 2.48}, {"text": "reviens pas dessus et je pense que nous", "start": 10138.16, "duration": 3.08}, {"text": "sommes familiers du sujet le", "start": 10139.24, "duration": 3.76}, {"text": "Gouvernement entend-il apporter un", "start": 10141.24, "duration": 4.64}, {"text": "soutien \u00e0 la pploo qui est examin\u00e9", "start": 10143.0, "duration": 5.399}, {"text": "demain matin au S\u00e9nat c'est important", "start": 10145.88, "duration": 3.88}, {"text": "parce que \u00e7a change compl\u00e8tement la", "start": 10148.399, "duration": 3.521}, {"text": "nature de nos discussions budg\u00e9taires", "start": 10149.76, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9videmment je crois que plusieurs se", "start": 10151.92, "duration": 3.76}, {"text": "sont exprim\u00e9s contre la budg\u00e9tisation", "start": 10153.92, "duration": 4.24}, {"text": "nous r\u00e9it\u00e9rons notre opposition totale \u00e0", "start": 10155.68, "duration": 4.0}, {"text": "la budget budj\u00e9tisation pour deux", "start": 10158.16, "duration": 2.76}, {"text": "raisons la premi\u00e8re c'est que ce n'est", "start": 10159.68, "duration": 3.599}, {"text": "pas garant de l'ind\u00e9pendance et d'une", "start": 10160.92, "duration": 4.439}, {"text": "strat\u00e9gie de d\u00e9veloppement plannuel et", "start": 10163.279, "duration": 4.561}, {"text": "deuxi\u00e8mement par ce que \u00e7a soumet", "start": 10165.359, "duration": 3.96}, {"text": "l'audiovisuel public comme d'autres", "start": 10167.84, "duration": 2.36}, {"text": "secteurs \u00e0 des r\u00e9gulations", "start": 10169.319, "duration": 2.521}, {"text": "infraannuelles qui sont \u00e9videmment", "start": 10170.2, "duration": 3.72}, {"text": "extr\u00eamement probl\u00e9matiques donc", "start": 10171.84, "duration": 4.439}, {"text": "soutiendrez-vous cette pplo au nom du", "start": 10173.92, "duration": 5.08}, {"text": "gouvernement et entendons-nous qu'il", "start": 10176.279, "duration": 4.721}, {"text": "s'agit bien de modifier la loi organique", "start": 10179.0, "duration": 3.52}, {"text": "et pas de le lier \u00e0 d'autres sujets", "start": 10181.0, "duration": 3.399}, {"text": "comme j'ai pu l'entendre deci de l\u00e0", "start": 10182.52, "duration": 2.839}, {"text": "notamment sur la r\u00e9forme de", "start": 10184.399, "duration": 3.321}, {"text": "l'audiovisuel publ ce sont deux sujets", "start": 10185.359, "duration": 4.521}, {"text": "10 juint le sujet de la r\u00e9forme de", "start": 10187.72, "duration": 3.8}, {"text": "l'audiovisuel public est un sujet", "start": 10189.88, "duration": 3.16}, {"text": "s\u00e9rieux mais dont nous avons besoin", "start": 10191.52, "duration": 3.52}, {"text": "collectivement de temps pour en discuter", "start": 10193.04, "duration": 5.08}, {"text": "compte tenu du d\u00e9but de cette", "start": 10195.04, "duration": 5.96}, {"text": "l\u00e9gislature je voudrais ensuite attirer", "start": 10198.12, "duration": 4.6}, {"text": "notre attention collective sur les", "start": 10201.0, "duration": 3.96}, {"text": "dangers de la situation la situation", "start": 10202.72, "duration": 3.84}, {"text": "budg\u00e9taire sucite des inqui\u00e9tudes chez", "start": 10204.96, "duration": 3.519}, {"text": "les personnels \u00e9videmment \u00e9galement chez", "start": 10206.56, "duration": 3.36}, {"text": "tous les acteurs du secteur je prends", "start": 10208.479, "duration": 3.321}, {"text": "l'exemple de France T\u00e9l\u00e9vision qui", "start": 10209.92, "duration": 4.08}, {"text": "reverse 1 milliard d'euros \u00e0 l'ensemble", "start": 10211.8, "duration": 3.679}, {"text": "des acteurs du cin\u00e9ma de la fiction du", "start": 10214.0, "duration": 4.279}, {"text": "documentaire et cetera france m\u00e9diamond", "start": 10215.479, "duration": 5.521}, {"text": "au exemple \u00e0 l'heure o\u00f9 il y a une", "start": 10218.279, "duration": 4.601}, {"text": "guerre de l'information totale au plan", "start": 10221.0, "duration": 4.12}, {"text": "mondial ce d\u00e9sarmement informationnel", "start": 10222.88, "duration": 4.24}, {"text": "est-il utile au rayonnement et \u00e0", "start": 10225.12, "duration": 4.279}, {"text": "l'influence de la France sur sur ces", "start": 10227.12, "duration": 5.239}, {"text": "sujets concernant \u00e9videmment la mission", "start": 10229.399, "duration": 5.681}, {"text": "m\u00e9dia - 12,2 million d'euros c'est une", "start": 10232.359, "duration": 4.0}, {"text": "saign\u00e9e c'est une saign\u00e9e pour les", "start": 10235.08, "duration": 2.96}, {"text": "radios ind\u00e9pendantes et associatives", "start": 10236.359, "duration": 2.88}, {"text": "c'est une saign\u00e9e pour le Centre", "start": 10238.04, "duration": 2.84}, {"text": "national de la musique les cr\u00e9dits", "start": 10239.239, "duration": 3.561}, {"text": "attribu\u00e9s au livrees et \u00e0 la lecture et", "start": 10240.88, "duration": 3.24}, {"text": "donc nous avons et nous aurons", "start": 10242.8, "duration": 3.12}, {"text": "l'occasion apr\u00e8s de le faire d\u00e9poser de", "start": 10244.12, "duration": 3.72}, {"text": "nombreux amendements pour permettre de", "start": 10245.92, "duration": 3.24}, {"text": "prot\u00e9ger le", "start": 10247.84, "duration": 3.32}, {"text": "public et le le secteur des m\u00e9dias en", "start": 10249.16, "duration": 5.239}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral je vous remercie pour la droite", "start": 10251.16, "duration": 6.159}, {"text": "r\u00e9publicaine Fr\u00e9d\u00e9ric meunier merci", "start": 10254.399, "duration": 4.721}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente madame la ministre", "start": 10257.319, "duration": 3.721}, {"text": "en pr\u00e9liminaire je regrette que le", "start": 10259.12, "duration": 3.92}, {"text": "rapport audioovisuel public fasse", "start": 10261.04, "duration": 3.92}, {"text": "l'objet d'un regrettable d\u00e9tournement", "start": 10263.04, "duration": 4.0}, {"text": "par Monsieur Caron qui l'utilise comme", "start": 10264.96, "duration": 3.84}, {"text": "une tribune militante pour exprimer les", "start": 10267.04, "duration": 3.0}, {"text": "th\u00e8ses qu'on lui conna\u00eet sur", "start": 10268.8, "duration": 3.12}, {"text": "l'audiovisuel qui sont quoi que l'on", "start": 10270.04, "duration": 4.279}, {"text": "puisse en penser strictement \u00e9trang\u00e8re \u00e0", "start": 10271.92, "duration": 5.2}, {"text": "la nature budg\u00e9taire de l'exercice le", "start": 10274.319, "duration": 4.441}, {"text": "budget de l'audiovisuel public pour", "start": 10277.12, "duration": 4.4}, {"text": "l'ann\u00e9e 2025 est reconduit \u00e0 4 milliards", "start": 10278.76, "duration": 4.519}, {"text": "d'euros depuis que vous \u00eates \u00e0 la", "start": 10281.52, "duration": 3.759}, {"text": "culture madame la ministre vos deux", "start": 10283.279, "duration": 3.601}, {"text": "priorit\u00e9s sont le financement de la", "start": 10285.279, "duration": 3.761}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision et des radios publiques et la", "start": 10286.88, "duration": 4.88}, {"text": "fusion de l'audiovisuel public recoupant", "start": 10289.04, "duration": 4.76}, {"text": "donc France T\u00e9l\u00e9vision France m\u00e9ia monde", "start": 10291.76, "duration": 4.84}, {"text": "et Lina le texte avait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 au S\u00e9nat", "start": 10293.8, "duration": 4.72}, {"text": "mais n'avait pas eu le temps d'\u00eatre", "start": 10296.6, "duration": 4.16}, {"text": "adopt\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale \u00e0 cause", "start": 10298.52, "duration": 4.44}, {"text": "de la dissolution nous esp\u00e9rons", "start": 10300.76, "duration": 4.32}, {"text": "sinc\u00e8rement que ce projet qui nous tient", "start": 10302.96, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 c\u0153ur soit donc vot\u00e9 avant la", "start": 10305.08, "duration": 4.52}, {"text": "fin de l'ann\u00e9e", "start": 10307.76, "duration": 3.0}, {"text": "concernant le financement de", "start": 10309.6, "duration": 3.6}, {"text": "l'audiovisuel public la proposition de", "start": 10310.76, "duration": 4.28}, {"text": "loi organique d\u00e9pos\u00e9e par mon coll\u00e8gue", "start": 10313.2, "duration": 4.64}, {"text": "s\u00e9nateur C\u00e9dric Vial sera \u00e0 l'ordre du", "start": 10315.04, "duration": 6.0}, {"text": "jour du S\u00e9nat le 23 octobre prochain", "start": 10317.84, "duration": 5.04}, {"text": "cette derni\u00e8re vise \u00e0 modifier les", "start": 10321.04, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e8gles qui encadrent des lois de finance", "start": 10322.88, "duration": 4.04}, {"text": "pour permettre de p\u00e9renniser ce", "start": 10325.279, "duration": 4.0}, {"text": "financement par la TVA depuis la", "start": 10326.92, "duration": 5.12}, {"text": "disparition de la redevance en 2022", "start": 10329.279, "duration": 5.04}, {"text": "l'audiovisuel public n'est financ\u00e9 que", "start": 10332.04, "duration": 4.68}, {"text": "par un syst\u00e8me provisoire dont", "start": 10334.319, "duration": 5.481}, {"text": "l'\u00e9ch\u00e9ance \u00e9tait fix\u00e9e \u00e0 la fin 2024", "start": 10336.72, "duration": 4.559}, {"text": "nous esp\u00e9rons que l'adoption du", "start": 10339.8, "duration": 3.479}, {"text": "Parlement de ce texte fera avant la fin", "start": 10341.279, "duration": 3.601}, {"text": "de l'ann\u00e9e afin d'\u00e9viter que", "start": 10343.279, "duration": 4.16}, {"text": "l'audiovisuel public soit int\u00e9gr\u00e9", "start": 10344.88, "duration": 5.32}, {"text": "directement au budget de l'\u00c9tat il est", "start": 10347.439, "duration": 4.561}, {"text": "important de p\u00e9r\u00e9niser le financement de", "start": 10350.2, "duration": 5.079}, {"text": "l'audiovisuel public afin d'\u00e9viter toute", "start": 10352.0, "duration": 5.52}, {"text": "proposition fantasque de certains de nos", "start": 10355.279, "duration": 4.481}, {"text": "coll\u00e8gues comme celle de r\u00e9tablir une", "start": 10357.52, "duration": 4.44}, {"text": "nouvelle redevance calcul\u00e9e en fonction", "start": 10359.76, "duration": 5.36}, {"text": "des revenu je vous", "start": 10361.96, "duration": 3.16}, {"text": "remercie toujours pas je vous remercie", "start": 10366.76, "duration": 4.679}, {"text": "pour les \u00e9cologistes et pour le groupe", "start": 10369.359, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9cologiste et social Sophie tapan merci", "start": 10371.439, "duration": 4.441}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente je centrerai mon", "start": 10374.279, "duration": 4.841}, {"text": "intervention sur l'audiovisuel publ que", "start": 10375.88, "duration": 5.08}, {"text": "les gouvernements qui se sont succ\u00e9d\u00e9s", "start": 10379.12, "duration": 4.48}, {"text": "depuis 2017 n'ont cess\u00e9 de fragiliser", "start": 10380.96, "duration": 4.279}, {"text": "d'abord par des baisses de moyens depuis", "start": 10383.6, "duration": 3.719}, {"text": "2019 \u00e0 l'exception de l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 10385.239, "duration": 5.361}, {"text": "et puis par la disparition de la", "start": 10387.319, "duration": 6.481}, {"text": "redevance madame la ministre ce budget", "start": 10390.6, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9pare la fusion de l'audiovisuel publ", "start": 10393.8, "duration": 4.32}, {"text": "qui est votre projet fusion auquel nous", "start": 10395.92, "duration": 5.08}, {"text": "sommes radicalement oppos\u00e9 mais est-ce", "start": 10398.12, "duration": 5.359}, {"text": "que ce budget pr\u00e9pare une fusion en", "start": 10401.0, "duration": 5.359}, {"text": "positif avec un projet une vision pour", "start": 10403.479, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9pondre aux enjeux la concurrence des", "start": 10406.359, "duration": 3.96}, {"text": "plateformes ou de la lutte contre la", "start": 10408.12, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9sinformation nous croyons que non nous", "start": 10410.319, "duration": 5.04}, {"text": "croyons que ce budget porte le projet de", "start": 10412.72, "duration": 5.44}, {"text": "fusion \u00e0 unique dessin de faire des", "start": 10415.359, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e9conomies la preuve c'est que l'on coupe", "start": 10418.16, "duration": 4.4}, {"text": "dans les budgets dit de transformation", "start": 10420.6, "duration": 3.799}, {"text": "qui \u00e9tait cens\u00e9 accompagner justement", "start": 10422.56, "duration": 5.12}, {"text": "des projets de mutualisation et", "start": 10424.399, "duration": 5.761}, {"text": "d'optimisation collective sur un certain", "start": 10427.68, "duration": 4.639}, {"text": "nombre d'enjeux la preuve c'est qu'on", "start": 10430.16, "duration": 4.4}, {"text": "nous a dit que la fusion le holdding", "start": 10432.319, "duration": 5.0}, {"text": "allait co\u00fbter plus cher et on rabotte la", "start": 10434.56, "duration": 4.44}, {"text": "preuve c'est qu'on va obliger des", "start": 10437.319, "duration": 4.04}, {"text": "maisons qui sont d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'os \u00e0 d\u00e9grader", "start": 10439.0, "duration": 4.16}, {"text": "le service public et les conditions de", "start": 10441.359, "duration": 3.721}, {"text": "travail vous savez aujourd'hui \u00e0 France", "start": 10443.16, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00e9diamonde vous ne le savez peut-\u00eatre", "start": 10445.08, "duration": 4.08}, {"text": "pas mais on supprime des missions des", "start": 10446.6, "duration": 4.719}, {"text": "envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux ne sont pas envoy\u00e9s", "start": 10449.16, "duration": 3.8}, {"text": "justement pour faire leur travail c'est", "start": 10451.319, "duration": 3.641}, {"text": "la d\u00e9gradation du service public \u00e0", "start": 10452.96, "duration": 4.72}, {"text": "France I on ne prend pas la peine ou les", "start": 10454.96, "duration": 4.76}, {"text": "moyens finan de r\u00e9parer un certain", "start": 10457.68, "duration": 3.799}, {"text": "nombre de de cam\u00e9ras et on a des", "start": 10459.72, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9ditions r\u00e9gionales qui sont floues et", "start": 10461.479, "duration": 4.8}, {"text": "je ne parle pas d'autres exemples de", "start": 10464.08, "duration": 4.279}, {"text": "difficult\u00e9 actuelle r\u00e9elle pour faire en", "start": 10466.279, "duration": 3.281}, {"text": "sorte que le service public de", "start": 10468.359, "duration": 3.841}, {"text": "l'audiovisuel fonctionne la preuve on ne", "start": 10469.56, "duration": 4.4}, {"text": "remet pas en cause les objectifs des", "start": 10472.2, "duration": 4.239}, {"text": "convention d'objectifs et de moyens mais", "start": 10473.96, "duration": 4.8}, {"text": "par contre on organise leur \u00e9chec en ne", "start": 10476.439, "duration": 4.04}, {"text": "mettant pas en face les budgets qui", "start": 10478.76, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9taient pourtant allou\u00e9s donc oui c'est", "start": 10480.479, "duration": 5.0}, {"text": "un budget qui pr\u00e9pare le fameux noyer le", "start": 10482.92, "duration": 4.359}, {"text": "chien puisqu'il a la rage nous y sommes", "start": 10485.479, "duration": 5.681}, {"text": "oppos\u00e9s au nom de du service public de", "start": 10487.279, "duration": 6.12}, {"text": "l'acc\u00e8s de tous \u00e0 une information de", "start": 10491.16, "duration": 4.68}, {"text": "qualit\u00e9 \u00e0 la diversit\u00e9 culturelle au nom", "start": 10493.399, "duration": 4.241}, {"text": "de l'ind\u00e9pendance au nom du pluralisme", "start": 10495.84, "duration": 4.08}, {"text": "et de la diversit\u00e9 et au nom aussi des", "start": 10497.64, "duration": 3.599}, {"text": "droits sociaux qui ne manqueront pas", "start": 10499.92, "duration": 4.439}, {"text": "d'\u00eatre remis en cause dans un tel projet", "start": 10501.239, "duration": 4.681}, {"text": "je vous remercie pour le groupe les", "start": 10504.359, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9mocrates G\u00e9raldine Banier madame la", "start": 10505.92, "duration": 4.519}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la ministre mes chers", "start": 10509.0, "duration": 3.12}, {"text": "coll\u00e8gues dans un cadre budg\u00e9taire tr\u00e8s", "start": 10510.439, "duration": 3.321}, {"text": "contraint la mission m\u00e9diia livre et", "start": 10512.12, "duration": 3.08}, {"text": "industrie culturelle est en baisse de", "start": 10513.76, "duration": 4.599}, {"text": "1,6 % par rapport \u00e0 2024 la mission", "start": 10515.2, "duration": 6.199}, {"text": "visuel public se maintient elle \u00e0 + 01 %", "start": 10518.359, "duration": 5.08}, {"text": "les portant respectivement \u00e0 723", "start": 10521.399, "duration": 5.281}, {"text": "millions et 4,09 29 milliards d'euros", "start": 10523.439, "duration": 5.04}, {"text": "les aides \u00e0 la presse sont stabilis\u00e9es", "start": 10526.68, "duration": 4.16}, {"text": "par rapport \u00e0 2024 l'aide \u00e0 l'exemplaire", "start": 10528.479, "duration": 4.96}, {"text": "de presse post\u00e9e diminue justifi\u00e9 par la", "start": 10530.84, "duration": 4.08}, {"text": "baisse des volumes d'exemplair livr\u00e9s", "start": 10533.439, "duration": 2.681}, {"text": "aux abonn\u00e9s tandis que l'aide \u00e0", "start": 10534.92, "duration": 3.319}, {"text": "l'exemplaire port\u00e9 est augment\u00e9 dans les", "start": 10536.12, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eames proportions toutefois nous", "start": 10538.239, "duration": 3.561}, {"text": "souhaitons insister sur la n\u00e9cessit\u00e9 du", "start": 10539.96, "duration": 3.319}, {"text": "soutien apportter \u00e0 la presse au", "start": 10541.8, "duration": 3.639}, {"text": "lendemain des EGI des dispositifs", "start": 10543.279, "duration": 3.561}, {"text": "d'encouragement \u00e0 la lecture de la", "start": 10545.439, "duration": 3.8}, {"text": "presse doivent \u00eatre trouv\u00e9s le postage", "start": 10546.84, "duration": 4.08}, {"text": "reste un acc\u00e8s important \u00e0 la presse en", "start": 10549.239, "duration": 3.761}, {"text": "ruralit\u00e9 d\u00e8s qu'on quitte les bourgs la", "start": 10550.92, "duration": 3.64}, {"text": "mutation qu'op\u00e8re l'intelligence", "start": 10553.0, "duration": 3.279}, {"text": "artificielle n\u00e9cessite un accompagnement", "start": 10554.56, "duration": 3.879}, {"text": "nous resterons donc vigilants le groupe", "start": 10556.279, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9mocrate se f\u00e9licite que les budgets", "start": 10558.439, "duration": 3.361}, {"text": "allou\u00e9s aux livres et aux industries", "start": 10560.08, "duration": 3.6}, {"text": "culturelles soient globalement pr\u00e9serv\u00e9s", "start": 10561.8, "duration": 3.479}, {"text": "faire lire les jeunes le plus grand", "start": 10563.68, "duration": 3.08}, {"text": "nombre les aider \u00e0 cultiver leur", "start": 10565.279, "duration": 2.96}, {"text": "imaginaire d\u00e9velopper leur esprit", "start": 10566.76, "duration": 3.519}, {"text": "critique est fondamental en cela le", "start": 10568.239, "duration": 4.841}, {"text": "soutien \u00e0 la BNF plusisque 4,7 millions", "start": 10570.279, "duration": 4.761}, {"text": "d'euros et au CNL avec 20 millions", "start": 10573.08, "duration": 3.56}, {"text": "d'euros pour encourager la cr\u00e9ation et", "start": 10575.04, "duration": 3.76}, {"text": "la diffusion et salutaire via le", "start": 10576.64, "duration": 4.48}, {"text": "programme 334 le soutien aux biblioth\u00e8qu", "start": 10578.8, "duration": 4.439}, {"text": "municipal sera accru au travers du plan", "start": 10581.12, "duration": 4.239}, {"text": "culture et ruralit\u00e9 cela permettra de", "start": 10583.239, "duration": 3.601}, {"text": "renforcer les ressources mutualis\u00e9s", "start": 10585.359, "duration": 2.521}, {"text": "apport\u00e9s par les biblioth\u00e8ques", "start": 10586.84, "duration": 2.519}, {"text": "d\u00e9partementales aux m\u00e9diath\u00e8ques", "start": 10587.88, "duration": 3.2}, {"text": "implant\u00e9 en ruralit\u00e9 et dans les petites", "start": 10589.359, "duration": 3.241}, {"text": "villes en ce qui concerne la mission", "start": 10591.08, "duration": 2.84}, {"text": "audiovisuelle publique l\u00e0 aussi les", "start": 10592.6, "duration": 3.6}, {"text": "cr\u00e9dits sont stabilis\u00e9 \u00e0 4,03 milliards", "start": 10593.92, "duration": 4.04}, {"text": "d'euros cette stabilit\u00e9 est une bonne", "start": 10596.2, "duration": 3.279}, {"text": "nouvelle dans un environnement en plein", "start": 10597.96, "duration": 3.519}, {"text": "bouleversement qui demande visibilit\u00e9 et", "start": 10599.479, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9voyance \u00e0 ce sujet nous resterons", "start": 10601.479, "duration": 3.8}, {"text": "vigilants pour ce qui concerne la", "start": 10603.92, "duration": 2.6}, {"text": "r\u00e9forme urgente du financement de", "start": 10605.279, "duration": 2.601}, {"text": "l'audiovisuel public dont les contours", "start": 10606.52, "duration": 3.2}, {"text": "doivent\u00eatre \u00eatre prochainement examin\u00e9", "start": 10607.88, "duration": 4.08}, {"text": "en commission sp\u00e9ciale s'il faut \u00e9viter", "start": 10609.72, "duration": 4.12}, {"text": "la budg\u00e9tisation du financement cela la", "start": 10611.96, "duration": 3.439}, {"text": "fraction de TVA permettrait d'aboutir \u00e0", "start": 10613.84, "duration": 3.12}, {"text": "une solution p\u00e9renne nous serons", "start": 10615.399, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9videmment particuli\u00e8rement attentifs", "start": 10616.96, "duration": 3.24}, {"text": "tant au p\u00e9rim\u00e8trre qu'au financement", "start": 10618.52, "duration": 3.919}, {"text": "finalement retenus le temps contraint de", "start": 10620.2, "duration": 3.64}, {"text": "cette discussion g\u00e9n\u00e9rale m'oblige \u00e0", "start": 10622.439, "duration": 3.441}, {"text": "faire court et rapide mais nous saluons", "start": 10623.84, "duration": 3.76}, {"text": "l'esprit de responsabilit\u00e9 de ce texte", "start": 10625.88, "duration": 3.08}, {"text": "ainsi que les efforts qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 10627.6, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9s pour pr\u00e9server ces budgets si", "start": 10628.96, "duration": 3.08}, {"text": "importants pour garder toujours", "start": 10631.16, "duration": 2.88}, {"text": "l'objectif d'\u00e9dification d'une soci\u00e9t\u00e9", "start": 10632.04, "duration": 4.319}, {"text": "civique et instruite le groupe d\u00e9mocrate", "start": 10634.04, "duration": 4.84}, {"text": "votera en faveur de ce budget je vous", "start": 10636.359, "duration": 4.721}, {"text": "remercie pour le groupe horizon et", "start": 10638.88, "duration": 5.16}, {"text": "ind\u00e9pendant B\u00e9atrice Piron merci madame", "start": 10641.08, "duration": 4.76}, {"text": "la pr\u00e9sidente madame la ministre au nom", "start": 10644.04, "duration": 3.6}, {"text": "du groupe horizon je tiens tout d'abord", "start": 10645.84, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e0 vous remercier d'avoir fait de", "start": 10647.64, "duration": 3.839}, {"text": "l'audiovisuel public une priorit\u00e9", "start": 10649.319, "duration": 4.04}, {"text": "l'actualit\u00e9 nous rappelle l'urgence de", "start": 10651.479, "duration": 3.081}, {"text": "statuer sur le financement de", "start": 10653.359, "duration": 3.281}, {"text": "l'audiovisuel avant la fin de l'ann\u00e9e en", "start": 10654.56, "duration": 3.919}, {"text": "effet la mesure temporaire fix\u00e9e par la", "start": 10656.64, "duration": 3.44}, {"text": "loi organique relative aux loi de", "start": 10658.479, "duration": 4.561}, {"text": "finances modifi\u00e9e en 2021 prendra fin le", "start": 10660.08, "duration": 5.76}, {"text": "31 d\u00e9cembre 2024 si la commission du", "start": 10663.04, "duration": 4.319}, {"text": "S\u00e9nat s'est r\u00e9cemment prononc\u00e9e en", "start": 10665.84, "duration": 3.36}, {"text": "faveur de \u00e9nisation de l'affectation", "start": 10667.359, "duration": 4.12}, {"text": "d'une fraction de la TVA cette solution", "start": 10669.2, "duration": 3.96}, {"text": "doit \u00e9galement \u00eatre valid\u00e9e 7 semaines", "start": 10671.479, "duration": 3.601}, {"text": "en s\u00e9ance publique puis dans notre", "start": 10673.16, "duration": 3.84}, {"text": "chambre pour garantir la continuit\u00e9 de", "start": 10675.08, "duration": 4.399}, {"text": "ce mod\u00e8le de financement plusieurs", "start": 10677.0, "duration": 3.88}, {"text": "autres options \u00e9taient envisageables", "start": 10679.479, "duration": 3.161}, {"text": "pour financer l'audiovisuel si certains", "start": 10680.88, "duration": 3.12}, {"text": "ici prenaient un pr\u00e9l\u00e8vement sur les", "start": 10682.64, "duration": 3.24}, {"text": "recette de l'\u00c9tat je suis convaincu", "start": 10684.0, "duration": 3.96}, {"text": "qu'au vu de l'urgence de la situation il", "start": 10685.88, "duration": 3.479}, {"text": "faut maintenir le syst\u00e8me actuel", "start": 10687.96, "duration": 4.279}, {"text": "d'affectation d'une part de la TVA enfin", "start": 10689.359, "duration": 4.521}, {"text": "l'option d'une budg\u00e9tisation de cet", "start": 10692.239, "duration": 3.841}, {"text": "audiovisuel affaiblirait pour sa part", "start": 10693.88, "duration": 4.76}, {"text": "l'ensemble de l'\u00e9cosyst\u00e8me et enverrit", "start": 10696.08, "duration": 4.8}, {"text": "un signal n\u00e9gatif sur l'ind\u00e9pendance et", "start": 10698.64, "duration": 4.2}, {"text": "la transparence de l'information au", "start": 10700.88, "duration": 4.28}, {"text": "niveau national mais surtout", "start": 10702.84, "duration": 4.72}, {"text": "international par cons\u00e9quent une fois ce", "start": 10705.16, "duration": 4.159}, {"text": "sujet p\u00e9rennis\u00e9 nous pourrons", "start": 10707.56, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9ventuellement sur le long terme", "start": 10709.319, "duration": 3.92}, {"text": "envisager de r\u00e9examiner d'autres options", "start": 10710.88, "duration": 4.599}, {"text": "de financement et \u00e9ventuellement une", "start": 10713.239, "duration": 4.0}, {"text": "v\u00e9ritable r\u00e9forme plus profonde du", "start": 10715.479, "duration": 3.8}, {"text": "financement direct proportionnel au", "start": 10717.239, "duration": 3.401}, {"text": "revenus comme cela se pratique dans", "start": 10719.279, "duration": 3.601}, {"text": "certains pays nordiques les Fran\u00e7ais", "start": 10720.64, "duration": 3.679}, {"text": "sont profond\u00e9ment attach\u00e9s \u00e0 ces", "start": 10722.88, "duration": 3.32}, {"text": "services et il est imp\u00e9ratif de", "start": 10724.319, "duration": 3.321}, {"text": "pr\u00e9server leur ind\u00e9pendance et leur", "start": 10726.2, "duration": 2.52}, {"text": "qualit\u00e9s", "start": 10727.64, "duration": 2.44}, {"text": "dans un contexte de restriction", "start": 10728.72, "duration": 3.719}, {"text": "budg\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 des inqui\u00e9tudes se", "start": 10730.08, "duration": 4.12}, {"text": "font sentir par rapport aux trajectoires", "start": 10732.439, "duration": 3.321}, {"text": "financi\u00e8res d\u00e9finies dans les contrats", "start": 10734.2, "duration": 3.8}, {"text": "d'objectifs et de moyens les engagements", "start": 10735.76, "duration": 4.679}, {"text": "pris par dans ces contrats ne semblent", "start": 10738.0, "duration": 3.84}, {"text": "plus correspondre aux r\u00e9alit\u00e9s", "start": 10740.439, "duration": 4.161}, {"text": "budg\u00e9taires \u00e0 venir le", "start": 10741.84, "duration": 5.08}, {"text": "secteur le secteur de l'audiovisuel", "start": 10744.6, "duration": 4.12}, {"text": "public doit pouvoir anticiper et se", "start": 10746.92, "duration": 3.84}, {"text": "projeter surtout que certains acteurs", "start": 10748.72, "duration": 4.0}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 investi dans leur programme de", "start": 10750.76, "duration": 4.16}, {"text": "transformation d\u00e8s lors comment ces", "start": 10752.72, "duration": 4.0}, {"text": "efforts peuvent-ils se poursuivre dans", "start": 10754.92, "duration": 3.92}, {"text": "un contexte o\u00f9 les ressources deviennent", "start": 10756.72, "duration": 4.0}, {"text": "de plus en plus incertaines par", "start": 10758.84, "duration": 4.24}, {"text": "cons\u00e9quent envisagez-vous de r\u00e9ajuster", "start": 10760.72, "duration": 4.0}, {"text": "les cr\u00e9dits allou\u00e9s \u00e0 l'audiovisuel pour", "start": 10763.08, "duration": 4.72}, {"text": "2025 pour retrouver ce pr\u00e9vu dans les", "start": 10764.72, "duration": 5.92}, {"text": "plans com je vous remercie je vous", "start": 10767.8, "duration": 4.72}, {"text": "remercie nous avons donc termin\u00e9 les", "start": 10770.64, "duration": 4.32}, {"text": "orateurs de groupe et nous n'avons que", "start": 10772.52, "duration": 4.0}, {"text": "une question de une minute si je ne me", "start": 10774.96, "duration": 3.399}, {"text": "trompe pas Julie", "start": 10776.52, "duration": 4.44}, {"text": "delp\u00e8che merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 10778.359, "duration": 4.721}, {"text": "madame la ministre cela a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 \u00e0", "start": 10780.96, "duration": 3.72}, {"text": "plusieurs reprises le projet de loi de", "start": 10783.08, "duration": 3.92}, {"text": "finances 2025 pr\u00e9voit une r\u00e9duction", "start": 10784.68, "duration": 4.679}, {"text": "drastique de 30% du fond de soutien \u00e0", "start": 10787.0, "duration": 4.6}, {"text": "l'expression radiophonique passant de", "start": 10789.359, "duration": 5.281}, {"text": "35,7 million d'euros \u00e0 25,3 million", "start": 10791.6, "duration": 5.16}, {"text": "d'euros cette coupe budg\u00e9taire menace", "start": 10794.64, "duration": 4.839}, {"text": "directement la survie de plus de 770", "start": 10796.76, "duration": 4.76}, {"text": "radios associatives en France vous", "start": 10799.479, "duration": 3.84}, {"text": "l'avez \u00e9voqu\u00e9 ces m\u00e9dias du dernier", "start": 10801.52, "duration": 3.879}, {"text": "kilom\u00e8tre joue un r\u00f4le essentiel dans", "start": 10803.319, "duration": 4.16}, {"text": "l'animation locale l'\u00e9ducation au m\u00e9dias", "start": 10805.399, "duration": 3.761}, {"text": "et la lutte contre la d\u00e9sinformation", "start": 10807.479, "duration": 3.081}, {"text": "surtout dans les zones rurales et les", "start": 10809.16, "duration": 3.199}, {"text": "quartiers prioritaires elles", "start": 10810.56, "duration": 4.0}, {"text": "repr\u00e9sentent 15 % des fr\u00e9quences FM et", "start": 10812.359, "duration": 4.161}, {"text": "sont le dei\u00e8me employeur du secteur", "start": 10814.56, "duration": 4.0}, {"text": "radiophonique de notre pays comme l'a", "start": 10816.52, "duration": 3.959}, {"text": "indiqu\u00e9 ma coll\u00e8gue gradela melkur pour", "start": 10818.56, "duration": 3.64}, {"text": "assurer leur p\u00e9rennit\u00e9 j'ai d\u00e9pos\u00e9 un", "start": 10820.479, "duration": 4.281}, {"text": "amendement visant \u00e0 r\u00e9tablir leur budget", "start": 10822.2, "duration": 4.239}, {"text": "madame la ministre pouvezvous m\u00eame si", "start": 10824.76, "duration": 4.4}, {"text": "vous avez d\u00e9j\u00e0 cel a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9", "start": 10826.439, "duration": 3.96}, {"text": "mais je pense que j'ai le droit de", "start": 10829.16, "duration": 3.36}, {"text": "m'exprimer sur ce sujet comment", "start": 10830.399, "duration": 4.0}, {"text": "justifiez-vous cette d\u00e9cision qui s", "start": 10832.52, "duration": 3.759}, {"text": "contredire les priorit\u00e9s de l'\u00c9tat en", "start": 10834.399, "duration": 3.401}, {"text": "mati\u00e8re de soutien aux m\u00e9dias de", "start": 10836.279, "duration": 3.601}, {"text": "proximit\u00e9 vous avez \u00e9galement indiqu\u00e9", "start": 10837.8, "duration": 3.439}, {"text": "dans votre propos introductif vous", "start": 10839.88, "duration": 3.599}, {"text": "engagez \u00e0 trouver des solutions aussi", "start": 10841.239, "duration": 3.721}, {"text": "quelle mesure envisagez-vous pour", "start": 10843.479, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9server la diversit\u00e9 radiophonique", "start": 10844.96, "duration": 3.479}, {"text": "fran\u00e7aise et les emplois", "start": 10846.64, "duration": 2.759}, {"text": "je vous", "start": 10848.439, "duration": 3.601}, {"text": "remercie je vous remercie donc nous vous", "start": 10849.399, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9coutons madame la ministre pour des", "start": 10852.04, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9ponses le plus succintes", "start": 10854.279, "duration": 4.16}, {"text": "possible alors c'est peut-\u00eatre plus", "start": 10856.439, "duration": 4.96}, {"text": "simple sur sur ce sujet parce que en", "start": 10858.439, "duration": 5.96}, {"text": "fait on a une vision j'ai je suis", "start": 10861.399, "duration": 4.88}, {"text": "presque au milieu du gay entre", "start": 10864.399, "duration": 4.201}, {"text": "l'audiovisuel public que vous souhaitez", "start": 10866.279, "duration": 4.721}, {"text": "privatiser et d'autres qui souhaitent", "start": 10868.6, "duration": 6.04}, {"text": "que ce soit euh pas de r\u00e9forme du tout", "start": 10871.0, "duration": 5.359}, {"text": "c'est m\u00eame pas le statut quo qu'on", "start": 10874.64, "duration": 4.04}, {"text": "amplifie les difficult\u00e9s actu moi je", "start": 10876.359, "duration": 3.841}, {"text": "pense qu'aujourd'hui l'audiovisuel", "start": 10878.68, "duration": 3.719}, {"text": "public ne peut pas rester en l'\u00e9tat", "start": 10880.2, "duration": 5.44}, {"text": "d'ailleurs vous m'indiquez quelques ce", "start": 10882.399, "duration": 5.92}, {"text": "qui vous est revenu madame poon je je je", "start": 10885.64, "duration": 5.28}, {"text": "fais tout si si les si les rapporteurs", "start": 10888.319, "duration": 6.08}, {"text": "ne sont pas offens\u00e9s vous vous acceptez", "start": 10890.92, "duration": 4.76}, {"text": "que je r\u00e9ponde en global sur tous les", "start": 10894.399, "duration": 4.92}, {"text": "sujets monsieur Caron et ou oui mais", "start": 10895.68, "duration": 4.92}, {"text": "apr\u00e8s je vais vous r\u00e9pondre pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 10899.319, "duration": 3.16}, {"text": "sur vos questions vous avez pas non mais", "start": 10900.6, "duration": 3.839}, {"text": "non non non mais comme les sujets se", "start": 10902.479, "duration": 3.84}, {"text": "croisent \u00e0 chaque fois les comes les", "start": 10904.439, "duration": 3.721}, {"text": "cr\u00e9dits de transformation sur forme de", "start": 10906.319, "duration": 3.641}, {"text": "l'audiovisuel et sur vos questions", "start": 10908.16, "duration": 3.159}, {"text": "pr\u00e9cises je vais y r\u00e9pondre et si je n'y", "start": 10909.96, "duration": 2.8}, {"text": "ai pas r\u00e9pondu vous vous pouvez", "start": 10911.319, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9videmment m'interpeller simplement je", "start": 10912.76, "duration": 4.12}, {"text": "ne veux pas offenser les rapporteur", "start": 10914.84, "duration": 4.639}, {"text": "c'est c'est voil\u00e0 c'est la question que", "start": 10916.88, "duration": 5.2}, {"text": "je je posais sur l'audiovisuel public", "start": 10919.479, "duration": 5.641}, {"text": "aujourd'hui j'ai re\u00e7u l'ensemble des", "start": 10922.08, "duration": 5.44}, {"text": "syndicats France T\u00e9l\u00e9vision comme Radio", "start": 10925.12, "duration": 4.239}, {"text": "France j'ai re\u00e7u des collectifs de", "start": 10927.52, "duration": 3.6}, {"text": "journalistes les dirigeants et tout le", "start": 10929.359, "duration": 5.201}, {"text": "monde s'accorde \u00e0 ce que la gouvernance", "start": 10931.12, "duration": 5.56}, {"text": "de Radio France comme de France T\u00e9l\u00e9", "start": 10934.56, "duration": 4.6}, {"text": "n\u00e9cessite une r forme aujourd'hui le", "start": 10936.68, "duration": 4.599}, {"text": "stat les statut quo vous pouvez me dire", "start": 10939.16, "duration": 4.72}, {"text": "non madame poon d'accord bah voyez-les", "start": 10941.279, "duration": 4.801}, {"text": "ENF je suis on n pas fait adopter la", "start": 10943.88, "duration": 3.92}, {"text": "derni\u00e8re fois en commission comme \u00e7a au", "start": 10946.08, "duration": 3.199}, {"text": "doigt mouill\u00e9 enfin moi je veux bien", "start": 10947.8, "duration": 4.16}, {"text": "tout ce qu'on veut et donc sur ce sur", "start": 10949.279, "duration": 4.481}, {"text": "cette", "start": 10951.96, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9forme oui d'accord et ben \u00e9coutez", "start": 10953.76, "duration": 4.8}, {"text": "d'accord et ben moi je les ai tous re\u00e7us", "start": 10956.64, "duration": 4.56}, {"text": "tous re\u00e7us donc voil\u00e0 donc on peut pas", "start": 10958.56, "duration": 5.919}, {"text": "rester en l'\u00e9tat le statut quo soit", "start": 10961.2, "duration": 5.32}, {"text": "affaiblirait l'audiovisuel publique pour", "start": 10964.479, "duration": 3.88}, {"text": "ne pas dire il le ferait dispar", "start": 10966.52, "duration": 3.64}, {"text": "moi je ne suis pas pour sa disparition", "start": 10968.359, "duration": 3.361}, {"text": "je trouve que la contribution de", "start": 10970.16, "duration": 3.68}, {"text": "l'audiisuel public est fondamentale dans", "start": 10971.72, "duration": 4.2}, {"text": "une d\u00e9mocratie comme la n\u00f4tre surtout", "start": 10973.84, "duration": 4.12}, {"text": "quand elle est secou\u00e9e effectivement il", "start": 10975.92, "duration": 3.2}, {"text": "y a des choses qui peuent nous qui", "start": 10977.96, "duration": 2.76}, {"text": "peuvent nous d\u00e9plaire mais moi je", "start": 10979.12, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re que des choses me d\u00e9plaisent et", "start": 10980.72, "duration": 3.639}, {"text": "qu'on maintienne la d\u00e9mocratie qu'on", "start": 10982.64, "duration": 3.719}, {"text": "maintienne ce pilier de la d\u00e9mocratie", "start": 10984.359, "duration": 3.841}, {"text": "qui est cet audiovisuel public c'est", "start": 10986.359, "duration": 3.681}, {"text": "extr\u00eamement important et donc pour le", "start": 10988.2, "duration": 3.239}, {"text": "pr\u00e9server comme \u00e7a se passe dans", "start": 10990.04, "duration": 3.319}, {"text": "l'ensemble des pays europ\u00e9ens il faut", "start": 10991.439, "duration": 3.641}, {"text": "que les forces soient regroup\u00e9es que la", "start": 10993.359, "duration": 3.88}, {"text": "strat\u00e9gie soit plus uniforme que le", "start": 10995.08, "duration": 3.72}, {"text": "budget soit mieux utilis\u00e9 et", "start": 10997.239, "duration": 3.24}, {"text": "qu'\u00e9idtivement on ait une meilleure", "start": 10998.8, "duration": 2.8}, {"text": "strat\u00e9gie une meilleure vision pour", "start": 11000.479, "duration": 3.121}, {"text": "l'audiisuel public aujourd'hui ce qui", "start": 11001.6, "duration": 3.96}, {"text": "n'est plus le cas d'ailleurs les \u00e9tats", "start": 11003.6, "duration": 4.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux de la formation ne disent pas", "start": 11005.56, "duration": 4.12}, {"text": "forc\u00e9ment le contraire tous les sujets", "start": 11007.88, "duration": 3.24}, {"text": "sont li\u00e9s et vous le savez tr\u00e8s bien", "start": 11009.68, "duration": 3.2}, {"text": "donc sur l'audiovisuel public je", "start": 11011.12, "duration": 3.119}, {"text": "consid\u00e8re effectivement qu'on peut pas", "start": 11012.88, "duration": 3.559}, {"text": "rester en l'\u00e9tat dans un statut quo", "start": 11014.239, "duration": 4.561}, {"text": "alors l\u00e0 o\u00f9 je vous rejoins monsieur le", "start": 11016.439, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 tout \u00e0 l'heure vous indiquz il", "start": 11018.8, "duration": 3.599}, {"text": "faut faire des r\u00e9formes structurelle de", "start": 11020.56, "duration": 4.4}, {"text": "fond et importante aujourd'hui c'est le", "start": 11022.399, "duration": 5.561}, {"text": "temps le temps et la configuration du", "start": 11024.96, "duration": 3.96}, {"text": "Parlement et en particulier de", "start": 11027.96, "duration": 3.6}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale moi je pense que", "start": 11028.92, "duration": 5.08}, {"text": "effectivement la r\u00e9forme est importante", "start": 11031.56, "duration": 5.64}, {"text": "elle est elle est elle demande du d\u00e9bat", "start": 11034.0, "duration": 4.64}, {"text": "elle demande aussi de la confrontation", "start": 11037.2, "duration": 3.52}, {"text": "sur les visions elle demande aussi de", "start": 11038.64, "duration": 4.32}, {"text": "pouvoir faire un bilan et et avoir des", "start": 11040.72, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9tudes d'impact sur certaines missions", "start": 11042.96, "duration": 4.76}, {"text": "et donc de faire la r\u00e9forme structurelle", "start": 11045.08, "duration": 5.48}, {"text": "comme je l'avais commenc\u00e9 \u00e0 la pororter", "start": 11047.72, "duration": 5.04}, {"text": "avant la dissolution", "start": 11050.56, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9videmment nous n'avons plus le m\u00eame", "start": 11052.76, "duration": 3.24}, {"text": "temps et nous ne sommes plus dans le", "start": 11054.92, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame contexte donc moi je consid\u00e8re qu'", "start": 11056.0, "duration": 5.239}, {"text": "effffectivement la la la gouvernance la", "start": 11057.92, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9forme de la gouvernance est absolument", "start": 11061.239, "duration": 3.961}, {"text": "n\u00e9cessaire qu'on peut relier et \u00e7a peut", "start": 11062.8, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9pondre monsieur le d\u00e9put\u00e9 manuel", "start": 11065.2, "duration": 4.68}, {"text": "Gr\u00e9goire euh l'un ne va pas sans l'autre", "start": 11067.2, "duration": 5.4}, {"text": "le financement je suis l\u00e0 et je suis la", "start": 11069.88, "duration": 4.28}, {"text": "premi\u00e8re \u00e0 l'avoir dit lorsque j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 11072.6, "duration": 2.96}, {"text": "nomm\u00e9 ministre de la Culture en janvier", "start": 11074.16, "duration": 3.84}, {"text": "dernier la n\u00e9cessit\u00e9 de sanctuariser le", "start": 11075.56, "duration": 4.52}, {"text": "financement \u00e9videmment certains \u00e9taient", "start": 11078.0, "duration": 4.279}, {"text": "pr\u00e9sents dans cette commission il \u00e9tait", "start": 11080.08, "duration": 3.319}, {"text": "important qu'on puisse sanctuariser le", "start": 11082.279, "duration": 3.801}, {"text": "financement et la la budg\u00e9tisation", "start": 11083.399, "duration": 4.96}, {"text": "pouvait \u00e9videmment euh mettre en p\u00e9ril", "start": 11086.08, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9ventuellement l'ind\u00e9pendance et", "start": 11088.359, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9ventuellement m\u00eame la viabilit\u00e9 de", "start": 11089.92, "duration": 4.24}, {"text": "l'audiovisuel public donc moi je je vous", "start": 11091.92, "duration": 3.8}, {"text": "dirais pas le contraire aujourd'hui donc", "start": 11094.16, "duration": 2.8}, {"text": "de qu'on puisse sanctuariser le", "start": 11095.72, "duration": 2.96}, {"text": "financement c'est important pour", "start": 11096.96, "duration": 3.64}, {"text": "garantir non seulement la viabilit\u00e9 mais", "start": 11098.68, "duration": 3.719}, {"text": "aussi son ind\u00e9pendance c'est audioel", "start": 11100.6, "duration": 4.879}, {"text": "public mais garantir un financement sans", "start": 11102.399, "duration": 4.641}, {"text": "une r\u00e9forme de la gouvernance je", "start": 11105.479, "duration": 5.641}, {"text": "consid\u00e8re que \u00e7a \u00e7a sera pas forc\u00e9ment", "start": 11107.04, "duration": 7.279}, {"text": "\u00e7a n'ira pas forc\u00e9ment bien ensemble \u00e0", "start": 11111.12, "duration": 4.56}, {"text": "un certain temps donc c'est pour \u00e7a que", "start": 11114.319, "duration": 3.561}, {"text": "moi je consid\u00e9rais que on pouvait mener", "start": 11115.68, "duration": 4.4}, {"text": "en tous les cas la r\u00e9forme de la", "start": 11117.88, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernance telle qu'elle \u00e9tait sortie", "start": 11120.08, "duration": 3.52}, {"text": "issue du S\u00e9nat avec la proposition de", "start": 11121.68, "duration": 4.679}, {"text": "loi de Laurent Lafond votre homologue", "start": 11123.6, "duration": 4.48}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente au S\u00e9nat et je", "start": 11126.359, "duration": 4.04}, {"text": "consid\u00e8rais effectivement que c'\u00e9tait", "start": 11128.08, "duration": 5.239}, {"text": "\u00e9videmment une bonne trame de d\u00e9part", "start": 11130.399, "duration": 4.96}, {"text": "pour \u00e9videmment initier la r\u00e9forme de la", "start": 11133.319, "duration": 3.441}, {"text": "gouvernance de l'audiovisuel public", "start": 11135.359, "duration": 3.441}, {"text": "ensuite sur le financement on \u00e9tait", "start": 11136.76, "duration": 3.719}, {"text": "parti sur la sanctuarisation du", "start": 11138.8, "duration": 3.96}, {"text": "financement la derni\u00e8re fois avec une", "start": 11140.479, "duration": 4.201}, {"text": "part sur c'\u00e9tait un pr\u00e9l\u00e8vement sur", "start": 11142.76, "duration": 4.24}, {"text": "recette on revient avec la pplo et vous", "start": 11144.68, "duration": 3.759}, {"text": "m'avez pos\u00e9 la question question", "start": 11147.0, "duration": 2.88}, {"text": "monsieur Gr\u00e9goire de savoir est-ce que", "start": 11148.439, "duration": 2.681}, {"text": "je vais soutenir la pplo je crois", "start": 11149.88, "duration": 2.84}, {"text": "qu'elle en discussion demain et donc je", "start": 11151.12, "duration": 3.76}, {"text": "serai au banc pour soutenir cette pplo", "start": 11152.72, "duration": 4.08}, {"text": "et effectivement et \u00e7a d\u00e9montre \u00e7a sera", "start": 11154.88, "duration": 3.16}, {"text": "bien la premi\u00e8re fois qu'un ministre de", "start": 11156.8, "duration": 3.479}, {"text": "la Culture soutient une r\u00e9forme de la", "start": 11158.04, "duration": 3.0}, {"text": "loi", "start": 11160.279, "duration": 3.401}, {"text": "organique finances \u00e7a sera une premi\u00e8re", "start": 11161.04, "duration": 4.239}, {"text": "et donc je le ferai effectivement je", "start": 11163.68, "duration": 4.28}, {"text": "serai au B pour le soutenir mais je je", "start": 11165.279, "duration": 3.881}, {"text": "je dis quand m\u00eame et c'est des", "start": 11167.96, "duration": 2.319}, {"text": "discussions que j'ai eu aussi avec des", "start": 11169.16, "duration": 2.48}, {"text": "parlementaires je pense qu'on peut", "start": 11170.279, "duration": 2.761}, {"text": "relier les deux sur la r\u00e9forme de la", "start": 11171.64, "duration": 2.92}, {"text": "gouvernance pour sauvegarder notre", "start": 11173.04, "duration": 3.08}, {"text": "audiovisuel ensuite on peut", "start": 11174.56, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement revenir sur des r\u00e9formes", "start": 11176.12, "duration": 4.84}, {"text": "plus profondes et et plus plus affin\u00e9es", "start": 11178.6, "duration": 3.679}, {"text": "mais moi je consid\u00e8re que les deux sont", "start": 11180.96, "duration": 3.0}, {"text": "li\u00e9s donc la sanctuarisation du", "start": 11182.279, "duration": 4.361}, {"text": "financement je vous suis la r\u00e9forme de", "start": 11183.96, "duration": 4.12}, {"text": "la gouvernance elle est n\u00e9cessaire le", "start": 11186.64, "duration": 3.36}, {"text": "statut quo je consid\u00e8re que \u00e7a", "start": 11188.08, "duration": 4.12}, {"text": "affaiblirait l'audiovisuel public", "start": 11190.0, "duration": 4.04}, {"text": "surtout dans un paysage o\u00f9 vous avez une", "start": 11192.2, "duration": 3.96}, {"text": "concurrence de groupes priv\u00e9s de plus en", "start": 11194.04, "duration": 4.199}, {"text": "plus organis\u00e9 de plus en plus structur\u00e9", "start": 11196.16, "duration": 6.36}, {"text": "et donc \u00e7a c'est une r\u00e9alit\u00e9 alors sur", "start": 11198.239, "duration": 5.761}, {"text": "le sujet des concentrations je crois que", "start": 11202.52, "duration": 2.48}, {"text": "c'est vous monsieur Balard monsieur le", "start": 11204.0, "duration": 2.76}, {"text": "rapporteur qui avait soulev\u00e9 le sujet", "start": 11205.0, "duration": 3.12}, {"text": "des concentrations et d'ailleurs madame", "start": 11206.76, "duration": 4.88}, {"text": "t pa on en avait discut\u00e9 lors de euh la", "start": 11208.12, "duration": 7.76}, {"text": "Commission sur la TNT je crois on avait", "start": 11211.64, "duration": 5.679}, {"text": "eu un d\u00e9bat sur ce sujet et", "start": 11215.88, "duration": 3.599}, {"text": "effectivement le sujet de la", "start": 11217.319, "duration": 4.241}, {"text": "concentration c'est pas forc\u00e9ment l\u00e0 que", "start": 11219.479, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e7a peut se discuter mais le dans le", "start": 11221.56, "duration": 3.08}, {"text": "cadre vous avez d\u00fb lire monsieur le", "start": 11223.08, "duration": 3.239}, {"text": "rapporteur les conclusions des \u00e9tats", "start": 11224.64, "duration": 3.24}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux de l'information et je pense", "start": 11226.319, "duration": 3.801}, {"text": "que ce sera dans ce cadrel\u00e0 que nous", "start": 11227.88, "duration": 5.2}, {"text": "pourrons l\u00e9gif\u00e9rer sur ce sujet avec", "start": 11230.12, "duration": 4.96}, {"text": "d'ailleurs les les conclusions des \u00e9tats", "start": 11233.08, "duration": 3.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux de l'information sur cet aspect", "start": 11235.08, "duration": 3.76}, {"text": "de la concentration est assez \u00e9quilibr\u00e9", "start": 11236.92, "duration": 4.04}, {"text": "comme conclusion donc je pense que c'est", "start": 11238.84, "duration": 4.76}, {"text": "plut\u00f4t sur le sur les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de", "start": 11240.96, "duration": 5.0}, {"text": "l'information que nous pourrons", "start": 11243.6, "duration": 6.92}, {"text": "\u00e9videmment l'aborder autre chose", "start": 11245.96, "duration": 7.24}, {"text": "sur sur les", "start": 11250.52, "duration": 5.68}, {"text": "Radi associative effectivement il y a", "start": 11253.2, "duration": 5.0}, {"text": "750 radios c'est vrai que vous avez", "start": 11256.2, "duration": 4.44}, {"text": "raison elles sont pas toutes de la m\u00eame", "start": 11258.2, "duration": 5.239}, {"text": "qualit\u00e9 du m\u00eame niveau et parfois m\u00eame", "start": 11260.64, "duration": 4.56}, {"text": "de la m\u00eame n\u00e9cessit\u00e9 vous avez raison", "start": 11263.439, "duration": 3.04}, {"text": "moi je suis assez favorable \u00e0 ce qu'on", "start": 11265.2, "duration": 3.039}, {"text": "met des crit\u00e8res de contr\u00f4le donc", "start": 11266.479, "duration": 4.041}, {"text": "l\u00e0-dessus je je vous suis et et vous", "start": 11268.239, "duration": 5.281}, {"text": "avez raison euh l\u00e0-dessus il y a pas de", "start": 11270.52, "duration": 4.12}, {"text": "difficult\u00e9 le droit r\u00e9forme du droit", "start": 11273.52, "duration": 3.919}, {"text": "voisin c'est aussi dans le les EGI je", "start": 11274.64, "duration": 4.88}, {"text": "pense qu'on je pense que c'\u00e9tait avant", "start": 11277.439, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame les EGI moi je pense c'est le", "start": 11279.52, "duration": 5.44}, {"text": "porter dans le cadre de la r\u00e9forme", "start": 11281.279, "duration": 6.08}, {"text": "audiovisuelle avant le changement", "start": 11284.96, "duration": 5.2}, {"text": "institutionnel si je puis dire donc la", "start": 11287.359, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9forme du droit voisin pareil \u00e7a serait", "start": 11290.16, "duration": 4.72}, {"text": "dans le cadre des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 11292.16, "duration": 4.56}, {"text": "l'information sur le cr\u00e9dit d'imp\u00f4t", "start": 11294.88, "duration": 3.12}, {"text": "initi\u00e9 en 2", "start": 11296.72, "duration": 3.0}, {"text": "on n'a pas eu assez de recul moi je suis", "start": 11298.0, "duration": 3.04}, {"text": "assez d'accord pour qu'on puisse", "start": 11299.72, "duration": 2.96}, {"text": "regarder faire un bilan de tout \u00e7a et de", "start": 11301.04, "duration": 3.6}, {"text": "voir est-ce que c'est utile pas utile je", "start": 11302.68, "duration": 4.559}, {"text": "suis assez favorable et \u00e7a moi je si", "start": 11304.64, "duration": 3.96}, {"text": "vous voulez qu'on en discute et qu'on se", "start": 11307.239, "duration": 3.721}, {"text": "voit pour cela je suis \u00e0 votre", "start": 11308.6, "duration": 4.52}, {"text": "disposition et donc et de le porter", "start": 11310.96, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9galement dans le cadre des aides \u00e0 la", "start": 11313.12, "duration": 2.88}, {"text": "presse dans le cadre des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9rauxx", "start": 11314.8, "duration": 3.08}, {"text": "de l'information quand vous regardez sur", "start": 11316.0, "duration": 3.439}, {"text": "le les conclusions des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de", "start": 11317.88, "duration": 3.399}, {"text": "l'information il y a SEP recommandations", "start": 11319.439, "duration": 3.04}, {"text": "qui peuvent se traduire de mani\u00e8re", "start": 11321.279, "duration": 2.841}, {"text": "l\u00e9gislative et d'ailleurs c'est un sujet", "start": 11322.479, "duration": 3.201}, {"text": "dont on avait parl\u00e9 ensemble monsieur", "start": 11324.12, "duration": 3.44}, {"text": "Caron sur la protection des sources des", "start": 11325.68, "duration": 3.88}, {"text": "journalistes quand on s'\u00e9tait", "start": 11327.56, "duration": 4.2}, {"text": "rencontr\u00e9 j'avais port\u00e9 la premi\u00e8re", "start": 11329.56, "duration": 3.919}, {"text": "comme garde des sauts et je trouvais", "start": 11331.76, "duration": 3.4}, {"text": "qu'effectivement aujourd'hui il faudrait", "start": 11333.479, "duration": 2.84}, {"text": "aller plus loin et donc c'est la", "start": 11335.16, "duration": 2.56}, {"text": "discussion que nous avions ensemble", "start": 11336.319, "duration": 3.361}, {"text": "quand on s'\u00e9tait rencontr\u00e9 au minist\u00e8re", "start": 11337.72, "duration": 3.759}, {"text": "et donc sur cet aspect-l\u00e0 qui ressort", "start": 11339.68, "duration": 3.48}, {"text": "des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de lainformation moi", "start": 11341.479, "duration": 3.481}, {"text": "je suis assez favorable qu'on puisse", "start": 11343.16, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9videmment porter ce sujet ensemble dans", "start": 11344.96, "duration": 4.64}, {"text": "le cadre du d\u00e9bat parlementaire que nous", "start": 11348.16, "duration": 3.36}, {"text": "pourrions avoir dans le cadre la", "start": 11349.6, "duration": 3.28}, {"text": "traduction l\u00e9gislative des \u00e9tats", "start": 11351.52, "duration": 3.799}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux de l'information ensuite sur la", "start": 11352.88, "duration": 3.96}, {"text": "mission Soriano on attend les", "start": 11355.319, "duration": 3.401}, {"text": "conclusions je l'ai relanc\u00e9 depuis", "start": 11356.84, "duration": 3.28}, {"text": "depuis que j'ai \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 parce qu'elle", "start": 11358.72, "duration": 3.599}, {"text": "s'\u00e9tait un peu suspendue sur dans le", "start": 11360.12, "duration": 4.56}, {"text": "cadre des affaires courantes je je suis", "start": 11362.319, "duration": 3.92}, {"text": "aussi \u00e0 votre disposition de discuter", "start": 11364.68, "duration": 3.28}, {"text": "une fois qu'il m'aura remis les", "start": 11366.239, "duration": 3.921}, {"text": "conclusions de se voir et de discussion", "start": 11367.96, "duration": 6.92}, {"text": "discuter des euh des des conclusions je", "start": 11370.16, "duration": 6.68}, {"text": "crois que Monsieur Balard je crois que", "start": 11374.88, "duration": 4.399}, {"text": "sur la TX streaming vous avez raison \u00e7a", "start": 11376.84, "duration": 4.32}, {"text": "marche pas bien mais l\u00e0 j'ai demand\u00e9 \u00e0", "start": 11379.279, "duration": 4.721}, {"text": "ce que \u00e7a marche mieux donc l\u00e0 on a un", "start": 11381.16, "duration": 5.079}, {"text": "peu relanc\u00e9 parce que on a eu beaucoup", "start": 11384.0, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup de r\u00e9ticence et d' il y a pas", "start": 11386.239, "duration": 3.681}, {"text": "un endroit o\u00f9 je vais o\u00f9 certains me", "start": 11387.76, "duration": 3.8}, {"text": "poursuivent un peu pour que cette taxe", "start": 11389.92, "duration": 3.72}, {"text": "triise on y mette fin moi je pense", "start": 11391.56, "duration": 3.56}, {"text": "qu'elle est indispensable il faut", "start": 11393.64, "duration": 4.2}, {"text": "effectivement qu'elle qu'elle fonctionne", "start": 11395.12, "duration": 6.119}, {"text": "un peu beaucoup mieux sur alors Monsieur", "start": 11397.84, "duration": 4.72}, {"text": "Caron est-ce que sur l'audiovisuel", "start": 11401.239, "duration": 3.801}, {"text": "public et financement je vous ai", "start": 11402.56, "duration": 6.6}, {"text": "r\u00e9pondu sur les nominations voil\u00e0 alors", "start": 11405.04, "duration": 6.359}, {"text": "s'agissant de TV5 il y avait eu", "start": 11409.16, "duration": 3.52}, {"text": "effectivement un certain nombre de", "start": 11411.399, "duration": 3.0}, {"text": "candidatures qui avaient prosp\u00e9r\u00e9", "start": 11412.68, "duration": 3.4}, {"text": "pendant les affaires courantes je je", "start": 11414.399, "duration": 3.761}, {"text": "suis honn\u00eate avec vous j'avais pas tout", "start": 11416.08, "duration": 4.72}, {"text": "suivi parce que comme on savait pas si", "start": 11418.16, "duration": 3.8}, {"text": "effectivement on pouvait faire ou pas", "start": 11420.8, "duration": 2.12}, {"text": "mais il y avait une s\u00e9rie de", "start": 11421.96, "duration": 2.84}, {"text": "candidatures ensuite la France vous", "start": 11422.92, "duration": 3.88}, {"text": "savez propose \u00e0 ses partenaires", "start": 11424.8, "duration": 4.599}, {"text": "europ\u00e9ens et donc il en a eu plusieurs", "start": 11426.8, "duration": 6.2}, {"text": "et ensuite \u00e7a a \u00e9t\u00e9 madame munes son son", "start": 11429.399, "duration": 5.92}, {"text": "nom a \u00e9t\u00e9 retenu donc s'agissant de", "start": 11433.0, "duration": 6.04}, {"text": "Bernard Henry Levi comme il", "start": 11435.319, "duration": 3.721}, {"text": "oui transparence mais vous non mais vous", "start": 11441.319, "duration": 5.16}, {"text": "avez raison vous savez ce que l\u00e0 je j'ai", "start": 11444.56, "duration": 5.719}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 re\u00e7u qu ah si certains ont \u00e9t\u00e9", "start": 11446.479, "duration": 6.401}, {"text": "re\u00e7us par min ah ben moi j'en ai re\u00e7u", "start": 11450.279, "duration": 4.801}, {"text": "quelques-uns ah si ah si si j'en ai re\u00e7u", "start": 11452.88, "duration": 5.04}, {"text": "quelques uns si vous voulez moi je vais", "start": 11455.08, "duration": 5.88}, {"text": "alors ce queos serv ah ben moi j'en ai", "start": 11457.92, "duration": 4.88}, {"text": "re\u00e7u quelques-uns parce que vous le", "start": 11460.96, "duration": 4.0}, {"text": "savez tr\u00e8s bien que quand monsieur Bigot", "start": 11462.8, "duration": 3.88}, {"text": "a donn\u00e9 sa d\u00e9mission vous imaginez comme", "start": 11464.96, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e8s qu'il y a un poste vacantf c'est un", "start": 11466.68, "duration": 3.84}, {"text": "minist\u00e8re de la nomination si je puis", "start": 11468.439, "duration": 4.361}, {"text": "dire donc \u00e0 peine la personne est partie", "start": 11470.52, "duration": 4.36}, {"text": "que d\u00e9j\u00e0 on a une pile de candidature", "start": 11472.8, "duration": 3.76}, {"text": "sur son bureau moi j'en ai re\u00e7u un", "start": 11474.88, "duration": 3.0}, {"text": "certain nombre", "start": 11476.56, "duration": 4.16}, {"text": "voil\u00e0 si vous le souhaitez moi je veux", "start": 11477.88, "duration": 4.32}, {"text": "peut-\u00eatre pas parce que les candidats", "start": 11480.72, "duration": 2.88}, {"text": "apr\u00e8s non", "start": 11482.2, "duration": 4.239}, {"text": "mais moi les servic m'ont pas dit qu'ils", "start": 11483.6, "duration": 4.96}, {"text": "ont ils avaient \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9s sur le", "start": 11486.439, "duration": 4.0}, {"text": "fait de recevoir ou pas je les ai re\u00e7u", "start": 11488.56, "duration": 4.36}, {"text": "j'en ai re\u00e7u", "start": 11490.439, "duration": 5.081}, {"text": "quelquesuns oui alors moi j'aimerais", "start": 11492.92, "duration": 6.84}, {"text": "savoir qui qui", "start": 11495.52, "duration": 4.24}, {"text": "pardon merci beaucoup madame pr\u00e9sente", "start": 11505.0, "duration": 3.56}, {"text": "non madame la ministre je me permets de", "start": 11507.439, "duration": 2.561}, {"text": "rebondir parce que ce que vous me dites", "start": 11508.56, "duration": 2.879}, {"text": "me surprend terriblement puisque vos", "start": 11510.0, "duration": 3.2}, {"text": "services nous ont affirm\u00e9 le contraire \u00e0", "start": 11511.439, "duration": 3.201}, {"text": "savoir que aucune des personnes qui", "start": 11513.2, "duration": 4.0}, {"text": "avait candidat\u00e9 d'apr\u00e8s la proc\u00e9dure", "start": 11514.64, "duration": 4.599}, {"text": "officielle telle qu'elle avait annonc\u00e9", "start": 11517.2, "duration": 3.56}, {"text": "notamment via les sites internet c'est", "start": 11519.239, "duration": 2.921}, {"text": "comme \u00e7a que \u00e7a se passait il fallait", "start": 11520.76, "duration": 3.16}, {"text": "qu'and \u00e9tait avec des dossier qu'on", "start": 11522.16, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 et qu' aucune de ces 20 personnes", "start": 11523.92, "duration": 4.16}, {"text": "n'avait \u00e9t\u00e9 auditionn\u00e9 n'avait \u00e9t\u00e9", "start": 11526.0, "duration": 3.56}, {"text": "rencontr\u00e9", "start": 11528.08, "duration": 3.8}, {"text": "physiquement ni par votre minist\u00e8re ni", "start": 11529.56, "duration": 5.32}, {"text": "par le minist\u00e8re des Affaires", "start": 11531.88, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res bon comme vous le savez", "start": 11536.16, "duration": 4.8}, {"text": "monsieur Caron la proc\u00e9dure officielle", "start": 11539.0, "duration": 3.6}, {"text": "c'est une proc\u00e9dure \u00e9crite et ceux qui", "start": 11540.96, "duration": 2.92}, {"text": "ont demand\u00e9 \u00e0 ce que je les re\u00e7oiv je", "start": 11542.6, "duration": 3.28}, {"text": "les ai re\u00e7u moi je suis tr\u00e8s dans c'est", "start": 11543.88, "duration": 3.12}, {"text": "pour \u00e7a que je suis je ne sais pas qui", "start": 11545.88, "duration": 2.599}, {"text": "vous a r\u00e9pondu moi je pouvais dire que", "start": 11547.0, "duration": 3.12}, {"text": "j'en ai re\u00e7u quelques-uns qui ont", "start": 11548.479, "duration": 3.321}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre re\u00e7u le reste c'est la", "start": 11550.12, "duration": 4.0}, {"text": "proc\u00e9dure", "start": 11551.8, "duration": 2.32}, {"text": "\u00e9crite ce que vous dites madame la", "start": 11556.08, "duration": 3.48}, {"text": "ministre est \u00e0 la fois surprenant et", "start": 11558.12, "duration": 4.6}, {"text": "inqui\u00e9tant euh puisque \u00e7a signifie qu'il", "start": 11559.56, "duration": 4.28}, {"text": "y a peut-\u00eatre eu des rendez-vous qui", "start": 11562.72, "duration": 2.559}, {"text": "n'ont pas respect\u00e9 les proc\u00e9dures", "start": 11563.84, "duration": 2.68}, {"text": "puisque il y a m\u00eame eu un article de", "start": 11565.279, "duration": 2.721}, {"text": "Lib\u00e9ration qui a enqu\u00eat\u00e9 sur les", "start": 11566.52, "duration": 3.0}, {"text": "conditions de la nomination et m\u00eame", "start": 11568.0, "duration": 3.8}, {"text": "l'article de Lib\u00e9ration n'a pas trouv\u00e9", "start": 11569.52, "duration": 3.56}, {"text": "une seule personne qui a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par", "start": 11571.8, "duration": 2.8}, {"text": "vous serv vous AZ pe-\u00eatre organis\u00e9 des", "start": 11573.08, "duration": 3.04}, {"text": "rendez-vous en dehors des proc\u00e9dures \u00e7a", "start": 11574.6, "duration": 4.56}, {"text": "c'est dans ce cas-l\u00e0 c'est", "start": 11576.12, "duration": 4.96}, {"text": "g\u00eanant \u00e7a veut dire que vous AZ", "start": 11579.16, "duration": 3.159}, {"text": "peut-\u00eatre organis\u00e9 des rendez-vous en", "start": 11581.08, "duration": 3.04}, {"text": "dehors de la proc\u00e9dure classique et dans", "start": 11582.319, "duration": 3.681}, {"text": "ce cas-l\u00e0 c'est", "start": 11584.12, "duration": 4.319}, {"text": "g\u00eanant non je suis all\u00e9 assez loin j'ai", "start": 11586.0, "duration": 5.84}, {"text": "dit ce que j'avais \u00e0 dire c'est tr\u00e8s", "start": 11588.439, "duration": 5.721}, {"text": "clair et ceux qui ont demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre", "start": 11591.84, "duration": 4.2}, {"text": "re\u00e7us je les ai re\u00e7u voil\u00e0 donc je suis", "start": 11594.16, "duration": 2.96}, {"text": "tout aussi transparente monsieur", "start": 11596.04, "duration": 3.48}, {"text": "monsieur Caron donc l\u00e0 de dire qu'ils", "start": 11597.12, "duration": 4.119}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us ailleurs je ne sais pas ce", "start": 11599.52, "duration": 3.879}, {"text": "que \u00e7a veut", "start": 11601.239, "duration": 5.2}, {"text": "dire bien \u00e7a y est on", "start": 11603.399, "duration": 5.08}, {"text": "s'arr\u00ea une proc\u00e9dure \u00e9crite c'est une", "start": 11606.439, "duration": 3.441}, {"text": "proc\u00e9dure \u00e9crite et c'est pas encore", "start": 11608.479, "duration": 3.401}, {"text": "lib\u00e9ration qui me donne des instructions", "start": 11609.88, "duration": 3.88}, {"text": "et qui qui \u00e9crit les proc\u00e9dures \u00e7a se", "start": 11611.88, "duration": 4.24}, {"text": "saurait", "start": 11613.76, "duration": 2.36}, {"text": "hein lib\u00e9ration n'\u00e9tablit pas les", "start": 11624.2, "duration": 3.48}, {"text": "proc\u00e9dures avec vous mais fait", "start": 11626.2, "duration": 2.56}, {"text": "simplement des reportages sur la mani\u00e8re", "start": 11627.68, "duration": 2.48}, {"text": "dont ces proc\u00e9dures se sont d\u00e9roul\u00e9es", "start": 11628.76, "duration": 3.0}, {"text": "donc voil\u00e0 c'est la seule chose qui et", "start": 11630.16, "duration": 2.96}, {"text": "apr\u00e8s il faudrait savoir dans ce cas-l\u00e0", "start": 11631.76, "duration": 2.4}, {"text": "quels sont les crit\u00e8res qui font que", "start": 11633.12, "duration": 2.359}, {"text": "vous avez re\u00e7u certaines personnes et", "start": 11634.16, "duration": 2.8}, {"text": "pas d'autres candidats parce parce que", "start": 11635.479, "duration": 2.8}, {"text": "la proc\u00e9dure est \u00e9crite et ceux qui", "start": 11636.96, "duration": 2.8}, {"text": "souhaitent \u00eatre re\u00e7us par le ministre", "start": 11638.279, "duration": 3.401}, {"text": "moi c'est comme je suis \u00e0 disposition je", "start": 11639.76, "duration": 3.04}, {"text": "re\u00e7ois tous ceux qui souhaitent \u00eatre", "start": 11641.68, "duration": 2.599}, {"text": "re\u00e7us par le ministre voil\u00e0 c'est comme", "start": 11642.8, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e7a et puis que Lib\u00e9ration fasse des", "start": 11644.279, "duration": 4.921}, {"text": "reportages vous savez tr\u00e8s bien que", "start": 11647.56, "duration": 3.0}, {"text": "Lib\u00e9ration est subventionn\u00e9e par une", "start": 11649.2, "duration": 2.68}, {"text": "collectivit\u00e9 de Paris pour ne pas le", "start": 11650.56, "duration": 2.919}, {"text": "citer donc moi je veux vous dire sur", "start": 11651.88, "duration": 4.04}, {"text": "l'aspect d'ind\u00e9pendance je voil\u00e0 \u00e7a se", "start": 11653.479, "duration": 3.96}, {"text": "pose l\u00e0 mais \u00e7a c'est encore un autre", "start": 11655.92, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9bat s'agissant a \u00e9crit a fait une", "start": 11657.439, "duration": 6.241}, {"text": "fausse enqu\u00eate sans", "start": 11660.0, "duration": 3.68}, {"text": "doute vous les payez pas mal payz d\u00e9j\u00e0", "start": 11664.08, "duration": 4.52}, {"text": "pas malsieur", "start": 11666.96, "duration": 3.8}, {"text": "Gr\u00e9g monsieur Gr\u00e9goire vous les payez", "start": 11668.6, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pas malin parce que", "start": 11670.76, "duration": 5.0}, {"text": "franchement alors sur l'autre aspect sur", "start": 11673.72, "duration": 3.719}, {"text": "Berlin Henry lev vous savez tr\u00e8s bien", "start": 11675.76, "duration": 3.679}, {"text": "que le minist\u00e8re de la culture n'est pas", "start": 11677.439, "duration": 3.361}, {"text": "au conseil d'administration j'ai fait", "start": 11679.439, "duration": 3.481}, {"text": "v\u00e9rifier moi j'ai pas \u00e9t\u00e9 saisie de sa", "start": 11680.8, "duration": 4.439}, {"text": "candidature elle a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9e elle a", "start": 11682.92, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 et moi je vous invite monsieur Caron", "start": 11685.239, "duration": 2.761}, {"text": "parce que effectivement vous pouvez", "start": 11687.04, "duration": 2.52}, {"text": "avoir des interrogations je vous invite", "start": 11688.0, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e0 \u00e9crire au pr\u00e9sident du conseil de", "start": 11689.56, "duration": 2.879}, {"text": "surveillance qui va vous indiquer", "start": 11690.76, "duration": 3.559}, {"text": "effectivement le changement des statuts", "start": 11692.439, "duration": 3.161}, {"text": "dans quel cadre \u00e7a c'est fait vous \u00eates", "start": 11694.319, "duration": 3.281}, {"text": "en droit de le faire dans quel gars et y", "start": 11695.6, "duration": 4.08}, {"text": "compris de savoir ce qu'ils font m\u00eame", "start": 11697.6, "duration": 3.679}, {"text": "dans la production de documentaires ou", "start": 11699.68, "duration": 5.08}, {"text": "de film vous avez cette libert\u00e9 de le", "start": 11701.279, "duration": 3.481}, {"text": "faire bien Madame la Ministre pardon", "start": 11706.16, "duration": 3.68}, {"text": "pardon madame la ministre ne r\u00e9pond pas", "start": 11708.399, "duration": 2.721}, {"text": "du tout sur la question c'est le conflit", "start": 11709.84, "duration": 2.28}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat est-ce que ce conflit", "start": 11711.12, "duration": 2.8}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat vous choque non mais attendez", "start": 11712.12, "duration": 3.04}, {"text": "est-ce que ce conflit d'int\u00e9r\u00eat vous", "start": 11713.92, "duration": 2.479}, {"text": "choque madame la ministre est-ce qu'il", "start": 11715.16, "duration": 2.96}, {"text": "vous semble norm mal dans l'audisuel", "start": 11716.399, "duration": 3.96}, {"text": "public", "start": 11718.12, "duration": 2.239}, {"text": "fran\u00e7ais monsieur Caron par d\u00e9finition", "start": 11723.199, "duration": 5.04}, {"text": "un conflit d'int\u00e9r\u00eat me choque vous avez", "start": 11726.239, "duration": 3.841}, {"text": "raison donc je vous dis simplement je ne", "start": 11728.239, "duration": 3.401}, {"text": "suis pas jugeinstruction je suis pas", "start": 11730.08, "duration": 3.56}, {"text": "procureur vous avez la libert\u00e9 et vous", "start": 11731.64, "duration": 4.04}, {"text": "avez raison de pouvoir comme vous avez", "start": 11733.64, "duration": 3.52}, {"text": "pos\u00e9 la question au d\u00e9ontologue vous", "start": 11735.68, "duration": 2.88}, {"text": "concernant vous pouvez saisir le", "start": 11737.16, "duration": 2.8}, {"text": "pr\u00e9sident du conseil de surveillance", "start": 11738.56, "duration": 3.0}, {"text": "pour lui demander dans quel cadre la", "start": 11739.96, "duration": 3.359}, {"text": "nomination s'est faite dans quel cadre", "start": 11741.56, "duration": 3.52}, {"text": "la modification d'un statut a pu se", "start": 11743.319, "duration": 4.201}, {"text": "faire vous avez cette libert\u00e9 de faire", "start": 11745.08, "duration": 4.8}, {"text": "voil\u00e0 donc c'est pour \u00e7a que l\u00e0 au", "start": 11747.52, "duration": 6.0}, {"text": "contraire je vais dans votre sens donc", "start": 11749.88, "duration": 5.8}, {"text": "alors je vous demandra d'\u00e9teindre votre", "start": 11753.52, "duration": 5.16}, {"text": "micro s'il vous pla\u00eet merci alors", "start": 11755.68, "duration": 5.599}, {"text": "pour clore les d\u00e9bats nous avons besoin", "start": 11758.68, "duration": 4.799}, {"text": "aussi d'une pause pour d\u00eener avant de", "start": 11761.279, "duration": 4.0}, {"text": "d'attaquer les tr\u00e8s tr\u00e8s nombreux", "start": 11763.479, "duration": 3.041}, {"text": "amendements donc je vous laisserai", "start": 11765.279, "duration": 3.2}, {"text": "peut-\u00eatre conclure Madame la", "start": 11766.52, "duration": 4.759}, {"text": "Ministre 5 minutes au grand maximum s'il", "start": 11768.479, "duration": 4.561}, {"text": "vous pla\u00eet mais vous vous n'\u00eates pas l\u00e0", "start": 11771.279, "duration": 4.96}, {"text": "pour les amendements", "start": 11773.04, "duration": 3.199}, {"text": "euh oui alors sur sur les radios j'ai", "start": 11778.6, "duration": 5.759}, {"text": "indiqu\u00e9 j'ai je me suis exprim\u00e9 sur les", "start": 11782.04, "duration": 4.52}, {"text": "cr\u00e9dits alors \u00e9videmment il y a les", "start": 11784.359, "duration": 5.241}, {"text": "cr\u00e9dits les 80 millions d'euros qui", "start": 11786.56, "duration": 6.44}, {"text": "effectivement ont \u00e9t\u00e9 juste d\u00e9cal\u00e9s ils", "start": 11789.6, "duration": 5.679}, {"text": "sont pas remis en cause et \u00e7a les 30", "start": 11793.0, "duration": 3.8}, {"text": "millions d'euros pardon ils ont juste", "start": 11795.279, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9cal\u00e9s puceque c'est la proc\u00e9dure", "start": 11796.8, "duration": 5.24}, {"text": "entre la r\u00e9forme d\u00e9cal\u00e9s les cr\u00e9dits", "start": 11799.68, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9cal\u00e9s ils sont pas annul\u00e9s ils ne sont", "start": 11802.04, "duration": 3.72}, {"text": "pas supprim\u00e9s sur les 80 millions", "start": 11803.76, "duration": 5.08}, {"text": "d'euros les cr\u00e9dits", "start": 11805.76, "duration": 3.08}, {"text": "transformation non mais sur les 30", "start": 11809.84, "duration": 3.04}, {"text": "millions d'euros les cr\u00e9dits sont", "start": 11811.84, "duration": 4.88}, {"text": "report\u00e9s ils sont pas annul\u00e9s et sur", "start": 11812.88, "duration": 7.2}, {"text": "euh pardon oui alors sur la trajectoire", "start": 11816.72, "duration": 4.719}, {"text": "sur la diminution des 80 millions", "start": 11820.08, "duration": 3.6}, {"text": "d'euros euh c'est effectivement d'une", "start": 11821.439, "duration": 3.481}, {"text": "part les", "start": 11823.68, "duration": 3.519}, {"text": "dotations elles ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9vis\u00e9es pour", "start": 11824.92, "duration": 3.72}, {"text": "tenir compte je l'avais dit tout \u00e0", "start": 11827.199, "duration": 3.921}, {"text": "l'heure des pr\u00e9visions d'inflation qui", "start": 11828.64, "duration": 4.639}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 revu \u00e0 la baisse donc \u00e7a", "start": 11831.12, "duration": 4.68}, {"text": "s'explique sur cet aspect l\u00e0 et le de le", "start": 11833.279, "duration": 4.16}, {"text": "deuxi\u00e8me aspect c'est le d\u00e9 des cr\u00e9dit", "start": 11835.8, "duration": 3.76}, {"text": "vers\u00e9 au titre des programmes de", "start": 11837.439, "duration": 5.681}, {"text": "transformation sur les 80 millions", "start": 11839.56, "duration": 6.4}, {"text": "d'euros on a r\u00e9pondu \u00e0 tout on a r\u00e9pondu", "start": 11843.12, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e0 tout ou", "start": 11845.96, "duration": 2.479}, {"text": "euh suspend au quel j'ai pas", "start": 11848.479, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9pondu je", "start": 11853.52, "duration": 6.919}, {"text": "continuer franchement", "start": 11856.439, "duration": 4.0}, {"text": "entendu c'est pas ENF je me d\u00e9rroe pas", "start": 11865.84, "duration": 5.32}, {"text": "c'est pas mon genre donc", "start": 11868.16, "duration": 3.0}, {"text": "dites-moi bien moi ce que je vous", "start": 11872.199, "duration": 4.24}, {"text": "propose c'est de non non mais alors", "start": 11874.0, "duration": 4.16}, {"text": "Monsieur Caron je vous dire dans ce", "start": 11876.439, "duration": 4.04}, {"text": "cas-l\u00e0 alors sans aucun probl\u00e8me venez", "start": 11878.16, "duration": 3.92}, {"text": "me voir au minist\u00e8re et je vous dirai", "start": 11880.479, "duration": 3.601}, {"text": "pourquoi non pourquoi je vous dis \u00e7a", "start": 11882.08, "duration": 3.399}, {"text": "parce que moi il y a des personnes qui", "start": 11884.08, "duration": 3.199}, {"text": "ont candidat\u00e9 et qui souhaitaent plus", "start": 11885.479, "duration": 3.361}, {"text": "que ce soit officiellement candidat je", "start": 11887.279, "duration": 2.601}, {"text": "vais vous dire pourquoi parce que", "start": 11888.84, "duration": 2.519}, {"text": "certains occupent des des fonctions", "start": 11889.88, "duration": 3.28}, {"text": "aujourd'hui donc moi je vais pas aller", "start": 11891.359, "duration": 4.161}, {"text": "donner des noms pour apr\u00e8s les", "start": 11893.16, "duration": 4.159}, {"text": "fragiliser sur les fonctions qu' qu'", "start": 11895.52, "duration": 5.6}, {"text": "occupe c'est tout", "start": 11897.319, "duration": 3.801}, {"text": "pardon madame yes non elle a pas demand\u00e9", "start": 11901.88, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 me rencontr\u00e9 voil\u00e0 mais elle a fait", "start": 11904.52, "duration": 5.4}, {"text": "mais elle a elle a respect\u00e9 la proc\u00e9dure", "start": 11907.08, "duration": 4.56}, {"text": "qui est une proc\u00e9dure", "start": 11909.92, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9crite voil\u00e0 madame la", "start": 11911.64, "duration": 5.719}, {"text": "ministre nous allons nous retrouver le", "start": 11914.64, "duration": 5.08}, {"text": "vendredi 15 novembre en s\u00e9ance pour", "start": 11917.359, "duration": 5.04}, {"text": "l'examen de cesmission donc on aura", "start": 11919.72, "duration": 5.44}, {"text": "encore le temps de pouvoir discuter et", "start": 11922.399, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9changer", "start": 11925.16, "duration": 3.96}, {"text": "je crois qu'il est 20h30 et nous nous", "start": 11926.84, "duration": 4.72}, {"text": "retrouvons donc nous \u00e0 21h30 pour la", "start": 11929.12, "duration": 4.64}, {"text": "suite pour les amendements nous je vous", "start": 11931.56, "duration": 4.6}, {"text": "remercie madame la ministre au nom des", "start": 11933.76, "duration": 4.719}, {"text": "commissaires de cette commission et je", "start": 11936.16, "duration": 4.039}, {"text": "vous souhaite donc une bonne soir\u00e9e \u00e0", "start": 11938.479, "duration": 3.161}, {"text": "pour madame la ministre et \u00e0 vous \u00e0 dans", "start": 11940.199, "duration": 4.28}, {"text": "1 heure", "start": 11941.64, "duration": 2.839}]}