{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24", "start": 0.04, "duration": 5.76}, {"text": "LCP Public S\u00e9nat", "start": 1.48, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sente bonsoir \u00e0 tous bienvenue pour", "start": 17.119, "duration": 3.681}, {"text": "notre grande soir\u00e9e des \u00e9lections", "start": 19.4, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ennes sur France 24 et les cha\u00eenes", "start": 20.8, "duration": 4.639}, {"text": "parlementaires LCP et Public S\u00e9nat et", "start": 22.88, "duration": 4.04}, {"text": "j'accueille d'ailleurs sur ce plateau", "start": 25.439, "duration": 3.16}, {"text": "mon confr\u00e8re de Public S\u00e9nat Alexandre", "start": 26.92, "duration": 4.32}, {"text": "Poussard bonjour bonsoir Caroline alors", "start": 28.599, "duration": 5.561}, {"text": "dans moins de 5 minutes vous d\u00e9couvrirez", "start": 31.24, "duration": 5.36}, {"text": "notre estimation hipsos sofrast teria", "start": 34.16, "duration": 4.44}, {"text": "des r\u00e9sultats au plus exactement des", "start": 36.6, "duration": 5.04}, {"text": "estimations pour ces \u00e9lections pour les", "start": 38.6, "duration": 5.84}, {"text": "81 si\u00e8ges d'eurod\u00e9put\u00e9s \u00e0 pourvoir en", "start": 41.64, "duration": 5.04}, {"text": "France et puis ensuite l'ensemble du", "start": 44.44, "duration": 5.2}, {"text": "Parlement europ\u00e9en soit 720 eurod", "start": 46.68, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et puis nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux", "start": 49.64, "duration": 3.36}, {"text": "sont dans les QG des principaux partis", "start": 51.36, "duration": 3.359}, {"text": "politiques fran\u00e7ais \u00e0 Paris pour voir", "start": 53.0, "duration": 3.76}, {"text": "comment vont \u00eatre re\u00e7us ces r\u00e9sultats", "start": 54.719, "duration": 3.601}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes vous le voyez", "start": 56.76, "duration": 2.88}, {"text": "nos journalistes sont pr\u00eats pour cette", "start": 58.32, "duration": 3.16}, {"text": "grande soir\u00e9e \u00e9lectorale et puis pour", "start": 59.64, "duration": 3.48}, {"text": "voir comment l'Europe sera gouvern\u00e9e", "start": 61.48, "duration": 3.679}, {"text": "dans les CIN prochaines ann\u00e9es et s'il y", "start": 63.12, "duration": 3.64}, {"text": "aura des surprises \u00e9lectorales dans", "start": 65.159, "duration": 3.881}, {"text": "certains pays cl\u00e9s nous retrouverons nos", "start": 66.76, "duration": 4.64}, {"text": "correspondants vous le voyez \u00e0 Bruxelles", "start": 69.04, "duration": 5.56}, {"text": "Berlin Rome Madrid Budapest et m\u00eame \u00e0", "start": 71.4, "duration": 5.44}, {"text": "Kiev et puis tout au long de la soir\u00e9e", "start": 74.6, "duration": 4.4}, {"text": "notre journaliste Sophie sille analysera", "start": 76.84, "duration": 4.08}, {"text": "les r\u00e9sultats europ\u00e9ens re\u00e7us en direct", "start": 79.0, "duration": 3.439}, {"text": "et nous montrera \u00e0 quoi va ressembler", "start": 80.92, "duration": 4.04}, {"text": "l'h\u00e9micycle du futur Parlement europ\u00e9en", "start": 82.439, "duration": 3.961}, {"text": "alors pour cette premi\u00e8re heure", "start": 84.96, "duration": 2.68}, {"text": "j'accueille sur ce plateau fabianne", "start": 86.4, "duration": 3.64}, {"text": "Keller bonsoir bonsoir vous \u00eates heureux", "start": 87.64, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 membre du groupe renu Europe au", "start": 90.04, "duration": 3.16}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et vous \u00eates", "start": 91.92, "duration": 3.0}, {"text": "candidate sur la liste de la majorit\u00e9", "start": 93.2, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en France j'accueille", "start": 94.92, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9galement Julie rochagneux bonsoir vous", "start": 96.72, "duration": 3.92}, {"text": "\u00eates candidate aux europ\u00e9ennes sur la", "start": 99.079, "duration": 3.841}, {"text": "liste du rassemblement national avec", "start": 100.64, "duration": 5.28}, {"text": "nous christopheergeot d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "start": 102.92, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9galement membre du groupe des", "start": 105.92, "duration": 3.519}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates au Parlement europ\u00e9en", "start": 107.56, "duration": 4.839}, {"text": "candidat sur la liste PS place publique", "start": 109.439, "duration": 5.36}, {"text": "et puis bonsoir Roseline F\u00e8vre aussi", "start": 112.399, "duration": 5.201}, {"text": "chef du service politique de France24", "start": 114.799, "duration": 6.481}, {"text": "alors effectivement aujourd aujourd'hui", "start": 117.6, "duration": 5.839}, {"text": "on a le chiffre de la participation plus", "start": 121.28, "duration": 3.479}, {"text": "exactement celui de", "start": 123.439, "duration": 7.24}, {"text": "l'abstention 48,6 % 48,6 % c'est en fait", "start": 124.759, "duration": 7.241}, {"text": "une campagne qui a beaucoup plus", "start": 130.679, "duration": 4.481}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 les Fran\u00e7ais que pr\u00e9c\u00e9demment", "start": 132.0, "duration": 6.28}, {"text": "oui vous avez raison puisque plus de", "start": 135.16, "duration": 5.56}, {"text": "participation alors que en g\u00e9n\u00e9ral ces", "start": 138.28, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9lections ne passionnent pas forc\u00e9ment", "start": 140.72, "duration": 3.799}, {"text": "les les Fran\u00e7ais mais l\u00e0 il y a un", "start": 143.0, "duration": 3.8}, {"text": "contexte effectivement", "start": 144.519, "duration": 4.161}, {"text": "international c'est le et puis il faut", "start": 146.8, "duration": 4.6}, {"text": "savoir c'est le seul scrutin euh", "start": 148.68, "duration": 5.48}, {"text": "national du quinquena donc une", "start": 151.4, "duration": 5.72}, {"text": "nationalisation de ces \u00e9lections et la", "start": 154.16, "duration": 5.64}, {"text": "campagne de 2022 qui avait \u00e9t\u00e9 percut\u00e9", "start": 157.12, "duration": 6.119}, {"text": "par le covid a sans doute frustr\u00e9 les", "start": 159.8, "duration": 6.079}, {"text": "les \u00e9lecteurs qui ont voulu retourner", "start": 163.239, "duration": 5.041}, {"text": "aux urnes la guerre en en Ukraine", "start": 165.879, "duration": 4.44}, {"text": "effectivement a aussi dramatis\u00e9 ce ce", "start": 168.28, "duration": 5.239}, {"text": "scrutin faut-il livrer des armes faut-il", "start": 170.319, "duration": 5.801}, {"text": "intervenir on a eu ce ce long d\u00e9bat et", "start": 173.519, "duration": 4.481}, {"text": "puis la volont\u00e9 pour les uns et les", "start": 176.12, "duration": 5.119}, {"text": "autres les les votants soit d'aller", "start": 178.0, "duration": 6.239}, {"text": "conforter les les vents on va dire", "start": 181.239, "duration": 6.56}, {"text": "porteurs soit au contraire faire un une", "start": 184.239, "duration": 5.881}, {"text": "sanction pour pour celui qui qui", "start": 187.799, "duration": 4.72}, {"text": "gouverne ou ceux qui gouvernent allez on", "start": 190.12, "duration": 4.56}, {"text": "va on va aller direction le QG du", "start": 192.519, "duration": 4.681}, {"text": "rassemblement national \u00e0 Paris retrouver", "start": 194.68, "duration": 4.559}, {"text": "notre journaliste Xavier chemisseur", "start": 197.2, "duration": 5.28}, {"text": "Xavier bonsoir Comment va s'organiser", "start": 199.239, "duration": 6.92}, {"text": "cette soir\u00e9e pour le rassemblement", "start": 202.48, "duration": 3.679}, {"text": "national et ici dans le cadre feutr\u00e9 du", "start": 206.239, "duration": 4.161}, {"text": "bois de Vincen les les sympathisants", "start": 208.64, "duration": 3.48}, {"text": "attendent leur t\u00eate de liste al il les", "start": 210.4, "duration": 4.16}, {"text": "attendent en costume ou en re de soir\u00e9e", "start": 212.12, "duration": 4.36}, {"text": "un vert ou un drapeau bleu blanc rouge \u00e0", "start": 214.56, "duration": 3.56}, {"text": "la main pour leur Jordan Bardella et", "start": 216.48, "duration": 3.399}, {"text": "bien est dans sa loge avec sa garde", "start": 218.12, "duration": 4.36}, {"text": "rapproch\u00e9e en train et bien d'analyser", "start": 219.879, "duration": 4.481}, {"text": "les chiffres de l'abstention en", "start": 222.48, "duration": 3.72}, {"text": "compagnie \u00e9galement de marine lepen avec", "start": 224.36, "duration": 4.799}, {"text": "laquelle il a d\u00e9jeun\u00e9 avec et bien une", "start": 226.2, "duration": 5.679}, {"text": "analyse des chiffres de l'abstention et", "start": 229.159, "duration": 4.601}, {"text": "l'analyse \u00e9galement et bien des chiffres", "start": 231.879, "duration": 4.0}, {"text": "des autres cador de l'extr\u00eame droite en", "start": 233.76, "duration": 6.08}, {"text": "Europe n partons tr\u00e8s rapidement au QG", "start": 235.879, "duration": 6.0}, {"text": "de renaissance retrouver Elsa Mondin", "start": 239.84, "duration": 4.92}, {"text": "Gava quelques secondes alors que dans", "start": 241.879, "duration": 5.44}, {"text": "une minute vous d\u00e9couvrirez les", "start": 244.76, "duration": 3.72}, {"text": "l'estimations des r\u00e9sultats aux", "start": 247.319, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes on continue avec", "start": 248.48, "duration": 4.319}, {"text": "vous Roseline en attendant cette", "start": 250.879, "duration": 4.56}, {"text": "estimation on peut dire que Emmanuel", "start": 252.799, "duration": 4.16}, {"text": "Macron s'est beaucoup investi dans cette", "start": 255.439, "duration": 2.881}, {"text": "campagne europ\u00e9enne en France absolument", "start": 256.959, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 d'ailleurs une une campagne", "start": 258.32, "duration": 5.439}, {"text": "\u00e9lectorale qui a \u00e9t\u00e9 orient\u00e9e sur", "start": 261.44, "duration": 4.68}, {"text": "l'extr\u00eame droite avec la complicit\u00e9 bien", "start": 263.759, "duration": 4.201}, {"text": "s\u00fbr d'Emmanuel Macron et de Gabriel", "start": 266.12, "duration": 4.16}, {"text": "Attal qui voulait se servir en quelque", "start": 267.96, "duration": 4.48}, {"text": "sorte de de l'Europe hein et du", "start": 270.28, "duration": 4.919}, {"text": "sentiment pro-europ\u00e9en des Fran\u00e7ais pour", "start": 272.44, "duration": 5.8}, {"text": "mettre \u00e0 mal le rassemblement national", "start": 275.199, "duration": 5.801}, {"text": "on va voir si ce soir \u00e7a a fonctionn\u00e9 ou", "start": 278.24, "duration": 6.64}, {"text": "pas euh selon Emmanuel Macron le parti", "start": 281.0, "duration": 6.16}, {"text": "d'ex dans 15 secondes vous allez", "start": 284.88, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9couvrir les estimations de ces", "start": 287.16, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9sultats aux \u00e9lections europ\u00e9ennes des", "start": 289.8, "duration": 3.88}, {"text": "estimations r\u00e9alis\u00e9es par Ipsos", "start": 291.28, "duration": 5.28}, {"text": "soprasteria pour France T\u00e9l\u00e9vision Radio", "start": 293.68, "duration": 5.68}, {"text": "France France m\u00e9ia monde LCP et Public", "start": 296.56, "duration": 4.12}, {"text": "S\u00e9nat", "start": 299.36, "duration": 4.04}, {"text": "et \u00e0 la premi\u00e8re place le rassemblement", "start": 300.68, "duration": 6.2}, {"text": "national de Jordane mardella cr\u00e9dit\u00e9 de", "start": 303.4, "duration": 7.519}, {"text": "31,5 % des suffrages en 2\u00e8 position", "start": 306.88, "duration": 8.0}, {"text": "Renaissance 15,2 % des voix en 3e", "start": 310.919, "duration": 7.961}, {"text": "position le PS place publique 14 % pour", "start": 314.88, "duration": 7.039}, {"text": "la liste de Rapha\u00ebl gluxman en 4e", "start": 318.88, "duration": 5.439}, {"text": "position la France insoumise", "start": 321.919, "duration": 6.12}, {"text": "8,7 % des voix voil\u00e0 pour les qu", "start": 324.319, "duration": 7.481}, {"text": "premiers les premier de ce tirage alors", "start": 328.039, "duration": 6.961}, {"text": "c'est vrai comment est-ce que on peut", "start": 331.8, "duration": 4.679}, {"text": "dans un premier temps", "start": 335.0, "duration": 3.68}, {"text": "Roseline regarder ces quatre premi\u00e8res", "start": 336.479, "duration": 4.081}, {"text": "places qu quelles sont les surprises et", "start": 338.68, "duration": 4.079}, {"text": "les attentes bah les surprises j'ai", "start": 340.56, "duration": 3.84}, {"text": "envie de dire qu'il y en a pas tellement", "start": 342.759, "duration": 3.601}, {"text": "alors il y a peut-\u00eatre le le", "start": 344.4, "duration": 4.04}, {"text": "rassemblement national qui \u00e9tait dans", "start": 346.36, "duration": 4.559}, {"text": "les instituts de sondage \u00e0 peu pr\u00e8s tous", "start": 348.44, "duration": 4.759}, {"text": "qui donnent le rassemblement national", "start": 350.919, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup plus fort maintenant il va", "start": 353.199, "duration": 5.681}, {"text": "falloir attendre le total de la droite", "start": 355.039, "duration": 7.88}, {"text": "radicale droite extr\u00eame avec le score", "start": 358.88, "duration": 8.159}, {"text": "de reconqu\u00eate de de Marion mar\u00e9chal et", "start": 362.919, "duration": 8.161}, {"text": "\u00e9riic Zemour elle est donn\u00e9e \u00e0 5,5 %", "start": 367.039, "duration": 6.321}, {"text": "donc peut-\u00eatre juste au-dessus des 5 %", "start": 371.08, "duration": 4.239}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a fait \u00e0 peu pr\u00e8s un un", "start": 373.36, "duration": 4.32}, {"text": "rassemblement national \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0", "start": 375.319, "duration": 5.801}, {"text": "hauteur de 37 % c'est \u00e9norme c'est", "start": 377.68, "duration": 5.48}, {"text": "beaucoup mais en tout cas c'est les 31 %", "start": 381.12, "duration": 3.479}, {"text": "c'est un petit peu en de \u00e7a de ce qui", "start": 383.16, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9vu dans tous les instituts de", "start": 384.599, "duration": 3.561}, {"text": "sondage qui se mettaient d'accord en", "start": 386.599, "duration": 5.921}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 entre 30 3 34 parfois", "start": 388.16, "duration": 7.24}, {"text": "34,5 Renaissance bon un tr\u00e8s bon score", "start": 392.52, "duration": 7.2}, {"text": "de de gluxman qui l' B c'est le le score", "start": 395.4, "duration": 7.6}, {"text": "qui \u00e9tait \u00e0 peu pr\u00e8s annonc\u00e9 peut-\u00eatre", "start": 399.72, "duration": 6.72}, {"text": "un point de moins et puis la alors la", "start": 403.0, "duration": 5.639}, {"text": "surprise \u00e7a nen est pas une non plus les", "start": 406.44, "duration": 5.0}, {"text": "14 % de de renaissance donc donc c'est", "start": 408.639, "duration": 5.12}, {"text": "vraiment tr\u00e8s t\u00e9nu et l Est fille bon", "start": 411.44, "duration": 4.039}, {"text": "bah finalement qui sauve un peu ses", "start": 413.759, "duration": 5.921}, {"text": "meubles apr\u00e8s toutes ces on va dire", "start": 415.479, "duration": 5.921}, {"text": "c'est B \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale nous", "start": 419.68, "duration": 3.32}, {"text": "partons d'ailleurs tout de suite au au", "start": 421.4, "duration": 3.519}, {"text": "QG du rassemblement national retrouver", "start": 423.0, "duration": 4.919}, {"text": "Xavier chemiseur effectivement pour une", "start": 424.919, "duration": 4.801}, {"text": "soir\u00e9e qui s'annonce plut\u00f4t festive de", "start": 427.919, "duration": 4.881}, {"text": "votre c\u00f4t\u00e9", "start": 429.72, "duration": 4.759}, {"text": "oui alors la f\u00eate a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 pour", "start": 432.8, "duration": 3.72}, {"text": "les sympathisants vous les entendez", "start": 434.479, "duration": 5.481}, {"text": "derri\u00e8re moi on a entendu le d\u00e9comte on", "start": 436.52, "duration": 7.28}, {"text": "a gagn\u00e9 et forc\u00e9ment des ambiances de de", "start": 439.96, "duration": 6.72}, {"text": "joie de de de campagne forc\u00e9ment on sait", "start": 443.8, "duration": 4.839}, {"text": "que Jordan Bardella va prendre la parole", "start": 446.68, "duration": 4.919}, {"text": "assez vite dans la soir\u00e9e il est en tout", "start": 448.639, "duration": 5.4}, {"text": "cas appel\u00e9 par tous ces sympathisants", "start": 451.599, "duration": 4.521}, {"text": "qui sont venus se r\u00e9unir et faire le", "start": 454.039, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9compte donc en annon\u00e7ant bien que la", "start": 456.12, "duration": 4.799}, {"text": "soir\u00e9e allait \u00eatre longue c'est en tout", "start": 458.24, "duration": 5.76}, {"text": "cas ce que voi tous les sympathisants du", "start": 460.919, "duration": 6.321}, {"text": "du parti de Jordan Bardella Jordan", "start": 464.0, "duration": 4.8}, {"text": "Bardella lui aura une autre soir\u00e9e", "start": 467.24, "duration": 3.639}, {"text": "devant lui puisqu'il va scruter les", "start": 468.8, "duration": 3.64}, {"text": "chiffres de la participation les", "start": 470.879, "duration": 4.16}, {"text": "chiffres aussi et bien des autres cador", "start": 472.44, "duration": 4.4}, {"text": "de l'extr\u00eame droite europ\u00e9enne pour voir", "start": 475.039, "duration": 4.44}, {"text": "tout simplement et bien o\u00f9 le rassemble", "start": 476.84, "duration": 4.88}, {"text": "tion se situe concr\u00e8tement pour voir", "start": 479.479, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9galement et bien comment il pourra", "start": 481.72, "duration": 4.159}, {"text": "ensuite et bien cr\u00e9er peut-\u00eatre des", "start": 483.599, "duration": 4.081}, {"text": "alliances sur cette extr\u00eame droite au", "start": 485.879, "duration": 4.0}, {"text": "niveau europ\u00e9en alors on va voir s'il y", "start": 487.68, "duration": 4.12}, {"text": "a contraste merci Xavier merci beaucoup", "start": 489.879, "duration": 4.401}, {"text": "Xavier on va aller du c\u00f4t\u00e9 du QG de la", "start": 491.8, "duration": 5.16}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentiel retrouver Elsa", "start": 494.28, "duration": 5.479}, {"text": "Mondin Gava alors Elsa comment sont", "start": 496.96, "duration": 4.799}, {"text": "accueillis cette estimation des", "start": 499.759, "duration": 5.241}, {"text": "r\u00e9sultats pour la liste de", "start": 501.759, "duration": 3.241}, {"text": "Val\u00e9rie et bien \u00e9coutez il y a eu de", "start": 505.159, "duration": 3.76}, {"text": "timides applaudissements ici dans cette", "start": 507.36, "duration": 3.399}, {"text": "sal de la actualit\u00e9 o\u00f9 il y a environ", "start": 508.919, "duration": 4.161}, {"text": "300 militants certains ont fait le signe", "start": 510.759, "duration": 4.4}, {"text": "de comme un soulagement que la liste de", "start": 513.08, "duration": 4.639}, {"text": "la majorit\u00e9 soit bien 2\u00e8 et non derri\u00e8re", "start": 515.159, "duration": 4.641}, {"text": "rapha\u00eb gluxman mais le constat il est l\u00e0", "start": 517.719, "duration": 3.8}, {"text": "c'est que l'\u00e9cart avec le rassemblement", "start": 519.8, "duration": 4.119}, {"text": "national c'est du simple au double on ne", "start": 521.519, "duration": 4.201}, {"text": "sait pas encore quand Val\u00e9rie va", "start": 523.919, "duration": 3.681}, {"text": "s'exprimer il y avait un flou sur sa", "start": 525.72, "duration": 3.36}, {"text": "prise de parole on le comprend mieux", "start": 527.6, "duration": 3.32}, {"text": "puisque le chef de l'\u00c9tat va s'exprimer", "start": 529.08, "duration": 3.52}, {"text": "on attend donc ici dans cette salle de", "start": 530.92, "duration": 4.0}, {"text": "la Mutualit\u00e9 d'avoir et bien une prise", "start": 532.6, "duration": 4.919}, {"text": "de parole forte de l'ex\u00e9cutifette soir\u00e9e", "start": 534.92, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9ctor", "start": 537.519, "duration": 5.161}, {"text": "merci beaucoup Elsa mondagava en direct", "start": 539.88, "duration": 5.6}, {"text": "du QG de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle on", "start": 542.68, "duration": 5.04}, {"text": "va maintenant regarder et bien de", "start": 545.48, "duration": 4.52}, {"text": "nouvelles estimations de ces r\u00e9sultats", "start": 547.72, "duration": 5.16}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes en France su", "start": 550.0, "duration": 5.399}, {"text": "voil\u00e0c les listes suivant alors suivre", "start": 552.88, "duration": 7.84}, {"text": "donc les r\u00e9publicains 7,2 % reconqu\u00eate", "start": 555.399, "duration": 8.601}, {"text": "5,5 % de Marion mar\u00e9chal et les", "start": 560.72, "duration": 7.08}, {"text": "\u00e9cologistes de Marie toussin 5,2 % ce", "start": 564.0, "duration": 5.48}, {"text": "sont les trois listes qui se situent \u00e0 a", "start": 567.8, "duration": 4.8}, {"text": "priori au-dessus des 5 % c'est la barre", "start": 569.48, "duration": 4.84}, {"text": "vous savez pour avoir des d\u00e9put\u00e9s", "start": 572.6, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e9lus au Parlement de", "start": 574.32, "duration": 4.12}, {"text": "Strasbourg et en dessous de ce seuil il", "start": 576.2, "duration": 4.199}, {"text": "y a le Parti communiste fran\u00e7ais avec", "start": 578.44, "duration": 6.16}, {"text": "2,5 % des voix le parti animaliste 2,2 %", "start": 580.399, "duration": 6.281}, {"text": "des voix et puis le reste des listes", "start": 584.6, "duration": 4.239}, {"text": "candidates aux europ\u00e9ennes en France a", "start": 586.68, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9colt\u00e9", "start": 588.839, "duration": 5.601}, {"text": "8,0 % des voix rappelle bien s\u00fbr", "start": 590.72, "duration": 5.96}, {"text": "effectivement les premi\u00e8res listes en", "start": 594.44, "duration": 5.0}, {"text": "t\u00eate toujours rassemblement national", "start": 596.68, "duration": 7.68}, {"text": "31,5 % Renaissance 15,2 % PS place", "start": 599.44, "duration": 9.2}, {"text": "publique 14 %, la France insoumise 8,7 %", "start": 604.36, "duration": 6.52}, {"text": "une r\u00e9action bien s\u00fbr sur notre plateau", "start": 608.64, "duration": 4.48}, {"text": "de Julie rchagneux candidate du", "start": 610.88, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement national \u00e0 ses r\u00e9sultats", "start": 613.12, "duration": 4.279}, {"text": "pleinement satisfaite ces r\u00e9sultats", "start": 615.0, "duration": 3.72}, {"text": "correspondent exactement \u00e0 ce que nous", "start": 617.399, "duration": 3.041}, {"text": "avons vu sur le terrain durant des mois", "start": 618.72, "duration": 3.92}, {"text": "c'est ce que nous avons ressenti les", "start": 620.44, "duration": 3.639}, {"text": "Fran\u00e7ais ont compris l'enjeu de ces", "start": 622.64, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes l'enjeu au niveau", "start": 624.079, "duration": 2.961}, {"text": "europ\u00e9en qui est pour nous de bloquer", "start": 625.48, "duration": 3.44}, {"text": "certains textes qui sont n\u00e9fastes pour", "start": 627.04, "duration": 3.88}, {"text": "eux l'enjeu aussi au niveau national qui", "start": 628.92, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tait de sanctionner la politique", "start": 630.92, "duration": 3.28}, {"text": "d'Emmanuel Macron donc les Fran\u00e7ais se", "start": 632.68, "duration": 3.48}, {"text": "sont saisis de cette possibilit\u00e9 et ils", "start": 634.2, "duration": 3.48}, {"text": "ont vot\u00e9 ils ont vot\u00e9 un peu plus qu'en", "start": 636.16, "duration": 2.96}, {"text": "2019 donc nous sommes au moins", "start": 637.68, "duration": 3.399}, {"text": "satisfaits de ce de cette participation", "start": 639.12, "duration": 3.76}, {"text": "Fabian Keller une r\u00e9ponse c'est un vote", "start": 641.079, "duration": 3.281}, {"text": "sanction contre Emmanuel Macron qui", "start": 642.88, "duration": 4.0}, {"text": "s'est exprim\u00e9 ce soir c'est un vote qui", "start": 644.36, "duration": 4.159}, {"text": "fait suite \u00e0 un d\u00e9bat qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 646.88, "duration": 3.079}, {"text": "nationalis\u00e9 notamment par le", "start": 648.519, "duration": 3.921}, {"text": "rassemblement national on a \u00e9cart\u00e9 c'est", "start": 649.959, "duration": 5.201}, {"text": "vraiment dommage les sujets europ\u00e9ens", "start": 652.44, "duration": 4.28}, {"text": "ces sujets o\u00f9 le pr\u00e9sident de la", "start": 655.16, "duration": 3.04}, {"text": "R\u00e9publique le Premier ministre ont une", "start": 656.72, "duration": 4.52}, {"text": "vraie vision", "start": 658.2, "duration": 3.04}, {"text": "al ce soir une volont\u00e9 de changement", "start": 663.16, "duration": 6.56}, {"text": "mais aussi un chemin pour l'avenir ce", "start": 666.639, "duration": 5.601}, {"text": "message clair adress\u00e9 \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 669.72, "duration": 4.239}, {"text": "et au dirigeants europ\u00e9ens marque la", "start": 672.24, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9termination de notre pays de voir", "start": 673.959, "duration": 4.56}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne changer d'orientation", "start": 675.68, "duration": 5.48}, {"text": "pour aller vers davantage de d\u00e9mocratie", "start": 678.519, "duration": 5.041}, {"text": "de protection de consid\u00e9ration pour les", "start": 681.16, "duration": 5.2}, {"text": "peuples d'Europe ce soir un vent", "start": 683.56, "duration": 5.0}, {"text": "d'esp\u00e9rance est lev\u00e9 sur la France et il", "start": 686.36, "duration": 4.88}, {"text": "ne fait que", "start": 688.56, "duration": 2.68}, {"text": "par ce score", "start": 693.48, "duration": 4.4}, {"text": "historique accord\u00e9 au rassemblement", "start": 695.16, "duration": 5.08}, {"text": "national les Fran\u00e7ais ont exprim\u00e9 leur", "start": 697.88, "duration": 4.16}, {"text": "attachement \u00e0 la France \u00e0 sa", "start": 700.24, "duration": 4.56}, {"text": "souverainet\u00e9 \u00e0 son identit\u00e9 \u00e0 sa", "start": 702.04, "duration": 6.2}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 sa prosp\u00e9rit\u00e9 pard\u00e0 leur", "start": 704.8, "duration": 5.479}, {"text": "soutien \u00e0 une Europe des nations les", "start": 708.24, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ais ont pl\u00e9biscit\u00e9 ce soir la", "start": 710.279, "duration": 3.161}, {"text": "reprise en main de notre politique", "start": 711.8, "duration": 3.8}, {"text": "migratoire le retour de l'autorit\u00e9 de", "start": 713.44, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00c9tat sur chaque m\u00e8tre carr\u00e9 du", "start": 715.6, "duration": 4.039}, {"text": "territoire la pr\u00e9servation de leur", "start": 717.519, "duration": 4.081}, {"text": "pouvoir d'achat la d\u00e9fense de nos", "start": 719.639, "duration": 3.841}, {"text": "emplois de nos industries et de nos", "start": 721.6, "duration": 3.6}, {"text": "agriculteurs face \u00e0 la concurrence", "start": 723.48, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9loyale ces priorit\u00e9s sont celle que", "start": 725.2, "duration": 4.28}, {"text": "porteront les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 727.959, "duration": 3.44}, {"text": "patriotes \u00e9lus ce soir \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s dans", "start": 729.48, "duration": 4.24}, {"text": "la continuit\u00e9 du travail de Marine Le", "start": 731.399, "duration": 3.401}, {"text": "Pen et de nos parlementaires \u00e0", "start": 733.72, "duration": 2.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat", "start": 734.8, "duration": 3.399}, {"text": "l'\u00e9cart", "start": 736.68, "duration": 4.24}, {"text": "in\u00e9dit entre la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 738.199, "duration": 5.0}, {"text": "et le premier parti d'opposition traduit", "start": 740.92, "duration": 5.479}, {"text": "ce soir un d\u00e9saveux cinglant et un rejet", "start": 743.199, "duration": 5.121}, {"text": "clair de la politique conduite par", "start": 746.399, "duration": 3.56}, {"text": "Emmanuel Macron et son", "start": 748.32, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement le pr\u00e9sident de la", "start": 749.959, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique ne peut rester sourd au", "start": 751.76, "duration": 4.759}, {"text": "message envoy\u00e9s ce soir par les Fran\u00e7ais", "start": 753.839, "duration": 4.68}, {"text": "en premier lieu il doit renoncer \u00e0", "start": 756.519, "duration": 4.12}, {"text": "l'agenda qu'il s'appr\u00eatait \u00e0 mettre en", "start": 758.519, "duration": 4.641}, {"text": "\u0153uvre la d\u00e9sindexation des pensions de", "start": 760.639, "duration": 4.841}, {"text": "retraite la nouvelle hausse des prix de", "start": 763.16, "duration": 5.32}, {"text": "l'\u00e9nergie d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 la case de notre", "start": 765.48, "duration": 5.159}, {"text": "mod\u00e8le social ou encore l'application du", "start": 768.48, "duration": 4.32}, {"text": "Pacte asile et immigration qui pr\u00e9voit", "start": 770.639, "duration": 3.961}, {"text": "d'intensifier la r\u00e9partition des", "start": 772.8, "duration": 3.92}, {"text": "migrants dans les communes de France", "start": 774.6, "duration": 4.599}, {"text": "Emmanuel Macron et ce soir un pr\u00e9sident", "start": 776.72, "duration": 4.919}, {"text": "affaibli jusqu'ici priv\u00e9 de majorit\u00e9", "start": 779.199, "duration": 5.121}, {"text": "absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e et d\u00e9sormais", "start": 781.639, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9tr\u00e9cie dans ses moyens d'action au", "start": 784.32, "duration": 4.28}, {"text": "sein du Parlement", "start": 786.399, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9en sous", "start": 788.6, "duration": 5.44}, {"text": "peine sous peine de pr\u00e9server de", "start": 790.839, "duration": 5.321}, {"text": "pers\u00e9v\u00e9rer dans une impasse", "start": 794.04, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9mocratique le pr\u00e9sident de la", "start": 796.16, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9publique doit choisir de s'en remettre", "start": 798.0, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e0 l'esprit des institutions nous lui", "start": 800.0, "duration": 4.6}, {"text": "demandons solennellement de prendre acte", "start": 802.839, "duration": 4.12}, {"text": "de cette nouvelle donne politique d'en", "start": 804.6, "duration": 5.28}, {"text": "revenir au peuple fran\u00e7ais et organiser", "start": 806.959, "duration": 5.88}, {"text": "de nouvelles \u00e9lections", "start": 809.88, "duration": 2.959}, {"text": "l\u00e9gislatives cette d\u00e9route sans", "start": 814.959, "duration": 4.921}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent pour le pouvoir en place", "start": 818.0, "duration": 5.04}, {"text": "marque la fin d'un cycle et le jour 1 de", "start": 819.88, "duration": 5.199}, {"text": "l'apr\u00e8s Macron qui nous appartient de", "start": 823.04, "duration": 4.72}, {"text": "b\u00e2tir j'adresse aux militants du", "start": 825.079, "duration": 4.361}, {"text": "rassemblement national l'expression de", "start": 827.76, "duration": 3.199}, {"text": "ma reconnaissance pour leur engagement", "start": 829.44, "duration": 4.72}, {"text": "sans faille \u00e0 tous les Fran\u00e7ais qui nous", "start": 830.959, "duration": 5.281}, {"text": "ont fait l'honneur de leur soutien en", "start": 834.16, "duration": 3.88}, {"text": "nous confiant l'\u00e9minente responsabilit\u00e9", "start": 836.24, "duration": 3.68}, {"text": "de pr\u00e9parer", "start": 838.04, "duration": 4.44}, {"text": "je veux leur adresser ma gratitude \u00e0", "start": 839.92, "duration": 4.919}, {"text": "tous je veux dire qu'avec Marine Le Pen", "start": 842.48, "duration": 4.279}, {"text": "notre ambition d\u00e9passe celle d'un simple", "start": 844.839, "duration": 5.081}, {"text": "parti politique notre volont\u00e9 est de", "start": 846.759, "duration": 5.52}, {"text": "rassembler tous les Fran\u00e7ais tous les", "start": 849.92, "duration": 3.88}, {"text": "Fran\u00e7ais d\u00e9sireux d'engager le", "start": 852.279, "duration": 3.521}, {"text": "redressement de la nation et de", "start": 853.8, "duration": 4.44}, {"text": "permettre \u00e0 la France de renouer avec", "start": 855.8, "duration": 5.839}, {"text": "l'esp\u00e9rance j'invite ce soir tous les", "start": 858.24, "duration": 5.839}, {"text": "Fran\u00e7ais d'o\u00f9 qu'ils viennent \u00e0 nous", "start": 861.639, "duration": 4.681}, {"text": "rejoindre et \u00e0 venir travailler \u00e0 nos", "start": 864.079, "duration": 4.601}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s le chemin qui conduit au renouveau", "start": 866.32, "duration": 5.28}, {"text": "sera exigeant mais nous sommes pr\u00eats \u00e0 y", "start": 868.68, "duration": 5.079}, {"text": "conduire le pays vive la r\u00e9publique et", "start": 871.6, "duration": 4.52}, {"text": "vive la", "start": 873.759, "duration": 2.361}, {"text": "France Fabien Keller quand vous entendez", "start": 880.0, "duration": 6.12}, {"text": "un Jordan Bardella qui a 31,5 % contre", "start": 883.0, "duration": 5.92}, {"text": "15,2 % pour le parti la majorit\u00e9", "start": 886.12, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sidentielle parlait d'un pr\u00e9sident", "start": 888.92, "duration": 3.52}, {"text": "affaibli qui doit convoquer de nouvelles", "start": 890.36, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9lections qu'est-ce que vous r\u00e9pondez", "start": 892.44, "duration": 5.16}, {"text": "bah qu'il reste fid\u00e8le dans sa strat\u00e9gie", "start": 894.16, "duration": 5.039}, {"text": "qui est de ne pas du tout tenir ir", "start": 897.6, "duration": 3.72}, {"text": "compte de l'Europe mais de rester \u00e0", "start": 899.199, "duration": 3.601}, {"text": "l'\u00e9chelle", "start": 901.32, "duration": 4.639}, {"text": "nationale son r\u00e9sultat est bien s\u00fbr pour", "start": 902.8, "duration": 4.36}, {"text": "nous tous", "start": 905.959, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9mocrate tr\u00e8s", "start": 907.16, "duration": 3.799}, {"text": "inqui\u00e9tant ce n'est d'ailleurs pas un", "start": 908.959, "duration": 3.88}, {"text": "fait isol\u00e9 puisqu'il semblerait que les", "start": 910.959, "duration": 3.24}, {"text": "extr\u00eames droites progressent dans", "start": 912.839, "duration": 4.081}, {"text": "plusieurs pays d'Europe pas dans tous", "start": 914.199, "duration": 4.841}, {"text": "heureusement mais c'est un sujet", "start": 916.92, "duration": 5.08}, {"text": "d'inqui\u00e9tude cela ne leur donne pas", "start": 919.04, "duration": 4.88}, {"text": "forc\u00e9ment une capacit\u00e9 \u00e0 vraiment chang\u00e9", "start": 922.0, "duration": 3.399}, {"text": "l'Europe puisque en fait monsieur", "start": 923.92, "duration": 4.039}, {"text": "Bardella a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 l'\u00e9lection la fois", "start": 925.399, "duration": 5.321}, {"text": "d'avant et comme il n'\u00e9tait pas au", "start": 927.959, "duration": 6.921}, {"text": "travail il a eu tr\u00e8s peu de d'effet sur", "start": 930.72, "duration": 7.0}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 de la politique europ\u00e9enne et", "start": 934.88, "duration": 4.48}, {"text": "et c'est vrai qu'il avait un peu souvent", "start": 937.72, "duration": 3.16}, {"text": "les choses \u00e0 l'envers puisque juste", "start": 939.36, "duration": 3.68}, {"text": "apr\u00e8s le brexit si vouleit le frxit puis", "start": 940.88, "duration": 3.639}, {"text": "il y a finalement renonc\u00e9 on peut se", "start": 943.04, "duration": 4.479}, {"text": "souvenir que Madame Le Pen avait voulu", "start": 944.519, "duration": 6.12}, {"text": "renoncer \u00e0 \u00e0 l'Euro en son temps donc la", "start": 947.519, "duration": 5.721}, {"text": "la strat\u00e9gie europ\u00e9enne est tr\u00e8s peu", "start": 950.639, "duration": 4.64}, {"text": "certaine au niveau national il joue bien", "start": 953.24, "duration": 4.76}, {"text": "s\u00fbr de son atout qui est le r\u00e9sultat de", "start": 955.279, "duration": 5.12}, {"text": "ce soir mais cela ne construit pas une", "start": 958.0, "duration": 5.04}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer et \u00e0 prendre des", "start": 960.399, "duration": 4.521}, {"text": "responsabilit\u00e9s notamment en temps de", "start": 963.04, "duration": 3.919}, {"text": "guerre comme aujourd'hui Christophe", "start": 964.92, "duration": 3.76}, {"text": "clergeo une r\u00e9action \u00e0 l'estimation du", "start": 966.959, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9sultat de votre candidat Rapha\u00ebl", "start": 968.68, "duration": 6.76}, {"text": "gluxman qui est estim\u00e9 \u00e0 14 % des voix", "start": 971.12, "duration": 6.519}, {"text": "premier premi\u00e8re liste de gauche c'est", "start": 975.44, "duration": 4.24}, {"text": "une satisfaction ben d'abord mon", "start": 977.639, "duration": 3.961}, {"text": "sentiment c'est beaucoup de gravit\u00e9 et", "start": 979.68, "duration": 3.8}, {"text": "d'humilit\u00e9 parce que le score du", "start": 981.6, "duration": 4.039}, {"text": "rassemblement national avec les extr\u00eames", "start": 983.48, "duration": 4.32}, {"text": "droites \u00e0 plus de 35 % c'est un signal", "start": 985.639, "duration": 4.0}, {"text": "terrible terrible pour pour l'Europe est", "start": 987.8, "duration": 3.519}, {"text": "terrible pour le pays et quand la", "start": 989.639, "duration": 3.68}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle s'effondre le", "start": 991.319, "duration": 3.681}, {"text": "seul rempart qui reste face au", "start": 993.319, "duration": 3.361}, {"text": "rassemblement national c'est la gauche", "start": 995.0, "duration": 3.319}, {"text": "et nous sommes aujourd'hui la premi\u00e8re", "start": 996.68, "duration": 3.159}, {"text": "liste de gauche donc peut-\u00eatre que le", "start": 998.319, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblement national va travailler \u00e0", "start": 999.839, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9parer 2027 mais nous aussi nous", "start": 1001.199, "duration": 4.44}, {"text": "allons travailler et le mandat que nous", "start": 1003.519, "duration": 4.12}, {"text": "ont donn\u00e9 les \u00e9lecteurs en doublant le", "start": 1005.639, "duration": 4.32}, {"text": "nombre de voix par rapport \u00e0 2019 en", "start": 1007.639, "duration": 3.961}, {"text": "doublant le nombre de d\u00e9put\u00e9s en nous", "start": 1009.959, "duration": 3.44}, {"text": "pla\u00e7ant t\u00eate \u00e0 gauche c'est la", "start": 1011.6, "duration": 3.88}, {"text": "responsabilit\u00e9 que nous avons maintenant", "start": 1013.399, "duration": 4.201}, {"text": "de bosser de prendre des initiatives", "start": 1015.48, "duration": 4.599}, {"text": "politiques pour f\u00e9 des \u00e9lectorats de", "start": 1017.6, "duration": 4.599}, {"text": "l'ensemble de la gauche et de l'\u00e9cologie", "start": 1020.079, "duration": 3.721}, {"text": "mais aussi au-del\u00e0 de la gauche pour", "start": 1022.199, "duration": 3.161}, {"text": "mettre en \u00e9chec le rassemblement", "start": 1023.8, "duration": 3.68}, {"text": "national en 2027 le pire n'est pas", "start": 1025.36, "duration": 4.479}, {"text": "certain et avec rfael gluxman Parti", "start": 1027.48, "duration": 4.079}, {"text": "socialiste place publique nous avons ce", "start": 1029.839, "duration": 3.761}, {"text": "mandat de pr\u00e9parer une alternative alors", "start": 1031.559, "duration": 2.88}, {"text": "est-ce que nous pouvons prendre", "start": 1033.6, "duration": 2.959}, {"text": "d'ailleurs la direction du QG du Parti", "start": 1034.439, "duration": 3.321}, {"text": "socialiste pour voir un petit peu quelle", "start": 1036.559, "duration": 3.921}, {"text": "est l'ambiance Parti socialiste post", "start": 1037.76, "duration": 5.72}, {"text": "place publique c'est normalement Tam", "start": 1040.48, "duration": 6.24}, {"text": "tramui qui nous y attend il a lieu dans", "start": 1043.48, "duration": 5.88}, {"text": "le 20e arrondissement \u00e0 la belle", "start": 1046.72, "duration": 6.52}, {"text": "villoise est-ce que tamtran", "start": 1049.36, "duration": 5.96}, {"text": "peut nous parler de cette ambiance", "start": 1053.24, "duration": 3.16}, {"text": "justement", "start": 1055.32, "duration": 4.599}, {"text": "l\u00e0-bas \u00e9coutez ici Caroline Alexandre", "start": 1056.4, "duration": 6.56}, {"text": "c'est la foule des grands jours il y a", "start": 1059.919, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de monde lorsque les scors", "start": 1062.96, "duration": 4.36}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s ils ont \u00e9t\u00e9 accueillis", "start": 1065.08, "duration": 5.36}, {"text": "avec des cris de joie on a entendu le", "start": 1067.32, "duration": 5.32}, {"text": "slogan de la campagne r\u00e9veiller l'Europe", "start": 1070.44, "duration": 4.4}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 scand\u00e9 dans la salle on a vu", "start": 1072.64, "duration": 5.0}, {"text": "aussi des drapeaux du Parti socialiste", "start": 1074.84, "duration": 4.839}, {"text": "de place publique \u00e9galement de ce slogan", "start": 1077.64, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9veiller l'Europe donc c'est plut\u00f4t ici", "start": 1079.679, "duration": 4.841}, {"text": "la joie qui pr\u00e9domine avec ce score et", "start": 1081.88, "duration": 4.279}, {"text": "vous l'entendez sans doute encore", "start": 1084.52, "duration": 4.8}, {"text": "derri\u00e8re moi ce score de 14 % qui fait", "start": 1086.159, "duration": 4.961}, {"text": "oublier la contreperformance d'il y a 5", "start": 1089.32, "duration": 5.64}, {"text": "ans les 6 \u20ac d\u00e9but\u00e9s les 6,19 % d'il y a", "start": 1091.12, "duration": 6.72}, {"text": "5 ans effectivement et bien malgr\u00e9 tout", "start": 1094.96, "duration": 4.56}, {"text": "Raphael Gusman ne parvient pas \u00e0", "start": 1097.84, "duration": 3.8}, {"text": "l'exploit il ne parvient pas \u00e0 d\u00e9passer", "start": 1099.52, "duration": 4.84}, {"text": "Val\u00e9rie a \u00e7a n'emp\u00eache pas les militants", "start": 1101.64, "duration": 5.88}, {"text": "rassembl\u00e9s ici d'avoir le sourire aux", "start": 1104.36, "duration": 5.92}, {"text": "l\u00e8vres et de SAV", "start": 1107.52, "duration": 7.08}, {"text": "d merci alors on annonce d'ailleurs une", "start": 1110.28, "duration": 6.8}, {"text": "une allocution d'Emmanuel Macron \u00e0 21h", "start": 1114.6, "duration": 4.92}, {"text": "Jul rag une r\u00e9action sur l'information", "start": 1117.08, "duration": 4.0}, {"text": "de la soir\u00e9e la victoire du", "start": 1119.52, "duration": 3.24}, {"text": "rassemblement national avec un score", "start": 1121.08, "duration": 4.64}, {"text": "historique estim\u00e9 pour l'instant \u00e0 31,5", "start": 1122.76, "duration": 5.399}, {"text": "% des voix c'est un un vote contre", "start": 1125.72, "duration": 4.079}, {"text": "Emmanuel Macron justement qui s'est", "start": 1128.159, "duration": 4.241}, {"text": "exprim\u00e9 ou c'est une vision un peu", "start": 1129.799, "duration": 5.521}, {"text": "sceptique de l'Europe qui a \u00e9t\u00e9 signifi\u00e9", "start": 1132.4, "duration": 4.32}, {"text": "par les Fran\u00e7ais ce soir alors je crois", "start": 1135.32, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il faut ne pas commencer \u00e0 trier les", "start": 1136.72, "duration": 3.04}, {"text": "votes des gens qui votent \u00e9videmment", "start": 1138.32, "duration": 2.8}, {"text": "pour des raisons qui sont diff\u00e9rentes", "start": 1139.76, "duration": 2.72}, {"text": "mais on a quand m\u00eame senti dans ces", "start": 1141.12, "duration": 2.559}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes que la politique", "start": 1142.48, "duration": 3.12}, {"text": "d'Emmanuel Macron blessait les Fran\u00e7ais", "start": 1143.679, "duration": 3.401}, {"text": "et qu'elle ne leur convenait pas", "start": 1145.6, "duration": 2.92}, {"text": "maintenant on a aussi propos\u00e9 un", "start": 1147.08, "duration": 3.599}, {"text": "programme face \u00e0 l'Europe f\u00e9d\u00e9raliste", "start": 1148.52, "duration": 3.96}, {"text": "dont Val\u00e9rie aet faisait la promotion", "start": 1150.679, "duration": 3.441}, {"text": "avec Emmanuel Macron qui l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9", "start": 1152.48, "duration": 2.76}, {"text": "plusieurs fois qui a notamment fait un", "start": 1154.12, "duration": 2.2}, {"text": "tr\u00e8s long discours le discours de la", "start": 1155.24, "duration": 2.72}, {"text": "Sorbonne dans lequel il a dessin\u00e9 un peu", "start": 1156.32, "duration": 3.04}, {"text": "les contours de l'Europe qu'il voulait", "start": 1157.96, "duration": 3.0}, {"text": "et ce n'est absolument pas l'Europe que", "start": 1159.36, "duration": 3.08}, {"text": "nous nous d\u00e9fendons nous avons d\u00e9fendu", "start": 1160.96, "duration": 2.76}, {"text": "une Europe des nations dans lesquelles", "start": 1162.44, "duration": 2.92}, {"text": "la souverainet\u00e9 serait respect\u00e9e et ce", "start": 1163.72, "duration": 2.76}, {"text": "n'est pas ce qu'Emmanuel Macron a", "start": 1165.36, "duration": 2.28}, {"text": "d\u00e9fendu et je crois que les Fran\u00e7ais ont", "start": 1166.48, "duration": 2.8}, {"text": "fait leur choix ce soir alors Roseline", "start": 1167.64, "duration": 2.88}, {"text": "est-ce que pr\u00e9cis\u00e9ment cette", "start": 1169.28, "duration": 3.04}, {"text": "omnipr\u00e9sence hein d'Emmanuel Macron et", "start": 1170.52, "duration": 3.2}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame du Premier ministre", "start": 1172.32, "duration": 3.28}, {"text": "Gabriel \u00e0al dans la campagne est-ce que", "start": 1173.72, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 en quelque sorte", "start": 1175.6, "duration": 3.199}, {"text": "contre-productif pour la pour la", "start": 1177.08, "duration": 3.92}, {"text": "candidate Val\u00e9rie eyet qui avait besoin", "start": 1178.799, "duration": 3.721}, {"text": "de prendre un peu la lumi\u00e8re je pense", "start": 1181.0, "duration": 3.2}, {"text": "pas que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 contreproductif c'est", "start": 1182.52, "duration": 3.92}, {"text": "que \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 productif du tout en", "start": 1184.2, "duration": 4.8}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 et que c'est vrai qu'ils ont", "start": 1186.44, "duration": 5.84}, {"text": "satur\u00e9 l'un et l'autre les discours dans", "start": 1189.0, "duration": 5.6}, {"text": "les d\u00e9bat il y a m\u00eame Gabriel LAL qui", "start": 1192.28, "duration": 4.32}, {"text": "s'est invit\u00e9 sur un plateau de", "start": 1194.6, "duration": 4.84}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision alors que \u00e7a candidate \u00e9tait", "start": 1196.6, "duration": 5.12}, {"text": "en train de de s'exprimer donc il a fait", "start": 1199.44, "duration": 3.68}, {"text": "irruption sur le plateau on a vu", "start": 1201.72, "duration": 3.8}, {"text": "qu'Emmanuel Maron bien \u00e9videmment parce", "start": 1203.12, "duration": 4.439}, {"text": "qu'il y avait aussi c'estes", "start": 1205.52, "duration": 5.159}, {"text": "rassemblement pour le le le d\u00e9barquement", "start": 1207.559, "duration": 5.48}, {"text": "a profit\u00e9 pour m\u00ealer dans le fond", "start": 1210.679, "duration": 4.401}, {"text": "l'histoire la vieille histoire et la", "start": 1213.039, "duration": 3.64}, {"text": "nouvelle qui est en train de s'\u00e9crire", "start": 1215.08, "duration": 4.52}, {"text": "donc franchement pour Jordan Bardella", "start": 1216.679, "duration": 4.961}, {"text": "c'est un succ\u00e8s donc et ce n'est pas une", "start": 1219.6, "duration": 4.36}, {"text": "surprise donc \u00e7a c'est clair c'est une", "start": 1221.64, "duration": 4.519}, {"text": "claque et un revers terrible pour", "start": 1223.96, "duration": 5.24}, {"text": "Emmanuel Macron m\u00eame si Val\u00e9rie \u00e9tait", "start": 1226.159, "duration": 5.241}, {"text": "quand m\u00eame inconnu au bataillon et qu'en", "start": 1229.2, "duration": 4.28}, {"text": "quelques semaines elle a r\u00e9ussi quand", "start": 1231.4, "duration": 5.08}, {"text": "m\u00eame \u00e0 sauver les meubles et enfin je", "start": 1233.48, "duration": 6.48}, {"text": "dirait que bah la surprise c'est Rapha\u00ebl", "start": 1236.48, "duration": 6.199}, {"text": "gluxman et le r\u00e9veil on va dire que le", "start": 1239.96, "duration": 4.24}, {"text": "Parti socialiste \u00e0 de Bor reste", "start": 1242.679, "duration": 3.561}, {"text": "finalement et", "start": 1244.2, "duration": 4.479}, {"text": "que c'est le r\u00e9veil de la", "start": 1246.24, "duration": 4.76}, {"text": "sociald\u00e9mocratie et peut-\u00eatre", "start": 1248.679, "duration": 4.681}, {"text": "l'\u00e9mancipation face \u00e0 l'h\u00e9g\u00e9monie de la", "start": 1251.0, "duration": 4.2}, {"text": "France insoumise on va justement vous", "start": 1253.36, "duration": 3.08}, {"text": "parliez de la France insoumise on va", "start": 1255.2, "duration": 4.359}, {"text": "retrouver Marco pommier qui est au QG de", "start": 1256.44, "duration": 5.64}, {"text": "la France insoumise Marco comment ont", "start": 1259.559, "duration": 6.201}, {"text": "\u00e9t\u00e9 re\u00e7us ces r\u00e9sultats notamment celui", "start": 1262.08, "duration": 5.68}, {"text": "de la liste de Manon auri qui qui est", "start": 1265.76, "duration": 4.12}, {"text": "qui ah alors attendez on va aller tout", "start": 1267.76, "duration": 3.44}, {"text": "de suite \u00e9couter la d\u00e9claration de", "start": 1269.88, "duration": 3.799}, {"text": "Rapha\u00ebl", "start": 1271.2, "duration": 2.479}, {"text": "gluxman chers", "start": 1277.84, "duration": 5.48}, {"text": "amis j'aimerais d'abord remercier les", "start": 1279.76, "duration": 5.919}, {"text": "milliers et les milliers de Fran\u00e7aises", "start": 1283.32, "duration": 5.32}, {"text": "et de Fran\u00e7ais qui ont permis \u00e0 cette", "start": 1285.679, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9lection de se tenir une fois de plus", "start": 1288.64, "duration": 4.76}, {"text": "dans notre pays \u00e0 tous ces b\u00e9n\u00e9voles qui", "start": 1291.279, "duration": 5.041}, {"text": "font vivre notre", "start": 1293.4, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9mocratie j'aimerais remercier les", "start": 1297.24, "duration": 5.08}, {"text": "millions et les millions de Fran\u00e7aises", "start": 1300.6, "duration": 4.12}, {"text": "et de Fran\u00e7ais qui ont \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9s leur", "start": 1302.32, "duration": 4.92}, {"text": "vision dans ces \u00e9lections quel qu'elles", "start": 1304.72, "duration": 5.0}, {"text": "soit j'aimerais remercier les millions", "start": 1307.24, "duration": 4.48}, {"text": "de Fran\u00e7aises et de Fran\u00e7ais qui ont", "start": 1309.72, "duration": 4.6}, {"text": "port\u00e9 leur chauffrage sur notre liste", "start": 1311.72, "duration": 8.12}, {"text": "pour une puissance \u00e9cologique europ\u00e9enne", "start": 1314.32, "duration": 7.04}, {"text": "j'aimerais", "start": 1319.84, "duration": 4.04}, {"text": "remercier toutes les b\u00e9n\u00e9voles tous les", "start": 1321.36, "duration": 4.36}, {"text": "b\u00e9n\u00e9voles qui ont particip\u00e9 \u00e0 cette", "start": 1323.88, "duration": 5.56}, {"text": "campagne fond\u00e9 sur l'optimisme la joie", "start": 1325.72, "duration": 6.72}, {"text": "la ferveur l'amour de l'Europe de la", "start": 1329.44, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9mocratie de la solidarit\u00e9 de", "start": 1332.44, "duration": 3.839}, {"text": "l'\u00e9cologie de la", "start": 1334.559, "duration": 4.72}, {"text": "justice", "start": 1336.279, "duration": 3.0}, {"text": "j'aimerais j'aimerais leur dire que nous", "start": 1340.88, "duration": 5.64}, {"text": "serons dignes de leur confiance que nous", "start": 1343.84, "duration": 5.24}, {"text": "serons des combattants des combattant de", "start": 1346.52, "duration": 5.0}, {"text": "l'Europe d\u00e9mocratique de l'Europe", "start": 1349.08, "duration": 5.079}, {"text": "souveraine de l'Europe f\u00e9ministe de", "start": 1351.52, "duration": 4.48}, {"text": "l'Europe humaniste de l'Europe", "start": 1354.159, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9cologiste et de l'Europe", "start": 1356.0, "duration": 3.84}, {"text": "sociale", "start": 1361.36, "duration": 5.6}, {"text": "mais je suis fier de ce que nous avons", "start": 1364.159, "duration": 6.0}, {"text": "fait ensemble mais je n'ai pas l'\u00e2me \u00e0", "start": 1366.96, "duration": 5.64}, {"text": "la f\u00eate", "start": 1370.159, "duration": 5.201}, {"text": "aujourd'hui l'extr\u00eame droite repr\u00e9sente", "start": 1372.6, "duration": 7.6}, {"text": "40 % en France non", "start": 1375.36, "duration": 7.64}, {"text": "aujourd'hui partout en Europe nous", "start": 1380.2, "duration": 5.719}, {"text": "assistons \u00e0 une vague qui \u00e9branle", "start": 1383.0, "duration": 4.96}, {"text": "profond\u00e9ment nos", "start": 1385.919, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9mocraties nous vivons un moment de", "start": 1387.96, "duration": 7.319}, {"text": "bascule un moment historique la guerre a", "start": 1390.96, "duration": 6.88}, {"text": "fait son retour sur notre", "start": 1395.279, "duration": 5.961}, {"text": "continent l'extr\u00eame droite est en t\u00eate", "start": 1397.84, "duration": 5.48}, {"text": "dans de nombreux pays", "start": 1401.24, "duration": 5.439}, {"text": "europ\u00e9ens dans les institutions des", "start": 1403.32, "duration": 6.64}, {"text": "ennemis de l'Europe \u0153uvreront \u00e0 la", "start": 1406.679, "duration": 6.161}, {"text": "d\u00e9construction de ce tr\u00e9sor commun qui", "start": 1409.96, "duration": 4.839}, {"text": "est la construction europ\u00e9enne et la", "start": 1412.84, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9mocratie et bien nous nous leur", "start": 1414.799, "duration": 6.041}, {"text": "tiendrons t\u00eate nous leur tiendrons t\u00eate", "start": 1418.0, "duration": 6.63}, {"text": "en Europe et nous leur tiendrons t\u00eate en", "start": 1420.84, "duration": 11.68}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1424.63, "duration": 10.01}, {"text": "France avec", "start": 1432.52, "duration": 6.12}, {"text": "nous il n'y aura pas de tergiversation", "start": 1434.64, "duration": 6.72}, {"text": "il n'y aura pas de courbette il n'y aura", "start": 1438.64, "duration": 5.88}, {"text": "pas de loi immigration vot\u00e9 avec le", "start": 1441.36, "duration": 5.88}, {"text": "rassemblement", "start": 1444.52, "duration": 2.72}, {"text": "national nous l'extr\u00eame droite nous ne", "start": 1450.52, "duration": 7.32}, {"text": "jouons pas avec \u00e0 chaque scrutin nous la", "start": 1454.4, "duration": 5.97}, {"text": "combattons jour apr\u00e8s", "start": 1457.84, "duration": 8.13}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1460.37, "duration": 5.6}, {"text": "jour responsabilit\u00e9 est d\u00e9sormais", "start": 1467.36, "duration": 9.48}, {"text": "immense en Europe et en France notre", "start": 1471.399, "duration": 7.88}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est de combattre ce", "start": 1476.84, "duration": 5.88}, {"text": "sentiment qui se diffuse de plus en plus", "start": 1479.279, "duration": 6.161}, {"text": "le sentiment de l'inexorabilit\u00e9 de la", "start": 1482.72, "duration": 5.04}, {"text": "prise du pouvoir par l'extr\u00eame droite", "start": 1485.44, "duration": 6.0}, {"text": "nous nous ne nous r\u00e9signerons jamais \u00e0", "start": 1487.76, "duration": 6.38}, {"text": "cela", "start": 1491.44, "duration": 18.179}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1494.14, "duration": 15.479}, {"text": "aujourd'hui nous sommes \u00e0 un niveau que", "start": 1509.799, "duration": 6.041}, {"text": "personne personne n'attendait au d\u00e9but", "start": 1512.96, "duration": 3.92}, {"text": "de la", "start": 1515.84, "duration": 4.199}, {"text": "campagne nous", "start": 1516.88, "duration": 7.44}, {"text": "sommes aujourd'hui \u00e0 un niveau qui nous", "start": 1520.039, "duration": 8.401}, {"text": "oblige chacune et chacun d'entre nous", "start": 1524.32, "duration": 6.88}, {"text": "nous oblige face \u00e0 l'Histoire qui nous", "start": 1528.44, "duration": 7.2}, {"text": "oblige et qui nous condamne \u00e0 un combat", "start": 1531.2, "duration": 7.88}, {"text": "inlassable alors nous ne ferons pas la", "start": 1535.64, "duration": 6.36}, {"text": "f\u00eate ce que nous ferons c'est que nous", "start": 1539.08, "duration": 6.36}, {"text": "nous pr\u00e9parerons \u00e0 la suite nous allons", "start": 1542.0, "duration": 6.72}, {"text": "ensemble travailler travailler et", "start": 1545.44, "duration": 5.0}, {"text": "travailler parce qu'il n'y a rien", "start": 1548.72, "duration": 5.8}, {"text": "d'autre fa", "start": 1550.44, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9merger \u00e9merg", "start": 1556.6, "duration": 6.92}, {"text": "ce que ce pouvoir ce que ce pouvoir de", "start": 1559.64, "duration": 7.12}, {"text": "communicant n'a pas su faire \u00e9merger", "start": 1563.52, "duration": 7.6}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une alternative coh\u00e9rente", "start": 1566.76, "duration": 8.24}, {"text": "puissante ferme et enthousiasmante au", "start": 1571.12, "duration": 7.799}, {"text": "repli nationaliste ce que nous", "start": 1575.0, "duration": 6.11}, {"text": "allons ce que nous allons faire", "start": 1578.919, "duration": 3.601}, {"text": "[Musique]", "start": 1581.11, "duration": 5.71}, {"text": "\u00e9merger c'est un nouvel espace politique", "start": 1582.52, "duration": 7.54}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1586.82, "duration": 3.24}, {"text": "en France et en", "start": 1592.32, "duration": 3.52}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1594.24, "duration": 6.08}, {"text": "Europe fond\u00e9 sur l'attachement vic\u00e9ral \u00e0", "start": 1595.84, "duration": 8.68}, {"text": "la d\u00e9mocratie \u00e0 la libert\u00e9 \u00e0", "start": 1600.32, "duration": 6.25}, {"text": "l'\u00e9cologie \u00e0 la", "start": 1604.52, "duration": 3.36}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1606.57, "duration": 4.39}, {"text": "solidarit\u00e9 et c'est cette espace", "start": 1607.88, "duration": 6.64}, {"text": "politique qui emp\u00eachera l'extr\u00eame droite", "start": 1610.96, "duration": 6.68}, {"text": "de prendre le pouvoir cet espace", "start": 1614.52, "duration": 6.12}, {"text": "politique les amis c'est aussi une", "start": 1617.64, "duration": 5.48}, {"text": "nouvelle mani\u00e8re de faire de la", "start": 1620.64, "duration": 6.32}, {"text": "politique fond\u00e9e sur la clart\u00e9 et sur la", "start": 1623.12, "duration": 7.2}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 sur le refus des outrances le", "start": 1626.96, "duration": 6.8}, {"text": "refus des calomnies le refus de la", "start": 1630.32, "duration": 7.44}, {"text": "violence partout", "start": 1633.76, "duration": 4.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1645.31, "duration": 10.89}, {"text": "alors ce", "start": 1654.36, "duration": 5.84}, {"text": "soir nous avons trac\u00e9 un d\u00e9but de chemin", "start": 1656.2, "duration": 5.56}, {"text": "et nous devons", "start": 1660.2, "duration": 4.28}, {"text": "appeler toutes les citoyennes et tous", "start": 1661.76, "duration": 5.56}, {"text": "les citoyens \u00e9 pris de justice et de", "start": 1664.48, "duration": 6.24}, {"text": "solidarit\u00e9 amoureux de la d\u00e9mocratie", "start": 1667.32, "duration": 7.28}, {"text": "conscient de l'imp\u00e9ratif \u00e9cologique et", "start": 1670.72, "duration": 6.72}, {"text": "vic\u00e9ralement attach\u00e9 \u00e0 la construction", "start": 1674.6, "duration": 4.319}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1677.44, "duration": 4.28}, {"text": "nous devons les appeler toutes et tous \u00e0", "start": 1678.919, "duration": 6.521}, {"text": "nous rejoindre et \u00e0 travailler ensemble", "start": 1681.72, "duration": 7.88}, {"text": "\u00e0 la fois \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et ici", "start": 1685.44, "duration": 5.82}, {"text": "en France nous", "start": 1689.6, "duration": 1.92}, {"text": "[Musique]", "start": 1691.26, "duration": 10.38}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1691.52, "duration": 14.44}, {"text": "devons nous devons continuer \u00e0 cultiver", "start": 1701.64, "duration": 6.8}, {"text": "cette esp\u00e9rance qui est n\u00e9e pendant", "start": 1705.96, "duration": 5.559}, {"text": "cette campagne c'est notre devoir et", "start": 1708.44, "duration": 6.599}, {"text": "c'est aussi notre Bou\u00e9 de", "start": 1711.519, "duration": 3.52}, {"text": "sauvetage alors consid\u00e9z ce jour comme", "start": 1715.519, "duration": 6.681}, {"text": "une \u00e9tape comme une \u00e9tape dans un combat", "start": 1719.44, "duration": 4.64}, {"text": "qui nous d\u00e9passe et qui doit nous", "start": 1722.2, "duration": 4.44}, {"text": "transcender en tout cas vous pouvez", "start": 1724.08, "duration": 6.56}, {"text": "compter sur moi pas une seconde de r\u00e9pi", "start": 1726.64, "duration": 6.96}, {"text": "pas une minute de", "start": 1730.64, "duration": 7.159}, {"text": "pause sur nous", "start": 1733.6, "duration": 4.199}, {"text": "la d\u00e9mocratie est notre bien le plus", "start": 1739.32, "duration": 6.359}, {"text": "cher et la d\u00e9mocratie s'affesse et", "start": 1742.2, "duration": 6.52}, {"text": "s'\u00e9ode quand on ne la cultive pas quand", "start": 1745.679, "duration": 5.201}, {"text": "on ne la d\u00e9fend pas quand on ne la fait", "start": 1748.72, "duration": 5.6}, {"text": "pas vivre les \u00e9lites europ\u00e9ennes ont", "start": 1750.88, "duration": 5.76}, {"text": "v\u00e9cu pendant des d\u00e9cennies comme des", "start": 1754.32, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9mocrates d'h\u00e9ritage des d\u00e9mocrates de", "start": 1756.64, "duration": 6.279}, {"text": "confort et bien d\u00e9sormais l'Europe et la", "start": 1759.64, "duration": 5.919}, {"text": "France ont besoin de d\u00e9mocrates de", "start": 1762.919, "duration": 6.6}, {"text": "combat nous serons seront ces d\u00e9mocrates", "start": 1765.559, "duration": 6.24}, {"text": "de", "start": 1769.519, "duration": 2.28}, {"text": "combat voil\u00e0 Rapha\u00ebl gluxman qui", "start": 1772.559, "duration": 4.681}, {"text": "s'affirme comme le champion d\u00e9sormais de", "start": 1775.159, "duration": 6.0}, {"text": "la gauche loin devant 14 % et il y a", "start": 1777.24, "duration": 6.319}, {"text": "aussi et bien les \u00e9cologistes les", "start": 1781.159, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9cologistes qui sont au-dessus", "start": 1783.559, "duration": 4.12}, {"text": "normalement qui sont donn\u00e9s par nos", "start": 1786.2, "duration": 6.16}, {"text": "partenaires Ipsos au-dessus des 5 % mais", "start": 1787.679, "duration": 7.36}, {"text": "Marie toussin va bient\u00f4t s'exprimer", "start": 1792.36, "duration": 5.28}, {"text": "effectivement l\u00e0-dessus les \u00e9cologistes", "start": 1795.039, "duration": 6.0}, {"text": "qui euh ont besoin de ces 5 % pour \u00eatre", "start": 1797.64, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e0 nouveau repr\u00e9sent\u00e9 au Parlement", "start": 1801.039, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9en ce serait quand m\u00eame assez", "start": 1803.159, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9tonnant c'est une \u00e9lection qui leur", "start": 1805.2, "duration": 4.16}, {"text": "d'habitude leur r\u00e9ussit plut\u00f4t aux", "start": 1807.36, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9cologistes \u00e0 la proportionnelle ces", "start": 1809.36, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes ils reviennent", "start": 1811.279, "duration": 4.0}, {"text": "d'un tr\u00e8s bon score avec yanich Gado et", "start": 1813.08, "duration": 4.12}, {"text": "aussi rappelez-vous avec Daniel", "start": 1815.279, "duration": 3.481}, {"text": "conbandit hein o\u00f9 l\u00e0 ils avaient", "start": 1817.2, "duration": 4.16}, {"text": "carr\u00e9ment explos\u00e9 les compteurs mais", "start": 1818.76, "duration": 5.519}, {"text": "dans le fond ils payent peut-\u00eatre la on", "start": 1821.36, "duration": 5.08}, {"text": "va dire les dissensions au sein de de", "start": 1824.279, "duration": 5.24}, {"text": "leur parti avec les accusations", "start": 1826.44, "duration": 6.16}, {"text": "notamment concernant un de leurs membres", "start": 1829.519, "duration": 6.16}, {"text": "o\u00f9 Sandrine Rousseau \u00e9tait venue faire", "start": 1832.6, "duration": 6.72}, {"text": "le proc\u00e8s sur les plateaux t\u00e9l\u00e9 il y a", "start": 1835.679, "duration": 6.161}, {"text": "eu l'affaire du barbecue qui n'a pas plu", "start": 1839.32, "duration": 4.76}, {"text": "non plus et puis aussi le sentiment que", "start": 1841.84, "duration": 3.24}, {"text": "les", "start": 1844.08, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9cologistes sont les emp\u00eacheurs de", "start": 1845.08, "duration": 5.719}, {"text": "tourner en rond et qu'ils voil\u00e0 qu'il ce", "start": 1847.36, "duration": 5.72}, {"text": "sont eux les responsables des normes on", "start": 1850.799, "duration": 5.0}, {"text": "l'a vu normalement au moment de de de la", "start": 1853.08, "duration": 5.079}, {"text": "crise agricole marie ou Marie tout \u00e7a on", "start": 1855.799, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9coute ce soir l'extr\u00eame droite sourit", "start": 1858.159, "duration": 5.321}, {"text": "et l'\u00e9cologie est en berne face aux", "start": 1860.559, "duration": 4.401}, {"text": "attaques de l'extr\u00eame droite et de ses", "start": 1863.48, "duration": 4.679}, {"text": "alli\u00e9s peu de voix trop peu se sont", "start": 1864.96, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s pour rappeler l'urgence de", "start": 1868.159, "duration": 4.841}, {"text": "prot\u00e9ger le vivant alors dans ce", "start": 1870.639, "duration": 5.681}, {"text": "contexte si difficile je veux remercier", "start": 1873.0, "duration": 6.0}, {"text": "les \u00e9lecteurs et les \u00e9lectrices qui ont", "start": 1876.32, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 au rendez-vous de l'\u00e9cologie et qui", "start": 1879.0, "duration": 5.6}, {"text": "ont accord\u00e9 leur confiance aux", "start": 1882.08, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9cologistes et \u00e0 la liste que j'ai eu", "start": 1884.6, "duration": 5.319}, {"text": "l'honneur et le plaisir", "start": 1886.399, "duration": 3.52}, {"text": "porter je veux", "start": 1892.76, "duration": 6.36}, {"text": "remercier je veux remercier ici aussi", "start": 1895.279, "duration": 6.24}, {"text": "les candidates et candidats \u00e9cologistes", "start": 1899.12, "duration": 4.76}, {"text": "les militantes et les militants qui", "start": 1901.519, "duration": 5.88}, {"text": "n'ont jamais jamais baiss\u00e9 les bras face", "start": 1903.88, "duration": 6.759}, {"text": "au mensonges face aux attaques et face", "start": 1907.399, "duration": 6.681}, {"text": "aux vents contraires", "start": 1910.639, "duration": 3.441}, {"text": "face \u00e0 la guerre men\u00e9e \u00e0", "start": 1917.96, "duration": 5.199}, {"text": "l'\u00e9cologie nous avons tenu bon mais nous", "start": 1920.24, "duration": 6.439}, {"text": "reculons et nous reculons nettement", "start": 1923.159, "duration": 7.801}, {"text": "notre d\u00e9faite est s\u00e8che elle est am\u00e8re", "start": 1926.679, "duration": 7.681}, {"text": "elle ouvre la porte \u00e0 tous les risques", "start": 1930.96, "duration": 5.64}, {"text": "nous avons fait campagne avec le vent de", "start": 1934.36, "duration": 4.48}, {"text": "face et je prends \u00e9videmment mes", "start": 1936.6, "duration": 4.52}, {"text": "responsabilit\u00e9s dans les difficult\u00e9s", "start": 1938.84, "duration": 6.0}, {"text": "qu'on rencontrer cette campagne j'avais", "start": 1941.12, "duration": 6.2}, {"text": "vu venir j'avais bien vu venir la", "start": 1944.84, "duration": 5.04}, {"text": "bataille contre l'\u00e9cologie le malaise de", "start": 1947.32, "duration": 4.92}, {"text": "l'agriculture et de la p\u00eache mais", "start": 1949.88, "duration": 5.519}, {"text": "j'avais sous-estim\u00e9 la force des lobby", "start": 1952.24, "duration": 5.679}, {"text": "et la bataille culturelle qui est men\u00e9e", "start": 1955.399, "duration": 5.0}, {"text": "en permanence contre nous et contre le", "start": 1957.919, "duration": 4.321}, {"text": "vivant j'avais", "start": 1960.399, "duration": 4.76}, {"text": "sous-estim\u00e9 l'absence de courage de la", "start": 1962.24, "duration": 4.88}, {"text": "droite des macronistes et des", "start": 1965.159, "duration": 3.561}, {"text": "socialistes europ\u00e9ens qui nous ont", "start": 1967.12, "duration": 4.039}, {"text": "allagrement fait porter le chapeau de", "start": 1968.72, "duration": 5.48}, {"text": "politique que eux avaient d\u00e9cid\u00e9 que eux", "start": 1971.159, "duration": 4.841}, {"text": "avaient mis en place sans jamais", "start": 1974.2, "duration": 4.76}, {"text": "l'assumer", "start": 1976.0, "duration": 5.519}, {"text": "j'avais aussi", "start": 1978.96, "duration": 6.28}, {"text": "sous-estim\u00e9 la force de TikTok le r\u00e8gne", "start": 1981.519, "duration": 5.921}, {"text": "du mensonge et des faux semblant face \u00e0", "start": 1985.24, "duration": 4.72}, {"text": "l'urgence de prendre avec s\u00e9rieux le", "start": 1987.44, "duration": 5.4}, {"text": "soin apport\u00e9 aux \u00eatres humains et \u00e0 la", "start": 1989.96, "duration": 6.4}, {"text": "plan\u00e8te je marchais en premi\u00e8re ligne et", "start": 1992.84, "duration": 5.4}, {"text": "je n'ai pas su convaincre au-del\u00e0 de", "start": 1996.36, "duration": 4.24}, {"text": "notre socle je n'ai pas su je le", "start": 1998.24, "duration": 4.2}, {"text": "regrette pendant cette campagne", "start": 2000.6, "duration": 4.039}, {"text": "ressusciter la mobilisation que nous", "start": 2002.44, "duration": 3.92}, {"text": "avions fait na\u00eetre avec beaucoup", "start": 2004.639, "duration": 4.64}, {"text": "d'espoir et de termination il y a 5 ans", "start": 2006.36, "duration": 5.08}, {"text": "avec les marches pour le climat et avec", "start": 2009.279, "duration": 5.76}, {"text": "l'affaire du si\u00e8cle je m'en excuse", "start": 2011.44, "duration": 5.719}, {"text": "sinc\u00e8rement voil\u00e0 pour ce discours de la", "start": 2015.039, "duration": 4.52}, {"text": "candidate \u00e9cologiste Marie toussin on va", "start": 2017.159, "duration": 4.081}, {"text": "tout de suite \u00e9couter la d\u00e9claration de", "start": 2019.559, "duration": 4.441}, {"text": "l'insoumise Manon auri estim\u00e9e \u00e0 8,7%", "start": 2021.24, "duration": 5.2}, {"text": "des VO et au coup budg\u00e9taire dans les", "start": 2024.0, "duration": 3.72}, {"text": "services", "start": 2026.44, "duration": 6.76}, {"text": "publics et il doit reconna\u00eetre l'\u00c9tat de", "start": 2027.72, "duration": 5.48}, {"text": "Palestine au", "start": 2034.919, "duration": 6.521}, {"text": "de leur score il est d\u00e9sormais \u00e9vident", "start": 2037.96, "duration": 6.719}, {"text": "que le pays veut tourner la page de", "start": 2041.44, "duration": 6.84}, {"text": "l'air Macron et cette page ne doit pas", "start": 2044.679, "duration": 6.121}, {"text": "se tourner avec le rassemblement", "start": 2048.28, "duration": 5.16}, {"text": "national et l'extr\u00eame droite \u00e7a aura \u00e9t\u00e9", "start": 2050.8, "duration": 4.96}, {"text": "finalement dans cette \u00e9lection le seul", "start": 2053.44, "duration": 4.88}, {"text": "succ\u00e8s du macronisme dans cette campagne", "start": 2055.76, "duration": 5.319}, {"text": "le rassemblement national a \u00e9t\u00e9 install\u00e9", "start": 2058.32, "duration": 5.839}, {"text": "comme opposition favorite par le pouvoir", "start": 2061.079, "duration": 5.08}, {"text": "en place en reprenant des P entiers de", "start": 2064.159, "duration": 3.72}, {"text": "leur programme comme sur la loi", "start": 2066.159, "duration": 4.68}, {"text": "immigration au final Emmanuel Macron les", "start": 2067.879, "duration": 4.881}, {"text": "choisissant comme leur adversaire de", "start": 2070.839, "duration": 4.84}, {"text": "confort a \u00e9t\u00e9 en quelque sorte le", "start": 2072.76, "duration": 5.56}, {"text": "directeur de campagne d'Emmanuel Macron", "start": 2075.679, "duration": 5.641}, {"text": "si l'on regarde le total des voix de", "start": 2078.32, "duration": 5.519}, {"text": "l'extr\u00eame droite et la progression de", "start": 2081.32, "duration": 5.359}, {"text": "ces id\u00e9es prouve que d\u00e9pend entier de", "start": 2083.839, "duration": 6.121}, {"text": "notre syst\u00e8me politique m\u00e9diatique et", "start": 2086.679, "duration": 6.321}, {"text": "\u00e9conomique s'appr\u00eate \u00e0 dire plut\u00f4t", "start": 2089.96, "duration": 5.76}, {"text": "Hitler que le Front populaire et je ne", "start": 2093.0, "duration": 5.72}, {"text": "peux m'emp\u00eacher ce soir de penser \u00e0", "start": 2095.72, "duration": 5.44}, {"text": "l'immense responsabilit\u00e9 de tous ceux", "start": 2098.72, "duration": 5.48}, {"text": "qui ont refus\u00e9 notre liste commune notre", "start": 2101.16, "duration": 4.959}, {"text": "proposition de liste commune de la", "start": 2104.2, "duration": 4.96}, {"text": "nuupese ils ont effac\u00e9 l'acquis de 2022", "start": 2106.119, "duration": 5.881}, {"text": "et laiss\u00e9 le champ libre \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 2109.16, "duration": 6.12}, {"text": "droite mais ce soir notre peuple n'est", "start": 2112.0, "duration": 5.72}, {"text": "pas non plus r\u00e9sign\u00e9 la formidable", "start": 2115.28, "duration": 5.24}, {"text": "campagne que nous avons men\u00e9 toutes et", "start": 2117.72, "duration": 5.68}, {"text": "tous ensemble nous a permis de faire", "start": 2120.52, "duration": 5.16}, {"text": "reculer l'abstention dans un certain", "start": 2123.4, "duration": 6.04}, {"text": "nombre de P de la soci\u00e9t\u00e9 en particulier", "start": 2125.68, "duration": 6.08}, {"text": "la", "start": 2129.44, "duration": 2.32}, {"text": "jeunesse en particulier dans la jeunesse", "start": 2138.119, "duration": 6.081}, {"text": "et les quartiers populaires et je veux", "start": 2142.0, "duration": 3.92}, {"text": "leur dire qu'\u00e0 chaque fois qu'ils se", "start": 2144.2, "duration": 3.84}, {"text": "mobiliseront nous ferons reculer", "start": 2145.92, "duration": 4.48}, {"text": "l'extr\u00eame droite jeunesse de ce pays", "start": 2148.04, "duration": 4.68}, {"text": "c'est pour toi qu'on se bat c'est pour", "start": 2150.4, "duration": 5.959}, {"text": "toi qu'on se bat", "start": 2152.72, "duration": 3.639}, {"text": "alors j'ai envie de vous demander d\u00e9j\u00e0", "start": 2159.64, "duration": 4.719}, {"text": "Christophe Clergeot cette cette gauche", "start": 2161.28, "duration": 5.2}, {"text": "qui est all\u00e9e aux \u00e9lection europ\u00e9ennes", "start": 2164.359, "duration": 5.121}, {"text": "Duni sur trois listes qu'est-ce qu'il le", "start": 2166.48, "duration": 4.359}, {"text": "ressort aujourd'hui pour vous qu'est-ce", "start": 2169.48, "duration": 4.28}, {"text": "qui est le plus patent la vraie le\u00e7on de", "start": 2170.839, "duration": 4.801}, {"text": "ces \u00e9lections d'abord je souhaite de", "start": 2173.76, "duration": 3.96}, {"text": "tout c\u0153ur que les \u00e9cologistes restent au", "start": 2175.64, "duration": 3.64}, {"text": "Parlement europ\u00e9en on en a besoin \u00e0", "start": 2177.72, "duration": 3.16}, {"text": "Bruxelles \u00e0 Strasbourg mais aussi dans", "start": 2179.28, "duration": 3.079}, {"text": "la vie politique fran\u00e7aise parce qu'\u00e0", "start": 2180.88, "duration": 3.479}, {"text": "5,2 % ils sont menac\u00e9s de ne pas passer", "start": 2182.359, "duration": 3.681}, {"text": "la la barre fatidique encore ex parce", "start": 2184.359, "duration": 3.321}, {"text": "que pour mener la bataille contre le", "start": 2186.04, "duration": 2.92}, {"text": "rassemblement national et construire", "start": 2187.68, "duration": 2.919}, {"text": "l'alternative il y aura besoin de tout", "start": 2188.96, "duration": 3.04}, {"text": "le monde et il y aura besoin de", "start": 2190.599, "duration": 2.961}, {"text": "rassembler l'ensemble des \u00e9lectorats de", "start": 2192.0, "duration": 3.68}, {"text": "gauche et d'\u00e9cologie et \u00e0 chaque", "start": 2193.56, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9lection les \u00e9lecteurs de gauche", "start": 2195.68, "duration": 3.56}, {"text": "tranchent des questions politiques l\u00e0", "start": 2197.119, "duration": 4.121}, {"text": "ils ont tranch\u00e9 un engagement", "start": 2199.24, "duration": 4.72}, {"text": "pro-europ\u00e9en une volont\u00e9 d'agir un", "start": 2201.24, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9formisme actif et une radicalit\u00e9", "start": 2203.96, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9cologique et sociale parce que avec", "start": 2206.76, "duration": 3.12}, {"text": "Rafael guusman nous n'\u00e9tions pas des", "start": 2208.4, "duration": 3.28}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9s nous sommes pour la r\u00e9volution", "start": 2209.88, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9cologique nous sommes pour la justice", "start": 2211.68, "duration": 3.84}, {"text": "sociale nous sommes pour taxer les", "start": 2213.28, "duration": 4.44}, {"text": "riches donc la vraie question demain", "start": 2215.52, "duration": 3.68}, {"text": "c'est les initiatives que la gauche", "start": 2217.72, "duration": 3.92}, {"text": "prend ensemble pour affronter le", "start": 2219.2, "duration": 4.119}, {"text": "rassemblement national ne jamais leur", "start": 2221.64, "duration": 4.08}, {"text": "laisser de r\u00e9pis ni \u00e0 Bruxelles aucun", "start": 2223.319, "duration": 4.441}, {"text": "accord d'aucune sorte de qui que ce soit", "start": 2225.72, "duration": 4.48}, {"text": "avec l'extr\u00eame droite ni en France et", "start": 2227.76, "duration": 4.079}, {"text": "maintenant la bataille c'est entre eux", "start": 2230.2, "duration": 3.76}, {"text": "et nous et notre responsabilit\u00e9 ce qu'\u00e0", "start": 2231.839, "duration": 3.721}, {"text": "dit rfhael guusman c'est de prendre la", "start": 2233.96, "duration": 3.119}, {"text": "t\u00eate de cette bataille et de le faire", "start": 2235.56, "duration": 3.6}, {"text": "dans un cadre collectif Fabien Keller", "start": 2237.079, "duration": 3.921}, {"text": "une r\u00e9action \u00e0 ce que disait manonri", "start": 2239.16, "duration": 3.76}, {"text": "elle finalement accuse Emmanuel Macron", "start": 2241.0, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u00eatre responsable de cette mont\u00e9e du", "start": 2242.92, "duration": 3.0}, {"text": "rassemblement national ce soir qu'est-ce", "start": 2244.52, "duration": 2.4}, {"text": "que vous lui r\u00e9pondez alors d'abord", "start": 2245.92, "duration": 2.919}, {"text": "c'est discours habituel hein maintenant", "start": 2246.92, "duration": 4.919}, {"text": "au BRI rend toujours Emmanuel Macron", "start": 2248.839, "duration": 5.161}, {"text": "responsable je pense que le Front", "start": 2251.839, "duration": 4.161}, {"text": "national l'extr\u00eame droite progresse", "start": 2254.0, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement depuis une vingtaine", "start": 2256.0, "duration": 4.72}, {"text": "d'ann\u00e9es maintenant c'est extr\u00eamement", "start": 2258.359, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9occupant puisqu'il ne propose aucune", "start": 2260.72, "duration": 3.52}, {"text": "solution d'ailleurs m\u00eame quand il a des", "start": 2262.359, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9lus il n'en fait rien mais sa technique", "start": 2264.24, "duration": 5.839}, {"text": "son populisme fait \u00e9cho \u00e0 des", "start": 2267.48, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9occupations qui doivent nous nous", "start": 2270.079, "duration": 4.24}, {"text": "interpeller quant \u00e0 la la situation de", "start": 2271.8, "duration": 4.24}, {"text": "de la gauche j'observe que globalement", "start": 2274.319, "duration": 3.841}, {"text": "la nupse c'est-\u00e0-dire les vert plus le", "start": 2276.04, "duration": 4.6}, {"text": "Parti socialiste plus LFI sont assez", "start": 2278.16, "duration": 5.76}, {"text": "stables et je partage votre analyse sur", "start": 2280.64, "duration": 5.84}, {"text": "le faible score des vers je pense que la", "start": 2283.92, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9occupation environnementale l'enjeu", "start": 2286.48, "duration": 3.76}, {"text": "du d\u00e9veloppement durable elle a \u00e9t\u00e9", "start": 2288.96, "duration": 3.56}, {"text": "port\u00e9e par le Parlement dans son entier", "start": 2290.24, "duration": 4.76}, {"text": "en tout cas dans sa majorit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e", "start": 2292.52, "duration": 4.68}, {"text": "autour du centre que je repr\u00e9sente ici", "start": 2295.0, "duration": 4.56}, {"text": "pendant le mandat \u00e9coul\u00e9 ce qui nous a", "start": 2297.2, "duration": 5.48}, {"text": "permis de mettre en \u0153uvre le Green Deal", "start": 2299.56, "duration": 4.799}, {"text": "avec la r\u00e9action dont on se souvient des", "start": 2302.68, "duration": 3.8}, {"text": "agriculteurs mais quand m\u00eame une", "start": 2304.359, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9marche forte", "start": 2306.48, "duration": 2.96}, {"text": "les r\u00e9 ce nousous sommes", "start": 2312.44, "duration": 7.84}, {"text": "engag avec tous coliss avec toute", "start": 2316.16, "duration": 7.0}, {"text": "l'\u00e9quipe qui cette campagne avec toute", "start": 2320.28, "duration": 6.24}, {"text": "notre famille politique avec et tous", "start": 2323.16, "duration": 4.64}, {"text": "ceux qui portent aujourd'hui les", "start": 2326.52, "duration": 3.16}, {"text": "couleurs de la droite en France et que", "start": 2327.8, "duration": 4.2}, {"text": "je veux remercier avec T les \u00e9lus de", "start": 2329.68, "duration": 4.96}, {"text": "terrain qui ont port\u00e9 cet engagement je", "start": 2332.0, "duration": 7.24}, {"text": "suis fier de la Cagne nous av men\u00e9 avec", "start": 2334.64, "duration": 8.88}, {"text": "le s\u00e9rieux l'exigence le courage", "start": 2339.24, "duration": 7.32}, {"text": "l'audace qu'il fallait pour r\u00e9sister \u00e0", "start": 2343.52, "duration": 4.24}, {"text": "la", "start": 2346.56, "duration": 4.32}, {"text": "fatalit\u00e9 aujourd'hui apr\u00e8s tant", "start": 2347.76, "duration": 7.319}, {"text": "d'\u00e9preuves travers\u00e9es nous retrouvons un", "start": 2350.88, "duration": 7.8}, {"text": "\u00e9lan je vous ai rencontr\u00e9 partout dans", "start": 2355.079, "duration": 7.401}, {"text": "le pays pendant 5 ans et pendant ces", "start": 2358.68, "duration": 5.919}, {"text": "derni\u00e8res semaines tous les jours", "start": 2362.48, "duration": 5.359}, {"text": "partout en France sur le terrain", "start": 2364.599, "duration": 6.641}, {"text": "vous m'avez parl\u00e9 de votre col\u00e8re de vos", "start": 2367.839, "duration": 6.401}, {"text": "inqui\u00e9tudes et de vos", "start": 2371.24, "duration": 6.48}, {"text": "aspirations je veux vous promettre que", "start": 2374.24, "duration": 9.119}, {"text": "je resterai que nous resterons \u00e0 vos", "start": 2377.72, "duration": 5.639}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s d\u00e8s demain", "start": 2389.4, "duration": 5.84}, {"text": "matin d\u00e8s demain matin avec les \u00e9lus qui", "start": 2392.56, "duration": 5.4}, {"text": "m'entour je ser", "start": 2395.24, "duration": 5.16}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en je retourne au", "start": 2397.96, "duration": 4.639}, {"text": "combat pour faire entendre la voix de la", "start": 2400.4, "duration": 4.439}, {"text": "France et la voix des Fran\u00e7ais au sein", "start": 2402.599, "duration": 4.641}, {"text": "de la droite europ\u00e9enne qui devient cela", "start": 2404.839, "duration": 5.201}, {"text": "se confirme la premi\u00e8re force politique", "start": 2407.24, "duration": 5.56}, {"text": "en Europe celle qui va pouvoir enfin", "start": 2410.04, "duration": 5.799}, {"text": "apporter l'alternance \u00e0 la t\u00eate de", "start": 2412.8, "duration": 5.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne dont nous avons", "start": 2415.839, "duration": 5.52}, {"text": "tellement besoin et je m'engage \u00e0 vous", "start": 2417.92, "duration": 7.24}, {"text": "tenir au courant jour apr\u00e8s jour semaine", "start": 2421.359, "duration": 5.601}, {"text": "apr\u00e8s semaine des batailles que nous", "start": 2425.16, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00e8nerons comme je l'ai fait pendant 5", "start": 2426.96, "duration": 4.6}, {"text": "ans pour pouvoir tenir parole et", "start": 2429.119, "duration": 6.48}, {"text": "reconstruire la confiance d\u00e8s demain je", "start": 2431.56, "duration": 7.16}, {"text": "serais aussi au travail pour relever", "start": 2435.599, "duration": 6.441}, {"text": "notre vie politique en France qui en a", "start": 2438.72, "duration": 6.879}, {"text": "tellement besoin vous m'avez dit vos", "start": 2442.04, "duration": 6.319}, {"text": "d\u00e9ceptions vous m'avez dit votre", "start": 2445.599, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9fiance et je mesure que le r\u00e9sultat de", "start": 2448.359, "duration": 7.401}, {"text": "ce soir exprime aussi tout cela vous", "start": 2451.0, "duration": 7.92}, {"text": "m'avez confi\u00e9 votre espoir que se", "start": 2455.76, "duration": 5.839}, {"text": "reconstruise en France un d\u00e9bat", "start": 2458.92, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e0 la hauteur du pays \u00e0 la", "start": 2461.599, "duration": 5.561}, {"text": "hauteur de la crise qu'il traverse \u00e0 la", "start": 2464.56, "duration": 5.96}, {"text": "hauteur du courage des Fran\u00e7ais aussi", "start": 2467.16, "duration": 5.48}, {"text": "nous ne pouvons plus nous r\u00e9signer \u00e0", "start": 2470.52, "duration": 3.96}, {"text": "cette politique de communication de", "start": 2472.64, "duration": 3.92}, {"text": "spectacle et de slogans qui ab\u00eeme la", "start": 2474.48, "duration": 4.119}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est par le s\u00e9rieux", "start": 2476.56, "duration": 3.92}, {"text": "retrouvver par ce courage et cette", "start": 2478.599, "duration": 4.361}, {"text": "lucidit\u00e9 c'est par l'effort patient que", "start": 2480.48, "duration": 4.28}, {"text": "cette campagne aura commenc\u00e9 que nous", "start": 2482.96, "duration": 3.84}, {"text": "reconstruirons demain avec la rel\u00e8ve qui", "start": 2484.76, "duration": 3.16}, {"text": "se d\u00e9ci", "start": 2486.8, "duration": 4.0}, {"text": "une vie politique fran\u00e7aise qui soit", "start": 2487.92, "duration": 4.64}, {"text": "capable de prendre les Fran\u00e7ais au", "start": 2490.8, "duration": 3.799}, {"text": "s\u00e9rieux capable de prendre la France au", "start": 2492.56, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00e9rieux et de lui apporter l'esp\u00e9rance", "start": 2494.599, "duration": 6.561}, {"text": "dont elle a aujourd'hui besoin ce", "start": 2496.76, "duration": 4.4}, {"text": "soir ce soir chers amis beaucoup", "start": 2505.16, "duration": 4.72}, {"text": "pensaient que nous ne serions plus au", "start": 2507.64, "duration": 4.32}, {"text": "Parlement europ\u00e9en beaucoup pensaiit que", "start": 2509.88, "duration": 4.04}, {"text": "la droite dispara\u00eetrait de la vie", "start": 2511.96, "duration": 4.76}, {"text": "publique fran\u00e7aise ce soir ce n'est pas", "start": 2513.92, "duration": 5.8}, {"text": "la fin fin d'une campagne c'est le d\u00e9but", "start": 2516.72, "duration": 5.399}, {"text": "d'un long chemin pour relever la droite", "start": 2519.72, "duration": 4.52}, {"text": "et pour reconstruire avec elle notre vie", "start": 2522.119, "duration": 5.281}, {"text": "d\u00e9mocratique je mesure que le temps sera", "start": 2524.24, "duration": 6.68}, {"text": "long et je sais l'immensit\u00e9 du travail \u00e0", "start": 2527.4, "duration": 6.719}, {"text": "accomplir mais je vous l'avais promis et", "start": 2530.92, "duration": 5.439}, {"text": "le rendez-vous nous le prenons ensemble", "start": 2534.119, "duration": 4.72}, {"text": "ce soir et nous nous rappellerons de ce", "start": 2536.359, "duration": 5.081}, {"text": "moment comme le signal d'un nouveau", "start": 2538.839, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9part c'est ce qui se dessine", "start": 2541.44, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui d\u00e8s demain en Europe pour la", "start": 2543.44, "duration": 5.24}, {"text": "France et pour les fran\u00e7ais d\u00e8s demain", "start": 2546.24, "duration": 4.16}, {"text": "pour la droite pour la France et pour", "start": 2548.68, "duration": 4.639}, {"text": "les Fran\u00e7ais aujourd'hui avec vous tous", "start": 2550.4, "duration": 5.84}, {"text": "chers amis c'est le signal du rel\u00e8vement", "start": 2553.319, "duration": 5.201}, {"text": "le moment d'\u00e9crire une nouvelle histoire", "start": 2556.24, "duration": 4.44}, {"text": "pour pouvoir relever le pays le d\u00e9fendre", "start": 2558.52, "duration": 4.0}, {"text": "en Europe demain et lui rendre son", "start": 2560.68, "duration": 4.679}, {"text": "esp\u00e9rance merci", "start": 2562.52, "duration": 2.839}, {"text": "encore voil\u00e0 pour cette d\u00e9claration du", "start": 2570.24, "duration": 4.079}, {"text": "t\u00eate de list les r\u00e9publicains Fran\u00e7ois", "start": 2572.76, "duration": 5.04}, {"text": "Xavier Bellami qui fait un score estim\u00e9", "start": 2574.319, "duration": 7.52}, {"text": "\u00e0 7,2 % des voix ce soir Roseline f\u00e8bre", "start": 2577.8, "duration": 5.36}, {"text": "une r\u00e9action quand m\u00eame sur l'une des", "start": 2581.839, "duration": 2.48}, {"text": "informations de la soir\u00e9e c'est que le", "start": 2583.16, "duration": 3.199}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique va s'exprimer", "start": 2584.319, "duration": 4.681}, {"text": "un soir de r\u00e9sultats \u00e9lectoraux c'est", "start": 2586.359, "duration": 4.96}, {"text": "c'est c'est in\u00e9dit alors d\u00e9j\u00e0 ce qu'il", "start": 2589.0, "duration": 4.64}, {"text": "faut savoir c'est quand m\u00eame le", "start": 2591.319, "duration": 5.601}, {"text": "3e pr\u00e9sident qui perd les \u00e9lections il y", "start": 2593.64, "duration": 5.08}, {"text": "a eu Nicolas Sarkozi Fran\u00e7ois Hollande", "start": 2596.92, "duration": 4.96}, {"text": "et Emmanuel Macron donc c'est pas non", "start": 2598.72, "duration": 5.28}, {"text": "plus l\u00e0 pas une chose in\u00e9dite en", "start": 2601.88, "duration": 4.76}, {"text": "revanche que Macron prenne la parole", "start": 2604.0, "duration": 4.2}, {"text": "pour dire dire quoi est-ce qu'il veut", "start": 2606.64, "duration": 4.56}, {"text": "mettre la main sur le futur agenda", "start": 2608.2, "duration": 4.8}, {"text": "c'est\u00e0dire est-ce qu'il a d\u00e9j\u00e0 pris", "start": 2611.2, "duration": 3.44}, {"text": "va-t-il en tirer les cons\u00e9quences", "start": 2613.0, "duration": 5.16}, {"text": "va-t-il enjamb\u00e9 cette s\u00e9quence ce", "start": 2614.64, "duration": 5.76}, {"text": "scrutin pour dire dans le fond on voit", "start": 2618.16, "duration": 4.959}, {"text": "la rentr\u00e9e surtout pas c\u00e9der \u00e9videmment", "start": 2620.4, "duration": 4.28}, {"text": "aux injonctions de Jordan Bardella qui", "start": 2623.119, "duration": 3.44}, {"text": "est de dissoudre", "start": 2624.68, "duration": 3.12}, {"text": "ou en tout cas tracer un chemin", "start": 2626.559, "duration": 2.681}, {"text": "puisqu'ils veulent tous tracer un chemin", "start": 2627.8, "duration": 3.0}, {"text": "je sais pas si vous avez remarqu\u00e9 dans", "start": 2629.24, "duration": 4.64}, {"text": "leur discours un chemin donc quel est", "start": 2630.8, "duration": 5.279}, {"text": "dans le fond celui d'Emmanuel Macron moi", "start": 2633.88, "duration": 4.28}, {"text": "je suis tr\u00e8s impatient d'attendre le", "start": 2636.079, "duration": 4.321}, {"text": "discours d'Emmanuel Macron pour savoir", "start": 2638.16, "duration": 5.08}, {"text": "ce qu'il a \u00e0 dire ce", "start": 2640.4, "duration": 5.0}, {"text": "soir est-ceil consid\u00e8re qu'il a pris une", "start": 2643.24, "duration": 3.879}, {"text": "claque est-ce qu'il consid\u00e8re que dans", "start": 2645.4, "duration": 3.88}, {"text": "le fond c'est pas tr\u00e8s grave que voil\u00e0", "start": 2647.119, "duration": 4.361}, {"text": "on va avancer on verra \u00e7a \u00e0 la rentr\u00e9e", "start": 2649.28, "duration": 3.44}, {"text": "alors \u00e7a va vous int\u00e9resser parce qu'on", "start": 2651.48, "duration": 2.839}, {"text": "va mettre \u00e7a dans le cadre europ\u00e9en", "start": 2652.72, "duration": 3.16}, {"text": "maintenant on commence \u00e0 avoir des", "start": 2654.319, "duration": 3.921}, {"text": "premi\u00e8res estimations europ\u00e9ennes avec", "start": 2655.88, "duration": 4.64}, {"text": "un parti populaire europ\u00e9en qui est", "start": 2658.24, "duration": 4.48}, {"text": "franchement en t\u00eate qui a repris m\u00eame", "start": 2660.52, "duration": 5.48}, {"text": "des si\u00e8ges 181 si\u00e8ges contre donc c'est", "start": 2662.72, "duration": 6.399}, {"text": "5 de plus que pr\u00e9c\u00e9demment et puis euh", "start": 2666.0, "duration": 5.44}, {"text": "effectivement un groupe des socialistes", "start": 2669.119, "duration": 4.641}, {"text": "et d\u00e9mocrates qui ne d\u00e9croche pas il ne", "start": 2671.44, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9visent pas tant que \u00e7a puisque 135", "start": 2673.76, "duration": 4.52}, {"text": "si\u00e8ges c'est un peu moins que la", "start": 2675.92, "duration": 4.6}, {"text": "derni\u00e8re fois mais \u00e0 quatre si\u00e8ges pr\u00e8s", "start": 2678.28, "duration": 4.079}, {"text": "le groupe RW par contre auquel", "start": 2680.52, "duration": 4.039}, {"text": "appartient votre parti madame Keller", "start": 2682.359, "duration": 5.601}, {"text": "effectivement euh a \u00e0 lui diminuer 82", "start": 2684.559, "duration": 6.681}, {"text": "si\u00e8ges c'est 20 de moins que lors de la", "start": 2687.96, "duration": 5.599}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente mandature et puis euh", "start": 2691.24, "duration": 4.359}, {"text": "identit\u00e9 et d\u00e9mocratie o\u00f9 si\u00e8ge le", "start": 2693.559, "duration": 4.28}, {"text": "rassemblement national euh effectivement", "start": 2695.599, "duration": 6.361}, {"text": "\u00e0 62 si\u00e8ges c'est en l\u00e9ger l\u00e9g\u00e8re", "start": 2697.839, "duration": 7.28}, {"text": "augmentation effectivement euh et euh et", "start": 2701.96, "duration": 5.68}, {"text": "le groupe alors autre groupe tr\u00e8s", "start": 2705.119, "duration": 5.161}, {"text": "souverainiste des euh conservateurs et", "start": 2707.64, "duration": 5.56}, {"text": "r\u00e9formistes europ\u00e9ens 71 si\u00e8ges donc", "start": 2710.28, "duration": 6.039}, {"text": "c'est effectivement une droite populiste", "start": 2713.2, "duration": 5.56}, {"text": "plus extr\u00eame plus radicale qui est en", "start": 2716.319, "duration": 4.28}, {"text": "grande progression nous allons en parler", "start": 2718.76, "duration": 3.68}, {"text": "tout de suite avec notre correspondante", "start": 2720.599, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e0 Bruxelles Alix lebourdon avec en effet", "start": 2722.44, "duration": 5.48}, {"text": "des premi\u00e8res estimations sur ce que", "start": 2725.92, "duration": 4.88}, {"text": "sera le futur h\u00e9micycle europ\u00e9en qui", "start": 2727.92, "duration": 7.159}, {"text": "sont tr\u00e8s parlantes et et de v\u00e9ritaable", "start": 2730.8, "duration": 4.279}, {"text": "changement alors en effit mais il faut", "start": 2736.04, "duration": 4.24}, {"text": "encore prendre ces chiffres avec des", "start": 2738.48, "duration": 3.96}, {"text": "pincettes puisqu'il s'agit d'estimation", "start": 2740.28, "duration": 5.079}, {"text": "ils sont amen\u00e9 \u00e0 peut-\u00eatre \u00e9voluer dans", "start": 2742.44, "duration": 4.28}, {"text": "les heures qui viennent notamment", "start": 2745.359, "duration": 3.72}, {"text": "jusqu'\u00e0 23h 23h c'est l'heure o\u00f9 le", "start": 2746.72, "duration": 3.639}, {"text": "dernier bureau de vote ferme dans", "start": 2749.079, "duration": 3.401}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et ce sera en Italie", "start": 2750.359, "duration": 4.121}, {"text": "mais ce qui ressort d\u00e9j\u00e0 de ces", "start": 2752.48, "duration": 4.92}, {"text": "estimations c'est en effet un PPE Parti", "start": 2754.48, "duration": 4.839}, {"text": "populaire europ\u00e9en le parti de droite", "start": 2757.4, "duration": 4.04}, {"text": "ici au Parlement europ\u00e9en qui est", "start": 2759.319, "duration": 5.721}, {"text": "confort\u00e9 dans sa premi\u00e8re place avec 181", "start": 2761.44, "duration": 6.04}, {"text": "si\u00e8ge vous l'avez dit c'est un peu plus", "start": 2765.04, "duration": 5.039}, {"text": "qu'en 2019 il est suivi comme dans le", "start": 2767.48, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent h\u00e9micycle par les socialistes", "start": 2770.079, "duration": 4.921}, {"text": "et d\u00e9mocrat et il y a comme vous l'avez", "start": 2772.48, "duration": 4.52}, {"text": "dit un changement qui s'annonce plut\u00f4t \u00e0", "start": 2775.0, "duration": 4.359}, {"text": "l'extr\u00eame droite de l'h\u00e9micycle europ\u00e9en", "start": 2777.0, "duration": 4.44}, {"text": "notamment avec le groupe ID dans lequel", "start": 2779.359, "duration": 4.2}, {"text": "vous le savez si\u00e8ge le rassemblement", "start": 2781.44, "duration": 5.8}, {"text": "national 62 si\u00e8ges annonc\u00e9s dans ses", "start": 2783.559, "duration": 6.921}, {"text": "premi\u00e8res estimations contre 49 en 2019", "start": 2787.24, "duration": 6.28}, {"text": "et \u00e7a alors que l'AFD allemande vous le", "start": 2790.48, "duration": 6.68}, {"text": "savez a \u00e9t\u00e9 exclu r\u00e9cemment de ce groupe", "start": 2793.52, "duration": 5.28}, {"text": "politique notamment \u00e0 l'initiative du", "start": 2797.16, "duration": 3.959}, {"text": "rassemblement national on a \u00e9galement \u00e0", "start": 2798.8, "duration": 3.92}, {"text": "l'extr\u00eame droite de cet h\u00e9micycle le", "start": 2801.119, "duration": 3.681}, {"text": "groupe ECR dont la pr\u00e9sidente est", "start": 2802.72, "duration": 4.92}, {"text": "Georgia Meloni la pr\u00e9sidente du Conseil", "start": 2804.8, "duration": 6.48}, {"text": "italien et son parti post fasciste", "start": 2807.64, "duration": 6.919}, {"text": "fratellit d'Italia 71 si\u00e8ges annonc\u00e9s", "start": 2811.28, "duration": 6.079}, {"text": "contre 69 en 2000", "start": 2814.559, "duration": 5.401}, {"text": "en 2019 et puis l'autre changement", "start": 2817.359, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00e9quilibre il se passe en effet au", "start": 2819.96, "duration": 4.399}, {"text": "centre avec le groupe renw qui perdrait", "start": 2821.599, "duration": 5.281}, {"text": "20 qui qui perdrait 20 si\u00e8ges par", "start": 2824.359, "duration": 5.281}, {"text": "rapport \u00e0 2019 et puis il y a aussi bien", "start": 2826.88, "duration": 6.199}, {"text": "s\u00fbr le groupe des verres 53 si\u00e8ge", "start": 2829.64, "duration": 5.719}, {"text": "annonc\u00e9 dans cette projection du futur", "start": 2833.079, "duration": 4.841}, {"text": "h\u00e9micycle europ\u00e9en contre 72 c'est \u00e0", "start": 2835.359, "duration": 5.0}, {"text": "l'image de cette campagne o\u00f9 le th\u00e8me de", "start": 2837.92, "duration": 4.76}, {"text": "l'environnement a plut\u00f4t est plut\u00f4t", "start": 2840.359, "duration": 5.72}, {"text": "pass\u00e9 au second plan merci beaucoup Alix", "start": 2842.68, "duration": 6.159}, {"text": "pour votre analise une r\u00e9action Julie", "start": 2846.079, "duration": 4.76}, {"text": "rechagneux puisque on peut le dire vous", "start": 2848.839, "duration": 5.28}, {"text": "\u00eates \u00e9lu eurod\u00e9put\u00e9 ce soir qu'est-ce", "start": 2850.839, "duration": 5.601}, {"text": "que vous attendez de ces groupes", "start": 2854.119, "duration": 5.281}, {"text": "d'extr\u00eame droite identit\u00e9 d\u00e9mocratie et", "start": 2856.44, "duration": 4.52}, {"text": "les le groupe des conservateurs", "start": 2859.4, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9formistes europ\u00e9ens qui font plut\u00f4t", "start": 2860.96, "duration": 2.8}, {"text": "des des bons score le but c'est quoi", "start": 2862.52, "duration": 2.76}, {"text": "c'est de faire une minorit\u00e9 de blocage \u00e0", "start": 2863.76, "duration": 3.319}, {"text": "l'int\u00e9rieur de l'Union europ\u00e9enne alors", "start": 2865.28, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9videmment ce sera notre r\u00f4le et c'est", "start": 2867.079, "duration": 3.04}, {"text": "aussi ce que Emmanuel Macron a dit il y", "start": 2868.599, "duration": 2.601}, {"text": "a quelques jours lorsqu'il a pris la", "start": 2870.119, "duration": 2.761}, {"text": "parole dans ses \u00e9lections europ\u00e9ennes il", "start": 2871.2, "duration": 3.119}, {"text": "a dit qu'il ne qu'il ne fallait pas", "start": 2872.88, "duration": 2.76}, {"text": "voter pour le rassemblement national car", "start": 2874.319, "duration": 2.721}, {"text": "nous allons repr\u00e9senter une minorit\u00e9 de", "start": 2875.64, "duration": 2.64}, {"text": "blocage visiblement c'est ce que les", "start": 2877.04, "duration": 2.6}, {"text": "Fran\u00e7ais ont choisi vu que ils ont vot\u00e9", "start": 2878.28, "duration": 3.039}, {"text": "pour nous maintenant nous sommes ravis", "start": 2879.64, "duration": 3.08}, {"text": "de voir que les partis patriotes sont", "start": 2881.319, "duration": 2.8}, {"text": "arriv\u00e9s en t\u00eate dans de nombreux pays", "start": 2882.72, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9ens et parfois quand ils sont", "start": 2884.119, "duration": 4.2}, {"text": "pariv en t\u00eate qu'ils ont augment\u00e9 leur", "start": 2886.44, "duration": 4.24}, {"text": "leur leurs r\u00e9sultats et nous voulons", "start": 2888.319, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 moyen terme pouvoir cr\u00e9er", "start": 2890.68, "duration": 3.879}, {"text": "un groupe qui p\u00e8serait plus lour au sein", "start": 2893.079, "duration": 2.961}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en pour avoir une", "start": 2894.559, "duration": 3.441}, {"text": "v\u00e9ritable action mais vous avez du mal \u00e0", "start": 2896.04, "duration": 3.079}, {"text": "vous mettre d'accord entre vous parce", "start": 2898.0, "duration": 3.48}, {"text": "que Georgia M\u00e9loni elle elle si\u00e8ge dans", "start": 2899.119, "duration": 4.881}, {"text": "un autre groupe elle est dragu\u00e9e par bah", "start": 2901.48, "duration": 5.32}, {"text": "la droite plus traditionnelle et puis", "start": 2904.0, "duration": 4.04}, {"text": "vous n'arrivez pas non plus \u00e0 savoir si", "start": 2906.8, "duration": 2.44}, {"text": "vous voulez faire alliance avec Victor", "start": 2908.04, "duration": 4.039}, {"text": "Orban vous venez d'exclure l'alternative", "start": 2909.24, "duration": 4.68}, {"text": "for deutchland qui a tenu des propos", "start": 2912.079, "duration": 3.721}, {"text": "n\u00e9gationnistes tout \u00e7a est assz", "start": 2913.92, "duration": 3.08}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e9videmment il faut pas tout", "start": 2915.8, "duration": 2.4}, {"text": "m\u00e9langer oui effectivement nous avons", "start": 2917.0, "duration": 2.76}, {"text": "exclu la FD pour les propos absolument", "start": 2918.2, "duration": 3.32}, {"text": "honteux qu'ils ont tenu maintenant sur", "start": 2919.76, "duration": 3.2}, {"text": "les autres mouvements politiques", "start": 2921.52, "duration": 2.799}, {"text": "europ\u00e9en comme je l'ai dit des", "start": 2922.96, "duration": 2.359}, {"text": "discussions sont en cours et nous", "start": 2924.319, "duration": 2.24}, {"text": "pourrons nous accorder sur certains", "start": 2925.319, "duration": 3.28}, {"text": "points certains certains textes c'est ce", "start": 2926.559, "duration": 3.401}, {"text": "que font d'ailleurs les autres partis", "start": 2928.599, "duration": 2.921}, {"text": "politiques europ\u00e9ens puisque c'est comme", "start": 2929.96, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e7a que fonctionne le Parlement europ\u00e9en", "start": 2931.52, "duration": 3.279}, {"text": "c'est comm\u00eame extraordinaire l\u00e0 les", "start": 2932.839, "duration": 3.321}, {"text": "masques tombent votre seul projet c'est", "start": 2934.799, "duration": 3.04}, {"text": "de bloquer le Europe vous n'allez servir", "start": 2936.16, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 rien au Parlement europ\u00e9en votre seule", "start": 2937.839, "duration": 3.24}, {"text": "ambition c'est d'emp\u00eacher les textes", "start": 2939.68, "duration": 3.08}, {"text": "d'\u00eatre adopt\u00e9s et de bloquer l'Europe", "start": 2941.079, "duration": 3.361}, {"text": "ben nous notre ambition \u00e7a va \u00eatre", "start": 2942.76, "duration": 3.24}, {"text": "d'emp\u00eacher la droite de se rapprocher de", "start": 2944.44, "duration": 3.359}, {"text": "l'extr\u00eame droite et de contraindre \u00e0", "start": 2946.0, "duration": 3.88}, {"text": "remettre une digue un cordon sanitaire", "start": 2947.799, "duration": 3.52}, {"text": "contre l'extr\u00eame droite que l'extr\u00eame", "start": 2949.88, "duration": 3.56}, {"text": "droite n'ait aucune influence aucun r\u00f4le", "start": 2951.319, "duration": 3.601}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en cette extr\u00eame", "start": 2953.44, "duration": 3.72}, {"text": "droite qui a vot\u00e9 la p\u00e2ac et qui ensuite", "start": 2954.92, "duration": 4.159}, {"text": "va d\u00e9battre au c\u00f4t\u00e9 des agriculteurs", "start": 2957.16, "duration": 3.24}, {"text": "cette extr\u00eame droite qui a vot\u00e9 contre", "start": 2959.079, "duration": 3.121}, {"text": "toutes les mesures sociales avec la", "start": 2960.4, "duration": 3.679}, {"text": "grande finance internationale cette", "start": 2962.2, "duration": 3.56}, {"text": "extr\u00eame droite qui ne veut jamais aucune", "start": 2964.079, "duration": 3.841}, {"text": "mesure favor au plus modeste et au plus", "start": 2965.76, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9favoris\u00e9 dans ce Parlement donc nous", "start": 2967.92, "duration": 4.28}, {"text": "allons vous laisser \u00e0 la marge du", "start": 2969.92, "duration": 5.399}, {"text": "Parlement et obliger le PPE \u00e0 gouverner", "start": 2972.2, "duration": 4.44}, {"text": "et n nous allons travailler notamment", "start": 2975.319, "duration": 3.0}, {"text": "avec les vers parce que socialistes et", "start": 2976.64, "duration": 3.64}, {"text": "vert europ\u00e9ens doivent former un bloc", "start": 2978.319, "duration": 3.921}, {"text": "qui doit \u00eatre le socle d'une coalition", "start": 2980.28, "duration": 3.92}, {"text": "ce n'est pas le PPE qui est en train de", "start": 2982.24, "duration": 3.599}, {"text": "se trahir avec l'extr\u00eame droite qui peut", "start": 2984.2, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui \u00eatre le socle d'une", "start": 2985.839, "duration": 5.321}, {"text": "coalition oui \u00e0 mon tour je voudrais", "start": 2988.24, "duration": 4.96}, {"text": "dire que enfin je suis extr\u00eamement", "start": 2991.16, "duration": 3.8}, {"text": "choqu\u00e9e parce que vous dites votre seul", "start": 2993.2, "duration": 4.639}, {"text": "projet c'est de blo qui l'Europe donc", "start": 2994.96, "duration": 5.56}, {"text": "c'est bien un retrait de l'Europe qui", "start": 2997.839, "duration": 5.441}, {"text": "est au fond cach\u00e9 que vous avez cach\u00e9", "start": 3000.52, "duration": 4.52}, {"text": "pendant toute la campagne \u00e0 vos", "start": 3003.28, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9lecteurs vous \u00eates peu pr\u00e9sent donc", "start": 3005.04, "duration": 5.44}, {"text": "vous bloquez pas grand-chose mais", "start": 3009.04, "duration": 4.519}, {"text": "peut-\u00eatre avez-vous l'objectif d'\u00eatre un", "start": 3010.48, "duration": 5.16}, {"text": "tout petit peu plus actif dans votre", "start": 3013.559, "duration": 5.641}, {"text": "engagement au Parlement mais se prot\u00e9ger", "start": 3015.64, "duration": 5.679}, {"text": "ensemble contre la guerre qui est \u00e0 nos", "start": 3019.2, "duration": 3.8}, {"text": "portes en Ukraine contre les", "start": 3021.319, "duration": 4.0}, {"text": "cyberataques de votre ami Monsieur", "start": 3023.0, "duration": 6.4}, {"text": "Poutine qui finance votre parti prot\u00e9ger", "start": 3025.319, "duration": 6.28}, {"text": "l'ensemble des \u00c9tats-membres aux", "start": 3029.4, "duration": 4.64}, {"text": "fronti\u00e8res par une politique assum\u00e9e", "start": 3031.599, "duration": 4.52}, {"text": "mais humaniste telle que nous la", "start": 3034.04, "duration": 4.279}, {"text": "souhaitons et non pas cette double", "start": 3036.119, "duration": 4.2}, {"text": "fronti\u00e8re don gabrielal a d\u00e9montr\u00e9", "start": 3038.319, "duration": 5.48}, {"text": "qu'elle le concept \u00e9tait vide c'est", "start": 3040.319, "duration": 6.121}, {"text": "effrayant que vous ne disiez les choses", "start": 3043.799, "duration": 4.841}, {"text": "qu'une fois l'\u00e9lection pass\u00e9e Julie rag", "start": 3046.44, "duration": 3.399}, {"text": "une r\u00e9ponse puis apr\u00e8s on refa un point", "start": 3048.64, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9sultat c'est bien parce que on voit un", "start": 3049.839, "duration": 3.321}, {"text": "peu la vision de la d\u00e9mocratie qu'ont", "start": 3051.2, "duration": 3.639}, {"text": "mes adversaires qui ce soir sont arriv\u00e9s", "start": 3053.16, "duration": 3.199}, {"text": "derri\u00e8re le rassembl\u00e9ement National vous", "start": 3054.839, "duration": 2.841}, {"text": "savez si les Fran\u00e7ais ont vot\u00e9 pour le", "start": 3056.359, "duration": 2.521}, {"text": "rassembl\u00e9ement national c'est pas parce", "start": 3057.68, "duration": 2.96}, {"text": "que ce sont des idiots c'est parce que", "start": 3058.88, "duration": 3.8}, {"text": "ils vivent un quotidien parce", "start": 3060.64, "duration": 4.36}, {"text": "que ils voit aujourd'hui les r\u00e9sultats", "start": 3062.68, "duration": 3.919}, {"text": "de votre politique vous vous \u00eates au", "start": 3065.0, "duration": 2.96}, {"text": "pouvoir le Parti socialiste a \u00e9t\u00e9 au", "start": 3066.599, "duration": 3.321}, {"text": "pouvoir et si aujourd'hui ces \u00e9lecteurs", "start": 3067.96, "duration": 3.0}, {"text": "votent pour nous c'est parce que nous", "start": 3069.92, "duration": 2.159}, {"text": "leur proposons un autre projet et que", "start": 3070.96, "duration": 3.599}, {"text": "c'est ce projet l\u00e0 visiblement quiz pas", "start": 3072.079, "duration": 3.76}, {"text": "dit que c'\u00e9tait pour", "start": 3074.559, "duration": 3.481}, {"text": "bloquer vous voulez bloquer l'Europe et", "start": 3075.839, "duration": 4.76}, {"text": "c'est vous venez de nous le dire madame", "start": 3078.04, "duration": 5.84}, {"text": "vous \u00eates r\u00e9v\u00e9l\u00e9 il est 20h45 il est", "start": 3080.599, "duration": 5.2}, {"text": "temps de rappeler les r\u00e9sultats fran\u00e7ais", "start": 3083.88, "duration": 3.76}, {"text": "justement don dont vous d\u00e9battez en ce", "start": 3085.799, "duration": 4.601}, {"text": "moment regardons les ceux qui sont", "start": 3087.64, "duration": 5.64}, {"text": "arriv\u00e9s en t\u00eate selon les instimations", "start": 3090.4, "duration": 5.36}, {"text": "hipsos pour France m\u00e9ia monde france", "start": 3093.28, "duration": 5.88}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 radio France LCP publ S\u00e9nat Jordan", "start": 3095.76, "duration": 5.2}, {"text": "Bardella en t\u00eate donc rassemblement", "start": 3099.16, "duration": 6.12}, {"text": "national 31,5 % Renaissance 15,2 % des", "start": 3100.96, "duration": 8.44}, {"text": "voix euh PS place publique 14 % la", "start": 3105.28, "duration": 7.16}, {"text": "France insoumise 8,7 % des voix et", "start": 3109.4, "duration": 6.0}, {"text": "derri\u00e8re donc ce qui d\u00e9passe a priori la", "start": 3112.44, "duration": 6.76}, {"text": "barre des 5 % les r\u00e9publicains \u00e0 7,2", "start": 3115.4, "duration": 7.36}, {"text": "reconqu\u00eate \u00e0 5,5 et les \u00e9cologistes \u00e0", "start": 3119.2, "duration": 6.359}, {"text": "5,2 et puis en dessous de cette barre et", "start": 3122.76, "duration": 5.799}, {"text": "bien fatidique des 5 % on voit et bien", "start": 3125.559, "duration": 5.28}, {"text": "l'arriv\u00e9e de Jean Lassal qui est estim\u00e9", "start": 3128.559, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e0 2,5 % des voix qui men\u00e9 une liste", "start": 3130.839, "duration": 4.161}, {"text": "d'alliance rural et puis le Parti", "start": 3133.52, "duration": 3.96}, {"text": "communiste fran\u00e7ais \u00e9galement \u00e0 2,5 %", "start": 3135.0, "duration": 4.24}, {"text": "des voix l'ensemble des autres listes", "start": 3137.48, "duration": 3.359}, {"text": "candidates aux europ\u00e9ennes en France a", "start": 3139.24, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9colt\u00e9 \u00e0", "start": 3140.839, "duration": 5.321}, {"text": "7,7 % des voix voil\u00e0 alors nous prenons", "start": 3142.2, "duration": 5.96}, {"text": "juste justement la direction de ceux qui", "start": 3146.16, "duration": 3.88}, {"text": "sont le plus en danger ce soir \u00e0 savoir", "start": 3148.16, "duration": 4.959}, {"text": "les veres puisqu'ils sont \u00e0 un petit 5,2", "start": 3150.04, "duration": 5.64}, {"text": "% et la barre fatidique des 5 % n'est", "start": 3153.119, "duration": 4.2}, {"text": "pas loin nous allons rejoindre dans", "start": 3155.68, "duration": 5.679}, {"text": "leorqg Flor Simon ce soir beaucoup", "start": 3157.319, "duration": 5.841}, {"text": "beaucoup de r\u00e9signation beaucoup", "start": 3161.359, "duration": 5.121}, {"text": "d'interrogations aussi sur la", "start": 3163.16, "duration": 3.32}, {"text": "suite tout \u00e0 fait Caroline Marie toussin", "start": 3166.64, "duration": 5.12}, {"text": "a pris la parole il y a quelques minutes", "start": 3169.799, "duration": 5.32}, {"text": "avec une mine grave visiblement tr\u00e8s \u00e9mu", "start": 3171.76, "duration": 5.96}, {"text": "elle a parl\u00e9 de d\u00e9faite amerre elle a", "start": 3175.119, "duration": 4.96}, {"text": "dit que le les \u00e9cologistes reculaient", "start": 3177.72, "duration": 4.68}, {"text": "nettement qu'il fallait un sursaut elle", "start": 3180.079, "duration": 5.52}, {"text": "a aussi appel\u00e9 \u00e0 la \u00e0 la r\u00e9unification", "start": 3182.4, "duration": 5.76}, {"text": "des gauches et puis ici les militants \u00e0", "start": 3185.599, "duration": 4.121}, {"text": "l'annonce des Rin des premi\u00e8res", "start": 3188.16, "duration": 4.76}, {"text": "estimations \u00e0 5,2 % donc se sont pris", "start": 3189.72, "duration": 5.76}, {"text": "dans les bras on a vu des gens \u00e9mus une", "start": 3192.92, "duration": 4.679}, {"text": "ambiance tr\u00e8s moruse ici parce qu'en", "start": 3195.48, "duration": 3.8}, {"text": "effet Marie tusin on a vu pendant toute", "start": 3197.599, "duration": 3.801}, {"text": "cette campagne qu'elle avait eu du mal", "start": 3199.28, "duration": 4.839}, {"text": "finalement \u00e0 r\u00e9ussir \u00e0 \u00e0 avoir une", "start": 3201.4, "duration": 4.36}, {"text": "dynamique hein dans cette campagne elle", "start": 3204.119, "duration": 4.041}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 un peu prise entre le match entre", "start": 3205.76, "duration": 5.68}, {"text": "le PS et les insoumis donc ici c'est", "start": 3208.16, "duration": 4.76}, {"text": "vrai que ensuite \u00e0 la fin de son", "start": 3211.44, "duration": 4.04}, {"text": "discours elle a aussi dit qu'il fallait", "start": 3212.92, "duration": 5.12}, {"text": "il vait falloir r\u00e9fl\u00e9chir et trouver", "start": 3215.48, "duration": 5.119}, {"text": "finalement une sortie de crise en tout", "start": 3218.04, "duration": 5.0}, {"text": "cas tirer des conclusions de ce r\u00e9sultat", "start": 3220.599, "duration": 3.881}, {"text": "qui est un v\u00e9ritable \u00e9chec pour les", "start": 3223.04, "duration": 3.039}, {"text": "verres he puisque on se souvient qu'en", "start": 3224.48, "duration": 4.28}, {"text": "2019 Yannick jade avait termin\u00e9 \u00e0 plus", "start": 3226.079, "duration": 5.881}, {"text": "de 13 % des voix en 3e position il y", "start": 3228.76, "duration": 5.359}, {"text": "avait 12 d\u00e9put\u00e9s au Parlement europ\u00e9en", "start": 3231.96, "duration": 3.599}, {"text": "si les estimations ne confirment", "start": 3234.119, "duration": 3.521}, {"text": "aujourd'hui il ne seront plus que CIN", "start": 3235.559, "duration": 4.361}, {"text": "donc forc\u00e9ment cette cette \u00e9lection qui", "start": 3237.64, "duration": 4.6}, {"text": "est plut\u00f4t acquise d'habitude aux", "start": 3239.92, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9cologistes l\u00e0 en tout cas n'a", "start": 3242.24, "duration": 3.24}, {"text": "absolument pas fait le plein de voie il", "start": 3244.0, "duration": 3.599}, {"text": "va en effet devoir falloir tirer des", "start": 3245.48, "duration": 5.28}, {"text": "conclusions de ce", "start": 3247.599, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9sultat merci beaucoup flore pour cette", "start": 3251.4, "duration": 5.8}, {"text": "cette analyse et cette autre information", "start": 3254.88, "duration": 4.12}, {"text": "de la soir\u00e9e he le faible score des", "start": 3257.2, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9cologistes dans ces \u00e9lections", "start": 3259.0, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9ennes qui sont juste au-dessus", "start": 3260.319, "duration": 2.76}, {"text": "pour l'instant dans les estimations", "start": 3262.0, "duration": 2.92}, {"text": "au-dessus de la barre des 5 % des", "start": 3263.079, "duration": 5.0}, {"text": "suffrages qui permet d'avoir des euro", "start": 3264.92, "duration": 6.159}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s Julie rchagneux et bien ce", "start": 3268.079, "duration": 5.52}, {"text": "faible score \u00e9cologiste c'est d\u00fb \u00e0 une", "start": 3271.079, "duration": 4.72}, {"text": "une vision de l'\u00e9cologie qui est de plus", "start": 3273.599, "duration": 4.361}, {"text": "en plus sceptique et \u00e0 laquelle", "start": 3275.799, "duration": 3.481}, {"text": "participe \u00e9galement le rassemblement", "start": 3277.96, "duration": 2.359}, {"text": "national qui est toujours en train de", "start": 3279.28, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9noncer par exemple le pacte vert", "start": 3280.319, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9en je crois que c'est d\u00fb surtout \u00e0", "start": 3282.0, "duration": 3.96}, {"text": "ce que les \u00e9cologistes font dans les", "start": 3284.799, "duration": 2.32}, {"text": "villes dans lesquelles ils ont gagn\u00e9 aux", "start": 3285.96, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9lections municipales on a eu \u00e9norm\u00e9ment", "start": 3287.119, "duration": 3.801}, {"text": "de pol\u00e9miques qui ont bless\u00e9 les", "start": 3289.079, "duration": 3.961}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ont d\u00e9grad\u00e9 l'image de ces", "start": 3290.92, "duration": 3.919}, {"text": "ville moi je viens de Bordeaux je vois", "start": 3293.04, "duration": 4.519}, {"text": "que le maire de Bordeaux ne ne tient pas", "start": 3294.839, "duration": 5.041}, {"text": "compte du quotidien d\u00e9bordel\u00e9 et que", "start": 3297.559, "duration": 3.721}, {"text": "toute sa politique est d\u00e9connect\u00e9e", "start": 3299.88, "duration": 2.679}, {"text": "maintenant il paye aussi les", "start": 3301.28, "duration": 3.319}, {"text": "compromissions qu'ils ont avec certaines", "start": 3302.559, "duration": 3.161}, {"text": "personnes qui sont proches de la", "start": 3304.599, "duration": 2.96}, {"text": "mouvance islamiste et ces compromissions", "start": 3305.72, "duration": 3.639}, {"text": "l\u00e0 il les payent ce soir mais c'est quoi", "start": 3307.559, "duration": 4.8}, {"text": "ce discours d'abord nous nous sommes des", "start": 3309.359, "duration": 5.121}, {"text": "combattant de l'\u00e9cologie donc avec les", "start": 3312.359, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9cologies je l'esp\u00e8re m\u00eame s'ils ne sont", "start": 3314.48, "duration": 3.4}, {"text": "pas au Parlement ces positions elles", "start": 3316.04, "duration": 4.039}, {"text": "seront port\u00e9es et si Raphael glxman a", "start": 3317.88, "duration": 4.36}, {"text": "fait 14 % des voix c'est parce qu'il a", "start": 3320.079, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un combattant de la r\u00e9volution", "start": 3322.24, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9cologique vous refusez de voir les R\u00e9", "start": 3324.039, "duration": 4.08}, {"text": "en face les r\u00e9alit\u00e9s du changement", "start": 3326.64, "duration": 3.959}, {"text": "climatique les enjeux sur la sant\u00e9 des", "start": 3328.119, "duration": 4.641}, {"text": "pesticides par exemple mais nous ce que", "start": 3330.599, "duration": 3.76}, {"text": "nous allons faire c'est de faire de la", "start": 3332.76, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9volution \u00e9cologique un levier de", "start": 3334.359, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9industrialisation et de souverainet\u00e9", "start": 3336.28, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne par exemple dans les \u00e9nergies", "start": 3338.119, "duration": 3.2}, {"text": "renouvelables et nous allons mener la", "start": 3339.76, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9volution \u00e9cologique et la justice", "start": 3341.319, "duration": 3.8}, {"text": "sociale en m\u00eame temps taxer les riches", "start": 3343.16, "duration": 4.0}, {"text": "taxer les super profits taxer la", "start": 3345.119, "duration": 4.0}, {"text": "sp\u00e9culation financi\u00e8re vous voulez taxer", "start": 3347.16, "duration": 3.56}, {"text": "les riches vous voulez taxer les grandes", "start": 3349.119, "duration": 2.841}, {"text": "entreprises vous voulez faire de la", "start": 3350.72, "duration": 3.68}, {"text": "redistribution sociale jamais vous", "start": 3351.96, "duration": 4.72}, {"text": "n'\u00eates jamais pr\u00e9sent sur ces dossiers", "start": 3354.4, "duration": 3.84}, {"text": "donc vous captez aujourdhui la col\u00e8re", "start": 3356.68, "duration": 3.28}, {"text": "des citoyens et je le regrette cette", "start": 3358.24, "duration": 3.559}, {"text": "col\u00e8re doit \u00eatre entendue et c'est nous", "start": 3359.96, "duration": 3.68}, {"text": "qui apporterons une r\u00e9ponse d'avenir \u00e0", "start": 3361.799, "duration": 3.361}, {"text": "la col\u00e8re des Fran\u00e7ais alors nous nous", "start": 3363.64, "duration": 3.8}, {"text": "partons justement en direction d'un QG", "start": 3365.16, "duration": 4.08}, {"text": "que nous avons pas visit\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 3367.44, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sent celui des r\u00e9publicains", "start": 3369.24, "duration": 4.92}, {"text": "retrouvver Quentin calm\u00e9 alors il faut", "start": 3371.799, "duration": 4.961}, {"text": "dire que le groupe PPE au niveau de", "start": 3374.16, "duration": 4.36}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne il est tr\u00e8s fort il", "start": 3376.76, "duration": 3.88}, {"text": "est tr\u00e8s en avance avec 180 voix mais en", "start": 3378.52, "duration": 5.079}, {"text": "revanche LR au niveau fran\u00e7ais et bien", "start": 3380.64, "duration": 5.84}, {"text": "c'est plut\u00f4t un r\u00e9sultat tr\u00e8s d\u00e9cevant", "start": 3383.599, "duration": 5.72}, {"text": "pour Fran\u00e7ois Xavier", "start": 3386.48, "duration": 5.04}, {"text": "Bellami oui tout \u00e0 fait Caroline et", "start": 3389.319, "duration": 4.081}, {"text": "c'est exactement l\u00e0-dessus qui a insist\u00e9", "start": 3391.52, "duration": 3.88}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami dans son discours", "start": 3393.4, "duration": 3.76}, {"text": "il y a quelques minutes la droite", "start": 3395.4, "duration": 4.08}, {"text": "premi\u00e8re force politique en Europe en", "start": 3397.16, "duration": 4.28}, {"text": "prenant en compte les chiffres des", "start": 3399.48, "duration": 4.92}, {"text": "autres partis du PPE mais ce soir on", "start": 3401.44, "duration": 6.28}, {"text": "peut le dire le score DLR est d\u00e9cevant", "start": 3404.4, "duration": 5.08}, {"text": "il est encore plus faible qu'il y a 5", "start": 3407.72, "duration": 4.96}, {"text": "ans \u00e0 7,2 % des suffrages la liste de", "start": 3409.48, "duration": 4.879}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami fait moins bien", "start": 3412.68, "duration": 3.679}, {"text": "qu'il y a 5 ans o\u00f9 elle avait r\u00e9alis\u00e9", "start": 3414.359, "duration": 5.44}, {"text": "8,48 % des voix leslr perdrait ainsi un", "start": 3416.359, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e0 deux si\u00e8ges au Parlement europ\u00e9en ici", "start": 3419.799, "duration": 4.201}, {"text": "la quarantaine de militants pr\u00e9sents ont", "start": 3422.2, "duration": 3.119}, {"text": "essayer de faire bonne figure en", "start": 3424.0, "duration": 3.119}, {"text": "applaudissant le score \u00e0 20h de Fran\u00e7ois", "start": 3425.319, "duration": 3.921}, {"text": "Xav Bellami rassur\u00e9 aussi d'avoir fait", "start": 3427.119, "duration": 3.68}, {"text": "un meilleur score qu'\u00e0 la pr\u00e9sidentielle", "start": 3429.24, "duration": 4.4}, {"text": "de 2022 et les quelques cadres LR", "start": 3430.799, "duration": 5.121}, {"text": "pr\u00e9sents ici et bien se sont f\u00e9licit\u00e9s", "start": 3433.64, "duration": 4.32}, {"text": "d'avoir sauv\u00e9 les meubles on est quand", "start": 3435.92, "duration": 4.52}, {"text": "m\u00eame pas tr\u00e8s loin du score de 2019 \u00e0", "start": 3437.96, "duration": 4.359}, {"text": "AINS dit un de ses cadres alors qu'il y", "start": 3440.44, "duration": 3.399}, {"text": "a une liste de plus \u00e0 droite celle de", "start": 3442.319, "duration": 3.361}, {"text": "reconqu\u00eate et que le RN est tr\u00e8s fort en", "start": 3443.839, "duration": 2.96}, {"text": "France", "start": 3445.68, "duration": 2.96}, {"text": "merci beaucoup Quentin pour cette", "start": 3446.799, "duration": 3.681}, {"text": "intervention alors les r\u00e9publicains avec", "start": 3448.64, "duration": 4.36}, {"text": "plut\u00f4t un faible score en France mais le", "start": 3450.48, "duration": 4.48}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en le groupe", "start": 3453.0, "duration": 3.44}, {"text": "auquel les r\u00e9publicains appartiennent au", "start": 3454.96, "duration": 3.72}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et bien lui arrive en", "start": 3456.44, "duration": 4.639}, {"text": "t\u00eate dans ses \u00e9lections europ\u00e9ennes et", "start": 3458.68, "duration": 4.28}, {"text": "justement on va en parler avec notre", "start": 3461.079, "duration": 4.28}, {"text": "journaliste Sophie samaille", "start": 3462.96, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9crivez-nous et bien selon les", "start": 3465.359, "duration": 2.68}, {"text": "projections \u00e0 quoi va ressembler ce", "start": 3466.559, "duration": 2.721}, {"text": "futur Parlement", "start": 3468.039, "duration": 3.641}, {"text": "europ\u00e9en effectivement Alexandre le", "start": 3469.28, "duration": 5.4}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en PPE o\u00f9 si\u00e8ge", "start": 3471.68, "duration": 4.84}, {"text": "les r\u00e9publicains la liste men\u00e9 par", "start": 3474.68, "duration": 5.24}, {"text": "Fran\u00e7ois xier bami et majoritaire avec", "start": 3476.52, "duration": 7.24}, {"text": "181 si\u00e8ges le second groupe qui arrive", "start": 3479.92, "duration": 6.119}, {"text": "c'est les socialistes et d\u00e9mocrates les", "start": 3483.76, "duration": 4.079}, {"text": "socialistes et d\u00e9mocrates dans lequel", "start": 3486.039, "duration": 4.32}, {"text": "si\u00e8ge place publique Parti socialiste de", "start": 3487.839, "duration": 6.801}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman avec 135 si\u00e8ges donc", "start": 3490.359, "duration": 6.44}, {"text": "ensuite le groupe renew Europe dans", "start": 3494.64, "duration": 4.8}, {"text": "lequel si\u00e8ge la le parti Renaissance le", "start": 3496.799, "duration": 4.441}, {"text": "parti de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle la", "start": 3499.44, "duration": 5.56}, {"text": "liste men\u00e9e par Val\u00e9rie ay\u00e9 82 si\u00e8ges", "start": 3501.24, "duration": 6.2}, {"text": "puis les EC les conservateurs et", "start": 3505.0, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9formistes europ\u00e9ens la liste", "start": 3507.44, "duration": 4.919}, {"text": "reconqu\u00eate en France 71 si\u00e8ges les", "start": 3509.4, "duration": 5.0}, {"text": "identit\u00e9s d\u00e9mocratie o\u00f9 si\u00e8ge le", "start": 3512.359, "duration": 5.281}, {"text": "rassemblement national 62 si\u00e8ges puis", "start": 3514.4, "duration": 5.959}, {"text": "les vers o\u00f9 si\u00e8g les vers les", "start": 3517.64, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9cologistes en France la liste men\u00e9e par", "start": 3520.359, "duration": 5.68}, {"text": "Marie toussin 53 si\u00e8ges et enfin de Left", "start": 3522.88, "duration": 6.199}, {"text": "la gauche avec 34 si\u00e8ges o\u00f9 on retrouve", "start": 3526.039, "duration": 5.641}, {"text": "LFI en France la liste men\u00e9e par Manon", "start": 3529.079, "duration": 5.52}, {"text": "auri alors madame Keller est-ce que avec", "start": 3531.68, "duration": 5.04}, {"text": "quand vous voyez ce nouvelm cycle tel", "start": 3534.599, "duration": 4.48}, {"text": "qu'il ressort on a d\u00e9j\u00e0 dit que au fil", "start": 3536.72, "duration": 4.2}, {"text": "des ans il y avait des grandes majorit\u00e9s", "start": 3539.079, "duration": 4.441}, {"text": "entre le Parti populaire europ\u00e9en les", "start": 3540.92, "duration": 5.24}, {"text": "socialistes et d\u00e9mocrates d'une part la", "start": 3543.52, "duration": 4.039}, {"text": "derni\u00e8re fois ils ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de", "start": 3546.16, "duration": 3.439}, {"text": "vous prendre vous le groupe renw pour", "start": 3547.559, "duration": 4.0}, {"text": "compl\u00e9ter est-ce qu'aujourd'hui il y a", "start": 3549.599, "duration": 4.081}, {"text": "une majorit\u00e9 au centre qui est", "start": 3551.559, "duration": 4.641}, {"text": "susceptible de vous gouverner de fa\u00e7on", "start": 3553.68, "duration": 4.679}, {"text": "pro-europ\u00e9enne ce sur quoi vous insistez", "start": 3556.2, "duration": 4.56}, {"text": "beaucoup oui les chiffres disent oui", "start": 3558.359, "duration": 3.2}, {"text": "cette", "start": 3560.76, "duration": 3.599}, {"text": "majorit\u00e9 existe elle repr\u00e9sente presque", "start": 3561.559, "duration": 7.841}, {"text": "400 d\u00e9put\u00e9s euh renew PPE et socialiste", "start": 3564.359, "duration": 7.361}, {"text": "et sur pas mal de dossiers les vers sont", "start": 3569.4, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9galement associ\u00e9s mais pas", "start": 3571.72, "duration": 4.24}, {"text": "syst\u00e9matiquement euh la question est", "start": 3573.559, "duration": 4.361}, {"text": "pour les prochains jours un accord de", "start": 3575.96, "duration": 4.079}, {"text": "coalition face \u00e0 la force des extr\u00eames", "start": 3577.92, "duration": 3.96}, {"text": "alors l'extr\u00eame gauche c'est plut\u00f4t", "start": 3580.039, "duration": 4.241}, {"text": "affaiblie mais l'extr\u00eame droite est", "start": 3581.88, "duration": 4.719}, {"text": "beaucoup plus puissante donc le", "start": 3584.28, "duration": 4.68}, {"text": "Parlement europ\u00e9en s'organise depuis", "start": 3586.599, "duration": 4.76}, {"text": "toujours dans une coalition qui avant", "start": 3588.96, "duration": 4.52}, {"text": "effectivement rassemblait seulement deux", "start": 3591.359, "duration": 3.96}, {"text": "partis socialistes d'une part PPE", "start": 3593.48, "duration": 4.24}, {"text": "d'autre part euh et renew Europe est", "start": 3595.319, "duration": 5.48}, {"text": "indispensable pour atteindre les 360", "start": 3597.72, "duration": 6.28}, {"text": "si\u00e8ges hein de la de la majorit\u00e9 donc", "start": 3600.799, "duration": 5.0}, {"text": "cette majorit\u00e9 est au centre et renew", "start": 3604.0, "duration": 4.359}, {"text": "Europe m\u00eame un peu moins nombreux et", "start": 3605.799, "duration": 5.681}, {"text": "bien au centre de ce dispositif qui", "start": 3608.359, "duration": 5.48}, {"text": "porte un accord de coalition et celui-l\u00e0", "start": 3611.48, "duration": 4.92}, {"text": "sera tr\u00e8s important qui donne le contenu", "start": 3613.839, "duration": 5.081}, {"text": "de ce sur quoi on s'accorde et qui", "start": 3616.4, "duration": 4.24}, {"text": "permet de tracer des perspective je", "start": 3618.92, "duration": 3.32}, {"text": "pense par ex on sacte par exemple sur", "start": 3620.64, "duration": 3.12}, {"text": "sur celui-l\u00e0 van derleon parce que c'est", "start": 3622.24, "duration": 4.24}, {"text": "vraiment elle qui remet en jeu son sujet", "start": 3623.76, "duration": 4.559}, {"text": "les personnes pardon je termine sur le", "start": 3626.48, "duration": 5.0}, {"text": "Green Deal il est j'esp\u00e8re et c'est il", "start": 3628.319, "duration": 5.081}, {"text": "est vraisemblable que l'essentiel des", "start": 3631.48, "duration": 4.2}, {"text": "actions conduite engag\u00e9 au pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 3633.4, "duration": 4.76}, {"text": "mandat seront poursuivis en tout cas ce", "start": 3635.68, "duration": 5.52}, {"text": "sera la position que d\u00e9fendi je ne", "start": 3638.16, "duration": 4.76}, {"text": "partage pas l'approche de Fabienne", "start": 3641.2, "duration": 3.879}, {"text": "Keller on commence \u00e0 discuter de ce", "start": 3642.92, "duration": 3.919}, {"text": "qu'on veut faire ensemble quel programme", "start": 3645.079, "duration": 3.321}, {"text": "souverainet\u00e9 industrielle europ\u00e9enne on", "start": 3646.839, "duration": 3.321}, {"text": "le fait on le fait pas poursuite du", "start": 3648.4, "duration": 3.56}, {"text": "Green Deal r\u00e9forme de la PAC on l'a fait", "start": 3650.16, "duration": 3.639}, {"text": "ou l' fait pasussion vont les", "start": 3651.96, "duration": 3.359}, {"text": "investissements communs taxer les riches", "start": 3653.799, "duration": 3.04}, {"text": "on le fait ou fait pas si nos", "start": 3655.319, "duration": 3.28}, {"text": "propositions cl\u00e9s ne sont pas retenues", "start": 3656.839, "duration": 5.0}, {"text": "et nous serons un d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en sur 10", "start": 3658.599, "duration": 5.48}, {"text": "fran\u00e7ais au sein du groupe socialiste si", "start": 3661.839, "duration": 3.641}, {"text": "nos propositions ne sont pas retenues", "start": 3664.079, "duration": 2.881}, {"text": "nous nous ne voterons pas pour cela van", "start": 3665.48, "duration": 3.68}, {"text": "derlayen et d'abord il faut qu'elle se", "start": 3666.96, "duration": 4.079}, {"text": "justifie sur ses relations avec Madame", "start": 3669.16, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9lonie sur sa complicit\u00e9 avec l'extr\u00eame", "start": 3671.039, "duration": 3.8}, {"text": "droite un il faut une clarification dans", "start": 3673.16, "duration": 3.48}, {"text": "le rapport \u00e0 l'extr\u00eame droite y compris", "start": 3674.839, "duration": 3.28}, {"text": "chez les centristes et deux il faut des", "start": 3676.64, "duration": 3.52}, {"text": "engagements forts sur le fond sur des", "start": 3678.119, "duration": 4.0}, {"text": "grandes lois de progr\u00e8s social \u00e9cologi", "start": 3680.16, "duration": 3.879}, {"text": "pour permettre on a une responsabilit\u00e9", "start": 3682.119, "duration": 3.761}, {"text": "qui est g\u00e9r\u00e9e le Parlement mais pour", "start": 3684.039, "duration": 3.28}, {"text": "pour l'instant les socialistes \u00e9taient", "start": 3685.88, "duration": 3.36}, {"text": "marginalis\u00e9s dans le groupe socialiste", "start": 3687.319, "duration": 5.201}, {"text": "donc vous avez aussi un sujet qui 14 sur", "start": 3689.24, "duration": 4.839}, {"text": "135", "start": 3692.52, "duration": 4.12}, {"text": "vous les Fran\u00e7ais ne votent g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 3694.079, "duration": 5.921}, {"text": "pas commquz pas pour nous on \u00eatre au cur", "start": 3696.64, "duration": 4.919}, {"text": "qui ve faire avancer l'Europe devront", "start": 3700.0, "duration": 3.079}, {"text": "s'entendre et c'est les discussions", "start": 3701.559, "duration": 4.121}, {"text": "voyez d\u00e9mar dans l'opposition de toute", "start": 3703.079, "duration": 5.24}, {"text": "fa\u00e7on \u00e0 la future Commission int\u00e9ressant", "start": 3705.68, "duration": 5.04}, {"text": "qu m\u00eame c'estir que Madame Keller comme", "start": 3708.319, "duration": 3.841}, {"text": "certainement Macron dans quelques", "start": 3710.72, "duration": 3.839}, {"text": "minutes ne veut pas prendre conscience", "start": 3712.16, "duration": 3.879}, {"text": "du r\u00e9sultat \u00e9lection elle est pr \u00e0", "start": 3714.559, "duration": 3.361}, {"text": "s'allier demain avec son groupe avec la", "start": 3716.039, "duration": 3.401}, {"text": "droite classique et avec le Parti", "start": 3717.92, "duration": 3.359}, {"text": "socialiste pour continuer continuer", "start": 3719.44, "duration": 3.08}, {"text": "exactement les m\u00eames choses qui onont", "start": 3721.279, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faites avant et contre lesqueles les", "start": 3722.52, "duration": 3.16}, {"text": "Fran\u00e7ais ont vot\u00e9 aujourd'hui donc on", "start": 3724.24, "duration": 3.039}, {"text": "voit \u00e0 quel point ces \u00e9lections", "start": 3725.68, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9ennes au final les macronistes", "start": 3727.279, "duration": 4.361}, {"text": "n'ont pas pris n'ont pas re\u00e7u le message", "start": 3729.92, "duration": 2.919}, {"text": "qui leur a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 et c'est bien", "start": 3731.64, "duration": 2.199}, {"text": "dommage parce que \u00e7a pose un grave", "start": 3732.839, "duration": 2.081}, {"text": "probl\u00e8me d\u00e9mocratique et vous allez", "start": 3733.839, "duration": 3.76}, {"text": "quand m\u00eame r\u00e9ussir \u00e0 \u00e0 bloquer cette", "start": 3734.92, "duration": 4.04}, {"text": "majorit\u00e9 qui se dessine au Parlement", "start": 3737.599, "duration": 2.881}, {"text": "europ\u00e9en comment vous allez faire vous", "start": 3738.96, "duration": 3.159}, {"text": "allez essayer de vous accorder parfois", "start": 3740.48, "duration": 4.559}, {"text": "avec le groupe de droite du parti", "start": 3742.119, "duration": 5.361}, {"text": "populaire sur certains textes c'est", "start": 3745.039, "duration": 4.56}, {"text": "possible \u00e9videmment c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas", "start": 3747.48, "duration": 4.0}, {"text": "dans dans dans dans le dernier mandat", "start": 3749.599, "duration": 3.401}, {"text": "nous avons r\u00e9ussi \u00e0 bloquer certains", "start": 3751.48, "duration": 3.16}, {"text": "textes en s'alliant avec certaines", "start": 3753.0, "duration": 4.119}, {"text": "personnes du du PPE donc c'est ce que", "start": 3754.64, "duration": 5.199}, {"text": "nous ferons \u00e0 l'avenir et nous voyons", "start": 3757.119, "duration": 4.96}, {"text": "vraiment que c'est assez int\u00e9ressant de", "start": 3759.839, "duration": 3.841}, {"text": "voir que ces personnes veulent continuer", "start": 3762.079, "duration": 3.2}, {"text": "exactement la m\u00eame chose qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 3763.68, "duration": 3.56}, {"text": "faite nous attendons une allocution", "start": 3765.279, "duration": 4.441}, {"text": "imminente d'Emmanuel Macron enregistr\u00e9e", "start": 3767.24, "duration": 4.839}, {"text": "Roseline effectivement Emmanuel Macron", "start": 3769.72, "duration": 4.16}, {"text": "vous le disiez qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9sent", "start": 3772.079, "duration": 4.161}, {"text": "dans la campagne qui consid consid qu'il", "start": 3773.88, "duration": 4.64}, {"text": "a un grand bilan d'Europ\u00e9ens", "start": 3776.24, "duration": 4.72}, {"text": "effectivement et qui et qui consid\u00e8re", "start": 3778.52, "duration": 4.519}, {"text": "que cette \u00e9lection finalement o\u00f9 il a", "start": 3780.96, "duration": 3.96}, {"text": "mis son parti sous la banni\u00e8re de", "start": 3783.039, "duration": 4.56}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne il m\u00e9ritait", "start": 3784.92, "duration": 4.159}, {"text": "probablement de de faire un meilleur", "start": 3787.599, "duration": 3.0}, {"text": "score qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 dans", "start": 3789.079, "duration": 2.921}, {"text": "cette campagne je pense qu'il s'en", "start": 3790.599, "duration": 4.68}, {"text": "doutait un petit peu il a bah il a d\u00e9j\u00e0", "start": 3792.0, "duration": 5.72}, {"text": "ramet\u00e9 le banc et l'arri\u00e8reban notamment", "start": 3795.279, "duration": 5.161}, {"text": "son premier ministre il avait fait la", "start": 3797.72, "duration": 4.359}, {"text": "promesse de faire barrage au", "start": 3800.44, "duration": 4.399}, {"text": "rassemblement national mais visiblement", "start": 3802.079, "duration": 6.641}, {"text": "ce dont parlait Rapha\u00ebl gluxman qui est", "start": 3804.839, "duration": 6.081}, {"text": "l'inexorabilit\u00e9 et bien on le voit ce", "start": 3808.72, "duration": 4.839}, {"text": "soir le di gluxman d'ailleurs qui ne", "start": 3810.92, "duration": 5.76}, {"text": "veut pas se plier \u00e0 ce \u00e0 C ce c\u00f4t\u00e9", "start": 3813.559, "duration": 5.52}, {"text": "inexorable des choses en tout cas il y a", "start": 3816.68, "duration": 5.28}, {"text": "une mont\u00e9e perante c'est vrai avec il a", "start": 3819.079, "duration": 5.04}, {"text": "mis en sc\u00e8ne finalement il a mis en", "start": 3821.96, "duration": 4.119}, {"text": "sc\u00e8ne finalement toujours l'opposition", "start": 3824.119, "duration": 5.16}, {"text": "entre bien lui et remalistes et puis les", "start": 3826.079, "duration": 5.76}, {"text": "nationalistes et je dirais pour finir", "start": 3829.279, "duration": 5.481}, {"text": "que Jordan Bardella a \u00e9largi le socle", "start": 3831.839, "duration": 5.681}, {"text": "des \u00e9lecteurs et que Marine Le Pen elle", "start": 3834.76, "duration": 5.359}, {"text": "a en a fini avec le gen marisme r\u00e9sultat", "start": 3837.52, "duration": 4.36}, {"text": "des cour \u00e9couter la location on va", "start": 3840.119, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9couter l'allocution du Pr\u00e9sident de la", "start": 3841.88, "duration": 3.199}, {"text": "R\u00e9publique fran\u00e7aise fran\u00e7ais vous avez", "start": 3852.64, "duration": 5.479}, {"text": "eu ce jour \u00e0 voter pour les \u00e9lections", "start": 3856.359, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ennes en m\u00e9tropole dans nos", "start": 3858.119, "duration": 3.96}, {"text": "outrmes comme \u00e0", "start": 3859.839, "duration": 4.881}, {"text": "l'\u00e9tranger le principal enseignement est", "start": 3862.079, "duration": 4.96}, {"text": "clair ce n'est pas un bon r\u00e9sultat pour", "start": 3864.72, "duration": 4.879}, {"text": "les partis qui d\u00e9fendent l'Europe dont", "start": 3867.039, "duration": 4.28}, {"text": "celui de la majorit\u00e9", "start": 3869.599, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9sidentielle les partis d'extr\u00eame", "start": 3871.319, "duration": 3.921}, {"text": "droite qui ces derni\u00e8res ann\u00e9es se sont", "start": 3873.44, "duration": 5.359}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 tant d'avanc\u00e9 permis par notre", "start": 3875.24, "duration": 5.039}, {"text": "Europe qu'il s'agisse de la relance", "start": 3878.799, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9conomique de la protection commune de", "start": 3880.279, "duration": 4.601}, {"text": "nos fronti\u00e8res du soutien \u00e0 nos", "start": 3882.68, "duration": 4.48}, {"text": "agriculteurs du soutien \u00e0 l'Ukraine ces", "start": 3884.88, "duration": 4.8}, {"text": "parties progressent partout sur le", "start": 3887.16, "duration": 5.8}, {"text": "continent en France leurs repr\u00e9sentants", "start": 3889.68, "duration": 6.72}, {"text": "atteignent pr\u00e8s de 40 % des suffrages", "start": 3892.96, "duration": 5.399}, {"text": "exim\u00e9 pour moi qui est toujours", "start": 3896.4, "duration": 4.879}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 qu'une Europe unie forte", "start": 3898.359, "duration": 6.401}, {"text": "ind\u00e9pendante et bonne pour la France", "start": 3901.279, "duration": 5.201}, {"text": "c'est une situation \u00e0 laquelle je ne", "start": 3904.76, "duration": 2.519}, {"text": "peux me", "start": 3906.48, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9soudre la mont\u00e9e des nationalistes des", "start": 3907.279, "duration": 6.121}, {"text": "d\u00e9magogues est un danger pour notre", "start": 3911.079, "duration": 5.2}, {"text": "nation mais aussi pour notre Europe pour", "start": 3913.4, "duration": 5.399}, {"text": "la place de la France en Europe et dans", "start": 3916.279, "duration": 5.721}, {"text": "le monde et je le dis alors m\u00eame que", "start": 3918.799, "duration": 5.681}, {"text": "nous venons de c\u00e9l\u00e9brer avec le monde", "start": 3922.0, "duration": 5.799}, {"text": "entier le bquement en Normandie et alors", "start": 3924.48, "duration": 4.639}, {"text": "m\u00eame que dans quelques semaines nous", "start": 3927.799, "duration": 3.0}, {"text": "aurons \u00e0 accueillir le monde pour les", "start": 3929.119, "duration": 4.68}, {"text": "Jeux Olympiques et Paralympiques", "start": 3930.799, "duration": 5.441}, {"text": "oui l'extr\u00eame droite est \u00e0 la fois", "start": 3933.799, "duration": 4.48}, {"text": "l'appauvrissement des Fran\u00e7ais et le", "start": 3936.24, "duration": 4.839}, {"text": "d\u00e9classement de notre pays je ne saurais", "start": 3938.279, "duration": 5.32}, {"text": "donc \u00e0 l'issue de cette journ\u00e9e faire", "start": 3941.079, "duration": 5.2}, {"text": "comme si de rien n'\u00e9tait \u00e0 cette", "start": 3943.599, "duration": 5.601}, {"text": "situation s'ajoute une fi\u00e8vre qui s'est", "start": 3946.279, "duration": 4.52}, {"text": "empar\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es du d\u00e9bat", "start": 3949.2, "duration": 4.44}, {"text": "public et parlementaire dans notre pays", "start": 3950.799, "duration": 6.48}, {"text": "un d\u00e9sordre qui je le vous inqui\u00e8te", "start": 3953.64, "duration": 5.88}, {"text": "parfois vous choque et auquel je", "start": 3957.279, "duration": 7.08}, {"text": "n'entends rien c\u00e9der or aujourd'hui les", "start": 3959.52, "duration": 6.519}, {"text": "d\u00e9fis qui se pr\u00e9sentent \u00e0 nous qu'il", "start": 3964.359, "duration": 3.361}, {"text": "s'agisse des dangers ext\u00e9rieurs du", "start": 3966.039, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique et de ses", "start": 3967.72, "duration": 4.16}, {"text": "cons\u00e9quences ou des menaces \u00e0 notre", "start": 3969.24, "duration": 6.64}, {"text": "propre coh\u00e9sion ces d\u00e9fis exigent la", "start": 3971.88, "duration": 6.76}, {"text": "clart\u00e9 dans nos d\u00e9bats l'ambition pour", "start": 3975.88, "duration": 7.399}, {"text": "le pays et le respect pour chaque", "start": 3978.64, "duration": 7.959}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est pourquoi apr\u00e8s avoir", "start": 3983.279, "duration": 6.121}, {"text": "proc\u00e9d\u00e9 aux consultations pr\u00e9vues \u00e0", "start": 3986.599, "duration": 5.121}, {"text": "l'article 12 de notre", "start": 3989.4, "duration": 4.879}, {"text": "Constitution j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous", "start": 3991.72, "duration": 5.0}, {"text": "redonner le choix de notre avenir", "start": 3994.279, "duration": 6.52}, {"text": "parlementaire par le vote je dissous", "start": 3996.72, "duration": 6.559}, {"text": "donc ce soir l'Assembl\u00e9e", "start": 4000.799, "duration": 4.8}, {"text": "nationale je signerai dans quelques", "start": 4003.279, "duration": 4.161}, {"text": "instants le d\u00e9cret de convocation des", "start": 4005.599, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui se tiendront", "start": 4007.44, "duration": 6.28}, {"text": "le 30 juin pour le prier tour et le 7", "start": 4010.559, "duration": 6.52}, {"text": "juillet pour le 2", "start": 4013.72, "duration": 7.639}, {"text": "cette d\u00e9cision est grave lourde mais", "start": 4017.079, "duration": 6.72}, {"text": "c'est avant tout un acte de", "start": 4021.359, "duration": 4.641}, {"text": "confiance confiance en vous mes chers", "start": 4023.799, "duration": 3.76}, {"text": "compatriotes en la", "start": 4026.0, "duration": 4.0}, {"text": "capacit\u00e9 du peuple fran\u00e7ais \u00e0 faire le", "start": 4027.559, "duration": 4.641}, {"text": "choix le plus juste pour lui-m\u00eame et", "start": 4030.0, "duration": 3.839}, {"text": "pour les g\u00e9n\u00e9rations", "start": 4032.2, "duration": 4.76}, {"text": "futures confiance en notre", "start": 4033.839, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9mocratie que la parole soit donn\u00e9e au", "start": 4036.96, "duration": 5.319}, {"text": "peuple souverain rien n'est plus", "start": 4039.24, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9publicain cela vaut mieux que tous les", "start": 4042.279, "duration": 3.8}, {"text": "arrangements", "start": 4044.48, "duration": 4.24}, {"text": "toutes les solutions pr\u00e9caires c'est un", "start": 4046.079, "duration": 5.081}, {"text": "temps de clarification", "start": 4048.72, "duration": 5.76}, {"text": "indispensable confiance en la France qui", "start": 4051.16, "duration": 4.84}, {"text": "face \u00e0 la rudesse des temps c'est", "start": 4054.48, "duration": 3.72}, {"text": "toujours s'unir et r\u00e9sister pour", "start": 4056.0, "duration": 4.72}, {"text": "dessiner l'avenir et non se replier ou", "start": 4058.2, "duration": 4.44}, {"text": "c\u00e9der \u00e0 toutes les", "start": 4060.72, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9magogie dans les prochains jours je", "start": 4062.64, "duration": 4.919}, {"text": "dirai l'orientation que je crois juste", "start": 4065.64, "duration": 2.76}, {"text": "pour la", "start": 4067.559, "duration": 4.401}, {"text": "nation j'ai entendu votre message vos", "start": 4068.4, "duration": 5.879}, {"text": "pr\u00e9occupations et je ne les laisserai", "start": 4071.96, "duration": 5.96}, {"text": "pas sans r\u00e9ponse et vous me connaissez", "start": 4074.279, "duration": 5.76}, {"text": "le go\u00fbt de l'avenir celui du d\u00e9passement", "start": 4077.92, "duration": 4.919}, {"text": "de la F\u00e9d\u00e9ration continueront de nourrir", "start": 4080.039, "duration": 6.24}, {"text": "ce projet mais en ce moment de v\u00e9rit\u00e9", "start": 4082.839, "duration": 6.321}, {"text": "d\u00e9mocratique et alors m\u00eame que je suis", "start": 4086.279, "duration": 5.04}, {"text": "le seul responsable politique \u00e0", "start": 4089.16, "duration": 4.72}, {"text": "n'avoir aucune \u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale", "start": 4091.319, "duration": 4.081}, {"text": "personnelle en", "start": 4093.88, "duration": 5.16}, {"text": "2027 soyez certain d'une", "start": 4095.4, "duration": 6.919}, {"text": "chose ma seule ambition est d'\u00eatre utile", "start": 4099.04, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 notre pays que j'aime tant ma seule", "start": 4102.319, "duration": 4.96}, {"text": "vocation et de vous", "start": 4104.56, "duration": 5.159}, {"text": "servir je sais pouvoir compter sur vous", "start": 4107.279, "duration": 5.08}, {"text": "pour aller massivement voter les 30 juin", "start": 4109.719, "duration": 5.56}, {"text": "et 7 juillet prochain la France a a", "start": 4112.359, "duration": 5.681}, {"text": "besoin d'une majorit\u00e9 claire pour agir", "start": 4115.279, "duration": 6.201}, {"text": "dans la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et la concorde \u00eatre", "start": 4118.04, "duration": 5.799}, {"text": "fran\u00e7ais et toujours ce", "start": 4121.48, "duration": 4.839}, {"text": "iser \u00e0 la hauteur des temps quand il", "start": 4123.839, "duration": 5.241}, {"text": "l'exige conna\u00eetre le prix du vote et le", "start": 4126.319, "duration": 5.081}, {"text": "go\u00fbt de la libert\u00e9 agir queles que", "start": 4129.08, "duration": 3.719}, {"text": "soient les circonstances en", "start": 4131.4, "duration": 4.04}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est au fond choisir", "start": 4132.799, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9crire l'histoire plut\u00f4t que de la", "start": 4135.44, "duration": 6.2}, {"text": "subir c'est maintenant vive la", "start": 4137.719, "duration": 7.52}, {"text": "R\u00e9publique vive la", "start": 4141.64, "duration": 3.599}, {"text": "France voil\u00e0 Emmanuel Macron qui a", "start": 4148.0, "duration": 5.279}, {"text": "annonc\u00e9 la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 4150.719, "duration": 5.241}, {"text": "nationale suite \u00e0 ces \u00e9lections", "start": 4153.279, "duration": 5.321}, {"text": "europ\u00e9ennes avec un premier tour de vote", "start": 4155.96, "duration": 5.799}, {"text": "le 30 juin et un second tour le 7", "start": 4158.6, "duration": 6.0}, {"text": "juillet une d\u00e9cision grave dit-il mais", "start": 4161.759, "duration": 6.0}, {"text": "je n'ai qu'une \u00e9ch\u00e9ance en 2027 et je", "start": 4164.6, "duration": 6.159}, {"text": "dois la prendre c'est l'ensemble de son", "start": 4167.759, "duration": 5.161}, {"text": "discours bonsoir \u00e0 tous et bienvenue", "start": 4170.759, "duration": 3.281}, {"text": "pour ceux qui nous rejoindent dans cette", "start": 4172.92, "duration": 2.6}, {"text": "grande soir\u00e9e des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 4174.04, "duration": 4.759}, {"text": "sur France 24 LCP et Public S\u00e9nat vous", "start": 4175.52, "duration": 5.44}, {"text": "saurez tous ce soir de ces r\u00e9sultats aux", "start": 4178.799, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9ennes et des cons\u00e9quences de ce", "start": 4180.96, "duration": 3.52}, {"text": "scrutin avec des r\u00e9actions politiques", "start": 4183.0, "duration": 4.799}, {"text": "des d\u00e9bats et les le\u00e7ons \u00e0 tir\u00e9 de ces", "start": 4184.48, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e9lections 81 eurod\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais vont", "start": 4187.799, "duration": 4.48}, {"text": "faire leur entr\u00e9e au Parlement europ\u00e9en", "start": 4190.679, "duration": 3.48}, {"text": "pour les 5 prochaines ann\u00e9es nos", "start": 4192.279, "duration": 3.481}, {"text": "journalistes sont dans les cou des", "start": 4194.159, "duration": 3.681}, {"text": "partis politiques fran\u00e7ais pour voir", "start": 4195.76, "duration": 4.32}, {"text": "comment les r\u00e9sultats sont accueillis", "start": 4197.84, "duration": 4.64}, {"text": "apr\u00e8s cette annonce surprise d'une", "start": 4200.08, "duration": 5.0}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale par", "start": 4202.48, "duration": 5.44}, {"text": "le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron et", "start": 4205.08, "duration": 4.599}, {"text": "d'un nouveau vote \u00e0 venir dans les", "start": 4207.92, "duration": 3.52}, {"text": "prochaines semaines et puis nous feront", "start": 4209.679, "duration": 3.601}, {"text": "aussi un tour d'Europe de ces \u00e9lections", "start": 4211.44, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ennes gr\u00e2ce \u00e0 nos correspondants \u00e0", "start": 4213.28, "duration": 3.959}, {"text": "Bruxelles en Italie en Hongrie en", "start": 4215.44, "duration": 3.92}, {"text": "Allemagne en Espagne et m\u00eame en Ukraine", "start": 4217.239, "duration": 4.281}, {"text": "pour regarder l'impact de ces \u00e9lections", "start": 4219.36, "duration": 4.44}, {"text": "dans chaque pays et au sein de l'Union", "start": 4221.52, "duration": 5.199}, {"text": "europ\u00e9enne alors en quelques mots", "start": 4223.8, "duration": 4.919}, {"text": "effectivement aujourdh de nouveaux", "start": 4226.719, "duration": 4.761}, {"text": "invit\u00e9s \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s he Sandro godzi", "start": 4228.719, "duration": 6.281}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe renew Europe", "start": 4231.48, "duration": 6.8}, {"text": "italien \u00e9lu sur une liste fran\u00e7aise vous", "start": 4235.0, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9tiez candidat cette ann\u00e9e de la liste", "start": 4238.28, "duration": 4.72}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle en France et", "start": 4240.679, "duration": 3.921}, {"text": "vous \u00eates d'ailleurs le candidat", "start": 4243.0, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9en de la groupe du groupe renu \u00e0", "start": 4244.6, "duration": 3.76}, {"text": "la pr\u00e9sidence de la Commission", "start": 4247.159, "duration": 2.881}, {"text": "europ\u00e9enne on accueille \u00e9galement sur ce", "start": 4248.36, "duration": 4.12}, {"text": "plateau Mounir Satouri bonsoir bonsoir", "start": 4250.04, "duration": 4.0}, {"text": "vous \u00eates candidat sur la liste", "start": 4252.48, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9cologiste emmen\u00e9 euh par euh Marie", "start": 4254.04, "duration": 3.92}, {"text": "toussin et vous avez d'ailleurs dirig\u00e9", "start": 4256.4, "duration": 3.68}, {"text": "euh sa campagne et puis j'accueille", "start": 4257.96, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9galement Christophe gomard bonsoir", "start": 4260.08, "duration": 4.119}, {"text": "alors vous avez diriger le renseignement", "start": 4262.44, "duration": 3.44}, {"text": "militaire fran\u00e7 fran\u00e7ais mais vous \u00eates", "start": 4264.199, "duration": 3.921}, {"text": "ici ce soir en tant que candidat aux", "start": 4265.88, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes sur la liste les", "start": 4268.12, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9publicains de Fran\u00e7ois Xavier b\u00e9amis", "start": 4269.84, "duration": 5.68}, {"text": "alors nous vous redonnons les r\u00e9sultats", "start": 4273.12, "duration": 4.88}, {"text": "de ce soir et nous d\u00e9cryptons rapidement", "start": 4275.52, "duration": 4.24}, {"text": "avec Rosine F\u00e8vre \u00e9videmment cette", "start": 4278.0, "duration": 4.159}, {"text": "annonce fracassante alors des r\u00e9sultats", "start": 4279.76, "duration": 5.6}, {"text": "euh 31,5 % pour le rassemblement", "start": 4282.159, "duration": 5.201}, {"text": "nationale largement en t\u00eate Renaissance", "start": 4285.36, "duration": 5.12}, {"text": "15,2 % ce sont bien s\u00fbr les estimations", "start": 4287.36, "duration": 5.28}, {"text": "de nos confr\u00e8res d'psos place publique", "start": 4290.48, "duration": 7.0}, {"text": "PS 14 % la France insoumise 8,7 %. et", "start": 4292.64, "duration": 7.039}, {"text": "puis derri\u00e8re la liste les r\u00e9publicains", "start": 4297.48, "duration": 6.12}, {"text": "avec 7,2 % des voix reconqu\u00eate 5,5 % des", "start": 4299.679, "duration": 6.56}, {"text": "voix les \u00e9cologistes", "start": 4303.6, "duration": 6.0}, {"text": "5,2 % des voix donc au-dessus de ce", "start": 4306.239, "duration": 5.041}, {"text": "seuil fatidique de 5 % des voix pour", "start": 4309.6, "duration": 4.4}, {"text": "obtenir des eurod\u00e9put\u00e9s et puis en", "start": 4311.28, "duration": 5.04}, {"text": "dessous de ce seuil des 5 % alliance", "start": 4314.0, "duration": 5.36}, {"text": "rurale emmen\u00e9 par Jean la salle 2,5 %", "start": 4316.32, "duration": 7.0}, {"text": "Parti communiste 2,5 % et 7,7 % des voix", "start": 4319.36, "duration": 5.879}, {"text": "pour les autres listes et Roseline la", "start": 4323.32, "duration": 3.52}, {"text": "conclusion tir\u00e9e par Emmanuel Macron", "start": 4325.239, "duration": 3.0}, {"text": "c'est la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 4326.84, "duration": 2.52}, {"text": "nationale pourquoi oui trois", "start": 4328.239, "duration": 2.48}, {"text": "commentaires enfin trois expressions", "start": 4329.36, "duration": 4.359}, {"text": "courageux Gauliste et deux\u00e8me tour des", "start": 4330.719, "duration": 4.361}, {"text": "europ\u00e9ennes en quelque sorte je ne", "start": 4333.719, "duration": 3.681}, {"text": "pouvais pas entre guillemets je fais", "start": 4335.08, "duration": 4.639}, {"text": "parler Emmanuel Macron continuer \u00e0", "start": 4337.4, "duration": 4.88}, {"text": "vivoter il ne pouvait pas gouverner il", "start": 4339.719, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9tait compl\u00e8tement piis et pointli\u00e9 donc", "start": 4342.28, "duration": 6.16}, {"text": "c'est une une d\u00e9cision courageuse lourde", "start": 4344.36, "duration": 6.799}, {"text": "peut-\u00eatre de cons\u00e9quence on le verra", "start": 4348.44, "duration": 5.84}, {"text": "bien s\u00fbr au soir du 7 juin avec un", "start": 4351.159, "duration": 6.801}, {"text": "risque de cohabitation avec qui bon nul", "start": 4354.28, "duration": 6.16}, {"text": "n'est ne le sait pour l'instant mais au", "start": 4357.96, "duration": 4.719}, {"text": "regard des r\u00e9sultats aujourd'hui on dit", "start": 4360.44, "duration": 5.96}, {"text": "que c'est la photo du moment en tout cas", "start": 4362.679, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e7a ne manque pas de de de panache ce", "start": 4366.4, "duration": 4.44}, {"text": "soir d'un pr\u00e9sident qui annonce qu'il", "start": 4368.679, "duration": 5.201}, {"text": "dissou euh voil\u00e0 c'est c'est je dirais", "start": 4370.84, "duration": 6.76}, {"text": "c'est une posture gaulienne Sandro godzi", "start": 4373.88, "duration": 5.56}, {"text": "candidat Renaissance on le disait", "start": 4377.6, "duration": 3.76}, {"text": "comment vous l'interpr\u00e9tez effectivement", "start": 4379.44, "duration": 4.199}, {"text": "ce bah je crois que quand on dans la", "start": 4381.36, "duration": 4.319}, {"text": "parole au peuple et on fait confiance au", "start": 4383.639, "duration": 4.04}, {"text": "peuple on se trompe jamais il est clair", "start": 4385.679, "duration": 4.681}, {"text": "qu'il faut clarifier il est clair qu'on", "start": 4387.679, "duration": 5.52}, {"text": "a tout fait pour nationaliser un enjeu", "start": 4390.36, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9en alors c'est peut-\u00eatre le moment", "start": 4393.199, "duration": 4.201}, {"text": "de nationaliser nationaliser un enjeu", "start": 4395.28, "duration": 5.04}, {"text": "national et donc de de rendre de rendre", "start": 4397.4, "duration": 4.48}, {"text": "la parole au peuple pour qu'il d\u00e9cide", "start": 4400.32, "duration": 3.52}, {"text": "pour qu'il y ait qu' d\u00e9cide clairement", "start": 4401.88, "duration": 3.24}, {"text": "de donner une majorit\u00e9 claire aussi", "start": 4403.84, "duration": 3.48}, {"text": "aussi \u00e0 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale on a", "start": 4405.12, "duration": 5.64}, {"text": "l'extr\u00eame droite \u00e0 40 % et on peut pas", "start": 4407.32, "duration": 5.919}, {"text": "choisir l'immobilisme ce n'est pas le", "start": 4410.76, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique depuis 2017", "start": 4413.239, "duration": 4.241}, {"text": "est rentr\u00e9 en politique pour changer les", "start": 4415.32, "duration": 3.8}, {"text": "choses pour les mouvements et \u00e0", "start": 4417.48, "duration": 2.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on est dans", "start": 4419.12, "duration": 3.24}, {"text": "l'immobilisme pour des raisons claires", "start": 4420.28, "duration": 4.8}, {"text": "depuis depuis depuis trop longtemps je", "start": 4422.36, "duration": 5.56}, {"text": "crois que c'est aussi euh \u00e7a que il faut", "start": 4425.08, "duration": 4.28}, {"text": "tirait qu'on les son dans les dans les", "start": 4427.92, "duration": 4.08}, {"text": "votes des Fran\u00e7ais ils ont vot\u00e9 de cette", "start": 4429.36, "duration": 4.799}, {"text": "fa\u00e7on notamment pour des questions", "start": 4432.0, "duration": 4.48}, {"text": "int\u00e9rieures tr\u00e8s peu par des questions", "start": 4434.159, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9ennes on va revenir et donc comme", "start": 4436.48, "duration": 3.04}, {"text": "les questions int\u00e9rieures sont au cur", "start": 4438.12, "duration": 3.039}, {"text": "des pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais je crois", "start": 4439.52, "duration": 4.24}, {"text": "que c'est un Act de courage goien comme", "start": 4441.159, "duration": 4.361}, {"text": "disait votre coll\u00e8gue du pr\u00e9sident de la", "start": 4443.76, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique de donner la parole au peuple", "start": 4445.52, "duration": 3.4}, {"text": "et nous serons \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s pour ces", "start": 4446.88, "duration": 4.319}, {"text": "nouveau d\u00e9fis du 30 juin et du 7 juillet", "start": 4448.92, "duration": 3.6}, {"text": "alors pour r\u00e9agir \u00e0 cette annonce de", "start": 4451.199, "duration": 3.04}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale par", "start": 4452.52, "duration": 2.8}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 4454.239, "duration": 2.4}, {"text": "j'accueille une \u00e9lu de l'Assembl\u00e9e", "start": 4455.32, "duration": 3.76}, {"text": "nationale du rassemblement national", "start": 4456.639, "duration": 4.6}, {"text": "Alexandra Masson bonsoir vous \u00eates", "start": 4459.08, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 RN des Alpes Maritimes Jordane", "start": 4461.239, "duration": 4.361}, {"text": "Bardella dans sa campagne avec demander", "start": 4463.679, "duration": 3.401}, {"text": "une dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 4465.6, "duration": 3.8}, {"text": "en cas de d\u00e9faite des macronistes", "start": 4467.08, "duration": 4.84}, {"text": "aujourd'hui ce soir c'est chose faite", "start": 4469.4, "duration": 4.96}, {"text": "vous \u00eates et bien satisfaite ce soir on", "start": 4471.92, "duration": 5.6}, {"text": "est extr\u00eamement satisfait nos id\u00e9es sont", "start": 4474.36, "duration": 4.839}, {"text": "pr\u00e9dominantes on a fait un excellent", "start": 4477.52, "duration": 3.639}, {"text": "score parce que nous avons beaucoup", "start": 4479.199, "duration": 3.761}, {"text": "travaill\u00e9 nous avons \u00e9t\u00e9 beaucoup au", "start": 4481.159, "duration": 3.48}, {"text": "contact du peuple nous l'avons entendu", "start": 4482.96, "duration": 3.0}, {"text": "et nous avons fait des propositions", "start": 4484.639, "duration": 2.241}, {"text": "contrairement \u00e0 ce que je viens", "start": 4485.96, "duration": 4.04}, {"text": "d'entendre qui sont extr\u00eamement concr\u00e8te", "start": 4486.88, "duration": 5.839}, {"text": "et en rapport \u00e9videmment avec ce qui se", "start": 4490.0, "duration": 4.639}, {"text": "passe \u00e0 Bruxelles ne serait-ce qu'un", "start": 4492.719, "duration": 3.321}, {"text": "exemple tr\u00e8s simple et qui a", "start": 4494.639, "duration": 2.761}, {"text": "certainement motiv\u00e9 aussi les fran\u00e7ais", "start": 4496.04, "duration": 3.36}, {"text": "puisque c dans les sujets prioritaires", "start": 4497.4, "duration": 4.319}, {"text": "les probl\u00e8mes entre autres d'immigration", "start": 4499.4, "duration": 4.68}, {"text": "le PCT d'immigration excusez-moi chers", "start": 4501.719, "duration": 5.681}, {"text": "coll\u00e8gues mais c'est un sujet qui rel\u00e8ve", "start": 4504.08, "duration": 5.119}, {"text": "clairement des programmes pour les", "start": 4507.4, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9ennes oui Marine Le Pen l'avait", "start": 4509.199, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9 depuis plusieurs mois", "start": 4511.199, "duration": 3.681}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et Jordan Bardella", "start": 4512.84, "duration": 3.64}, {"text": "n'a fait que effectivement reprendre", "start": 4514.88, "duration": 3.24}, {"text": "dans la suite logique du travail qui a", "start": 4516.48, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale une", "start": 4518.12, "duration": 5.119}, {"text": "majorit\u00e9 qui \u00e9videmment est tr\u00e8s", "start": 4521.28, "duration": 3.879}, {"text": "faiblarde et qui nous a pas permis de", "start": 4523.239, "duration": 3.44}, {"text": "travailler correctement et nous avons", "start": 4525.159, "duration": 2.761}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises la", "start": 4526.679, "duration": 3.161}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 4527.92, "duration": 3.08}, {"text": "parce que nous n'avons pas peur de", "start": 4529.84, "duration": 2.879}, {"text": "retourner aux urnes et nous n'avons pas", "start": 4531.0, "duration": 3.96}, {"text": "peur de nous battre et de continuer \u00e0", "start": 4532.719, "duration": 4.281}, {"text": "affirmer que les Fran\u00e7ais ont besoin de", "start": 4534.96, "duration": 4.12}, {"text": "changement et ils l'ont montr\u00e9 ce soir", "start": 4537.0, "duration": 4.32}, {"text": "alors on continue ce tour de Tab", "start": 4539.08, "duration": 4.88}, {"text": "Christophe gomard pour la liste les", "start": 4541.32, "duration": 5.359}, {"text": "r\u00e9publicains avec \u00e9videmment la question", "start": 4543.96, "duration": 5.44}, {"text": "toujours des alliances ou non qui devait", "start": 4546.679, "duration": 5.56}, {"text": "\u00eatre faite avec la majorit\u00e9", "start": 4549.4, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on avait parl\u00e9 peut-\u00eatre", "start": 4552.239, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00eame d'un Romani", "start": 4554.08, "duration": 3.4}, {"text": "qui ferait rentrer davantage les", "start": 4555.639, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9publicains en cheville avec", "start": 4557.48, "duration": 4.36}, {"text": "Renaissance qu'en est-il aujourd'hui", "start": 4559.56, "duration": 3.84}, {"text": "vous \u00e9tz pris de cours un peu par cette", "start": 4561.84, "duration": 3.44}, {"text": "annonce ah l'annonce je pense \u00e7a a pris", "start": 4563.4, "duration": 3.48}, {"text": "tout le monde de cours moi je ne trouve", "start": 4565.28, "duration": 3.08}, {"text": "pas \u00e7a courageux du tout en fait", "start": 4566.88, "duration": 3.6}, {"text": "Emmanuel Macron fait du en m\u00eame temps", "start": 4568.36, "duration": 3.44}, {"text": "nous amem\u00e8ne dans le mur jouer avec le", "start": 4570.48, "duration": 3.4}, {"text": "feu c'\u00e9tait le pr\u00e9sident qui devait", "start": 4571.8, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9duire les extr\u00eames c'est le pr\u00e9sident", "start": 4573.88, "duration": 3.0}, {"text": "qui au contraire a fait monter les", "start": 4575.28, "duration": 3.48}, {"text": "extr\u00eames et je crois que c\u00f4t\u00e9", "start": 4576.88, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9publicain il n'est pas question du", "start": 4578.76, "duration": 2.919}, {"text": "tout de de nous allier \u00e0 Renaissance et", "start": 4579.96, "duration": 3.08}, {"text": "je crois que G\u00e9rard Larcher encore", "start": 4581.679, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9cemment l'a dit publiquement", "start": 4583.04, "duration": 5.24}, {"text": "et Fran\u00e7ois Fran\u00e7ois Xabier bami pardon", "start": 4585.84, "duration": 4.0}, {"text": "l'a dit \u00e9galement publiquement donc il", "start": 4588.28, "duration": 3.08}, {"text": "est pas du tout question de nous aller \u00e0", "start": 4589.84, "duration": 3.48}, {"text": "Renaissance il est question l\u00e0 on voit", "start": 4591.36, "duration": 4.08}, {"text": "bien que Emmanuel Macron joue avec le", "start": 4593.32, "duration": 3.72}, {"text": "feu il dit souassembl nationale bon ce", "start": 4595.44, "duration": 3.16}, {"text": "qui oublie effectivement la la soir\u00e9e", "start": 4597.04, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9lectorale de ce soir de fait on vaer", "start": 4598.6, "duration": 4.16}, {"text": "voir on va voir ce que ce que vont dire", "start": 4601.56, "duration": 3.56}, {"text": "les Fran\u00e7ais en effet lors de ce vote \u00e7a", "start": 4602.76, "duration": 3.64}, {"text": "remet en question en fait beaucoup de", "start": 4605.12, "duration": 3.119}, {"text": "choses mais c'est vrai que au niveau du", "start": 4606.4, "duration": 3.48}, {"text": "Parlement europ\u00e9en de toute fa\u00e7on le", "start": 4608.239, "duration": 3.081}, {"text": "rassemble national en fait qui fait", "start": 4609.88, "duration": 3.72}, {"text": "partie du groupe identit\u00e9 et d\u00e9mocratie", "start": 4611.32, "duration": 4.399}, {"text": "reste un parti je dire minoritaire au", "start": 4613.6, "duration": 3.84}, {"text": "sein du par Europe prier premier parti", "start": 4615.719, "duration": 4.48}, {"text": "ce soir en Europe premier parti ce so le", "start": 4617.44, "duration": 4.84}, {"text": "parti ID le parti rassembl\u00e9 national oui", "start": 4620.199, "duration": 3.921}, {"text": "non le parti id\u00e9 sera un des premiers", "start": 4622.28, "duration": 3.56}, {"text": "partis vous verrez \u00e0 l'issue de tous les", "start": 4624.12, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9sult ver tout \u00e0he", "start": 4625.84, "duration": 4.64}, {"text": "madamep je vous conseille de rester sur", "start": 4628.48, "duration": 3.84}, {"text": "la France ch c\u00e8g je vous conseille de", "start": 4630.48, "duration": 3.48}, {"text": "rester sur la", "start": 4632.32, "duration": 3.76}, {"text": "France la situation europ\u00e9ne on va", "start": 4633.96, "duration": 3.92}, {"text": "parler ser pas du", "start": 4636.08, "duration": 5.159}, {"text": "tout \u00eatre pr\u00e9cis sur ce vous voyez", "start": 4637.88, "duration": 5.359}, {"text": "s'afficher les projections qui vous", "start": 4641.239, "duration": 4.681}, {"text": "donnent effectivement le parti 62 si\u00e8ges", "start": 4643.239, "duration": 4.121}, {"text": "he le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 4645.92, "duration": 3.719}, {"text": "effectivement o\u00f9 l'ELR si\u00e8ge est", "start": 4647.36, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9videmment tr\u00e8s tr\u00e8s en t\u00eate \u00e0 181", "start": 4649.639, "duration": 4.641}, {"text": "si\u00e8ges avec les socialistes et", "start": 4652.0, "duration": 5.239}, {"text": "d\u00e9mocrates 135 si\u00e8ges pour le Parlement", "start": 4654.28, "duration": 6.879}, {"text": "europ\u00e9en les Verts 53 Ren new Europe 82", "start": 4657.239, "duration": 5.641}, {"text": "donc en effet vous n'\u00eates pas tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 4661.159, "duration": 4.121}, {"text": "haut et vous n'\u00eates qu' 4e de ce", "start": 4662.88, "duration": 4.24}, {"text": "Parlement europ\u00e9en exp je vais expliquer", "start": 4665.28, "duration": 2.76}, {"text": "quand m\u00eame ce que j'ai voulu dire c'est", "start": 4667.12, "duration": 2.76}, {"text": "que dans les semaines qui arrivent vous", "start": 4668.04, "duration": 3.8}, {"text": "le savez parfaitement bien euh il va y", "start": 4669.88, "duration": 3.96}, {"text": "avoir de nouveaux accords peut-\u00eatre m\u00eame", "start": 4671.84, "duration": 5.92}, {"text": "de nouveaux euh parti et vu nos alli\u00e9s", "start": 4673.84, "duration": 5.2}, {"text": "et les scores que nous avons tous fait", "start": 4677.76, "duration": 3.84}, {"text": "il y aura certainement un une", "start": 4679.04, "duration": 4.48}, {"text": "recomposition avec un grand parti et on", "start": 4681.6, "duration": 4.16}, {"text": "sera", "start": 4683.52, "duration": 2.24}, {"text": "certainement on reste sur cette annonce", "start": 4686.76, "duration": 3.12}, {"text": "d'Emmanuel Macron de dissolution de", "start": 4688.44, "duration": 3.6}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Monir sa tourie", "start": 4689.88, "duration": 3.48}, {"text": "est-ce que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 4692.04, "duration": 3.119}, {"text": "joue avec le feu pour reprendre les mots", "start": 4693.36, "duration": 5.44}, {"text": "de Christophe Gomar vous voyez que cette", "start": 4695.159, "duration": 5.48}, {"text": "soir\u00e9e \u00e9lectorale d'analyse est \u00e0", "start": 4698.8, "duration": 3.76}, {"text": "l'image de la campagne qu'on a eu on a", "start": 4700.639, "duration": 4.481}, {"text": "eu droit \u00e0 1h10 pour faire le des", "start": 4702.56, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9ennes et avec l'annonce du", "start": 4705.12, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique les d\u00e9bats", "start": 4706.52, "duration": 3.159}, {"text": "qui vont suivre \u00e7a va \u00eatre la politique", "start": 4708.0, "duration": 3.639}, {"text": "nationale \u00e9videmment moi je suis un", "start": 4709.679, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9mocrate un r\u00e9publicain le retour", "start": 4711.639, "duration": 4.121}, {"text": "devant les \u00e9lectrices les \u00e9lecteurs", "start": 4713.92, "duration": 4.48}, {"text": "c'est toujours une bonne chose mais avec", "start": 4715.76, "duration": 5.52}, {"text": "son annonce d\u00e8s ce soir Emmanuel Macron", "start": 4718.4, "duration": 5.56}, {"text": "nous emp\u00eache m\u00eame de faire un bilan des", "start": 4721.28, "duration": 4.959}, {"text": "europ\u00e9ennes et de d'analyser ce qui va", "start": 4723.96, "duration": 3.84}, {"text": "se passer \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne comme", "start": 4726.239, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e7a campagne on n pas parler d'Europe on", "start": 4727.8, "duration": 3.08}, {"text": "n'a pas parl\u00e9 d'Europe alors moi en ce", "start": 4729.6, "duration": 3.039}, {"text": "qui me concerne en tant que sortant", "start": 4730.88, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9cologie je prends la mesure du r\u00e9sultat", "start": 4732.639, "duration": 4.161}, {"text": "nous concernant je le regarde en face et", "start": 4734.76, "duration": 3.399}, {"text": "je pense que ma famille politique doit", "start": 4736.8, "duration": 3.24}, {"text": "en tirer toutes les toutes les", "start": 4738.159, "duration": 4.241}, {"text": "conclusions mais le parti du pr\u00e9sident", "start": 4740.04, "duration": 4.32}, {"text": "de la R\u00e9publique et l'autre grand", "start": 4742.4, "duration": 4.04}, {"text": "perdant de cette \u00e9lection Emmanuel", "start": 4744.36, "duration": 3.359}, {"text": "Macron nous avait promis d'\u00eatre le", "start": 4746.44, "duration": 3.199}, {"text": "rempart de l'extr\u00eame droite il est", "start": 4747.719, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui le marchepied jamais", "start": 4749.639, "duration": 3.6}, {"text": "l'extr\u00eame droite dans notre pays n'a \u00e9t\u00e9", "start": 4751.48, "duration": 4.88}, {"text": "aussi forte et la responsabilit\u00e9 du", "start": 4753.239, "duration": 4.321}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et sa", "start": 4756.36, "duration": 3.279}, {"text": "majorit\u00e9 elle est pleine et enti\u00e8re ils", "start": 4757.56, "duration": 3.36}, {"text": "ont mis tout leur poids dans cette", "start": 4759.639, "duration": 2.841}, {"text": "campagne encore avant-ier intervention", "start": 4760.92, "duration": 2.719}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en plein", "start": 4762.48, "duration": 3.679}, {"text": "processus d\u00e9mocratique et gabrielal est", "start": 4763.639, "duration": 4.201}, {"text": "all\u00e9 jusqu'\u00e0 m\u00eame interrompre sa t\u00eate de", "start": 4766.159, "duration": 3.361}, {"text": "liste pour aller parler \u00e0 sa place donc", "start": 4767.84, "duration": 4.56}, {"text": "oui le r\u00e9sultat de cette \u00e9lection est", "start": 4769.52, "duration": 4.48}, {"text": "toutussi assum\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la", "start": 4772.4, "duration": 4.44}, {"text": "R\u00e9publique alors \u00e7a va aller vite on a", "start": 4774.0, "duration": 4.639}, {"text": "une responsabilit\u00e9 particuli\u00e8re chez les", "start": 4776.84, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9cologistes et \u00e0 gauche de retrouver", "start": 4778.639, "duration": 5.6}, {"text": "tr\u00e8s vite le chemin \u00e7a ne passera au vu", "start": 4781.36, "duration": 6.279}, {"text": "du mode de scrutin que par l'unit\u00e9 pour", "start": 4784.239, "duration": 5.881}, {"text": "emp\u00eacher finalement ce dont r\u00eavait", "start": 4787.639, "duration": 4.921}, {"text": "Emmanuel Macron c'\u00e9tait une cohabitation", "start": 4790.12, "duration": 5.16}, {"text": "avec l'extr\u00eame droite avec sa pas ils", "start": 4792.56, "duration": 6.24}, {"text": "choisiront B", "start": 4795.28, "duration": 3.52}, {"text": "letion de l'Assembl\u00e9e", "start": 4804.28, "duration": 3.68}, {"text": "nationale le retour au es du peuple", "start": 4808.199, "duration": 5.201}, {"text": "fran\u00e7ais dans quelques", "start": 4811.199, "duration": 4.52}, {"text": "semaines je ne peux que saluer cette", "start": 4813.4, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9cision qui s'inscrit dans la logique", "start": 4815.719, "duration": 5.641}, {"text": "des institution de la 5\u00e8 R\u00e9publique nous", "start": 4818.0, "duration": 7.08}, {"text": "y sommes pr\u00eas a", "start": 4821.36, "duration": 6.319}, {"text": "de 2022 qui avait permis de d\u00e9signer le", "start": 4825.08, "duration": 4.159}, {"text": "rassemblement national comme le", "start": 4827.679, "duration": 4.081}, {"text": "principal opposant parlementaire ces", "start": 4829.239, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes consacre notre", "start": 4831.76, "duration": 3.959}, {"text": "mouvement comme la grande force", "start": 4833.56, "duration": 4.04}, {"text": "d'alternance pour la", "start": 4835.719, "duration": 4.681}, {"text": "France nous sommes pr\u00eats \u00e0 exercer le", "start": 4837.6, "duration": 4.639}, {"text": "pouvoir si les Fran\u00e7ais nous font", "start": 4840.4, "duration": 4.799}, {"text": "confiance lors de ces futures \u00e9lections", "start": 4842.239, "duration": 4.96}, {"text": "l\u00e9gislatives nous sommes pr\u00eats \u00e0", "start": 4845.199, "duration": 5.081}, {"text": "redresser le pays pr\u00eat \u00e0 d\u00e9fendre les", "start": 4847.199, "duration": 5.801}, {"text": "int\u00e9r\u00eats des Fran\u00e7ais pr\u00eat \u00e0 mettre fin", "start": 4850.28, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 cette immigration de masse", "start": 4853.0, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 faire du pouvoir d'achat des", "start": 4855.199, "duration": 4.841}, {"text": "Fran\u00e7ais une priorit\u00e9 pr\u00eat \u00e0 entamer la", "start": 4856.84, "duration": 6.28}, {"text": "r\u00e9industrialisation du pays en clair", "start": 4860.04, "duration": 5.52}, {"text": "nous sommes pr\u00eats \u00e0 redresser le pays", "start": 4863.12, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 faire revivre la", "start": 4865.56, "duration": 3.56}, {"text": "France le message de ce soir y compris", "start": 4870.28, "duration": 7.359}, {"text": "celui de la dissolution s'adresse aussi", "start": 4874.28, "duration": 4.919}, {"text": "aux dirigeants", "start": 4877.639, "duration": 3.681}, {"text": "bruxellois cette grande victoire des", "start": 4879.199, "duration": 3.721}, {"text": "mouvements patriotes s'inscrit dans le", "start": 4881.32, "duration": 4.08}, {"text": "sens de l'histoire qui voit partout dans", "start": 4882.92, "duration": 4.719}, {"text": "le monde le retour des nations des", "start": 4885.4, "duration": 4.319}, {"text": "protections et parce que nous sommes un", "start": 4887.639, "duration": 3.961}, {"text": "peuple et voulons le rester des", "start": 4889.719, "duration": 4.841}, {"text": "affections elle ferme cette parenth\u00e8se", "start": 4891.6, "duration": 5.92}, {"text": "mondialiste douloureuse qui a tant fait", "start": 4894.56, "duration": 6.0}, {"text": "souffrir les peuples dans le monde nous", "start": 4897.52, "duration": 5.199}, {"text": "voyons poindre l'aurore d'un nouveau", "start": 4900.56, "duration": 4.4}, {"text": "jour pour toutes les nations et les", "start": 4902.719, "duration": 4.96}, {"text": "peuples d'Europe nous l'accueillons avec", "start": 4904.96, "duration": 6.12}, {"text": "optimisme et responsabilit\u00e9 j vois une", "start": 4907.679, "duration": 5.081}, {"text": "preuve de lucidit\u00e9 de courage et", "start": 4911.08, "duration": 4.0}, {"text": "d'ind\u00e9pendance c'est", "start": 4912.76, "duration": 5.16}, {"text": "si fran\u00e7aises qui seront dans l'avenir", "start": 4915.08, "duration": 6.28}, {"text": "si indispensable au redressement du pays", "start": 4917.92, "duration": 5.319}, {"text": "comme le r\u00e9sultat de ce soir \u00e0 contraint", "start": 4921.36, "duration": 4.359}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e0 revenir aux urnes", "start": 4923.239, "duration": 4.321}, {"text": "j'appelle les Fran\u00e7ais \u00e0 venir nous", "start": 4925.719, "duration": 5.241}, {"text": "rejoindre pour former autour du", "start": 4927.56, "duration": 6.4}, {"text": "rassemblement national une majorit\u00e9 au", "start": 4930.96, "duration": 4.92}, {"text": "service de la seule cause qui guide n", "start": 4933.96, "duration": 3.48}, {"text": "pas la", "start": 4935.88, "duration": 7.64}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4937.44, "duration": 10.44}, {"text": "France Paris Paris Paris", "start": 4943.52, "duration": 7.44}, {"text": "Parisis voil\u00e0 sandre godzi en effet la", "start": 4947.88, "duration": 5.52}, {"text": "campagne commence d\u00e8s ce soir on", "start": 4950.96, "duration": 5.36}, {"text": "l'entend la campagne pour les \u00e9lections", "start": 4953.4, "duration": 4.92}, {"text": "en France les chefs de partis ont repris", "start": 4956.32, "duration": 3.919}, {"text": "l'initiative sur les candidats des", "start": 4958.32, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9ennes nous sommes pr\u00eats \u00e0", "start": 4960.239, "duration": 6.281}, {"text": "gouverner dit en substance Marine Le Pen", "start": 4963.76, "duration": 4.36}, {"text": "est-ce que \u00e7a n'est pas un risque \u00e9norme", "start": 4966.52, "duration": 3.88}, {"text": "que vous prenez justement mais j'ai", "start": 4968.12, "duration": 5.76}, {"text": "entendu risque \u00e9norme jouer avec le feu", "start": 4970.4, "duration": 6.52}, {"text": "et il a c'est la cause Macron et la", "start": 4973.88, "duration": 5.88}, {"text": "cause de l'extr\u00eame droite d'abord euh ce", "start": 4976.92, "duration": 5.319}, {"text": "n'est jamais jouer avec le feux de faire", "start": 4979.76, "duration": 4.52}, {"text": "confiance au peuple et de retourner \u00e0", "start": 4982.239, "duration": 3.92}, {"text": "donner \u00e0 donner la parole au peuple non", "start": 4984.28, "duration": 3.16}, {"text": "non je vous \u00e9couter mainant je vous", "start": 4986.159, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9coute donc vous savez la d\u00e9mocratie", "start": 4987.44, "duration": 3.4}, {"text": "c'est jamais jou\u00e9 avec les feux et je", "start": 4989.0, "duration": 3.239}, {"text": "vous rappelle queemmanuel Macron c'est", "start": 4990.84, "duration": 2.799}, {"text": "celui qui a battu deux fois l'extr\u00eame", "start": 4992.239, "duration": 4.561}, {"text": "droite en 2017 2022 il est le seul qui", "start": 4993.639, "duration": 5.401}, {"text": "n'a pas un int\u00e9r\u00eat \u00e9lectoral \u00e0 lui en", "start": 4996.8, "duration": 5.72}, {"text": "2027 et ch seulement \u00e0 \u00eatre utile \u00e0 \u00e0 la", "start": 4999.04, "duration": 6.04}, {"text": "France \u00eatre utile \u00e0 l'Europe il est", "start": 5002.52, "duration": 3.96}, {"text": "clair que on est dans le d\u00e9sordre", "start": 5005.08, "duration": 3.52}, {"text": "parlementaire il est clair qu'il y a des", "start": 5006.48, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9fis tr\u00e8s importants auquels nous", "start": 5008.6, "duration": 4.28}, {"text": "devons faire face et que les r\u00e9sultat de", "start": 5010.239, "duration": 4.44}, {"text": "ce soir d' d'un point de vue int\u00e9rieur", "start": 5012.88, "duration": 3.92}, {"text": "demande une clarification et cette", "start": 5014.679, "duration": 3.721}, {"text": "clarification sans doute oui c'est un", "start": 5016.8, "duration": 3.399}, {"text": "acte de courage c'est un acte d'audace", "start": 5018.4, "duration": 3.16}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a fait", "start": 5020.199, "duration": 3.921}, {"text": "il aurait pu se retrancher derri\u00e8re mais", "start": 5021.56, "duration": 4.119}, {"text": "on peut pas se cacher derri\u00e8re un doigt", "start": 5024.12, "duration": 3.76}, {"text": "il faut clarifier la situation politique", "start": 5025.679, "duration": 4.401}, {"text": "en France et je crois que donc c'est la", "start": 5027.88, "duration": 4.56}, {"text": "bonne c'est la seule d\u00e9cision possible", "start": 5030.08, "duration": 4.4}, {"text": "pour avoir une clarification et pour", "start": 5032.44, "duration": 5.0}, {"text": "utiliser bien de fa\u00e7on efficace ces 3", "start": 5034.48, "duration": 4.759}, {"text": "ans qui qui nous s\u00e9parent de la fin de", "start": 5037.44, "duration": 4.16}, {"text": "la pr\u00e9sidence d'Emmanuel Macron allez on", "start": 5039.239, "duration": 4.48}, {"text": "va aller direction le QG du", "start": 5041.6, "duration": 4.2}, {"text": "rassemblement national retrouver notre", "start": 5043.719, "duration": 4.801}, {"text": "journaliste Xavier chemisseur Xavier", "start": 5045.8, "duration": 5.08}, {"text": "comment a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u cette annonce de la", "start": 5048.52, "duration": 3.92}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale par", "start": 5050.88, "duration": 4.96}, {"text": "Emmanuel Macron", "start": 5052.44, "duration": 3.4}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9ment bien accueillie", "start": 5055.96, "duration": 3.52}, {"text": "pour le rassemblement national ce soir", "start": 5057.96, "duration": 3.48}, {"text": "c'est on consid\u00e8re que c'est quasiment", "start": 5059.48, "duration": 4.36}, {"text": "une une double victoire il y a la", "start": 5061.44, "duration": 4.52}, {"text": "victoire dans les urnes avec cette", "start": 5063.84, "duration": 5.04}, {"text": "victoire dans ce scrutin europ\u00e9en et une", "start": 5065.96, "duration": 4.6}, {"text": "trentaine de si\u00e8ges en perspective et", "start": 5068.88, "duration": 3.759}, {"text": "puis cette victoire c'est la dissolution", "start": 5070.56, "duration": 4.4}, {"text": "cette dissolution qui \u00e9tait r\u00e9clam\u00e9e par", "start": 5072.639, "duration": 3.881}, {"text": "Marine Le Pen r\u00e9clam\u00e9 \u00e9galement par", "start": 5074.96, "duration": 4.32}, {"text": "jeanan Bardella \u00e0 l'occasion de son", "start": 5076.52, "duration": 5.0}, {"text": "discours tout \u00e0 l'heure et puis bien qui", "start": 5079.28, "duration": 5.8}, {"text": "finalement auront re\u00e7u comme r\u00e9ponse du", "start": 5081.52, "duration": 5.96}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et bien ce", "start": 5085.08, "duration": 5.159}, {"text": "oui \u00e0 une disolution forc\u00e9ment cette", "start": 5087.48, "duration": 5.32}, {"text": "annonce a \u00e9t\u00e9 bien re\u00e7ue naturellement", "start": 5090.239, "duration": 4.801}, {"text": "Marine Le Pen est revenue euh sur", "start": 5092.8, "duration": 4.68}, {"text": "l'estrade \u00e0 l'instant cette estrade vous", "start": 5095.04, "duration": 3.76}, {"text": "l'avez entendu d'ailleurs cette estrade", "start": 5097.48, "duration": 2.8}, {"text": "qu'elle \u00e9tait venue inspecter aux", "start": 5098.8, "duration": 4.24}, {"text": "alentours de 19h euh pour y faire un", "start": 5100.28, "duration": 5.68}, {"text": "discours euh rassembleur en tout cas un", "start": 5103.04, "duration": 5.28}, {"text": "discours national apr\u00e8s au c\u00f4t\u00e9", "start": 5105.96, "duration": 4.48}, {"text": "d'ailleurs de de Jordane Bardella au", "start": 5108.32, "duration": 3.6}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la t\u00eate de liste du", "start": 5110.44, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblement national aux europ\u00e9ennes", "start": 5111.92, "duration": 4.56}, {"text": "Marine Le Pen est donc venu \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s", "start": 5114.0, "duration": 5.199}, {"text": "pour appuyer donc et bien la volont\u00e9 du", "start": 5116.48, "duration": 4.28}, {"text": "rassemblement national et bien", "start": 5119.199, "duration": 3.761}, {"text": "d'utiliser ce score de ce soir c'\u00e9tait", "start": 5120.76, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9vu pour en faire un strap pontin pour", "start": 5122.96, "duration": 3.4}, {"text": "les prochaines \u00e9ch\u00e9ances alors tout le", "start": 5124.96, "duration": 3.52}, {"text": "monde parlait de de 2027 et de la", "start": 5126.36, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle finalement il y aura donc", "start": 5128.48, "duration": 4.44}, {"text": "des l\u00e9gislatives auparavant ainsi que", "start": 5130.08, "duration": 4.599}, {"text": "les dirigeants du rassemblement national", "start": 5132.92, "duration": 4.4}, {"text": "l'avaient d\u00e9cid\u00e9 alors nous partons", "start": 5134.679, "duration": 4.52}, {"text": "justement prendre la temp\u00e9rature cette", "start": 5137.32, "duration": 4.68}, {"text": "fois du c\u00f4t\u00e9 du QG de Renaissance o\u00f9", "start": 5139.199, "duration": 6.241}, {"text": "nous attend Elsa mondain Gava Elsa", "start": 5142.0, "duration": 5.84}, {"text": "bonjour cette annonce de la dissolution", "start": 5145.44, "duration": 5.12}, {"text": "at-elle stup\u00e9fait finalement les", "start": 5147.84, "duration": 6.44}, {"text": "supporters de la liste de la majorit\u00e9", "start": 5150.56, "duration": 5.36}, {"text": "pr\u00e9sidentielle", "start": 5154.28, "duration": 3.12}, {"text": "[Musique]", "start": 5155.92, "duration": 3.719}, {"text": "oui stup\u00e9fel a \u00e9t\u00e9 accueilli avec des", "start": 5157.4, "duration": 5.16}, {"text": "applaudissements \u00e7a fait 1h3 que ce", "start": 5159.639, "duration": 5.48}, {"text": "sc\u00e9nario tourne un petit peu autour", "start": 5162.56, "duration": 3.96}, {"text": "justement de nous journalistes dans", "start": 5165.119, "duration": 2.801}, {"text": "cette salle puisqu'on nous annon\u00e7ait une", "start": 5166.52, "duration": 3.32}, {"text": "prise de parole tr\u00e8s importante et donc", "start": 5167.92, "duration": 4.12}, {"text": "la dissolution on en parlait depuis", "start": 5169.84, "duration": 4.839}, {"text": "certaines minutes on essaie d'avoir des", "start": 5172.04, "duration": 4.679}, {"text": "invit\u00e9s ici \u00e0 notre micro mais beaucoup", "start": 5174.679, "duration": 4.241}, {"text": "nous disent je suis d\u00e9j\u00e0 reparti je vais", "start": 5176.719, "duration": 4.96}, {"text": "en campagne effectivement les d\u00e9put\u00e9s de", "start": 5178.92, "duration": 4.52}, {"text": "la majorit\u00e9 par exemple savent que \u00e7a y", "start": 5181.679, "duration": 3.841}, {"text": "est il va devoir se mettre sur le", "start": 5183.44, "duration": 4.44}, {"text": "terrain d\u00e8s ce soir cette annonce elle a", "start": 5185.52, "duration": 4.159}, {"text": "quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 une grande surprise he", "start": 5187.88, "duration": 3.92}, {"text": "pour les d\u00e9put\u00e9s les parlementaires et", "start": 5189.679, "duration": 3.801}, {"text": "les ministres qui ne s'attendaient pas", "start": 5191.8, "duration": 4.04}, {"text": "quand ils sont arriv\u00e9s ici au QG de", "start": 5193.48, "duration": 4.84}, {"text": "Val\u00e9rie ey \u00e0 cette salle de la Mutualit\u00e9", "start": 5195.84, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 une dissolution mais ils sont d\u00e9cid\u00e9 \u00e0", "start": 5198.32, "duration": 4.28}, {"text": "repartir en campagne on essaiera", "start": 5200.84, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9videmment d'en avoir \u00e0 notre micro m\u00eame", "start": 5202.6, "duration": 4.68}, {"text": "si pour l'heure ils sont en train un", "start": 5205.119, "duration": 3.681}, {"text": "petit peu de dig\u00e9rer cette nouvelle", "start": 5207.28, "duration": 3.16}, {"text": "cette nouvelle donc d'une dissolution \u00e7a", "start": 5208.8, "duration": 3.6}, {"text": "veut dire que l\u00e0 dans dans 3 semaines", "start": 5210.44, "duration": 4.48}, {"text": "c'est un nouveau vote oui et oui la", "start": 5212.4, "duration": 4.2}, {"text": "campagne des l\u00e9gislatives en France est", "start": 5214.92, "duration": 4.319}, {"text": "lanc\u00e9e merci beaucoup Elsa pour votre", "start": 5216.6, "duration": 4.92}, {"text": "intervention alors on va beaucoup parler", "start": 5219.239, "duration": 3.92}, {"text": "de cette dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 5221.52, "duration": 3.199}, {"text": "nationale en France \u00e0 la suite de ces", "start": 5223.159, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes mais on va revoir", "start": 5224.719, "duration": 4.601}, {"text": "et bien les projections des r\u00e9sultats", "start": 5226.88, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9ens avec notre journaliste Sophie", "start": 5229.32, "duration": 5.24}, {"text": "samaille pour et bien voir \u00e0 quoi va", "start": 5232.0, "duration": 5.96}, {"text": "ressembler le futur Parlement europ\u00e9en", "start": 5234.56, "duration": 5.559}, {"text": "oui Alexandre et on peut le voir", "start": 5237.96, "duration": 5.44}, {"text": "l'h\u00e9micycle est bien d\u00e9fini cette fois", "start": 5240.119, "duration": 5.56}, {"text": "alors les grands gagnants de cette", "start": 5243.4, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9lection ce sont les identit\u00e9s et", "start": 5245.679, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9mocratie le groupe dans lequel si\u00e8ge", "start": 5247.679, "duration": 3.761}, {"text": "le rassemblement national avec quand", "start": 5249.48, "duration": 3.719}, {"text": "m\u00eame 13 si\u00e8ges suppl\u00e9mentaires par", "start": 5251.44, "duration": 5.279}, {"text": "rapport \u00e0 la mandature pr\u00e9c\u00e9dente le PPE", "start": 5253.199, "duration": 5.401}, {"text": "aussi enregistre une augmentation du", "start": 5256.719, "duration": 3.92}, {"text": "nombre de si\u00e8ges 181 si\u00e8ges comme vous", "start": 5258.6, "duration": 3.8}, {"text": "pouvez le voir c'est cinq si\u00e8ges", "start": 5260.639, "duration": 2.881}, {"text": "suppl\u00e9mentaires par rapport \u00e0 la", "start": 5262.4, "duration": 2.6}, {"text": "mandature", "start": 5263.52, "duration": 4.04}, {"text": "2019-2024 par contre les grands perdants", "start": 5265.0, "duration": 5.48}, {"text": "de cette \u00e9lections ce sont les vers avec", "start": 5267.56, "duration": 6.599}, {"text": "53 si\u00e8ges pour cette mandature moin 23", "start": 5270.48, "duration": 5.239}, {"text": "trois si\u00e8ges tout de m\u00eame par rapport \u00e0", "start": 5274.159, "duration": 5.401}, {"text": "la pr\u00e9c\u00e9dente puis les renw Europe le", "start": 5275.719, "duration": 5.52}, {"text": "groupe dans lequel si\u00e8ge la majorit\u00e9", "start": 5279.56, "duration": 3.559}, {"text": "pr\u00e9sidentielle d'Emmanuel Macron la", "start": 5281.239, "duration": 4.44}, {"text": "liste men\u00e9e par Val\u00e9rie eyet moins 20", "start": 5283.119, "duration": 5.161}, {"text": "si\u00e8ges et puis un \u00e9quilibre tout de m\u00eame", "start": 5285.679, "duration": 4.641}, {"text": "pour les ECR les conservateurs et", "start": 5288.28, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9formistes europ\u00e9ens avec 71 si\u00e8ges", "start": 5290.32, "duration": 6.72}, {"text": "plus tr si\u00e8ges et aussi pour the left le", "start": 5293.76, "duration": 5.52}, {"text": "groupe dans lequel si\u00e8ges LFI trois", "start": 5297.04, "duration": 4.0}, {"text": "si\u00e8ges aussi et les socialistes et", "start": 5299.28, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9mocrates 135 si\u00e8ges ils perdent eux 4", "start": 5301.04, "duration": 6.679}, {"text": "si\u00e8ge alors pour justement analyser ces", "start": 5304.44, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9sultats mais c\u00f4t\u00e9 allemand parce que", "start": 5307.719, "duration": 4.081}, {"text": "les Allemands ont vot\u00e9 jusqu'\u00e0 18h il y", "start": 5309.56, "duration": 5.159}, {"text": "a aussi des estimations et pour mesurer", "start": 5311.8, "duration": 5.16}, {"text": "si effectivement en Allemagne il y a et", "start": 5314.719, "duration": 3.96}, {"text": "bien cet effet miroir de mont\u00e9 de", "start": 5316.96, "duration": 3.84}, {"text": "l'extr\u00eame droite de d'alternatif F", "start": 5318.679, "duration": 5.48}, {"text": "deutchland donc l'AFD nous partons en", "start": 5320.8, "duration": 5.68}, {"text": "direction de Berlin retrouver notre", "start": 5324.159, "duration": 5.361}, {"text": "correspondante Anne MAEt qu'en est-il", "start": 5326.48, "duration": 7.199}, {"text": "finalement de de finalement de de ce ce", "start": 5329.52, "duration": 6.88}, {"text": "vote en Allemagne et surtout peut-on", "start": 5333.679, "duration": 4.48}, {"text": "faire un parall\u00e8le avec la France que", "start": 5336.4, "duration": 4.319}, {"text": "vous connaissez", "start": 5338.159, "duration": 2.56}, {"text": "bien mais \u00e9coutez le parti d'extr\u00eame", "start": 5341.119, "duration": 5.12}, {"text": "droite AFD arrive ici en seconde", "start": 5343.56, "duration": 5.76}, {"text": "position de ce scrutin europ\u00e9en un", "start": 5346.239, "duration": 5.4}, {"text": "excellent r\u00e9sultat bien \u00e9videmment pour", "start": 5349.32, "duration": 5.12}, {"text": "ce parti qui gagne 5 points par rapport", "start": 5351.639, "duration": 5.361}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes de 2019 et qui", "start": 5354.44, "duration": 4.12}, {"text": "donc qui compte donc parmi les grands", "start": 5357.0, "duration": 3.92}, {"text": "vainqueurs de la soir\u00e9e alors rappelons", "start": 5358.56, "duration": 3.679}, {"text": "tout de m\u00eame qu'en d\u00e9but d'ann\u00e9e le", "start": 5360.92, "duration": 3.759}, {"text": "parti d'extr\u00eame droite AFD \u00e9tait cr\u00e9dit\u00e9", "start": 5362.239, "duration": 4.081}, {"text": "par certains instituts de sondage de", "start": 5364.679, "duration": 4.44}, {"text": "plus de 20 % des intentions de vote et", "start": 5366.32, "duration": 5.76}, {"text": "puis des scandales des affaires et", "start": 5369.119, "duration": 4.961}, {"text": "notamment ces d\u00e9clarations aussi du t\u00eate", "start": 5372.08, "duration": 3.84}, {"text": "de liste de l'AFD au Parlement", "start": 5374.08, "duration": 4.079}, {"text": "Maximilien Kra avec des propos", "start": 5375.92, "duration": 4.4}, {"text": "n\u00e9gationnistes ont finalement rattrap\u00e9", "start": 5378.159, "duration": 4.601}, {"text": "quand m\u00eame un peu le parti il a \u00e9t\u00e9", "start": 5380.32, "duration": 5.12}, {"text": "exclu du groupe id\u00e9 du Parlement", "start": 5382.76, "duration": 4.84}, {"text": "europ\u00e9en et a perdu un certain nombre de", "start": 5385.44, "duration": 6.239}, {"text": "points mais avec environ 16 % des votes", "start": 5387.6, "duration": 5.44}, {"text": "il arrive tout de m\u00eame en seconde", "start": 5391.679, "duration": 3.761}, {"text": "position et cela mon montre bien que le", "start": 5393.04, "duration": 5.84}, {"text": "noyau \u00e9lectoral de ce parti grandit en", "start": 5395.44, "duration": 6.04}, {"text": "Allemagne de scrutin en scrutin et que", "start": 5398.88, "duration": 5.48}, {"text": "ces \u00e9lecteurs d\u00e9sormais fid\u00e8les n'en ont", "start": 5401.48, "duration": 5.28}, {"text": "que faire hein finalement des scandales", "start": 5404.36, "duration": 4.44}, {"text": "pour avoir fait de nombreux pour avoir", "start": 5406.76, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 de nombreux reportag dans les", "start": 5408.8, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9gions d'ex-allemagne de l'Est ces", "start": 5411.6, "duration": 3.2}, {"text": "derniers mois je peux vous dire que", "start": 5413.52, "duration": 4.08}, {"text": "l'AFD a essentiellement fait campagne", "start": 5414.8, "duration": 5.439}, {"text": "contre l'immigration et pour un nouveau", "start": 5417.6, "duration": 5.24}, {"text": "rapprochement avec Moscou un discours", "start": 5420.239, "duration": 4.841}, {"text": "tr\u00e8s proorusse et \u00e7a a parfaitement bien", "start": 5422.84, "duration": 4.04}, {"text": "march\u00e9 notamment dans l'est de", "start": 5425.08, "duration": 5.36}, {"text": "l'Allemagne o\u00f9 ce parti l'AFD est arriv\u00e9", "start": 5426.88, "duration": 5.319}, {"text": "ce soir en t\u00eate du scrutin avec en", "start": 5430.44, "duration": 4.16}, {"text": "moyenne 27 % des suffrages dans l'est de", "start": 5432.199, "duration": 4.881}, {"text": "l'Allemagne donc merci beaucoup Anne", "start": 5434.6, "duration": 4.48}, {"text": "pour l'analyse de ces r\u00e9sultats en", "start": 5437.08, "duration": 3.48}, {"text": "Allemagne alors l'information de la", "start": 5439.08, "duration": 2.92}, {"text": "soir\u00e9e en France c'est la dissolution de", "start": 5440.56, "duration": 3.679}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9cid\u00e9e par", "start": 5442.0, "duration": 4.56}, {"text": "Emmanuel Macron Christophe gomard en", "start": 5444.239, "duration": 5.201}, {"text": "tant qu'\u00e9lu d\u00e9sormais eurod\u00e9put\u00e9s les", "start": 5446.56, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9publicains selon les estimations", "start": 5449.44, "duration": 5.52}, {"text": "est-ce que vous \u00eates inquiet car que les", "start": 5452.04, "duration": 4.56}, {"text": "les r\u00e9publicains bien disparaissent aux", "start": 5454.96, "duration": 3.48}, {"text": "prochaines l\u00e9gislativ en France un", "start": 5456.6, "duration": 3.24}, {"text": "risque d\u00e9j\u00e0 on nous avait annonc\u00e9 qu'on", "start": 5458.44, "duration": 2.84}, {"text": "dispara\u00eetrait au cours de ces \u00e9lections", "start": 5459.84, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 le cas alors", "start": 5461.28, "duration": 3.6}, {"text": "certes c'est un faible score quandme", "start": 5463.4, "duration": 2.4}, {"text": "c'est un faible score mais il est", "start": 5464.88, "duration": 2.279}, {"text": "toujours meilleur que celui de la", "start": 5465.8, "duration": 2.879}, {"text": "pr\u00e9sidentielle la derni\u00e8re", "start": 5467.159, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2022 on VO bien", "start": 5468.679, "duration": 3.52}, {"text": "derri\u00e8re qu'il y a un v\u00e9ritable besoin", "start": 5470.44, "duration": 3.719}, {"text": "d'une droite en France et c'est bien ce", "start": 5472.199, "duration": 3.321}, {"text": "que j'ai senti en faisant campagne et \u00e0", "start": 5474.159, "duration": 2.641}, {"text": "travers tous les d\u00e9partements que j'ai", "start": 5475.52, "duration": 3.599}, {"text": "visiter au\u00eame qui est \u00e0 40 % c'est cette", "start": 5476.8, "duration": 3.919}, {"text": "droite mais je suis d'accord avec vous", "start": 5479.119, "duration": 3.921}, {"text": "mais la droite LR repr\u00e9sent\u00e9e par LR qui", "start": 5480.719, "duration": 3.92}, {"text": "est la droite qui travaille", "start": 5483.04, "duration": 3.679}, {"text": "parce que je je rappelle que le RN au", "start": 5484.639, "duration": 3.841}, {"text": "Parlement europ\u00e9en n'a jamais fait", "start": 5486.719, "duration": 3.801}, {"text": "grand-chose alors on verra bien s'ils", "start": 5488.48, "duration": 4.56}, {"text": "font plus demain je je le souhaite qu'", "start": 5490.52, "duration": 4.76}, {"text": "qu'il travaille en effet mais LR en", "start": 5493.04, "duration": 3.52}, {"text": "effet c'est c'est l'occasion de toute", "start": 5495.28, "duration": 2.919}, {"text": "fa\u00e7on c'est on on va rebattre les cartes", "start": 5496.56, "duration": 3.8}, {"text": "au cours de ces de ces futures \u00e9lections", "start": 5498.199, "duration": 4.681}, {"text": "du 30 juin et du 7 juillet ce qui ce qui", "start": 5500.36, "duration": 4.799}, {"text": "va noter je note n\u00e9anmoins qu'Emmanuel", "start": 5502.88, "duration": 4.2}, {"text": "Macron je le r\u00e9pelle jouer avec le feu", "start": 5505.159, "duration": 2.841}, {"text": "pour moi c'est pas une question de", "start": 5507.08, "duration": 2.28}, {"text": "courage s'il \u00e9tait courageux il aurait", "start": 5508.0, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9missionn\u00e9 puisqueen fait l\u00e0 qu'est-ce", "start": 5509.36, "duration": 4.68}, {"text": "qu'il dit il fait dire aux gens les", "start": 5511.52, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lecteurs ont \u00e9t\u00e9 mauvais je dissous", "start": 5514.04, "duration": 3.0}, {"text": "l'assembl\u00e9e et on va rejouer qu'est-ce", "start": 5515.52, "duration": 3.32}, {"text": "qu'il visent derri\u00e8re il visent quoi il", "start": 5517.04, "duration": 2.96}, {"text": "visent une cohabitation avec le", "start": 5518.84, "duration": 2.56}, {"text": "assembl\u00e9e national tr\u00e8s bien pour", "start": 5520.0, "duration": 3.76}, {"text": "ensuite en 2027 en effet vous avez vu", "start": 5521.4, "duration": 4.64}, {"text": "ils ont pas \u00e9t\u00e9 si bons que \u00e7a en", "start": 5523.76, "duration": 4.28}, {"text": "essayant de sortir par le haut donc en", "start": 5526.04, "duration": 4.52}, {"text": "fait c'est toujours il joue il joue avec", "start": 5528.04, "duration": 4.199}, {"text": "nous il joue avec la France et il a", "start": 5530.56, "duration": 2.92}, {"text": "amen\u00e9 la France dans le mur je rappelle", "start": 5532.239, "duration": 2.601}, {"text": "avec 1000 milliards de dettes en 7 ans", "start": 5533.48, "duration": 2.56}, {"text": "et il continue d'amener la France dans", "start": 5534.84, "duration": 3.359}, {"text": "le mur il joue un cohabitation vous", "start": 5536.04, "duration": 3.84}, {"text": "dites avec le rassemblement national", "start": 5538.199, "duration": 2.44}, {"text": "dans tous les cas si on fait des", "start": 5539.88, "duration": 2.279}, {"text": "projections aujourd'hui si les Fran\u00e7ais", "start": 5540.639, "duration": 2.841}, {"text": "votaient en l\u00e9gislative comme ils ont", "start": 5542.159, "duration": 2.801}, {"text": "vot\u00e9 aujourd'hui on pourrait se dire", "start": 5543.48, "duration": 2.679}, {"text": "qu'effectivement il risque d'avoir plus", "start": 5544.96, "duration": 2.88}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s rassem nationale je n'en sais", "start": 5546.159, "duration": 3.48}, {"text": "rien encore \u00e9videmment mais mais je", "start": 5547.84, "duration": 3.319}, {"text": "pense qu'il y a un vrai Paris \u00e9lectoral", "start": 5549.639, "duration": 4.281}, {"text": "chez lui Mounir Satouri effectivement", "start": 5551.159, "duration": 5.321}, {"text": "vous \u00eates peut-\u00eatre \u00e9lu CE soirin la le", "start": 5553.92, "duration": 6.239}, {"text": "en effet les vers sont \u00e0 5,2 % on ver et", "start": 5556.48, "duration": 5.679}, {"text": "il il vous esp\u00e9rez bien s\u00fbr qu'il reste", "start": 5560.159, "duration": 3.921}, {"text": "au-dessus de la barre des 5 % qui envoie", "start": 5562.159, "duration": 4.48}, {"text": "un certain nombre de d\u00e9put\u00e9s dans", "start": 5564.08, "duration": 5.48}, {"text": "l'h\u00e9micycle de Strasbourg en attendant", "start": 5566.639, "duration": 4.681}, {"text": "vous allez devoir recomposer cette", "start": 5569.56, "duration": 4.4}, {"text": "gauche qui est vraiment a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s dur", "start": 5571.32, "duration": 4.0}, {"text": "les uns envers les autres on pense bien", "start": 5573.96, "duration": 5.64}, {"text": "s\u00fbr au duel LFI et avec Rapha\u00ebl gluxman", "start": 5575.32, "duration": 7.24}, {"text": "et m\u00eame les les \u00e9cologistes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 5579.6, "duration": 5.68}, {"text": "effectivement tr\u00e8s \u00e9gratin\u00e9 et il va", "start": 5582.56, "duration": 4.84}, {"text": "falloir la recomposer en 3 semaines", "start": 5585.28, "duration": 5.0}, {"text": "avant les \u00e9lections nationales qu'est-ce", "start": 5587.4, "duration": 4.64}, {"text": "qui va se passer exactement vous avez", "start": 5590.28, "duration": 3.52}, {"text": "raison et d'ailleurs il y a peut-\u00eatre un", "start": 5592.04, "duration": 4.04}, {"text": "coup tactique chez Emmanuel Macron il", "start": 5593.8, "duration": 3.56}, {"text": "sait bien que nous nous sommes pr\u00e9sent\u00e9s", "start": 5596.08, "duration": 2.8}, {"text": "sur trois listes diff\u00e9rentes et que le", "start": 5597.36, "duration": 3.759}, {"text": "temps peut jouer en sa faveur et ben il", "start": 5598.88, "duration": 4.239}, {"text": "faut qu'on rel\u00e8ve ce d\u00e9fi moi je pense", "start": 5601.119, "duration": 3.641}, {"text": "que la GAE les \u00e9cologistes n'ont aucune", "start": 5603.119, "duration": 3.201}, {"text": "chance ils sont pas rassembl\u00e9s le mode", "start": 5604.76, "duration": 3.879}, {"text": "du scrutin nous oblige nous incite \u00e0 ce", "start": 5606.32, "duration": 4.359}, {"text": "rassemblement et donc il va falloir tr\u00e8s", "start": 5608.639, "duration": 4.48}, {"text": "vite construire l'unit\u00e9 travailler un", "start": 5610.679, "duration": 5.401}, {"text": "programme et mener campagne pour \u00e9viter", "start": 5613.119, "duration": 6.161}, {"text": "ce duel mortif\u00e8re le Macron d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 5616.08, "duration": 5.039}, {"text": "l'extr\u00eame droite de l'autre et donc oui", "start": 5619.28, "duration": 3.56}, {"text": "vous avez raison le d\u00e9fi est taille mais", "start": 5621.119, "duration": 2.881}, {"text": "il faut le relever dans l'int\u00e9r\u00eat du", "start": 5622.84, "duration": 2.6}, {"text": "pays et vous pensez qu'on peut vraiment", "start": 5624.0, "duration": 3.4}, {"text": "recr\u00e9er la nupess vu la Violence des", "start": 5625.44, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9changes on n pas d'autre choix que d'y", "start": 5627.4, "duration": 5.0}, {"text": "arriver je pense que il faut qu'on", "start": 5629.199, "duration": 5.121}, {"text": "prenne la mesure de la difficult\u00e9 pour", "start": 5632.4, "duration": 4.16}, {"text": "le pays sinc\u00e8rement 3 ann\u00e9es de", "start": 5634.32, "duration": 5.04}, {"text": "cohabitation Macron extr\u00eame droite je", "start": 5636.56, "duration": 3.88}, {"text": "pense que pour la France c'est un", "start": 5639.36, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9sastre et donc on a le devoir de", "start": 5640.44, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9ussir en tr\u00e8s peu temps l'impossible", "start": 5642.44, "duration": 5.04}, {"text": "pour pouvoir offrir une alternative une", "start": 5645.239, "duration": 4.201}, {"text": "alternative sociale une alternative", "start": 5647.48, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9cologiste et une alternative de", "start": 5649.44, "duration": 4.08}, {"text": "protection au \u00e0 nos concitoyens vous", "start": 5651.28, "duration": 3.6}, {"text": "voyez les insoumis se r\u00e9unir une", "start": 5653.52, "duration": 2.599}, {"text": "nouvelle fois avec les socialistes mais", "start": 5654.88, "duration": 4.12}, {"text": "je pense que la responsabilit\u00e9 va devoir", "start": 5656.119, "duration": 4.281}, {"text": "obliger tout le monde \u00e0 se mettre autour", "start": 5659.0, "duration": 3.0}, {"text": "d'une table et \u00e0 trouver un programme", "start": 5660.4, "duration": 4.12}, {"text": "commun pour faire campagne vous c'est ce", "start": 5662.0, "duration": 3.88}, {"text": "que vous visez une cohabitation avec", "start": 5664.52, "duration": 3.52}, {"text": "l'extr\u00eame droite non on vise \u00e0 une", "start": 5665.88, "duration": 5.0}, {"text": "clarification C pays a besoin de clart\u00e9", "start": 5668.04, "duration": 4.599}, {"text": "et il est clair", "start": 5670.88, "duration": 4.4}, {"text": "que \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale il y a", "start": 5672.639, "duration": 5.361}, {"text": "majorit\u00e9 relative laanupes est", "start": 5675.28, "duration": 4.879}, {"text": "responsable", "start": 5678.0, "duration": 5.32}, {"text": "corresponsable vous", "start": 5680.159, "duration": 3.161}, {"text": "pasesponsable de l'impossibilit\u00e9 du", "start": 5684.88, "duration": 5.96}, {"text": "Parlement de fonctionner de fa\u00e7on utile", "start": 5687.08, "duration": 6.159}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais donc en plus on a on a", "start": 5690.84, "duration": 4.72}, {"text": "on a entendu c'est que on a d\u00e9nonc\u00e9 tout", "start": 5693.239, "duration": 3.521}, {"text": "au long de la campagne pour les", "start": 5695.56, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9ennes glousman stambleuf queil", "start": 5696.76, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9tait avec l'anups en 2022 qui sera avec", "start": 5699.0, "duration": 4.679}, {"text": "laanupes vraisemblablement les 30 juin", "start": 5701.679, "duration": 4.201}, {"text": "je disais 2027 anticiper les TR juin", "start": 5703.679, "duration": 3.601}, {"text": "mais vous avez \u00e9t\u00e9 responsable de", "start": 5705.88, "duration": 3.08}, {"text": "l'immobilisme de C pays parce que vous", "start": 5707.28, "duration": 3.28}, {"text": "n'avez pas compris que dans un parlement", "start": 5708.96, "duration": 3.48}, {"text": "un parlement est fait pour coop\u00e9rer sur", "start": 5710.56, "duration": 3.96}, {"text": "des projets pour les pays vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 5712.44, "duration": 4.04}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 tout le temps sur une", "start": 5714.52, "duration": 3.84}, {"text": "opposition sur une opposition", "start": 5716.48, "duration": 3.96}, {"text": "id\u00e9ologique c'est pas \u00e7a le Parlement le", "start": 5718.36, "duration": 3.759}, {"text": "Parlement c'est pas s'opposer tout le", "start": 5720.44, "duration": 3.36}, {"text": "temps le Parlement c'est je suis \u00e9lu", "start": 5722.119, "duration": 3.641}, {"text": "pour faire l'int\u00e9r\u00eat de mon pays il y a", "start": 5723.8, "duration": 3.68}, {"text": "besoin de clart\u00e9 et je crois que les", "start": 5725.76, "duration": 4.76}, {"text": "Fran\u00e7ais auront justement les droit de", "start": 5727.48, "duration": 5.44}, {"text": "faire clart\u00e9 dans les parlements le", "start": 5730.52, "duration": 4.159}, {"text": "scrutin ne sera pas proportionnel cette", "start": 5732.92, "duration": 3.52}, {"text": "fois-ci c'est un scrutin majoritaire \u00e0", "start": 5734.679, "duration": 3.841}, {"text": "deux tours qui donne beaucoup moins de", "start": 5736.44, "duration": 3.36}, {"text": "si\u00e8ges traditionnellement au", "start": 5738.52, "duration": 3.28}, {"text": "rassemblement national oui alors il est", "start": 5739.8, "duration": 4.64}, {"text": "21h30 on va justement r\u00e9\u00e9couter", "start": 5741.8, "duration": 4.16}, {"text": "l'annonce du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 5744.44, "duration": 4.88}, {"text": "de dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 5745.96, "duration": 6.6}, {"text": "nationale j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous redonner", "start": 5749.32, "duration": 5.08}, {"text": "le choix de notre avenir", "start": 5752.56, "duration": 3.88}, {"text": "parlementaire par le", "start": 5754.4, "duration": 6.52}, {"text": "vote je dissous donc ce soir l'Assembl\u00e9e", "start": 5756.44, "duration": 6.719}, {"text": "nationale je signerai dans quelques", "start": 5760.92, "duration": 4.08}, {"text": "instants le d\u00e9cret de convocation des", "start": 5763.159, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui se tiendront", "start": 5765.0, "duration": 6.28}, {"text": "le 30 juin pour le premier tour et le 7", "start": 5768.04, "duration": 5.52}, {"text": "juillet pour le", "start": 5771.28, "duration": 7.439}, {"text": "second cette d\u00e9cision est grave lourde", "start": 5773.56, "duration": 7.599}, {"text": "mais c'est avant tout un acte de", "start": 5778.719, "duration": 5.0}, {"text": "confiance alors nous accueillons de Nou", "start": 5781.159, "duration": 4.52}, {"text": "les invit\u00e9s parmi nous Emma rafovic", "start": 5783.719, "duration": 4.721}, {"text": "bonjour candidate pour le PS place", "start": 5785.679, "duration": 4.96}, {"text": "publique vous \u00eates en notre compagnie ce", "start": 5788.44, "duration": 4.799}, {"text": "soir Aur\u00e9lie Trouv\u00e9 d\u00e9put\u00e9 national de", "start": 5790.639, "duration": 5.841}, {"text": "la France insoumise bienvenue aussi et", "start": 5793.239, "duration": 4.92}, {"text": "nous revenons sur cette annonce", "start": 5796.48, "duration": 5.04}, {"text": "effectivement de d'Emmanuel Macron vous", "start": 5798.159, "duration": 4.761}, {"text": "nous disiez", "start": 5801.52, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre avoir des chances ou non", "start": 5802.92, "duration": 4.88}, {"text": "madame ma\u00e7on Alexandra ma\u00e7on d\u00e9put\u00e9", "start": 5805.52, "duration": 3.84}, {"text": "national he vous \u00eates dissoute", "start": 5807.8, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs ce soir euh d'avoir des", "start": 5809.36, "duration": 5.2}, {"text": "chances de l'emporter", "start": 5811.8, "duration": 4.96}, {"text": "d'avoir des chances de l'emporter sur", "start": 5814.56, "duration": 3.92}, {"text": "sur un scrutin qui cette fois-ci n'est", "start": 5816.76, "duration": 3.919}, {"text": "pas un scrutin proportionnel int\u00e9gral", "start": 5818.48, "duration": 4.48}, {"text": "mais un scrutin \u00e0 deux tour o\u00f9 il faut", "start": 5820.679, "duration": 4.48}, {"text": "effectivement remporter au deuxi\u00e8me tour", "start": 5822.96, "duration": 4.04}, {"text": "et bien un si\u00e8ge tout \u00e0 fait ce qui est", "start": 5825.159, "duration": 3.04}, {"text": "certain c'est que ce soir vu les", "start": 5827.0, "duration": 2.639}, {"text": "r\u00e9sultats que nous avons fait y compris", "start": 5828.199, "duration": 2.801}, {"text": "dans des circonscriptions o\u00f9 nous \u00e9tions", "start": 5829.639, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s haut comme la mienne nous", "start": 5831.0, "duration": 3.36}, {"text": "avons encore beaucoup augment\u00e9 nos", "start": 5832.6, "duration": 3.519}, {"text": "r\u00e9sultats donc oui je pense que", "start": 5834.36, "duration": 3.48}, {"text": "clairement on peut avoir un nombre de", "start": 5836.119, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s suffisamment important pour", "start": 5837.84, "duration": 3.52}, {"text": "avoir une majorit\u00e9 je suis quand m\u00eame", "start": 5839.6, "duration": 3.0}, {"text": "assez choqu\u00e9e c'est dommage que Monsieur", "start": 5841.36, "duration": 3.12}, {"text": "gomard soit parti parce que depuis tout", "start": 5842.6, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 l'heure en fait on niit au pr\u00e9sident", "start": 5844.48, "duration": 3.84}, {"text": "de la R\u00e9publique le fait d'appliquer", "start": 5846.36, "duration": 3.879}, {"text": "l'\u00e9tat d'esprit global de la 5e", "start": 5848.32, "duration": 3.96}, {"text": "R\u00e9publique qui un moment donn\u00e9 quand une", "start": 5850.239, "duration": 4.0}, {"text": "Assembl\u00e9e nationale est difficilement", "start": 5852.28, "duration": 3.52}, {"text": "g\u00e9rable et qu'on a une \u00e9lection", "start": 5854.239, "duration": 2.561}, {"text": "interm\u00e9diaire dans laquelle", "start": 5855.8, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement un parti et a plus du", "start": 5856.8, "duration": 4.68}, {"text": "double du parti du pr\u00e9sident de la", "start": 5858.8, "duration": 5.64}, {"text": "R\u00e9publique on dissou pour rebattre les", "start": 5861.48, "duration": 5.159}, {"text": "cartes et avoir une majorit\u00e9 beaucoup", "start": 5864.44, "duration": 4.159}, {"text": "plus saine \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale je", "start": 5866.639, "duration": 3.641}, {"text": "vois pas ce que \u00e7a a de choquant et", "start": 5868.599, "duration": 3.6}, {"text": "quand monsieur gomard et les LR de", "start": 5870.28, "duration": 3.48}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale disent ils ont envoie", "start": 5872.199, "duration": 2.801}, {"text": "les Fran\u00e7ais droit dans le mur je crois", "start": 5873.76, "duration": 2.479}, {"text": "que c'est les LR qui vont aller droit", "start": 5875.0, "duration": 3.08}, {"text": "dans le mur \u00e0 force de le souvenir de", "start": 5876.239, "duration": 3.081}, {"text": "Jacques Chirac \u00e7a n'y a pas r\u00e9ussi", "start": 5878.08, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e9lectoire allementand je suis", "start": 5879.32, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9coutez-moi mais vous vous n'\u00eates pas \u00e0", "start": 5880.719, "duration": 3.081}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale regardez ce qui se", "start": 5882.36, "duration": 3.799}, {"text": "passe actuellement les LR ne sont jamais", "start": 5883.8, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sents ne sont jamais l\u00e0 pour aucun", "start": 5886.159, "duration": 3.921}, {"text": "vote important et donc aujourd'hui en", "start": 5888.0, "duration": 3.48}, {"text": "fait les les grands perdants", "start": 5890.08, "duration": 2.96}, {"text": "certainement du scrutin \u00e0 venir ce sera", "start": 5891.48, "duration": 3.719}, {"text": "les LR et il faut que les LR arr\u00eate", "start": 5893.04, "duration": 4.119}, {"text": "d'\u00eatre hors sol et et prennent la", "start": 5895.199, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du probl\u00e8me \u00e0 bras le corp alors", "start": 5897.159, "duration": 3.881}, {"text": "les insoumis et les socialistes sont", "start": 5899.239, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9sormais sur ce plateau pour d\u00e9battre", "start": 5901.04, "duration": 4.24}, {"text": "de cette annonce de la dissolution de", "start": 5903.04, "duration": 3.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Aur\u00e9lie Trouv\u00e9", "start": 5905.28, "duration": 3.16}, {"text": "vous \u00eates concern\u00e9 au premier chef", "start": 5906.96, "duration": 3.56}, {"text": "puisque en tant que d\u00e9put\u00e9 vous allez", "start": 5908.44, "duration": 3.84}, {"text": "devoir repartir en campagne est-ce que", "start": 5910.52, "duration": 4.199}, {"text": "cette dissolution d\u00e9cid\u00e9e par Emmanuel", "start": 5912.28, "duration": 4.68}, {"text": "Macron elle est d\u00e9mocratique apr\u00e8s ce", "start": 5914.719, "duration": 3.681}, {"text": "revers \u00e9lectoral est-ce qu'elle est", "start": 5916.96, "duration": 3.8}, {"text": "logique alors je nous on l'a toujours", "start": 5918.4, "duration": 4.16}, {"text": "dit on a absolument pas peur de la la", "start": 5920.76, "duration": 3.56}, {"text": "dissolution en ce qui concerne la France", "start": 5922.56, "duration": 3.079}, {"text": "insoumise parce que nous pensons qu'il", "start": 5924.32, "duration": 3.24}, {"text": "n'y a rien de mieux que le vote pour la", "start": 5925.639, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9mocratie il se trouve que la macronie", "start": 5927.56, "duration": 4.079}, {"text": "le pr\u00e9sident Macron vient de subir une", "start": 5929.679, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9faite singlante un rejet populaire", "start": 5931.639, "duration": 4.56}, {"text": "massif hein 15 % des voix \u00e9chec aussi", "start": 5933.92, "duration": 4.4}, {"text": "parce qu'il avait dit qu'il serait celui", "start": 5936.199, "duration": 3.681}, {"text": "qui permettrait de mettre l'extr\u00eame", "start": 5938.32, "duration": 2.799}, {"text": "droite au plus bas le r\u00e9sultat c'est", "start": 5939.88, "duration": 3.64}, {"text": "qu'aller au plus haut et que \u00e0 force de", "start": 5941.119, "duration": 3.961}, {"text": "vouloir aller chasser sur les terres du", "start": 5943.52, "duration": 2.92}, {"text": "rassemblement national et bien le", "start": 5945.08, "duration": 3.559}, {"text": "pr\u00e9sident Macron en v\u00e9hiculant des id\u00e9es", "start": 5946.44, "duration": 3.92}, {"text": "racistes comme le fait le rassemblement", "start": 5948.639, "duration": 4.0}, {"text": "national se retrouve avec un un voil\u00e0 un", "start": 5950.36, "duration": 4.68}, {"text": "rassemblement national au plus haut donc", "start": 5952.639, "duration": 4.201}, {"text": "donc pour il des racistes par exemple", "start": 5955.04, "duration": 3.28}, {"text": "dans la loi migration qu'ils ont vot\u00e9", "start": 5956.84, "duration": 4.04}, {"text": "ensemble le rassemblement", "start": 5958.32, "duration": 5.2}, {"text": "national expliqu\u00e9 quand m\u00eame chose va", "start": 5960.88, "duration": 4.16}, {"text": "couper et sil faut bien dire aux", "start": 5963.52, "duration": 2.92}, {"text": "Fran\u00e7ais d'abord que le rassemblement", "start": 5965.04, "duration": 3.199}, {"text": "national est une imposture parce qu'en", "start": 5966.44, "duration": 4.08}, {"text": "fait la plupart des votes je suis d\u00e9put\u00e9", "start": 5968.239, "duration": 4.36}, {"text": "national la plupart des votes de la", "start": 5970.52, "duration": 3.719}, {"text": "minorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle la plupart de", "start": 5972.599, "duration": 3.56}, {"text": "ces votes en fait sont vot\u00e9s aussi par", "start": 5974.239, "duration": 4.0}, {"text": "le rassemblement national d\u00e8s lors qu'il", "start": 5976.159, "duration": 4.0}, {"text": "s'agit de favoriser les riches et les", "start": 5978.239, "duration": 3.36}, {"text": "multinationales par exemple le", "start": 5980.159, "duration": 4.361}, {"text": "rassemblement national a vot\u00e9 et pour", "start": 5981.599, "duration": 4.841}, {"text": "supprimer l'imp\u00f4t sur la fortune ne veut", "start": 5984.52, "duration": 3.56}, {"text": "pas le r\u00e9tablir le rassemblement", "start": 5986.44, "duration": 3.679}, {"text": "national est contre la hausse du SMIC le", "start": 5988.08, "duration": 3.48}, {"text": "rassemblement national ne veut pas", "start": 5990.119, "duration": 3.441}, {"text": "plafonner les loyers donc je dis \u00e0 tous", "start": 5991.56, "duration": 3.679}, {"text": "les gens nous avons un rendez-vous au", "start": 5993.56, "duration": 3.4}, {"text": "peuple je le dis nous avons un", "start": 5995.239, "duration": 3.801}, {"text": "rendez-vous dans 3 semaines ne tombez", "start": 5996.96, "duration": 4.159}, {"text": "pas dans le pi\u00e8ge du rassemblement", "start": 5999.04, "duration": 5.24}, {"text": "national- que la macronie a nourri a", "start": 6001.119, "duration": 4.881}, {"text": "aliment\u00e9 est-ce que est-ce que vous", "start": 6004.28, "duration": 4.12}, {"text": "allez r\u00e9ussir \u00e0 y aller \u00e0 ce rendez-vous", "start": 6006.0, "duration": 4.36}, {"text": "uni ou pas \u00e0 gauche et \u00e7a c'est c'est la", "start": 6008.4, "duration": 3.88}, {"text": "vraie question que je pose aussi \u00e0 Ema", "start": 6010.36, "duration": 4.12}, {"text": "rafovit \u00e0 vous deux c'est-\u00e0-dire est-ce", "start": 6012.28, "duration": 3.72}, {"text": "que la nupes peut se reformer en", "start": 6014.48, "duration": 3.48}, {"text": "l'espace de quelques semaines pour", "start": 6016.0, "duration": 4.08}, {"text": "justement mener une campagne puisqu'on", "start": 6017.96, "duration": 3.92}, {"text": "le disait c'est un scrutin majoritaire", "start": 6020.08, "duration": 4.2}, {"text": "il faut effectivement \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 6021.88, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre sur les listes ensemble pour que", "start": 6024.28, "duration": 4.12}, {"text": "pour passer le le cap de la majorit\u00e9", "start": 6025.84, "duration": 3.72}, {"text": "vous savez moi je suis j'ai aussi la", "start": 6028.4, "duration": 2.36}, {"text": "chance d'\u00eatre pr\u00e9sidente des jeunes", "start": 6029.56, "duration": 3.52}, {"text": "socialistes en plus d'\u00eatre ce soir \u00e9lu", "start": 6030.76, "duration": 5.24}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9 socialiste j'ai port\u00e9 avec", "start": 6033.08, "duration": 4.32}, {"text": "des camarades de l'ensemble des", "start": 6036.0, "duration": 2.56}, {"text": "organisations de jeunesse de gauche le", "start": 6037.4, "duration": 3.0}, {"text": "Forum europ\u00e9en des jeunes de laanupes il", "start": 6038.56, "duration": 3.4}, {"text": "y a maintenant quelques mois moi", "start": 6040.4, "duration": 3.44}, {"text": "l'espoir de l'Union c'est un espoir que", "start": 6041.96, "duration": 3.84}, {"text": "je n'ai auquel je n'ai jamais renonc\u00e9 et", "start": 6043.84, "duration": 4.359}, {"text": "je n'y renoncerai pas j'esp\u00e8re que nous", "start": 6045.8, "duration": 4.16}, {"text": "couronsant candidat est devant d\u00e9sormais", "start": 6048.199, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e7a change quand m\u00eame un petit peu le", "start": 6049.96, "duration": 3.44}, {"text": "l'ambiance", "start": 6051.88, "duration": 2.839}, {"text": "et vous avez raison de rappeler que ce", "start": 6053.4, "duration": 3.12}, {"text": "soir effectivement nous sommes premiers", "start": 6054.719, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e0 gauche mais \u00eatre premier \u00e0 gauche \u00e7a", "start": 6056.52, "duration": 3.119}, {"text": "ne veut pas dire que nous sommes", "start": 6058.48, "duration": 3.679}, {"text": "autoris\u00e9s \u00e0 fanfaronner \u00e7a veut dire que", "start": 6059.639, "duration": 5.161}, {"text": "justement notre situation et c'est celle", "start": 6062.159, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e7a devrait \u00eatre celle en tout cas de", "start": 6064.8, "duration": 3.72}, {"text": "comprendre cette responsabilit\u00e9", "start": 6066.88, "duration": 3.6}, {"text": "historique qui est face \u00e0 nous alors moi", "start": 6068.52, "duration": 3.24}, {"text": "j'esp\u00e8re que nous arriverons \u00e0", "start": 6070.48, "duration": 2.92}, {"text": "construire une union une union", "start": 6071.76, "duration": 4.2}, {"text": "effectivement sans doute r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9e", "start": 6073.4, "duration": 4.68}, {"text": "une union sur des bases plus saine plus", "start": 6075.96, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9mocratique c'est ce \u00e0 quoi en tout cas", "start": 6078.08, "duration": 3.88}, {"text": "moi je travaillerai avec Olivier fort", "start": 6080.199, "duration": 3.161}, {"text": "notre premier secr\u00e9taire au parti", "start": 6081.96, "duration": 3.36}, {"text": "socialiste auit trouv\u00e9 vous y croyez \u00e0", "start": 6083.36, "duration": 3.6}, {"text": "cette union avec les socialistes soci", "start": 6085.32, "duration": 2.76}, {"text": "d'AB cette union nous l'avons toujours", "start": 6086.96, "duration": 2.759}, {"text": "voulu nous avons demand\u00e9 aux autres", "start": 6088.08, "duration": 3.2}, {"text": "partis de gauche de s'unir pour les", "start": 6089.719, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne et je dois dire que leur", "start": 6091.28, "duration": 3.04}, {"text": "refus est une catastrophe aujourd'hui", "start": 6092.719, "duration": 3.0}, {"text": "parce que \u00e7a permet \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 6094.32, "duration": 2.76}, {"text": "de caracoler en t\u00eate \u00e7a c'est la", "start": 6095.719, "duration": 2.721}, {"text": "premi\u00e8re chose nous leur avons dit", "start": 6097.08, "duration": 3.0}, {"text": "unissons-nous sur notre programme d'il y", "start": 6098.44, "duration": 3.799}, {"text": "a 2 ans qui nous a permis d'\u00eatre d\u00e9put\u00e9", "start": 6100.08, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00eatre 150 d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 6102.239, "duration": 4.161}, {"text": "nationale refus mais je suis optimiste", "start": 6104.08, "duration": 4.72}, {"text": "parce que je j'esp\u00e8re bien que il va y", "start": 6106.4, "duration": 6.52}, {"text": "avoir un un r\u00e9flexe de raisonnable qui", "start": 6108.8, "duration": 6.16}, {"text": "vise \u00e0 se remettre au travail sur ce", "start": 6112.92, "duration": 3.4}, {"text": "programme de rupture que nous avons", "start": 6114.96, "duration": 2.84}, {"text": "construit ensemble qui est le programme", "start": 6116.32, "duration": 3.64}, {"text": "de l'anup\u00e8 donc j'appelle tout le monde", "start": 6117.8, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 s'unir sur ce programme qui n'est pas", "start": 6119.96, "duration": 4.679}, {"text": "un qui n'est pas une remise en cause par", "start": 6122.48, "duration": 4.56}, {"text": "exemple il est vrai glxman a dit je suis", "start": 6124.639, "duration": 4.841}, {"text": "contre la r\u00e9forme de retraites \u00e0 60 ans", "start": 6127.04, "duration": 4.4}, {"text": "bon et bien et bien tant mieux tant", "start": 6129.48, "duration": 3.48}, {"text": "mieux s'il est pour la r\u00e9forme \u00e0 60 ans", "start": 6131.44, "duration": 2.759}, {"text": "unissons-nous sur ce programme de", "start": 6132.96, "duration": 3.159}, {"text": "l'anupes si tout le monde revient \u00e0 la", "start": 6134.199, "duration": 3.601}, {"text": "raison et que nous revenons sur ces", "start": 6136.119, "duration": 4.241}, {"text": "bases solides et je je pense que chacun", "start": 6137.8, "duration": 4.24}, {"text": "le fera je l'esp\u00e8re bien et bien", "start": 6140.36, "duration": 3.56}, {"text": "reprenons le programme de pas il existe", "start": 6142.04, "duration": 4.199}, {"text": "nous l'avons construit il y a 2 ans", "start": 6143.92, "duration": 3.719}, {"text": "juste une phrase peut-\u00eatre ce que je", "start": 6146.239, "duration": 2.801}, {"text": "crois c'est que notre responsabilit\u00e9", "start": 6147.639, "duration": 2.841}, {"text": "c'est de construire une gauche qui", "start": 6149.04, "duration": 3.4}, {"text": "puisse gagner et et ce qu'a montr\u00e9", "start": 6150.48, "duration": 3.44}, {"text": "Rapha\u00ebl glusman lors de toute cette", "start": 6152.44, "duration": 3.48}, {"text": "campagne avec les socialistes c'est que", "start": 6153.92, "duration": 3.719}, {"text": "le peuple de gauche attendait quelque", "start": 6155.92, "duration": 3.48}, {"text": "chose de nous attendait de voir une", "start": 6157.639, "duration": 4.121}, {"text": "gauche qui puisse gagner sans outrance", "start": 6159.4, "duration": 5.839}, {"text": "sans effectivement d\u00e9bat excessif et je", "start": 6161.76, "duration": 5.68}, {"text": "pense que nous arriverons demain \u00e0 le", "start": 6165.239, "duration": 3.681}, {"text": "faire si nous arrivons \u00e0 incarner cette", "start": 6167.44, "duration": 2.96}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et la coh\u00e9rence de nos", "start": 6168.92, "duration": 3.04}, {"text": "convictions alors nous avons de", "start": 6170.4, "duration": 3.759}, {"text": "nouvelles estimations en France qui", "start": 6171.96, "duration": 4.56}, {"text": "change un peu la donne et change l'ordre", "start": 6174.159, "duration": 5.52}, {"text": "d'arriv\u00e9e et \u00e7a je vous autorise \u00e0 aller", "start": 6176.52, "duration": 4.88}, {"text": "regarder de tr\u00e8s pr\u00e8s rassemblement", "start": 6179.679, "duration": 4.401}, {"text": "national toujours premier 31,5 % mais", "start": 6181.4, "duration": 4.759}, {"text": "regardez l'\u00e9cart se resserre entre", "start": 6184.08, "duration": 4.68}, {"text": "Renaissance et PS place publique avec", "start": 6186.159, "duration": 6.04}, {"text": "Renaissance \u00e0 14,7 % des voix PS place", "start": 6188.76, "duration": 6.839}, {"text": "publique 14 % des voix la France", "start": 6192.199, "duration": 6.721}, {"text": "insoumise 9,5 % des suffrages et", "start": 6195.599, "duration": 4.52}, {"text": "derri\u00e8re", "start": 6198.92, "duration": 3.4}, {"text": "attention l\u00e0 c'est l\u00e0 que l'ordre", "start": 6200.119, "duration": 4.08}, {"text": "justement est en en train de changer en", "start": 6202.32, "duration": 4.319}, {"text": "particulier plut\u00f4t bonne nouvelle pour", "start": 6204.199, "duration": 5.0}, {"text": "les verrs les \u00e9cologistes qui passent", "start": 6206.639, "duration": 5.0}, {"text": "devant reconqu\u00eate alors les r\u00e9publicains", "start": 6209.199, "duration": 6.081}, {"text": "sont \u00e0 7,2 %, les \u00e9cologistes \u00e0 5,5", "start": 6211.639, "duration": 5.761}, {"text": "devant je le disais le parti de Mario", "start": 6215.28, "duration": 5.12}, {"text": "mar\u00e9chal reconqu\u00eate \u00e0 5,4 tout cela sont", "start": 6217.4, "duration": 5.96}, {"text": "au-dessus de la barre des 5 % qui leur", "start": 6220.4, "duration": 5.239}, {"text": "permet d'envoyer des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 6223.36, "duration": 4.08}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en 5q d\u00e9put\u00e9s en", "start": 6225.639, "duration": 4.361}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral hein voil\u00e0 et puis et puis 2,5 %", "start": 6227.44, "duration": 5.04}, {"text": "des voix pour le parti communiste 2,2 %", "start": 6230.0, "duration": 5.92}, {"text": "pour l'alliance rurale de Jean Lassal et", "start": 6232.48, "duration": 5.52}, {"text": "puis pour le reste des listes candidates", "start": 6235.92, "duration": 4.04}, {"text": "aux europ\u00e9ennes en France elle r\u00e9colte", "start": 6238.0, "duration": 2.96}, {"text": "au total", "start": 6239.96, "duration": 4.0}, {"text": "7,5 % des voix et nous vous proposons de", "start": 6240.96, "duration": 5.04}, {"text": "regarder ce qu'il en est de l'h\u00e9micycle", "start": 6243.96, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9en parce que l\u00e0 les dynamiques", "start": 6246.0, "duration": 4.76}, {"text": "sont un peu diff\u00e9rente et en effet on va", "start": 6248.04, "duration": 5.4}, {"text": "pouvoir se demander avec Sophie sille si", "start": 6250.76, "duration": 3.919}, {"text": "tout simplement il y a toujours une", "start": 6253.44, "duration": 3.4}, {"text": "majorit\u00e9 pro-europ\u00e9enne est-ce qu'il y a", "start": 6254.679, "duration": 5.281}, {"text": "une sorte de majorit\u00e9 van der leun", "start": 6256.84, "duration": 5.68}, {"text": "est-ce que la mont\u00e9e des extr\u00eames augure", "start": 6259.96, "duration": 5.0}, {"text": "finalement d'un blocage de ce Parlement", "start": 6262.52, "duration": 5.719}, {"text": "europ\u00e9en Sophie et bien Caroline comme", "start": 6264.96, "duration": 4.92}, {"text": "vous le voyez il y a une l\u00e9g\u00e8re", "start": 6268.239, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9volution dans les estimation au", "start": 6269.88, "duration": 4.52}, {"text": "Parlement le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 6271.96, "duration": 6.159}, {"text": "toujours en t\u00eate a d\u00e9sormais 186", "start": 6274.4, "duration": 6.44}, {"text": "si\u00e8ges c'est suivi ensuite par le", "start": 6278.119, "duration": 4.201}, {"text": "socialiste et le groupe socialiste et", "start": 6280.84, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9mocrate donc la la liste socialiste et", "start": 6282.32, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9mocrate place publique en France 133", "start": 6284.96, "duration": 4.96}, {"text": "si\u00e8ges puis le groupe Ren Europe 82", "start": 6287.32, "duration": 4.399}, {"text": "si\u00e8ges le groupe de la majorit\u00e9", "start": 6289.92, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sidentielle Renaissance en France ces", "start": 6291.719, "duration": 3.52}, {"text": "trois groupes qui forment actuellement", "start": 6293.88, "duration": 3.12}, {"text": "ce qu'on appelle la coalition van", "start": 6295.239, "duration": 3.96}, {"text": "derleen de du nom de la pr\u00e9sidente de la", "start": 6297.0, "duration": 4.639}, {"text": "Commission europ\u00e9enne qui garde donc une", "start": 6299.199, "duration": 5.321}, {"text": "majorit\u00e9 au Parlement europ\u00e9en alors", "start": 6301.639, "duration": 4.681}, {"text": "apr\u00e8s on verra s'il y a des alliances", "start": 6304.52, "duration": 3.92}, {"text": "avec les autres groupes puisqu'ils sont", "start": 6306.32, "duration": 5.68}, {"text": "quand m\u00eame suivis \u00e0 70 si\u00e8ges pour les", "start": 6308.44, "duration": 6.08}, {"text": "conservateurs et r\u00e9formistes europ\u00e9ens", "start": 6312.0, "duration": 4.84}, {"text": "60 si\u00e8ges pour les identit\u00e9s d\u00e9mocrati", "start": 6314.52, "duration": 5.24}, {"text": "o\u00f9 si\u00e8ge le parti rassemblement national", "start": 6316.84, "duration": 5.68}, {"text": "puis les vert 53 si\u00e8ges la liste les", "start": 6319.76, "duration": 6.64}, {"text": "\u00e9col e en France et de Left les la", "start": 6322.52, "duration": 6.84}, {"text": "gauche LFI en France la liste men\u00e9e par", "start": 6326.4, "duration": 6.36}, {"text": "Manon auri merci beaucoup Sophie sille", "start": 6329.36, "duration": 5.48}, {"text": "pour l'analyse de ces projections de", "start": 6332.76, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9sultats et de ce futur h\u00e9micycle du", "start": 6334.84, "duration": 6.44}, {"text": "Parlement europ\u00e9en on va revenir sur les", "start": 6338.52, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9actions \u00e0 l'annonce de la dissolution", "start": 6341.28, "duration": 3.879}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale en France par", "start": 6342.84, "duration": 4.72}, {"text": "Emmanuel Macron et on va se dirig\u00e9 dans", "start": 6345.159, "duration": 5.121}, {"text": "le QG du Parti socialiste et de place", "start": 6347.56, "duration": 5.48}, {"text": "publique le QG de la liste emmen\u00e9 par", "start": 6350.28, "duration": 5.28}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman on va retrouver", "start": 6353.04, "duration": 5.28}, {"text": "tamtranui tamtranui comment a \u00e9t\u00e9", "start": 6355.56, "duration": 5.119}, {"text": "accueilli cette annonce de dissolution", "start": 6358.32, "duration": 4.16}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e", "start": 6360.679, "duration": 5.44}, {"text": "nationale \u00e9coutez ici on a senti les", "start": 6362.48, "duration": 6.759}, {"text": "militants et les cadres du parti", "start": 6366.119, "duration": 4.881}, {"text": "socialiste et de place publique qui", "start": 6369.239, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9tait tout simplement", "start": 6371.0, "duration": 4.08}, {"text": "estomaqu\u00e9 puis ensuite et bien on a", "start": 6372.639, "duration": 6.121}, {"text": "senti beaucoup de col\u00e8re vis-\u00e0-vis de", "start": 6375.08, "duration": 6.4}, {"text": "cette annonce de dissolution d'Emmanuel", "start": 6378.76, "duration": 5.439}, {"text": "Macron ensuite et bien Rapha\u00ebl gluxman a", "start": 6381.48, "duration": 5.0}, {"text": "pris la parole il a estim\u00e9 que le", "start": 6384.199, "duration": 4.241}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avec cette", "start": 6386.48, "duration": 3.679}, {"text": "annonce de dissolution \u00e9tait en train de", "start": 6388.44, "duration": 4.12}, {"text": "jouer avec les institutions que c'\u00e9tait", "start": 6390.159, "duration": 5.721}, {"text": "un jeu extr\u00eamement dangereux et auquel", "start": 6392.56, "duration": 5.44}, {"text": "et bien lui et toutes ses troupes ne", "start": 6395.88, "duration": 5.16}, {"text": "pouvaient se r\u00e9soudre se r\u00e9soudre \u00e0", "start": 6398.0, "duration": 5.0}, {"text": "l'inexorabilit\u00e9 de la mont\u00e9e du", "start": 6401.04, "duration": 4.72}, {"text": "rassemblement national il a estim\u00e9 que", "start": 6403.0, "duration": 5.599}, {"text": "c'\u00e9tait un coup politique un coup de", "start": 6405.76, "duration": 4.8}, {"text": "communication et que cela resterait", "start": 6408.599, "duration": 4.281}, {"text": "comme une t\u00e2che sur le quinquena", "start": 6410.56, "duration": 4.679}, {"text": "d'Emmanuel Macron rappelant qu'ainsi le", "start": 6412.88, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique r\u00e9pondait \u00e0", "start": 6415.239, "duration": 3.801}, {"text": "la demande qu'avait faite quelques", "start": 6417.44, "duration": 5.199}, {"text": "minutes plus t\u00f4t Jordan Bardella l\u00e0 et", "start": 6419.04, "duration": 5.48}, {"text": "bien je peux vous le dire l'ambiance a", "start": 6422.639, "duration": 4.761}, {"text": "chang\u00e9 du tout au tout on est pass\u00e9 d'un", "start": 6424.52, "duration": 5.32}, {"text": "v\u00e9ritable moment de joie en voyant le", "start": 6427.4, "duration": 4.719}, {"text": "score de Rapha\u00ebl guusman \u00e0 un moment o\u00f9", "start": 6429.84, "duration": 4.879}, {"text": "tout le monde est tr\u00e8s interrogatif et", "start": 6432.119, "duration": 5.161}, {"text": "on a \u00e9galement entendu et bien certains", "start": 6434.719, "duration": 5.361}, {"text": "qui se sont mis \u00e0 entonner des champs", "start": 6437.28, "duration": 5.8}, {"text": "antifascistes ou encore l'international", "start": 6440.08, "duration": 5.36}, {"text": "pour dire et bien leur mobilisation face", "start": 6443.08, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e0 une \u00e9ventuelle victoire du", "start": 6445.44, "duration": 4.4}, {"text": "rassemblement national lors de ces", "start": 6447.719, "duration": 4.96}, {"text": "prochaines l\u00e9gislatives alors \u00e9coutons", "start": 6449.84, "duration": 5.08}, {"text": "alors contraste l\u00e0 encore et toujours \u00e0", "start": 6452.679, "duration": 3.681}, {"text": "gauche dans le camp de la gauche", "start": 6454.92, "duration": 3.12}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon c'est c'est le retour", "start": 6456.36, "duration": 4.48}, {"text": "des chefs de parti puisque on se dirige", "start": 6458.04, "duration": 4.639}, {"text": "vers des \u00e9lections nationales le chef", "start": 6460.84, "duration": 4.16}, {"text": "donc de la France insoumise lui se", "start": 6462.679, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9jouit de cette dissolution de", "start": 6465.0, "duration": 4.119}, {"text": "l'Assembl\u00e9e", "start": 6467.36, "duration": 4.839}, {"text": "nationale le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 6469.119, "duration": 5.401}, {"text": "qui pr\u00e9sente l'autorit\u00e9 la plus", "start": 6472.199, "duration": 4.44}, {"text": "importante du fait des institutions de", "start": 6474.52, "duration": 5.76}, {"text": "la 5e R\u00e9publique n'a nullement mis son", "start": 6476.639, "duration": 7.56}, {"text": "propre mandat en jeu ce qui e \u00e9t\u00e9 une", "start": 6480.28, "duration": 5.0}, {"text": "logique de", "start": 6484.199, "duration": 4.281}, {"text": "situation puisqu'il demande au peuple de", "start": 6485.28, "duration": 5.959}, {"text": "choisir quelle orientation il veut voir", "start": 6488.48, "duration": 6.08}, {"text": "appliquer il peut envisager que celle", "start": 6491.239, "duration": 6.0}, {"text": "que lui a propos\u00e9 est refus\u00e9 par tout le", "start": 6494.56, "duration": 5.52}, {"text": "monde mais ce n'est pas ce qu'il a fait", "start": 6497.239, "duration": 6.4}, {"text": "il a choisi de dissoudre l'assembl\u00e9e", "start": 6500.08, "duration": 6.2}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de renvoyer chez eux les", "start": 6503.639, "duration": 5.441}, {"text": "seuls qui avaient une l\u00e9gitimit\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 6506.28, "duration": 5.28}, {"text": "cette heure voil\u00e0 pour cette d\u00e9claration", "start": 6509.08, "duration": 5.36}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon qui se se f\u00e9licite", "start": 6511.56, "duration": 5.44}, {"text": "de la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 6514.44, "duration": 6.159}, {"text": "nationale par Emmanuel Macron Alexandra", "start": 6517.0, "duration": 6.84}, {"text": "Masson on a vu alors que \u00e0 l'oppos\u00e9 chez", "start": 6520.599, "duration": 5.961}, {"text": "les socialistes il y a une une", "start": 6523.84, "duration": 5.72}, {"text": "inqui\u00e9tude sur une \u00e9ventuelle paralysie", "start": 6526.56, "duration": 5.48}, {"text": "institutionnelle avec cette dissolution", "start": 6529.56, "duration": 4.48}, {"text": "est-ce que \u00e7a peut \u00eatre le cas si par", "start": 6532.04, "duration": 3.48}, {"text": "exemple aucune formation politique", "start": 6534.04, "duration": 3.28}, {"text": "n'arrive \u00e0 vraiment avoir une majorit\u00e9 \u00e0", "start": 6535.52, "duration": 3.24}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale au terme de ces", "start": 6537.32, "duration": 3.359}, {"text": "l\u00e9gislatives non ce soir j'y crois pas", "start": 6538.76, "duration": 3.12}, {"text": "du tout je vois pas pourquoi il y aurait", "start": 6540.679, "duration": 3.56}, {"text": "pas de majorit\u00e9 \u00e0 la sortie de cette", "start": 6541.88, "duration": 4.08}, {"text": "nouvelle \u00e9lection il n'y a aucune raison", "start": 6544.239, "duration": 3.4}, {"text": "par contre efftivement une majorit\u00e9", "start": 6545.96, "duration": 3.92}, {"text": "absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e oui pourquoi pas", "start": 6547.639, "duration": 4.0}, {"text": "oui il y a pas de raison par contre on", "start": 6549.88, "duration": 2.92}, {"text": "voit bien en fait aujourd'hui le", "start": 6551.639, "duration": 3.121}, {"text": "probl\u00e8me le probl\u00e8me c'est que c'est les", "start": 6552.8, "duration": 3.24}, {"text": "partis on va dire qui sont un peu au", "start": 6554.76, "duration": 3.959}, {"text": "centre qui d\u00e9border un peu entre Lot les", "start": 6556.04, "duration": 4.559}, {"text": "LR qui en fait sont tr\u00e8s mal \u00e0 l'aise et", "start": 6558.719, "duration": 3.721}, {"text": "vont perdre certainement de nombreux", "start": 6560.599, "duration": 4.321}, {"text": "si\u00e8ges mais \u00e0 l'issue de ce scrutin et", "start": 6562.44, "duration": 3.92}, {"text": "je pense que nous aurons beaucoup de", "start": 6564.92, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et bien oui il y a pas de raison", "start": 6566.36, "duration": 3.359}, {"text": "que nous n'ayons pas une majorit\u00e9 il y a", "start": 6568.04, "duration": 3.44}, {"text": "quand m\u00eame je je rappel que vous \u00e9tiez", "start": 6569.719, "duration": 4.041}, {"text": "candidat aussi spitzon candidate", "start": 6571.48, "duration": 4.679}, {"text": "europ\u00e9en Sandro godzi c'est-\u00e0-dire", "start": 6573.76, "duration": 4.12}, {"text": "diriger le groupe renu il y a quand m\u00eame", "start": 6576.159, "duration": 3.44}, {"text": "un paradoxe on voit bien que au niveau", "start": 6577.88, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9en vous \u00eates dans une entente", "start": 6579.599, "duration": 4.761}, {"text": "quasi parfaite entre les socialistes et", "start": 6581.639, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9mocrates renw et le Parti populaire", "start": 6584.36, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9en pour avoir une majorit\u00e9 van", "start": 6586.28, "duration": 3.72}, {"text": "derleyen qui fait progresser l'Europe en", "start": 6588.08, "duration": 4.159}, {"text": "revanche l\u00e0 vous redevenez des ennemis", "start": 6590.0, "duration": 3.52}, {"text": "politiques", "start": 6592.239, "duration": 3.281}, {"text": "de fa\u00e7on assez assez s\u00e9rieuse \u00e0", "start": 6593.52, "duration": 5.199}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale jeise jamais la", "start": 6595.52, "duration": 5.159}, {"text": "l'expression ennemi en politique", "start": 6598.719, "duration": 3.88}, {"text": "adversaire concurrent mais on n'a pas", "start": 6600.679, "duration": 4.241}, {"text": "d'ennemi et sans doute les socialistes", "start": 6602.599, "duration": 4.04}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle \u00e0 Strasbourg ne sont", "start": 6604.92, "duration": 4.04}, {"text": "pas nos ennemis nous l'avons dit nous", "start": 6606.639, "duration": 5.441}, {"text": "\u00e9tons nous sommes pr\u00eats \u00e0 reconstituer", "start": 6608.96, "duration": 5.4}, {"text": "une majorit\u00e9 pro-europ\u00e9enne au Parlement", "start": 6612.08, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en parce que alors que l'Assembl\u00e9e", "start": 6614.36, "duration": 3.4}, {"text": "nationale avait du mal \u00e0 fonctionner le", "start": 6616.04, "duration": 3.48}, {"text": "parlements europ\u00e9ens dans ces ann\u00e9es a", "start": 6617.76, "duration": 4.0}, {"text": "bien fonctionn\u00e9 nous avons fait avancer", "start": 6619.52, "duration": 3.719}, {"text": "l'Europe il est clair nous devons faire", "start": 6621.76, "duration": 4.72}, {"text": "encore plus encore mieux et que les la", "start": 6623.239, "duration": 5.041}, {"text": "possibilit\u00e9 des r\u00e9cr\u00e9s majorit\u00e9", "start": 6626.48, "duration": 5.159}, {"text": "pro-europ\u00e9ennees entre renw les partis", "start": 6628.28, "duration": 4.24}, {"text": "populair europ\u00e9ens et les", "start": 6631.639, "duration": 2.281}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates est l\u00e0 les Parlement", "start": 6632.52, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9ens c'est un parlement \u00e9lu \u00e0 la", "start": 6633.92, "duration": 3.799}, {"text": "proportionnel dans lequel les mot", "start": 6635.679, "duration": 4.96}, {"text": "compromis n'est pas un gros mot dans les", "start": 6637.719, "duration": 4.36}, {"text": "dans dans lesquels les mots compromis", "start": 6640.639, "duration": 3.6}, {"text": "c'est les les seell de la d\u00e9mocratie", "start": 6642.079, "duration": 4.281}, {"text": "dans dans un parlement la proportionnel", "start": 6644.239, "duration": 4.761}, {"text": "il faut faire des efforts pour trouver", "start": 6646.36, "duration": 4.64}, {"text": "des solutions qui puissent avoir la", "start": 6649.0, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 au Parlement europ\u00e9en nous", "start": 6651.0, "duration": 3.92}, {"text": "sommes absolument absolument pr\u00eats j'ai", "start": 6653.0, "duration": 5.639}, {"text": "entendu euh de la part des gluxman B la", "start": 6654.92, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9couverte de la de la constitution de", "start": 6658.639, "duration": 3.801}, {"text": "la 5e R\u00e9publique c'est la premi\u00e8re fois", "start": 6660.48, "duration": 4.44}, {"text": "que je vois que on crie au scandal on", "start": 6662.44, "duration": 4.84}, {"text": "est estomaqu\u00e9 parce que le Pr\u00e9sident de", "start": 6664.92, "duration": 4.719}, {"text": "la R\u00e9publique a utilis\u00e9 sa pr\u00e9rogative", "start": 6667.28, "duration": 5.2}, {"text": "qui existe depuis 1958 et c'est une", "start": 6669.639, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9cision il a pris un risque c'est une", "start": 6672.48, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9cision courageuse mais aujourd'hui la", "start": 6673.92, "duration": 3.799}, {"text": "France est trouve dans un marasme \u00e0 la", "start": 6675.96, "duration": 3.92}, {"text": "lumi\u00e8re des des r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 6677.719, "duration": 3.761}, {"text": "europ\u00e9ennes je crois pas qu'on peut on", "start": 6679.88, "duration": 3.56}, {"text": "peut rester 3 ans dans marasme il faut", "start": 6681.48, "duration": 4.32}, {"text": "avoir un moment des clarification donc", "start": 6683.44, "duration": 4.639}, {"text": "c'est c'est il faut pas il faut pas", "start": 6685.8, "duration": 4.08}, {"text": "dramatiser c'est la d\u00e9mocratie les", "start": 6688.079, "duration": 3.921}, {"text": "Fran\u00e7ais d\u00e9cideront quelle majorit\u00e9", "start": 6689.88, "duration": 3.799}, {"text": "voudrons avoir \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 6692.0, "duration": 3.159}, {"text": "et vous semblez surtout d\u00e9couvrir le", "start": 6693.679, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9bat d\u00e9mocratique dans lequel vous nous", "start": 6695.159, "duration": 4.881}, {"text": "avez plong\u00e9 nous avons comme beaucoup de", "start": 6697.4, "duration": 4.56}, {"text": "Fran\u00e7ais r\u00e9publicains responsables en", "start": 6700.04, "duration": 4.44}, {"text": "2022 vot\u00e9 pour Emmanuel Macron au second", "start": 6701.96, "duration": 4.08}, {"text": "tour de la pr\u00e9sidentielle parce que nous", "start": 6704.48, "duration": 3.159}, {"text": "voulions faire barrage au rassemblement", "start": 6706.04, "duration": 3.96}, {"text": "national et aux id\u00e9es racistes que", "start": 6707.639, "duration": 5.08}, {"text": "beaucoup de leurs d\u00e9put\u00e9s ont port\u00e9 mais", "start": 6710.0, "duration": 5.4}, {"text": "vous le savez quand aujourd'hui Emmanuel", "start": 6712.719, "duration": 4.601}, {"text": "Macron place parce que c'est par son", "start": 6715.4, "duration": 3.96}, {"text": "action par la d\u00e9ception qu'il a cr\u00e9\u00e9", "start": 6717.32, "duration": 3.72}, {"text": "chez les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais le", "start": 6719.36, "duration": 4.08}, {"text": "racement National \u00e0 33 % c'est votre", "start": 6721.04, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9chec alors vous venez finalement", "start": 6723.44, "duration": 4.799}, {"text": "critiquer des bruits que des militants", "start": 6726.04, "duration": 3.679}, {"text": "ont fait un QG de campagne mais", "start": 6728.239, "duration": 3.761}, {"text": "excusez-moi monsieur mais moi je suis", "start": 6729.719, "duration": 5.681}, {"text": "tr\u00e8s sereine nous", "start": 6732.0, "duration": 3.4}, {"text": "all V d\u00e9c", "start": 6736.84, "duration": 5.04}, {"text": "estom du r\u00e9sultat que vous avez cr\u00e9\u00e9 ce", "start": 6743.239, "duration": 6.321}, {"text": "soir de votre d\u00e9faite aujourd'huious", "start": 6745.28, "duration": 6.68}, {"text": "av arr\u00eatez arr\u00eatez de me couper s'il", "start": 6749.56, "duration": 4.28}, {"text": "vous pla\u00eet remar vousz couper les jeunes", "start": 6751.96, "duration": 4.52}, {"text": "femmes \u00e7a ne marche pas aujourd'hui moi", "start": 6753.84, "duration": 4.319}, {"text": "j'aimerais que j'aimerais sinc\u00e8rement", "start": 6756.48, "duration": 4.0}, {"text": "que vous r\u00e9alisiez que l'\u00e9chec auquel", "start": 6758.159, "duration": 4.48}, {"text": "nous assistons tous ce soir est votre", "start": 6760.48, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9chec et \u00e7a vous ne le reconnaissez pas", "start": 6762.639, "duration": 4.241}, {"text": "quand les Fran\u00e7aises et les franchais", "start": 6765.159, "duration": 4.04}, {"text": "aujourd'hui n'arrivent pas \u00e0 payer", "start": 6766.88, "duration": 4.239}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 la fin du mois quand ils", "start": 6769.199, "duration": 3.4}, {"text": "vivent mal quand ils n'arrivent pas a", "start": 6771.119, "duration": 2.801}, {"text": "manger \u00e0 leur finim pour un jeune sur", "start": 6772.599, "duration": 3.281}, {"text": "deux dans ce pays c'est aussi oui la", "start": 6773.92, "duration": 3.159}, {"text": "responsabilit\u00e9 de la majorit\u00e9", "start": 6775.88, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sidentielle alors que vous niez \u00e7a", "start": 6777.079, "duration": 4.201}, {"text": "finalement d'un revers de main que vous", "start": 6779.28, "duration": 3.799}, {"text": "essayz de balayer \u00e7a d'un revers de main", "start": 6781.28, "duration": 3.28}, {"text": "en disant que tout est un jeu que tout", "start": 6783.079, "duration": 3.12}, {"text": "est de la communication que tout est", "start": 6784.56, "duration": 4.44}, {"text": "petites phras je trouve \u00e7a", "start": 6786.199, "duration": 6.281}, {"text": "extr\u00eamemente votre \u00e9che la", "start": 6789.0, "duration": 6.639}, {"text": "parole assumez pour trouver justement on", "start": 6792.48, "duration": 5.159}, {"text": "a entendu Jean-Luc M\u00e9lenchon plut\u00f4t", "start": 6795.639, "duration": 3.6}, {"text": "satisfait de cette dissolution mais", "start": 6797.639, "duration": 3.0}, {"text": "qu'est-ce que vous pouvez en attendre de", "start": 6799.239, "duration": 4.36}, {"text": "positif dans le fond d'abord", "start": 6800.639, "duration": 4.921}, {"text": "la France insoumise comme il a dit", "start": 6803.599, "duration": 3.961}, {"text": "jeanluc M\u00e9lenchon ne craint jamais le", "start": 6805.56, "duration": 4.48}, {"text": "peuple il y a 2 ans nous avons faitlire", "start": 6807.56, "duration": 5.24}, {"text": "151 d\u00e9put\u00e9s sur le programme de laanupes", "start": 6810.04, "duration": 4.76}, {"text": "sur un programme de rupture avec le", "start": 6812.8, "duration": 5.799}, {"text": "syst\u00e8me actuel et nous irons nous irons", "start": 6814.8, "duration": 6.12}, {"text": "continue et nous irons avec ce m\u00eame", "start": 6818.599, "duration": 4.761}, {"text": "programme nous avons r\u00e9ussi \u00e0 \u00eatre \u00e0 22", "start": 6820.92, "duration": 4.64}, {"text": "% au pr\u00e9sidentiel \u00e0 deux doigts d'\u00eatre", "start": 6823.36, "duration": 4.6}, {"text": "au second tour entre-temps pour ces", "start": 6825.56, "duration": 3.84}, {"text": "Europ\u00e9ens nous avons fait un gros", "start": 6827.96, "duration": 3.0}, {"text": "travail de terrain vous le savez la", "start": 6829.4, "duration": 3.48}, {"text": "France insoumise moi par exemple dans ma", "start": 6830.96, "duration": 3.44}, {"text": "circonscription sa saint c'est des", "start": 6832.88, "duration": 2.6}, {"text": "milliers des milliers de portes qui ont", "start": 6834.4, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9", "start": 6835.48, "duration": 4.119}, {"text": "toqu\u00e9 votre coll\u00e8gue insoumise on va on", "start": 6836.88, "duration": 5.52}, {"text": "va on va retrouver Man qui est \u00e0 notre", "start": 6839.599, "duration": 5.241}, {"text": "micro excl mais disons que c'est pas", "start": 6842.4, "duration": 4.0}, {"text": "notre hypoth\u00e8se", "start": 6844.84, "duration": 4.48}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9e alors Marco Pomier vous \u00eates", "start": 6846.4, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e0 l'antenne avec", "start": 6849.32, "duration": 3.879}, {"text": "Manon et nous sommes et nous sommes \u00e0", "start": 6850.679, "duration": 4.56}, {"text": "l'antenne Manon obri quelle r\u00e9action ce", "start": 6853.199, "duration": 3.321}, {"text": "soir Emmanuel Macron dit sous", "start": 6855.239, "duration": 2.601}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale les Fran\u00e7ais vont", "start": 6856.52, "duration": 3.32}, {"text": "revenir aux urnes vous \u00eates satisfait de", "start": 6857.84, "duration": 3.759}, {"text": "cette annonce \u00e9coutez il prend acte", "start": 6859.84, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il na pas de majorit\u00e9 dans le pays", "start": 6861.599, "duration": 4.48}, {"text": "pour gouverner qu'il n'a pas de majorit\u00e9", "start": 6863.76, "duration": 3.6}, {"text": "pour faire sa politique qui fait la", "start": 6866.079, "duration": 2.681}, {"text": "poche des Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais une", "start": 6867.36, "duration": 3.0}, {"text": "politique sociale tr\u00e8s dure avec", "start": 6868.76, "duration": 2.8}, {"text": "notamment la r\u00e9forme de l'assurance", "start": 6870.36, "duration": 3.04}, {"text": "ch\u00f4mage qu'il n'y a pas de majorit\u00e9 pour", "start": 6871.56, "duration": 3.88}, {"text": "sa politique anti-\u00e9cologique il n'y a", "start": 6873.4, "duration": 4.36}, {"text": "pas de majorit\u00e9 pour sa strat\u00e9gie qui a", "start": 6875.44, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 lacienne en Ukraine comme \u00e0 Gaza sur", "start": 6877.76, "duration": 4.479}, {"text": "la sc\u00e8ne internationale et donc nous", "start": 6880.44, "duration": 3.48}, {"text": "n'avons jamais eu peort de la", "start": 6882.239, "duration": 3.521}, {"text": "mobilisation de la participation", "start": 6883.92, "duration": 4.199}, {"text": "populaire euh et nous sommes pr\u00eats \u00e0", "start": 6885.76, "duration": 4.439}, {"text": "repartir en campagne \u00e7a tombe bien il y", "start": 6888.119, "duration": 4.96}, {"text": "a 2 ans de cela nous avions dit que nous", "start": 6890.199, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tions pr\u00eats \u00e0 gouverner nous sommes", "start": 6893.079, "duration": 3.56}, {"text": "toujours pr\u00eats \u00e0 gouverner et d\u00e8s demain", "start": 6894.679, "duration": 3.44}, {"text": "nous allons repartir en campagne et je", "start": 6896.639, "duration": 3.361}, {"text": "veux envoyer un message en particulier \u00e0", "start": 6898.119, "duration": 4.04}, {"text": "la jeunesse au quartier populaire qui se", "start": 6900.0, "duration": 4.36}, {"text": "sont davantage mobilis\u00e9s pour cette", "start": 6902.159, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne d'\u00eatre au", "start": 6904.36, "duration": 2.92}, {"text": "rendez-vous au rendez-vous de l'Histoire", "start": 6905.599, "duration": 3.48}, {"text": "en quelque sorte le 30 juin prochain", "start": 6907.28, "duration": 3.439}, {"text": "pour tourner la page de l'air Macron qui", "start": 6909.079, "duration": 3.56}, {"text": "nous a fait tant de mal pr\u00eate \u00e0 repartir", "start": 6910.719, "duration": 3.44}, {"text": "en campagne mais avec qui avec les", "start": 6912.639, "duration": 3.08}, {"text": "socialistes les communistes les", "start": 6914.159, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9cologistes sous la banni\u00e8re nupes comme", "start": 6915.719, "duration": 4.44}, {"text": "en 2022 \u00e9coutez moi je souhaite qu'on", "start": 6917.239, "duration": 4.4}, {"text": "puisse repartir sur la base d'un", "start": 6920.159, "duration": 2.681}, {"text": "programme qui est c'\u00e9tait un programme", "start": 6921.639, "duration": 2.6}, {"text": "clair qui \u00e9tait le programme de l'anupes", "start": 6922.84, "duration": 3.239}, {"text": "mais la question il faut l'adresser \u00e0", "start": 6924.239, "duration": 3.4}, {"text": "nos partenaires de l'anupes puisque", "start": 6926.079, "duration": 3.16}, {"text": "quand j'ai propos\u00e9 une liste commune", "start": 6927.639, "duration": 3.52}, {"text": "pour les \u00e9lections europ\u00e9enne ils ont", "start": 6929.239, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 en tourner le dos et la refuser", "start": 6931.159, "duration": 4.681}, {"text": "ce que je regrette \u00e9videmment et je le", "start": 6934.079, "duration": 3.6}, {"text": "regrette d'autant plus ce soir au vu du", "start": 6935.84, "duration": 3.239}, {"text": "score du rassemblement national c'est", "start": 6937.679, "duration": 3.361}, {"text": "quand m\u00eame le fait majeur aussi de cette", "start": 6939.079, "duration": 5.0}, {"text": "soir\u00e9e un score absolument \u00e9lev\u00e9 j'ai le", "start": 6941.04, "duration": 5.4}, {"text": "sentiment qu'Emmanuel Macron a un peu", "start": 6944.079, "duration": 4.56}, {"text": "jouer comme un le directeur de campagne", "start": 6946.44, "duration": 4.48}, {"text": "de Jordan Bardella ce qui est \u00e9videmment", "start": 6948.639, "duration": 3.761}, {"text": "extr\u00eamement dangereux qui se traduit par", "start": 6950.92, "duration": 3.52}, {"text": "les r\u00e9sultats qu'on conna\u00eet ce soir donc", "start": 6952.4, "duration": 3.96}, {"text": "il nous faudra une strat\u00e9gie d'unit\u00e9", "start": 6954.44, "duration": 4.4}, {"text": "mais d'unit\u00e9 dans la clart\u00e9 donc les", "start": 6956.36, "duration": 4.04}, {"text": "discussions vont avoir lieu dans les", "start": 6958.84, "duration": 3.0}, {"text": "prochaines heures en tout cas c'est mon", "start": 6960.4, "duration": 4.679}, {"text": "souhait j'ai toujours \u00e9t\u00e9 une croyante", "start": 6961.84, "duration": 5.72}, {"text": "et une pratiquante de l'anupes je le", "start": 6965.079, "duration": 4.841}, {"text": "reste d'autant plus ce soir un mot sur", "start": 6967.56, "duration": 3.8}, {"text": "votre score aux europ\u00e9ennes vous \u00eates", "start": 6969.92, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lu au Parlement europ\u00e9en d'autres", "start": 6971.36, "duration": 4.56}, {"text": "parlementaires aussi qui vous rejoignent", "start": 6974.0, "duration": 3.56}, {"text": "maintenant au Parlement vous \u00eates", "start": 6975.92, "duration": 3.199}, {"text": "satisfait de de ce score on est quand", "start": 6977.56, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00eame loin du score de Jean-Luc M\u00e9lanchon", "start": 6979.119, "duration": 2.721}, {"text": "2022 qui Ava fait plus de 22 % des", "start": 6980.44, "duration": 4.0}, {"text": "suffrages \u00e9coutez en 2019 aux \u00e9lections", "start": 6981.84, "duration": 4.239}, {"text": "europ\u00e9ennes nous avions fait 6 % des", "start": 6984.44, "duration": 3.12}, {"text": "voix aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles nous", "start": 6986.079, "duration": 3.721}, {"text": "avions fait 22 % des voix \u00e0 cette", "start": 6987.56, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9lection nous sommes donn\u00e9s 8 et5i 9 %", "start": 6989.8, "duration": 3.799}, {"text": "on va attendre les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs", "start": 6992.119, "duration": 2.641}, {"text": "donc c'est plut\u00f4t de bonne augure pour", "start": 6993.599, "duration": 3.12}, {"text": "les \u00e9lections suivantes nous progressons", "start": 6994.76, "duration": 4.72}, {"text": "nous aurons demain plus d'\u00e9lus \u00e0 si\u00e9ger", "start": 6996.719, "duration": 5.321}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en plus d'\u00e9lus \u00e0", "start": 6999.48, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9fendre par exemple la relocalisation", "start": 7002.04, "duration": 4.48}, {"text": "de notre production notre industrie", "start": 7004.88, "duration": 3.96}, {"text": "notre agriculture plus d'\u00e9lus \u00e0 d\u00e9fendre", "start": 7006.52, "duration": 4.24}, {"text": "la paix en Ukraine comme \u00e0 Gaza plus", "start": 7008.84, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9lus \u00e0 d\u00e9fendre aussi notre pouvoir", "start": 7010.76, "duration": 4.439}, {"text": "d'achat contre l'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire", "start": 7012.8, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9enne les coupes budg\u00e9taires dans", "start": 7015.199, "duration": 3.4}, {"text": "les services publics je m'en satisfais", "start": 7016.599, "duration": 3.361}, {"text": "je m'en satisfais d'autant plus en tant", "start": 7018.599, "duration": 2.6}, {"text": "que pr\u00e9sidente du groupe de la Gauche au", "start": 7019.96, "duration": 3.32}, {"text": "Parlement europ\u00e9en puisque nous avons un", "start": 7021.199, "duration": 3.361}, {"text": "certain nombre de progr\u00e8s assez", "start": 7023.28, "duration": 3.56}, {"text": "sensibles dans des des \u00c9tats europ\u00e9ens", "start": 7024.56, "duration": 5.2}, {"text": "je pense \u00e0 la Belgique \u00e0 la Finlande o\u00f9", "start": 7026.84, "duration": 5.839}, {"text": "nous progressons sensiblement parce que", "start": 7029.76, "duration": 5.24}, {"text": "l'ampleur de de du score de l'extr\u00eame", "start": 7032.679, "duration": 3.56}, {"text": "droite est vrai en France mais aussi", "start": 7035.0, "duration": 3.679}, {"text": "vrai dans l'ensemble de l'Europe donc il", "start": 7036.239, "duration": 5.201}, {"text": "nous faudra euh une forme de commando de", "start": 7038.679, "duration": 4.761}, {"text": "r\u00e9sistance au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 7041.44, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9jouer les mauvais projets de l'extr\u00eame", "start": 7043.44, "duration": 3.199}, {"text": "droite qui a d\u00e9montr\u00e9 dans cette", "start": 7045.199, "duration": 3.4}, {"text": "campagne \u00e0 quel point elle \u00e9tait encore", "start": 7046.639, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui raciste x\u00e9nophobe mais aussi", "start": 7048.599, "duration": 4.04}, {"text": "s'opposer syst\u00e9matiquement au droits des", "start": 7051.119, "duration": 3.321}, {"text": "femmes et c'est cette digue que nous", "start": 7052.639, "duration": 3.121}, {"text": "entendons reconstruire et je pense", "start": 7054.44, "duration": 4.4}, {"text": "qu'elle se reconstruit avec de l'\u00e9lan de", "start": 7055.76, "duration": 6.72}, {"text": "l'envie de de et et un projet qui qui", "start": 7058.84, "duration": 4.96}, {"text": "qui se dessine et qu'on avait d\u00e9j\u00e0", "start": 7062.48, "duration": 2.88}, {"text": "construit avec le projet de l'anupasse", "start": 7063.8, "duration": 3.68}, {"text": "merci beaucoup m je rappelle que votre", "start": 7065.36, "duration": 4.359}, {"text": "liste des insoumis est bien a fini en 4e", "start": 7067.48, "duration": 5.159}, {"text": "position ce soir aux europ\u00e9ennes", "start": 7069.719, "duration": 5.96}, {"text": "merci beaucoup Marco Pomier sandreogi on", "start": 7072.639, "duration": 4.681}, {"text": "l'a vu la campagne des l\u00e9gislatives a", "start": 7075.679, "duration": 3.361}, {"text": "commenc\u00e9 d'ailleurs on le rappelle le", "start": 7077.32, "duration": 3.24}, {"text": "premier tour des l\u00e9gislatives en France", "start": 7079.04, "duration": 4.52}, {"text": "sera le 30 juin le second tour le 7", "start": 7080.56, "duration": 6.4}, {"text": "juillet quel va \u00eatre le message port\u00e9", "start": 7083.56, "duration": 5.639}, {"text": "par Emmanuel Macron dans cette campagne", "start": 7086.96, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre encore le le danger de", "start": 7089.199, "duration": 2.681}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui va arriver au", "start": 7090.56, "duration": 3.079}, {"text": "pouvoir c'est le danger de l'immobilisme", "start": 7091.88, "duration": 3.96}, {"text": "faire face \u00e0 laanit\u00e9 des changements et", "start": 7093.639, "duration": 3.641}, {"text": "sur des sur des th\u00e8mes sur lesquels", "start": 7095.84, "duration": 3.08}, {"text": "c'est pas le Parlement europ\u00e9en qui doit", "start": 7097.28, "duration": 3.28}, {"text": "s'exprimer intervenir mais c'est le", "start": 7098.92, "duration": 3.64}, {"text": "Parlement fran\u00e7ais l'INS Mait\u00e9 les", "start": 7100.56, "duration": 3.72}, {"text": "pouvoirs d'achat ont caract\u00e9ris\u00e9 cette", "start": 7102.56, "duration": 3.28}, {"text": "campagne \u00e9lectorale sont des th\u00e8mes", "start": 7104.28, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9minemment int\u00e9rieurs et donc il faut", "start": 7105.84, "duration": 4.399}, {"text": "que au Parlement il y ait une majorit\u00e9", "start": 7107.92, "duration": 5.08}, {"text": "clair pour voir comment r\u00e9pondre \u00e0 aux", "start": 7110.239, "duration": 3.641}, {"text": "besoins", "start": 7113.0, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e0 la perception au besoins de plus de", "start": 7113.88, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais \u00e0 la question du", "start": 7115.639, "duration": 3.96}, {"text": "pouvoir d'achat on a fait une campagne", "start": 7117.36, "duration": 3.719}, {"text": "et l\u00e0 c'est notre \u00e9chec oui mais notre", "start": 7119.599, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9chec c'est pas celui qui la don le C", "start": 7121.079, "duration": 3.961}, {"text": "parla notre \u00e9chec c'est qu' on n pas", "start": 7123.079, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 europ\u00e9aniser suffisamment cette", "start": 7125.04, "duration": 4.52}, {"text": "campagne cette campagne a \u00e9t\u00e9 jou\u00e9e", "start": 7126.92, "duration": 4.759}, {"text": "compl\u00e8tement sur des th\u00e8mes internes et", "start": 7129.56, "duration": 4.8}, {"text": "donc comme ce sont des th\u00e8mes internes", "start": 7131.679, "duration": 4.321}, {"text": "les deux exemples que j'ai donn\u00e9 il faut", "start": 7134.36, "duration": 3.68}, {"text": "absolument que l'assembl\u00e9e d\u00e9gage une", "start": 7136.0, "duration": 4.199}, {"text": "majorit\u00e9 claire parce que s'il y a", "start": 7138.04, "duration": 4.52}, {"text": "quelque chose qui est dans l'ADN de", "start": 7140.199, "duration": 4.201}, {"text": "Macron et du macronisme c'est les", "start": 7142.56, "duration": 4.159}, {"text": "changement aujourd'hui on se trouve en", "start": 7144.4, "duration": 4.319}, {"text": "France dans situation d' mobilisme ce", "start": 7146.719, "duration": 4.0}, {"text": "soir les dangers du mobilisme est encore", "start": 7148.719, "duration": 4.161}, {"text": "est encore plus grave et donc il faut il", "start": 7150.719, "duration": 4.081}, {"text": "faut aller \u00e0 demander une clarification", "start": 7152.88, "duration": 4.48}, {"text": "en fran\u00e7ais mais parce que c'est c'est", "start": 7154.8, "duration": 4.399}, {"text": "c'est ce sont des questions internes", "start": 7157.36, "duration": 3.68}, {"text": "dont on a d\u00e9battu dans cette campagne", "start": 7159.199, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9lectorale quel th\u00e8me et avec qui", "start": 7161.04, "duration": 3.119}, {"text": "d'ailleurs j'ai envie de dire parce que", "start": 7163.04, "duration": 2.639}, {"text": "reconqu\u00eate entre aussi au Parlement", "start": 7164.159, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9en d\u00e9j\u00e0 les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs", "start": 7165.679, "duration": 4.04}, {"text": "on les a pas pour personne premi\u00e8re", "start": 7167.88, "duration": 3.52}, {"text": "chose moi je constate quand m\u00eame qu'il y", "start": 7169.719, "duration": 3.561}, {"text": "a un \u00e9chec quand m\u00eame \u00e9norme de la", "start": 7171.4, "duration": 3.679}, {"text": "politique de Monsieur Macron et qui ne", "start": 7173.28, "duration": 3.56}, {"text": "vient pas des de mois de campagne ou des", "start": 7175.079, "duration": 3.08}, {"text": "TR mois de campagnes des europ\u00e9ennes que", "start": 7176.84, "duration": 3.12}, {"text": "nous vons de vivre qui vient des deux", "start": 7178.159, "duration": 3.241}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es qu'on a pass\u00e9 au", "start": 7179.96, "duration": 3.56}, {"text": "Parlement je suis d\u00e9sol\u00e9 et quand vous", "start": 7181.4, "duration": 3.319}, {"text": "arr\u00eatez pas depuis tout \u00e0 l'heure de", "start": 7183.52, "duration": 2.84}, {"text": "dire il y a des sujets europ\u00e9ens on n'", "start": 7184.719, "duration": 3.36}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 assez dessus il y a des sujets", "start": 7186.36, "duration": 3.879}, {"text": "nationaux mais enfin", "start": 7188.079, "duration": 4.481}, {"text": "franchement soyez r\u00e9aliste", "start": 7190.239, "duration": 4.241}, {"text": "le march\u00e9 europ\u00e9en d'\u00e9lectricit\u00e9 et", "start": 7192.56, "duration": 4.039}, {"text": "toutes les probl\u00e9matiques qu'on a eu", "start": 7194.48, "duration": 4.52}, {"text": "d'\u00e9nergie et les surcou les surcou il y", "start": 7196.599, "duration": 3.881}, {"text": "a des gens qui ont pas pu se chauffer", "start": 7199.0, "duration": 3.36}, {"text": "monsieur cet hiver il y a des gens qui", "start": 7200.48, "duration": 4.679}, {"text": "n'ont plus de quoi", "start": 7202.36, "duration": 2.799}, {"text": "payer monsieur vous allez dans un", "start": 7210.639, "duration": 4.321}, {"text": "parlement qui aujourd'hui vous le VO", "start": 7212.88, "duration": 3.92}, {"text": "bien", "start": 7214.96, "duration": 4.56}, {"text": "Mar et vous avez vous avez mis les", "start": 7216.8, "duration": 5.279}, {"text": "Fran\u00e7ais en grande difficult\u00e9", "start": 7219.52, "duration": 4.199}, {"text": "l'assumer alors", "start": 7222.079, "duration": 5.401}, {"text": "effectivement vous \u00eates marginal margin", "start": 7223.719, "duration": 5.44}, {"text": "coll\u00e8ges femmes \u00e7a vous arr\u00ea d'\u00e9couter", "start": 7227.48, "duration": 3.639}, {"text": "les autres de temps en temps d'accord ah", "start": 7229.159, "duration": 4.641}, {"text": "bah c'est vous qui vous mettez tout seul", "start": 7231.119, "duration": 5.841}, {"text": "dans la gueule du loup hein alors tr\u00e8s", "start": 7233.8, "duration": 4.919}, {"text": "importantre mentez depuis tout \u00e0 l'heure", "start": 7236.96, "duration": 2.759}, {"text": "d'ailleurs vous mentez tellement", "start": 7238.719, "duration": 2.4}, {"text": "fran\u00e7ais que ce soir ils vous ont donn\u00e9", "start": 7239.719, "duration": 3.44}, {"text": "une belle racl\u00e9 en vous montrant que", "start": 7241.119, "duration": 3.281}, {"text": "depuis 2 ans vous avez fait une", "start": 7243.159, "duration": 3.161}, {"text": "politique minable que vous avez les", "start": 7244.4, "duration": 3.799}, {"text": "Fran\u00e7ais en difficult\u00e9 sur le plan", "start": 7246.32, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9conomique que vous avez abaiss\u00e9 leur", "start": 7248.199, "duration": 3.321}, {"text": "pouvoir d'achat que vous les avez", "start": 7250.119, "duration": 2.921}, {"text": "emp\u00each\u00e9 de pouvoir se chauffer de mettre", "start": 7251.52, "duration": 3.76}, {"text": "de l'essence dans leur voiture de", "start": 7253.04, "duration": 4.559}, {"text": "pouvoir prendre leur retraite \u00e0 un \u00e2ge", "start": 7255.28, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9cent et vous continuez maintenant", "start": 7257.599, "duration": 5.441}, {"text": "vouloir aller saccager le r\u00e9gime de la", "start": 7259.96, "duration": 6.119}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 sociale vous assumez ce soir ce", "start": 7263.04, "duration": 5.679}, {"text": "score Emmanuel Macron remet les Fran\u00e7ais", "start": 7266.079, "duration": 4.801}, {"text": "devant les urnes et il a bien raison", "start": 7268.719, "duration": 3.721}, {"text": "parce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 il y a des", "start": 7270.88, "duration": 3.0}, {"text": "institutions en France il faut pouvoir", "start": 7272.44, "duration": 3.04}, {"text": "les respecter l'esprit de la 5e", "start": 7273.88, "duration": 3.44}, {"text": "R\u00e9publique quand on a plus une majorit\u00e9", "start": 7275.48, "duration": 3.599}, {"text": "coh\u00e9rente et qu'\u00e0 mi mandat on prend une", "start": 7277.32, "duration": 3.2}, {"text": "telle racl\u00e9 on renvoie les Fran\u00e7ais", "start": 7279.079, "duration": 3.0}, {"text": "devant les urnes on vous a trouv\u00e9 un", "start": 7280.52, "duration": 3.84}, {"text": "point d'accord avec Emmanuel Macron", "start": 7282.079, "duration": 4.52}, {"text": "alexandreamasson alors on va quand m\u00eame", "start": 7284.36, "duration": 4.56}, {"text": "rappeler un peu quand m\u00eame ce ce scrutin", "start": 7286.599, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9en c'est vrai qu'il il a l'air de", "start": 7288.92, "duration": 5.48}, {"text": "s'estomper face \u00e0 des enjeux tr\u00e8s", "start": 7291.599, "duration": 4.761}, {"text": "fran\u00e7ais mais tout de m\u00eame rappelons", "start": 7294.4, "duration": 3.719}, {"text": "peut-\u00eatre les scores des diff\u00e9rents", "start": 7296.36, "duration": 4.12}, {"text": "partis parce que l\u00e0 l'ordre d'arriv\u00e9e \u00e7a", "start": 7298.119, "duration": 4.04}, {"text": "vous le soullignez Sandro Godi n'est pas", "start": 7300.48, "duration": 4.599}, {"text": "le m\u00eame et la la le poids de cette", "start": 7302.159, "duration": 4.841}, {"text": "droite plus radical au Parlement", "start": 7305.079, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9en est aussi plus l\u00e9ger on va en", "start": 7307.0, "duration": 4.44}, {"text": "parler avec Sophie samaille qui nous", "start": 7309.52, "duration": 3.48}, {"text": "rappelle quelques chiffres et puis nous", "start": 7311.44, "duration": 4.0}, {"text": "prendrons la direction de Bruxelles oui", "start": 7313.0, "duration": 4.44}, {"text": "donc le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 7315.44, "duration": 4.44}, {"text": "toujours premier parti premier groupe", "start": 7317.44, "duration": 6.08}, {"text": "pardon au dans l'h\u00e9micycle au Parlement", "start": 7319.88, "duration": 6.56}, {"text": "europ\u00e9en 186 si\u00e8ges suivi par le groupe", "start": 7323.52, "duration": 6.159}, {"text": "socialiste et d\u00e9mocrate 133 si\u00e8ges puis", "start": 7326.44, "duration": 5.56}, {"text": "le groupe rignion EUROPE 82 si\u00e8ges le", "start": 7329.679, "duration": 4.56}, {"text": "groupe dans lequel si\u00e8ge la majorit\u00e9", "start": 7332.0, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en France la liste qui a", "start": 7334.239, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9t\u00e9 men\u00e9 par Val\u00e9rie Eyer trois groupes", "start": 7336.079, "duration": 4.281}, {"text": "qui actuellement forment une coalition", "start": 7338.84, "duration": 3.68}, {"text": "appel\u00e9e la coalition hursel van derleen", "start": 7340.36, "duration": 4.0}, {"text": "du nom de la pr\u00e9sidente de la Commission", "start": 7342.52, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 E3 ils ont donc", "start": 7344.36, "duration": 6.08}, {"text": "391 si\u00e8ges ils sont donc majoritaires", "start": 7347.28, "duration": 5.359}, {"text": "puis suivent les ECR donc les", "start": 7350.44, "duration": 4.239}, {"text": "conservateurs et r\u00e9formistes europ\u00e9ens", "start": 7352.639, "duration": 5.361}, {"text": "70 si\u00e8ges les identit\u00e9s et d\u00e9mocratie o\u00f9", "start": 7354.679, "duration": 5.56}, {"text": "si\u00e8ge le rassemblement national 60", "start": 7358.0, "duration": 6.679}, {"text": "si\u00e8ges euh les non inscrits \u00e0 50 si\u00e8ges", "start": 7360.239, "duration": 7.041}, {"text": "sont certains partis nationaux dont on", "start": 7364.679, "duration": 4.641}, {"text": "ne conna\u00eet pas encore l'appartenance au", "start": 7367.28, "duration": 3.799}, {"text": "groupe mais parmi eux on a quand m\u00eame le", "start": 7369.32, "duration": 4.2}, {"text": "Fid\u00e8s par par exemple en Hongrie qui", "start": 7371.079, "duration": 5.08}, {"text": "pourrait rejoindre les OCR ou les", "start": 7373.52, "duration": 5.44}, {"text": "identit\u00e9s d\u00e9mocraties \u00e0 l'avenir on a", "start": 7376.159, "duration": 6.641}, {"text": "aussi ensuite les \u00e9cologistes 53 si\u00e8ges", "start": 7378.96, "duration": 8.4}, {"text": "les the left la gauche o\u00f9 si\u00e8ge LFI 36", "start": 7382.8, "duration": 7.0}, {"text": "si\u00e8ges voil\u00e0 je vous nous laissez", "start": 7387.36, "duration": 4.2}, {"text": "Alexandre Poussard et vous laissez votre", "start": 7389.8, "duration": 5.279}, {"text": "place \u00e0 Brigitte boucher pour LCP et", "start": 7391.56, "duration": 4.88}, {"text": "dans l'interval nous prenons la", "start": 7395.079, "duration": 2.961}, {"text": "direction de Bruxelles justement pour", "start": 7396.44, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9ciser un peu et bien les cons\u00e9quences", "start": 7398.04, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle EUR PN de ce nouvel", "start": 7400.639, "duration": 5.721}, {"text": "h\u00e9micycle europ\u00e9en avec en effet un", "start": 7403.639, "duration": 5.321}, {"text": "parti populaire europ\u00e9en Alix lebourdon", "start": 7406.36, "duration": 5.92}, {"text": "qui se renforce une majorit\u00e9 van derleen", "start": 7408.96, "duration": 5.48}, {"text": "qui est toujours l\u00e0 mais", "start": 7412.28, "duration": 5.399}, {"text": "qui a perdu un peu de sa superbe et puis", "start": 7414.44, "duration": 6.199}, {"text": "surtout unqu une inqui\u00e9tante mont\u00e9e des", "start": 7417.679, "duration": 4.4}, {"text": "extr\u00eames alors pour faire quelle", "start": 7420.639, "duration": 3.681}, {"text": "politique et avec quelles cons\u00e9quences", "start": 7422.079, "duration": 3.681}, {"text": "institutionnelles parce que ce sont", "start": 7424.32, "duration": 3.44}, {"text": "l'ensemble des institutions qui sont", "start": 7425.76, "duration": 5.479}, {"text": "renouvel\u00e9es bient\u00f4t", "start": 7427.76, "duration": 3.479}, {"text": "alors en effet on voit se dessiner dans", "start": 7432.639, "duration": 4.321}, {"text": "ces premi\u00e8res projections du futur", "start": 7435.119, "duration": 4.921}, {"text": "h\u00e9micycle europ\u00e9en de nouveaux", "start": 7436.96, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9quilibres alors ces chiffres sont", "start": 7440.04, "duration": 4.92}, {"text": "encore susceptibles d'\u00e9voluer dans les", "start": 7442.0, "duration": 5.4}, {"text": "prochaines heures notamment jusqu'\u00e0 23h", "start": 7444.96, "duration": 4.639}, {"text": "lorsque les dernier bureau bureau de", "start": 7447.4, "duration": 4.64}, {"text": "vote fermeront dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 7449.599, "duration": 4.48}, {"text": "ce sera en Italie mais que que nous dit", "start": 7452.04, "duration": 4.44}, {"text": "cette premi\u00e8re projection c'est en effet", "start": 7454.079, "duration": 4.6}, {"text": "que le PPE le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 7456.48, "duration": 4.0}, {"text": "c'est le parti de droite au sein de cet", "start": 7458.679, "duration": 4.4}, {"text": "h\u00e9micycle europ\u00e9en est confort\u00e9 dans sa", "start": 7460.48, "duration": 4.599}, {"text": "premi\u00e8re place il est suivi par les", "start": 7463.079, "duration": 3.321}, {"text": "socialistes et d\u00e9mocrates \u00e7a c'est", "start": 7465.079, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9galement la m\u00eame chose dans le", "start": 7466.4, "duration": 5.799}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent t\u00e9micycle et malgr\u00e9 une perte", "start": 7468.559, "duration": 7.801}, {"text": "de si\u00e8ge le groupe renu a la 3e place ce", "start": 7472.199, "duration": 6.0}, {"text": "qui fait en effet que si l'on combine", "start": 7476.36, "duration": 4.16}, {"text": "les voix de ces trois groupes on arrive", "start": 7478.199, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 un peu plus de", "start": 7480.52, "duration": 4.32}, {"text": "390 voix ce qui signifie que la grande", "start": 7481.639, "duration": 6.641}, {"text": "coalition centriste actuelle semble se", "start": 7484.84, "duration": 4.64}, {"text": "maintenir alors je vous rappelle en", "start": 7488.28, "duration": 3.76}, {"text": "effet que ursola V derl l'actuel", "start": 7489.48, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 7492.04, "duration": 3.32}, {"text": "qui souhaite rempiler pour un second", "start": 7493.88, "duration": 3.92}, {"text": "mandat \u00e0 la t\u00eate de l'institution aura", "start": 7495.36, "duration": 5.879}, {"text": "besoin exactement de 361 si\u00e8ges alors on", "start": 7497.8, "duration": 5.279}, {"text": "pourrait se dire en voyant ce chiffre et", "start": 7501.239, "duration": 3.92}, {"text": "bien que c'est bon pour elle mais cette", "start": 7503.079, "duration": 4.12}, {"text": "majorit\u00e9 n'est pas confortable puisqu'on", "start": 7505.159, "duration": 5.121}, {"text": "sait que certains au sein de son propre", "start": 7507.199, "duration": 5.04}, {"text": "camp au sein du Parti populaire europ\u00e9en", "start": 7510.28, "duration": 4.04}, {"text": "et bien ne voteront peut-\u00eatre pas pour", "start": 7512.239, "duration": 4.201}, {"text": "elle alors que va faire oursoua vanund", "start": 7514.32, "duration": 4.359}, {"text": "derl dans les prochains jours dans les", "start": 7516.44, "duration": 4.279}, {"text": "prochains prochaines semaines c'est", "start": 7518.679, "duration": 5.121}, {"text": "encore difficile \u00e0 dire vous rappeliez", "start": 7520.719, "duration": 5.561}, {"text": "\u00e9galement que les deux groupes d'extr\u00eame", "start": 7523.8, "duration": 4.68}, {"text": "droite obtiendrai d'apr\u00e8s ces", "start": 7526.28, "duration": 4.64}, {"text": "projections donc ECR et id\u00e9 dans lequel", "start": 7528.48, "duration": 4.639}, {"text": "si\u00e8ge le rassemblement national plus de", "start": 7530.92, "duration": 4.4}, {"text": "si\u00e8ges et puis on a on remarque aussi", "start": 7533.119, "duration": 4.0}, {"text": "dans ces premi\u00e8res projections du", "start": 7535.32, "duration": 4.56}, {"text": "Parlement europ\u00e9ens que les vers", "start": 7537.119, "duration": 4.52}, {"text": "devraient obtenir beaucoup moins de", "start": 7539.88, "duration": 3.48}, {"text": "si\u00e8ges par rapport \u00e0 la vague verte", "start": 7541.639, "duration": 3.681}, {"text": "qu'on avait connu en", "start": 7543.36, "duration": 4.96}, {"text": "2019", "start": 7545.32, "duration": 3.0}, {"text": "voil\u00e0 voil\u00e0 pour ceses estimation", "start": 7548.719, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9enne et leurs cons\u00e9quences alors", "start": 7552.159, "duration": 3.801}, {"text": "bienvenue \u00e0 ma cons\u0153ur de LCP Brigitte", "start": 7553.599, "duration": 3.881}, {"text": "boucher qui va nous accompagner jusqu'\u00e0", "start": 7555.96, "duration": 3.96}, {"text": "23h pour cette soir\u00e9e \u00e9lectorale vous", "start": 7557.48, "duration": 4.36}, {"text": "allez prendre une part active forc\u00e9ment", "start": 7559.92, "duration": 4.36}, {"text": "puisque c'est votre parlementin", "start": 7561.84, "duration": 4.359}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui est dissous ce", "start": 7564.28, "duration": 4.319}, {"text": "soir bonsoir Caroline bonsoir \u00e0 tous", "start": 7566.199, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement l'information est tomb\u00e9e", "start": 7568.599, "duration": 4.08}, {"text": "un peu apr\u00e8s 21h Emmanuel Macron a", "start": 7570.199, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de dissoudre l'Assembl\u00e9e", "start": 7572.679, "duration": 3.96}, {"text": "nationale et a annoncer des \u00e9lections", "start": 7574.679, "duration": 5.081}, {"text": "l\u00e9gislatives anticip\u00e9es pour le 30 juin", "start": 7576.639, "duration": 4.52}, {"text": "pour le premer tour et le second tour", "start": 7579.76, "duration": 4.28}, {"text": "aura e le 7 juillet une d\u00e9cision qui", "start": 7581.159, "duration": 5.04}, {"text": "intervient apr\u00e8s le score du", "start": 7584.04, "duration": 4.199}, {"text": "rassemblement national ce soir aux", "start": 7586.199, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes on va regarder les", "start": 7588.239, "duration": 4.521}, {"text": "estimations de notre partenaire ipso", "start": 7590.32, "duration": 5.279}, {"text": "sopras teria pour France T\u00e9l\u00e9vision", "start": 7592.76, "duration": 5.479}, {"text": "Radio France France m\u00e9ia monde LCP et", "start": 7595.599, "duration": 4.56}, {"text": "Public S\u00e9nat c'est donc le rassemblement", "start": 7598.239, "duration": 4.561}, {"text": "national qui arrive en t\u00eate avec", "start": 7600.159, "duration": 7.4}, {"text": "31,5 % des voix devant la majorit\u00e9", "start": 7602.8, "duration": 8.24}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui recueille 14,7 % des", "start": 7607.559, "duration": 6.52}, {"text": "voix publi le PS 14 % et la France", "start": 7611.04, "duration": 5.599}, {"text": "insoumise 9 et5i % et puis alors", "start": 7614.079, "duration": 4.361}, {"text": "derri\u00e8re quelques changements", "start": 7616.639, "duration": 7.161}, {"text": "effectivement regardons cette cette 5e", "start": 7618.44, "duration": 7.36}, {"text": "place pour les r\u00e9publicains de Fran\u00e7ois", "start": 7623.8, "duration": 5.68}, {"text": "Xavier Miami avec 7,2 % les \u00e9cologistes", "start": 7625.8, "duration": 5.6}, {"text": "ont sensiblement augment\u00e9 leur score \u00e0", "start": 7629.48, "duration": 6.199}, {"text": "5,5 % ne semble plus menacer plus autant", "start": 7631.4, "duration": 6.799}, {"text": "menac\u00e9 par les 5 % vous savez que la", "start": 7635.679, "duration": 5.201}, {"text": "r\u00e8gle est que en dessous de 5 % aucun", "start": 7638.199, "duration": 5.121}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en nentre au Parlement de", "start": 7640.88, "duration": 6.04}, {"text": "Strasbourg et reconqu\u00eate 5,4 %. on vous", "start": 7643.32, "duration": 5.839}, {"text": "pr\u00e9sente \u00e0 pr\u00e9sent nos nos invit\u00e9s pour", "start": 7646.92, "duration": 4.48}, {"text": "cette soir\u00e9e exceptionnelle Pascal", "start": 7649.159, "duration": 4.721}, {"text": "Perino bonsoir merci d'\u00eatre avec nous", "start": 7651.4, "duration": 4.0}, {"text": "vous \u00eates politologue et vous \u00eates au", "start": 7653.88, "duration": 4.199}, {"text": "s\u00e9vipof et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous Rosine f\u00e8 chef", "start": 7655.4, "duration": 5.839}, {"text": "du service politique de France24 et et", "start": 7658.079, "duration": 5.881}, {"text": "bien Erwan Le c\u0153ur vous \u00eates politologue", "start": 7661.239, "duration": 4.44}, {"text": "sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame droite et", "start": 7663.96, "duration": 3.599}, {"text": "effectivement ce soir c'est une", "start": 7665.679, "duration": 3.56}, {"text": "sp\u00e9cialit\u00e9 qui va nous \u00eatre utile Pascal", "start": 7667.559, "duration": 3.281}, {"text": "Joannin directrice g\u00e9n\u00e9rale de la", "start": 7669.239, "duration": 4.241}, {"text": "Fondation Robert Schuman pour l'aspect", "start": 7670.84, "duration": 5.48}, {"text": "europ\u00e9en effectivement de ce scrutin Ros", "start": 7673.48, "duration": 3.84}, {"text": "quels sont les les premiers", "start": 7676.32, "duration": 3.52}, {"text": "enseignements qu'on peut tirer de ce de", "start": 7677.32, "duration": 5.279}, {"text": "ce scrutin ce soir cette tr\u00e8s forte", "start": 7679.84, "duration": 4.6}, {"text": "victoire du rassemblement national et", "start": 7682.599, "duration": 3.201}, {"text": "puis cette d\u00e9cision inattendue hein", "start": 7684.44, "duration": 3.92}, {"text": "d'Emmanuel Macron oui je crois que \u00e0 la", "start": 7685.8, "duration": 4.919}, {"text": "limite tout passe sous le Boissau", "start": 7688.36, "duration": 5.6}, {"text": "aujourd'hui avec cette d\u00e9claration inou", "start": 7690.719, "duration": 5.561}, {"text": "et cette prise de risque d'Emmanuel", "start": 7693.96, "duration": 4.36}, {"text": "Macron qui dans le fond reste un", "start": 7696.28, "duration": 6.0}, {"text": "aventurier de la politique", "start": 7698.32, "duration": 3.96}, {"text": "va s'exprimer apr\u00e8s le pr\u00e9sident de la", "start": 7702.36, "duration": 3.97}, {"text": "R\u00e9publique vous l'aurez not\u00e9 tout de", "start": 7703.96, "duration": 5.8}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7706.33, "duration": 6.829}, {"text": "suite merci \u00e0", "start": 7709.76, "duration": 6.16}, {"text": "vous merci \u00e0 vous de votre pr\u00e9sence et", "start": 7713.159, "duration": 4.4}, {"text": "de", "start": 7715.92, "duration": 5.08}, {"text": "votre je tiens ce soir \u00e0 m'adresser \u00e0", "start": 7717.559, "duration": 5.361}, {"text": "l'ensemble des Fran\u00e7ais mes chers", "start": 7721.0, "duration": 3.96}, {"text": "compatriotes de l'hexagone et d'outrem\u00e8", "start": 7722.92, "duration": 4.08}, {"text": "o\u00f9 install\u00e9 \u00e0", "start": 7724.96, "duration": 5.48}, {"text": "l'\u00e9tranger ce soir pas un responsable", "start": 7727.0, "duration": 6.0}, {"text": "politique qui aime la France et qui aime", "start": 7730.44, "duration": 4.56}, {"text": "l'Europe ne peut se", "start": 7733.0, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9jouir je veux d'abord m'adresser aux", "start": 7735.0, "duration": 4.0}, {"text": "millions d'entre vous qui ont fait le", "start": 7737.36, "duration": 3.239}, {"text": "choix de ma candidature et de celle de", "start": 7739.0, "duration": 3.44}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle en votant", "start": 7740.599, "duration": 4.851}, {"text": "pour notre liste besoin", "start": 7742.44, "duration": 6.249}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7745.45, "duration": 3.239}, {"text": "d'Europe je veux remercier nos militants", "start": 7759.48, "duration": 6.079}, {"text": "nos candidats et l'ensemble des \u00e9quipes", "start": 7762.92, "duration": 4.4}, {"text": "de campagne qui se sont mobilis\u00e9 sans", "start": 7765.559, "duration": 4.841}, {"text": "compter durant ces 100 derniers", "start": 7767.32, "duration": 5.52}, {"text": "jours dans le monde d'aujourd'hui", "start": 7770.4, "duration": 4.759}, {"text": "imaginer \u00eatre plus fort en se repliant", "start": 7772.84, "duration": 5.2}, {"text": "sur soi est une", "start": 7775.159, "duration": 2.881}, {"text": "illusion dans le monde d'aujourd'hui", "start": 7786.119, "duration": 5.241}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat du pays et celui des Fran\u00e7ais", "start": 7788.44, "duration": 3.759}, {"text": "c'est", "start": 7791.36, "duration": 4.44}, {"text": "l'Europe voil\u00e0 le combat de ma vie et", "start": 7792.199, "duration": 5.44}, {"text": "voil\u00e0 ce que j'ai port\u00e9 sans rel\u00e2che", "start": 7795.8, "duration": 3.72}, {"text": "depuis le premier jour de cette", "start": 7797.639, "duration": 4.361}, {"text": "campagne la mission que le Pr\u00e9sident de", "start": 7799.52, "duration": 4.52}, {"text": "la R\u00e9publique et notre majorit\u00e9 m'ont", "start": 7802.0, "duration": 5.0}, {"text": "confi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 un v\u00e9ritable honneur et une", "start": 7804.04, "duration": 4.599}, {"text": "immense", "start": 7807.0, "duration": 3.76}, {"text": "responsabilit\u00e9 je veux vous dire que les", "start": 7808.639, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la majorit\u00e9", "start": 7810.76, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sidentielle que vous avez choisi ce", "start": 7812.32, "duration": 7.6}, {"text": "soir se battront chaque jour pour vous", "start": 7814.32, "duration": 5.6}, {"text": "j'aurais aim\u00e9 qu'il soit plus nombreux", "start": 7832.52, "duration": 4.28}, {"text": "et je veux dire mon regret de ne pas", "start": 7835.0, "duration": 4.159}, {"text": "voir tant de talent \u00e9lu ce", "start": 7836.8, "duration": 5.439}, {"text": "soir malgr\u00e9 tous nos efforts nous", "start": 7839.159, "duration": 5.0}, {"text": "n'avons pas su vous convaincre de nous", "start": 7842.239, "duration": 3.601}, {"text": "placer en", "start": 7844.159, "duration": 4.92}, {"text": "t\u00eate je veux vous dire que partout en", "start": 7845.84, "duration": 5.56}, {"text": "Europe je l'ai vu nous l'avons vu au", "start": 7849.079, "duration": 4.841}, {"text": "Parlement europ\u00e9en l\u00e0 o\u00f9 les populismes", "start": 7851.4, "duration": 4.88}, {"text": "montent o\u00f9 gouvernent leur pays c'est le", "start": 7853.92, "duration": 5.639}, {"text": "m\u00eame constat l'extr\u00eame droite menace des", "start": 7856.28, "duration": 4.799}, {"text": "dizaines d'avanc\u00e9es concr\u00e8tes", "start": 7859.559, "duration": 3.961}, {"text": "europ\u00e9ennes pour nos peuples l'extr\u00eame", "start": 7861.079, "duration": 4.48}, {"text": "droite menace des centaines d'ann\u00e9es", "start": 7863.52, "duration": 4.199}, {"text": "d'avanc\u00e9 pour nos droits et nos", "start": 7865.559, "duration": 5.64}, {"text": "libert\u00e9 choisir l'extr\u00eame droite c'est", "start": 7867.719, "duration": 5.041}, {"text": "choisir l'appauvrissement des Fran\u00e7ais", "start": 7871.199, "duration": 3.161}, {"text": "par son incoh\u00e9rence \u00e9conomique son", "start": 7872.76, "duration": 4.479}, {"text": "inaction et ses mensonges choisir", "start": 7874.36, "duration": 4.44}, {"text": "l'extr\u00eame droite c'est choisir", "start": 7877.239, "duration": 3.601}, {"text": "l'affaiblissement du pays parce qu'elle", "start": 7878.8, "duration": 4.2}, {"text": "ne reste pas nos valeurs parce qu'elle", "start": 7880.84, "duration": 3.759}, {"text": "fait toujours le choix de s'en remettre", "start": 7883.0, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 des puissances \u00e9trang\u00e8res qui", "start": 7884.599, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9testent la France et qui d\u00e9testent", "start": 7886.04, "duration": 6.72}, {"text": "l'Europe ce soir les Fran\u00e7ais nous", "start": 7889.48, "duration": 5.84}, {"text": "envoient un message clair il nous", "start": 7892.76, "duration": 4.52}, {"text": "demande plus de r\u00e9sultats plus de", "start": 7895.32, "duration": 4.319}, {"text": "concret il nous demande de changer plus", "start": 7897.28, "duration": 6.08}, {"text": "vite leur vie ils ont \u00e9t\u00e9 nombreux aussi", "start": 7899.639, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e0 faire le choix du", "start": 7903.36, "duration": 3.96}, {"text": "silence le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 7905.199, "duration": 4.48}, {"text": "l'a dit leurs choix ne peuvent pas", "start": 7907.32, "duration": 5.919}, {"text": "rester sans r\u00e9ponse il a d\u00e9cid\u00e9 ce soir", "start": 7909.679, "duration": 5.761}, {"text": "de leur redonner la parole et de choisir", "start": 7913.239, "duration": 5.0}, {"text": "le projet qu'il souhaite pour leur pays", "start": 7915.44, "duration": 5.119}, {"text": "pour moi on ne se trompe jamais lorsque", "start": 7918.239, "duration": 3.88}, {"text": "l'on donne la parole au", "start": 7920.559, "duration": 4.6}, {"text": "fran\u00e7ais j'ai eu l'honneur d'avoir la", "start": 7922.119, "duration": 4.641}, {"text": "confiance de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 7925.159, "duration": 4.241}, {"text": "C 100 derniers jours pour mener campagne", "start": 7926.76, "duration": 4.72}, {"text": "et je veux dire que je continuerai \u00e0 me", "start": 7929.4, "duration": 4.44}, {"text": "battre pour elle pour nos id\u00e9es pour", "start": 7931.48, "duration": 5.119}, {"text": "celles et ceux qui la compose jusqu'au", "start": 7933.84, "duration": 4.879}, {"text": "30 juin et au 7 juillet prochain \u00e0 la", "start": 7936.599, "duration": 4.361}, {"text": "place qui est la mienne je m'engagerai", "start": 7938.719, "duration": 4.0}, {"text": "pour donner une majorit\u00e9 claire \u00e0 la", "start": 7940.96, "duration": 4.719}, {"text": "France et aux", "start": 7942.719, "duration": 2.96}, {"text": "Fran\u00e7ais", "start": 7962.199, "duration": 3.0}, {"text": "et et ce", "start": 7966.0, "duration": 6.96}, {"text": "soir et ce soir je le dis et ce soir", "start": 7968.599, "duration": 6.241}, {"text": "plus que jamais je nous demande", "start": 7972.96, "duration": 4.759}, {"text": "collectivement de nous engager pour que", "start": 7974.84, "duration": 5.52}, {"text": "vive l'Europe vive la r\u00e9publique et vive", "start": 7977.719, "duration": 4.151}, {"text": "la", "start": 7980.36, "duration": 6.12}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7981.87, "duration": 7.769}, {"text": "France alors Rosine F\u00e8vre Val\u00e9rie eer", "start": 7986.48, "duration": 5.199}, {"text": "c'est un peu la bonne \u00e9l\u00e8ve du Parlement", "start": 7989.639, "duration": 4.641}, {"text": "europ\u00e9en elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9e ce soir", "start": 7991.679, "duration": 4.841}, {"text": "encore hein c'est une fois de plus j'ai", "start": 7994.28, "duration": 3.439}, {"text": "envie de dire par les figures", "start": 7996.52, "duration": 3.679}, {"text": "tutellaaires du pr\u00e9sident qui \u00e9tait", "start": 7997.719, "duration": 4.201}, {"text": "partout dans la campagne", "start": 8000.199, "duration": 3.92}, {"text": "et du Premier ministre m\u00eame gabrielal", "start": 8001.92, "duration": 3.84}, {"text": "mais l\u00e0 du pr\u00e9sident parce que il l'a", "start": 8004.119, "duration": 4.281}, {"text": "doubl\u00e9 l'ordre de press\u00e9ance et a", "start": 8005.76, "duration": 4.04}, {"text": "annonc\u00e9 la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 8008.4, "duration": 2.92}, {"text": "nationale qui change \u00e9videmment tout", "start": 8009.8, "duration": 2.96}, {"text": "totalement la tonalit\u00e9 alors", "start": 8011.32, "duration": 4.399}, {"text": "effectivement on a un Front National qui", "start": 8012.76, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9largit le socle de ses", "start": 8015.719, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9lecteurs Renaissance donc qui sauve les", "start": 8017.96, "duration": 6.4}, {"text": "meubles avec Val\u00e9rie et et puis le le PS", "start": 8020.679, "duration": 6.841}, {"text": "qui ne crie pas victoire mais qui est", "start": 8024.36, "duration": 5.239}, {"text": "pr\u00eat au combat qui se dit combattif et", "start": 8027.52, "duration": 6.0}, {"text": "puis le le de les LR qui sont bien bien", "start": 8029.599, "duration": 6.401}, {"text": "s\u00fbr d\u00e9\u00e7us et puis le coup de tonner de", "start": 8033.52, "duration": 4.36}, {"text": "cette soir\u00e9e bien \u00e9videmment c'est", "start": 8036.0, "duration": 5.04}, {"text": "l'annonce de la dissolution avec un", "start": 8037.88, "duration": 5.799}, {"text": "Emmanuel Macron ben en quelque sorte et", "start": 8041.04, "duration": 4.679}, {"text": "Ben qui veut faire son deux\u00e8 tour des", "start": 8043.679, "duration": 4.841}, {"text": "europ\u00e9ennes et qui a une posture en", "start": 8045.719, "duration": 4.88}, {"text": "quelque sorte je dirais un plut\u00f4t", "start": 8048.52, "duration": 3.92}, {"text": "honn\u00eate vis-\u00e0-vis de l'histoire mais", "start": 8050.599, "duration": 3.64}, {"text": "c'est un risque politique", "start": 8052.44, "duration": 4.52}, {"text": "inoui et c'est une posture assez golisse", "start": 8054.239, "duration": 6.081}, {"text": "assez courageuse alors va se poser la", "start": 8056.96, "duration": 4.679}, {"text": "question est-ce que pour ces", "start": 8060.32, "duration": 4.759}, {"text": "l\u00e9gislatives ce c\u00f4t\u00e9 d\u00e9fouloir restera", "start": 8061.639, "duration": 5.0}, {"text": "parce que c'est une prise de risque", "start": 8065.079, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9videmment que si on en est", "start": 8066.639, "duration": 4.92}, {"text": "aujourd'hui si on regarde les r\u00e9sultats", "start": 8068.84, "duration": 4.6}, {"text": "on peut se dire et ben pourquoi le", "start": 8071.559, "duration": 3.801}, {"text": "rassemblement national ne serait pas en", "start": 8073.44, "duration": 4.719}, {"text": "t\u00eate au l\u00e9gislative alors ce ce c\u00f4t\u00e9 des", "start": 8075.36, "duration": 4.48}, {"text": "fouloirs peut dispara\u00eetre parce que l\u00e0", "start": 8078.159, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre quand m\u00eame leur des", "start": 8079.84, "duration": 5.399}, {"text": "comptes et et c'est un une vraie", "start": 8081.88, "duration": 5.44}, {"text": "bataille qui va s'engager sur le fond", "start": 8085.239, "duration": 3.561}, {"text": "sur les programmes et il prend tout le", "start": 8087.32, "duration": 3.08}, {"text": "monde de vitesse il prend la droite il", "start": 8088.8, "duration": 4.24}, {"text": "prend la gauche il prend aussi m\u00eame", "start": 8090.4, "duration": 4.199}, {"text": "Jordan Bardella qui n'y croyait", "start": 8093.04, "duration": 3.079}, {"text": "peut-\u00eatre sans doute pas m\u00eame s'il le", "start": 8094.599, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9clamait et je redis sur l'attitude", "start": 8096.119, "duration": 5.04}, {"text": "d'Emmanuel Macron je trouve \u00e7a pour ma", "start": 8099.0, "duration": 6.159}, {"text": "part courageux mais avec un risque", "start": 8101.159, "duration": 6.48}, {"text": "important qui est l\u00e0 sa marque de", "start": 8105.159, "duration": 5.361}, {"text": "fabrique et en quelque sorte il restera", "start": 8107.639, "duration": 5.161}, {"text": "un aventurier de de la politique", "start": 8110.52, "duration": 5.079}, {"text": "puisqu'il a cr\u00e9\u00e9 son parti exnilo pour", "start": 8112.8, "duration": 4.799}, {"text": "finalement devenir pr\u00e9sident de la", "start": 8115.599, "duration": 3.841}, {"text": "R\u00e9publique alors qu'il \u00e9tait inconnu et", "start": 8117.599, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui en peine d\u00e9bacle euh se", "start": 8119.44, "duration": 5.04}, {"text": "disant bah sa phrase on elle restera", "start": 8121.679, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9crire l'histoire plut\u00f4t que de la subir", "start": 8124.48, "duration": 4.639}, {"text": "moi je trouve que \u00e7a a un peu de Panach", "start": 8127.32, "duration": 4.279}, {"text": "il restera disruptif jusqu'au bout et", "start": 8129.119, "duration": 3.761}, {"text": "c'est ce qu'il voulait Pascal Perino", "start": 8131.599, "duration": 3.241}, {"text": "jeais vous faire r\u00e9agir \u00e0 cette phrase", "start": 8132.88, "duration": 3.44}, {"text": "de St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 qui est le ministre", "start": 8134.84, "duration": 3.0}, {"text": "des affaires europ\u00e9ennes et des Affaires", "start": 8136.32, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res qui Appell finalement une", "start": 8137.84, "duration": 3.839}, {"text": "grande alliance contre le RN il dit la", "start": 8139.76, "duration": 4.28}, {"text": "majorit\u00e9 ne pr\u00e9sentera pas de candidats", "start": 8141.679, "duration": 4.241}, {"text": "contre des d\u00e9put\u00e9s sortant faisant", "start": 8144.04, "duration": 4.199}, {"text": "partie du champ r\u00e9publicain c'est bien", "start": 8145.92, "duration": 3.719}, {"text": "effectivement un deux\u00e8 tour des", "start": 8148.239, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes contre le", "start": 8149.639, "duration": 3.201}, {"text": "rassemblement national auquel nous", "start": 8151.079, "duration": 4.56}, {"text": "appelle cet ex\u00e9cutif oui il y a cette", "start": 8152.84, "duration": 5.48}, {"text": "tentative qui a toujours \u00e9t\u00e9 celle du", "start": 8155.639, "duration": 4.841}, {"text": "pr\u00e9sident de constituer ce qu'il", "start": 8158.32, "duration": 4.44}, {"text": "appelait l'alliance des progressistes", "start": 8160.48, "duration": 4.719}, {"text": "contre le camp des nationalistes \u00e0", "start": 8162.76, "duration": 5.16}, {"text": "l'avant-garde duquel il y avait le", "start": 8165.199, "duration": 4.321}, {"text": "rassemblement national le moins qu'on", "start": 8167.92, "duration": 2.719}, {"text": "puisse dire c'est quand on voit les", "start": 8169.52, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9sultats du rassemblement national ce", "start": 8170.639, "duration": 3.681}, {"text": "soir c'est pas une strat\u00e9gie qui est", "start": 8172.8, "duration": 5.48}, {"text": "jusqu'\u00e0 maintenant euh c'est conclu par", "start": 8174.32, "duration": 6.879}, {"text": "le succ\u00e8s d'autre part si on va pas vers", "start": 8178.28, "duration": 4.319}, {"text": "des l\u00e9gislatives si l'on parle des", "start": 8181.199, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e9gislatives de 2022 \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 non", "start": 8182.599, "duration": 5.921}, {"text": "plus un succ\u00e8s puisqu'il n'a eu qu'une", "start": 8185.679, "duration": 5.92}, {"text": "majorit\u00e9 relative et o\u00f9 dans laquelle il", "start": 8188.52, "duration": 5.039}, {"text": "manque environ 40 si\u00e8ges pour gouverner", "start": 8191.599, "duration": 5.161}, {"text": "on voit bien la difficult\u00e9 voil\u00e0 la", "start": 8193.559, "duration": 5.76}, {"text": "difficult\u00e9 dans lequel le camp", "start": 8196.76, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9sidentiel", "start": 8199.319, "duration": 6.16}, {"text": "est est mis aujourd'hui alors l\u00e0 il a", "start": 8201.399, "duration": 6.28}, {"text": "choisi de mettre en \u0153uvre un pouvoir", "start": 8205.479, "duration": 4.08}, {"text": "propre du pr\u00e9sident l'article 12 en", "start": 8207.679, "duration": 3.521}, {"text": "effet le pr\u00e9sident peut apr\u00e8s", "start": 8209.559, "duration": 4.04}, {"text": "consultation ce qu'il a fait du", "start": 8211.2, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat et de la pr\u00e9sidente", "start": 8213.599, "duration": 3.92}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale engager la", "start": 8215.559, "duration": 3.561}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale il", "start": 8217.519, "duration": 3.8}, {"text": "le fait de mani\u00e8re imm\u00e9diate", "start": 8219.12, "duration": 4.279}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que cet article 12 pr\u00e9voit", "start": 8221.319, "duration": 4.08}, {"text": "que les \u00e9lections l\u00e9gislatives doivent", "start": 8223.399, "duration": 5.801}, {"text": "avoir au plut\u00f4t 20 jours apr\u00e8s la", "start": 8225.399, "duration": 6.2}, {"text": "dissolution au plus tard 40 donc il a", "start": 8229.2, "duration": 4.8}, {"text": "choisi le cr\u00e9neau est tr\u00e8s \u00e9troit il en", "start": 8231.599, "duration": 4.08}, {"text": "a qu'un seul c'est la plus courte", "start": 8234.0, "duration": 3.599}, {"text": "campagne qu' va conna\u00eetre VO une", "start": 8235.679, "duration": 3.92}, {"text": "campagne extr\u00eamement courte on sera en", "start": 8237.599, "duration": 4.641}, {"text": "campagne demain euh le 30 juin \u00e7a sera", "start": 8239.599, "duration": 6.241}, {"text": "le prier tour le 7 juillet \u00e7a sera le", "start": 8242.24, "duration": 7.199}, {"text": "second tour et on aura donc une campagne", "start": 8245.84, "duration": 5.719}, {"text": "qui va \u00eatre une campagne dans lesquelles", "start": 8249.439, "duration": 5.2}, {"text": "les partis les candidats vont \u00e0 peine", "start": 8251.559, "duration": 6.241}, {"text": "avoir le temps de faire campagne donc en", "start": 8254.639, "duration": 4.401}, {"text": "effet comme le dit le ministre des", "start": 8257.8, "duration": 2.48}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res on va essayer de", "start": 8259.04, "duration": 4.76}, {"text": "faire avec ceux qui sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9lus on va", "start": 8260.28, "duration": 5.279}, {"text": "essayer de faire barrage contre le", "start": 8263.8, "duration": 3.44}, {"text": "rassemblement national mais vous savez", "start": 8265.559, "duration": 4.521}, {"text": "cette id\u00e9e du plafond de vert de la", "start": 8267.24, "duration": 4.84}, {"text": "discipline r\u00e9publicaine contre le", "start": 8270.08, "duration": 3.68}, {"text": "rassemblement national c'est", "start": 8272.08, "duration": 3.68}, {"text": "incroyablement us\u00e9 est-ce que \u00e7a", "start": 8273.76, "duration": 4.0}, {"text": "s'organise pas justement cette id\u00e9e de", "start": 8275.76, "duration": 5.679}, {"text": "de de discipline r\u00e9publicaine Erwan Le", "start": 8277.76, "duration": 4.879}, {"text": "c\u0153ur qu'est-ce que nous dit ce", "start": 8281.439, "duration": 3.96}, {"text": "rassemblement national \u00e0 32,5 % des", "start": 8282.639, "duration": 4.361}, {"text": "suffrages dans une \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 8285.399, "duration": 3.04}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a nous dit d'ailleurs de", "start": 8287.0, "duration": 3.399}, {"text": "son score potentiel dans une assembl\u00e9e", "start": 8288.439, "duration": 3.2}, {"text": "nationale les r\u00e8gles du jeu ne sont pas", "start": 8290.399, "duration": 4.841}, {"text": "les m\u00eames et et v\u00e9ritablement une soir\u00e9e", "start": 8291.639, "duration": 7.04}, {"text": "qui est boulevers\u00e9e par un agenda", "start": 8295.24, "duration": 5.76}, {"text": "national tr\u00e8s fort d\u00e9sormais oui je vous", "start": 8298.679, "duration": 3.04}, {"text": "cache pas que j'ai un petit peu", "start": 8301.0, "duration": 2.2}, {"text": "l'impression de me retrouver \u00e0 la fin", "start": 8301.719, "duration": 3.401}, {"text": "des ann\u00e9es 90 au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000", "start": 8303.2, "duration": 4.279}, {"text": "21 avril 2002 tout un tas d'autres", "start": 8305.12, "duration": 4.319}, {"text": "soir\u00e9es comme \u00e7a o\u00f9 les chocs succ\u00e9d au", "start": 8307.479, "duration": 4.0}, {"text": "choc premi\u00e8re chose j'ai l'impression", "start": 8309.439, "duration": 3.601}, {"text": "qu'on qu'on s'est fait confisquer les", "start": 8311.479, "duration": 3.561}, {"text": "europ\u00e9ennes premier constat moi j'ai", "start": 8313.04, "duration": 4.24}, {"text": "fait mes \u00e9tudes \u00e0 Bruxelles \u00e9tudes de", "start": 8315.04, "duration": 3.88}, {"text": "sciences politiques \u00e0 Bruxelles je ne", "start": 8317.28, "duration": 3.0}, {"text": "sais pas ce que vont penser nos amis", "start": 8318.92, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9ens dans l'ensemble de l'Europe", "start": 8320.28, "duration": 3.88}, {"text": "les 26 mais ils vont trouver qu'Emmanuel", "start": 8322.04, "duration": 4.8}, {"text": "Macron n'est pas un tr\u00e8s bon camarade il", "start": 8324.16, "duration": 5.199}, {"text": "vient de voler l'\u00e9lection europ\u00e9enne et", "start": 8326.84, "duration": 5.2}, {"text": "son attitude son sa d\u00e9cision c'est", "start": 8329.359, "duration": 4.08}, {"text": "clairement de dire les europ\u00e9ennes ne", "start": 8332.04, "duration": 3.319}, {"text": "sont que une question de politique", "start": 8333.439, "duration": 3.601}, {"text": "int\u00e9rieure et je vais donc en faire le", "start": 8335.359, "duration": 2.921}, {"text": "premier tour vous l'avez tr\u00e8s bien dit", "start": 8337.04, "duration": 2.92}, {"text": "d'une \u00e9lection dont j'esp\u00e8re gagner le", "start": 8338.28, "duration": 3.6}, {"text": "deuxi\u00e8me tour premi\u00e8re chose il volent", "start": 8339.96, "duration": 3.12}, {"text": "des \u00e9lections qui sont des \u00e9lections", "start": 8341.88, "duration": 2.799}, {"text": "europ\u00e9ennes depuis 1979 est-ce qu'il a", "start": 8343.08, "duration": 2.96}, {"text": "des chances de le remporter ces trois", "start": 8344.679, "duration": 3.081}, {"text": "tours he finalement puisque il y en a", "start": 8346.04, "duration": 3.2}, {"text": "deux dans dans les prochaines \u00e9les je", "start": 8347.76, "duration": 3.36}, {"text": "suis pas Madame contrairement \u00e0 d'autres", "start": 8349.24, "duration": 3.64}, {"text": "je ne vais pas voir de voyante je dis", "start": 8351.12, "duration": 4.279}, {"text": "juste que sur 25 ans d'\u00e9tude de la", "start": 8352.88, "duration": 4.08}, {"text": "question de l'extr\u00eame droite en France", "start": 8355.399, "duration": 3.2}, {"text": "et en Europe et notamment du Front", "start": 8356.96, "duration": 4.12}, {"text": "national \u00e0 aucun moment on ne bat le", "start": 8358.599, "duration": 4.8}, {"text": "Front national sans avoir un projet \u00e0", "start": 8361.08, "duration": 4.16}, {"text": "mettre en face donc ce plafond de vert", "start": 8363.399, "duration": 3.92}, {"text": "comme le dit Pascal pereno il a vol\u00e9 en", "start": 8365.24, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9clat il a vol\u00e9 en \u00e9clat on le sait tous", "start": 8367.319, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e7a fait plus de 10 ans qu'il n'y a plus", "start": 8369.439, "duration": 3.92}, {"text": "de plafond de verre peut-\u00eatre encore en", "start": 8371.479, "duration": 4.04}, {"text": "Belgique et encore m\u00eame quand on regarde", "start": 8373.359, "duration": 3.601}, {"text": "les r\u00e9sultats m\u00eame en Belgique c'est \u00e7a", "start": 8375.519, "duration": 2.88}, {"text": "devient tr\u00e8s compliqu\u00e9 en France il a", "start": 8376.96, "duration": 4.439}, {"text": "vol\u00e9 en \u00e9clat le fameux barrage 2022 qui", "start": 8378.399, "duration": 4.92}, {"text": "en 2017 fonctionnait encore ne", "start": 8381.399, "duration": 3.441}, {"text": "fonctionnera plus nous le savons tous", "start": 8383.319, "duration": 3.36}, {"text": "nous regardons les les enqu\u00eates les", "start": 8384.84, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9tudes la plupart des gens de gauche et", "start": 8386.679, "duration": 4.361}, {"text": "de droite ne viendront pas au secours", "start": 8389.439, "duration": 3.321}, {"text": "d'Emmanuel Macron et je ne sais pas qui", "start": 8391.04, "duration": 3.399}, {"text": "va le sauver parce que vous le disiez", "start": 8392.76, "duration": 4.88}, {"text": "c'est un aventurier et euh moi pour", "start": 8394.439, "duration": 4.521}, {"text": "avoir un peu travaill\u00e9 sur la question", "start": 8397.64, "duration": 3.12}, {"text": "du Front national depuis Jean-Marie Le", "start": 8398.96, "duration": 3.8}, {"text": "Pen Marine Le Pen aujourd'hui Jordane", "start": 8400.76, "duration": 4.32}, {"text": "bardellaa je consid\u00e8re que ce qu'ils", "start": 8402.76, "duration": 3.76}, {"text": "savent tr\u00e8s bien faire c'est de la", "start": 8405.08, "duration": 2.48}, {"text": "propagande politique et de la", "start": 8406.52, "duration": 2.36}, {"text": "communication politique il y a eu quand", "start": 8407.56, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00eame plusieurs \u00e9tapes il y a eu la fin", "start": 8408.88, "duration": 4.36}, {"text": "du jeanmarisme oui avec Marine Le Pen", "start": 8410.52, "duration": 4.04}, {"text": "qui ne voulait pas le pouvoir voil\u00e0", "start": 8413.24, "duration": 2.96}, {"text": "Marine Le Pen arrive elle est enouver", "start": 8414.56, "duration": 3.0}, {"text": "qu' veulent le pouvoir et maintenant", "start": 8416.2, "duration": 3.84}, {"text": "Jordan Bardella qui est sur tikt gendre", "start": 8417.56, "duration": 4.759}, {"text": "id\u00e9al et qui che les 16 30 ans est \u00e0 48", "start": 8420.04, "duration": 4.6}, {"text": "% d'opinion favorable c'est", "start": 8422.319, "duration": 5.521}, {"text": "in\u00e9 \u00e9largit largement les femmes les", "start": 8424.64, "duration": 5.36}, {"text": "homosexuels toutes les cat\u00e9gories les", "start": 8427.84, "duration": 3.36}, {"text": "les les gens qui travaillent dans la", "start": 8430.0, "duration": 2.52}, {"text": "fonction publique toutes les cat\u00e9gories", "start": 8431.2, "duration": 3.08}, {"text": "Luc reban l'explique tr\u00e8s bien dans un", "start": 8432.52, "duration": 4.24}, {"text": "travail r\u00e9cent du cvipof il y a une", "start": 8434.28, "duration": 3.8}, {"text": "moyennisation une normalisation du", "start": 8436.76, "duration": 3.28}, {"text": "rassemblement national avec Jordan", "start": 8438.08, "duration": 3.399}, {"text": "Bardella et Marine Le Pen donc je dis", "start": 8440.04, "duration": 3.92}, {"text": "juste un il vole une \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 8441.479, "duration": 5.201}, {"text": "il n'avait pas \u00e0 le faire de il convoque", "start": 8443.96, "duration": 5.16}, {"text": "une une \u00e9lection sous 3 semaines donc", "start": 8446.68, "duration": 3.719}, {"text": "nous ne parlerons pas du fond nous ne", "start": 8449.12, "duration": 3.08}, {"text": "ferons que de la communication politique", "start": 8450.399, "duration": 4.361}, {"text": "et que du marketing", "start": 8452.2, "duration": 4.8}, {"text": "politique c'est juste que moi je me mets", "start": 8454.76, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 la place des 26 autres pays qui se", "start": 8457.0, "duration": 3.24}, {"text": "disent mais Emmanuel Macron il vient de", "start": 8458.8, "duration": 3.12}, {"text": "nous voler une campagne europ\u00e9enne il y", "start": 8460.24, "duration": 3.52}, {"text": "avait un moment in\u00e9dit o\u00f9 l'Europe est", "start": 8461.92, "duration": 2.96}, {"text": "en train de basculer comme les", "start": 8463.76, "duration": 2.639}, {"text": "\u00c9tats-Unis peut-\u00eatre comme l'Inde comme", "start": 8464.88, "duration": 3.36}, {"text": "la Russie comme les cinq principales", "start": 8466.399, "duration": 3.481}, {"text": "puissances du monde vers quelque chose", "start": 8468.24, "duration": 3.32}, {"text": "que j'appellererai un n\u00e9ofascisme et on", "start": 8469.88, "duration": 4.72}, {"text": "va passer \u00e7a sous le Boissau au au au", "start": 8471.56, "duration": 5.72}, {"text": "p\u00e9riple d'une \u00e9lection d'un deuxi\u00e8me", "start": 8474.6, "duration": 4.719}, {"text": "tour qui n qui n'avait pas lieu d'\u00eatre", "start": 8477.28, "duration": 4.56}, {"text": "je pense qu'on va encore une fois par", "start": 8479.319, "duration": 5.881}, {"text": "pasan on va retrouver Sophie sille pour", "start": 8481.84, "duration": 6.16}, {"text": "ses estimations au niveau", "start": 8485.2, "duration": 5.04}, {"text": "europ\u00e9en alors les estimations nous les", "start": 8488.0, "duration": 4.84}, {"text": "avons d\u00e9sormais en pourcentage donc le", "start": 8490.24, "duration": 5.119}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en toujours", "start": 8492.84, "duration": 3.559}, {"text": "premier dans", "start": 8495.359, "duration": 3.881}, {"text": "l'\u00e9micycle avec", "start": 8496.399, "duration": 7.121}, {"text": "25,83 % du Parlement suivi par les", "start": 8499.24, "duration": 7.079}, {"text": "socialistes et d\u00e9mocrate", "start": 8503.52, "duration": 6.6}, {"text": "18,47 % et en 3e position le groupe renw", "start": 8506.319, "duration": 5.361}, {"text": "EUROPE", "start": 8510.12, "duration": 5.68}, {"text": "11,39 % \u00e0 E3 ils d\u00e9tiennent donc", "start": 8511.68, "duration": 6.96}, {"text": "55,65 % du Parlement ils sont donc", "start": 8515.8, "duration": 5.08}, {"text": "encore majoritaire s'il renouvelle", "start": 8518.64, "duration": 5.08}, {"text": "l'exp\u00e9rience de la majorit\u00e9 Verleyen la", "start": 8520.88, "duration": 4.92}, {"text": "coalition qui \u00e9tait en place pendant la", "start": 8523.72, "duration": 4.719}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente mandature ensuite nous avons", "start": 8525.8, "duration": 5.639}, {"text": "les ECR les conservateurs et r\u00e9formistes", "start": 8528.439, "duration": 6.96}, {"text": "europ\u00e9ens qui sont au si\u00e8ge les le parti", "start": 8531.439, "duration": 6.401}, {"text": "reconqu\u00eate en France le parti men\u00e9 par", "start": 8535.399, "duration": 5.08}, {"text": "Marion mar\u00e9chal puis identit\u00e9 d\u00e9mocratie", "start": 8537.84, "duration": 4.599}, {"text": "ass avec", "start": 8540.479, "duration": 5.521}, {"text": "8,33 % le groupe o\u00f9 si\u00e8ge le", "start": 8542.439, "duration": 7.681}, {"text": "rassemblement national les non inscrits", "start": 8546.0, "duration": 8.399}, {"text": "qui sont \u00e0 6,94 % comme les autres aussi", "start": 8550.12, "duration": 7.199}, {"text": "6,94 % qui sont des partis qui n'ont pas", "start": 8554.399, "duration": 5.08}, {"text": "encore de groupe ce sera d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 la", "start": 8557.319, "duration": 5.361}, {"text": "suite des \u00e9lections et puis les Verts", "start": 8559.479, "duration": 7.321}, {"text": "7,36 % le groupe qui o\u00f9 si\u00e8ge les", "start": 8562.68, "duration": 6.799}, {"text": "\u00e9cologistes en France la liste de Marie", "start": 8566.8, "duration": 5.28}, {"text": "toussin et de left le groupe o\u00f9 si\u00e8ge", "start": 8569.479, "duration": 6.361}, {"text": "LFI en France alors Pascal Joannin en", "start": 8572.08, "duration": 6.08}, {"text": "effet ce soir on c\u00e9l\u00e8bre au niveau", "start": 8575.84, "duration": 5.4}, {"text": "fran\u00e7ais on on on on reconna\u00eet une", "start": 8578.16, "duration": 4.96}, {"text": "certaine victoire du rassemblement", "start": 8581.24, "duration": 3.52}, {"text": "national au niveau europ\u00e9en on vient de", "start": 8583.12, "duration": 3.84}, {"text": "le voir c'est beaucoup moins net \u00e7a", "start": 8584.76, "duration": 5.76}, {"text": "n'est pas aussi \u00e9clatant les groupes", "start": 8586.96, "duration": 5.92}, {"text": "eurosceptiques \u00e0 la fois identit\u00e9", "start": 8590.52, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9mocratie conservateur et r\u00e9formistes", "start": 8592.88, "duration": 4.599}, {"text": "sont plut\u00f4t autour de 20 % si on compte", "start": 8594.96, "duration": 4.319}, {"text": "aussi les nonincrits de Victor Orban et", "start": 8597.479, "duration": 3.481}, {"text": "cetera et de de la", "start": 8599.279, "duration": 4.04}, {"text": "autour de 20 % pas en mesure de bloquer", "start": 8600.96, "duration": 4.399}, {"text": "le fonctionnement de l'Union europ\u00e9enne", "start": 8603.319, "duration": 3.361}, {"text": "mais vous y voyez quand m\u00eame un", "start": 8605.359, "duration": 2.641}, {"text": "changement d'air aussi au niveau", "start": 8606.68, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9en peut-\u00eatre alors ce qui est ce", "start": 8608.0, "duration": 4.359}, {"text": "qui est int\u00e9ressant \u00e0 dire ce soir c'est", "start": 8610.2, "duration": 4.56}, {"text": "qu'il faut surtout pas voir les", "start": 8612.359, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et le r\u00e9sultat les", "start": 8614.76, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9sultats des \u00e9lections europ\u00e9ennes en", "start": 8616.64, "duration": 4.08}, {"text": "France au niveau europ\u00e9en le prispe", "start": 8618.12, "duration": 5.52}, {"text": "National d\u00e9forme tout et l\u00e0 on est en", "start": 8620.72, "duration": 5.32}, {"text": "train de dire un contreev\u00e9rit\u00e9 il n'y", "start": 8623.64, "duration": 4.56}, {"text": "aura pas de majorit\u00e9 de l'extr\u00eame droite", "start": 8626.04, "duration": 4.72}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en ce soir donc tous", "start": 8628.2, "duration": 4.36}, {"text": "les autres pays dans tous les autres", "start": 8630.76, "duration": 5.36}, {"text": "pays en Allemagne en Espagne en Pologne", "start": 8632.56, "duration": 5.28}, {"text": "c'est le principal parti politique", "start": 8636.12, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9en aujourd'hui le Parti populaire", "start": 8637.84, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en qui est arriv\u00e9 en t\u00eate et de", "start": 8639.8, "duration": 4.2}, {"text": "loin et qui va donc rester le principal", "start": 8642.04, "duration": 3.72}, {"text": "parti europ\u00e9en c'est donc pas les", "start": 8644.0, "duration": 3.96}, {"text": "affid\u00e9s europ\u00e9ens de rassemblement", "start": 8645.76, "duration": 3.96}, {"text": "national qui sont en t\u00eate donc il faut", "start": 8647.96, "duration": 3.439}, {"text": "surtout pas faire cette cette", "start": 8649.72, "duration": 4.679}, {"text": "corr\u00e9lation nous avons une nous avons un", "start": 8651.399, "duration": 6.841}, {"text": "centre gauche le le SD o\u00f9 si\u00e8ge en effet", "start": 8654.399, "duration": 5.601}, {"text": "les socialistes fran\u00e7ais qui arrivve en", "start": 8658.24, "duration": 5.52}, {"text": "2\u00e8 ils \u00e9taient de\u00e8 on a en effet donc il", "start": 8660.0, "duration": 6.439}, {"text": "y a une une certaine continuit\u00e9 il y a", "start": 8663.76, "duration": 4.08}, {"text": "une certaine continuit\u00e9 au niveau", "start": 8666.439, "duration": 3.641}, {"text": "europ\u00e9en o\u00f9 en effet les principaux", "start": 8667.84, "duration": 5.04}, {"text": "groupes qui \u00e9taient l\u00e0 sont toujours l\u00e0", "start": 8670.08, "duration": 4.72}, {"text": "et donc il y a pas une il y a pas un", "start": 8672.88, "duration": 3.479}, {"text": "renversement de la table il y a pas un", "start": 8674.8, "duration": 3.84}, {"text": "rat de marais il y a une vague oui que", "start": 8676.359, "duration": 3.96}, {"text": "l'on va voir mais enfin quand on regarde", "start": 8678.64, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui une V ou une pouss\u00e9e une", "start": 8680.319, "duration": 4.721}, {"text": "vague une vague vous regardez les", "start": 8682.72, "duration": 4.12}, {"text": "certains r\u00e9sultats dans certains pays", "start": 8685.04, "duration": 4.2}, {"text": "les d\u00e9mocrates les d\u00e9mocratesois ne sont", "start": 8686.84, "duration": 5.72}, {"text": "que 4\u00e8 les Vrais Finlandais sont 6e le", "start": 8689.24, "duration": 7.079}, {"text": "PCE est derri\u00e8re Donald Tusk on va voir", "start": 8692.56, "duration": 5.6}, {"text": "certainement en Italie je rappelle que", "start": 8696.319, "duration": 4.241}, {"text": "le principal la principale d\u00e9l\u00e9gation du", "start": 8698.16, "duration": 4.4}, {"text": "Parlement sortant aujourd'hui du groupe", "start": 8700.56, "duration": 4.08}, {"text": "ID c'est l'italien de la Lega \u00e0 mon avis", "start": 8702.56, "duration": 4.32}, {"text": "ils \u00e9taient \u00e0 25 % il y a 5 an ils vont", "start": 8704.64, "duration": 4.719}, {"text": "faire 8 % ce soir donc il va y avoir une", "start": 8706.88, "duration": 5.559}, {"text": "s\u00e9rieuse perte de de d'influence de ce", "start": 8709.359, "duration": 5.801}, {"text": "groupe donc on a en effet vot\u00e9", "start": 8712.439, "duration": 5.641}, {"text": "aujourd'hui en France mais on n pas vot\u00e9", "start": 8715.16, "duration": 4.44}, {"text": "pour des d\u00e9put\u00e9s qui vont \u00eatre dans les", "start": 8718.08, "duration": 3.04}, {"text": "groupes majorita ces groupes", "start": 8719.6, "duration": 2.92}, {"text": "majoritaires au Parlement europ\u00e9en les", "start": 8721.12, "duration": 2.8}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gations fran\u00e7aises vont \u00eatre", "start": 8722.52, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9duites \u00e0 PO ch finalement cette", "start": 8723.92, "duration": 3.6}, {"text": "majorit\u00e9 que l'on conna\u00ee va", "start": 8725.84, "duration": 4.4}, {"text": "rester et donc demain matin au lieu nous", "start": 8727.52, "duration": 4.04}, {"text": "on va faire campagne mais au Parlement", "start": 8730.24, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9en on va tous on va tous se", "start": 8731.56, "duration": 3.56}, {"text": "rassembler et il va y avoir en effet le", "start": 8733.0, "duration": 4.279}, {"text": "processus de confirmation des groupes le", "start": 8735.12, "duration": 3.52}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 8737.279, "duration": 2.921}, {"text": "aujourd'hui va prendre ses fonction le", "start": 8738.64, "duration": 3.639}, {"text": "1er juillet il y a la premi\u00e8re session", "start": 8740.2, "duration": 3.88}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en constitutif qui va", "start": 8742.279, "duration": 4.0}, {"text": "avoir lieu la semaine qui est du 16 au", "start": 8744.08, "duration": 4.279}, {"text": "20 par en France parce qu'il n'y a plus", "start": 8746.279, "duration": 3.561}, {"text": "du tout de session au Parlement fran\u00e7ais", "start": 8748.359, "duration": 2.96}, {"text": "puisque vous le savez le pr\u00e9sident de la", "start": 8749.84, "duration": 3.68}, {"text": "R\u00e9publique a annonc\u00e9 la dissolution ce", "start": 8751.319, "duration": 4.401}, {"text": "soir et apr\u00e8s l'annonce de cette", "start": 8753.52, "duration": 3.799}, {"text": "dissolution et bien c'est Marine Le Pen", "start": 8755.72, "duration": 4.04}, {"text": "qui s'est exprim\u00e9 elle se dit pr\u00eate au", "start": 8757.319, "duration": 3.521}, {"text": "pouvoir on", "start": 8759.76, "duration": 2.92}, {"text": "l'\u00e9coute apr\u00e8s les \u00e9lections", "start": 8760.84, "duration": 4.28}, {"text": "l\u00e9gislatives de 2022 qui avait permis de", "start": 8762.68, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9signer le rassemblement national comme", "start": 8765.12, "duration": 5.12}, {"text": "le principal opposant parlementaire ces", "start": 8767.52, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes consacrent notre", "start": 8770.24, "duration": 4.039}, {"text": "mouvement comme la grande force", "start": 8771.96, "duration": 4.12}, {"text": "d'alternance pour la", "start": 8774.279, "duration": 4.601}, {"text": "France nous sommes pr\u00eats \u00e0 exercer le", "start": 8776.08, "duration": 4.68}, {"text": "pouvoir si les Fran\u00e7ais nous font", "start": 8778.88, "duration": 4.8}, {"text": "confiance lors de ces futures \u00e9lections", "start": 8780.76, "duration": 4.88}, {"text": "l\u00e9gislatives nous sommes pr\u00eats \u00e0", "start": 8783.68, "duration": 5.08}, {"text": "redresser le pays pr\u00eats \u00e0 d\u00e9fendre les", "start": 8785.64, "duration": 5.32}, {"text": "int\u00e9r\u00eats des Fran\u00e7ais et d'ailleurs nous", "start": 8788.76, "duration": 4.519}, {"text": "retournons dans ce QG du rassemblement", "start": 8790.96, "duration": 4.479}, {"text": "national rejoindre notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial", "start": 8793.279, "duration": 4.841}, {"text": "Xavier semiseur alors Xavier est-ce", "start": 8795.439, "duration": 4.361}, {"text": "qu'il y a une certaine confiance des", "start": 8798.12, "duration": 4.04}, {"text": "militants ce soir qui on le voit sont", "start": 8799.8, "duration": 4.16}, {"text": "encore pr\u00e9sents est-ce qu'il y a une", "start": 8802.16, "duration": 5.319}, {"text": "certaine confiance sur la capacit\u00e9 de de", "start": 8803.96, "duration": 6.92}, {"text": "ce parti \u00e0 remporter les \u00e9lections", "start": 8807.479, "duration": 4.88}, {"text": "et non plus europ\u00e9enne cette fois-ci", "start": 8810.88, "duration": 3.12}, {"text": "mais nationale ah non pardon derri\u00e8re", "start": 8812.359, "duration": 5.201}, {"text": "vous c'est plut\u00f4t vide maintenant", "start": 8814.0, "duration": 4.88}, {"text": "oui de la confiance il y en a je vous", "start": 8817.56, "duration": 2.6}, {"text": "confirme que c'est assez vide et je vous", "start": 8818.88, "duration": 3.08}, {"text": "confirme que dans un instant on va tr\u00e8s", "start": 8820.16, "duration": 4.279}, {"text": "simplement se faire vider des lieux", "start": 8821.96, "duration": 4.439}, {"text": "l'heure sera sans doute \u00e0 la f\u00eate mais", "start": 8824.439, "duration": 3.321}, {"text": "la f\u00eate se fera sans nous je vous le", "start": 8826.399, "duration": 3.08}, {"text": "confirme Caroline c'est une soir\u00e9e qui", "start": 8827.76, "duration": 3.24}, {"text": "compte double forc\u00e9ment pour les", "start": 8829.479, "duration": 3.521}, {"text": "militants du rassemblement national qui", "start": 8831.0, "duration": 4.08}, {"text": "ont vu leur t\u00eate de liste l'emporter", "start": 8833.0, "duration": 4.439}, {"text": "l'emporter auut la main bien s\u00fbr et puis", "start": 8835.08, "duration": 4.399}, {"text": "qui ont vu \u00e9galement et bien les", "start": 8837.439, "duration": 4.081}, {"text": "demandes de leur t\u00eate de liste et de", "start": 8839.479, "duration": 4.681}, {"text": "Marine Le Pen et bien \u00eatre entendu par", "start": 8841.52, "duration": 4.08}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel", "start": 8844.16, "duration": 2.96}, {"text": "Macron avec cette annonce donc de", "start": 8845.6, "duration": 4.24}, {"text": "dissolution et de vote le 30 juin et le", "start": 8847.12, "duration": 6.12}, {"text": "7 juillet prochain tr\u00e8s clairement cette", "start": 8849.84, "duration": 5.92}, {"text": "ambiance elle est encore en train de de", "start": 8853.24, "duration": 4.76}, {"text": "de retomber\u00e9 mais la confiance elle ne", "start": 8855.76, "duration": 4.76}, {"text": "retombe pas au sein des des militants", "start": 8858.0, "duration": 4.439}, {"text": "pour qui finalement le ciel est la", "start": 8860.52, "duration": 3.44}, {"text": "limite hein on parlait de plafond de", "start": 8862.439, "duration": 4.121}, {"text": "vert tout \u00e0 l'heure apr\u00e8s ce score", "start": 8863.96, "duration": 5.2}, {"text": "quasiment ce score doubl\u00e9 entre les deux", "start": 8866.56, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes dans les rangs du", "start": 8869.16, "duration": 4.159}, {"text": "rassemblement national finalement les", "start": 8871.08, "duration": 4.12}, {"text": "militants veulent y croire et ils y", "start": 8873.319, "duration": 3.321}, {"text": "croient tr\u00e8s clairement d'autant que", "start": 8875.2, "duration": 4.079}, {"text": "Jordane Bardella a fait et bien vibrer", "start": 8876.64, "duration": 4.32}, {"text": "la la fibre nationale lors de son", "start": 8879.279, "duration": 3.281}, {"text": "discours ainsi que Marine Le Pen qui", "start": 8880.96, "duration": 4.12}, {"text": "s'est dit effectivement pr\u00eate et bien", "start": 8882.56, "duration": 3.879}, {"text": "tout simplement pour ce nouveau", "start": 8885.08, "duration": 4.08}, {"text": "rendez-vous Jordan Bardella appelant lui", "start": 8886.439, "duration": 4.481}, {"text": "un nouveau vent en train de de de", "start": 8889.16, "duration": 4.52}, {"text": "souffler sur la France Jordan Bardella", "start": 8890.92, "duration": 4.08}, {"text": "qui a tr\u00e8s clairement souligner le score", "start": 8893.68, "duration": 3.24}, {"text": "historique de sa formation et de sa", "start": 8895.0, "duration": 4.0}, {"text": "liste Jordane Bardella qui n'est plus l\u00e0", "start": 8896.92, "duration": 4.84}, {"text": "comme l'essence ciel en fait et bien des", "start": 8899.0, "duration": 5.16}, {"text": "des des patrons du raceaublanc National", "start": 8901.76, "duration": 4.0}, {"text": "qui tr\u00e8s clairement sont en train de", "start": 8904.16, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette campagne que vous", "start": 8905.76, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9voquez cette campagne qui d\u00e9bute d\u00e8s", "start": 8907.56, "duration": 4.28}, {"text": "demain ils sont au si\u00e8ge du", "start": 8910.0, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement national pour discuter de", "start": 8911.84, "duration": 4.439}, {"text": "la suite pour discuter de la campagne il", "start": 8913.88, "duration": 4.04}, {"text": "y aura deux soir\u00e9es d\u00e9finitivement ce", "start": 8916.279, "duration": 3.481}, {"text": "soir une soir\u00e9e pour les militants elle", "start": 8917.92, "duration": 4.2}, {"text": "se passera ici au c\u0153ur du point de", "start": 8919.76, "duration": 4.04}, {"text": "Vincenne et puis il y aura une soir\u00e9e au", "start": 8922.12, "duration": 3.04}, {"text": "rassemblement national o\u00f9 Jordane", "start": 8923.8, "duration": 3.479}, {"text": "Bardella et Marine Le Pen et bien seront", "start": 8925.16, "duration": 3.68}, {"text": "en train de discuter de l'avenir du", "start": 8927.279, "duration": 3.521}, {"text": "parti et de l'avenir de la liste lors", "start": 8928.84, "duration": 4.92}, {"text": "des prochaines l\u00e9gislatives alors Pascal", "start": 8930.8, "duration": 5.44}, {"text": "Pino qui sont ces \u00e9lecteurs de Jordane", "start": 8933.76, "duration": 4.8}, {"text": "Bardella qui qui l'ont fait grimper", "start": 8936.24, "duration": 5.88}, {"text": "ainsi \u00e0 \u00e0 ce score au dessus de 30 % si", "start": 8938.56, "duration": 5.32}, {"text": "vous voulez jusqu'\u00e0 maintenant le Front", "start": 8942.12, "duration": 4.52}, {"text": "national \u00e9tait un parti qui avait peu \u00e0", "start": 8943.88, "duration": 5.92}, {"text": "peu construit un v\u00e9ritable \u00e9lectorat", "start": 8946.64, "duration": 5.679}, {"text": "populaire surtout bien implant\u00e9 dans les", "start": 8949.8, "duration": 5.24}, {"text": "couches populaires \u00e7a reste une r\u00e9alit\u00e9", "start": 8952.319, "duration": 5.361}, {"text": "Jordan Bardella \u00e9tait annonc\u00e9 d\u00e8s le", "start": 8955.04, "duration": 5.84}, {"text": "premier tour \u00e0 58% vous vous rendez", "start": 8957.68, "duration": 6.2}, {"text": "compte dans le parmi le groupe ouvrier", "start": 8960.88, "duration": 5.88}, {"text": "qui s'appr\u00eatait \u00e0 aller voter \u00e0 aller", "start": 8963.88, "duration": 6.64}, {"text": "voter aujourd'hui donc \u00e7a ce m\u00f4", "start": 8966.76, "duration": 7.32}, {"text": "populaire est toujours pr\u00e9sent mais la", "start": 8970.52, "duration": 5.959}, {"text": "force de la dynamique Bardella c'est", "start": 8974.08, "duration": 6.319}, {"text": "autre chose il a eu la capacit\u00e9 en effet", "start": 8976.479, "duration": 5.441}, {"text": "au cours de cette campagne on le voit", "start": 8980.399, "duration": 3.721}, {"text": "nous qui avons fait une enqu\u00eate sur plus", "start": 8981.92, "duration": 6.32}, {"text": "de 9 mois peu \u00e0 peu il a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 tous", "start": 8984.12, "duration": 6.48}, {"text": "les milieux fran\u00e7ais mainant TikTok et", "start": 8988.24, "duration": 4.159}, {"text": "des r\u00e9seaux sociaux oui mais c'est pas", "start": 8990.6, "duration": 4.2}, {"text": "simplement \u00e7a \u00e7a aide peut-\u00eatre \u00e0", "start": 8992.399, "duration": 5.201}, {"text": "p\u00e9n\u00e9trer chez les jeunes pr c'est les", "start": 8994.8, "duration": 6.16}, {"text": "CSP plus c'est les cadres l'\u00e9cole blanc", "start": 8997.6, "duration": 5.92}, {"text": "les cadres sup\u00e9rieurs c'est toutes les", "start": 9000.96, "duration": 4.12}, {"text": "tranches d'\u00e2ge m\u00eame maintenant les", "start": 9003.52, "duration": 3.919}, {"text": "personnes \u00e2g\u00e9es qui \u00e9taient jusqu'alors", "start": 9005.08, "duration": 4.68}, {"text": "des personnes extr\u00eamement r\u00e9ticentes", "start": 9007.439, "duration": 4.121}, {"text": "c'est tous les niveaux de dipl\u00f4me", "start": 9009.76, "duration": 3.32}, {"text": "jusqu'\u00e0 maintenant d\u00e8s que vous arriviez", "start": 9011.56, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 du bac plus 2 B+ 3 vraiment le", "start": 9013.08, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement national n'\u00e9tait pas chez", "start": 9015.279, "duration": 5.0}, {"text": "lui c'est fini la fonction publique", "start": 9017.2, "duration": 5.84}, {"text": "c'est fini donc il y a une p\u00e9n\u00e9tration", "start": 9020.279, "duration": 4.281}, {"text": "les agriculteurs partout mais les", "start": 9023.04, "duration": 3.56}, {"text": "agriculteurs c'est plus ancien mais vous", "start": 9024.56, "duration": 4.32}, {"text": "avez l\u00e0 une p\u00e9n\u00e9tration donc tous azimut", "start": 9026.6, "duration": 5.12}, {"text": "qui est en train de transformer c'est \u00e7a", "start": 9028.88, "duration": 4.88}, {"text": "qui est int\u00e9ressant du point de vue de", "start": 9031.72, "duration": 4.28}, {"text": "l'observation le rassemblement national", "start": 9033.76, "duration": 5.32}, {"text": "en v\u00e9ritable parti dominant du syst\u00e8me", "start": 9036.0, "duration": 4.72}, {"text": "politique fran\u00e7ais ce que l'on appelle", "start": 9039.08, "duration": 2.76}, {"text": "dans la science politique depuis des", "start": 9040.72, "duration": 2.52}, {"text": "ann\u00e9es vous savez c'est parti attrape", "start": 9041.84, "duration": 3.519}, {"text": "tout c'est \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le mouvement", "start": 9043.24, "duration": 4.32}, {"text": "socialiste dans les ann\u00e9es 80 avant", "start": 9045.359, "duration": 5.401}, {"text": "c'\u00e9tait le le RPR et et lu le mouvement", "start": 9047.56, "duration": 5.04}, {"text": "gouliste et n\u00e9ogoliste et bien", "start": 9050.76, "duration": 4.719}, {"text": "aujourd'hui le RN a toutes les allures", "start": 9052.6, "duration": 5.2}, {"text": "d'un parti attrape tout et \u00e0 partir de", "start": 9055.479, "duration": 5.081}, {"text": "ce moment-l\u00e0 il devient presque", "start": 9057.8, "duration": 5.88}, {"text": "m\u00e9caniquement un parti de pouvoir alors", "start": 9060.56, "duration": 5.879}, {"text": "on verra si le premier pas ver jamais \u00e9\u00e9", "start": 9063.68, "duration": 4.599}, {"text": "un parti de gouvernement pour non jamais", "start": 9066.439, "duration": 4.241}, {"text": "mais on verra si bah voil\u00e0 dans quelques", "start": 9068.279, "duration": 3.961}, {"text": "semaines parce que maintenant c'est \u00e7a", "start": 9070.68, "duration": 3.84}, {"text": "dans quelques semaines il transforme", "start": 9072.24, "duration": 4.84}, {"text": "l'essai et il devient pour la premi\u00e8re", "start": 9074.52, "duration": 5.44}, {"text": "fois de son histoire un parti de pouvoir", "start": 9077.08, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e0 \u00e7a sera un tremblement de terre", "start": 9079.96, "duration": 3.439}, {"text": "th\u00e9l\u00e9orique \u00e7a sera autre chose je vais", "start": 9081.56, "duration": 3.919}, {"text": "vous dire que le de le le Jean-Marie Le", "start": 9083.399, "duration": 4.161}, {"text": "Pen invit\u00e9 au second tour en 2002 hein", "start": 9085.479, "duration": 3.92}, {"text": "Roseline F\u00e8vre est-ce qu'on peut dire", "start": 9087.56, "duration": 4.16}, {"text": "que la fen\u00eatre d'overton s'est agrandie", "start": 9089.399, "duration": 3.521}, {"text": "est-ce que c'est plus acceptable", "start": 9091.72, "duration": 2.719}, {"text": "aujourd'hui de voter rassemblement", "start": 9092.92, "duration": 4.0}, {"text": "national parce que c'est Jordan Bardella", "start": 9094.439, "duration": 5.201}, {"text": "oui \u00e7a fait oui c'est vrai tout \u00e0 fait", "start": 9096.92, "duration": 4.24}, {"text": "le personnage a pris de l'ampleur c'est", "start": 9099.64, "duration": 4.4}, {"text": "le gendre id\u00e9al dents blanches des petit", "start": 9101.16, "duration": 5.84}, {"text": "c\u0153ur rose partout c'est un peu Jordan", "start": 9104.04, "duration": 5.0}, {"text": "Barbie quoi en quelque sorte et puis ce", "start": 9107.0, "duration": 4.04}, {"text": "ticket oui il y a eu des erreurs de", "start": 9109.04, "duration": 4.439}, {"text": "campagne quand m\u00eame avec des second tr\u00e8", "start": 9111.04, "duration": 5.96}, {"text": "de liste poursuivi", "start": 9113.479, "duration": 5.84}, {"text": "probl\u00e8m \u00e7a n pas \u00e7a n'a", "start": 9117.0, "duration": 6.479}, {"text": "pas Jordan Bardella est oui le gendre", "start": 9119.319, "duration": 7.0}, {"text": "typiquement le gendre id\u00e9al mais il peut", "start": 9123.479, "duration": 4.681}, {"text": "porter Marine Le Pen au pouvoir bah ils", "start": 9126.319, "duration": 3.96}, {"text": "ont fait un ticket ensemble alors est-ce", "start": 9128.16, "duration": 5.04}, {"text": "qu'il peut la faire venir au pouvoir ou", "start": 9130.279, "duration": 5.641}, {"text": "lui piquer la place c'est la grande", "start": 9133.2, "duration": 4.64}, {"text": "question et d'ailleurs dans l'esprit", "start": 9135.92, "duration": 3.96}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui prend ce risque", "start": 9137.84, "duration": 5.12}, {"text": "abent inoui de effectivement d'avoir une", "start": 9139.88, "duration": 6.2}, {"text": "cohabitation je parle sous le vous", "start": 9142.96, "duration": 6.8}, {"text": "ma\u00eetre Pascal Pino est-ce que on dit on", "start": 9146.08, "duration": 6.96}, {"text": "a on dit souvent dans le fond mettre", "start": 9149.76, "duration": 5.32}, {"text": "quelqu'un \u00e0 Matignon c'est le cramer \u00e7a", "start": 9153.04, "duration": 3.92}, {"text": "s'appelle la mal\u00e9diction de Matignon et", "start": 9155.08, "duration": 3.199}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement on ne passe jamais de", "start": 9156.96, "duration": 3.68}, {"text": "Matignon \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e c'est\u00e0dire que par", "start": 9158.279, "duration": 3.561}, {"text": "que l\u00e0 l'id\u00e9e c'est d'installer Jordan", "start": 9160.64, "duration": 3.639}, {"text": "Bardella \u00e0 Matignon le le soir du 7", "start": 9161.84, "duration": 4.16}, {"text": "juillet bah je vois pas d'autre ce qui", "start": 9164.279, "duration": 3.881}, {"text": "peut germer dans l'esprit d'Emmanuel", "start": 9166.0, "duration": 4.24}, {"text": "Macron que \u00e7a ou alors ce que je vous", "start": 9168.16, "duration": 3.159}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure c'est-\u00e0-dire que", "start": 9170.24, "duration": 3.92}, {"text": "cet effet d\u00e9fouloir va compl\u00e8tement se", "start": 9171.319, "duration": 4.921}, {"text": "vider de sa substance ce qui est", "start": 9174.16, "duration": 4.159}, {"text": "possible aussi euh vous voyez qui aurait", "start": 9176.24, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9dit ce soir en disant je vous signe", "start": 9178.319, "duration": 4.521}, {"text": "une facture qu'il y aura dissolution", "start": 9180.76, "duration": 3.639}, {"text": "personne moi j'ai \u00e9cout\u00e9 tous les", "start": 9182.84, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9ditorialistes depuis une semaine", "start": 9184.399, "duration": 3.521}, {"text": "personne ne parlait de dissolution donc", "start": 9186.0, "duration": 3.439}, {"text": "c'est un risque c'est pour \u00e7a que tout \u00e0", "start": 9187.92, "duration": 2.519}, {"text": "l'heure je disais que c'\u00e9tait un", "start": 9189.439, "duration": 3.521}, {"text": "aventurier il prend son risque euh il", "start": 9190.439, "duration": 4.201}, {"text": "est honn\u00eate vis-\u00e0-vis de l'histoire en", "start": 9192.96, "duration": 3.319}, {"text": "quelque sorte c'est une forme de courage", "start": 9194.64, "duration": 3.679}, {"text": "c'est quelque chose effectivement de de", "start": 9196.279, "duration": 4.521}, {"text": "gaulien l\u00e0-dedans bah \u00e9coutez en plus", "start": 9198.319, "duration": 4.361}, {"text": "c'est un peu le l Duck c'est du courage", "start": 9200.8, "duration": 3.88}, {"text": "mais il est Tul\u00e9 quelque part oui il est", "start": 9202.68, "duration": 4.28}, {"text": "tacul\u00e9 au lieu de vivoter et de dire je", "start": 9204.68, "duration": 4.4}, {"text": "pourrais pas faire voil\u00e0 il tranche il y", "start": 9206.96, "duration": 3.92}, {"text": "va et l\u00e0 o\u00f9 je suis en d\u00e9saccord avec", "start": 9209.08, "duration": 4.76}, {"text": "vous c'est que je pense que il les prend", "start": 9210.88, "duration": 4.32}, {"text": "de vitesse mais qu'on va parler", "start": 9213.84, "duration": 3.08}, {"text": "programme cette fois il va falloir que", "start": 9215.2, "duration": 3.84}, {"text": "tout le monde se mette un petit peu un", "start": 9216.92, "duration": 3.92}, {"text": "p\u00e9tard pour", "start": 9219.04, "duration": 5.239}, {"text": "justement avancer et et avancer ses", "start": 9220.84, "duration": 5.96}, {"text": "billes pour aller dans les sujets de", "start": 9224.279, "duration": 5.761}, {"text": "fond et c'est l\u00e0 o\u00f9 c'est plut\u00f4t mal", "start": 9226.8, "duration": 5.08}, {"text": "parce que ils vont avoir peu de temps", "start": 9230.04, "duration": 4.76}, {"text": "pour pour pour se retourner mais est-ce", "start": 9231.88, "duration": 6.399}, {"text": "qu'il CRAM Bardella ou bien Bardella va", "start": 9234.8, "duration": 5.2}, {"text": "dire de toute fa\u00e7on il me laisse pas", "start": 9238.279, "duration": 3.441}, {"text": "faire ce que je veux donc je ne fais", "start": 9240.0, "duration": 4.399}, {"text": "rien et il reste en quelque sorte intact", "start": 9241.72, "duration": 4.44}, {"text": "jusqu'\u00e0 2027 alors alors justement nous", "start": 9244.399, "duration": 3.601}, {"text": "prenons la direction du Parti socialiste", "start": 9246.16, "duration": 4.08}, {"text": "il reste aussi \u00e0 \u00e0 parler de cette", "start": 9248.0, "duration": 4.52}, {"text": "gauche et de son futur score aussi dans", "start": 9250.24, "duration": 5.4}, {"text": "ces \u00e9lections l\u00e9gislative o\u00f9 Johanna", "start": 9252.52, "duration": 5.799}, {"text": "Roland est au est au micro de Tam", "start": 9255.64, "duration": 4.88}, {"text": "tranoui au parti soci", "start": 9258.319, "duration": 4.201}, {"text": "qui n'est pas d\u00e9mobilis\u00e9 ce soir encore", "start": 9260.52, "duration": 2.959}, {"text": "tout \u00e0", "start": 9262.52, "duration": 3.64}, {"text": "fait effectivement bonsoir Johanna", "start": 9263.479, "duration": 4.92}, {"text": "Roland tout simplement votre r\u00e9action \u00e0", "start": 9266.16, "duration": 3.84}, {"text": "cette annonce de dissolution qui a pris", "start": 9268.399, "duration": 2.801}, {"text": "tout le monde par surprise tout \u00e0", "start": 9270.0, "duration": 3.439}, {"text": "l'heure d'Emmanuel Macron bonsoir je", "start": 9271.2, "duration": 5.239}, {"text": "crois d'abord que Emmanuel Macron ne", "start": 9273.439, "duration": 5.121}, {"text": "prend pas ses responsabilit\u00e9s en r\u00e9alit\u00e9", "start": 9276.439, "duration": 4.561}, {"text": "il a surtout une responsabilit\u00e9 immense", "start": 9278.56, "duration": 4.2}, {"text": "dans la situation d'impasse dans", "start": 9281.0, "duration": 4.319}, {"text": "laquelle il a mis le pays ensuite il a", "start": 9282.76, "duration": 6.36}, {"text": "une autre responsabilit\u00e9 en prenant le", "start": 9285.319, "duration": 5.801}, {"text": "risque et il le sait pertinemment", "start": 9289.12, "duration": 4.96}, {"text": "d'ouvrir encore davantage la porte \u00e0", "start": 9291.12, "duration": 5.279}, {"text": "l'extr\u00eame droite quoi qu'il en soit nous", "start": 9294.08, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e0 gauche nous serons pr\u00eats la gauche et", "start": 9296.399, "duration": 4.88}, {"text": "les \u00e9cologistes doivent se parler se", "start": 9298.439, "duration": 5.321}, {"text": "rassembler nous n'allons pas laisser le", "start": 9301.279, "duration": 3.921}, {"text": "rassemblement national obtenir la", "start": 9303.76, "duration": 3.679}, {"text": "majorit\u00e9 dans cette assembl\u00e9e on le sait", "start": 9305.2, "duration": 4.159}, {"text": "ce soir avec le r\u00e9sultat des europ\u00e9ennes", "start": 9307.439, "duration": 4.121}, {"text": "la macronie n'est plus en situation", "start": 9309.359, "duration": 4.04}, {"text": "d'\u00eatre une alternative ils font deux", "start": 9311.56, "duration": 5.28}, {"text": "fois moins de voix que l'extr\u00eame droite", "start": 9313.399, "duration": 5.401}, {"text": "aujourd'hui la seule alternative c'est", "start": 9316.84, "duration": 3.88}, {"text": "la gauche d\u00e8s ce soir d\u00e8s maintenant", "start": 9318.8, "duration": 3.0}, {"text": "nous sommes au travail c'est quand m\u00eame", "start": 9320.72, "duration": 2.2}, {"text": "dans la logique des institutions ce que", "start": 9321.8, "duration": 2.8}, {"text": "fait Emmanuel Macron certains trouvent", "start": 9322.92, "duration": 3.479}, {"text": "m\u00eame que c'est un choix courageux de", "start": 9324.6, "duration": 3.2}, {"text": "mais je rappelle qu'il nous a fait", "start": 9326.399, "duration": 2.721}, {"text": "croire qu'il \u00e9tait le barrage au", "start": 9327.8, "duration": 3.04}, {"text": "rassemblement national la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 9329.12, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 le marche-pied il est le", "start": 9330.84, "duration": 4.2}, {"text": "responsable de la situation de ce soir", "start": 9333.0, "duration": 4.0}, {"text": "par ses choix politiqu par les choix de", "start": 9335.04, "duration": 4.48}, {"text": "fond quand on fait l'assurance ch\u00f4mage", "start": 9337.0, "duration": 4.359}, {"text": "quand on fait la r\u00e9forme des retraites", "start": 9339.52, "duration": 4.36}, {"text": "quand on ne comprend pas le quotidien", "start": 9341.359, "duration": 5.04}, {"text": "des Fran\u00e7ais dans leur vie quotidienne", "start": 9343.88, "duration": 4.32}, {"text": "quand on ne comprend pas \u00e0 quel point", "start": 9346.399, "duration": 3.721}, {"text": "l'ins\u00e9curisation sur les les enjeux de", "start": 9348.2, "duration": 3.48}, {"text": "sant\u00e9 sur les enjeux de logement", "start": 9350.12, "duration": 3.6}, {"text": "l'inqui\u00e9tude sinc\u00e8re pour les enfants", "start": 9351.68, "duration": 4.759}, {"text": "p\u00e8se et bien on porte une responsabilit\u00e9", "start": 9353.72, "duration": 5.12}, {"text": "extr\u00eamement lourde je le redis ce soir", "start": 9356.439, "duration": 3.92}, {"text": "reconstruire la nu avec la France", "start": 9358.84, "duration": 3.88}, {"text": "insoumise ou pas il faut ce soir", "start": 9360.359, "duration": 4.601}, {"text": "dialoguer se rassembler Rapha\u00ebl gluxman", "start": 9362.72, "duration": 4.8}, {"text": "a men\u00e9 une campagne magnifique je veux", "start": 9364.96, "duration": 4.0}, {"text": "le dire quand m\u00eame parce que je ne", "start": 9367.52, "duration": 3.52}, {"text": "voudrais pas que on oublie ce soir que", "start": 9368.96, "duration": 4.64}, {"text": "nous doublons le score qui est le n\u00f4tre", "start": 9371.04, "duration": 5.12}, {"text": "nous doublons le nombre de d\u00e9put\u00e9s", "start": 9373.6, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9ens maintenant il faut \u00eatre au", "start": 9376.16, "duration": 3.96}, {"text": "travail pour \u00eatre pr\u00eat d\u00e8s le premier", "start": 9378.319, "duration": 3.521}, {"text": "tour des l\u00e9gislatives merci Joann", "start": 9380.12, "duration": 3.92}, {"text": "Rolland d'avoir r\u00e9pondu \u00e0 mes questions", "start": 9381.84, "duration": 4.68}, {"text": "merci th trinoui eran le c\u0153ur la la", "start": 9384.04, "duration": 4.239}, {"text": "mont\u00e9e des populismes vous l'avez \u00e9tudi\u00e9", "start": 9386.52, "duration": 2.959}, {"text": "vous la connaissez bien quand vous voyez", "start": 9388.279, "duration": 4.961}, {"text": "un RN \u00e0 31 % plus de 31 % ce soir est-ce", "start": 9389.479, "duration": 4.88}, {"text": "que vous dites qu'il peut arriver au", "start": 9393.24, "duration": 4.199}, {"text": "pouvoir en France oui bien entendu bien", "start": 9394.359, "duration": 5.04}, {"text": "entendu le syst\u00e8me politique fran\u00e7ais", "start": 9397.439, "duration": 5.121}, {"text": "est un syst\u00e8me qui ne voit quasiment et", "start": 9399.399, "duration": 5.561}, {"text": "euh plein de plateaux qui vont qui vont", "start": 9402.56, "duration": 4.48}, {"text": "se succ\u00e9der vont le montrer \u00e0 nouveau ne", "start": 9404.96, "duration": 4.04}, {"text": "voit que des des combination et", "start": 9407.04, "duration": 3.68}, {"text": "politiques euh je parle un peu \u00e0 la", "start": 9409.0, "duration": 4.64}, {"text": "berlusconie c'est-\u00e0-dire voil\u00e0 Monsieur", "start": 9410.72, "duration": 4.92}, {"text": "Macron va va nous faire un tour de magie", "start": 9413.64, "duration": 4.2}, {"text": "comme il l'avait fait en 2017 et il va", "start": 9415.64, "duration": 4.28}, {"text": "prendre un risque et il va le risque", "start": 9417.84, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il prend et le risque qu'il a pris", "start": 9419.92, "duration": 4.399}, {"text": "depuis 2017 c'est quand m\u00eame de ne pas", "start": 9421.52, "duration": 4.2}, {"text": "avoir r\u00e9pondu", "start": 9424.319, "duration": 3.601}, {"text": "sociologiquement soci\u00e9talement je dirais", "start": 9425.72, "duration": 4.16}, {"text": "aux attentes de la soci\u00e9t\u00e9 on voit bien", "start": 9427.92, "duration": 3.439}, {"text": "dans tous les les laboratoires de", "start": 9429.88, "duration": 3.16}, {"text": "recherche on voit bien que les Fran\u00e7ais", "start": 9431.359, "duration": 4.601}, {"text": "sont plut\u00f4t en attente de r\u00e9ponse sur", "start": 9433.04, "duration": 5.2}, {"text": "l'environnement euh la solidarit\u00e9", "start": 9435.96, "duration": 4.64}, {"text": "vis-\u00e0-vis des plus jeunes euh la sant\u00e9", "start": 9438.24, "duration": 4.159}, {"text": "alors le pouvoir d'achat l'immigration", "start": 9440.6, "duration": 3.4}, {"text": "son des thmes qui sontessor Trst la", "start": 9442.399, "duration": 3.0}, {"text": "socio\u00e9conomique le socio\u00e9conomique", "start": 9444.0, "duration": 2.96}, {"text": "l'immigration est mont\u00e9e depuis monsieur", "start": 9445.399, "duration": 4.201}, {"text": "Zemmour en 21 c'\u00e9tait faux en 2021 il y", "start": 9446.96, "duration": 4.08}, {"text": "avait pas l'immigration c'\u00e9tait 11e ou", "start": 9449.6, "duration": 5.44}, {"text": "12e dans les c'est de\u00e8 et parce que les", "start": 9451.04, "duration": 5.88}, {"text": "le syst\u00e8me Politi m\u00e9diatique de", "start": 9455.04, "duration": 4.04}, {"text": "communication politique \u00e0 la fran\u00e7aise", "start": 9456.92, "duration": 4.88}, {"text": "je le r\u00e9p\u00e8te a permis aussi de faire", "start": 9459.08, "duration": 4.88}, {"text": "d'amener et moi je j'observe \u00e7a depuis", "start": 9461.8, "duration": 4.0}, {"text": "les ann\u00e9es 80 comment le rassemblement", "start": 9463.96, "duration": 3.8}, {"text": "national exfont national a amen\u00e9 des", "start": 9465.8, "duration": 4.8}, {"text": "th\u00e9matiques puis des \u00e9l\u00e9 langage sur le", "start": 9467.76, "duration": 4.48}, {"text": "devant de la sc\u00e8ne donc aujourd'hui nous", "start": 9470.6, "duration": 4.08}, {"text": "sommes vous l'avez dit accul\u00e9s Emmanuel", "start": 9472.24, "duration": 4.92}, {"text": "Macron est bel et bien accul\u00e9 par ces", "start": 9474.68, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9sultat qui est assez catastrophique il", "start": 9477.16, "duration": 3.56}, {"text": "faut bien le dire faut remonter \u00e0 rard", "start": 9478.88, "duration": 2.88}, {"text": "quasiment pour avoir une telle", "start": 9480.72, "duration": 2.759}, {"text": "catastrophe et c'\u00e9tait tapis qui lui a", "start": 9481.76, "duration": 3.639}, {"text": "quiil avait fait boire le bouillon l\u00e0 il", "start": 9483.479, "duration": 3.96}, {"text": "y a pas de tapis c'est juste tout seul", "start": 9485.399, "duration": 6.08}, {"text": "la macronie en effet est \u00e0 15 % et la la", "start": 9487.439, "duration": 5.84}, {"text": "la r\u00e9ponse elle est politicienne elle", "start": 9491.479, "duration": 2.84}, {"text": "est politicienne etelle est de", "start": 9493.279, "duration": 3.0}, {"text": "communication 3 semaines ne permet pas", "start": 9494.319, "duration": 3.321}, {"text": "d'aller dans le fond des sujets je suis", "start": 9496.279, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 et donc je dis juste par ils vont", "start": 9497.64, "duration": 4.2}, {"text": "parler programme quand m\u00eame parler", "start": 9500.24, "duration": 3.159}, {"text": "immigration s\u00e9curit\u00e9 ils vont parler ils", "start": 9501.84, "duration": 3.32}, {"text": "vont faire de la je donne secours je", "start": 9503.399, "duration": 3.121}, {"text": "donne sec cours \u00e0 des \u00e9tudiants ils vont", "start": 9505.16, "duration": 2.8}, {"text": "faire du marketing politique comme", "start": 9506.52, "duration": 3.04}, {"text": "Emmanuel Macron sait tr\u00e8s bien le faire", "start": 9507.96, "duration": 2.96}, {"text": "il va faire des groupes Cali il va voir", "start": 9509.56, "duration": 2.4}, {"text": "ce que les Fran\u00e7ais attendent et il va", "start": 9510.92, "duration": 2.2}, {"text": "essayer de r\u00e9pondre \u00e7a s'appelle du", "start": 9511.96, "duration": 3.359}, {"text": "marketing politique mais 3 semaines de", "start": 9513.12, "duration": 4.84}, {"text": "de de campagne je dis juste nous restons", "start": 9515.319, "duration": 4.801}, {"text": "dans un ph\u00e9nom\u00e8ne politicom\u00e9diatique qui", "start": 9517.96, "duration": 3.56}, {"text": "ne va non seulement pas r\u00e9soudre les", "start": 9520.12, "duration": 3.239}, {"text": "choses mais qui en plus et je je me", "start": 9521.52, "duration": 3.6}, {"text": "permet de le dire joue avec quelque", "start": 9523.359, "duration": 3.801}, {"text": "chose sur lequel ni Emmanuel Macron ni", "start": 9525.12, "duration": 5.159}, {"text": "Jordan ni pardon voyez", "start": 9527.16, "duration": 5.52}, {"text": "le lapsus ni gabrielal ne sont", "start": 9530.279, "duration": 4.441}, {"text": "aujourd'hui les meilleurs c'est la com", "start": 9532.68, "duration": 4.08}, {"text": "politique la com politique sur les", "start": 9534.72, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux dans la fachosph\u00e8re sur", "start": 9536.76, "duration": 4.88}, {"text": "les et bien c'est devenu le monde dans", "start": 9539.2, "duration": 4.4}, {"text": "lequel les extr\u00eames droites il y a pas", "start": 9541.64, "duration": 3.24}, {"text": "une seule extr\u00eame droite les extr\u00eames", "start": 9543.6, "duration": 2.759}, {"text": "droites dans le monde par leur", "start": 9544.88, "duration": 3.76}, {"text": "financement par les les aides qu'ils ont", "start": 9546.359, "duration": 3.841}, {"text": "de l'\u00e9tranger et cetera vont \u00eatre", "start": 9548.64, "duration": 3.759}, {"text": "beaucoup plus forts que tous les v", "start": 9550.2, "duration": 4.119}, {"text": "num\u00e9rique aussi effectivement et le", "start": 9552.399, "duration": 3.561}, {"text": "num\u00e9ri va prendre une place absolument", "start": 9554.319, "duration": 5.601}, {"text": "essenle flash V tre une campagne dans", "start": 9555.96, "duration": 5.68}, {"text": "laquelle il va \u00e7a va \u00eatre sur le", "start": 9559.92, "duration": 3.559}, {"text": "ressenti et le meilleur moteur pour le", "start": 9561.64, "duration": 3.52}, {"text": "rassemblement national aujourd'hui pourn", "start": 9563.479, "duration": 4.161}, {"text": "Dordan bad et et Marine Le Pen c'est", "start": 9565.16, "duration": 4.279}, {"text": "l'antimacronisme et Emmanuel Macron se", "start": 9567.64, "duration": 3.88}, {"text": "met en situation d'\u00eatre entre guillemets", "start": 9569.439, "duration": 4.081}, {"text": "la t\u00eate \u00e0 claque de toute cette campagne", "start": 9571.52, "duration": 3.16}, {"text": "je ne vois pas comment il peut s'en", "start": 9573.52, "duration": 3.0}, {"text": "tirer Pascal Joan on a envie quand m\u00eame", "start": 9574.68, "duration": 3.4}, {"text": "de vous demander si cette", "start": 9576.52, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9diabolisation qui est en train de", "start": 9578.08, "duration": 3.6}, {"text": "s'op\u00e9rer vous l'avez tr\u00e8s bien not\u00e9 \u00e0 la", "start": 9579.68, "duration": 4.08}, {"text": "fois pour Marine Le Pen et son Poulin", "start": 9581.68, "duration": 4.52}, {"text": "Jordan Bardella si on regarde au niveau", "start": 9583.76, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9en des extr\u00eames droites qui ont", "start": 9586.2, "duration": 4.119}, {"text": "des scores qui sont au gouvernement", "start": 9588.479, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9sormais y compris d'ailleurs dans des", "start": 9590.319, "duration": 3.841}, {"text": "pays comme les Pays-Bas la Su\u00e8de mais", "start": 9592.56, "duration": 3.0}, {"text": "surtout l'Italie on a envie de dire", "start": 9594.16, "duration": 3.8}, {"text": "surtout l'Italie \u00e7a n'est pas en train", "start": 9595.56, "duration": 4.52}, {"text": "de donner des id\u00e9es aussi aux Fran\u00e7ais", "start": 9597.96, "duration": 4.88}, {"text": "peut-\u00eatre que \u00e7a n'est pas si dramatique", "start": 9600.08, "duration": 5.44}, {"text": "apr\u00e8s tout Georgia M\u00e9loni elle a suivi", "start": 9602.84, "duration": 4.28}, {"text": "son chemin et elle n'est m\u00eame pas", "start": 9605.52, "duration": 3.64}, {"text": "rejet\u00e9e par les \u00e9lections par les", "start": 9607.12, "duration": 3.239}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes elle est", "start": 9609.16, "duration": 3.159}, {"text": "dragu\u00e9e litt\u00e9ralement par le Parti", "start": 9610.359, "duration": 4.641}, {"text": "populaire europ\u00e9en le parti traditionnel", "start": 9612.319, "duration": 5.201}, {"text": "donc avec Ursula van derleyen qui", "start": 9615.0, "duration": 3.76}, {"text": "voudrait bien faire une alliance avec", "start": 9617.52, "duration": 3.52}, {"text": "elle donc finalement et bien c'est", "start": 9618.76, "duration": 4.44}, {"text": "acceptable d'\u00eatre de ces partis de la", "start": 9621.04, "duration": 3.92}, {"text": "droite radicale alors il faut faire", "start": 9623.2, "duration": 3.72}, {"text": "attention Caroline ces parties de la", "start": 9624.96, "duration": 5.24}, {"text": "droite radical ils sont pas un parti et", "start": 9626.92, "duration": 6.479}, {"text": "c'est pas une grande force unie Georgia", "start": 9630.2, "duration": 5.92}, {"text": "melony aujourd'hui elle elle elle n'a", "start": 9633.399, "duration": 5.761}, {"text": "jamais elle l'a dit et elle a jamais", "start": 9636.12, "duration": 5.359}, {"text": "voulu regarder vers le rassemblement", "start": 9639.16, "duration": 4.92}, {"text": "national et et le groupe identit\u00e9", "start": 9641.479, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9mocratie parce que elle estime que ce", "start": 9644.08, "duration": 4.96}, {"text": "sont un petit peu des boulets et que \u00e7a", "start": 9646.64, "duration": 5.92}, {"text": "lui qui viendrait viendrait g\u00eaner son", "start": 9649.04, "duration": 5.92}, {"text": "son son d\u00e9diabolisation qu'elle a fait", "start": 9652.56, "duration": 5.48}, {"text": "elle et elle en veut pas mais", "start": 9654.96, "duration": 4.92}, {"text": "inversement Marine Le Pen se r\u00e9clame", "start": 9658.04, "duration": 3.64}, {"text": "d'uneououi mais Marine Le Pen c'est une", "start": 9659.88, "duration": 3.28}, {"text": "affaire mais elle est pas en position de", "start": 9661.68, "duration": 2.48}, {"text": "puisquelle n pas elle n'est pas au", "start": 9663.16, "duration": 2.68}, {"text": "Parlement europ\u00e9en", "start": 9664.16, "duration": 5.119}, {"text": "elle Marine Le Pen a coup\u00e9 aussi vous", "start": 9665.84, "duration": 5.12}, {"text": "avez rendu c'est le seul moment o\u00f9 on a", "start": 9669.279, "duration": 3.441}, {"text": "parl\u00e9 d'un autre pays de l'Union", "start": 9670.96, "duration": 3.399}, {"text": "europ\u00e9enne dans cette campagne c'est", "start": 9672.72, "duration": 3.8}, {"text": "quand Marine Le Pen a coup\u00e9 le pont pour", "start": 9674.359, "duration": 5.441}, {"text": "le groupe ID avec l'AFD estimant que", "start": 9676.52, "duration": 5.04}, {"text": "le parti d'extr\u00eame droite allemand qui", "start": 9679.8, "duration": 3.32}, {"text": "si\u00e8ge avec eux au Parlement europ\u00e9en", "start": 9681.56, "duration": 3.879}, {"text": "l'alternative d'gambre avait une d\u00e9rive", "start": 9683.12, "duration": 3.8}, {"text": "trop droiti\u00e8re qui lui rappelait un", "start": 9685.439, "duration": 4.241}, {"text": "petit peu Jean-Marie Le Pen remement", "start": 9686.92, "duration": 4.359}, {"text": "m\u00eame leur candidat a dit que les SS", "start": 9689.68, "duration": 3.0}, {"text": "n'\u00e9tait pas des criminels voil\u00e0 donc", "start": 9691.279, "duration": 2.561}, {"text": "voil\u00e0 donc si vous voulez donc c'est", "start": 9692.68, "duration": 2.639}, {"text": "droite et vous avez Victor Orban si vous", "start": 9693.84, "duration": 2.519}, {"text": "voulez jusque l\u00e0 qui est chez les", "start": 9695.319, "duration": 3.241}, {"text": "nonincrits il y a une grande c\u00e9sure", "start": 9696.359, "duration": 4.521}, {"text": "cette c\u00e9sure entre ces droites c'est", "start": 9698.56, "duration": 5.759}, {"text": "qu'il y a a qui ont comme Georg monie", "start": 9700.88, "duration": 5.399}, {"text": "gagner les \u00e9lections et qui quand elles", "start": 9704.319, "duration": 3.321}, {"text": "ont gagn\u00e9 les \u00e9lections n'ont pas voulu", "start": 9706.279, "duration": 3.361}, {"text": "renverser la table au niveau europ\u00e9en et", "start": 9707.64, "duration": 3.48}, {"text": "elles se sont moul\u00e9 dans les dans dans", "start": 9709.64, "duration": 3.48}, {"text": "les institutions europ\u00e9ennes regardez", "start": 9711.12, "duration": 4.159}, {"text": "George M\u00e9loni au niveau international je", "start": 9713.12, "duration": 3.279}, {"text": "dis pas ce qu'elle fait sur la sc\u00e8ne", "start": 9715.279, "duration": 3.0}, {"text": "politique int\u00e9rieure italienne mais sur", "start": 9716.399, "duration": 4.08}, {"text": "la sc\u00e8ne politique", "start": 9718.279, "duration": 4.921}, {"text": "internationale elleelle elle a pas remis", "start": 9720.479, "duration": 4.481}, {"text": "en cause elle est arriv\u00e9e apr\u00e8s mais", "start": 9723.2, "duration": 3.44}, {"text": "elle a pas remis en cause l'aide \u00e0", "start": 9724.96, "duration": 2.88}, {"text": "l'Ukraine elle a vot\u00e9 tous les paquets", "start": 9726.64, "duration": 3.759}, {"text": "de sanctions qui \u00e9taient l\u00e0 et elle fait", "start": 9727.84, "duration": 4.36}, {"text": "du TikTok et des r\u00e9seaux sociaux elle", "start": 9730.399, "duration": 3.561}, {"text": "alors que Marine Le Pen elle reste", "start": 9732.2, "duration": 3.48}, {"text": "prorusse et c'est la principale cisure", "start": 9733.96, "duration": 3.56}, {"text": "en tout toutes ses droites et si vous", "start": 9735.68, "duration": 3.759}, {"text": "voulez aller pendant la campagne qui va", "start": 9737.52, "duration": 3.759}, {"text": "s'engager en France il va bien falloir", "start": 9739.439, "duration": 4.04}, {"text": "quand m\u00eame que on dise des certaines", "start": 9741.279, "duration": 3.801}, {"text": "choses sur en effet les relations", "start": 9743.479, "duration": 3.721}, {"text": "qu'entretient le rassemblement national", "start": 9745.08, "duration": 4.52}, {"text": "avec avec en effet la Russie qui n'est", "start": 9747.2, "duration": 3.8}, {"text": "pas aujourd'hui la politique qui est", "start": 9749.6, "duration": 4.2}, {"text": "celle ni de l'Union europ\u00e9enne ni de la", "start": 9751.0, "duration": 3.92}, {"text": "France ni de certains de nos", "start": 9753.8, "duration": 3.92}, {"text": "parttenaires et m\u00eame Victor Orban n'a", "start": 9754.92, "duration": 5.28}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 mettre son v\u00e9teau sur sur les", "start": 9757.72, "duration": 4.559}, {"text": "aides \u00e0 l'Ukraine et cetera donc il y a", "start": 9760.2, "duration": 3.56}, {"text": "quand m\u00eame une dimension internationale", "start": 9762.279, "duration": 2.881}, {"text": "qui va intervenir dans cette campagne", "start": 9763.76, "duration": 3.08}, {"text": "une dimension europ\u00e9enne et donc vous", "start": 9765.16, "duration": 3.08}, {"text": "avez une division de ces droits donc", "start": 9766.84, "duration": 2.96}, {"text": "c'est pas une force", "start": 9768.24, "duration": 3.159}, {"text": "un et", "start": 9769.8, "duration": 4.559}, {"text": "donc il y a un mod\u00e8 peut\u00eatre qui est en", "start": 9771.399, "duration": 5.641}, {"text": "train de faire \u00e9cole et \u00e7a \u00e7a c'est", "start": 9774.359, "duration": 5.12}, {"text": "chose c'est pas geor mon c'est pas", "start": 9777.04, "duration": 3.64}, {"text": "Marine Le Pen et c'est pas Jordane", "start": 9779.479, "duration": 3.92}, {"text": "Bardella et ils n' pas Jordan Bardella", "start": 9780.68, "duration": 5.0}, {"text": "ce sont ENF excusez-moond des accord sur", "start": 9783.399, "duration": 4.641}, {"text": "ce plateau parord B est clairement sur", "start": 9785.68, "duration": 4.4}, {"text": "la m\u00eame que M\u00e9onie c'est m\u00eame celui qui", "start": 9788.04, "duration": 4.04}, {"text": "fait le lien entre Marine Le Pen et", "start": 9790.08, "duration": 4.44}, {"text": "m\u00e9lonie parce que lui Jordan Bardella", "start": 9792.08, "duration": 4.12}, {"text": "est beaucoup plus \u00e0 droite que Marine Le", "start": 9794.52, "duration": 5.04}, {"text": "Pen aujourd'hui donc il est", "start": 9796.2, "duration": 5.199}, {"text": "Marine Le Pen est sur la ligne Salvini", "start": 9799.56, "duration": 3.16}, {"text": "bien s\u00fbr Marine Le Pen est sur la ligne", "start": 9801.399, "duration": 2.721}, {"text": "Salvini mais c'est Jordan Bardella qui", "start": 9802.72, "duration": 3.08}, {"text": "est aujourd'hui au centre du jeu et il", "start": 9804.12, "duration": 2.92}, {"text": "est tr\u00e8s proche de mellonie donc vous", "start": 9805.8, "duration": 3.0}, {"text": "avait raison l'exemple de m\u00e9lonie", "start": 9807.04, "duration": 3.88}, {"text": "l'exemple d'Orban l'exemple de ce qui se", "start": 9808.8, "duration": 3.8}, {"text": "passe dans la plupart la moiti\u00e9", "start": 9810.92, "duration": 3.2}, {"text": "quasiment des pays d'Europe aujourd'hui", "start": 9812.6, "duration": 3.6}, {"text": "est en train de profiter \u00e0 Marine Le Pen", "start": 9814.12, "duration": 3.52}, {"text": "et \u00e0 Jordan Bardella parce qu'il", "start": 9816.2, "duration": 2.76}, {"text": "travaille sur les deux pieds on l'a bien", "start": 9817.64, "duration": 3.52}, {"text": "vu avec Zemour Le Pen Zemour jouit au", "start": 9818.96, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00e9chant Le Pen \u00e0 la gentille Bardella va", "start": 9821.16, "duration": 3.52}, {"text": "prendre sa place au milieu entre les", "start": 9823.2, "duration": 4.239}, {"text": "deux et \u00e0 moins d'une dispute de famille", "start": 9824.68, "duration": 4.52}, {"text": "dont les Le Pen nous ont habitu\u00e9s parce", "start": 9827.439, "duration": 3.04}, {"text": "que Jordan Bardella \u00e9tait invit\u00e9 \u00e0", "start": 9829.2, "duration": 2.84}, {"text": "manger chez les Le Pen \u00e0 une \u00e9poque", "start": 9830.479, "duration": 2.761}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'il est devenu un homme", "start": 9832.04, "duration": 2.6}, {"text": "politique faut quand m\u00eame le rappeler he", "start": 9833.24, "duration": 2.56}, {"text": "il \u00e9tait quand m\u00eame c'est il a fait", "start": 9834.64, "duration": 3.56}, {"text": "partie du clan Le Pen par alliance mais", "start": 9835.8, "duration": 4.2}, {"text": "quand m\u00eame et bien parce qu'il \u00e9tait \u00e0", "start": 9838.2, "duration": 3.64}, {"text": "la \u00e0 la table il a pu imposer ses id\u00e9es", "start": 9840.0, "duration": 4.56}, {"text": "d'une petite g\u00e9n\u00e9ration de leaders de la", "start": 9841.84, "duration": 4.76}, {"text": "droite extr\u00eame fran\u00e7aise qui sont soit", "start": 9844.56, "duration": 4.04}, {"text": "proches de Zemour soit proche de LR soit", "start": 9846.6, "duration": 3.32}, {"text": "proche du Front national il a choisi le", "start": 9848.6, "duration": 3.0}, {"text": "Front national rassemblement national", "start": 9849.92, "duration": 3.16}, {"text": "mais ces gens-l\u00e0 qui sont quelques", "start": 9851.6, "duration": 2.92}, {"text": "centaines il y a eu un livre r\u00e9cent qui", "start": 9853.08, "duration": 3.64}, {"text": "est paru sur le sujet veulent prendre le", "start": 9854.52, "duration": 3.64}, {"text": "pouvoir donc quand vous dites qu'ils", "start": 9856.72, "duration": 2.599}, {"text": "sont pas proches de m\u00e9lonie c'est pas", "start": 9858.16, "duration": 3.56}, {"text": "vrai manonie est une est une elle est", "start": 9859.319, "duration": 3.721}, {"text": "tr\u00e8s radicale sur les questions", "start": 9861.72, "duration": 3.44}, {"text": "d'avortement sur les LGBT sur l'\u00e9cologie", "start": 9863.04, "duration": 3.72}, {"text": "elle est anti\u00e9cologiste possible on en a", "start": 9865.16, "duration": 3.119}, {"text": "pas parl\u00e9 mais c'est quand m\u00eame la mort", "start": 9866.76, "duration": 4.96}, {"text": "de 2019 c'est-\u00e0-dire en 2019 \u00e9 en tout", "start": 9868.279, "duration": 5.401}, {"text": "cas quand elle est au pouvoir elle", "start": 9871.72, "duration": 4.559}, {"text": "accepte int\u00e9rie elle continue \u00e0 faire ce", "start": 9873.68, "duration": 3.92}, {"text": "qu'elle avait dit en politique", "start": 9876.279, "duration": 2.721}, {"text": "int\u00e9rieure je sais bien que les Fran\u00e7ais", "start": 9877.6, "duration": 2.48}, {"text": "ne regardent pas ce qui se passe trop \u00e0", "start": 9879.0, "duration": 2.76}, {"text": "l'\u00e9tranger mais en politique int\u00e9rieure", "start": 9880.08, "duration": 3.399}, {"text": "en Italie \u00e7a se passe tr\u00e8s tr\u00e8s mal pour", "start": 9881.76, "duration": 3.04}, {"text": "tous les d\u00e9fenseurs des droits pour les", "start": 9883.479, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9cologistes et les autres les", "start": 9884.8, "duration": 3.44}, {"text": "journalistes elle a pris tous les mus\u00e9es", "start": 9886.279, "duration": 3.881}, {"text": "elle a pris tous les m\u00e9diia c'est une", "start": 9888.24, "duration": 3.4}, {"text": "politique de type totalitaire elle est", "start": 9890.16, "duration": 2.8}, {"text": "post-fasciste ce n'est pas une", "start": 9891.64, "duration": 3.4}, {"text": "conservatrice c'est une postfasciste", "start": 9892.96, "duration": 3.2}, {"text": "alors je vous propose de regarder ce", "start": 9895.04, "duration": 3.359}, {"text": "sondage hipsos hein qui qui valide un", "start": 9896.16, "duration": 4.92}, {"text": "peu la d\u00e9marche d'Emmanuel Macron sur ce", "start": 9898.399, "duration": 5.321}, {"text": "que souhaitent les Fran\u00e7ais et on", "start": 9901.08, "duration": 6.08}, {"text": "d\u00e9couvre que il souhait\u00e9 \u00e0 78 % des", "start": 9903.72, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur les prochaines grandes", "start": 9907.16, "duration": 4.08}, {"text": "mesures et tout de m\u00eame la dissolution \u00e0", "start": 9909.24, "duration": 6.28}, {"text": "57 % mais 54 % paradoxe le maintien de", "start": 9911.24, "duration": 7.28}, {"text": "Gabriel hatal et puis tr\u00e8s peu alors une", "start": 9915.52, "duration": 4.879}, {"text": "alliance avec la majorit\u00e9 et les", "start": 9918.52, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9publicains 37 % seulement donc les", "start": 9920.399, "duration": 4.0}, {"text": "Fran\u00e7ais a une", "start": 9922.88, "duration": 3.72}, {"text": "majorit\u00e9 pas totalement \u00e9crasante mais", "start": 9924.399, "duration": 3.561}, {"text": "une majorit\u00e9 quand m\u00eame voulait cette", "start": 9926.6, "duration": 4.12}, {"text": "dissolution une dissolution \u00e0 57 % c'est", "start": 9927.96, "duration": 3.92}, {"text": "en tout cas la solution qui a \u00e9t\u00e9", "start": 9930.72, "duration": 3.679}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9e ce soir par le Pr\u00e9sident de", "start": 9931.88, "duration": 4.559}, {"text": "la R\u00e9publique \u00e9lection donc \u00e0 venir le", "start": 9934.399, "duration": 4.96}, {"text": "30 juin et le 7 juillet prochain la", "start": 9936.439, "duration": 5.84}, {"text": "majorit\u00e9 Renaissance a \u00e9t\u00e9 batue ce soir", "start": 9939.359, "duration": 5.641}, {"text": "avec 15 % des voies la moiti\u00e9 moins que", "start": 9942.279, "duration": 4.841}, {"text": "le score du rassemblement national \u00e0 ce", "start": 9945.0, "duration": 4.479}, {"text": "scrutin europ\u00e9en on va partir justement", "start": 9947.12, "duration": 4.359}, {"text": "au QG de Renaissance o\u00f9 se trouve Elsa", "start": 9949.479, "duration": 4.201}, {"text": "mondangava vous \u00eates \u00e0 la Mutualit\u00e9 Elsa", "start": 9951.479, "duration": 5.041}, {"text": "c'est le choc sur", "start": 9953.68, "duration": 2.84}, {"text": "place oui le choc d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'annonce des", "start": 9956.6, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9sultats puisqueeffectivement la liste", "start": 9959.52, "duration": 4.2}, {"text": "de Val\u00e9rie ayer fait moiti\u00e9 moins que", "start": 9961.24, "duration": 4.48}, {"text": "celle de Jordane Bardella mais le choc", "start": 9963.72, "duration": 3.96}, {"text": "surtout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'annonce du pr\u00e9sident", "start": 9965.72, "duration": 3.759}, {"text": "de la R\u00e9publique de la dissolution", "start": 9967.68, "duration": 3.639}, {"text": "depuis une demi-heure avant l'annonce du", "start": 9969.479, "duration": 3.641}, {"text": "Pr\u00e9sident on avait les premi\u00e8res rumeurs", "start": 9971.319, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9voquant cette question de dissolution", "start": 9973.12, "duration": 3.8}, {"text": "mais il il a fallu entendre ces mots de", "start": 9974.64, "duration": 3.639}, {"text": "la bouche du chef de l'\u00c9tat pour y", "start": 9976.92, "duration": 3.32}, {"text": "croire on nous parle de stupeur d'\u00e9tat", "start": 9978.279, "duration": 3.921}, {"text": "de sid\u00e9ration le pr\u00e9sident de la", "start": 9980.24, "duration": 4.159}, {"text": "R\u00e9publique a fait tapis m'a dit un", "start": 9982.2, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 reprenant un terme de poker pour", "start": 9984.399, "duration": 4.201}, {"text": "certains c'est une folie pour d'autres", "start": 9986.279, "duration": 4.481}, {"text": "un choix de sagesse ce que je peux vous", "start": 9988.6, "duration": 4.08}, {"text": "dire c'est que les d\u00e9put\u00e9s ne sont pas", "start": 9990.76, "duration": 3.559}, {"text": "rest\u00e9s tr\u00e8s longtemps ici ils sont d\u00e9j\u00e0", "start": 9992.68, "duration": 3.36}, {"text": "tous reparti bah oui il faut faire", "start": 9994.319, "duration": 4.0}, {"text": "campagne vous l'avez dit ils ont 21", "start": 9996.04, "duration": 4.12}, {"text": "jours pour faire campagne avant le", "start": 9998.319, "duration": 3.281}, {"text": "premier tour de ces \u00e9lections", "start": 10000.16, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9gislatives on a eu assist\u00e9 ensuite au", "start": 10001.6, "duration": 4.92}, {"text": "discours de Val\u00e9rie ayet mais \u00e9videmment", "start": 10004.04, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'annonce du pr\u00e9sident de la", "start": 10006.52, "duration": 3.839}, {"text": "R\u00e9publique qui a marqu\u00e9 tout le monde", "start": 10008.399, "duration": 4.681}, {"text": "ici la dissolution donc que c on a pris", "start": 10010.359, "duration": 4.841}, {"text": "en regardant cet \u00e9cran", "start": 10013.08, "duration": 4.04}, {"text": "g\u00e9antino est-ce qu'on peut dire qu'il y", "start": 10015.2, "duration": 3.76}, {"text": "a un vote sanction aujourd'hui que c'est", "start": 10017.12, "duration": 3.48}, {"text": "une d\u00e9faite d'Emmanuel Macron ou c'est", "start": 10018.96, "duration": 3.399}, {"text": "une victoire du rassemblement national", "start": 10020.6, "duration": 4.64}, {"text": "les deux les deux c'est \u00e0 la fois un", "start": 10022.359, "duration": 4.12}, {"text": "votre sanction mais il y a rien de", "start": 10025.24, "duration": 3.239}, {"text": "nouveau toutes les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 10026.479, "duration": 4.201}, {"text": "sont des \u00e9lections interm\u00e9diaires", "start": 10028.479, "duration": 4.041}, {"text": "celle-l\u00e0 intervenait en milieu de cycle", "start": 10030.68, "duration": 4.4}, {"text": "en plein milieu du cycle entre la", "start": 10032.52, "duration": 4.64}, {"text": "derni\u00e8re pr\u00e9sidentielle et la prochaine", "start": 10035.08, "duration": 3.8}, {"text": "on sait tr\u00e8s bien que dans ces \u00e9lections", "start": 10037.16, "duration": 4.68}, {"text": "interm\u00e9diaire il y a des oppositions qui", "start": 10038.88, "duration": 5.36}, {"text": "se mobilisent et qui veulent en d\u00e9coudre", "start": 10041.84, "duration": 5.439}, {"text": "avec le pouvoir quel que soit la nature", "start": 10044.24, "duration": 5.48}, {"text": "politique de ce pouvoir Emmanuel Macron", "start": 10047.279, "duration": 4.401}, {"text": "est rejet\u00e9 comme jadis la gauche avait", "start": 10049.72, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e et la droite classique avait", "start": 10051.68, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e donc l\u00e0 il y a rien de de", "start": 10053.84, "duration": 4.639}, {"text": "nouveau et au fond on aurait pu se dire", "start": 10056.68, "duration": 3.759}, {"text": "bah voil\u00e0 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 10058.479, "duration": 4.84}, {"text": "fort de cette histoire des \u00e9lections", "start": 10060.439, "duration": 5.401}, {"text": "europ\u00e9ennes depuis 1979 c'\u00e9tait", "start": 10063.319, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui les 10e \u00e9lections", "start": 10065.84, "duration": 3.559}, {"text": "europ\u00e9ennes va en tirer les cons\u00e9quences", "start": 10067.399, "duration": 4.521}, {"text": "c'est\u00e0-dire il ne va ne rien faire parce", "start": 10069.399, "duration": 4.561}, {"text": "que aucun pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'a", "start": 10071.92, "duration": 4.28}, {"text": "pris un acte aussi lourd qu'une", "start": 10073.96, "duration": 4.319}, {"text": "dissolution apr\u00e8s une \u00e9lection europene", "start": 10076.2, "duration": 3.6}, {"text": "c'est une erreur ou", "start": 10078.279, "duration": 4.241}, {"text": "pas \u00e7a la r\u00e9ponse on l'aura moi je suis", "start": 10079.8, "duration": 6.12}, {"text": "pas deain on l'aura\u00f4 de Marion mar\u00e9chal", "start": 10082.52, "duration": 6.12}, {"text": "reconqu\u00eate qui s'exprime ce soir elle", "start": 10085.92, "duration": 4.28}, {"text": "doit savoir d'ailleurs", "start": 10088.64, "duration": 5.48}, {"text": "si au par je veux aussi saluer les", "start": 10090.2, "duration": 6.079}, {"text": "r\u00e9sultats dans toute l'Europe de nos", "start": 10094.12, "duration": 3.52}, {"text": "alli\u00e9s du groupe europ\u00e9en des", "start": 10096.279, "duration": 3.2}, {"text": "conservateurs je me jou du combat que", "start": 10097.64, "duration": 4.719}, {"text": "nous allons mener ensemble d\u00e8s demain au", "start": 10099.479, "duration": 5.361}, {"text": "Parlement", "start": 10102.359, "duration": 2.481}, {"text": "europ\u00e9en et je constate ce soir que le", "start": 10111.399, "duration": 7.241}, {"text": "Bloc national est \u00e0 pr\u00e8s de 40 %. c'est", "start": 10115.279, "duration": 6.0}, {"text": "consid\u00e9rable et tr\u00e8s enthousiasm mais il", "start": 10118.64, "duration": 5.56}, {"text": "manque encore 11 % pour constituer une", "start": 10121.279, "duration": 5.561}, {"text": "majorit\u00e9 pour la France sur le mod\u00e8le de", "start": 10124.2, "duration": 4.159}, {"text": "ce qui a conduit nos id\u00e9es au pouvoir", "start": 10126.84, "duration": 4.2}, {"text": "dans de plus en plus de pays europ\u00e9ens", "start": 10128.359, "duration": 5.04}, {"text": "la coalition des droites \u00e0 laquelle", "start": 10131.04, "duration": 4.0}, {"text": "j'aspire appara\u00eet plus que jamais", "start": 10133.399, "duration": 4.361}, {"text": "n\u00e9cessaire dans notre pays vous le savez", "start": 10135.04, "duration": 4.279}, {"text": "dans cette campagne j'ai toujours pris", "start": 10137.76, "duration": 3.8}, {"text": "soin de ne jamais rendre impossible ce", "start": 10139.319, "duration": 4.441}, {"text": "qui me semble si n\u00e9cessaire c'est", "start": 10141.56, "duration": 4.0}, {"text": "pourquoi j'ai toujours distinguer dans", "start": 10143.76, "duration": 4.08}, {"text": "cette \u00e9lection les adversaires des", "start": 10145.56, "duration": 4.879}, {"text": "concurrents et refuser de concentrer mes", "start": 10147.84, "duration": 6.92}, {"text": "attaques sur le rassemblement national", "start": 10150.439, "duration": 4.321}, {"text": "alors puisque c'est dorenavant notre", "start": 10161.08, "duration": 3.48}, {"text": "objectif pour r\u00e9ussir les \u00e9lections", "start": 10163.04, "duration": 3.359}, {"text": "l\u00e9gislatives dans quelques semaines je", "start": 10164.56, "duration": 3.32}, {"text": "suis pr\u00eate \u00e0 rencontrer dans les jours", "start": 10166.399, "duration": 2.84}, {"text": "qui viennent Marine Le Pen et Jordane", "start": 10167.88, "duration": 2.72}, {"text": "Bardella Eric cioti et Nicolas", "start": 10169.239, "duration": 3.361}, {"text": "dupontignan pour travailler ensemble \u00e0", "start": 10170.6, "duration": 5.28}, {"text": "l'alternative que notre pays", "start": 10172.6, "duration": 3.28}, {"text": "exige je le dis je le dis aux adh\u00e9rents", "start": 10179.2, "duration": 5.96}, {"text": "de reconqu\u00eate je le dis aux Fran\u00e7ais qui", "start": 10183.279, "duration": 3.601}, {"text": "m'ont fait confiance aujourd'hui vous", "start": 10185.16, "duration": 3.76}, {"text": "pourrez compter sur moi sur nous pour", "start": 10186.88, "duration": 3.559}, {"text": "b\u00e2tir cette coalition et pr\u00e9parer les", "start": 10188.92, "duration": 3.359}, {"text": "prochaines Victoires vive la droite qui", "start": 10190.439, "duration": 3.601}, {"text": "ne baisse pas les yeux vive au conqu\u00eate", "start": 10192.279, "duration": 5.401}, {"text": "vive la France fi\u00e8re vive la", "start": 10194.04, "duration": 3.64}, {"text": "France voil\u00e0 Roseline F\u00e8vre alors", "start": 10201.359, "duration": 5.08}, {"text": "reconqu\u00eate qui a l'air satisfait", "start": 10204.8, "duration": 3.28}, {"text": "effectivement d'avoir d\u00e9pass\u00e9 la fameuse", "start": 10206.439, "duration": 5.761}, {"text": "barre des 5 % et forc\u00e9ment avec une", "start": 10208.08, "duration": 7.0}, {"text": "effectivement une une une campagne qui a", "start": 10212.2, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile entre on le sait \u00e9c", "start": 10215.08, "duration": 4.279}, {"text": "Zemour et Marion mar\u00e9chal et puis une", "start": 10216.96, "duration": 4.479}, {"text": "campagne qui red\u00e9marre effectivement", "start": 10219.359, "duration": 3.721}, {"text": "pour l'Assembl\u00e9e nationale cette fois-ci", "start": 10221.439, "duration": 4.04}, {"text": "avec quelle quelle relation avec le", "start": 10223.08, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement national et et le reste de", "start": 10225.479, "duration": 5.521}, {"text": "la droite bah euh vous parliez il un", "start": 10227.2, "duration": 5.88}, {"text": "instant AW de la strat\u00e9gie du chaos", "start": 10231.0, "duration": 3.72}, {"text": "c'est exactement ce qui est en train de", "start": 10233.08, "duration": 3.52}, {"text": "faire Emmanuel Macron c'est qui prend un", "start": 10234.72, "duration": 3.48}, {"text": "tout le monde de vitesse donc c'est", "start": 10236.6, "duration": 3.879}, {"text": "panique \u00e0 bord donc l\u00e0 elle en appelle \u00e0", "start": 10238.2, "duration": 3.68}, {"text": "ericotti donc", "start": 10240.479, "duration": 4.081}, {"text": "ericotisme ce ce soir il fait soit il", "start": 10241.88, "duration": 5.28}, {"text": "fait \u00e7a soit il fait venez venez", "start": 10244.56, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9videmment avec nous ce qui \u00e0 mon avis", "start": 10247.16, "duration": 4.079}, {"text": "improbable donc bien s\u00fbr que non et si", "start": 10249.0, "duration": 4.399}, {"text": "on fait le total de l'extr\u00eame droite en", "start": 10251.239, "duration": 5.841}, {"text": "France on arrive ce soir \u00e0 40 %. donc \u00e7a", "start": 10253.399, "duration": 7.361}, {"text": "c'est effectivement un probl\u00e8me et", "start": 10257.08, "duration": 7.319}, {"text": "comment aujourd'hui Emmanuel Macron ce", "start": 10260.76, "duration": 5.36}, {"text": "qu'il demande en quelque sorte il", "start": 10264.399, "duration": 4.481}, {"text": "demande une clarification \u00e0 chacun de se", "start": 10266.12, "duration": 5.48}, {"text": "clarifier de d'avoir une position claire", "start": 10268.88, "duration": 4.8}, {"text": "de se mettre en ordre de bataille et \u00e7a", "start": 10271.6, "duration": 4.44}, {"text": "en si peu de temps \u00e7a ressemble aussi \u00e0", "start": 10273.68, "duration": 5.04}, {"text": "un pi\u00e8ge mais un pi\u00e8ge qui peut comme", "start": 10276.04, "duration": 4.6}, {"text": "vous le disiez cette strat\u00e9gie du chaos", "start": 10278.72, "duration": 5.599}, {"text": "soit se replier sur lui mais bon de", "start": 10280.64, "duration": 5.48}, {"text": "toute fa\u00e7on il \u00e9tait dans une dans une", "start": 10284.319, "duration": 4.641}, {"text": "position o\u00f9 il n incapable de gouverner", "start": 10286.12, "duration": 5.239}, {"text": "donc il NAA pas en tant que lamdoc", "start": 10288.96, "duration": 5.399}, {"text": "c'est-\u00e0-dire canard boiteux en", "start": 10291.359, "duration": 5.241}, {"text": "anglais quelle solution il avait", "start": 10294.359, "duration": 6.561}, {"text": "aujourd'hui euh je je vois pas vraiment", "start": 10296.6, "duration": 6.24}, {"text": "ce qu'il pouvait faire d'autres \u00e0 part", "start": 10300.92, "duration": 3.88}, {"text": "mettre en difficult\u00e9 cette classe", "start": 10302.84, "duration": 4.08}, {"text": "politique qui va savoir un se d\u00e9p\u00eacher", "start": 10304.8, "duration": 3.36}, {"text": "travailler parce qu'il y en a qui", "start": 10306.92, "duration": 3.24}, {"text": "travaillent pas donc savoir d\u00e9j\u00e0 quels", "start": 10308.16, "duration": 3.88}, {"text": "sont les programmes et se mettre en", "start": 10310.16, "duration": 4.48}, {"text": "ordre de bataille vous l'av\u00e9 dans un", "start": 10312.04, "duration": 5.68}, {"text": "total droite radicale qui est \u00e0 40 % ce", "start": 10314.64, "duration": 5.0}, {"text": "soir Erwan Locker Marion mar\u00e9chal qui", "start": 10317.72, "duration": 4.48}, {"text": "appelle \u00e0 l'union des droites est-ce que", "start": 10319.64, "duration": 4.36}, {"text": "cette recomposition vous para\u00eet possible", "start": 10322.2, "duration": 4.239}, {"text": "d'ici le 30 juin non seulement elle est", "start": 10324.0, "duration": 3.56}, {"text": "possible mais en r\u00e9alit\u00e9", "start": 10326.439, "duration": 2.601}, {"text": "sociologiquement et en science politique", "start": 10327.56, "duration": 2.32}, {"text": "nous savons que nous avons une", "start": 10329.04, "duration": 2.48}, {"text": "tripolarisation du champ politique", "start": 10329.88, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9sormais depuis plus de 20 ans \u00e0 peu", "start": 10331.52, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e8s le PS n'a pas voulu le voir mais en", "start": 10333.16, "duration": 3.96}, {"text": "fait on a une sociale \u00e9cologie qui ne", "start": 10335.359, "duration": 3.601}, {"text": "trouve pas d'expression politique forte", "start": 10337.12, "duration": 2.76}, {"text": "mais qui est majoritaire", "start": 10338.96, "duration": 3.279}, {"text": "sociologiquement un centre lib\u00e9ral qui", "start": 10339.88, "duration": 3.519}, {"text": "trouve une expression politique", "start": 10342.239, "duration": 2.481}, {"text": "extr\u00eamement fort et m\u00e9diatique avec", "start": 10343.399, "duration": 2.88}, {"text": "Emmanuel Macron notamment et qui a gagn\u00e9", "start": 10344.72, "duration": 5.36}, {"text": "son Paris en 2017 en 2022 et une droite", "start": 10346.279, "duration": 6.04}, {"text": "identitaire assez forte dont Marine Le", "start": 10350.08, "duration": 3.6}, {"text": "Pen est la chef de la bande entre", "start": 10352.319, "duration": 3.521}, {"text": "guillemets avec un Zemour et un sioti", "start": 10353.68, "duration": 3.52}, {"text": "ils sont compatibles ils sont", "start": 10355.84, "duration": 3.599}, {"text": "potentiellement compatibles en cas de de", "start": 10357.2, "duration": 3.6}, {"text": "crise comme vous venez tr\u00e8s bien de le", "start": 10359.439, "duration": 3.201}, {"text": "lire en cas de crise Jean-Marie leupen", "start": 10360.8, "duration": 2.96}, {"text": "avait toujours dit je n'acc\u00e9derai au", "start": 10362.64, "duration": 3.52}, {"text": "pouvoir que en cas de crise grave en cas", "start": 10363.76, "duration": 4.96}, {"text": "de d'acc\u00e9l\u00e9ration de l'histoire nous som", "start": 10366.16, "duration": 4.04}, {"text": "dans un moment d'acc\u00e9l\u00e9ration d'histoire", "start": 10368.72, "duration": 3.639}, {"text": "Emmanuel Macron a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 il a mis en", "start": 10370.2, "duration": 5.32}, {"text": "place non seulement l'agenda dont Marine", "start": 10372.359, "duration": 4.841}, {"text": "Sting voil\u00e0 il veut reprendre le", "start": 10375.52, "duration": 3.28}, {"text": "storytelling que Jordan Bardella et", "start": 10377.2, "duration": 3.52}, {"text": "Marine leupen lui avaient souffl\u00e9 il", "start": 10378.8, "duration": 4.4}, {"text": "faut dissoudre hop il dissou et th\u00e9orie", "start": 10380.72, "duration": 3.84}, {"text": "du chaos je vais vous mettre tous dans", "start": 10383.2, "duration": 3.039}, {"text": "l'embarras vous allez devoir tous vous", "start": 10384.56, "duration": 3.36}, {"text": "positionner par rapport \u00e0 moi sauf qu'en", "start": 10386.239, "duration": 3.521}, {"text": "fait on a une tripolarisation du champ", "start": 10387.92, "duration": 3.8}, {"text": "politique cette tripolarisation va \u00eatre", "start": 10389.76, "duration": 4.4}, {"text": "forte est-ce que les gauches et les", "start": 10391.72, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9cologistes vont r\u00e9ussir \u00e0 se mettre", "start": 10394.16, "duration": 2.44}, {"text": "d'accord ce n'est pas certain parce", "start": 10395.439, "duration": 3.321}, {"text": "qu'il y a un probl\u00e8me M\u00e9lenchon et l\u00e0 il", "start": 10396.6, "duration": 4.639}, {"text": "a il a Monsieur Macron a jou\u00e9 cela il a", "start": 10398.76, "duration": 4.36}, {"text": "voulu exclure M\u00e9lenchon du champ et de", "start": 10401.239, "duration": 4.401}, {"text": "la m\u00eame fa\u00e7on il Ess\u00e9 lecture \u00e0 droite", "start": 10403.12, "duration": 4.68}, {"text": "Zemour Duchamp et c'est ce que Marion", "start": 10405.64, "duration": 3.36}, {"text": "mar\u00e9chal est en train de faire sans le", "start": 10407.8, "duration": 2.36}, {"text": "dire trop elle est en train de mettre", "start": 10409.0, "duration": 3.239}, {"text": "Zemmour un peu sur le c\u00f4t\u00e9 en disant il", "start": 10410.16, "duration": 3.8}, {"text": "y a quelque chose \u00e0 faire l'alliance des", "start": 10412.239, "duration": 4.04}, {"text": "droites Zemmour tu ne fais pas partie du", "start": 10413.96, "duration": 4.0}, {"text": "du protocole et donc on va faire une", "start": 10416.279, "duration": 3.2}, {"text": "alliance des droites et elle essaie de", "start": 10417.96, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer une partie du sotisme une", "start": 10419.479, "duration": 3.681}, {"text": "partie du voquirisme et cetera et cetera", "start": 10421.439, "duration": 2.92}, {"text": "donc elle met dans l'embarras la droite", "start": 10423.16, "duration": 2.52}, {"text": "aussi elle met dans l'embarras tout le", "start": 10424.359, "duration": 3.241}, {"text": "monde Emmanuel Macron savait que \u00e7a", "start": 10425.68, "duration": 3.4}, {"text": "allait \u00eatre", "start": 10427.6, "duration": 3.759}, {"text": "entre guillemets le le Bardel j'allais", "start": 10429.08, "duration": 4.08}, {"text": "faire un jeu de mot la bardellisation", "start": 10431.359, "duration": 4.401}, {"text": "compl\u00e8te de la vie politique fran\u00e7aise", "start": 10433.16, "duration": 3.84}, {"text": "cette bardellisation ou cette", "start": 10435.76, "duration": 3.599}, {"text": "bord\u00e9lisation en l'occurrence elle peut", "start": 10437.0, "duration": 5.479}, {"text": "en effet il peut en sortir vainqueur", "start": 10439.359, "duration": 5.201}, {"text": "inextr\u00e9miste parce que finalement il a", "start": 10442.479, "duration": 4.88}, {"text": "un joli coup de g\u00e9nie ici ou l\u00e0 pourquoi", "start": 10444.56, "duration": 4.6}, {"text": "pas mais \u00e7a peut aussi \u00eatre une th\u00e9orie", "start": 10447.359, "duration": 3.481}, {"text": "du chaos qui entra\u00eene le pays dans des", "start": 10449.16, "duration": 5.4}, {"text": "affres dont je ne voudrait pas par avir", "start": 10450.84, "duration": 5.92}, {"text": "cette strat\u00e9gie d'Emmanuel Macron est-ce", "start": 10454.56, "duration": 4.04}, {"text": "que c'est c'est tr\u00e8s cynique est-ce que", "start": 10456.76, "duration": 4.8}, {"text": "c'est du miter en 86 une cohabitation", "start": 10458.6, "duration": 5.0}, {"text": "pour emp\u00eacher Marine Le Pen d'acc\u00e9der au", "start": 10461.56, "duration": 4.2}, {"text": "pouvoir en 27el c'est bien au-del\u00e0 c'est", "start": 10463.6, "duration": 3.52}, {"text": "si vous voulez quelque chose que l'on", "start": 10465.76, "duration": 3.44}, {"text": "retrouve tr\u00e8s souvent chez Emmanuel", "start": 10467.12, "duration": 3.72}, {"text": "Macron qui disait voil\u00e0 il faut prendre", "start": 10469.2, "duration": 4.32}, {"text": "son risque alors lui le prend vraiment", "start": 10470.84, "duration": 5.479}, {"text": "parce que c'est un risque politique", "start": 10473.52, "duration": 4.759}, {"text": "majeur il pouvait faire autre chose hein", "start": 10476.319, "duration": 4.201}, {"text": "il n'a pas fait cela il a choisi en", "start": 10478.279, "duration": 6.12}, {"text": "effet cette strat\u00e9gie \u00e0 haut risque qui", "start": 10480.52, "duration": 6.919}, {"text": "peut d\u00e9boucher la de mani\u00e8re improbable", "start": 10484.399, "duration": 6.161}, {"text": "sur un autour d'un Macron qui serait", "start": 10487.439, "duration": 5.92}, {"text": "dans le patron du camp RN vous croyez", "start": 10490.56, "duration": 4.879}, {"text": "que M\u00e9lenchon a envie de lui rendre ce", "start": 10493.359, "duration": 3.401}, {"text": "service vous croyez m\u00eame que les", "start": 10495.439, "duration": 2.681}, {"text": "socialistes ont envie de lui rendre ce", "start": 10496.76, "duration": 2.96}, {"text": "service que les Verts ont envie de lui", "start": 10498.12, "duration": 3.239}, {"text": "rendre ce service mais bien s\u00fbr que non", "start": 10499.72, "duration": 3.759}, {"text": "hein \u00e9tant donn\u00e9 cette tripolarisation", "start": 10501.359, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a se passera pas comme \u00e7a on peut pas", "start": 10503.479, "duration": 4.401}, {"text": "mettre trois dans deux hein voyez bon", "start": 10505.439, "duration": 6.321}, {"text": "donc \u00e7a se passera pas comme \u00e7a et il", "start": 10507.88, "duration": 7.359}, {"text": "peut y avoir aussi un chaos qui sera d\u00fb", "start": 10511.76, "duration": 5.84}, {"text": "au fait que le rassemblement national", "start": 10515.239, "duration": 4.681}, {"text": "peut bien sortir au l\u00e9gislative mais", "start": 10517.6, "duration": 4.56}, {"text": "est-ce qu'il aura la majorit\u00e9 absolue", "start": 10519.92, "duration": 5.04}, {"text": "c'est pas s\u00fbr du tout Renaissance la", "start": 10522.16, "duration": 4.4}, {"text": "derni\u00e8re fois n'a pas eu la majorit\u00e9", "start": 10524.96, "duration": 4.16}, {"text": "absolue et donc on aura un rassemblement", "start": 10526.56, "duration": 5.24}, {"text": "national en majorit\u00e9 relative qui sera", "start": 10529.12, "duration": 4.88}, {"text": "dans les m\u00eames difficult\u00e9s euh que", "start": 10531.8, "duration": 4.92}, {"text": "Renaissance aujourd'hui pour accoucher", "start": 10534.0, "duration": 4.88}, {"text": "d'une majorit\u00e9 donc l\u00e0 on aura une", "start": 10536.72, "duration": 4.48}, {"text": "France faut m\u00eame penser au pays on aura", "start": 10538.88, "duration": 4.2}, {"text": "une France qui sera dans une situation", "start": 10541.2, "duration": 3.92}, {"text": "de blocage parce que je vous rappelle", "start": 10543.08, "duration": 3.88}, {"text": "que quand on a dissous on ne peut pas", "start": 10545.12, "duration": 4.239}, {"text": "dissoudre pendant 1 an hein donc il n'y", "start": 10546.96, "duration": 4.319}, {"text": "aura plus c on pe pas faire heureusement", "start": 10549.359, "duration": 4.321}, {"text": "d'ailleurs des dissolutions \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition", "start": 10551.279, "duration": 3.921}, {"text": "donc on ne pourra pas dissoudre pendant", "start": 10553.68, "duration": 4.799}, {"text": "un an donc on peut aller vers une France", "start": 10555.2, "duration": 5.6}, {"text": "qui connaisse d\u00e9j\u00e0 vous voyez qu'au plan", "start": 10558.479, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9conomique et financier on commence \u00e0", "start": 10560.8, "duration": 4.36}, {"text": "conna\u00eetre de r\u00e9elles difficult\u00e9s mais si", "start": 10562.64, "duration": 4.679}, {"text": "on ajoute \u00e0 ces difficult\u00e9s \u00e9conomiques", "start": 10565.16, "duration": 4.6}, {"text": "et financi\u00e8res des difficult\u00e9s", "start": 10567.319, "duration": 4.801}, {"text": "politiques l\u00e0 c'est l'ensemble du pays", "start": 10569.76, "duration": 3.639}, {"text": "qui peut le", "start": 10572.12, "duration": 4.48}, {"text": "payer une question si dans l'hypoth\u00e8se", "start": 10573.399, "duration": 6.521}, {"text": "o\u00f9 Jordan Bardella euh gagne le soir des", "start": 10576.6, "duration": 5.719}, {"text": "des l\u00e9gislatives est-ce que la th\u00e9orie", "start": 10579.92, "duration": 4.439}, {"text": "de la mal\u00e9diction de de Matignon est-ce", "start": 10582.319, "duration": 5.08}, {"text": "que en gros Macron va dire bon ben voil\u00e0", "start": 10584.359, "duration": 4.761}, {"text": "vouslez gouvernerz vous\u00ea est-ce que vous", "start": 10587.399, "duration": 3.481}, {"text": "\u00eates capable de gouverner est-ce que \u00e7a", "start": 10589.12, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a \u00e7a va marcher est-ce que c'est", "start": 10590.88, "duration": 5.519}, {"text": "congruentoui \u00e7a \u00e7a ses limit hein parce", "start": 10592.96, "duration": 5.04}, {"text": "que vous avez il y a beaucoup d'anciens", "start": 10596.399, "duration": 3.601}, {"text": "premier ministres qui sont devenus", "start": 10598.0, "duration": 3.439}, {"text": "d'excellents pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique", "start": 10600.0, "duration": 3.96}, {"text": "regardez Pompidou au moment o\u00f9 de Gaulle", "start": 10601.439, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9missionne et on pourrait comme \u00e7a", "start": 10603.96, "duration": 5.24}, {"text": "multiplier multiplier les exemples", "start": 10606.16, "duration": 7.279}, {"text": "donc on ne se grille pas forc\u00e9ment \u00e0", "start": 10609.2, "duration": 6.52}, {"text": "matigon surtout que l\u00e0 si vous voulez le", "start": 10613.439, "duration": 5.88}, {"text": "RN va acqu\u00e9rir s'il est habile ce qui", "start": 10615.72, "duration": 5.16}, {"text": "lui manque tout m\u00eame la culture de", "start": 10619.319, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement il sera gouvernement vous", "start": 10620.88, "duration": 4.72}, {"text": "aurez des ministres hein peut-\u00eatre que", "start": 10622.8, "duration": 5.32}, {"text": "dans quelques semaines nous aurons des", "start": 10625.6, "duration": 5.0}, {"text": "ministres de l'\u00e9conomie de l'\u00e9ducation", "start": 10628.12, "duration": 4.319}, {"text": "de l'enseignement sup\u00e9rieur \u00e7a va leur", "start": 10630.6, "duration": 3.96}, {"text": "faire bizarre d'ailleurs qu'ils seront", "start": 10632.439, "duration": 4.721}, {"text": "des ministres eren et bien ils auront", "start": 10634.56, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e0quis et et ne faisons pas cette insulte", "start": 10637.16, "duration": 5.48}, {"text": "au rassemblement national ils n'ont pas", "start": 10640.88, "duration": 3.8}, {"text": "que des bras cass\u00e9s il y en a comme dans", "start": 10642.64, "duration": 4.12}, {"text": "tous les partis d'ailleurs euh mais mais", "start": 10644.68, "duration": 5.44}, {"text": "voil\u00e0 donc ils auront les moyens de", "start": 10646.76, "duration": 6.4}, {"text": "faire leur preuve sur la", "start": 10650.12, "duration": 5.52}, {"text": "gouvernementabilit\u00e9 et d'ajouter une", "start": 10653.16, "duration": 6.239}, {"text": "pierre \u00e0 l'\u00e9difice \u00e7a c'est un v\u00e9ritable", "start": 10655.64, "duration": 7.759}, {"text": "risque Pascal Joan pardon alors d'autres", "start": 10659.399, "duration": 5.601}, {"text": "pays pardon", "start": 10663.399, "duration": 4.241}, {"text": "dit Caroline JO en effet est-ce", "start": 10665.0, "duration": 5.279}, {"text": "qu'Emmanuel Macron finalement dans ses", "start": 10667.64, "duration": 4.44}, {"text": "grands discours de la socre bonne bis", "start": 10670.279, "duration": 4.881}, {"text": "qu'il a d\u00e9cid\u00e9 de d'enclencher avant", "start": 10672.08, "duration": 4.6}, {"text": "avant ses \u00e9lections europ\u00e9enne en", "start": 10675.16, "duration": 3.0}, {"text": "mangeant sur le temps de parole", "start": 10676.68, "duration": 3.84}, {"text": "potentiel d'ailleurs de Val\u00e9rie Eyer il", "start": 10678.16, "duration": 5.279}, {"text": "a fait ensuite la m\u00eame chose au moment", "start": 10680.52, "duration": 4.879}, {"text": "du d\u00e9barquement toujours en grignotant", "start": 10683.439, "duration": 4.401}, {"text": "sur ce temps de parole de la candidate", "start": 10685.399, "duration": 4.761}, {"text": "en \u00e9tant donc omnipr\u00e9sent et en se", "start": 10687.84, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9sentant comme un grand Europ\u00e9en mais", "start": 10690.16, "duration": 4.72}, {"text": "sans faire une campagne directe est-ce", "start": 10692.92, "duration": 3.64}, {"text": "que finalement il n'a pas fait justement", "start": 10694.88, "duration": 3.479}, {"text": "le plus mauvais proc\u00e8s possible \u00e0 son", "start": 10696.56, "duration": 4.64}, {"text": "propre camp et et augmenter justement ce", "start": 10698.359, "duration": 4.161}, {"text": "score du rassemblement national selon", "start": 10701.2, "duration": 3.0}, {"text": "vous alors je je ne sais pas si \u00e7a de", "start": 10702.52, "duration": 3.24}, {"text": "lien de cause \u00e0 effet il faudrait quand", "start": 10704.2, "duration": 2.92}, {"text": "m\u00eame prendre le temps de regarder en", "start": 10705.76, "duration": 2.76}, {"text": "tout cas ce qui est s\u00fbr c'est que nous", "start": 10707.12, "duration": 3.239}, {"text": "avions d\u00e9j\u00e0 une image singuli\u00e8re de par", "start": 10708.52, "duration": 3.16}, {"text": "le sch\u00e9ma institutionnel qui est le", "start": 10710.359, "duration": 2.601}, {"text": "n\u00f4tre o\u00f9 on a un pr\u00e9sident de la", "start": 10711.68, "duration": 3.48}, {"text": "R\u00e9publique qui a beaucoup de pouvoir et", "start": 10712.96, "duration": 3.8}, {"text": "c'est le seul dans les dans l'Union", "start": 10715.16, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9enne on dit les r\u00e9unions de chefs", "start": 10716.76, "duration": 3.519}, {"text": "d'\u00c9tat et de gouvernement alors en effet", "start": 10718.56, "duration": 3.2}, {"text": "il y a quelques autres chefs d'\u00c9tat mais", "start": 10720.279, "duration": 2.521}, {"text": "les autres sont des chefs de", "start": 10721.76, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement de gouvernement issus", "start": 10722.8, "duration": 3.4}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement d'une coalition que nous", "start": 10724.64, "duration": 2.639}, {"text": "n'avons pas parce que nous avons le", "start": 10726.2, "duration": 2.88}, {"text": "syst\u00e8me majoritaire et l\u00e0 ce qu'il faut", "start": 10727.279, "duration": 3.921}, {"text": "voir c'est qu' une proportionnelle \u00e0 un", "start": 10729.08, "duration": 4.279}, {"text": "tour la prochaine fois c'est un scrutin", "start": 10731.2, "duration": 4.52}, {"text": "majoritaire \u00e0 deux tours uninominal avec", "start": 10733.359, "duration": 4.321}, {"text": "des gens qu' va falloir aller sur lequel", "start": 10735.72, "duration": 3.759}, {"text": "il y aura une t\u00eate et qu'on conna\u00eet pas", "start": 10737.68, "duration": 3.2}, {"text": "forc\u00e9ment il y en a qui sont sortants", "start": 10739.479, "duration": 3.0}, {"text": "qui vont certainement se repr\u00e9senter je", "start": 10740.88, "duration": 2.96}, {"text": "pense que monsieur bardellaa va donc ne", "start": 10742.479, "duration": 2.92}, {"text": "pas si\u00e9ger au Parlement europ\u00e9en il", "start": 10743.84, "duration": 3.08}, {"text": "si\u00e9ge pas beaucoup d\u00e9j\u00e0 donc \u00e7a sera pas", "start": 10745.399, "duration": 3.281}, {"text": "une grosse perte il va si\u00e9ger", "start": 10746.92, "duration": 2.84}, {"text": "certainement il va vouloir si\u00e9ger \u00e0", "start": 10748.68, "duration": 2.2}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale comme beaucoup de", "start": 10749.76, "duration": 3.4}, {"text": "gens qui pensent que le le parlement", "start": 10750.88, "duration": 3.68}, {"text": "national a plus de pouvoir que le", "start": 10753.16, "duration": 3.159}, {"text": "Parlement europ\u00e9en ce qui \u00e0 mon avis est", "start": 10754.56, "duration": 3.56}, {"text": "une erreur parce que au Parlement", "start": 10756.319, "duration": 3.321}, {"text": "europ\u00e9en il y a des choses qui se font", "start": 10758.12, "duration": 3.76}, {"text": "et qui ont besoin d'\u00eatre faites et on a", "start": 10759.64, "duration": 4.719}, {"text": "en effet une influence je le r\u00e9p\u00e8te ce", "start": 10761.88, "duration": 4.68}, {"text": "soir avec le r\u00e9sultat des \u00e9lections", "start": 10764.359, "duration": 4.241}, {"text": "europ\u00e9ennes o\u00f9 cette influence fran\u00e7aise", "start": 10766.56, "duration": 4.52}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en va encore diminuer", "start": 10768.6, "duration": 4.48}, {"text": "on va donc un effet avoir des parlements", "start": 10771.08, "duration": 3.6}, {"text": "o\u00f9 il va y avoir des grandes d\u00e9l\u00e9gations", "start": 10773.08, "duration": 2.84}, {"text": "allemandes des grandes d\u00e9l\u00e9gations", "start": 10774.68, "duration": 3.12}, {"text": "espagnoles dans les principaux groupes", "start": 10775.92, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eame les Polonais et on va avoir en", "start": 10777.8, "duration": 3.76}, {"text": "effet des Fran\u00e7ais qui vont si\u00e9ger dans", "start": 10779.96, "duration": 4.279}, {"text": "des groupes qui seront \u00e0 la marge de", "start": 10781.56, "duration": 4.56}, {"text": "cette grande coalition puisque c'est \u00e7a", "start": 10784.239, "duration": 3.921}, {"text": "le gouvernement donc ilsent peu de la", "start": 10786.12, "duration": 4.48}, {"text": "majorit\u00e9 la majorit\u00e9 peu de facilit\u00e9", "start": 10788.16, "duration": 5.52}, {"text": "pour pour s'exprimer il pas ils on pe", "start": 10790.6, "duration": 5.799}, {"text": "d'influence effet on de vi\u00e9s donc on va", "start": 10793.68, "duration": 4.36}, {"text": "encore se singulariser donc si vous", "start": 10796.399, "duration": 3.241}, {"text": "voulez la France qui est pas toujours", "start": 10798.04, "duration": 4.199}, {"text": "comprise quand on va \u00e0 Bruxelles parce", "start": 10799.64, "duration": 4.4}, {"text": "que en effet voil\u00e0 il y a le sch\u00e9ma", "start": 10802.239, "duration": 3.321}, {"text": "institutionnel qui est le n\u00f4tre he c'est", "start": 10804.04, "duration": 2.72}, {"text": "il y avait les Anglais aussi qui en", "start": 10805.56, "duration": 2.32}, {"text": "avait un autre un peu particulier mais", "start": 10806.76, "duration": 2.92}, {"text": "ils ont ils nous ont quitt\u00e9 et donc", "start": 10807.88, "duration": 4.64}, {"text": "l'incompr\u00e9hension ce soir c'est que en", "start": 10809.68, "duration": 5.08}, {"text": "effet il y a les r\u00e9sultats au Parlement", "start": 10812.52, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9en sont pas du tout ceux de la", "start": 10814.76, "duration": 4.16}, {"text": "France et on va avoir donc une stabilit\u00e9", "start": 10816.16, "duration": 4.199}, {"text": "certainement de de la majorit\u00e9 qui est", "start": 10818.92, "duration": 3.12}, {"text": "sortante avec en effet le PPE qui va", "start": 10820.359, "duration": 4.241}, {"text": "revendiquer tr\u00e8s vablement la t\u00eate de la", "start": 10822.04, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidence de la commission parce qu'il", "start": 10824.6, "duration": 3.48}, {"text": "est largement en t\u00eate du scrutin et on", "start": 10825.76, "duration": 4.599}, {"text": "peut pas le d\u00e9nier et puis en effet", "start": 10828.08, "duration": 4.12}, {"text": "cette cons\u00e9quence politique alors", "start": 10830.359, "duration": 3.601}, {"text": "interne mais qui va certainement en", "start": 10832.2, "duration": 4.72}, {"text": "effet faire beaucoup jaiser \u00e0 Bruxelles", "start": 10833.96, "duration": 5.279}, {"text": "et \u00e0 Strasbourg parce qu'en effet \u00e7a va", "start": 10836.92, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre un peu alors le coup le tremblement", "start": 10839.239, "duration": 3.08}, {"text": "de terre politique il est pas au", "start": 10840.92, "duration": 2.92}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et en Europe ce soir", "start": 10842.319, "duration": 4.441}, {"text": "il est \u00e0 Paris vous savez la France est", "start": 10843.84, "duration": 4.96}, {"text": "le grand pays europ\u00e9en parmi les grands", "start": 10846.76, "duration": 4.12}, {"text": "pays en Europe qui a le r\u00f4le le plus", "start": 10848.8, "duration": 5.04}, {"text": "faible au Parlement europ\u00e9en hein en", "start": 10850.88, "duration": 5.16}, {"text": "effet l\u00e0 nous allons avoir l'essentiel", "start": 10853.84, "duration": 3.599}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s dans des groupes qui", "start": 10856.04, "duration": 3.6}, {"text": "resteront p\u00e9riph\u00e9riques et dans les", "start": 10857.439, "duration": 7.0}, {"text": "groupes centraux renew le PPE et \u00e0 un", "start": 10859.64, "duration": 7.679}, {"text": "moindre degr\u00e9 le PSE mais que p\u00e8sent les", "start": 10864.439, "duration": 4.321}, {"text": "socialistes fran\u00e7ais par rapport au", "start": 10867.319, "duration": 3.16}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates allemands voyez pas", "start": 10868.76, "duration": 4.28}, {"text": "grand-chose hein donc les Fran\u00e7ais", "start": 10870.479, "duration": 5.241}, {"text": "seront mais compl\u00e8tement marginalis\u00e9s", "start": 10873.04, "duration": 4.319}, {"text": "nous sommes le seul grand pays dans ce", "start": 10875.72, "duration": 3.88}, {"text": "cas-l\u00e0 les Allemands croyez-moi au", "start": 10877.359, "duration": 4.12}, {"text": "Parlement europ\u00e9en de Strasbourg c'est", "start": 10879.6, "duration": 3.759}, {"text": "quelque chose absolument dans tous les", "start": 10881.479, "duration": 3.561}, {"text": "groupes principaux et en particulier au", "start": 10883.359, "duration": 5.12}, {"text": "PPE et et au PSE l\u00e0 nous sommes une fois", "start": 10885.04, "duration": 5.279}, {"text": "de plus dans une strat\u00e9gie on peut tenir", "start": 10888.479, "duration": 3.281}, {"text": "de grands discours voyez sur l'Union", "start": 10890.319, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9enne le futur de l'Union", "start": 10891.76, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9enne mais ensuite quand il s'agit", "start": 10893.279, "duration": 4.2}, {"text": "de passer aux actes et de suivre nous", "start": 10895.359, "duration": 3.841}, {"text": "sommes d'une incroyable faiblesse et", "start": 10897.479, "duration": 3.121}, {"text": "dernier point d'ailleurs d'ailleurs si", "start": 10899.2, "duration": 2.84}, {"text": "on attendez dernier point sur la", "start": 10900.6, "duration": 2.92}, {"text": "cohabitation parce que s'il y a", "start": 10902.04, "duration": 3.319}, {"text": "cohabitation dans quelques semaines vous", "start": 10903.52, "duration": 2.879}, {"text": "savez il faut pas croire que le", "start": 10905.359, "duration": 2.92}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique parliez", "start": 10906.399, "duration": 4.761}, {"text": "Pascal \u00e0 juste titre du r\u00f4le particulier", "start": 10908.279, "duration": 4.12}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le", "start": 10911.16, "duration": 2.56}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique gardera son", "start": 10912.399, "duration": 4.281}, {"text": "domaine r\u00e9serv\u00e9 c'est-\u00e0-dire que c'est", "start": 10913.72, "duration": 6.04}, {"text": "Mons B c'est pas monsieur Bardella qui", "start": 10916.68, "duration": 6.04}, {"text": "aura main sur la d\u00e9fense et qui aura", "start": 10919.76, "duration": 5.32}, {"text": "main sur la politique \u00e9trang\u00e8re ce sera", "start": 10922.72, "duration": 3.84}, {"text": "comme toujours le pr\u00e9sident de la", "start": 10925.08, "duration": 3.64}, {"text": "R\u00e9publique mit\u00e9ran c'est celui qui va au", "start": 10926.56, "duration": 3.679}, {"text": "Conseil europ\u00e9en d'ailleurs c'est celui", "start": 10928.72, "duration": 4.08}, {"text": "qui va au Conseil europ\u00e9en infl\u00e9chir", "start": 10930.239, "duration": 5.0}, {"text": "l'ex\u00e9cu eur\u00e9 les ches sont plus comp par", "start": 10932.8, "duration": 4.72}, {"text": "de de cohabitation Ros ce serait une", "start": 10935.239, "duration": 4.521}, {"text": "pr\u00e8re en fait une cohabitation alors", "start": 10937.52, "duration": 5.32}, {"text": "qu'on a le quinquena finalement et une", "start": 10939.76, "duration": 4.8}, {"text": "inversion des calendriers aujourd'hui ce", "start": 10942.84, "duration": 4.28}, {"text": "qui ne pouvait plus arriver en th\u00e9orie", "start": 10944.56, "duration": 5.56}, {"text": "mais oui puisque c'\u00e9tait cens\u00e9 justement", "start": 10947.12, "duration": 6.88}, {"text": "\u00e9viter ouis cette anomalie l\u00e0 et l\u00e0", "start": 10950.12, "duration": 5.52}, {"text": "effectivement on se retrouve nouveau les", "start": 10954.0, "duration": 2.76}, {"text": "calendriers", "start": 10955.64, "duration": 5.56}, {"text": "qui qui \u00e9volu et puis dans 3 ans donc on", "start": 10956.76, "duration": 7.04}, {"text": "aura une pr\u00e9sidentielle avec normalement", "start": 10961.2, "duration": 5.239}, {"text": "mais \u00e7a devait \u00e9viter \u00e7a ce ce cette", "start": 10963.8, "duration": 4.8}, {"text": "cette inversion du du cal", "start": 10966.439, "duration": 4.401}, {"text": "comme quoi rien n'est grav\u00e9 dans le dans", "start": 10968.6, "duration": 6.799}, {"text": "le marbre en fait alors effectivement ce", "start": 10970.84, "duration": 6.639}, {"text": "soir est-ce qu'on peut dire que la", "start": 10975.399, "duration": 4.401}, {"text": "France est le pays le plus regard\u00e9 de", "start": 10977.479, "duration": 4.561}, {"text": "ses \u00e9lections europ\u00e9ennes le plus", "start": 10979.8, "duration": 3.92}, {"text": "regard\u00e9 peut-\u00eatre le plus moqu\u00e9 sans", "start": 10982.04, "duration": 4.0}, {"text": "doute le moins europ\u00e9en \u00e9galement et ce", "start": 10983.72, "duration": 4.48}, {"text": "n'est pas nouveau Pascal Perino pourrait", "start": 10986.04, "duration": 4.08}, {"text": "le dire aussi bien la France a toujours", "start": 10988.2, "duration": 3.279}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 l'Europe comme une esp\u00e8ce de", "start": 10990.12, "duration": 3.159}, {"text": "France en plus grand c'est une esp\u00e8ce", "start": 10991.479, "duration": 3.201}, {"text": "d'endroit o\u00f9 les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 10993.279, "duration": 2.561}, {"text": "allaient voir quelque chose qui", "start": 10994.68, "duration": 3.16}, {"text": "ressemblait \u00e0 une ma\u00eetresse on disait", "start": 10995.84, "duration": 3.639}, {"text": "pas trop ce qu'on faisait \u00e0 Bruxelles ou", "start": 10997.84, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e0 Strasbourg les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ont", "start": 10999.479, "duration": 3.361}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s peu consid\u00e9r\u00e9s par les", "start": 11001.399, "duration": 3.281}, {"text": "Fran\u00e7ais en g\u00e9n\u00e9ral on l'a bien vu dans", "start": 11002.84, "duration": 3.68}, {"text": "cette campagne d'ailleurs et et et l\u00e0 ce", "start": 11004.68, "duration": 4.16}, {"text": "soir on voit bien \u00e0 nouveau nous n'avons", "start": 11006.52, "duration": 3.68}, {"text": "pas fait une campagne europ\u00e9enne nous", "start": 11008.84, "duration": 3.399}, {"text": "n'avons parl\u00e9 Jean Bardel n'a parl\u00e9 que", "start": 11010.2, "duration": 5.52}, {"text": "de Macron LFI n'a parl\u00e9 que de la", "start": 11012.239, "duration": 5.641}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re et personne", "start": 11015.72, "duration": 3.2}, {"text": "quasiment n'a fait de campagne", "start": 11017.88, "duration": 2.12}, {"text": "europ\u00e9ennes les \u00e9colos \u00e9taient", "start": 11018.92, "duration": 4.439}, {"text": "inaudibles ou presque et rinw a essay\u00e9", "start": 11020.0, "duration": 4.8}, {"text": "de parler d'Europe mais assez", "start": 11023.359, "duration": 2.88}, {"text": "maladroitement r\u00e9guli\u00e8rement parce que", "start": 11024.8, "duration": 3.76}, {"text": "c'\u00e9tait plut\u00f4t Val\u00e9rie est-ce que oui ou", "start": 11026.239, "duration": 3.281}, {"text": "non on lui laisse la parole ou est-ce", "start": 11028.56, "duration": 2.56}, {"text": "qu'on la lui prend quand elle l'a un", "start": 11029.52, "duration": 2.719}, {"text": "petit peu donc \u00e7a c'est la premi\u00e8re", "start": 11031.12, "duration": 3.119}, {"text": "chose d'ailleurs Val\u00e9rie a qui \u00e9tait une", "start": 11032.239, "duration": 3.721}, {"text": "tr\u00e8s bonne chef du groupe", "start": 11034.239, "duration": 5.361}, {"text": "R eurod\u00e9put\u00e9 tr\u00e8s comp\u00e9tent et cetera \u00e0", "start": 11035.96, "duration": 5.84}, {"text": "qui on a qu'on a jet\u00e9 en", "start": 11039.6, "duration": 5.08}, {"text": "pure mis en place un Pact vert au niveau", "start": 11041.8, "duration": 4.479}, {"text": "europ\u00e9en on l'a pas vu dans cette", "start": 11044.68, "duration": 3.2}, {"text": "campagne quasiment il est arriv\u00e9", "start": 11046.279, "duration": 4.08}, {"text": "extr\u00eamement tard je veux dire Pascal CIN", "start": 11047.88, "duration": 4.12}, {"text": "c'est le monsieur qui a construit le", "start": 11050.359, "duration": 4.561}, {"text": "pacte vert au niveau europ\u00e9en pr\u00e9sident", "start": 11052.0, "duration": 4.56}, {"text": "de la commission Environnement y a cette", "start": 11054.92, "duration": 3.16}, {"text": "CR agricole il faut pas l'oublier qui a", "start": 11056.56, "duration": 3.719}, {"text": "fait queou en France en France dans", "start": 11058.08, "duration": 4.0}, {"text": "quelques autres endroit en partie", "start": 11060.279, "duration": 3.361}, {"text": "manipul\u00e9 par des r\u00e9seaux un peu un peu", "start": 11062.08, "duration": 4.359}, {"text": "sombres par ailleurs o\u00f9 les gens qui se", "start": 11063.64, "duration": 4.28}, {"text": "plaignent de la PAC sont aussi ceux qui", "start": 11066.439, "duration": 2.681}, {"text": "qui payent la pack et qui en profitent", "start": 11067.92, "duration": 3.2}, {"text": "d'ailleurs donc la France a quand m\u00eame", "start": 11069.12, "duration": 3.08}, {"text": "un rapport \u00e0 l'Europe qui est", "start": 11071.12, "duration": 2.96}, {"text": "extr\u00eamement probl\u00e9matique premier point", "start": 11072.2, "duration": 3.36}, {"text": "cette campagne europ\u00e9enne l'a encore une", "start": 11074.08, "duration": 3.48}, {"text": "fois d\u00e9montr\u00e9 les enjeux de cette", "start": 11075.56, "duration": 4.36}, {"text": "campagne europ\u00e9enne et \u00e0 la fin quand le", "start": 11077.56, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et vous venez", "start": 11079.92, "duration": 4.359}, {"text": "de le redire les unes et les autres", "start": 11081.72, "duration": 4.559}, {"text": "vient siffler la fin de la partie en", "start": 11084.279, "duration": 5.481}, {"text": "disant en gros c\u00e9tait un un seul tour et", "start": 11086.279, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e0 la \u00e0 la proportionnelle \u00e7a ne me pla\u00eet", "start": 11089.76, "duration": 4.76}, {"text": "pas je recommence et il n'avait aucune", "start": 11091.96, "duration": 3.96}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 institutionnelle de faire ce", "start": 11094.52, "duration": 2.919}, {"text": "qu'il a fait il prend un risque", "start": 11095.92, "duration": 4.04}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e9nal donc je je pense pour ma part", "start": 11097.439, "duration": 4.361}, {"text": "d'abord que l'Europe a beaucoup perdu", "start": 11099.96, "duration": 4.0}, {"text": "dans cette campagne europ\u00e9enne 2024", "start": 11101.8, "duration": 3.439}, {"text": "parce que nous sommes dans un moment un", "start": 11103.96, "duration": 2.96}, {"text": "peu complexe \u00e0 tout point de vue oui", "start": 11105.239, "duration": 2.641}, {"text": "mais justement qu'il est pas en train de", "start": 11106.92, "duration": 2.6}, {"text": "se dire j'ai plus rien \u00e0 perdre oui mais", "start": 11107.88, "duration": 2.88}, {"text": "il est le seul qui n'a rien \u00e0 perdre", "start": 11109.52, "duration": 2.28}, {"text": "parce qu'il est le seul qui ne perdra", "start": 11110.76, "duration": 2.639}, {"text": "pas son poste dans quelques semaines et", "start": 11111.8, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e7a aussi \u00e7a va un peu pes\u00e9 dans le dans", "start": 11113.399, "duration": 3.04}, {"text": "la balance c'est que le pr\u00e9sident de la", "start": 11115.239, "duration": 2.601}, {"text": "r\u00e9publque fran\u00e7aise vous l' tr\u00e8s bien", "start": 11116.439, "duration": 2.92}, {"text": "rappel\u00e9 n'a rien \u00e0 craindre de toute", "start": 11117.84, "duration": 3.639}, {"text": "fa\u00e7on lui il est l\u00e0 jusqu'en 2027 quoi", "start": 11119.359, "duration": 3.441}, {"text": "qu'il arrive alors que tous les autres", "start": 11121.479, "duration": 3.081}, {"text": "il vient de leur mettre un SI r\u00e9jectable", "start": 11122.8, "duration": 3.559}, {"text": "et un p\u00e9ard sous la chaise on a vu la", "start": 11124.56, "duration": 4.24}, {"text": "droite radicale Pascal johannin arriv\u00e9", "start": 11126.359, "duration": 4.401}, {"text": "au pouvoir hein dans plusieurs pays", "start": 11128.8, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9ens qu'est-ce que \u00e7a pourrait", "start": 11130.76, "duration": 3.2}, {"text": "donner en France un rassemblement", "start": 11132.56, "duration": 3.719}, {"text": "national au pouvoir selon vous bah vous", "start": 11133.96, "duration": 4.439}, {"text": "savez c'est un peu le th\u00e8me on l'a", "start": 11136.279, "duration": 5.12}, {"text": "jamais essay\u00e9 donc si on l'essaye ben on", "start": 11138.399, "duration": 4.84}, {"text": "verra peut-\u00eatre qu'en effet ils seront", "start": 11141.399, "duration": 3.201}, {"text": "il y aura des d\u00e9sillusions parce", "start": 11143.239, "duration": 4.841}, {"text": "qu'ilont peut-\u00eatre pas mieux que les aut", "start": 11144.6, "duration": 5.679}, {"text": "mais aujourd'hui le seul alors dans la", "start": 11148.08, "duration": 4.44}, {"text": "droite en effet qui est le seul pays qui", "start": 11150.279, "duration": 4.281}, {"text": "est gouvern\u00e9 aujourd'hui par par une", "start": 11152.52, "duration": 3.4}, {"text": "personne qui est", "start": 11154.56, "duration": 4.4}, {"text": "de d'extr\u00eame droite c'est Georgia Meloni", "start": 11155.92, "duration": 6.399}, {"text": "en Italie parce et la Hongrie mais on", "start": 11158.96, "duration": 5.479}, {"text": "sait pas trop o\u00f9 il est alors la", "start": 11162.319, "duration": 4.801}, {"text": "Slovaquie mais", "start": 11164.439, "duration": 5.721}, {"text": "alorsil\u00e0 voil\u00e0 c'\u00e9tait des socialistes", "start": 11167.12, "duration": 5.159}, {"text": "alors bon ils ont fait c\u00f4\u00e9 et ils n'ont", "start": 11170.16, "duration": 4.159}, {"text": "pas gagn\u00e9 aujourd'hui en Slovaquie c'est", "start": 11172.279, "duration": 3.441}, {"text": "un autre parti qui arrive en t\u00eate et", "start": 11174.319, "duration": 3.92}, {"text": "Victor Orban va faire un beaucoup moins", "start": 11175.72, "duration": 5.32}, {"text": "bon score en 2024 qu'en 2029 aujourd'hui", "start": 11178.239, "duration": 5.401}, {"text": "il est \u00e0 Mo- 9 et il est talonn\u00e9 par un", "start": 11181.04, "duration": 5.239}, {"text": "nouveau parti qui fait 32 % lui en fait", "start": 11183.64, "duration": 4.92}, {"text": "40 et dans tous les autres pays il y a", "start": 11186.279, "duration": 4.12}, {"text": "pas cet \u00e9cart c'est\u00e0d que l\u00e0 encore la", "start": 11188.56, "duration": 5.0}, {"text": "singularit\u00e9 c'est que m\u00eame m\u00eame quand il", "start": 11190.399, "duration": 5.161}, {"text": "y a \u00e9ventuellement en Autriche un parti", "start": 11193.56, "duration": 3.2}, {"text": "d'extr\u00eame droite qui arrive au pouvoir", "start": 11195.56, "duration": 2.919}, {"text": "il fait 27 % mais le deux\u00e8me fait 23", "start": 11196.76, "duration": 3.16}, {"text": "c'estd \u00e7a ressemble beaucoup \u00e0 ce qui a", "start": 11198.479, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait en 2019 o\u00f9 je rappelle le", "start": 11199.92, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement national \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9", "start": 11202.08, "duration": 4.159}, {"text": "en t\u00eate ou dans d'autres pays G", "start": 11203.8, "duration": 4.559}, {"text": "wildilders on attendait gagner s fait", "start": 11206.239, "duration": 4.08}, {"text": "griller dans la derni\u00e8re ligne droite la", "start": 11208.359, "duration": 3.88}, {"text": "la priorit\u00e9 si je puis dire par une", "start": 11210.319, "duration": 3.761}, {"text": "alliance gaucheeverte et cetera donc et", "start": 11212.239, "duration": 3.321}, {"text": "on a dans les dans d'autres pays les", "start": 11214.08, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9mocrat qui \u00e9taient pas au pouvoir qui", "start": 11215.56, "duration": 3.52}, {"text": "n'arrivent que 4e les brflandais qui", "start": 11217.08, "duration": 4.08}, {"text": "sont au gouvernement qui ne sont que 5e", "start": 11219.08, "duration": 4.239}, {"text": "et c'est les partis donc qui sont au PPE", "start": 11221.16, "duration": 5.279}, {"text": "oucd et qui sont l\u00e0 en premier et donc", "start": 11223.319, "duration": 4.801}, {"text": "on a on a une situation qui est", "start": 11226.439, "duration": 4.761}, {"text": "compl\u00e8tement anormale et qui si on la", "start": 11228.12, "duration": 5.199}, {"text": "r\u00e9plique ce soir je voudrais le dire", "start": 11231.2, "duration": 3.76}, {"text": "parce que c'est \u00e7a c'est qu'il y a une", "start": 11233.319, "duration": 2.96}, {"text": "particularit\u00e9 fran\u00e7aise et que le", "start": 11234.96, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e9sultat fran\u00e7ais", "start": 11236.279, "duration": 3.721}, {"text": "est compl\u00e8tement radicalement diff\u00e9rent", "start": 11238.16, "duration": 3.96}, {"text": "de ce qui va se passer ou ce qui se", "start": 11240.0, "duration": 3.8}, {"text": "passe en ce moment et donc on va voir", "start": 11242.12, "duration": 3.44}, {"text": "demain au Parlement europ\u00e9en une", "start": 11243.8, "duration": 3.639}, {"text": "majorit\u00e9 qui n'aura rien \u00e0 voir avec ce", "start": 11245.56, "duration": 4.36}, {"text": "qu'on voit ce soir \u00e0 Paris alors \u00e0", "start": 11247.439, "duration": 4.281}, {"text": "suivre merci \u00e0 vous d'avoir \u00e9t\u00e9 en notre", "start": 11249.92, "duration": 4.319}, {"text": "compagnie Pascal Joanin rwan le c\u0153ur", "start": 11251.72, "duration": 6.599}, {"text": "Pascal Perino nous vous laissons", "start": 11254.239, "duration": 8.761}, {"text": "regagner vos oui tout simplement V euh", "start": 11258.319, "duration": 7.08}, {"text": "vous avez le droit un petit peu de r\u00e9pis", "start": 11263.0, "duration": 4.92}, {"text": "la soir\u00e9e continue bien s\u00fbr regarder les", "start": 11265.399, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9sultats des listes fran\u00e7aises \u00e0 ce", "start": 11267.92, "duration": 4.28}, {"text": "scrutin europ\u00e9en et on va voir que c'est", "start": 11269.88, "duration": 4.72}, {"text": "le le rassemblement national qui arrive", "start": 11272.2, "duration": 5.76}, {"text": "en t\u00eate ce soir avec 31,5 % des voix", "start": 11274.6, "duration": 6.44}, {"text": "suis Renaissance 14,5 % PS et place", "start": 11277.96, "duration": 5.16}, {"text": "publique 14 % et la France insoumise", "start": 11281.04, "duration": 3.279}, {"text": "10,1", "start": 11283.12, "duration": 6.04}, {"text": "%. et puis derri\u00e8re donc mais toujours", "start": 11284.319, "duration": 7.601}, {"text": "au-dessus des 5 % fatidiques les", "start": 11289.16, "duration": 6.88}, {"text": "r\u00e9publicains 7,2 %, les \u00e9cologistes 5,5", "start": 11291.92, "duration": 7.88}, {"text": "% reconqu\u00eate 5,3 % et alors qui eux", "start": 11296.04, "duration": 7.12}, {"text": "n'obtiennent aucun d\u00e9put\u00e9 mais font des", "start": 11299.8, "duration": 5.32}, {"text": "scorses tout de m\u00eame importants le Parti", "start": 11303.16, "duration": 4.68}, {"text": "communiste fran\u00e7ais 2,3 %, alliance", "start": 11305.12, "duration": 6.239}, {"text": "rurale 2,2 % les autres listes vous", "start": 11307.84, "duration": 5.639}, {"text": "savez qu'il y avait 38 listes dans cette", "start": 11311.359, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9lection", "start": 11313.479, "duration": 5.321}, {"text": "europ\u00e9ennes totalise 7,4 % mais aucun", "start": 11314.52, "duration": 6.48}, {"text": "aucun d'entre eux n'entre au Parlement", "start": 11318.8, "duration": 4.439}, {"text": "europ\u00e9en sachez que ce sont bien nos", "start": 11321.0, "duration": 5.6}, {"text": "estimations ipso sopra Steria que nous", "start": 11323.239, "duration": 7.08}, {"text": "vous pr\u00e9sentons ce soir encore \u00e0 23h et", "start": 11326.6, "duration": 6.32}, {"text": "non des r\u00e9sultats d\u00e9finitifs mais on", "start": 11330.319, "duration": 4.08}, {"text": "voit bien que le rassemblement national", "start": 11332.92, "duration": 4.399}, {"text": "arrive tr\u00e8s largement en t\u00eate avec", "start": 11334.399, "duration": 6.96}, {"text": "31,5 % des suffrages exprim\u00e9s apr\u00e8s ce", "start": 11337.319, "duration": 7.321}, {"text": "score tr\u00e8s fort de l'extr\u00eame droite en", "start": 11341.359, "duration": 5.04}, {"text": "France et bien le pr\u00e9sident de la", "start": 11344.64, "duration": 3.799}, {"text": "R\u00e9publique a annonc\u00e9 une dissolution de", "start": 11346.399, "duration": 3.321}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale je vous propose de", "start": 11348.439, "duration": 2.321}, {"text": "le", "start": 11349.72, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9\u00e9couter j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous redonner", "start": 11350.76, "duration": 5.8}, {"text": "le choix de notre avenir parlementaire", "start": 11354.0, "duration": 4.88}, {"text": "par le vote", "start": 11356.56, "duration": 5.799}, {"text": "je dissous donc ce soir l'Assembl\u00e9e", "start": 11358.88, "duration": 5.68}, {"text": "nationale je signerai dans quelques", "start": 11362.359, "duration": 4.04}, {"text": "instants le d\u00e9cret de convocation des", "start": 11364.56, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui se tiendront", "start": 11366.399, "duration": 6.281}, {"text": "le 30 juin pour le prer tour et le 7", "start": 11369.439, "duration": 5.521}, {"text": "juillet pour le", "start": 11372.68, "duration": 7.28}, {"text": "second cette d\u00e9cision est grave lourde", "start": 11374.96, "duration": 7.92}, {"text": "mais c'est avant tout un acte de", "start": 11379.96, "duration": 6.399}, {"text": "confiance alors nous sommes toujours", "start": 11382.88, "duration": 5.88}, {"text": "pour sur ce plateau avec Roseline F\u00e8vre", "start": 11386.359, "duration": 4.841}, {"text": "notre sp\u00e9cialiste chef du service", "start": 11388.76, "duration": 5.08}, {"text": "politique \u00e0 France24 et nous sommes", "start": 11391.2, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9galement en compagnie d'Alexandra ma\u00e7on", "start": 11393.84, "duration": 3.8}, {"text": "pour ce qui est du rassemblement", "start": 11396.12, "duration": 4.159}, {"text": "national vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 national et", "start": 11397.64, "duration": 5.08}, {"text": "aujourd'hui c'est la dissolution donc", "start": 11400.279, "duration": 4.16}, {"text": "effectivement vous remettez j'imagine", "start": 11402.72, "duration": 3.12}, {"text": "votre mandat en jeu vous nous en direz", "start": 11404.439, "duration": 3.121}, {"text": "plus voil\u00e0 et deux autres d\u00e9put\u00e9s", "start": 11405.84, "duration": 3.24}, {"text": "nationaux avec nous ce soir Bruno", "start": 11407.56, "duration": 3.28}, {"text": "milenne bonsoir vous \u00eates d\u00e9put\u00e9s", "start": 11409.08, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9mocrate modem des Yvelines et Arthur", "start": 11410.84, "duration": 4.92}, {"text": "de laapte d\u00e9put\u00e9 socialiste et apparent\u00e9", "start": 11413.439, "duration": 5.88}, {"text": "du Calvados merci d'\u00eatre avec nous euh", "start": 11415.76, "duration": 5.559}, {"text": "Alexandra Masson le rassemblement", "start": 11419.319, "duration": 4.92}, {"text": "national qui arrive avec 31,5 % des voix", "start": 11421.319, "duration": 4.321}, {"text": "Jordane Bardella on refait un peu", "start": 11424.239, "duration": 4.0}, {"text": "l'histoire Jordan Bardella qui appelle", "start": 11425.64, "duration": 5.56}, {"text": "un retour aux urnes et Emmanuel Macron", "start": 11428.239, "duration": 4.521}, {"text": "qui surprend tout le monde et qui", "start": 11431.2, "duration": 3.039}, {"text": "annonce la dissolution vous \u00eates", "start": 11432.76, "duration": 3.36}, {"text": "vraiment pr\u00eat ah on est compl\u00e8tement", "start": 11434.239, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00eat il y a aucun doute l\u00e0-dessus", "start": 11436.12, "duration": 4.319}, {"text": "compris moi l\u00e0 vous voyez entre deux mes", "start": 11439.04, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9quipes m'ont d\u00e9j\u00e0 appel\u00e9 on est reparti", "start": 11440.439, "duration": 4.121}, {"text": "en campagne \u00e7a y est la campagne a", "start": 11442.72, "duration": 3.4}, {"text": "commenc\u00e9 ce soir la campagne a d\u00e9j\u00e0", "start": 11444.56, "duration": 3.839}, {"text": "commenc\u00e9 ce soir et d\u00e8s demain on sera", "start": 11446.12, "duration": 5.359}, {"text": "sur le terrain \u00e0 nouveau vous'z jamais", "start": 11448.399, "duration": 4.641}, {"text": "exerc\u00e9 les responsabilit\u00e9s vous n'\u00eates", "start": 11451.479, "duration": 2.96}, {"text": "pas un parti de gouvernement comme on", "start": 11453.04, "duration": 3.6}, {"text": "pourrait dire \u00e7a ne vous fait pas peur", "start": 11454.439, "duration": 3.521}, {"text": "ben pourquoi \u00e7a nous ferait peur tous", "start": 11456.64, "duration": 2.679}, {"text": "les partis vous savez qu' sont arriv\u00e9s y", "start": 11457.96, "duration": 2.72}, {"text": "compris monsieur Macron quand il \u00e9ta", "start": 11459.319, "duration": 2.801}, {"text": "arriv\u00e9 n'\u00e9tait pas du tout un parti de", "start": 11460.68, "duration": 2.719}, {"text": "gouvernement c\u00e9 un parti il avait", "start": 11462.12, "duration": 2.88}, {"text": "gouvern\u00e9 en tout cas excusez-moi il", "start": 11463.399, "duration": 3.201}, {"text": "avait gouvern\u00e9 mais la totalit\u00e9 des gens", "start": 11465.0, "duration": 2.76}, {"text": "qui sont partis avec lui n'avait pas", "start": 11466.6, "duration": 2.32}, {"text": "forc\u00e9ment gouvern\u00e9 et d'ailleurs les", "start": 11467.76, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de 2017 on voit d'ailleurs qu'il", "start": 11468.92, "duration": 2.96}, {"text": "y en a beaucoup qui justement n'\u00e9tait", "start": 11470.64, "duration": 2.92}, {"text": "pas dans des partis politiques n'avait", "start": 11471.88, "duration": 4.2}, {"text": "pas justement cette culture de parti et", "start": 11473.56, "duration": 4.799}, {"text": "sont partis tr\u00e8s loin de la politique", "start": 11476.08, "duration": 4.6}, {"text": "parce queil n'avait pas d'habitude nous", "start": 11478.359, "duration": 3.721}, {"text": "on a des habitudes tr\u00e8s car\u00e9es on est un", "start": 11480.68, "duration": 3.04}, {"text": "parti qui fonctionne tr\u00e8s tr\u00e8s bien et", "start": 11482.08, "duration": 4.08}, {"text": "on est tous pr\u00eats on va investir dans", "start": 11483.72, "duration": 4.16}, {"text": "beaucoup de circonscriptions de nouveaux", "start": 11486.16, "duration": 4.079}, {"text": "candidats qui j'en suis certaine seront", "start": 11487.88, "duration": 4.399}, {"text": "comp\u00e9tents et \u00e9lus alors Monsieur de la", "start": 11490.239, "duration": 4.2}, {"text": "porte \u00e0 l'issue de de ce scrutin des", "start": 11492.279, "duration": 4.401}, {"text": "europ\u00e9ennes on encha\u00eene donc sur deux", "start": 11494.439, "duration": 4.721}, {"text": "nouvell deux nouveaux tours en effet", "start": 11496.68, "duration": 3.679}, {"text": "vous avez l'impression que la gauche", "start": 11499.16, "duration": 4.8}, {"text": "fran\u00e7aise elle est pr\u00eate \u00e0 finalement et", "start": 11500.359, "duration": 5.92}, {"text": "bien se pr\u00e9senter devant les \u00e9lecteurs \u00e0", "start": 11503.96, "duration": 4.2}, {"text": "nouveau en tout cas \u00e0 titre personnel", "start": 11506.279, "duration": 3.601}, {"text": "moi je suis pr\u00eat j'ai pas peur du", "start": 11508.16, "duration": 4.04}, {"text": "suffrage universel ce dont j'ai peur en", "start": 11509.88, "duration": 5.479}, {"text": "revanche c'est l'abis au bord duquel", "start": 11512.2, "duration": 5.159}, {"text": "nous sommes le pr\u00e9sident de la", "start": 11515.359, "duration": 4.04}, {"text": "R\u00e9publique a pris acte d'une d\u00e9faite", "start": 11517.359, "duration": 4.561}, {"text": "politique majeure aux \u00e9lections", "start": 11519.399, "duration": 5.681}, {"text": "europ\u00e9ennes mais il l'a fait en prenant", "start": 11521.92, "duration": 5.2}, {"text": "le risque de continuer \u00e0 faire", "start": 11525.08, "duration": 4.12}, {"text": "progresser l'extr\u00eame droite et ce soir", "start": 11527.12, "duration": 3.56}, {"text": "moi ce que je dis c'est que non", "start": 11529.2, "duration": 3.6}, {"text": "seulement je suis pr\u00eat je suis d\u00e9termin\u00e9", "start": 11530.68, "duration": 4.16}, {"text": "mais nous ne devons pas faillir la", "start": 11532.8, "duration": 3.96}, {"text": "gauche dans son ensemble ne peut faillir", "start": 11534.84, "duration": 3.92}, {"text": "parce que si aujourd'hui la majorit\u00e9", "start": 11536.76, "duration": 3.719}, {"text": "pr\u00e9sidentielle est disqualifi\u00e9e pour", "start": 11538.76, "duration": 3.36}, {"text": "diriger le pays aujourd'hui", "start": 11540.479, "duration": 3.361}, {"text": "l'alternative c'est nous \u00e7a veut dire", "start": 11542.12, "duration": 3.6}, {"text": "quoi qu'il faut reconstituer la nu pour", "start": 11543.84, "duration": 4.28}, {"text": "esp\u00e9rer conserver les postes au Parti", "start": 11545.72, "duration": 5.16}, {"text": "socialiste fait", "start": 11548.12, "duration": 5.159}, {"text": "Olivier qui viennent mais que moi je", "start": 11550.88, "duration": 5.28}, {"text": "suis en tout cas le partisan de l'Union", "start": 11553.279, "duration": 6.361}, {"text": "\u00e0 gauche sur une base r\u00e9publicaine", "start": 11556.16, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9mocratique sociale qui fasse une", "start": 11559.64, "duration": 4.48}, {"text": "alternative au rassemblement national et", "start": 11561.84, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 son projet x\u00e9nophobe \u00e7a exclu Jean-Luc", "start": 11564.12, "duration": 3.52}, {"text": "M\u00e9lenchon et la France insoumis je peux", "start": 11565.88, "duration": 3.84}, {"text": "pas dire que \u00e7a exclut quiconque \u00e0 ce", "start": 11567.64, "duration": 3.4}, {"text": "stade parce que moi ce que je dis c'est", "start": 11569.72, "duration": 4.2}, {"text": "que serait fou celui qui jouerait sur", "start": 11571.04, "duration": 4.84}, {"text": "des querelles alors que aujourd'hui mon", "start": 11573.92, "duration": 4.04}, {"text": "enjeu c'est d'\u00e9viter que l'extr\u00eame", "start": 11575.88, "duration": 3.64}, {"text": "droite ne soit majoritaire demain au", "start": 11577.96, "duration": 3.56}, {"text": "Parlement et donc ma question elle est", "start": 11579.52, "duration": 3.839}, {"text": "l\u00e0 et j'en appelle aujourd'hui \u00e0 un", "start": 11581.52, "duration": 3.879}, {"text": "esprit de responsabilit\u00e9 de l'ensemble", "start": 11583.359, "duration": 3.88}, {"text": "des uns et des autres et quand je vois", "start": 11585.399, "duration": 3.161}, {"text": "certains qui pr\u00e9f\u00e8rent commencer \u00e0", "start": 11587.239, "duration": 3.481}, {"text": "lancer des adatem plut\u00f4t qu'\u00e0 se dire", "start": 11588.56, "duration": 4.12}, {"text": "qu'est-ce qui fait qu'est-ce comment on", "start": 11590.72, "duration": 4.519}, {"text": "fait demain pour faire en sorte d'avoir", "start": 11592.68, "duration": 4.759}, {"text": "une majorit\u00e9 alternative \u00e0 la assembl\u00e9", "start": 11595.239, "duration": 4.321}, {"text": "nationale et un programme je dis mais le", "start": 11597.439, "duration": 4.281}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais en appelle aussi \u00e0 un", "start": 11599.56, "duration": 4.799}, {"text": "front r\u00e9publicain son m\u00eauel Macron qui a", "start": 11601.72, "duration": 4.24}, {"text": "fait voter la loi immigration qui a fait", "start": 11604.359, "duration": 2.681}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites et qui a", "start": 11605.96, "duration": 2.24}, {"text": "produit aujourd'hui le d\u00e9sastre", "start": 11607.04, "duration": 3.08}, {"text": "politique que nous observons qui a fini", "start": 11608.2, "duration": 3.32}, {"text": "par prendre cette d\u00e9cision pourra le", "start": 11610.12, "duration": 2.96}, {"text": "dire d'apprentis sorcier parce que il", "start": 11611.52, "duration": 3.36}, {"text": "projette le pays finalement dans un", "start": 11613.08, "duration": 5.279}, {"text": "oc\u00e9an d'invisible dans une inquitude", "start": 11614.88, "duration": 5.72}, {"text": "profonde moi aujourd'hui je dis soyons", "start": 11618.359, "duration": 3.561}, {"text": "responsable construisons le Front", "start": 11620.6, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9publicain et social Bruno men une", "start": 11621.92, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9action \u00e0 cette dissolution tout", "start": 11623.68, "duration": 2.44}, {"text": "simplement est-ce que vous vous", "start": 11625.239, "duration": 4.0}, {"text": "attendiez \u00e0 remettre en jeu votre mandat", "start": 11626.12, "duration": 4.76}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9 ce soir comme comme tous les", "start": 11629.239, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9sents ici remettre en en jeu", "start": 11630.88, "duration": 4.32}, {"text": "notre mandat c'est pas un probl\u00e8me on va", "start": 11633.2, "duration": 3.32}, {"text": "retourner au combat \u00e7a c'est \u00e7a fait", "start": 11635.2, "duration": 3.52}, {"text": "partie de nos convictions et du fait que", "start": 11636.52, "duration": 5.08}, {"text": "qu'on y retourne le pr\u00e9sident ce soir a", "start": 11638.72, "duration": 4.519}, {"text": "pris une d\u00e9cision effectivement grave", "start": 11641.6, "duration": 3.04}, {"text": "grave pour les Fran\u00e7ais grave pour la", "start": 11643.239, "duration": 3.2}, {"text": "France c'est un apprenti sorcier comme", "start": 11644.64, "duration": 3.16}, {"text": "le dit Arthur de la porte non je pense", "start": 11646.439, "duration": 4.0}, {"text": "pas parce que si Arthur de la porte on", "start": 11647.8, "duration": 4.16}, {"text": "se conna\u00eet quand m\u00eame et on se respecte", "start": 11650.439, "duration": 3.681}, {"text": "quand m\u00eame le sa c'est compliqu\u00e9", "start": 11651.96, "duration": 3.56}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en ce moment c'est", "start": 11654.12, "duration": 3.52}, {"text": "compliqu\u00e9 de faire passer des texte si", "start": 11655.52, "duration": 3.52}, {"text": "vous n\u00eates pas d'accord VI c'est pas", "start": 11657.64, "duration": 2.92}, {"text": "vrai vous vous \u00eates les premers \u00e0 dire", "start": 11659.04, "duration": 3.64}, {"text": "que rond qu vous dites des choses qui ne", "start": 11660.56, "duration": 3.16}, {"text": "me conviennent pas et que votre", "start": 11662.68, "duration": 2.24}, {"text": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e a dit on n'", "start": 11663.72, "duration": 2.599}, {"text": "jamais fait passer autant de texte que", "start": 11664.92, "duration": 2.359}, {"text": "ces derniers mois donc si vous me", "start": 11666.319, "duration": 2.441}, {"text": "laissiez d\u00e9velopper monsieur de la porte", "start": 11667.279, "duration": 2.721}, {"text": "en \u00e9tant un petit peu plus calme parce", "start": 11668.76, "duration": 2.8}, {"text": "que vous m'avez l'air particuli\u00e8rement B", "start": 11670.0, "duration": 2.6}, {"text": "oui je suis remont\u00e9 contre not pr\u00e9sident", "start": 11671.56, "duration": 2.28}, {"text": "de la r\u00e9publque calmez-vous \u00e7a va bien", "start": 11672.6, "duration": 4.719}, {"text": "se passer donc voil\u00e0 c'est compliqu\u00e9 de", "start": 11673.84, "duration": 4.72}, {"text": "travailler parce que les textes on est", "start": 11677.319, "duration": 2.681}, {"text": "oblig\u00e9 de les d\u00e9couper une fois pour", "start": 11678.56, "duration": 2.919}, {"text": "avoir une majorit\u00e9 avec la gauche une", "start": 11680.0, "duration": 2.6}, {"text": "fois pour avoir une majorit\u00e9 avec la", "start": 11681.479, "duration": 2.88}, {"text": "droite c'est c'est pas tr\u00e8s satisfaisant", "start": 11682.6, "duration": 3.12}, {"text": "on va \u00eatre honn\u00eate mais quelle majorit\u00e9", "start": 11684.359, "duration": 3.761}, {"text": "vous envisagez demain justement ce que", "start": 11685.72, "duration": 3.8}, {"text": "ce qu'a fait le pr\u00e9sident ce soir c'est", "start": 11688.12, "duration": 3.04}, {"text": "que finalement il a mis les Fran\u00e7ais", "start": 11689.52, "duration": 3.24}, {"text": "totalement face \u00e0 leur responsabilit\u00e9s", "start": 11691.16, "duration": 3.88}, {"text": "il est temps de clarifier les choses", "start": 11692.76, "duration": 4.2}, {"text": "est-ce que le vote des europ\u00e9ennes de ce", "start": 11695.04, "duration": 4.88}, {"text": "soir est un vote sanction du pr\u00e9sident", "start": 11696.96, "duration": 5.8}, {"text": "de la R\u00e9publique et de notre majorit\u00e9 au", "start": 11699.92, "duration": 4.439}, {"text": "quel cas dont acte il faudra en tirer", "start": 11702.76, "duration": 3.12}, {"text": "les conclusions ou est-ce que c'est un", "start": 11704.359, "duration": 3.161}, {"text": "vote d'adh\u00e9sion si c'est un vote", "start": 11705.88, "duration": 3.24}, {"text": "d'adh\u00e9sion et ben on le verra le 7", "start": 11707.52, "duration": 3.32}, {"text": "juillet mais est-ce que vous croyez que", "start": 11709.12, "duration": 3.48}, {"text": "les Fran\u00e7ais qui ont vot\u00e9 Raphael", "start": 11710.84, "duration": 5.28}, {"text": "gluxman vont et bien volontairement", "start": 11712.6, "duration": 5.839}, {"text": "justement par par vote de pour faire", "start": 11716.12, "duration": 4.239}, {"text": "blocage au au rassemblement national", "start": 11718.439, "duration": 4.281}, {"text": "voter pour des listes Renaissance c'est", "start": 11720.359, "duration": 3.241}, {"text": "pas comm c'est pas comme \u00e7a que je", "start": 11722.72, "duration": 2.8}, {"text": "raisonne le vote de l\u00e9gislative est un", "start": 11723.6, "duration": 3.4}, {"text": "vote un petit peu diff\u00e9rent je pense que", "start": 11725.52, "duration": 3.12}, {"text": "par exemple Arthur de laaporte sur sa", "start": 11727.0, "duration": 3.56}, {"text": "circonscription aura pas trop de", "start": 11728.64, "duration": 4.04}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e0 \u00eatre\u00e9lu euh parce que", "start": 11730.56, "duration": 4.12}, {"text": "c'est on vote beaucoup au l\u00e9gislatif", "start": 11732.68, "duration": 3.48}, {"text": "pour quelqu'un voir ce qu'il a amen\u00e9 sur", "start": 11734.68, "duration": 2.96}, {"text": "sa circonscription le travail qui est", "start": 11736.16, "duration": 2.88}, {"text": "fait le travail qu'on fait dans \u00e0", "start": 11737.64, "duration": 4.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale est \u00e9tudi\u00e9 par par", "start": 11739.04, "duration": 4.84}, {"text": "nos par nos citoyens en circonscription", "start": 11742.16, "duration": 4.079}, {"text": "c'est un vote de personnalit\u00e9 et apr\u00e8s", "start": 11743.88, "duration": 4.0}, {"text": "derri\u00e8re oui va falloir un sursaut il", "start": 11746.239, "duration": 3.601}, {"text": "faut que la France dise au pr\u00e9sident au", "start": 11747.88, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais \u00e0", "start": 11749.84, "duration": 2.72}, {"text": "l'ensemble de la classe politique \u00e0", "start": 11750.88, "duration": 3.8}, {"text": "l'ensemble de la classe politique s'ils", "start": 11752.56, "duration": 4.28}, {"text": "veulent oui ou non que le rassemblement", "start": 11754.68, "duration": 4.04}, {"text": "national soit au pouvoir demain ou pas", "start": 11756.84, "duration": 4.24}, {"text": "alors nous partons justement parl si\u00e8ge", "start": 11758.72, "duration": 4.36}, {"text": "du rassemblement national o\u00f9 se trouve", "start": 11761.08, "duration": 4.72}, {"text": "Xavier chemiseur pour Fance 24 donc dans", "start": 11763.08, "duration": 4.399}, {"text": "le 16e arrondissement de Paris vous \u00eates", "start": 11765.8, "duration": 4.72}, {"text": "devant ce QG ce soir le RN qui r\u00e9alise", "start": 11767.479, "duration": 5.201}, {"text": "un score sans pr\u00e9c\u00e9dent in\u00e9it m\u00eame", "start": 11770.52, "duration": 6.839}, {"text": "historique avec 31,5 % des voix", "start": 11772.68, "duration": 6.799}, {"text": "oui effectivement avec une f\u00eate \u00e0", "start": 11777.359, "duration": 4.04}, {"text": "l'int\u00e9rieur \u00e0 H8 k d\u00e9sormais puisqu'on a", "start": 11779.479, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 \u00e0 sortir de de de ce ce", "start": 11781.399, "duration": 6.08}, {"text": "lieu assez feutr\u00e9 dans lequel les", "start": 11785.16, "duration": 4.56}, {"text": "sympathisants et leur leaders Jordan", "start": 11787.479, "duration": 3.96}, {"text": "bardala s'\u00e9tait retrouv\u00e9 c'est l\u00e0 que", "start": 11789.72, "duration": 4.0}, {"text": "vous avez vu Jordan bardala prendre la", "start": 11791.439, "duration": 3.441}, {"text": "parole tout \u00e0 l'heure c'est l\u00e0 que", "start": 11793.72, "duration": 4.04}, {"text": "Marine Le Pen est revenu en sa compagnie", "start": 11794.88, "duration": 5.28}, {"text": "pour saluer l'annonce de la", "start": 11797.76, "duration": 4.4}, {"text": "dissolution faite par le Pr\u00e9sident de la", "start": 11800.16, "duration": 3.36}, {"text": "R\u00e9publique c'\u00e9tait une demande du", "start": 11802.16, "duration": 3.68}, {"text": "rassemblement national une demande de", "start": 11803.52, "duration": 5.919}, {"text": "Marine Le Pen avant le r\u00e9sultat de de de", "start": 11805.84, "duration": 6.439}, {"text": "cette \u00e9lection de Jordan Bardella \u00e0 \u00e0", "start": 11809.439, "duration": 5.081}, {"text": "20h quasiment une fois le r\u00e9sultat de", "start": 11812.279, "duration": 5.641}, {"text": "l'\u00e9lection connu et bah tr\u00e8s clairement", "start": 11814.52, "duration": 4.839}, {"text": "forc\u00e9ment pour les militants du", "start": 11817.92, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national ce r\u00e9sultat cet", "start": 11819.359, "duration": 3.321}, {"text": "annonce par le Pr\u00e9sident de la", "start": 11821.56, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique et bien c'\u00e9tait une deux\u00e8me", "start": 11822.68, "duration": 3.719}, {"text": "victoire une victoire apr\u00e8s la victoire", "start": 11824.8, "duration": 3.28}, {"text": "sauf que c'est une victoire qui oblige", "start": 11826.399, "duration": 4.761}, {"text": "pour le rassemblement national tous les", "start": 11828.08, "duration": 5.76}, {"text": "patrons du parti sont repartis au", "start": 11831.16, "duration": 4.48}, {"text": "quartier g\u00e9n\u00e9ral pour discuter de la", "start": 11833.84, "duration": 3.88}, {"text": "suite car il va falloir maintenant mener", "start": 11835.64, "duration": 4.559}, {"text": "de campagnes une campagne et bien", "start": 11837.72, "duration": 5.28}, {"text": "europ\u00e9enne pour tout simplement essayer", "start": 11840.199, "duration": 5.561}, {"text": "de de constituer un groupe et de vendre", "start": 11843.0, "duration": 5.12}, {"text": "le leadership du rassemblement national", "start": 11845.76, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 ce niveau au sein du Parlement", "start": 11848.12, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9en et puis une campagne bien s\u00fbr", "start": 11850.0, "duration": 3.56}, {"text": "c'est celle des l\u00e9gislative avec les", "start": 11851.68, "duration": 4.679}, {"text": "rendez-vous du 30 juin et du 7 juillet", "start": 11853.56, "duration": 4.679}, {"text": "en tout cas ici les sympathisants du", "start": 11856.359, "duration": 3.281}, {"text": "rassemblement national n'avaient pas", "start": 11858.239, "duration": 4.2}, {"text": "l'air du tout euh d\u00e9\u00e7u du tout hein ils", "start": 11859.64, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9taient m\u00eame aux anes pour eux c'\u00e9tait", "start": 11862.439, "duration": 4.441}, {"text": "une double ration de victoire une double", "start": 11864.72, "duration": 5.28}, {"text": "joie puisque ils appelaient cet instant", "start": 11866.88, "duration": 4.88}, {"text": "de de de leur v\u0153ux ce qui est s\u00fbr c'est", "start": 11870.0, "duration": 3.08}, {"text": "que pour eux la soir\u00e9e va durer tr\u00e8s", "start": 11871.76, "duration": 3.04}, {"text": "longtemps pour Jordane Bardella Marine", "start": 11873.08, "duration": 3.119}, {"text": "Le Pen et les patrons du rassemblement", "start": 11874.8, "duration": 2.679}, {"text": "national \u00e9galement c'est c'est tout", "start": 11876.199, "duration": 3.361}, {"text": "simplement les strat\u00e9gies les doubles", "start": 11877.479, "duration": 4.201}, {"text": "strat\u00e9gies \u00e0 venir qui sont en train de", "start": 11879.56, "duration": 3.96}, {"text": "se mettre en place ce soir au moment o\u00f9", "start": 11881.68, "duration": 3.36}, {"text": "nous nous", "start": 11883.52, "duration": 4.24}, {"text": "parlons merci Xavier alors nous partons", "start": 11885.04, "duration": 5.56}, {"text": "aussi au si\u00e8ge du Parti", "start": 11887.76, "duration": 5.519}, {"text": "socialiste qui s'est vid\u00e9 lui aussi hein", "start": 11890.6, "duration": 5.679}, {"text": "euh nous partons donc y retrouver euh", "start": 11893.279, "duration": 7.321}, {"text": "euh euh Tam tranui \u00e0 la belleevilloise", "start": 11896.279, "duration": 6.281}, {"text": "ou devant la belleevilloise plus", "start": 11900.6, "duration": 3.719}, {"text": "exactement qu'est-ce qui se dit", "start": 11902.56, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui la B villoise encore \u00e0 la", "start": 11904.319, "duration": 3.641}, {"text": "belleevilloise encore qu'est-ce qui se", "start": 11906.16, "duration": 4.079}, {"text": "dit aujourd'hui parmi les militants et", "start": 11907.96, "duration": 3.6}, {"text": "puis peut-\u00eatre vous avez crois\u00e9 aussi", "start": 11910.239, "duration": 4.841}, {"text": "les responsables du parti socialiste", "start": 11911.56, "duration": 6.28}, {"text": "oui effectivement et on attendait que", "start": 11915.08, "duration": 5.84}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman Vienne s'exprimer c'est", "start": 11917.84, "duration": 5.399}, {"text": "ce que l'on nous annon\u00e7ait parmi", "start": 11920.92, "duration": 4.16}, {"text": "l'organisation de place publique et du", "start": 11923.239, "duration": 4.401}, {"text": "Parti socialiste et il voulait faire un", "start": 11925.08, "duration": 6.199}, {"text": "point presse apr\u00e8s avoir fustig\u00e9 la", "start": 11927.64, "duration": 5.759}, {"text": "d\u00e9cision d'Emmanuel Macron de dissoudre", "start": 11931.279, "duration": 4.521}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais finalement", "start": 11933.399, "duration": 5.601}, {"text": "pas de point presse devant tous les", "start": 11935.8, "duration": 4.72}, {"text": "journalistes on nous a expliqu\u00e9 que", "start": 11939.0, "duration": 4.08}, {"text": "Rapha\u00ebl gluspan allait plut\u00f4t passer sa", "start": 11940.52, "duration": 5.6}, {"text": "soir\u00e9e au t\u00e9l\u00e9phone et on comprend donc", "start": 11943.08, "duration": 6.159}, {"text": "que la campagne et bien allit d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9", "start": 11946.12, "duration": 5.68}, {"text": "que les questions sont en train de", "start": 11949.239, "duration": 5.521}, {"text": "d'\u00eatre discut\u00e9 \u00e0 gauche car \u00e9videmment", "start": 11951.8, "duration": 5.599}, {"text": "il y a tr\u00e8s peu de temps \u00e0 avant le", "start": 11954.76, "duration": 5.28}, {"text": "premier tour seulement 21 jours et la", "start": 11957.399, "duration": 4.04}, {"text": "grande question qui se pose \u00e0 gauche", "start": 11960.04, "duration": 4.199}, {"text": "c'est faut-il une union quelle union", "start": 11961.439, "duration": 6.0}, {"text": "cela peut-il \u00eatre est-ce que et bien on", "start": 11964.239, "duration": 5.24}, {"text": "peut encore avoir la France insoumise au", "start": 11967.439, "duration": 4.441}, {"text": "sein de cette union et quelle place pour", "start": 11969.479, "duration": 4.88}, {"text": "le Parti socialiste qui s'est retrouv\u00e9", "start": 11971.88, "duration": 5.519}, {"text": "la leader pour ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 11974.359, "duration": 5.96}, {"text": "avec 14 % bien loin devant la France", "start": 11977.399, "duration": 6.121}, {"text": "insoumise et devant les \u00e9cologistes vous", "start": 11980.319, "duration": 6.08}, {"text": "l'avez compris ici lorsqu'il y avait eu", "start": 11983.52, "duration": 4.799}, {"text": "la annonce du score de Rapha\u00ebl gluxman", "start": 11986.399, "duration": 4.201}, {"text": "de 14 % on s'attendait \u00e0 avoir une sorte", "start": 11988.319, "duration": 4.481}, {"text": "de nuit de f\u00eate on aura finalement une", "start": 11990.6, "duration": 6.2}, {"text": "nuit de n\u00e9gociation merci Tam tranui et", "start": 11992.8, "duration": 6.84}, {"text": "vous avez aper\u00e7u ces images \u00e0 l'\u00e9cran de", "start": 11996.8, "duration": 5.12}, {"text": "la place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris o\u00f9 de", "start": 11999.64, "duration": 5.08}, {"text": "nombreux manifestants se sont r\u00e9unis", "start": 12001.92, "duration": 5.279}, {"text": "pour dire non au rassemblement national", "start": 12004.72, "duration": 5.08}, {"text": "ou contre la dissolution ce soir ils", "start": 12007.199, "duration": 4.601}, {"text": "sont assez nombreux \u00e0 se masser sur", "start": 12009.8, "duration": 5.639}, {"text": "cette place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris on", "start": 12011.8, "duration": 5.8}, {"text": "voit quelques slogans le peine pas la", "start": 12015.439, "duration": 5.641}, {"text": "peine on veut on veut des des quatre", "start": 12017.6, "duration": 5.92}, {"text": "coins du monde mais pas mais pas pour", "start": 12021.08, "duration": 4.52}, {"text": "mais pas pour toi voil\u00e0 c'est contre le", "start": 12023.52, "duration": 5.0}, {"text": "rassemblement national Roseline F\u00e8vre", "start": 12025.6, "duration": 4.32}, {"text": "est-ce qu'on peut s'attendre \u00e0 une", "start": 12028.52, "duration": 3.6}, {"text": "alliance des r\u00e9publicains pour ces", "start": 12029.92, "duration": 4.279}, {"text": "prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives faut", "start": 12032.12, "duration": 4.72}, {"text": "s'attendre \u00e0 tout on peut s'attendre \u00e0", "start": 12034.199, "duration": 4.561}, {"text": "tout depuis ce soir puisque cette cette", "start": 12036.84, "duration": 4.639}, {"text": "dissolution \u00e9tait vraiment pas du tout", "start": 12038.76, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e9vidente ni ni attendue ben en fait de", "start": 12041.479, "duration": 5.84}, {"text": "toute fa\u00e7on Emmanuel Macron \u00e9tait dans", "start": 12045.52, "duration": 4.36}, {"text": "une dans un positionnement \u00f9 dans une", "start": 12047.319, "duration": 4.321}, {"text": "France bloqu\u00e9e dans un gouvernement qui", "start": 12049.88, "duration": 3.8}, {"text": "qui ne fonctionne pas dans une", "start": 12051.64, "duration": 4.4}, {"text": "incapacit\u00e9 on va dire de de dans un \u00e9tat", "start": 12053.68, "duration": 4.84}, {"text": "de confusion et d'immobilisme et", "start": 12056.04, "duration": 4.279}, {"text": "aujourd'hui il va il force tout le monde", "start": 12058.52, "duration": 3.36}, {"text": "il met tout le monde au pied du mur en", "start": 12060.319, "duration": 3.241}, {"text": "quelque sorte \u00e7a ses responsabilit\u00e9s", "start": 12061.88, "duration": 3.319}, {"text": "comme disait Bruno milen oui tout et", "start": 12063.56, "duration": 3.0}, {"text": "puis tout voil\u00e0 tout \u00e0 fait tout \u00e0", "start": 12065.199, "duration": 3.28}, {"text": "l'heurewan Locker parlait de", "start": 12066.56, "duration": 3.839}, {"text": "bord\u00e9lisation ou", "start": 12068.479, "duration": 3.681}, {"text": "bord\u00e9lisation mais c'est aussi", "start": 12070.399, "duration": 4.84}, {"text": "bord\u00e9lisation il il il instaure la", "start": 12072.16, "duration": 4.96}, {"text": "bord\u00e9lisation c'est-\u00e0-dire que", "start": 12075.239, "duration": 4.721}, {"text": "il il met chacun chaque parti devant ses", "start": 12077.12, "duration": 5.0}, {"text": "responsabilit\u00e9s vous \u00eates oblig\u00e9 de", "start": 12079.96, "duration": 4.88}, {"text": "clarifier \u00e0 la fois leurs alliances \u00e0 la", "start": 12082.12, "duration": 4.8}, {"text": "fois leur programme \u00e0 la fois enfin \u00e7a", "start": 12084.84, "duration": 4.479}, {"text": "va \u00eatre et \u00e7a va \u00eatre une fa\u00e7on pour lui", "start": 12086.92, "duration": 4.08}, {"text": "de regarder un peu le match alors bien", "start": 12089.319, "duration": 4.481}, {"text": "s\u00fbr l\u00e0 quand on voit ces images place de", "start": 12091.0, "duration": 4.76}, {"text": "la R\u00e9publique \u00e7a rappelle les premiers", "start": 12093.8, "duration": 4.72}, {"text": "tours de pr\u00e9sidentiel euh", "start": 12095.76, "duration": 5.88}, {"text": "notamment1 av 202 \u00e0 l'arriv\u00e9e de de", "start": 12098.52, "duration": 5.0}, {"text": "Jean-Marie Le Pen au 2\u00e8 tour absolument", "start": 12101.64, "duration": 5.599}, {"text": "2000 2002 par et o\u00f9 Jean-Marie Le Pen", "start": 12103.52, "duration": 4.48}, {"text": "est", "start": 12107.239, "duration": 4.0}, {"text": "arriv\u00e9 au premier tour donc voil\u00e0 vous", "start": 12108.0, "duration": 4.8}, {"text": "disiez tout \u00e0 l'heure madame que vous", "start": 12111.239, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9tiez rentr\u00e9 le rassemblement national", "start": 12112.8, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9tait rentr\u00e9 en campagne mais tout le", "start": 12114.6, "duration": 4.4}, {"text": "monde dans le fond est bouscul\u00e9 ce soir", "start": 12116.399, "duration": 5.201}, {"text": "dans sa petite vie dans le fond", "start": 12119.0, "duration": 5.08}, {"text": "tranquille mais dans son immobilisme", "start": 12121.6, "duration": 5.04}, {"text": "dont il aurait pu", "start": 12124.08, "duration": 5.279}, {"text": "se se servir Emmanuel Macron dit bon", "start": 12126.64, "duration": 4.639}, {"text": "j'ai plus que 3 ans \u00e0 faire je suis le", "start": 12129.359, "duration": 4.12}, {"text": "canard boiteux je laisse faire j'ai pas", "start": 12131.279, "duration": 4.841}, {"text": "de majorit\u00e9 je ne peux pas travailler il", "start": 12133.479, "duration": 4.281}, {"text": "y a une forme de courage il y a une", "start": 12136.12, "duration": 5.079}, {"text": "forme chez lui d'aventure je m'aventure", "start": 12137.76, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 quelque chose avec une prise de ris", "start": 12141.199, "duration": 5.641}, {"text": "absolument inouie soit il s'en sort et", "start": 12143.52, "duration": 6.16}, {"text": "l'effet des fouloirs des", "start": 12146.84, "duration": 5.16}, {"text": "europ\u00e9ennes et restera dans l'histoire", "start": 12149.68, "duration": 5.84}, {"text": "comme il le souhaitait", "start": 12152.0, "duration": 3.52}, {"text": "voil\u00e0i qui ri qui renverse la table", "start": 12155.84, "duration": 5.76}, {"text": "c'est lui qui renverse la table soit il", "start": 12159.279, "duration": 5.321}, {"text": "prend le risque de mettre effectivement", "start": 12161.6, "duration": 7.04}, {"text": "jandane Bardella au voir et comme le", "start": 12164.6, "duration": 6.639}, {"text": "rappelait tout \u00e0 l'heure monsieur Perino", "start": 12168.64, "duration": 5.08}, {"text": "Pascal Perino le pr\u00e9sident de la", "start": 12171.239, "duration": 5.481}, {"text": "R\u00e9publique reste le garant \u00e0 son domaine", "start": 12173.72, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 la politique \u00e9trang\u00e8re et ce les", "start": 12176.72, "duration": 4.4}, {"text": "grands sujets r\u00e9galiens et donc par des", "start": 12178.72, "duration": 3.639}, {"text": "peut tr\u00e8s bien dire bon de toute fa\u00e7on", "start": 12181.12, "duration": 2.319}, {"text": "je suis peut-\u00eatre Premier ministre mais", "start": 12182.359, "duration": 2.721}, {"text": "en tout cas je peux rien faire donc il", "start": 12183.439, "duration": 4.0}, {"text": "n'aura ni approuv\u00e9 qu'il gouverne bien", "start": 12185.08, "duration": 4.52}, {"text": "ou mal voyez c'est \u00e7a aussi le pi\u00e8ge il", "start": 12187.439, "duration": 3.561}, {"text": "est partout \u00e0 chaque fois que vous", "start": 12189.6, "duration": 5.04}, {"text": "ouvrez une bo\u00eete il y a un pi\u00e8ge et et", "start": 12191.0, "duration": 5.88}, {"text": "Emmanuel Macron ce soir et et", "start": 12194.64, "duration": 5.44}, {"text": "l'organisateur de ce pi\u00e8ge mais avec un", "start": 12196.88, "duration": 4.399}, {"text": "risque", "start": 12200.08, "duration": 4.159}, {"text": "inoui dont il prend la responsabilit\u00e9 ce", "start": 12201.279, "duration": 5.96}, {"text": "soir alors nous retrouvons au-del\u00e0", "start": 12204.239, "duration": 4.881}, {"text": "au-del\u00e0 de ces manifestations spontan\u00e9es", "start": 12207.239, "duration": 3.12}, {"text": "place de la R\u00e9publique qui sont quand", "start": 12209.12, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00eame \u00e0 noterin pour pour cette soir\u00e9e", "start": 12210.359, "duration": 6.721}, {"text": "nous retrouvons \u00e0 LFI parce que Jean-Luc", "start": 12213.76, "duration": 5.84}, {"text": "Mlenchon est en train d'y parler aux", "start": 12217.08, "duration": 5.8}, {"text": "militants Marco Pomier au si\u00e8ge donc de", "start": 12219.6, "duration": 4.799}, {"text": "LFI la France", "start": 12222.88, "duration": 3.559}, {"text": "insoumise qu'est-ce qui se passe", "start": 12224.399, "duration": 3.721}, {"text": "exactement Jean-Luc M\u00e9lenchon est", "start": 12226.439, "duration": 5.401}, {"text": "toujours donc dans les murs", "start": 12228.12, "duration": 5.199}, {"text": "oui effectivement en fait la soir\u00e9e", "start": 12231.84, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9lectorale \u00e0 l'int\u00e9rieur de la Rotonde", "start": 12233.319, "duration": 4.281}, {"text": "est termin\u00e9 mais Jean-Luc M\u00e9lenchon est", "start": 12235.479, "duration": 4.681}, {"text": "sorti avec Manon ombr la t\u00eate de liste", "start": 12237.6, "duration": 4.799}, {"text": "de la France insoumise pour s'exprimer", "start": 12240.16, "duration": 4.239}, {"text": "devant on va dire une petite foule qui", "start": 12242.399, "duration": 5.0}, {"text": "se trouve encore devant la rotonde", "start": 12244.399, "duration": 5.161}, {"text": "l'id\u00e9e et bien c'est de commencer d\u00e9j\u00e0", "start": 12247.399, "duration": 4.161}, {"text": "de d\u00e9buter d\u00e9j\u00e0 cette campagne des", "start": 12249.56, "duration": 3.759}, {"text": "l\u00e9gislatifs car les insoumis nous l'ont", "start": 12251.56, "duration": 3.719}, {"text": "dit on est pr\u00eat pour la bataille la", "start": 12253.319, "duration": 4.721}, {"text": "bataille est alors on voudrait que \u00e7a", "start": 12255.279, "duration": 5.04}, {"text": "soit le plus possible avec l'Union des", "start": 12258.04, "duration": 4.6}, {"text": "gauches une v\u00e9ritable union populaire", "start": 12260.319, "duration": 5.08}, {"text": "sur la base de 2022 mais on sait bien", "start": 12262.64, "duration": 4.92}, {"text": "que l'union des gauches va \u00eatre", "start": 12265.399, "duration": 4.441}, {"text": "compliqu\u00e9e c'est ce que nous disent ici", "start": 12267.56, "duration": 4.799}, {"text": "les insoumis pour le reste et bien on se", "start": 12269.84, "duration": 4.559}, {"text": "satisfait quand m\u00eame du du score de", "start": 12272.359, "duration": 4.361}, {"text": "manonri la t\u00eate de liste des insoumis", "start": 12274.399, "duration": 4.521}, {"text": "elle a recueilli un peu plus de 10 % des", "start": 12276.72, "duration": 3.92}, {"text": "suffrages c'est mieux qu'en 2019 on", "start": 12278.92, "duration": 3.88}, {"text": "limite la casse en 2019 c'\u00e9tait un peu", "start": 12280.64, "duration": 6.2}, {"text": "plus de 6 % cette fois les ins et bien", "start": 12282.8, "duration": 6.92}, {"text": "vont envoyer deux \u00e0 trois d\u00e9put\u00e9s de", "start": 12286.84, "duration": 4.92}, {"text": "plus au Parlement europ\u00e9en dont Rima", "start": 12289.72, "duration": 5.32}, {"text": "Hassan la juriste Fran pardonnez-moi la", "start": 12291.76, "duration": 4.519}, {"text": "juriste", "start": 12295.04, "duration": 3.439}, {"text": "francopestinienne qui \u00e9tait en 7e", "start": 12296.279, "duration": 5.04}, {"text": "position sur la liste figure m\u00e9diatique", "start": 12298.479, "duration": 4.161}, {"text": "ces derni\u00e8res semaines car vous le savez", "start": 12301.319, "duration": 3.401}, {"text": "hein la France insoumise a largement ax\u00e9", "start": 12302.64, "duration": 3.36}, {"text": "sa campagne des europ\u00e9ennes sur le", "start": 12304.72, "duration": 2.8}, {"text": "conflit isra\u00e9lo-palestinien et", "start": 12306.0, "duration": 3.08}, {"text": "d'ailleurs Jean-Luc M\u00e9lenchon en a", "start": 12307.52, "duration": 3.719}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 ce soir au pupitre au", "start": 12309.08, "duration": 3.76}, {"text": "pupitre et il continue d'en parler ce", "start": 12311.239, "duration": 3.801}, {"text": "soir devant la foule il est fort \u00e0", "start": 12312.84, "duration": 4.04}, {"text": "parier que la France insoumise encore", "start": 12315.04, "duration": 4.359}, {"text": "parler du conflit isra\u00e9lo-palestinien de", "start": 12316.88, "duration": 5.72}, {"text": "la situation humanitaire \u00e0 Gaza dans les", "start": 12319.399, "duration": 4.601}, {"text": "prochaines semaines avant le premier", "start": 12322.6, "duration": 4.36}, {"text": "tour de l\u00e9gislative merci Marco Pomier", "start": 12324.0, "duration": 4.6}, {"text": "Roseline fait vous avez vu Jean-Luc", "start": 12326.96, "duration": 3.519}, {"text": "M\u00e9lenchon l\u00e0 qui est en campagne vous", "start": 12328.6, "duration": 5.12}, {"text": "croyez la Nupe possible non maisz ce", "start": 12330.479, "duration": 5.8}, {"text": "soir vous avez vu leur visage ce soir \u00e0", "start": 12333.72, "duration": 5.639}, {"text": "la France insoumise bil panneau avec la", "start": 12336.279, "duration": 5.721}, {"text": "banane en fait ils sont contents ce soir", "start": 12339.359, "duration": 5.481}, {"text": "ils ont int\u00e9r\u00eat \u00e0 cette oui parce que ce", "start": 12342.0, "duration": 5.0}, {"text": "sera comme aux \u00c9tats-Unis comm", "start": 12344.84, "duration": 4.76}, {"text": "Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu c'est\u00e0-dire que que ce", "start": 12347.0, "duration": 4.72}, {"text": "soit la presse de gauche d'extr\u00eame", "start": 12349.6, "duration": 4.679}, {"text": "gauche ou les partis de gauche vont", "start": 12351.72, "duration": 5.92}, {"text": "refaire leur miel sur cette opposition", "start": 12354.279, "duration": 6.681}, {"text": "nous sommes les premiers opposants au au", "start": 12357.64, "duration": 5.24}, {"text": "rassemblement national et vous voyez les", "start": 12360.96, "duration": 4.16}, {"text": "mines r jou vous les vous les voyez pas", "start": 12362.88, "duration": 4.72}, {"text": "accabl\u00e9s ce soir", "start": 12365.12, "duration": 5.84}, {"text": "ma sondage qui \u00e9tait sorti qui disait", "start": 12367.6, "duration": 5.24}, {"text": "quand m\u00eame que le rassemblement national", "start": 12370.96, "duration": 4.319}, {"text": "pouvait obtenir une majorit\u00e9", "start": 12372.84, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9ventuellement", "start": 12375.279, "duration": 3.641}, {"text": "monsieur de la non moi je je me m\u00e9fie", "start": 12376.92, "duration": 3.279}, {"text": "toujours des sondages surtout sur des", "start": 12378.92, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives parce que c'est", "start": 12380.199, "duration": 4.841}, {"text": "577 mini pr\u00e9sidentiel enfin finalement", "start": 12382.359, "duration": 4.481}, {"text": "il y a des enjeux de dynamique national", "start": 12385.04, "duration": 3.92}, {"text": "mais aussi des enjeux d'ancrage local et", "start": 12386.84, "duration": 4.04}, {"text": "par ailleurs enfin voil\u00e0 moi je je je", "start": 12388.96, "duration": 3.399}, {"text": "j'esp\u00e8re que les \u00e9lecteurs se", "start": 12390.88, "duration": 3.479}, {"text": "ressaisiront voil\u00e0 je l'esp\u00e8re", "start": 12392.359, "duration": 4.12}, {"text": "sinc\u00e8rement et intimement mais moi je me", "start": 12394.359, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9jouis pas ce soir je sais ce qui s'est", "start": 12396.479, "duration": 4.081}, {"text": "pass\u00e9 pour", "start": 12399.319, "duration": 5.16}, {"text": "mon socialiste je sais que nous", "start": 12400.56, "duration": 5.639}, {"text": "aujourd'hui oui mais je dis pour ce qui", "start": 12404.479, "duration": 3.161}, {"text": "qui est en tout cas du Parti socialiste", "start": 12406.199, "duration": 4.28}, {"text": "nous sommes pass\u00e9s de 6 \u00e0 au moins 13", "start": 12407.64, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens et donc on a connu une", "start": 12410.479, "duration": 4.281}, {"text": "v\u00e9ritable dynamique depuis des derni\u00e8res", "start": 12413.12, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et donc finalement", "start": 12414.76, "duration": 4.639}, {"text": "oui c'est finalement rassurant et", "start": 12417.16, "duration": 3.84}, {"text": "satisfaisant pour la sociald\u00e9mocratie \u00e0", "start": 12419.399, "duration": 3.161}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne m\u00eame si je vois", "start": 12421.0, "duration": 2.92}, {"text": "l'extr\u00eame droite progresser \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 12422.56, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9enne mais moi ce qui me mobilise", "start": 12423.92, "duration": 3.84}, {"text": "et ce qui m'a toujours mobilis\u00e9 dans mon", "start": 12425.8, "duration": 3.479}, {"text": "combat politique c'est cet engagement", "start": 12427.76, "duration": 3.96}, {"text": "vic\u00e9ral contre les id\u00e9es v\u00e9hicul\u00e9es par", "start": 12429.279, "duration": 4.12}, {"text": "l'extr\u00eame droite et donc c'est pour cela", "start": 12431.72, "duration": 3.44}, {"text": "que je m'engage pas dans cette \u00e9lection", "start": 12433.399, "duration": 3.88}, {"text": "la mine r\u00e9jouit par contreengage", "start": 12435.16, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 d' comment vous vous analysez", "start": 12437.279, "duration": 4.241}, {"text": "ce qui se passe place de la R\u00e9publique", "start": 12439.92, "duration": 3.399}, {"text": "on va peut-\u00eatre voir les images cette", "start": 12441.52, "duration": 4.64}, {"text": "mobilisation spontan\u00e9 finalement qui a", "start": 12443.319, "duration": 6.0}, {"text": "des allures en effet de d'inqui\u00e9tude de", "start": 12446.16, "duration": 5.239}, {"text": "barrage contre l'extr\u00eame droite de", "start": 12449.319, "duration": 4.96}, {"text": "d'appel effectivement \u00e0 une mobilisation", "start": 12451.399, "duration": 5.641}, {"text": "plus rapide pour les les \u00e9lections", "start": 12454.279, "duration": 5.16}, {"text": "nationales \u00e0enir moi mon mon mon mon", "start": 12457.04, "duration": 3.96}, {"text": "premier choc politique j'\u00e9tais jeune \u00e0", "start": 12459.439, "duration": 4.481}, {"text": "l'\u00e9poque hein mais c'est le 21 avr 2002", "start": 12461.0, "duration": 5.64}, {"text": "voil\u00e0 et et c'est je me souv \u00eatre all\u00e9", "start": 12463.92, "duration": 4.08}, {"text": "manifester avec mes parents \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 12466.64, "duration": 4.0}, {"text": "mais j'ai \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9 et je me", "start": 12468.0, "duration": 4.76}, {"text": "souviens de cette mobilisation forte et", "start": 12470.64, "duration": 3.719}, {"text": "c'est vrai que aujourd'hui on peut avoir", "start": 12472.76, "duration": 3.8}, {"text": "l'impression que l'iminance en tout cas", "start": 12474.359, "duration": 3.441}, {"text": "la menace du rassemblement national", "start": 12476.56, "duration": 3.0}, {"text": "c'est afadi on a l'impression que \u00e7a", "start": 12477.8, "duration": 3.399}, {"text": "s'est totalement banalis\u00e9 normalis\u00e9 et", "start": 12479.56, "duration": 3.2}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en", "start": 12481.199, "duration": 3.321}, {"text": "v\u00e9hiculant notamment avec la loi", "start": 12482.76, "duration": 3.28}, {"text": "immigration qui a rebut\u00e9 un certain", "start": 12484.52, "duration": 3.32}, {"text": "nombre de coll\u00e8gues de la majorit\u00e9 et je", "start": 12486.04, "duration": 4.239}, {"text": "les salue mais cette loi immigration a", "start": 12487.84, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 finalement l'une des pierres", "start": 12490.279, "duration": 3.761}, {"text": "suppl\u00e9mentaires dans la voie royale pav\u00e9", "start": 12491.96, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite et j'esp\u00e8re vraiment", "start": 12494.04, "duration": 4.319}, {"text": "que l'annonce de ce soir ne sera pas", "start": 12495.76, "duration": 5.08}, {"text": "cette cette pierre finale et donc je", "start": 12498.359, "duration": 4.241}, {"text": "ferai tout contre Bruno milen on voit", "start": 12500.84, "duration": 3.24}, {"text": "bien c'est r\u00e9publicains qui sont", "start": 12502.6, "duration": 3.52}, {"text": "rassembler l\u00e0 place de la R\u00e9publique", "start": 12504.08, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce que vous tendez la main \u00e0 votre", "start": 12506.12, "duration": 3.04}, {"text": "voisin Arthur de la porte qui est un", "start": 12507.68, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9publicain ce soir pour faire barrage", "start": 12509.16, "duration": 4.199}, {"text": "au rassemblement national tant que", "start": 12512.12, "duration": 2.92}, {"text": "modemme j'ai jamais eu de probl\u00e8me de ce", "start": 12513.359, "duration": 3.801}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 l\u00e0 on a tendu les mains \u00e0 tout le", "start": 12515.04, "duration": 3.56}, {"text": "monde tout le temps donc c'est c'est pas", "start": 12517.16, "duration": 2.6}, {"text": "un souci pour moi mais non mais si vous", "start": 12518.6, "duration": 2.92}, {"text": "regardez un petit peu il y en un c\u00f4t\u00e9 un", "start": 12519.76, "duration": 4.28}, {"text": "gachi c'est ce gachi pour la France", "start": 12521.52, "duration": 4.6}, {"text": "parce que je vois bien les r\u00e9sultats", "start": 12524.04, "duration": 5.04}, {"text": "partout en Europe heureusement ils", "start": 12526.12, "duration": 4.44}, {"text": "progressent mais ils ne vont pas pouvoir", "start": 12529.08, "duration": 2.64}, {"text": "bloquer le Parlement europ\u00e9en mais le", "start": 12530.56, "duration": 2.799}, {"text": "g\u00e2i quand m\u00eame au niveau europ\u00e9en dans", "start": 12531.72, "duration": 3.16}, {"text": "la campagne des europ\u00e9ennes quels sont", "start": 12533.359, "duration": 2.601}, {"text": "les seuls candidats qu'on parlait", "start": 12534.88, "duration": 5.359}, {"text": "d'Europe rapha\u00eb gluxman Val\u00e9ri ey et et", "start": 12535.96, "duration": 7.12}, {"text": "le candidat de DLR Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 12540.239, "duration": 4.481}, {"text": "pouit rajouter les vers quand m\u00eame les", "start": 12543.08, "duration": 3.279}, {"text": "ver mais les ver mais ils ont \u00e9t\u00e9 quasi", "start": 12544.72, "duration": 3.679}, {"text": "ils ont \u00e9t\u00e9 quasi inaudibles parce qu'on", "start": 12546.359, "duration": 3.721}, {"text": "leura pas laiss\u00e9 non plus beaucoup", "start": 12548.399, "duration": 3.681}, {"text": "loisir \u00e0 s'exprimer mais tous les autres", "start": 12550.08, "duration": 4.68}, {"text": "n'ont pas parl\u00e9 moi jamais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e7a a", "start": 12552.08, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un d\u00e9bat qui s'est", "start": 12554.76, "duration": 3.519}, {"text": "nationalis\u00e9 comme \u00e7a le fait \u00e0 chaque", "start": 12556.56, "duration": 2.919}, {"text": "fois mais encore plus aujourd'hui mais", "start": 12558.279, "duration": 3.0}, {"text": "ce soir Emmanuel Macron ne confisque pas", "start": 12559.479, "duration": 3.281}, {"text": "aussi ses r\u00e9sultats europ\u00e9ens en parlant", "start": 12561.279, "duration": 3.561}, {"text": "de", "start": 12562.76, "duration": 2.08}, {"text": "dissolution tout le monde a peur tout le", "start": 12565.239, "duration": 3.681}, {"text": "monde a peur \u00e0 juste titre des futures", "start": 12567.279, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives tout le monde a", "start": 12568.92, "duration": 3.479}, {"text": "peur \u00e7a c'est normal mais c'est c'est", "start": 12570.359, "duration": 3.08}, {"text": "maintenant qu'il faut se poser les", "start": 12572.399, "duration": 3.761}, {"text": "bonnes questions moi je veux bien que", "start": 12573.439, "duration": 4.76}, {"text": "les socialistes je parle du du Parti", "start": 12576.16, "duration": 4.36}, {"text": "socialiste fassent une coalition \u00e0", "start": 12578.199, "duration": 3.721}, {"text": "gauche mais qu'est-ce que cette", "start": 12580.52, "duration": 3.56}, {"text": "coalition veut dire avec si Jean-Luc", "start": 12581.92, "duration": 4.76}, {"text": "M\u00e9lenchon reste dans la partie avec le", "start": 12584.08, "duration": 4.72}, {"text": "chaos communautaire qui m\u00e8ne sur le pays", "start": 12586.68, "duration": 3.519}, {"text": "depuis des ann\u00e9es des ann mais qu'est-ce", "start": 12588.8, "duration": 2.84}, {"text": "que vous en esp\u00e9rez de b\u00e9n\u00e9fique c'est", "start": 12590.199, "duration": 2.761}, {"text": "ce que c'est ce qui est difficile", "start": 12591.64, "duration": 2.759}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 mesurer qu'est-ce", "start": 12592.96, "duration": 3.359}, {"text": "queemmanuel Macron attend de b\u00e9n\u00e9fique", "start": 12594.399, "duration": 5.121}, {"text": "de ces \u00e9lections nationales anticip\u00e9 \u00e0", "start": 12596.319, "duration": 5.12}, {"text": "TR semaines attendez encore une fois les", "start": 12599.52, "duration": 3.08}, {"text": "votes des \u00e9lecteurs ne nous", "start": 12601.439, "duration": 3.521}, {"text": "appartiennent pas d'accord que ce soit", "start": 12602.6, "duration": 4.52}, {"text": "clair ni \u00e0 Madame ma\u00e7on ni \u00e0 Monsieur de", "start": 12604.96, "duration": 3.6}, {"text": "la porte mais quel serait le sc\u00e9nario", "start": 12607.12, "duration": 2.84}, {"text": "id\u00e9al m\u00eame pour vous bah le sc\u00e9nario", "start": 12608.56, "duration": 2.44}, {"text": "id\u00e9al c'est qu'on se retrouve", "start": 12609.96, "duration": 3.8}, {"text": "effectivement avec il y aura forc\u00e9ment", "start": 12611.0, "duration": 6.08}, {"text": "euh des des d\u00e9put\u00e9s RN en plus \u00e0", "start": 12613.76, "duration": 4.76}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il faut absolument", "start": 12617.08, "duration": 3.52}, {"text": "pas qu'ils ai la majorit\u00e9 en fonction", "start": 12618.52, "duration": 3.36}, {"text": "des r\u00e9sultats est-ce que nous sommes", "start": 12620.6, "duration": 2.719}, {"text": "capables nous le champ r\u00e9publicain et", "start": 12621.88, "duration": 3.0}, {"text": "c'est un modemme qui vous le dit de", "start": 12623.319, "duration": 3.481}, {"text": "travailler ensemble sans \u00eatre oblig\u00e9", "start": 12624.88, "duration": 3.479}, {"text": "d'\u00eatre \u00e9cartel\u00e9 vers les extr\u00eames vous", "start": 12626.8, "duration": 3.36}, {"text": "faites 15 % ce soir est-ce que vous \u00eates", "start": 12628.359, "duration": 4.04}, {"text": "contraint forcer demain \u00e0 une coalition", "start": 12630.16, "duration": 4.92}, {"text": "avec les r\u00e9p sur \u00e7a fait trop longtemps", "start": 12632.399, "duration": 4.8}, {"text": "que \u00e7a dure Jean-Marie Le Pen en 2002 \u00e7a", "start": 12635.08, "duration": 3.96}, {"text": "n'arr\u00eate pas de progresser depuis donc", "start": 12637.199, "duration": 3.2}, {"text": "il y a un moment soit c'est vraiment la", "start": 12639.04, "duration": 2.48}, {"text": "volont\u00e9 des Fran\u00e7ais il faut la", "start": 12640.399, "duration": 2.761}, {"text": "respecter il y a un moment vous pouvez", "start": 12641.52, "duration": 2.919}, {"text": "pas aller contre le corps \u00e9lectoral", "start": 12643.16, "duration": 3.52}, {"text": "enfin faut \u00eatre 5 minutes on dit que", "start": 12644.439, "duration": 3.721}, {"text": "Emmanuel Macron n'avait pas suffisamment", "start": 12646.68, "duration": 3.36}, {"text": "tendu la main au R\u00e9publicain est-ce que", "start": 12648.16, "duration": 4.0}, {"text": "il est pr\u00eat aujourd'hui \u00e0 cr\u00e9er cette", "start": 12650.04, "duration": 4.08}, {"text": "grande coalition finement \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 12652.16, "duration": 3.4}, {"text": "de l'h\u00e9micycle il y a eu des main tendu", "start": 12654.12, "duration": 2.72}, {"text": "il y a eu des main tendu de part et", "start": 12655.56, "duration": 3.52}, {"text": "d'autrre des incompr\u00e9hensions s\u00fbrement", "start": 12656.84, "duration": 3.559}, {"text": "je pense qu'on a fait un premier mandat", "start": 12659.08, "duration": 3.08}, {"text": "qui \u00e9tait un petit peu comment dire", "start": 12660.399, "duration": 4.321}, {"text": "frapp\u00e9 d'arrogance mais il y a sur plein", "start": 12662.16, "duration": 4.079}, {"text": "de choses on aurait pu s'entendre si", "start": 12664.72, "duration": 2.639}, {"text": "vous prenez ne serait-ce que les", "start": 12666.239, "duration": 2.441}, {"text": "programmes aux europ\u00e9ennes de Monsieur", "start": 12667.359, "duration": 3.161}, {"text": "gluxman et de Madame il y a quand m\u00eame", "start": 12668.68, "duration": 3.04}, {"text": "pas beaucoup de diff\u00e9rence oui mais", "start": 12670.52, "duration": 3.16}, {"text": "bruitilienne pas sur l'immigration pas", "start": 12671.72, "duration": 6.2}, {"text": "sur les retraites pas sur un", "start": 12673.68, "duration": 4.24}, {"text": "dont on aurait pu discuter avant vous", "start": 12678.0, "duration": 3.479}, {"text": "savez le modem vous parlez vous me", "start": 12680.04, "duration": 2.76}, {"text": "parlez du probl\u00e8me des retraites vous", "start": 12681.479, "duration": 2.401}, {"text": "saviez tr\u00e8s bien quelle \u00e9tait la", "start": 12682.8, "duration": 3.12}, {"text": "position du MoDem \u00e0 donc plus de rembl", "start": 12683.88, "duration": 3.439}, {"text": "la position m\u00eame c'\u00e9tait de travailler", "start": 12685.92, "duration": 3.479}, {"text": "d'abord sur la r\u00e9forme du travail de", "start": 12687.319, "duration": 3.401}, {"text": "voir ce qu'on faisait des seigneurs et", "start": 12689.399, "duration": 2.8}, {"text": "cetera et apr\u00e8s en fonction des vrais", "start": 12690.72, "duration": 3.08}, {"text": "comptes que nous sommes les seuls \u00e0", "start": 12692.199, "duration": 3.16}, {"text": "avoir donn\u00e9 je vous le rappelle les", "start": 12693.8, "duration": 3.08}, {"text": "seuls \u00e0 avoir donn\u00e9 de toute la classe", "start": 12695.359, "duration": 2.521}, {"text": "politique parce que tout le monde a", "start": 12696.88, "duration": 2.439}, {"text": "parl\u00e9 des paiements des retraites", "start": 12697.88, "duration": 3.08}, {"text": "personne n'a parl\u00e9 du d\u00e9ficit des", "start": 12699.319, "duration": 4.04}, {"text": "recettes 40 milliards par an de d\u00e9ficit", "start": 12700.96, "duration": 3.84}, {"text": "de REC d\u00e9bat vous voyez bien que \u00e7a a", "start": 12703.359, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9savou\u00e9", "start": 12704.8, "duration": 4.559}, {"text": "pas il faut revoir l'agenda des", "start": 12706.76, "duration": 4.32}, {"text": "prochaines semaines des prochains mois", "start": 12709.359, "duration": 3.0}, {"text": "il y avait notamment cette r\u00e9forme de", "start": 12711.08, "duration": 2.96}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage on sait bien qu'elle", "start": 12712.359, "duration": 3.361}, {"text": "ne fait pas l'unanimit\u00e9 est-ce", "start": 12714.04, "duration": 4.199}, {"text": "fautant ENF elle est plus que suspendue", "start": 12715.72, "duration": 4.4}, {"text": "l\u00e0 pour pour l'instant effectivement il", "start": 12718.239, "duration": 4.441}, {"text": "a ch mais il a des ch il y a des choses", "start": 12720.12, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 revoir on a \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0", "start": 12722.68, "duration": 4.0}, {"text": "reconvoquer les partenaires sociaux \u00e0", "start": 12724.68, "duration": 3.44}, {"text": "dire qu'il faut travailler avec eux bien", "start": 12726.68, "duration": 3.08}, {"text": "s\u00fbr qu'il y a des choses \u00e0 revoir on", "start": 12728.12, "duration": 5.159}, {"text": "doit pouvoir trouver un chemin d'entente", "start": 12729.76, "duration": 5.519}, {"text": "entre les forces r\u00e9publicaines pour ave", "start": 12733.279, "duration": 5.361}, {"text": "avec blement tr\u00e8s fort au National tr\u00e8s", "start": 12735.279, "duration": 5.481}, {"text": "fort beaucoup plus fort \u00e0 l'Assembl\u00e9e \u00e7a", "start": 12738.64, "duration": 4.28}, {"text": "force tout lent le programme moi je veux", "start": 12740.76, "duration": 3.439}, {"text": "bien qu'on qu'on a pas essayer le", "start": 12742.92, "duration": 2.399}, {"text": "rassemblement national moi il y a un", "start": 12744.199, "duration": 2.16}, {"text": "truc que j'ai pas essay\u00e9 dans ma vie", "start": 12745.319, "duration": 2.761}, {"text": "hein c'est de me jeter d'une falaise", "start": 12746.359, "duration": 2.88}, {"text": "pour voir si je savais voler et vous", "start": 12748.08, "duration": 2.72}, {"text": "avez pas envie de le faire ce soir", "start": 12749.239, "duration": 3.441}, {"text": "alexandreon est-ce que quand vous voyez", "start": 12750.8, "duration": 3.8}, {"text": "toutes ces images de la R\u00e9publique tous", "start": 12752.68, "duration": 3.719}, {"text": "ces gens qui qui manifestent contre le", "start": 12754.6, "duration": 2.92}, {"text": "rassemblement national est-ce que vous", "start": 12756.399, "duration": 2.481}, {"text": "dites qu'il peut y avoir une coalition", "start": 12757.52, "duration": 3.719}, {"text": "qui fasse barrage \u00e0 votre arriv\u00e9e au", "start": 12758.88, "duration": 5.319}, {"text": "pouvoir \u00e7a fait des ann\u00e9es qu'il y a des", "start": 12761.239, "duration": 5.08}, {"text": "manifestations qu' a des gens G qui ont", "start": 12764.199, "duration": 3.321}, {"text": "le droit d'ailleurs de manifester de pas", "start": 12766.319, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eatre content d\u00e9j\u00e0 quand je vois tous ces", "start": 12767.52, "duration": 3.32}, {"text": "jeunes l\u00e0 avec les pancartes en train de", "start": 12769.319, "duration": 2.841}, {"text": "raller j'aimerais bien savoir qui a \u00e9t\u00e9", "start": 12770.84, "duration": 3.0}, {"text": "vot\u00e9 aujourd'hui de tous ces gens-l\u00e0", "start": 12772.16, "duration": 3.039}, {"text": "parce qu'on aurait de grandes surprises", "start": 12773.84, "duration": 2.439}, {"text": "parce que c'\u00e9tait aujourd'hui qu'il", "start": 12775.199, "duration": 3.16}, {"text": "fallait aller manifester dans les ures", "start": 12776.279, "duration": 3.881}, {"text": "si on ne voulait pas de notre politique", "start": 12778.359, "duration": 3.481}, {"text": "al ce que je constate c'est que depuis", "start": 12780.16, "duration": 3.319}, {"text": "ce soir tous les partis qui sont de", "start": 12781.84, "duration": 3.72}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de la table hurl en disant", "start": 12783.479, "duration": 4.241}, {"text": "que tout est dramatique que tout est", "start": 12785.56, "duration": 4.56}, {"text": "catastrophique que rien ne va se passer", "start": 12787.72, "duration": 4.4}, {"text": "correctement mais il y a des Fran\u00e7ais", "start": 12790.12, "duration": 4.4}, {"text": "qui nous ont test\u00e9 je suis d\u00e9sol\u00e9 les 88", "start": 12792.12, "duration": 4.279}, {"text": "parlementaires depuis qu'on est \u00e9lu \u00e0", "start": 12794.52, "duration": 3.36}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est\u00e0d depuis 2", "start": 12796.399, "duration": 3.481}, {"text": "ans et je suis persuad\u00e9e que dans nos", "start": 12797.88, "duration": 4.519}, {"text": "circonscriptions les 88 parlementaires \u00e0", "start": 12799.88, "duration": 4.84}, {"text": "minima et beaucoup d'autres vont \u00eatre", "start": 12802.399, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9\u00e9lus parce que nous avons justement", "start": 12804.72, "duration": 5.479}, {"text": "satisfait \u00e0 notre programme nous avons", "start": 12807.359, "duration": 5.92}, {"text": "travaill\u00e9 et nous avons \u00e9t\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s", "start": 12810.199, "duration": 4.921}, {"text": "je pense de bonne qualit\u00e9 dans nos", "start": 12813.279, "duration": 3.12}, {"text": "circonscriptions et nous n'avons pas", "start": 12815.12, "duration": 3.04}, {"text": "rougir de notre travail bien au", "start": 12816.399, "duration": 3.121}, {"text": "contraire donc de tout le temps de", "start": 12818.16, "duration": 2.8}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de la table alors que vous", "start": 12819.52, "duration": 4.16}, {"text": "avez fait moins de la moiti\u00e9 de notre", "start": 12820.96, "duration": 4.359}, {"text": "score de tout le temps dire que tout ce", "start": 12823.68, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on fait dramatique \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 12825.319, "duration": 2.601}, {"text": "il faudrait peut-\u00eatre arr\u00eater d'\u00eatre", "start": 12826.84, "duration": 3.08}, {"text": "hororsol de prendre en consid\u00e9ration ce", "start": 12827.92, "duration": 4.04}, {"text": "que pensent les gens ce que on fait et", "start": 12829.92, "duration": 3.519}, {"text": "arr\u00eater de toujours vous sif\u00e9rer qu'on", "start": 12831.96, "duration": 2.88}, {"text": "n'est pas des r\u00e9publicain on est ultra", "start": 12833.439, "duration": 2.641}, {"text": "r\u00e9publicain de la preuve en est si on", "start": 12834.84, "duration": 2.8}, {"text": "ntait pas r\u00e9publicain et bien nous ne", "start": 12836.08, "duration": 3.319}, {"text": "pourrions plus exister alors arr\u00eatez", "start": 12837.64, "duration": 4.4}, {"text": "tout le temps avec vos vuxc motifs dont", "start": 12839.399, "duration": 4.401}, {"text": "tout le monde se fout et vous le voyez", "start": 12842.04, "duration": 3.399}, {"text": "bien ce soir essayez de prendre en", "start": 12843.8, "duration": 3.439}, {"text": "consid\u00e9ration que peut-\u00eatre les gens ont", "start": 12845.439, "duration": 3.281}, {"text": "des probl\u00e8mes que peut-\u00eatre que nous", "start": 12847.239, "duration": 2.881}, {"text": "avons amen\u00e9 des solutions \u00e0 leurs", "start": 12848.72, "duration": 2.92}, {"text": "probl\u00e8mes que nous les avons \u00e9cout\u00e9", "start": 12850.12, "duration": 2.68}, {"text": "d'une mani\u00e8re diff\u00e9rente de ce que vous", "start": 12851.64, "duration": 2.88}, {"text": "faites depuis des ann\u00e9es et que", "start": 12852.8, "duration": 3.559}, {"text": "aujourd'hui et bien bien vous le voyez", "start": 12854.52, "duration": 3.799}, {"text": "dans les urnes bien on a le r\u00e9sultat de", "start": 12856.359, "duration": 3.401}, {"text": "ce qui se passe des gens qui se", "start": 12858.319, "duration": 3.401}, {"text": "chamaillent en permanence avec des", "start": 12859.76, "duration": 3.599}, {"text": "programmes soit-disant commun qui quand", "start": 12861.72, "duration": 3.679}, {"text": "ils arrive dans l'h\u00e9micycle se battent", "start": 12863.359, "duration": 3.601}, {"text": "nous ce qu'on a dit d' vous le savez", "start": 12865.399, "duration": 2.521}, {"text": "tr\u00e8s bien et vous \u00eates dans ma", "start": 12866.96, "duration": 2.399}, {"text": "commission aussi quand il y a quelque", "start": 12867.92, "duration": 3.08}, {"text": "chose de bien qui est positif qui va", "start": 12869.359, "duration": 2.88}, {"text": "dans le sens de notre programme on le", "start": 12871.0, "duration": 4.68}, {"text": "vote en commission dans", "start": 12872.239, "duration": 3.441}, {"text": "l'h\u00e9micyction moi je regarde le", "start": 12881.56, "duration": 2.879}, {"text": "rassemblement national je regarde ce", "start": 12883.199, "duration": 2.761}, {"text": "qu'il est ce qu'il a \u00e9t\u00e9 qu'il fait \u00e0", "start": 12884.439, "duration": 2.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et aussi en Europe", "start": 12885.96, "duration": 2.72}, {"text": "parce que il suffit de regarder ce que", "start": 12887.279, "duration": 4.04}, {"text": "font vos amis monsieur Orban en Hongrie", "start": 12888.68, "duration": 4.4}, {"text": "qui est votre grand alli\u00e9 he qui s'est", "start": 12891.319, "duration": 3.481}, {"text": "affich\u00e9 encore il y a 2 semaines avec", "start": 12893.08, "duration": 3.319}, {"text": "Marine Le Pen qu'est-ce qu'il a fait il", "start": 12894.8, "duration": 2.84}, {"text": "a r\u00e9duit les droits de la presse que", "start": 12896.399, "duration": 2.84}, {"text": "font vos amis en Pologne ils ont r\u00e9duit", "start": 12897.64, "duration": 3.2}, {"text": "le droit \u00e0 l'avortement ils ont r\u00e9duit", "start": 12899.239, "duration": 2.681}, {"text": "le droit \u00e0 la", "start": 12900.84, "duration": 3.04}, {"text": "contception mauvais proc\u00e8s vous faites", "start": 12901.92, "duration": 3.519}, {"text": "alors vous savez qu'on a majoritairement", "start": 12903.88, "duration": 2.96}, {"text": "vot\u00e9 pour la constitutionnalisation de", "start": 12905.439, "duration": 4.321}, {"text": "l'vg ne trompez pas les", "start": 12906.84, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9lect le parti qui s'est plus oppos\u00e9 \u00e0", "start": 12909.76, "duration": 3.719}, {"text": "la r\u00e9forme de l'g celui o\u00f9 il y a plus", "start": 12911.88, "duration": 5.559}, {"text": "de votes contre c'est votre parti", "start": 12913.479, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9 qui sont contre les in\u00e9rts des", "start": 12939.84, "duration": 7.8}, {"text": "travailleurs qu refusez vous AR", "start": 12942.0, "duration": 5.64}, {"text": "vouszadiction avec le rassemblement", "start": 12951.68, "duration": 4.4}, {"text": "national au Parlement fran\u00e7ais bien s\u00fbr", "start": 12953.479, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il y a des contradictions mais il y a", "start": 12956.08, "duration": 2.84}, {"text": "des contradictions entre tous les partis", "start": 12957.319, "duration": 2.88}, {"text": "vous voyez l'chang que vous venez", "start": 12958.92, "duration": 3.08}, {"text": "d'avoir c'est typiquement ce que les", "start": 12960.199, "duration": 3.08}, {"text": "Fran\u00e7ais ne veulent plus laisse pas", "start": 12962.0, "duration": 2.64}, {"text": "parler c'est typiquement ce que les", "start": 12963.279, "duration": 3.08}, {"text": "Fran\u00e7ais ne veulent plus franchement", "start": 12964.64, "duration": 2.719}, {"text": "vous voulez qu' prre votre temps", "start": 12966.359, "duration": 3.161}, {"text": "d'antenne depuis \u00e0heure lement par fr\u00e7", "start": 12967.359, "duration": 3.241}, {"text": "qui veulent c'est qu'on leur parle de", "start": 12969.52, "duration": 3.32}, {"text": "choses concr\u00e8tes de solutions concr\u00e8tes", "start": 12970.6, "duration": 3.639}, {"text": "et qu' puissent juger si les solutions", "start": 12972.84, "duration": 3.24}, {"text": "sont bonnes ou pas Madame ma\u00e7on je vais", "start": 12974.239, "duration": 3.441}, {"text": "pas vous faire un jure en vous disant", "start": 12976.08, "duration": 3.319}, {"text": "que c'est facile pour vous qui tes dans", "start": 12977.68, "duration": 4.0}, {"text": "l'opposition aujourd'hui de dire sur vos", "start": 12979.399, "duration": 3.681}, {"text": "circonscriptions regardez ce qu'on a", "start": 12981.68, "duration": 3.12}, {"text": "fait en fait vous ne faites que voter", "start": 12983.08, "duration": 3.64}, {"text": "des textes qui sont propos\u00e9s par le", "start": 12984.8, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement donc vous les votez quand", "start": 12986.72, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a vousci et cetera mais vous n'\u00eates pas", "start": 12988.16, "duration": 3.079}, {"text": "au gouvernement le jour o\u00f9 vous serez", "start": 12989.6, "duration": 3.679}, {"text": "rattrap\u00e9 par la r\u00e9alit\u00e9 parce que un", "start": 12991.239, "duration": 3.841}, {"text": "jour peut-\u00eatre vous arriverez au pouvoir", "start": 12993.279, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e7a sera pas la m\u00eame musique c'est assez", "start": 12995.08, "duration": 2.92}, {"text": "facile quand on est dans l'opposition de", "start": 12996.6, "duration": 3.48}, {"text": "donir de donner satisfaction dans ces", "start": 12998.0, "duration": 3.52}, {"text": "circonscriptions parce que vous avez", "start": 13000.08, "duration": 3.48}, {"text": "beau jeu de dire on s'est oppos\u00e9 vous", "start": 13001.52, "duration": 4.16}, {"text": "voyez he on suit nos convictions on", "start": 13003.56, "duration": 3.2}, {"text": "s'est oppos\u00e9 vous avez bien vu mes", "start": 13005.68, "duration": 2.639}, {"text": "positions et puis quand il y a quelque", "start": 13006.76, "duration": 2.76}, {"text": "chose qui rattrape un petit peu vos", "start": 13008.319, "duration": 3.521}, {"text": "convictions \u00e7a \u00e7a \u00e7a rattrape un peu nos", "start": 13009.52, "duration": 4.4}, {"text": "convictions donc on a vot\u00e9 \u00e7a n'importe", "start": 13011.84, "duration": 3.76}, {"text": "quel d\u00e9put\u00e9 dans l'opposition c'est tr\u00e8s", "start": 13013.92, "duration": 3.479}, {"text": "bien le fait je vais vous r\u00e9pondre mais", "start": 13015.6, "duration": 3.679}, {"text": "voil\u00e0 mais ce que l'\u00e9change qui vient", "start": 13017.399, "duration": 4.401}, {"text": "d'\u00eatre auquel on a assist\u00e9 c'est", "start": 13019.279, "duration": 5.321}, {"text": "exactement et \u00e7a je le dis depuis bien", "start": 13021.8, "duration": 5.399}, {"text": "longtemps bien avant 2017 c'est", "start": 13024.6, "duration": 4.0}, {"text": "exactement ce dont les Fran\u00e7ais ne", "start": 13027.199, "duration": 4.16}, {"text": "veulent plus tant qu'on a'ura pas r\u00e9ussi", "start": 13028.6, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e0 se mettre en hord de marche nous les", "start": 13031.359, "duration": 3.361}, {"text": "politiques pour trouver des chemins", "start": 13033.199, "duration": 3.16}, {"text": "d'accord sur des des sujets importants", "start": 13034.72, "duration": 3.639}, {"text": "ou de d\u00e9saccord totaux mais projet", "start": 13036.359, "duration": 3.84}, {"text": "contre projet que les gens pourront", "start": 13038.359, "duration": 3.92}, {"text": "juger et bien il n'y aura pas de", "start": 13040.199, "duration": 3.801}, {"text": "stabilit\u00e9 il n'y aura plus de stabilit\u00e9", "start": 13042.279, "duration": 4.521}, {"text": "politique en mon pas revenons quand m\u00eame", "start": 13044.0, "duration": 4.8}, {"text": "revenons quand m\u00eame justement \u00e0 cet", "start": 13046.8, "duration": 4.08}, {"text": "h\u00e9micycle europ\u00e9en qu'on n'a pas eu le", "start": 13048.8, "duration": 4.76}, {"text": "temps de bien regarder ce soir et qui", "start": 13050.88, "duration": 4.519}, {"text": "conna\u00eet quelques changements d'ailleurs", "start": 13053.56, "duration": 4.44}, {"text": "Sophie samaille nous explique qui sont", "start": 13055.399, "duration": 3.761}, {"text": "les grands vainqueurs au niveau", "start": 13058.0, "duration": 3.04}, {"text": "europ\u00e9ens et les grands perdants", "start": 13059.16, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui avec en effet qui caracole", "start": 13061.04, "duration": 4.48}, {"text": "une fois encore en t\u00eate et qui va", "start": 13063.6, "duration": 3.36}, {"text": "imposer d'ailleurs la patronne de la", "start": 13065.52, "duration": 3.759}, {"text": "Commission europ\u00e9enne le groupe du Parti", "start": 13066.96, "duration": 4.359}, {"text": "populaire europ\u00e9en qui est la droite de", "start": 13069.279, "duration": 4.841}, {"text": "l'h\u00e9micycle europ\u00e9en n'est-ce pas", "start": 13071.319, "duration": 6.681}, {"text": "Sophie populaire europ\u00e9en \u00e0 aujourd'hui", "start": 13074.12, "duration": 6.84}, {"text": "une estimation \u00e0 186 si\u00e8ges plus 10", "start": 13078.0, "duration": 4.68}, {"text": "si\u00e8ges par rapport \u00e0 la mandature", "start": 13080.96, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 13082.68, "duration": 4.799}, {"text": "o\u00f9 si\u00e8ge les r\u00e9publicains en France", "start": 13084.84, "duration": 5.479}, {"text": "autre grand gagnant de cette \u00e9lections", "start": 13087.479, "duration": 5.641}, {"text": "europ\u00e9ennes le groupe identit\u00e9 et", "start": 13090.319, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9mocratie qui enregistre aujourd'hui", "start": 13093.12, "duration": 6.44}, {"text": "une \u00e0 60 si\u00e8ges c'est plus 12 par", "start": 13094.88, "duration": 7.04}, {"text": "rapport \u00e0 la mandature", "start": 13099.56, "duration": 5.719}, {"text": "20192024 par contre du c\u00f4t\u00e9 des grands", "start": 13101.92, "duration": 7.519}, {"text": "perdants on note notamment les vers avec", "start": 13105.279, "duration": 7.841}, {"text": "53 si\u00e8ges actuellement 23 de moins que", "start": 13109.439, "duration": 6.361}, {"text": "dans la mandature pr\u00e9c\u00e9dente les vers o\u00f9", "start": 13113.12, "duration": 5.6}, {"text": "si\u00e8ge la liste \u00e9cologiste en France", "start": 13115.8, "duration": 6.28}, {"text": "men\u00e9e par Marie toussin et puis aussi", "start": 13118.72, "duration": 7.32}, {"text": "les renw Europe 82 si\u00e8ges une perte tout", "start": 13122.08, "duration": 5.72}, {"text": "de m\u00eame assez significative puisqu'ils", "start": 13126.04, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9taient au-dessus des 100 si\u00e8ges pour la", "start": 13127.8, "duration": 6.2}, {"text": "mandature 2019 2024 mais il ne perd pas", "start": 13130.0, "duration": 6.08}, {"text": "la majorit\u00e9 au Parlement puisqu'ils font", "start": 13134.0, "duration": 5.12}, {"text": "partie de la coalition d'Ursula vanlen", "start": 13136.08, "duration": 5.359}, {"text": "avec le PPE et les socialistes et", "start": 13139.12, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9mocrates ils ont actuellement", "start": 13141.439, "duration": 4.8}, {"text": "391 si\u00e8ges au Parlement voil\u00e0 merci", "start": 13143.399, "duration": 4.641}, {"text": "Sophie Sophie samaille on part donc \u00e0 \u00e0", "start": 13146.239, "duration": 4.401}, {"text": "Bruxelles retrouverver \u00e0ix le bourdon on", "start": 13148.04, "duration": 5.92}, {"text": "voit bien que cette majorit\u00e9 reste la", "start": 13150.64, "duration": 5.96}, {"text": "m\u00eame apr\u00e8s ces \u00e9lections europ\u00e9enne il y", "start": 13153.96, "duration": 4.96}, {"text": "a eu beaucoup de r\u00e9actions suite \u00e0 ces \u00e0", "start": 13156.6, "duration": 5.08}, {"text": "ces r\u00e9sultats Alix alors que disent-ils", "start": 13158.92, "duration": 5.08}, {"text": "nos nos compatriotes", "start": 13161.68, "duration": 5.519}, {"text": "europ\u00e9ens alors bah d'abord en effet", "start": 13164.0, "duration": 5.399}, {"text": "m\u00eame si ici \u00e0 Bruxelles on est d'abord", "start": 13167.199, "duration": 3.921}, {"text": "concentr\u00e9 sur l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et", "start": 13169.399, "duration": 4.121}, {"text": "sur les cons\u00e9quences du vote des", "start": 13171.12, "duration": 5.0}, {"text": "Europ\u00e9ens sur le visage du futur", "start": 13173.52, "duration": 4.799}, {"text": "h\u00e9micycle on ne peut pas occulter bien", "start": 13176.12, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9videmment la situation politique en", "start": 13178.319, "duration": 4.561}, {"text": "France la deux\u00e8 \u00e9conomie de la zone euro", "start": 13180.359, "duration": 5.281}, {"text": "ni d'ailleurs les scores annonc\u00e9s des", "start": 13182.88, "duration": 5.08}, {"text": "deux groupes d'extr\u00eame droite au sein du", "start": 13185.64, "duration": 5.36}, {"text": "futur h\u00e9micycle ECR et ID des scorses en", "start": 13187.96, "duration": 5.76}, {"text": "hausse oursoua ferl la pr\u00e9sidente de la", "start": 13191.0, "duration": 4.399}, {"text": "Commission europ\u00e9enne appelle ce soir \u00e0", "start": 13193.72, "duration": 3.599}, {"text": "construire un bastion contre les", "start": 13195.399, "duration": 4.521}, {"text": "extr\u00eames pour cela fund derl qui vous le", "start": 13197.319, "duration": 5.0}, {"text": "savez brigue un second mandat \u00e0 la t\u00eate", "start": 13199.92, "duration": 4.2}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne et qui est", "start": 13202.319, "duration": 3.681}, {"text": "confort\u00e9 ce soir puisque son groupe", "start": 13204.12, "duration": 4.6}, {"text": "politique le parti populaire europ\u00e9en", "start": 13206.0, "duration": 6.12}, {"text": "est annonc\u00e9 en t\u00eate il est suivi des", "start": 13208.72, "duration": 6.719}, {"text": "socialistes et d\u00e9mocrates puis du groupe", "start": 13212.12, "duration": 5.52}, {"text": "triste renw qui malgr\u00e9 une perte de", "start": 13215.439, "duration": 5.081}, {"text": "si\u00e8ge maintient la 3\u00e8 place c'est-\u00e0-dire", "start": 13217.64, "duration": 5.2}, {"text": "que c'est ces trois groupes si l'on", "start": 13220.52, "duration": 4.919}, {"text": "additionne leur si\u00e8ge et bien ont la", "start": 13222.84, "duration": 5.479}, {"text": "majorit\u00e9 il y a cette coalition", "start": 13225.439, "duration": 4.641}, {"text": "centriste cette grande coalition", "start": 13228.319, "duration": 3.441}, {"text": "centriste alors je vous rappelle que", "start": 13230.08, "duration": 4.72}, {"text": "oursola Van derl pour \u00eatre reconduite \u00e0", "start": 13231.76, "duration": 4.519}, {"text": "la t\u00eate de la Commission europ\u00e9enne va", "start": 13234.8, "duration": 5.2}, {"text": "avoir besoin de 361 voix mais \u00e7a recondu", "start": 13236.279, "duration": 5.761}, {"text": "sa reconduction n'est pas acquise", "start": 13240.0, "duration": 4.279}, {"text": "d'avance puisque certains au sein de son", "start": 13242.04, "duration": 4.359}, {"text": "propre camp la soutiendront pas", "start": 13244.279, "duration": 4.281}, {"text": "forc\u00e9ment en tout cas s'ouvre ici \u00e0", "start": 13246.399, "duration": 4.04}, {"text": "Bruxelles une s\u00e9quence politique qui", "start": 13248.56, "duration": 3.879}, {"text": "s'annonce particuli\u00e8rement intense avec", "start": 13250.439, "duration": 4.681}, {"text": "des \u00e9quilibres politique et des", "start": 13252.439, "duration": 5.04}, {"text": "alliances qui vont d\u00e9finir les profils", "start": 13255.12, "duration": 3.8}, {"text": "de ceux qui vont diriger l'Union", "start": 13257.479, "duration": 4.561}, {"text": "europ\u00e9enne des 5 prochaines", "start": 13258.92, "duration": 3.12}, {"text": "ann\u00e9es merci Alix le bourdon on va", "start": 13262.279, "duration": 5.2}, {"text": "regarder \u00e0 pr\u00e9sent les r\u00e9sultats du", "start": 13265.479, "duration": 4.161}, {"text": "scrutin europ\u00e9en en Allemagne et voir", "start": 13267.479, "duration": 6.441}, {"text": "que la CDU csou arrive en t\u00eate ce soir", "start": 13269.64, "duration": 7.44}, {"text": "avec 30 ,3", "start": 13273.92, "duration": 6.88}, {"text": "% suis l'AFD donc la droite radicale", "start": 13277.08, "duration": 7.6}, {"text": "avec 16 % le SPD la gauche 13,9 % dig", "start": 13280.8, "duration": 7.519}, {"text": "grunon les vert 11,9 % d Ling donc notre", "start": 13284.68, "duration": 5.479}, {"text": "France insoumise l'\u00e9quivalent en tout", "start": 13288.319, "duration": 5.401}, {"text": "cas 8,7 % le FDP 5 %. donc on voit bien", "start": 13290.159, "duration": 4.921}, {"text": "qu'en Allemagne", "start": 13293.72, "duration": 3.679}, {"text": "effectivement la majorit\u00e9 au pouvoir qui", "start": 13295.08, "duration": 4.88}, {"text": "est compos\u00e9e des socio-d\u00e9mocrates des", "start": 13297.399, "duration": 5.96}, {"text": "verts et des lib\u00e9raux est en difficult\u00e9", "start": 13299.96, "duration": 4.76}, {"text": "et il y a une mont\u00e9e \u00e0 la fois de la", "start": 13303.359, "duration": 3.92}, {"text": "droite traditionnelle et de la droite", "start": 13304.72, "duration": 6.32}, {"text": "plus plus radicale alors regardons si en", "start": 13307.279, "duration": 6.04}, {"text": "Espagne ou au contraire effectivement il", "start": 13311.04, "duration": 4.84}, {"text": "y a il y a l\u00e0 aussi effectivement une", "start": 13313.319, "duration": 5.241}, {"text": "une majorit\u00e9 du Parti populaire europ\u00e9en", "start": 13315.88, "duration": 5.359}, {"text": "alors du Parti populaire pardon espagnol", "start": 13318.56, "duration": 4.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la droite espagnole qui", "start": 13321.239, "duration": 3.761}, {"text": "l'emporte mais qui l'emporte d'un tr\u00e8s", "start": 13322.84, "duration": 4.92}, {"text": "petit cheveux sur le Parti socialiste de", "start": 13325.0, "duration": 5.12}, {"text": "Pedro Sanchez au pouvoir aussi hein ce", "start": 13327.76, "duration": 4.84}, {"text": "sont deux pays o\u00f9 la sociald\u00e9mocratie", "start": 13330.12, "duration": 4.4}, {"text": "est au pouvoir et l\u00e0 on voit que c'est", "start": 13332.6, "duration": 4.839}, {"text": "plut\u00f4t un bon score he pour le Premier", "start": 13334.52, "duration": 5.4}, {"text": "ministre Pedro Sanchez puisqu'il n'est", "start": 13337.439, "duration": 5.84}, {"text": "pas tr\u00e8s loin du Parti populaire Vox", "start": 13339.92, "duration": 5.88}, {"text": "l'extr\u00eame droite est \u00e0 10 % c'est un", "start": 13343.279, "duration": 4.88}, {"text": "tout petit 10 % et puis il y a une", "start": 13345.8, "duration": 5.12}, {"text": "droite plus il y a une gauche plus", "start": 13348.159, "duration": 5.08}, {"text": "radical \u00e0 travers sumar et podemos qui", "start": 13350.92, "duration": 4.84}, {"text": "totalise \u00e0 peu pr\u00e8s 10 %. on part en", "start": 13353.239, "duration": 4.92}, {"text": "Pologne \u00e0 pr\u00e9sent voir les r\u00e9sultats de", "start": 13355.76, "duration": 4.04}, {"text": "ce soir pour ce scrutin europ\u00e9ens ce", "start": 13358.159, "duration": 3.601}, {"text": "sont plut\u00f4t des estimations encore en", "start": 13359.8, "duration": 4.519}, {"text": "pourcentage avec la coalition civique", "start": 13361.76, "duration": 8.2}, {"text": "qui r\u00e9alise 38,2 % des voix suivi du PCE", "start": 13364.319, "duration": 9.641}, {"text": "33,9 % la conf\u00e9d\u00e9rrati 11,9% et la trcia", "start": 13369.96, "duration": 7.84}, {"text": "droga 8,2 %. ce sont donc les forces", "start": 13373.96, "duration": 6.519}, {"text": "proeurop\u00e9ennes qui capitalisent en", "start": 13377.8, "duration": 5.32}, {"text": "Pologne c'est donc", "start": 13380.479, "duration": 5.641}, {"text": "effectivement non pas Donald Tousque qui", "start": 13383.12, "duration": 6.039}, {"text": "est arriv\u00e9 au pouvoir qui renforce", "start": 13386.12, "duration": 5.92}, {"text": "effectivement ces troupes et le pis les", "start": 13389.159, "duration": 4.961}, {"text": "conservateurs ultra conservateurs qui", "start": 13392.04, "duration": 3.84}, {"text": "ont gouvern\u00e9 ce pays pendant 8 ans qui", "start": 13394.12, "duration": 3.56}, {"text": "sont en difficult\u00e9 alors nous partons", "start": 13395.88, "duration": 4.04}, {"text": "dans un autre pays qui suscite beaucoup", "start": 13397.68, "duration": 4.16}, {"text": "votre attention ce soir puisque c'est un", "start": 13399.92, "duration": 4.519}, {"text": "pays dirig\u00e9 par l'in\u00e9narable Victor", "start": 13401.84, "duration": 6.399}, {"text": "Orban qui est lui aussi du camp", "start": 13404.439, "duration": 5.76}, {"text": "conservateur qui est le trublon de", "start": 13408.239, "duration": 3.721}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne nous allons y", "start": 13410.199, "duration": 4.641}, {"text": "retrouver Johann Baudin pour savoir si", "start": 13411.96, "duration": 5.72}, {"text": "lui aussi a r\u00e9ussi son Paris de se", "start": 13414.84, "duration": 6.479}, {"text": "maintenir en t\u00eate mais en t\u00eate avec quel", "start": 13417.68, "duration": 6.519}, {"text": "quel type de majorit\u00e9 par rapport \u00e0 ses", "start": 13421.319, "duration": 4.761}, {"text": "concurrents du jour et puis quelle", "start": 13424.199, "duration": 3.24}, {"text": "politique il va infliger \u00e0 l'Union", "start": 13426.08, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9enne parce qu'il a une politique", "start": 13427.439, "duration": 3.96}, {"text": "vraiment tr\u00e8s diff\u00e9rente sur les", "start": 13428.8, "duration": 4.359}, {"text": "questions comme l'Ukraine par exemple ce", "start": 13431.399, "duration": 3.161}, {"text": "fameux Victor Orban il n'est pas", "start": 13433.159, "duration": 4.921}, {"text": "toujours tr\u00e8s solidaire", "start": 13434.56, "duration": 3.52}, {"text": "oui effectivement bah ce qu'il faut", "start": 13439.319, "duration": 4.401}, {"text": "retenir ici en Hongrie et bien c'est au", "start": 13440.56, "duration": 5.2}, {"text": "terme de cette journ\u00e9e \u00e9lectorale", "start": 13443.72, "duration": 4.04}, {"text": "probablement le poids tr\u00e8s \u00e9croisant de", "start": 13445.76, "duration": 3.88}, {"text": "la droite conservatrice et de l'extr\u00eame", "start": 13447.76, "duration": 4.479}, {"text": "droite en Hongrie les \u00e9lections ont", "start": 13449.64, "duration": 4.88}, {"text": "connu un taux de participation record et", "start": 13452.239, "duration": 4.641}, {"text": "concernant les Europ\u00e9ennes et bien il", "start": 13454.52, "duration": 4.28}, {"text": "semblerait qu'il y ait un effritement de", "start": 13456.88, "duration": 4.76}, {"text": "l'\u00e9lectorat de Victor Orban il devrait", "start": 13458.8, "duration": 6.479}, {"text": "envoyer 11 repr\u00e9sentants au Parlement", "start": 13461.64, "duration": 5.639}, {"text": "europ\u00e9en l\u00e0 o\u00f9 auparavant il en avait 13", "start": 13465.279, "duration": 3.441}, {"text": "donc un l\u00e9ger effritement mais c'est", "start": 13467.279, "duration": 3.361}, {"text": "tout de m\u00eame plus de la moiti\u00e9 de la", "start": 13468.72, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation hongroise envoy\u00e9e au", "start": 13470.64, "duration": 4.559}, {"text": "Parlement europ\u00e9en la grande surprise", "start": 13472.64, "duration": 4.92}, {"text": "viendrait de son challenger un homme", "start": 13475.199, "duration": 4.2}, {"text": "inconnu du grand public il y a tout", "start": 13477.56, "duration": 4.36}, {"text": "juste 3 mois Petter magiard c'est un", "start": 13479.399, "duration": 4.721}, {"text": "dissident du Fid\u00e8s le parti de Victor", "start": 13481.92, "duration": 5.319}, {"text": "Orban un dissident qui a fait campagne", "start": 13484.12, "duration": 5.68}, {"text": "sur un th\u00e8me qui semble-t-il aurait", "start": 13487.239, "duration": 5.321}, {"text": "mobilis\u00e9 les \u00e9lecteurs ce serait celui", "start": 13489.8, "duration": 5.28}, {"text": "de la corruption il est align\u00e9 sur le", "start": 13492.56, "duration": 5.36}, {"text": "camp du pr\u00e9s du Premier ministre Orban", "start": 13495.08, "duration": 4.239}, {"text": "sur de nombreuses questions que ce soit", "start": 13497.92, "duration": 4.0}, {"text": "au niveau soci\u00e9tal ou au niveau de la", "start": 13499.319, "duration": 3.96}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re il est contre la", "start": 13501.92, "duration": 2.64}, {"text": "livraison d'armes par exemple \u00e0", "start": 13503.279, "duration": 3.04}, {"text": "l'Ukraine mais son argument qui aurait", "start": 13504.56, "duration": 3.24}, {"text": "fait mouche ce serait la lutte contre la", "start": 13506.319, "duration": 6.601}, {"text": "corruption euh le le le son parti tia", "start": 13507.8, "duration": 7.8}, {"text": "qui \u00e9tait tout r\u00e9cent devra pouvoir", "start": 13512.92, "duration": 6.08}, {"text": "envoyer 7 \u00e0 H repr\u00e9sentants \u00e0 Bruxelles", "start": 13515.6, "duration": 5.639}, {"text": "et il a annonc\u00e9 qu'il souhaitait", "start": 13519.0, "duration": 5.159}, {"text": "rejoindre les rangs du Parti populaire", "start": 13521.239, "duration": 6.04}, {"text": "europ\u00e9en alors peut-\u00eatre justement", "start": 13524.159, "duration": 6.721}, {"text": "r\u00e9action \u00e0 \u00e0 cette ce Victor Orban qui", "start": 13527.279, "duration": 5.521}, {"text": "est plut\u00f4t en difficult\u00e9 d'ailleurs avec", "start": 13530.88, "duration": 3.72}, {"text": "des nouveaux venus sur la sc\u00e8ne qui sont", "start": 13532.8, "duration": 3.76}, {"text": "tout aussi conservateurs que lui mais", "start": 13534.6, "duration": 3.759}, {"text": "mais en tout cas nouveau qu'est-ce qui", "start": 13536.56, "duration": 3.599}, {"text": "qu'est-ce qui se passe du c\u00f4t\u00e9 de l'est", "start": 13538.359, "duration": 3.601}, {"text": "en effet des digues ont tomb\u00e9 il y a un", "start": 13540.159, "duration": 3.32}, {"text": "probl\u00e8me d'\u00c9tat de droit assez", "start": 13541.96, "duration": 4.359}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 mais mais on voit que il n'y", "start": 13543.479, "duration": 4.641}, {"text": "a pas de fatalit\u00e9 dans certain certains", "start": 13546.319, "duration": 3.481}, {"text": "point de vue au conservatisme en tout", "start": 13548.12, "duration": 3.119}, {"text": "cas \u00e0 une forme de conservatisme mais", "start": 13549.8, "duration": 3.439}, {"text": "c'est finalement une fois qu'on a ouvert", "start": 13551.239, "duration": 3.721}, {"text": "la porte on se dit que ils sont toujours", "start": 13553.239, "duration": 3.12}, {"text": "trop d\u00e9cevants et donc on se tourne vers", "start": 13554.96, "duration": 3.0}, {"text": "d'autres formes de conservatisme c'est", "start": 13556.359, "duration": 3.241}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 \u00e9galement en Italie", "start": 13557.96, "duration": 4.0}, {"text": "finalement o\u00f9 vous aviez la Lega avec", "start": 13559.6, "duration": 4.639}, {"text": "Matteo Salvini et puis vous avez georia", "start": 13561.96, "duration": 4.519}, {"text": "Melodi qui l'a supplant\u00e9 et donc on a", "start": 13564.239, "duration": 4.0}, {"text": "des formes de de d'extr\u00eame droite qui", "start": 13566.479, "duration": 3.281}, {"text": "remplacent d'autres forme d'extr\u00eame", "start": 13568.239, "duration": 2.92}, {"text": "droite ou de n\u00e9ofascisme et c'est", "start": 13569.76, "duration": 3.2}, {"text": "exactement ce qui se d\u00e9roule aujourd'hui", "start": 13571.159, "duration": 4.16}, {"text": "en Hongrie o\u00f9 on a Victor Orban qui a", "start": 13572.96, "duration": 4.199}, {"text": "ouvert euh finalement les portes et les", "start": 13575.319, "duration": 3.441}, {"text": "fen\u00eatres \u00e0 toutes ses id\u00e9es finalement", "start": 13577.159, "duration": 3.921}, {"text": "x\u00e9nophobe \u00e0 construire l'id\u00e9e du mur et", "start": 13578.76, "duration": 4.12}, {"text": "cetera enfin disons une grande violence", "start": 13581.08, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 la fois \u00e0 l'gard de l'\u00e9tranger \u00e0", "start": 13582.88, "duration": 2.72}, {"text": "l'\u00e9gard des femmes \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 13584.08, "duration": 3.68}, {"text": "journalistes \u00e0 l'\u00e9gard des opposants et", "start": 13585.6, "duration": 3.24}, {"text": "donc finalement une fois qu'il a mis le", "start": 13587.76, "duration": 2.399}, {"text": "pays sous coupe r\u00e9gl\u00e9 bah oui il y a", "start": 13588.84, "duration": 2.68}, {"text": "d'autres gens qui sont toujours plus dur", "start": 13590.159, "duration": 2.881}, {"text": "toujours plus autoritaire qui disent", "start": 13591.52, "duration": 2.759}, {"text": "regardez il a pas r\u00e9solu toutes nos", "start": 13593.04, "duration": 2.319}, {"text": "probl\u00e9matiques bah oui parce que", "start": 13594.279, "duration": 2.681}, {"text": "l'extr\u00eame droite est une imp est-ce que", "start": 13595.359, "duration": 2.721}, {"text": "vous seriez d'accord pour le prendre", "start": 13596.96, "duration": 3.04}, {"text": "dans votre groupe identit\u00e9 et d\u00e9mocratie", "start": 13598.08, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e0 votre connaissance est-ce que il y", "start": 13600.0, "duration": 2.52}, {"text": "aura alliance entre le rassemblement", "start": 13601.159, "duration": 2.921}, {"text": "national dans un m\u00eame groupe avec Victor", "start": 13602.52, "duration": 3.28}, {"text": "Orban qui cherche aujourd'i \u00e0 rentrer", "start": 13604.08, "duration": 3.92}, {"text": "dans un groupe non \u00e9coutez a priori pas", "start": 13605.8, "duration": 3.599}, {"text": "au moment o se parle mais il va y avoir", "start": 13608.0, "duration": 2.56}, {"text": "de nombreuses discussions je vous", "start": 13609.399, "duration": 3.161}, {"text": "rappelle qu'en fait il y a un mois quand", "start": 13610.56, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame entier de discussion donc vous", "start": 13612.56, "duration": 3.56}, {"text": "dites pas non en tout cas moi", "start": 13614.72, "duration": 3.12}, {"text": "personnellement c'est pas moi qui vais", "start": 13616.12, "duration": 2.84}, {"text": "le dire il va y avoir des discussions", "start": 13617.84, "duration": 2.84}, {"text": "avec le pr\u00e9sident de notre groupe l\u00e0-bas", "start": 13618.96, "duration": 4.8}, {"text": "qui Jordan Bardella et qui il y a", "start": 13620.68, "duration": 4.719}, {"text": "toujours des rapprochements \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 13623.76, "duration": 2.92}, {"text": "rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure Marine Le Pen a", "start": 13625.399, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement discut\u00e9 avec Victor Orban", "start": 13626.68, "duration": 3.84}, {"text": "et de nombreux de nos alli\u00e9s dans les", "start": 13628.56, "duration": 4.639}, {"text": "autres pays europ\u00e9ens donc c'est pas", "start": 13630.52, "duration": 4.959}, {"text": "tr\u00e8s ambigu sur la sur l'Ukraine et et", "start": 13633.199, "duration": 4.0}, {"text": "qui a des liens forts avec Vladimir", "start": 13635.479, "duration": 3.481}, {"text": "Poutine Victor orbane \u00e7a vous d\u00e9range", "start": 13637.199, "duration": 3.801}, {"text": "pas \u00e7aban oh des liens forts avec", "start": 13638.96, "duration": 4.239}, {"text": "Vladimir ptin", "start": 13641.0, "duration": 3.64}, {"text": "oui il en a eu beaucoup mais d'ailleurs", "start": 13643.199, "duration": 2.601}, {"text": "comme Emmanuel Macron qui je vous", "start": 13644.64, "duration": 5.44}, {"text": "rappelle a re\u00e7u il est pas financ\u00e9 pas", "start": 13645.8, "duration": 6.479}, {"text": "encorein ne voulez pas toujours mais ne", "start": 13650.08, "duration": 3.92}, {"text": "voulez pas c'est marrant comme vous \u00eates", "start": 13652.279, "duration": 2.92}, {"text": "horors sol et comme vous voulez pas", "start": 13654.0, "duration": 3.279}, {"text": "assumer Emmanuel Macron a eu des", "start": 13655.199, "duration": 3.96}, {"text": "rapports avec Vladimir Poutine en tant", "start": 13657.279, "duration": 3.441}, {"text": "que chef d'\u00c9tat et nous en tant que chef", "start": 13659.159, "duration": 5.08}, {"text": "de parti et nous en chef d'\u00e9pat on a eu", "start": 13660.72, "duration": 6.32}, {"text": "des rapport avec un nombre de personnes", "start": 13664.239, "duration": 5.0}, {"text": "qui \u00e9t autour de", "start": 13667.04, "duration": 4.239}, {"text": "vad\u00e8me mais vous \u00eates toujours en train", "start": 13669.239, "duration": 3.721}, {"text": "de vouloir faire des faux proc\u00e8s sur des", "start": 13671.279, "duration": 3.681}, {"text": "probl\u00e8mes qui n'existent pas la r\u00e9alit\u00e9", "start": 13672.96, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui c'est que vous avez pris", "start": 13674.96, "duration": 4.519}, {"text": "quand m\u00eame une grosse racel\u00e9 sur votre", "start": 13676.96, "duration": 4.08}, {"text": "politique sur vos alliances et", "start": 13679.479, "duration": 3.161}, {"text": "aujourd'hui voulez pas les assumer en", "start": 13681.04, "duration": 4.56}, {"text": "essayant d'expliquer que", "start": 13682.64, "duration": 2.96}, {"text": "partoutible au rassemblement national", "start": 13688.479, "duration": 7.72}, {"text": "c'estontir Italie", "start": 13692.199, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce que Dee", "start": 13697.279, "duration": 5.08}, {"text": "pourital est-ce que elle a r\u00e9ussi son", "start": 13700.08, "duration": 4.8}, {"text": "Paris ce", "start": 13702.359, "duration": 2.521}, {"text": "soir effectivement c'est Paris r\u00e9ussi", "start": 13705.04, "duration": 6.6}, {"text": "pour Georgia Meloni on a les premiers", "start": 13708.359, "duration": 5.361}, {"text": "sondages de sortie des urnes des", "start": 13711.64, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9sultats donc partiels photographie", "start": 13713.72, "duration": 5.479}, {"text": "encore incompl\u00e8te mais qui donne des", "start": 13716.56, "duration": 6.799}, {"text": "indications claires sur ce vote ici en", "start": 13719.199, "duration": 6.2}, {"text": "Italie conc", "start": 13723.359, "duration": 5.04}, {"text": "donc la formation politique de Georgia", "start": 13725.399, "duration": 5.84}, {"text": "melloni les fr\u00e8res d'Italie il devance", "start": 13728.399, "duration": 5.08}, {"text": "tous les autres partis politique de la", "start": 13731.239, "duration": 5.24}, {"text": "p\u00e9ninsule avec une fourchette entre 26", "start": 13733.479, "duration": 6.121}, {"text": "et 30 % des votes suivi par le Parti", "start": 13736.479, "duration": 7.521}, {"text": "d\u00e9mocrate entre 21 et 25 % des des", "start": 13739.6, "duration": 7.12}, {"text": "suffrages en 3e position le mouvement 5", "start": 13744.0, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9toiles mouvement de gauche populiste", "start": 13746.72, "duration": 6.439}, {"text": "entre 10 et 14 % 4e place Forza Italia", "start": 13749.04, "duration": 7.72}, {"text": "le parti de centre droite fond\u00e9 par", "start": 13753.159, "duration": 7.24}, {"text": "syvio Berlusconi entre 8,5 et 10,5 %", "start": 13756.76, "duration": 7.479}, {"text": "suivi par la Ligue entre 8 et 10 % ce", "start": 13760.399, "duration": 5.8}, {"text": "qu'on peut dire de ces premiers", "start": 13764.239, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9sultats donc partiel c'est d'abord la", "start": 13766.199, "duration": 4.801}, {"text": "la victoire est croisante de Georgia", "start": 13768.64, "duration": 5.44}, {"text": "melloni une perae historique pour ce", "start": 13771.0, "duration": 6.479}, {"text": "parti politique post-fasciste qui en", "start": 13774.08, "duration": 6.88}, {"text": "2014 je vous le rappelle n'a pas obtenu", "start": 13777.479, "duration": 7.481}, {"text": "le m\u00eame m\u00eame pas 4 % il passe de euh", "start": 13780.96, "duration": 9.64}, {"text": "donc moins de 4 % 2014 \u00e0 6 % en 2019 et", "start": 13784.96, "duration": 8.12}, {"text": "si ces r\u00e9sultats se confirment pourrait", "start": 13790.6, "duration": 6.679}, {"text": "fr\u00f4er les 30 % euh aujourd'hui euh 2e", "start": 13793.08, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment dans cette bataille des droites", "start": 13797.279, "duration": 3.481}, {"text": "on a la Ligue qui", "start": 13799.159, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9gringul elle passe de 34 % lors des", "start": 13800.76, "duration": 5.92}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes en 2019", "start": 13804.359, "duration": 6.201}, {"text": "\u00e0 pr\u00e8s de 8 % aujourd'hui d'autant plus", "start": 13806.68, "duration": 6.08}, {"text": "qu'elle pourrait se faire d\u00e9passer par", "start": 13810.56, "duration": 6.0}, {"text": "Forza Italia euh le parti de centre-", "start": 13812.76, "duration": 6.639}, {"text": "droite enfin le bloc de gauche le Parti", "start": 13816.56, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9mocrate d\u00e9passe la barre des 20 %", "start": 13819.399, "duration": 6.521}, {"text": "r\u00e9sultat qui en gros il sauve les", "start": 13822.8, "duration": 6.28}, {"text": "meubles il r\u00e9ussi \u00e0 garder sa base", "start": 13825.92, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9lectorale \u00e9videmment tout cela ce sont", "start": 13829.08, "duration": 4.64}, {"text": "des r\u00e9sultats de sondage de sortie des", "start": 13831.76, "duration": 4.2}, {"text": "urnes et les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs il", "start": 13833.72, "duration": 4.2}, {"text": "faudra attendre demain des des", "start": 13835.96, "duration": 3.479}, {"text": "estimations \u00e0 prendre \u00e9videmment avec", "start": 13837.92, "duration": 3.279}, {"text": "beaucoup de pr\u00e9cautions mais oui il y a", "start": 13839.439, "duration": 3.441}, {"text": "des vastes communicants hein ce les", "start": 13841.199, "duration": 4.481}, {"text": "alli\u00e9s de de Georg M\u00e9loni qui a le", "start": 13842.88, "duration": 5.12}, {"text": "fratellit d'Italia donc et bien par", "start": 13845.68, "duration": 4.92}, {"text": "exemple la Ligue sont en train de de de", "start": 13848.0, "duration": 5.84}, {"text": "redescendre pour \u00e0 sa faveur hein", "start": 13850.6, "duration": 5.28}, {"text": "puisque elle elle monte est-ce que", "start": 13853.84, "duration": 3.96}, {"text": "Georgia molinii l\u00e0 c'est une alli\u00e9", "start": 13855.88, "duration": 3.279}, {"text": "possible parce que alors pour le coup", "start": 13857.8, "duration": 3.12}, {"text": "Marine Le Pen l'a dit l'a redit elle a", "start": 13859.159, "duration": 4.12}, {"text": "rencontr\u00e9 \u00e0 de nombreuses reprises elle", "start": 13860.92, "duration": 5.16}, {"text": "est de dans le groupe effectivement", "start": 13863.279, "duration": 4.481}, {"text": "concurrent ECR elle est m\u00eame une des", "start": 13866.08, "duration": 3.239}, {"text": "leaders de ce groupe des conservateurs", "start": 13867.76, "duration": 4.0}, {"text": "et r\u00e9formistes europ\u00e9ens euh est-ce que", "start": 13869.319, "duration": 4.681}, {"text": "l\u00e0 encore cette recomposition de la", "start": 13871.76, "duration": 4.0}, {"text": "droite est extr\u00eame elle va avoir lieu", "start": 13874.0, "duration": 3.04}, {"text": "aussi au lendemain des \u00e9lections", "start": 13875.76, "duration": 3.439}, {"text": "europ\u00e9ennes on ne parle pas que que des", "start": 13877.04, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9lections fran\u00e7aises pour qu'on ne parle", "start": 13879.199, "duration": 3.0}, {"text": "pas sur ce plateau que des \u00e9lections", "start": 13880.8, "duration": 3.399}, {"text": "fran\u00e7aises alors effectivement l'alli\u00e9", "start": 13882.199, "duration": 3.28}, {"text": "historique du rassemblement national", "start": 13884.199, "duration": 4.561}, {"text": "c'est la leg avec Matteo Salvini qui", "start": 13885.479, "duration": 4.601}, {"text": "comme ils ont fait un gouvernement", "start": 13888.76, "duration": 4.679}, {"text": "commun quand Georgia Meloni a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 13890.08, "duration": 5.199}, {"text": "puisque le syst\u00e8me italien est un", "start": 13893.439, "duration": 3.76}, {"text": "syst\u00e8me beaucoup plus de coalition et", "start": 13895.279, "duration": 3.361}, {"text": "effectivement \u00e7a a eu tendance un petit", "start": 13897.199, "duration": 3.601}, {"text": "peu \u00e0 vider le parti de la lue \u00e0 au", "start": 13898.64, "duration": 3.96}, {"text": "profit de fratel d'Italia qui", "start": 13900.8, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui effectivement sur les", "start": 13902.6, "duration": 4.48}, {"text": "scrutins nationaux et europ\u00e9ens est", "start": 13904.68, "duration": 3.96}, {"text": "beaucoup plus fort que la leg bien que", "start": 13907.08, "duration": 3.6}, {"text": "sur les scrutins locau on voit la leg a", "start": 13908.64, "duration": 3.48}, {"text": "quand m\u00eame encore malgr\u00e9 tout une", "start": 13910.68, "duration": 3.599}, {"text": "certaine implantation donc on est en", "start": 13912.12, "duration": 4.119}, {"text": "train effectivement et Jordan Bard dans", "start": 13914.279, "duration": 3.481}, {"text": "les jours qui arrivent discutera", "start": 13916.239, "duration": 3.881}, {"text": "effectivement avec Matth\u00e9o Salvini", "start": 13917.76, "duration": 4.16}, {"text": "prioritairement mais certainement qu'il", "start": 13920.12, "duration": 3.92}, {"text": "y aura des discussions aussi avec GE", "start": 13921.92, "duration": 3.279}, {"text": "elle vous trouve pour l'instant trop \u00e0", "start": 13924.04, "duration": 2.6}, {"text": "droite en ce qui la concerne vous \u00eates", "start": 13925.199, "duration": 3.881}, {"text": "trop extr\u00eame pour elle c'est quand m\u00eame", "start": 13926.64, "duration": 4.599}, {"text": "c'est quand m\u00eame compliqu\u00e9 oui parce qu'", "start": 13929.08, "duration": 4.279}, {"text": "elle voudrait faire alliance plut\u00f4t avec", "start": 13931.239, "duration": 4.12}, {"text": "le Parti populaire europ\u00e9 et peut-\u00eatre", "start": 13933.359, "duration": 3.641}, {"text": "oui parce que georgoni est rentr\u00e9 dans", "start": 13935.359, "duration": 2.761}, {"text": "une politique effectivement", "start": 13937.0, "duration": 2.0}, {"text": "particuli\u00e8rement concernant", "start": 13938.12, "duration": 2.4}, {"text": "l'immigration effectivement elle a eu", "start": 13939.0, "duration": 2.76}, {"text": "besoin de beaucoup de fonds quand elle", "start": 13940.52, "duration": 2.36}, {"text": "est arriv\u00e9 au", "start": 13941.76, "duration": 3.28}, {"text": "pouvoir elle s'en'est pas cach\u00e9 et du", "start": 13942.88, "duration": 3.279}, {"text": "coup effectivement elle a fait marcher", "start": 13945.04, "duration": 2.72}, {"text": "en arri\u00e8re sur un certain nombre de ses", "start": 13946.159, "duration": 3.04}, {"text": "fondamentaux notamment elle veut le", "start": 13947.76, "duration": 2.88}, {"text": "pacte migratoire europ\u00e9en la", "start": 13949.199, "duration": 3.361}, {"text": "pasasilemigration oui mais parce qu'elle", "start": 13950.64, "duration": 3.08}, {"text": "elle a pas le m\u00eame probl\u00e8me que nous", "start": 13952.56, "duration": 2.799}, {"text": "elle elle a eu un Pact aujourd'hui on lu", "start": 13953.72, "duration": 2.559}, {"text": "don beaucoup d'argent parisque vous", "start": 13955.359, "duration": 2.401}, {"text": "savez qu'ils ont financ\u00e9 la Tunisie", "start": 13956.279, "duration": 2.761}, {"text": "d'ailleurs moi je le vois directement au", "start": 13957.76, "duration": 3.399}, {"text": "post-fronti\u00e8re \u00e0 Menton qui \u00e9tait le", "start": 13959.04, "duration": 3.48}, {"text": "plus gros point de passage sur la France", "start": 13961.159, "duration": 3.481}, {"text": "des migrants depuis qu'effectivement", "start": 13962.52, "duration": 4.0}, {"text": "l'Europe a donn\u00e9 de l'argent \u00e0 GEG Moni", "start": 13964.64, "duration": 4.719}, {"text": "et on investit beaucoup de fonds sur la", "start": 13966.52, "duration": 4.799}, {"text": "Tunisie et lesigrant rent plus la", "start": 13969.359, "duration": 4.201}, {"text": "Tunisie on voit directement l' la", "start": 13971.319, "duration": 4.481}, {"text": "causeanchcoutez excusez-moi alors bien", "start": 13973.56, "duration": 4.0}, {"text": "un sujet je connais", "start": 13975.8, "duration": 4.08}, {"text": "bien al moi c'est pas qure fois vous", "start": 13977.56, "duration": 3.639}, {"text": "savez quoi j' va toutes les semaines", "start": 13979.88, "duration": 3.559}, {"text": "toutes les", "start": 13981.199, "duration": 2.24}, {"text": "semain toutes les semaines parce que", "start": 13985.239, "duration": 2.601}, {"text": "j'ai beaucoup discut\u00e9 avec les", "start": 13986.96, "duration": 3.84}, {"text": "associations AV 200 m qui arriv chaque", "start": 13987.84, "duration": 5.0}, {"text": "jour\u00e9t\u00e9 dernier vous promet la", "start": 13990.8, "duration": 4.0}, {"text": "submersion migratoire quand person oui", "start": 13992.84, "duration": 3.319}, {"text": "je suis en train d'expliquer pourquoi", "start": 13994.8, "duration": 2.96}, {"text": "elle a baiss\u00e9 en ce moment \u00e0 ce", "start": 13996.159, "duration": 4.32}, {"text": "postfonti\u00e8re vous n'\u00e9coutez rien vous", "start": 13997.76, "duration": 4.12}, {"text": "n'\u00e9coutez rien vous ne connaissez pas le", "start": 14000.479, "duration": 3.641}, {"text": "probl\u00e8me et vous n'alz pas frti\u00e8re ne", "start": 14001.88, "duration": 4.599}, {"text": "dites pas de", "start": 14004.12, "duration": 2.359}, {"text": "B\u00e9tis face \u00e0 face sur le plateau et on", "start": 14009.68, "duration": 5.04}, {"text": "va revoir ces images de la place de la", "start": 14012.92, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique ce soir images que nous vous", "start": 14014.72, "duration": 4.639}, {"text": "proposons en direct o\u00f9 il y a de plus en", "start": 14016.8, "duration": 4.2}, {"text": "plus de monde qui se rassemble place de", "start": 14019.359, "duration": 4.241}, {"text": "la R\u00e9publique avec quelques slogans pour", "start": 14021.0, "duration": 5.479}, {"text": "faire barrage au rassemblement national", "start": 14023.6, "duration": 4.839}, {"text": "ce soir le rassemblement national qui", "start": 14026.479, "duration": 3.72}, {"text": "est arriv\u00e9 en t\u00eate de ce scrutin", "start": 14028.439, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9en avec", "start": 14030.199, "duration": 5.2}, {"text": "31,5 % des voix rassemblement Antin donc", "start": 14031.359, "duration": 7.8}, {"text": "\u00e0 Paris Bruno milen on se souvient qu'en", "start": 14035.399, "duration": 6.161}, {"text": "qu'en 2017 manuel Macron avait fait la", "start": 14039.159, "duration": 4.921}, {"text": "promesse de se faire \u00e9lire pour faire", "start": 14041.56, "duration": 5.08}, {"text": "reculer le rassemblement national est-ce", "start": 14044.08, "duration": 4.56}, {"text": "que c'est pas un terrible \u00e0veux d'\u00e9chc", "start": 14046.64, "duration": 4.679}, {"text": "ce soir ah bah force de constater que on", "start": 14048.64, "duration": 4.32}, {"text": "n pas fait reculer le rassemblement", "start": 14051.319, "duration": 3.401}, {"text": "national mais aucun d'entre nous aucun", "start": 14052.96, "duration": 3.319}, {"text": "des partis r\u00e9publicains nous comme les", "start": 14054.72, "duration": 3.12}, {"text": "autres euh pour plusieurs raisons", "start": 14056.279, "duration": 2.96}, {"text": "d'abord on a il vous aura pas \u00e9chapp\u00e9", "start": 14057.84, "duration": 2.72}, {"text": "qu'on a travers\u00e9 quelques crises quand", "start": 14059.239, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00eame qui \u00e9taaiit pas pr\u00e9vu au programme", "start": 14060.56, "duration": 3.04}, {"text": "entre les pand\u00e9mies et les crises", "start": 14062.439, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9conomiques c'est compliqu\u00e9 des", "start": 14063.6, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9cisions \u00e0 prendre euh pour le pays qui", "start": 14065.439, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9tait pas forc\u00e9ment facile euh donc tout", "start": 14067.64, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e7a \u00e0 \u00e0 et puis et puis cette cette", "start": 14070.439, "duration": 4.84}, {"text": "immigration sur laquelle la peur de la", "start": 14072.88, "duration": 3.96}, {"text": "peur de l'immigr\u00e9 sur laquelle SF le", "start": 14075.279, "duration": 3.281}, {"text": "rassemblement national et \u00e7a fonctionne", "start": 14076.84, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e7a marche forc de le constater mais \u00e7a", "start": 14078.56, "duration": 3.08}, {"text": "veut dire que le rassemblement national", "start": 14080.359, "duration": 3.04}, {"text": "a gagn\u00e9 la bataille des id\u00e9es comme", "start": 14081.64, "duration": 4.12}, {"text": "disait gramchi", "start": 14083.399, "duration": 3.92}, {"text": "c'est facile de gagner la bataille des", "start": 14085.76, "duration": 3.24}, {"text": "id\u00e9es quon vous surfez sur les peurs", "start": 14087.319, "duration": 3.321}, {"text": "vous avez d'un c\u00f4t\u00e9 le rassemblement", "start": 14089.0, "duration": 3.08}, {"text": "national qui le fait tr\u00e8s bien et de", "start": 14090.64, "duration": 2.639}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 vous avez Monsieur", "start": 14092.08, "duration": 2.8}, {"text": "M\u00e9lenchon et ses amis qui le font tr\u00e8s", "start": 14093.279, "duration": 3.641}, {"text": "bien aussi de de l'autre c\u00f4t\u00e9 quand vous", "start": 14094.88, "duration": 3.68}, {"text": "\u00eates confront\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 vous les", "start": 14096.92, "duration": 3.239}, {"text": "renvoyez dos \u00e0 dos ah moi je les ai", "start": 14098.56, "duration": 2.919}, {"text": "toujours envoyer do \u00e0 moi je suis", "start": 14100.159, "duration": 4.12}, {"text": "anti-extr\u00eame d'o\u00f9 qu'ils viennent moi je", "start": 14101.479, "duration": 5.8}, {"text": "moi un leader une formation politique", "start": 14104.279, "duration": 5.08}, {"text": "qui base toute sa communication et tout", "start": 14107.279, "duration": 4.801}, {"text": "son programme sur le chaos r\u00e9publicain", "start": 14109.359, "duration": 4.321}, {"text": "moi \u00e7a peut pas \u00eatre ma tasse de th\u00e9 pas", "start": 14112.08, "duration": 3.96}, {"text": "plus qu'un parti x\u00e9nophobe et", "start": 14113.68, "duration": 4.08}, {"text": "antiimmigration beaucoup reproch\u00e9 au", "start": 14116.04, "duration": 3.199}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique d'installer", "start": 14117.76, "duration": 3.24}, {"text": "face \u00e0 lui le rassemblement national qui", "start": 14119.239, "duration": 3.801}, {"text": "aujourd'hui de fait le premier parti", "start": 14121.0, "duration": 3.96}, {"text": "d'opposition excusez-moi je je suis", "start": 14123.04, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 de vous dire que on a tous une", "start": 14124.96, "duration": 3.439}, {"text": "coresponsabilit\u00e9 l\u00e0dans alors peut-\u00eatre", "start": 14126.8, "duration": 2.439}, {"text": "qu'on a la plus grande des", "start": 14128.399, "duration": 3.04}, {"text": "responsabilit\u00e9s nous enant en tant que", "start": 14129.239, "duration": 3.761}, {"text": "enant mais moi je moi je reconnais mes", "start": 14131.439, "duration": 3.521}, {"text": "erreurs contrairement \u00e0 d'autres", "start": 14133.0, "duration": 3.479}, {"text": "peut-\u00eatre que nous en tant que parti au", "start": 14134.96, "duration": 3.12}, {"text": "pluriel de gouvernement on a une plus", "start": 14136.479, "duration": 3.321}, {"text": "grande responsabilit\u00e9 que les autres", "start": 14138.08, "duration": 2.56}, {"text": "mais tout le monde a une", "start": 14139.8, "duration": 2.96}, {"text": "coresponsabilit\u00e9 je suis d\u00e9sol\u00e9 quand", "start": 14140.64, "duration": 4.799}, {"text": "vous avez une aussi forte de pr\u00e9sence de", "start": 14142.76, "duration": 4.2}, {"text": "ces partisl\u00e0 parce que \u00e7a fait de", "start": 14145.439, "duration": 3.96}, {"text": "l'audience dans les m\u00e9dias enfin jamais", "start": 14146.96, "duration": 4.72}, {"text": "j'ai vu autant de partis extr\u00e9mistes", "start": 14149.399, "duration": 4.201}, {"text": "invit\u00e9s dans les m\u00e9dias que lors de ces", "start": 14151.68, "duration": 4.16}, {"text": "SEP derni\u00e8res ann\u00e9es je suis d\u00e9sol\u00e9 \u00e7a", "start": 14153.6, "duration": 4.4}, {"text": "c'est une r\u00e9alit\u00e9 que vous avez des", "start": 14155.84, "duration": 4.04}, {"text": "cha\u00eenes d'information qui se sont", "start": 14158.0, "duration": 5.0}, {"text": "radicalis\u00e9 et qui propage ce discours", "start": 14159.88, "duration": 5.16}, {"text": "jour apr\u00e8s jour forc\u00e9ment que \u00e7a marque", "start": 14163.0, "duration": 4.04}, {"text": "les gens l'av\u00e8nement des r\u00e9seaux sociaux", "start": 14165.04, "duration": 4.119}, {"text": "aussi donc il y a toute un contexte qui", "start": 14167.04, "duration": 4.92}, {"text": "fait que l\u00e0 o\u00f9 on a perdu tous c'est", "start": 14169.159, "duration": 4.441}, {"text": "qu'on a jamais su ni les uns ni les", "start": 14171.96, "duration": 3.279}, {"text": "autres que ce soit ensemble ou", "start": 14173.6, "duration": 4.12}, {"text": "s\u00e9par\u00e9ment construire un discours qui", "start": 14175.239, "duration": 4.681}, {"text": "puisse les contrer le seul discours qui", "start": 14177.72, "duration": 4.08}, {"text": "vaille le seul discours qui vaille et", "start": 14179.92, "duration": 4.04}, {"text": "qui entendable c'est face \u00e0 des", "start": 14181.8, "duration": 4.72}, {"text": "probl\u00e8mes r\u00e9els quels sont les projets", "start": 14183.96, "duration": 3.92}, {"text": "port\u00e9s par les uns et les autres", "start": 14186.52, "duration": 3.28}, {"text": "sont-ils r\u00e9alistes ou", "start": 14187.88, "duration": 5.519}, {"text": "non tr\u00e8s peu de temps pour conclure nous", "start": 14189.8, "duration": 6.16}, {"text": "regardons une derni\u00e8re fois un \u0153il aux", "start": 14193.399, "duration": 5.241}, {"text": "estimations de notre confr\u00e8re confr\u00e8re", "start": 14195.96, "duration": 5.8}, {"text": "de Sof Ipsos", "start": 14198.64, "duration": 5.96}, {"text": "pardons voil\u00e0 rassemblement nation alant", "start": 14201.76, "duration": 4.12}, {"text": "1", "start": 14204.6, "duration": 6.16}, {"text": "31,5 % Renaissance 14,5 %, \u00e7a bouge", "start": 14205.88, "duration": 6.399}, {"text": "aussi entre Renaissance et place", "start": 14210.76, "duration": 4.24}, {"text": "publique qui remonte aussi 14 %. la", "start": 14212.279, "duration": 7.241}, {"text": "France insoumise 10,1 %. c'est en hausse", "start": 14215.0, "duration": 6.8}, {"text": "suiv des des r\u00e9publicains 7,2 %, les", "start": 14219.52, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e9cologistes 5,1 % il y aura donc des", "start": 14221.8, "duration": 5.439}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens \u00e9cologistes \u00e9galement", "start": 14225.239, "duration": 4.641}, {"text": "reconqu\u00eate 5,3 % en revanche pas de", "start": 14227.239, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 communiste il r\u00e9alise 2,3 % sous", "start": 14229.88, "duration": 5.16}, {"text": "le seuil des 5 % alliance rurale 2,2 %", "start": 14232.359, "duration": 6.201}, {"text": "et les autres listent 7,4 %. et nous", "start": 14235.04, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e9coutons tout de suite nous r\u00e9\u00e9coutons", "start": 14238.56, "duration": 4.639}, {"text": "bien entendu Emmanuel Macron annonc\u00e9 la", "start": 14240.359, "duration": 5.161}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 14243.199, "duration": 6.08}, {"text": "pour conclure ce cette \u00e9mission sp\u00e9ciale", "start": 14245.52, "duration": 7.08}, {"text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous redonner le choix de", "start": 14249.279, "duration": 6.561}, {"text": "notre avenir parlementaire par le", "start": 14252.6, "duration": 7.96}, {"text": "vote je dissous donc ce soir l'Assembl\u00e9e", "start": 14255.84, "duration": 6.88}, {"text": "nationale je signerai dans quelques", "start": 14260.56, "duration": 4.04}, {"text": "instants le d\u00e9cret de convocation des", "start": 14262.72, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui se tiendront", "start": 14264.6, "duration": 6.24}, {"text": "le 30 juin pour le prer tour et le 7", "start": 14267.64, "duration": 5.48}, {"text": "juillet pour le", "start": 14270.84, "duration": 7.639}, {"text": "2 cette d\u00e9cision est grave lourde mais", "start": 14273.12, "duration": 8.239}, {"text": "c'est avant tout un acte de confiance la", "start": 14278.479, "duration": 4.201}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 14281.359, "duration": 3.04}, {"text": "Arthur deaporte vous \u00eates en campagne ce", "start": 14282.68, "duration": 3.599}, {"text": "soir comment \u00e7a se passe qu'est-ce qu'il", "start": 14284.399, "duration": 3.161}, {"text": "y a des r\u00e9unions qui sont pr\u00e9vues \u00e0", "start": 14286.279, "duration": 3.04}, {"text": "gauche ce qui se passe c'est que", "start": 14287.56, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9videmment d\u00e8s la dissolution on devient", "start": 14289.319, "duration": 4.521}, {"text": "en campagne moi je suis candidat pour", "start": 14291.8, "duration": 3.96}, {"text": "pour poursivre \u00e0 la fois le travail que", "start": 14293.84, "duration": 3.88}, {"text": "j'ai men\u00e9 mais aussi pour incarner une", "start": 14295.76, "duration": 4.639}, {"text": "alternative \u00e0 gauche et donc du coup ben", "start": 14297.72, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e0 partir de cette nuit on commence \u00e0", "start": 14300.399, "duration": 3.88}, {"text": "organiser sur le terrain ce qui va se", "start": 14302.159, "duration": 3.28}, {"text": "passer dans les quatre prochaines", "start": 14304.279, "duration": 4.321}, {"text": "semaines \u00e9vidment que il y a des enjeux", "start": 14305.439, "duration": 5.641}, {"text": "de discussion au niveau national entre", "start": 14308.6, "duration": 4.2}, {"text": "les diff\u00e9rentes organisations pour", "start": 14311.08, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9largir aussi vous pas \u00e9chapper que par", "start": 14312.8, "duration": 3.519}, {"text": "exemple place publique avec qui on a", "start": 14315.04, "duration": 2.6}, {"text": "fait campagne \u00e9tait pas dans dans", "start": 14316.319, "duration": 2.721}, {"text": "l'accord et que aujourd'hui on a un", "start": 14317.64, "duration": 3.2}, {"text": "accord privil\u00e9gi\u00e9 avec place publique le", "start": 14319.04, "duration": 3.52}, {"text": "parti de Raphael gluxma donc tout ceci", "start": 14320.84, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9videmment est en cours de discussion je", "start": 14322.56, "duration": 3.52}, {"text": "peux pas vous faire d'annonce des des", "start": 14324.199, "duration": 3.841}, {"text": "rendez-vous aussi", "start": 14326.08, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9vus demain on va faire toute", "start": 14328.04, "duration": 3.56}, {"text": "l'organisation \u00e0 partir de mardi on est", "start": 14329.88, "duration": 3.72}, {"text": "en campagne sur la circonscription aller", "start": 14331.6, "duration": 3.12}, {"text": "rencontrer tout le monde comme on l'a", "start": 14333.6, "duration": 2.839}, {"text": "toujours fait et puis expliquer essayer", "start": 14334.72, "duration": 3.759}, {"text": "d'exliquer tr\u00e8s cour tr\u00e8s cour c'est", "start": 14336.439, "duration": 3.201}, {"text": "pour \u00e7a qu'on a c'est pour \u00e7a faut qu'on", "start": 14338.479, "duration": 2.321}, {"text": "s'y mette le plut\u00f4t possible 20 jours", "start": 14339.64, "duration": 2.92}, {"text": "pour Alexandra maasson m\u00eame question", "start": 14340.8, "duration": 3.28}, {"text": "c'est la campagne qui d\u00e9 on est au", "start": 14342.56, "duration": 3.36}, {"text": "travail d\u00e8s ce soir il y a d\u00e9j\u00e0 des", "start": 14344.08, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9unions de travail au si\u00e8ge du parti", "start": 14345.92, "duration": 4.88}, {"text": "les collaborateurs de tout le monde sont", "start": 14348.6, "duration": 4.759}, {"text": "sur le terrain d\u00e8s demain matin et puis", "start": 14350.8, "duration": 4.32}, {"text": "on va d\u00e9rouler notre programme et puis", "start": 14353.359, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9investir les candidats parce qu'il y a", "start": 14355.12, "duration": 2.48}, {"text": "des candidat investir aussi dans les", "start": 14356.6, "duration": 2.08}, {"text": "circonscriptions qu'on a pas gagn\u00e9 et", "start": 14357.6, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on pas gagn\u00e9 et Roseline vous \u00eates", "start": 14358.68, "duration": 3.679}, {"text": "aussi en campagne ce soir parce que l\u00e0", "start": 14360.84, "duration": 3.08}, {"text": "vous allez travailler d'arrachepied", "start": 14362.359, "duration": 3.161}, {"text": "pendant 3 semaines avec de nouvelles", "start": 14363.92, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9v 30 juin 7 juillet 30 juin", "start": 14365.52, "duration": 7.16}, {"text": "voil\u00e0 je dirais trois mots pour finir", "start": 14369.72, "duration": 5.4}, {"text": "risque pour Emmanuel Macron aventurier", "start": 14372.68, "duration": 4.08}, {"text": "aventurier de la politique qui prend son", "start": 14375.12, "duration": 4.039}, {"text": "risque he c'est je toujours dit et apr\u00e8s", "start": 14376.76, "duration": 3.88}, {"text": "tout c'est une une posture assez", "start": 14379.159, "duration": 3.681}, {"text": "gaulienne puisqu'il a dit \u00e9crire", "start": 14380.64, "duration": 4.559}, {"text": "l'histoireci", "start": 14382.84, "duration": 4.68}, {"text": "voil\u00e0r merci \u00e0 vous tous d'avoir", "start": 14385.199, "duration": 4.24}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat merci \u00e0 vous de", "start": 14387.52, "duration": 4.52}, {"text": "nous avoir suivi restez sur nos antennes", "start": 14389.439, "duration": 4.401}, {"text": "l'actualit\u00e9 continue tr\u00e8s bonne suite de", "start": 14392.04, "duration": 4.17}, {"text": "programme merci \u00e0", "start": 14393.84, "duration": 13.5}, {"text": "[Musique]", "start": 14396.21, "duration": 11.13}, {"text": "tous belle pi\u00e8ce un tr\u00e8s joli objet", "start": 14409.04, "duration": 6.0}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident mais vous un grand", "start": 14412.52, "duration": 5.6}, {"text": "pacifiste vous m'\u00e9tonnez je ne vous", "start": 14415.04, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9tonnerai pas si vous me connaissiez", "start": 14418.12, "duration": 3.199}, {"text": "mieux je suis un m\u00e9lange d'anarchiste et", "start": 14419.56, "duration": 4.32}, {"text": "de conservateur dans les proportions qui", "start": 14421.319, "duration": 3.521}, {"text": "restent \u00e0", "start": 14423.88, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9terminer les financier d'autrefois", "start": 14424.84, "duration": 4.88}, {"text": "achet des mines \u00e0 Jer ou \u00e0", "start": 14427.479, "duration": 4.521}, {"text": "zo bien ceux d'aujourd'hui ont compris", "start": 14429.72, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il valait mieux r\u00e9gner \u00e0 matigon que", "start": 14432.0, "duration": 4.68}, {"text": "dans l'ouangi", "start": 14433.56, "duration": 3.12}]}