{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 0.04, "duration": 3.919}, {"text": "Fran\u00e7ois patria bonjour merci d'\u00eatre", "start": 2.04, "duration": 3.64}, {"text": "avec nous s\u00e9nateur de c\u00f4e d'or pr\u00e9sident", "start": 3.959, "duration": 4.121}, {"text": "du groupe RDPI ce sont les s\u00e9nateurs du", "start": 5.68, "duration": 3.879}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel on est ensemble", "start": 8.08, "duration": 2.76}, {"text": "pendant 20 minutes pour une interview en", "start": 9.559, "duration": 3.08}, {"text": "partenariat avec la presse r\u00e9gionale", "start": 10.84, "duration": 3.24}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9e par St\u00e9phane Vernet de", "start": 12.639, "duration": 3.601}, {"text": "westfrance bonjour St\u00e9phane bonjour", "start": 14.08, "duration": 4.119}, {"text": "Orian Fran\u00e7ois patria bonjour bonjour", "start": 16.24, "duration": 3.44}, {"text": "Fran\u00e7ois patria on va commencer en", "start": 18.199, "duration": 3.441}, {"text": "parlant du budget et le gouvernement qui", "start": 19.68, "duration": 4.0}, {"text": "essuit d\u00e9j\u00e0 plusieurs revers depuis le", "start": 21.64, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9but de l'examen de ce budget \u00e0", "start": 23.68, "duration": 2.839}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale le Conseil des", "start": 25.119, "duration": 3.721}, {"text": "ministres hier a autoris\u00e9 l'utilisation", "start": 26.519, "duration": 4.561}, {"text": "du 493 est-ce que vous \u00eates favorable \u00e0", "start": 28.84, "duration": 5.44}, {"text": "son utilisation \u00e0 titre personnel je", "start": 31.08, "duration": 5.799}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rais que le d\u00e9bat aille \u00e0 son terme", "start": 34.28, "duration": 4.16}, {"text": "je crois que c'est le sentiment c'est ce", "start": 36.879, "duration": 2.881}, {"text": "que j'ai vu dans ce qu' dit le Premier", "start": 38.44, "duration": 3.52}, {"text": "ministre que nous avons rencontr\u00e9 hier", "start": 39.76, "duration": 4.479}, {"text": "soir avec notre groupe par ailleurs je", "start": 41.96, "duration": 4.079}, {"text": "pense qu'il vaut mieux que les gens", "start": 44.239, "duration": 4.361}, {"text": "s'expriment pour que les Fran\u00e7ais soient", "start": 46.039, "duration": 5.761}, {"text": "t\u00e9moins de l'enfer fiscal qu'on leur", "start": 48.6, "duration": 4.68}, {"text": "propose du d\u00e9lire fiscal qu'on leur", "start": 51.8, "duration": 4.48}, {"text": "propose des contradictions propres aux", "start": 53.28, "duration": 5.599}, {"text": "oppositions aujourd'hui que le d\u00e9bat ne", "start": 56.28, "duration": 4.52}, {"text": "soit pas tronqu\u00e9 en fin de compte on", "start": 58.879, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9vite une s\u00e9rie de 493 inutile si le", "start": 60.8, "duration": 4.999}, {"text": "d\u00e9bat va \u00e0 son terme le budget sera vot\u00e9", "start": 63.399, "duration": 5.241}, {"text": "ou pas vot\u00e9 s'il est vot\u00e9 le S\u00e9nat aura", "start": 65.799, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 le reprendre et bien entendu \u00e0 le", "start": 68.64, "duration": 3.88}, {"text": "corriger parce que je ne crois pas que", "start": 70.439, "duration": 3.801}, {"text": "c'est ces 100 milliards d'imp\u00f4ts", "start": 72.52, "duration": 3.44}, {"text": "suppl\u00e9mentaires soient de nature \u00e0", "start": 74.24, "duration": 4.0}, {"text": "rassurer les Fran\u00e7ais et s'il n'est pas", "start": 75.96, "duration": 4.799}, {"text": "vot\u00e9 on repartira de la copie du", "start": 78.24, "duration": 3.519}, {"text": "gouvernement faut que les gens", "start": 80.759, "duration": 2.841}, {"text": "comprennent bien et \u00e0 partir de la copie", "start": 81.759, "duration": 3.36}, {"text": "du gouvernement on pourra construire un", "start": 83.6, "duration": 5.0}, {"text": "budget qui mette sur le papier l'encre", "start": 85.119, "duration": 6.481}, {"text": "qui qui le du projet du gouvernement qui", "start": 88.6, "duration": 5.4}, {"text": "est celui aujourd'hui de trouver 60", "start": 91.6, "duration": 3.64}, {"text": "milliards", "start": 94.0, "duration": 4.2}, {"text": "pourer 49 moi aujourd'hui je je sais pas", "start": 95.24, "duration": 4.08}, {"text": "comment vont se passer les choses elles", "start": 98.2, "duration": 3.959}, {"text": "peuvent elles peuvent \u00e9videmment d\u00e9raper", "start": 99.32, "duration": 4.52}, {"text": "mal tourner mais je soua forc\u00e9ment un", "start": 102.159, "duration": 3.761}, {"text": "493 \u00e0 un moment donn\u00e9 au bout compte au", "start": 103.84, "duration": 3.599}, {"text": "bout du bout au bout du bout la question", "start": 105.92, "duration": 3.08}, {"text": "c'est quand au bout du", "start": 107.439, "duration": 4.32}, {"text": "bout le sc\u00e9nario \u00e0 mes yeux id\u00e9al ce", "start": 109.0, "duration": 4.68}, {"text": "serait que ce soit au bout du bout bout", "start": 111.759, "duration": 3.281}, {"text": "du bout c'est apr\u00e8s une commission mixte", "start": 113.68, "duration": 2.6}, {"text": "paritaire apr\u00e8s la commission mixte", "start": 115.04, "duration": 4.16}, {"text": "paritaire c'est\u00e0d que le S\u00e9nat aura aura", "start": 116.28, "duration": 5.199}, {"text": "fait le budjet l'assembl\u00e9e sans doute le", "start": 119.2, "duration": 3.879}, {"text": "rejettera \u00e0 nouveau et cetera il y aura", "start": 121.479, "duration": 3.521}, {"text": "une commission mix paritaire qui a", "start": 123.079, "duration": 4.96}, {"text": "priori si elle aboutit tant mieux mais", "start": 125.0, "duration": 5.319}, {"text": "prior et l\u00e0 qu' met le 493 \u00e0 la fin", "start": 128.039, "duration": 4.001}, {"text": "parce qu'il faut que la France a un", "start": 130.319, "duration": 3.081}, {"text": "budget il faut que les fonctionnaires", "start": 132.04, "duration": 2.76}, {"text": "soient pay\u00e9s il faut les collectivit\u00e9s", "start": 133.4, "duration": 3.24}, {"text": "leur argent et \u00e0 la fin des fins ce sera", "start": 134.8, "duration": 4.799}, {"text": "un budget large tr\u00e8s largement fait par", "start": 136.64, "duration": 5.56}, {"text": "le S\u00e9nat pens\u00e9 par le S\u00e9nat ou r\u00e9orient\u00e9", "start": 139.599, "duration": 5.561}, {"text": "par le S\u00e9nat le S\u00e9nat le S\u00e9nat je pense", "start": 142.2, "duration": 4.36}, {"text": "pas qu'il y aura 3000 amendements comme", "start": 145.16, "duration": 4.2}, {"text": "ailleurs mais mettra sa pte bien entendu", "start": 146.56, "duration": 6.0}, {"text": "mais bout du compte et je crois que les", "start": 149.36, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupe ici entendent la", "start": 152.56, "duration": 4.12}, {"text": "raison ils ont compris que il y a une", "start": 154.12, "duration": 4.199}, {"text": "imp\u00e9rieuse n\u00e9cessit\u00e9 d'avoir un budget", "start": 156.68, "duration": 3.52}, {"text": "coh\u00e9rent un budget qui permette", "start": 158.319, "duration": 5.241}, {"text": "d'avancer d'\u00e9viter des rives financi\u00e8res", "start": 160.2, "duration": 5.36}, {"text": "donc \u00e7a veut dire qu'\u00e0 l'Assembl\u00e9e vous", "start": 163.56, "duration": 3.959}, {"text": "les jugez pour le 493 vous savez comment", "start": 165.56, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e7a se passe c'est le gouvernement qui", "start": 167.519, "duration": 2.961}, {"text": "reprend les amendements qu'il souhait", "start": 169.0, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il souhaite mais l\u00e0 Michel soyons", "start": 170.48, "duration": 3.679}, {"text": "clair Michel Barnier a tout apr\u00e8s ce", "start": 172.68, "duration": 3.839}, {"text": "qu'il a dit dialoguer \u00e9couter respecter", "start": 174.159, "duration": 4.041}, {"text": "le Parlement Michel Barnier a tout", "start": 176.519, "duration": 3.881}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 reprendre un un certain nombre", "start": 178.2, "duration": 3.959}, {"text": "voire un grand nombre d'amendements qui", "start": 180.4, "duration": 3.24}, {"text": "auront \u00e9t\u00e9 d\u00e9battus et vot\u00e9s par les", "start": 182.159, "duration": 3.921}, {"text": "assembl\u00e9es et tout particuli\u00e8rement il y", "start": 183.64, "duration": 4.28}, {"text": "a beaucoup plus de Chan qu'il reprennent", "start": 186.08, "duration": 3.6}, {"text": "les travaux ou les amendements issus du", "start": 187.92, "duration": 2.76}, {"text": "S\u00e9nat beaucoup plus que ceux de", "start": 189.68, "duration": 2.919}, {"text": "l'Assembl\u00e9e s'il s'agit pas", "start": 190.68, "duration": 3.32}, {"text": "d'amendements trop d\u00e9pensi vous", "start": 192.599, "duration": 2.761}, {"text": "connaissez l'habitude il compris du", "start": 194.0, "duration": 4.2}, {"text": "S\u00e9nat l'habit du S\u00e9nat SME plus", "start": 195.36, "duration": 3.84}, {"text": "raisonable", "start": 198.2, "duration": 3.28}, {"text": "l'assem ici au S\u00e9nat il y a le discours", "start": 199.2, "duration": 4.52}, {"text": "et la pratique c'est\u00e0dire qu'on dit tout", "start": 201.48, "duration": 3.679}, {"text": "le monde appelle \u00e0 la raison tout le", "start": 203.72, "duration": 3.2}, {"text": "monde appelle \u00e0 la responsabilit\u00e9 il", "start": 205.159, "duration": 2.72}, {"text": "faut faire des \u00e9conomies et tout le", "start": 206.92, "duration": 2.399}, {"text": "monde demande de l'argent suppl\u00e9mentaire", "start": 207.879, "duration": 4.56}, {"text": "euh qui pour le monde agricole ti qui", "start": 209.319, "duration": 5.081}, {"text": "pour les collectivit\u00e9s qui pour la sant\u00e9", "start": 212.439, "duration": 4.321}, {"text": "et cetera donc je pense que d'ailleurs", "start": 214.4, "duration": 4.24}, {"text": "le Pr\u00e9sident nous a un peu pr\u00e9venu dans", "start": 216.76, "duration": 3.24}, {"text": "la mati\u00e8re il a dit le Premier ministre", "start": 218.64, "duration": 3.879}, {"text": "l' dit aussi vous pouvez amender il y a", "start": 220.0, "duration": 3.599}, {"text": "des choses sur lesquelles on peut bouger", "start": 222.519, "duration": 2.321}, {"text": "il y aura sans doute des am\u00e9liorations", "start": 223.599, "duration": 2.681}, {"text": "il y aura des changements bien entendu", "start": 224.84, "duration": 2.759}, {"text": "vous avez \u00e9voqu\u00e9 le probl\u00e8me des", "start": 226.28, "duration": 2.44}, {"text": "retraites \u00e0 l'instant \u00e7a peut pas", "start": 227.599, "duration": 2.801}, {"text": "forc\u00e9ment celui-l\u00e0 mais \u00e7a peut \u00eatre", "start": 228.72, "duration": 3.68}, {"text": "aussi il y aura des retrouches mais je", "start": 230.4, "duration": 3.64}, {"text": "crois qu'il faut en la mati\u00e8re raison", "start": 232.4, "duration": 3.64}, {"text": "garder c'est l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral c'est", "start": 234.04, "duration": 4.32}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de la France Fran\u00e7ois patri", "start": 236.04, "duration": 4.88}, {"text": "juste les les ch\u00e8 du gouvernement dans", "start": 238.36, "duration": 4.159}, {"text": "les votes ils viennent aussi des votes", "start": 240.92, "duration": 4.159}, {"text": "du camp de Michel Barnier de la", "start": 242.519, "duration": 5.481}, {"text": "coalition est-ce que il y a des gens des", "start": 245.079, "duration": 4.601}, {"text": "partis dans la coalition qui souhaite", "start": 248.0, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9chec de ce gouvernement non je pense", "start": 249.68, "duration": 4.759}, {"text": "pas je crois que il y a dans la", "start": 251.56, "duration": 5.079}, {"text": "coalition dans le socle il y a besoin", "start": 254.439, "duration": 5.36}, {"text": "d'am\u00e9liorer le fonctionnement c'estd oui", "start": 256.639, "duration": 5.921}, {"text": "aujourd'hui il y a encore des on voit", "start": 259.799, "duration": 4.761}, {"text": "bien qui s'est pass\u00e9 dans les \u00e9lections", "start": 262.56, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale pour les", "start": 264.56, "duration": 3.52}, {"text": "commissions pour le bureau et cetera il", "start": 265.96, "duration": 5.84}, {"text": "y a je je vois bien que le parti auquel", "start": 268.08, "duration": 5.92}, {"text": "j'appartiens entend mettre sa marque sur", "start": 271.8, "duration": 4.679}, {"text": "aujourd'hui sur sur ce budget faisant", "start": 274.0, "duration": 5.44}, {"text": "foir les priorit\u00e9s", "start": 276.479, "duration": 2.961}, {"text": "mais non mais je pense aujourd'hui que", "start": 279.52, "duration": 4.519}, {"text": "le parti Renaissance le Renaissance pour", "start": 282.08, "duration": 5.119}, {"text": "ce qui me concerne aujourd'hui", "start": 284.039, "duration": 5.241}, {"text": "entend bien mettre l'accent sur le fait", "start": 287.199, "duration": 4.481}, {"text": "qu'il y ait le moins de Haus d'imp\u00f4ts", "start": 289.28, "duration": 4.919}, {"text": "possible et le plus d'\u00e9conomie possible", "start": 291.68, "duration": 3.799}, {"text": "le plus d'\u00e9conomie possible \u00e7a veut dire", "start": 294.199, "duration": 3.601}, {"text": "dans le m\u00eame temps tracer les pistes", "start": 295.479, "duration": 4.201}, {"text": "pour faire les r\u00e9formes structurelles", "start": 297.8, "duration": 3.56}, {"text": "qui nous \u00e9viteront demain d'avoir de", "start": 299.68, "duration": 4.48}, {"text": "nouveaux d\u00e9rapages bien le fond alors il", "start": 301.36, "duration": 4.16}, {"text": "y a le probl\u00e8me des retraites \u00e7a vient", "start": 304.16, "duration": 2.84}, {"text": "d'\u00eatre \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 l'instant aujourd'hui", "start": 305.52, "duration": 4.119}, {"text": "sur l'essentiel je crois que maintenant", "start": 307.0, "duration": 4.44}, {"text": "ce qui \u00e9tait ce qui \u00e9tait diff\u00e9rent il y", "start": 309.639, "duration": 3.4}, {"text": "a 15 jours 3 semaines je crois", "start": 311.44, "duration": 3.599}, {"text": "maintenant que dans le cele commun on a", "start": 313.039, "duration": 3.641}, {"text": "admis qu'il fallait qu'il ait", "start": 315.039, "duration": 3.041}, {"text": "aujourd'hui une part d'imp\u00f4t attendez", "start": 316.68, "duration": 3.04}, {"text": "qu' a une part d'imp\u00f4t sur les tr\u00e8s", "start": 318.08, "duration": 4.32}, {"text": "riches aujourd'hui sur les soci\u00e9t\u00e9s que", "start": 319.72, "duration": 5.72}, {"text": "c'est que c ce dogme qu' \u00e9tait qui \u00e9tait", "start": 322.4, "duration": 4.96}, {"text": "refus\u00e9 par certains il y a 3 semaines", "start": 325.44, "duration": 3.199}, {"text": "est accept\u00e9", "start": 327.36, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui ire ou elle doit \u00eatre", "start": 328.639, "duration": 3.441}, {"text": "p\u00e9renne comme l'ont vot\u00e9 les d\u00e9put\u00e9s moi", "start": 330.36, "duration": 2.679}, {"text": "je pense qu'il faut qu'elle soit", "start": 332.08, "duration": 2.48}, {"text": "temporaire oui il faut donner il y a des", "start": 333.039, "duration": 3.0}, {"text": "signou \u00e0 donner \u00e0 ce pays en terme", "start": 334.56, "duration": 3.52}, {"text": "d'attractivit\u00e9 en terme d'emploi de main", "start": 336.039, "duration": 5.201}, {"text": "en terme de en terme deain de cr\u00e9ativit\u00e9", "start": 338.08, "duration": 5.48}, {"text": "et puis de de production qu'il faut", "start": 341.24, "duration": 4.44}, {"text": "qu'il faut vraiment pr\u00e9server \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 343.56, "duration": 3.96}, {"text": "le m\u00e9rite des ann\u00e9es que nous avons men\u00e9", "start": 345.68, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui de permettre au travail de", "start": 347.52, "duration": 3.72}, {"text": "mieux payer pas suffisamment pour", "start": 349.8, "duration": 3.36}, {"text": "certains j'entends bien de redonner", "start": 351.24, "duration": 3.84}, {"text": "l'envie le go\u00fbt du travail \u00e0 certains de", "start": 353.16, "duration": 4.2}, {"text": "faire en sorte que le travail le m\u00e9rite", "start": 355.08, "duration": 3.959}, {"text": "que la valeur travail soit aujourd'hui", "start": 357.36, "duration": 3.52}, {"text": "respect\u00e9 il faut le garder et pour \u00e7a il", "start": 359.039, "duration": 4.921}, {"text": "faut surtout pas avoir de on est le pays", "start": 360.88, "duration": 4.879}, {"text": "on est tout le monde le rappelle sur", "start": 363.96, "duration": 3.799}, {"text": "tous les plateaux qui pr\u00e9l\u00e8ve le plus et", "start": 365.759, "duration": 3.72}, {"text": "qui redistribue le plus et pourtant les", "start": 367.759, "duration": 3.28}, {"text": "gens ont le sentiment que \u00e7a va mal donc", "start": 369.479, "duration": 2.801}, {"text": "il y a bien des choses \u00e0 faire mais", "start": 371.039, "duration": 2.88}, {"text": "juste qu'est-ce qui marche pas pour", "start": 372.28, "duration": 2.68}, {"text": "compl\u00e9ter ce que vous venez de nous dire", "start": 373.919, "duration": 2.201}, {"text": "qu'est-ce qui marche pas dans le socle", "start": 374.96, "duration": 2.639}, {"text": "commun est-ce que c'est un probl\u00e8me de", "start": 376.12, "duration": 3.16}, {"text": "dialogue de communication ou est que", "start": 377.599, "duration": 3.481}, {"text": "c'est un probl\u00e8me de fond ou au final on", "start": 379.28, "duration": 3.08}, {"text": "a mis ensemble des gens qui ne sont pas", "start": 381.08, "duration": 3.36}, {"text": "d'accord sur grand-chose on avait je", "start": 382.36, "duration": 3.88}, {"text": "pense que l'accord sur quelque chose il", "start": 384.44, "duration": 4.479}, {"text": "doit se faire sur quoi sur l'int\u00e9r\u00eat du", "start": 386.24, "duration": 4.959}, {"text": "pays qu'on \u00e9vite demain d'avoir une", "start": 388.919, "duration": 4.441}, {"text": "crise financi\u00e8re qui se traduirait", "start": 391.199, "duration": 4.201}, {"text": "ensuite par une crise \u00e9conomique puis", "start": 393.36, "duration": 3.72}, {"text": "par une crise sociale et par une crise", "start": 395.4, "duration": 3.88}, {"text": "politique majeur c'est \u00e7a c'est \u00e0 \u00e7a", "start": 397.08, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il faut penser aujourd'hui c'est \u00e7a", "start": 399.28, "duration": 2.88}, {"text": "l'enjeu et moi je pense tous les jours", "start": 400.56, "duration": 4.0}, {"text": "vraiment que l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral doit", "start": 402.16, "duration": 5.599}, {"text": "pr\u00e9levoir sur l'int\u00e9r\u00eat des boutiques le", "start": 404.56, "duration": 4.68}, {"text": "probl\u00e8me n'est pas l'avenir \u00e9lectoral de", "start": 407.759, "duration": 3.081}, {"text": "tel ou tel ou l'avenir de tel ou tel", "start": 409.24, "duration": 3.64}, {"text": "parti le probl\u00e8me est de savoir si notre", "start": 410.84, "duration": 3.359}, {"text": "pays peut continuer tout le monde pense", "start": 412.88, "duration": 2.0}, {"text": "pas comme vous c'est ce que vous", "start": 414.199, "duration": 2.84}, {"text": "sous-entendez ben j'esp\u00e8re que devant la", "start": 414.88, "duration": 4.08}, {"text": "prise de conscience et et d'ailleurs de", "start": 417.039, "duration": 3.241}, {"text": "sur ce sujet", "start": 418.96, "duration": 3.359}, {"text": "moi je j'esp\u00e8re que la commission", "start": 420.28, "duration": 4.88}, {"text": "d'enqu\u00eate sur la dette fera la la la", "start": 422.319, "duration": 5.6}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 parce qu'il faudra aujourd'hui", "start": 425.16, "duration": 4.28}, {"text": "j'entends la dette globalement d'abord", "start": 427.919, "duration": 3.361}, {"text": "3000 milliards et il y a 1000 milliards", "start": 429.44, "duration": 3.439}, {"text": "qu'on peut imputer aujourd'hui aux", "start": 431.28, "duration": 3.52}, {"text": "ann\u00e9es r\u00e9centes sur ces 1000 milliards", "start": 432.879, "duration": 3.681}, {"text": "il y a 500 milliards qui sont d aux", "start": 434.8, "duration": 4.44}, {"text": "crises jamais un gouvernement n'a connu", "start": 436.56, "duration": 4.96}, {"text": "quatre crises d'une telle ampleur jamais", "start": 439.24, "duration": 4.32}, {"text": "je fais de la politique depuis 50 ans", "start": 441.52, "duration": 3.56}, {"text": "j'ai connu si pr\u00e9sidents de la", "start": 443.56, "duration": 3.039}, {"text": "R\u00e9publique jamais un Pr\u00e9sident de la", "start": 445.08, "duration": 3.04}, {"text": "R\u00e9publique n'a connu autant de crise que", "start": 446.599, "duration": 3.521}, {"text": "ce pr\u00e9sident ensuite fallait-il le", "start": 448.12, "duration": 3.4}, {"text": "bouclier thermique ou pas fallait-il", "start": 450.12, "duration": 2.799}, {"text": "faire le sigure de la sant\u00e9 ou pas", "start": 451.52, "duration": 3.0}, {"text": "fallait-il le fond faire le fond vert ou", "start": 452.919, "duration": 3.161}, {"text": "pas fallait-il faire les investissements", "start": 454.52, "duration": 4.079}, {"text": "d'avenir avec France 2030 ou pas qu'on", "start": 456.08, "duration": 4.36}, {"text": "me le dise aujourd'hui mais quand on l'a", "start": 458.599, "duration": 3.921}, {"text": "fait il y en avait jamais assez mais", "start": 460.44, "duration": 2.96}, {"text": "c'est \u00e7a que vous attendez de cette", "start": 462.52, "duration": 2.28}, {"text": "commission moiattend que la Commission F", "start": 463.4, "duration": 3.16}, {"text": "vraiment la lumi\u00e8re oui tout \u00e0 fait pour", "start": 464.8, "duration": 4.2}, {"text": "pour vous il y a pas eu d'erreur voir de", "start": 466.56, "duration": 3.96}, {"text": "mensonges de la part de Bruno Le Maire", "start": 469.0, "duration": 3.159}, {"text": "ou d'Emmanuel Macron non je je pense", "start": 470.52, "duration": 4.239}, {"text": "qu'aujourd'hui non mais non je pense que", "start": 472.159, "duration": 4.921}, {"text": "il y a eu une transparence qu'il y a", "start": 474.759, "duration": 3.84}, {"text": "beaucoup moins de recettes que pr\u00e9vu \u00e7a", "start": 477.08, "duration": 3.399}, {"text": "c'est vrai aujourd'hui que on a fait des", "start": 478.599, "duration": 3.201}, {"text": "baisses d'imp\u00f4ts qui peuvent co\u00fbter sur", "start": 480.479, "duration": 2.801}, {"text": "le budget aujourd'hui c'est vrai c'est", "start": 481.8, "duration": 3.64}, {"text": "vrai mais j'entendais tout \u00e0 l'heure mon", "start": 483.28, "duration": 3.52}, {"text": "coll\u00e8gue monsieur Hugonet pour qui j'ai", "start": 485.44, "duration": 3.039}, {"text": "beaucoup de respect dire la taxe", "start": 486.8, "duration": 3.04}, {"text": "d'habitation la taxe d'habitation elle a", "start": 488.479, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 int\u00e9gralement compens\u00e9 aux", "start": 489.84, "duration": 3.16}, {"text": "collectivit\u00e9s m\u00eame si int\u00e9gralement", "start": 490.879, "duration": 4.561}, {"text": "compens\u00e9 et les collectivit\u00e9s on on", "start": 493.0, "duration": 4.759}, {"text": "profiter pour mettre pour le pour mettre", "start": 495.44, "duration": 4.4}, {"text": "sur le foncier b\u00e2ti des Hauses on va en", "start": 497.759, "duration": 3.641}, {"text": "parler des collectivit\u00e9s juste pour", "start": 499.84, "duration": 3.319}, {"text": "terminer sur le le budget quand vous", "start": 501.4, "duration": 3.079}, {"text": "dites le risque c'est une crise", "start": 503.159, "duration": 3.681}, {"text": "politique institutionnelle financi\u00e8re", "start": 504.479, "duration": 4.56}, {"text": "majeure ce risque l\u00e0 ce sc\u00e9nario il", "start": 506.84, "duration": 4.359}, {"text": "pourra advenir si le gouvernement", "start": 509.039, "duration": 4.841}, {"text": "tombait \u00e0 l'issue d'un 493 une motion de", "start": 511.199, "duration": 4.2}, {"text": "censure qui serait vot\u00e9 est-ce", "start": 513.88, "duration": 2.639}, {"text": "qu'aujourd'hui vous pensez que c'est", "start": 515.399, "duration": 2.44}, {"text": "c'est de l'ordre du possible quand on", "start": 516.519, "duration": 2.96}, {"text": "voit ce qui se passe \u00e0 l'Assembl\u00e9e cette", "start": 517.839, "duration": 3.64}, {"text": "esp\u00e8ce de d\u00e9sordre de cacophonie c'est", "start": 519.479, "duration": 3.44}, {"text": "votes crois\u00e9 est-ce qu'aujourd'hui le", "start": 521.479, "duration": 3.081}, {"text": "gouvernement Barnier pourrait tomber \u00e0", "start": 522.919, "duration": 3.721}, {"text": "l'issue deexamin du budget ce que je", "start": 524.56, "duration": 4.8}, {"text": "vois \u00e0 l'Assembl\u00e9e ce sont les outrances", "start": 526.64, "duration": 5.0}, {"text": "et les incoh\u00e9rences mais \u00e7a se tra pas", "start": 529.36, "duration": 5.44}, {"text": "par un vot outr incohh\u00e9rence elle elle", "start": 531.64, "duration": 5.24}, {"text": "se termine par au fait des gens qui ont", "start": 534.8, "duration": 3.159}, {"text": "vot\u00e9 les amendements ne votent pas de", "start": 536.88, "duration": 3.44}, {"text": "budget apr\u00e8s vient", "start": 537.959, "duration": 3.961}, {"text": "j'ai vu bah surtout du c\u00f4t\u00e9 de la France", "start": 540.32, "duration": 4.04}, {"text": "insoumise et l'ambiguit\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 du du", "start": 541.92, "duration": 4.039}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du du rassemblement du", "start": 544.36, "duration": 3.76}, {"text": "rassemblement national non si vous me", "start": 545.959, "duration": 4.241}, {"text": "demandez mon avis je pas de fa en", "start": 548.12, "duration": 4.24}, {"text": "politique je pense que le budget sera", "start": 550.2, "duration": 4.52}, {"text": "adopt\u00e9 sans doute par 493 au bout du", "start": 552.36, "duration": 4.52}, {"text": "bout qui sera adopt\u00e9 je pense qu'il sera", "start": 554.72, "duration": 5.4}, {"text": "adopt\u00e9 que ce que que les signaux qui", "start": 556.88, "duration": 5.32}, {"text": "sont donn\u00e9s dedans sont de nature \u00e0", "start": 560.12, "duration": 4.68}, {"text": "rassurer les march\u00e9s rassurz les march\u00e9s", "start": 562.2, "duration": 3.879}, {"text": "il faut regarder la notation qui va", "start": 564.8, "duration": 2.96}, {"text": "bient\u00f4t pour la France il est certain", "start": 566.079, "duration": 2.801}, {"text": "que si nous \u00e9tions D\u00e9n\u00e9s nous", "start": 567.76, "duration": 4.0}, {"text": "changerions de ligue et que les pr\u00eateurs", "start": 568.88, "duration": 4.8}, {"text": "ne seraient pas les m\u00eames que serait qui", "start": 571.76, "duration": 3.88}, {"text": "qui trinquerait demain les Fran\u00e7ais", "start": 573.68, "duration": 4.719}, {"text": "j'ose esp\u00e9rer que les parlementaire pour", "start": 575.64, "duration": 4.84}, {"text": "partie irresponsable en la mati\u00e8re je le", "start": 578.399, "duration": 5.241}, {"text": "dis parce que proposer 100 milliards", "start": 580.48, "duration": 4.479}, {"text": "d'imp\u00f4ts suppl\u00e9mentaires dans un pays", "start": 583.64, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 sur imposer c'est une folie", "start": 584.959, "duration": 4.081}, {"text": "j'esp\u00e8re que les que les parlementaires", "start": 586.76, "duration": 4.4}, {"text": "comprendront qu'au bout du compte ceux", "start": 589.04, "duration": 4.08}, {"text": "qu'ils disent vouloir prot\u00e9ger seront", "start": 591.16, "duration": 4.48}, {"text": "les premi\u00e8re victime d'unun drame majeur", "start": 593.12, "duration": 4.08}, {"text": "qui serait le budget pas voter St\u00e9phan", "start": 595.64, "duration": 3.92}, {"text": "on parle des collectivit\u00e9s oui vous vous", "start": 597.2, "duration": 3.759}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de R\u00e9gion qu'est-ce", "start": 599.56, "duration": 3.08}, {"text": "que vous pensez des des 5 milliards de", "start": 600.959, "duration": 3.361}, {"text": "d'efforts demand\u00e9s aux collectivit\u00e9s", "start": 602.64, "duration": 3.8}, {"text": "dans le cadre de ce budget je crois que", "start": 604.32, "duration": 3.84}, {"text": "dans la pr\u00e9sentation du budget qui peut", "start": 606.44, "duration": 4.399}, {"text": "para\u00eetre comme \u00e7a ne pas discutable", "start": 608.16, "duration": 3.84}, {"text": "quand vous dites on va faire 60", "start": 610.839, "duration": 4.321}, {"text": "milliards d'\u00e9conomie je vais prendre 20", "start": 612.0, "duration": 5.079}, {"text": "milliards sur les plus riches et 40", "start": 615.16, "duration": 3.72}, {"text": "milliards sur l'\u00e9tat qui va le faire", "start": 617.079, "duration": 3.561}, {"text": "apr\u00e8s tout personne ne peut \u00eatre contre", "start": 618.88, "duration": 3.28}, {"text": "cela apr\u00e8s il faut faut dans le d\u00e9tail", "start": 620.64, "duration": 3.72}, {"text": "ce que \u00e7a repr\u00e9sente donc dans la part", "start": 622.16, "duration": 5.88}, {"text": "d'\u00e9conomie euh je rappelle que il s'agit", "start": 624.36, "duration": 5.0}, {"text": "pas de baisser les dotations des", "start": 628.04, "duration": 4.0}, {"text": "collectivit\u00e9 j'ai vu ce qu'a dit mon ami", "start": 629.36, "duration": 4.76}, {"text": "Fran\u00e7ois repsamen avec qui j'en parlerai", "start": 632.04, "duration": 4.68}, {"text": "sans doute les jours qui viennent bon", "start": 634.12, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui mais d'abord ces", "start": 636.72, "duration": 4.16}, {"text": "collectivit\u00e9s il compris la sienne n'ont", "start": 638.32, "duration": 3.92}, {"text": "pas manqu\u00e9 de cr\u00e9dit elles ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9", "start": 640.88, "duration": 2.12}, {"text": "de beaucoup de cr\u00e9dit au cours des", "start": 642.24, "duration": 2.92}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es il n'est pas question", "start": 643.0, "duration": 4.32}, {"text": "de baisser les dotations au collectivit\u00e9", "start": 645.16, "duration": 3.64}, {"text": "c'est quand m\u00eame juste pardon on fait", "start": 647.32, "duration": 3.04}, {"text": "une petite parenth\u00e8se Fran\u00e7ois r Sam il", "start": 648.8, "duration": 3.36}, {"text": "a fait la une du du bien public votre", "start": 650.36, "duration": 3.44}, {"text": "journal local il dit on ne veut pas \u00eatre", "start": 652.16, "duration": 3.359}, {"text": "les martyres de la dette alors il dit", "start": 653.8, "duration": 3.039}, {"text": "qu'il est pas contre he l'id\u00e9e que les", "start": 655.519, "duration": 2.841}, {"text": "collectivit\u00e9s doivent prendre leur part", "start": 656.839, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e0 l'effort mais il le juge injuste et", "start": 658.36, "duration": 3.56}, {"text": "disproportionn\u00e9 il a pas raison pour", "start": 660.24, "duration": 3.2}, {"text": "vous d' d'abord il est pas injuste parce", "start": 661.92, "duration": 3.4}, {"text": "que si on prend 40 milliards aujourd'hui", "start": 663.44, "duration": 3.519}, {"text": "l'\u00c9tat prend 35 milliards et les", "start": 665.32, "duration": 4.759}, {"text": "collectivit\u00e9 de quoi V celle aujourd'hui", "start": 666.959, "duration": 6.041}, {"text": "d'une part d'imp\u00f4t la TVA pour les", "start": 670.079, "duration": 6.281}, {"text": "r\u00e9gions pourimp\u00f4 essentiement pour des", "start": 673.0, "duration": 5.44}, {"text": "dotations de l'\u00c9tat alors comment", "start": 676.36, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui un \u00e9tat qui conna\u00eet des", "start": 678.44, "duration": 5.16}, {"text": "difficult\u00e9s financi\u00e8res dire donnez-nous", "start": 680.76, "duration": 4.48}, {"text": "autant qu'avant ne changer rien pour", "start": 683.6, "duration": 3.88}, {"text": "nous ne Chang et d'ailleurs on ne", "start": 685.24, "duration": 4.279}, {"text": "changera rien pour eux je rappelle quand", "start": 687.48, "duration": 4.96}, {"text": "m\u00eame \u00e0 d\u00e9fut c'est on les dotations ne", "start": 689.519, "duration": 4.681}, {"text": "baisseront pas elles ne baisseront pas", "start": 692.44, "duration": 2.8}, {"text": "sauf qu'il est question de concentrer", "start": 694.2, "duration": 2.28}, {"text": "l'essentiel de cet effort entre", "start": 695.24, "duration": 3.44}, {"text": "guillemets sur 450 plus grandes", "start": 696.48, "duration": 3.84}, {"text": "collectivit\u00e9s les plus grosses elles", "start": 698.68, "duration": 3.36}, {"text": "elles verront bien leur leur dotation", "start": 700.32, "duration": 3.199}, {"text": "diminu\u00e9 et dans des proportions quand", "start": 702.04, "duration": 2.84}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s importantes alors \u00e9coutez le", "start": 703.519, "duration": 3.241}, {"text": "curseur je sais pas o\u00f9 il sera mais", "start": 704.88, "duration": 3.88}, {"text": "effectivement mais je crois que la part", "start": 706.76, "duration": 3.319}, {"text": "d'\u00e9conomie qu'il faut faire je le vois", "start": 708.76, "duration": 2.759}, {"text": "bien j'ai pr\u00e9sid\u00e9 une r\u00e9gion c'est vrai", "start": 710.079, "duration": 2.841}, {"text": "et je faisais partie de ceux qui", "start": 711.519, "duration": 3.601}, {"text": "demandaient aussi euh tous les jours", "start": 712.92, "duration": 3.4}, {"text": "plus de comp\u00e9tences tous les jours plus", "start": 715.12, "duration": 4.2}, {"text": "de moyens j'entends bien euh j'ai vu la", "start": 716.32, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9centralisation et je l'ai vot\u00e9 dans", "start": 719.32, "duration": 3.88}, {"text": "les ann\u00e9es 80 je pense que le co\u00fbt de la", "start": 720.48, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9centralisation il faudrait un jour", "start": 723.2, "duration": 4.439}, {"text": "qu'on puisse le mesurer est-ce que Deir", "start": 725.16, "duration": 4.04}, {"text": "cr\u00e9er toutes les strates moi je pense", "start": 727.639, "duration": 3.401}, {"text": "qu'il faudra vraiment dans les r\u00e9formes", "start": 729.2, "duration": 3.68}, {"text": "structurelles \u00e0 faire vraiment demain", "start": 731.04, "duration": 3.44}, {"text": "regardez dans les strates ce qu'il faut", "start": 732.88, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a \u00e7a fait partie du du projet supprimer", "start": 734.48, "duration": 3.84}, {"text": "les doublons un certain nombre deagence", "start": 736.24, "duration": 4.12}, {"text": "de comp\u00e9t faites pas 5 milliards", "start": 738.32, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00e9conomies rien qu'avec \u00e7a sur les", "start": 740.36, "duration": 3.52}, {"text": "collectivit\u00e9s aujourd'hui si les", "start": 741.92, "duration": 4.599}, {"text": "collectivit\u00e9s simplement au lieu d'aller", "start": 743.88, "duration": 4.0}, {"text": "sur des comp\u00e9tences optionnelles", "start": 746.519, "duration": 5.241}, {"text": "co\u00fbteuses mais euh mais \u00e9lectoral rester", "start": 747.88, "duration": 5.28}, {"text": "sur leurs comp\u00e9ten propres c'est\u00e0dire", "start": 751.76, "duration": 3.04}, {"text": "qu'elle se concentrre sur le comp\u00e9tences", "start": 753.16, "duration": 3.88}, {"text": "propres aujourd'hui mais \u00e9coutez je", "start": 754.8, "duration": 3.52}, {"text": "pense qu'il y a d\u00e9j\u00e0 une vraie \u00e9conomie", "start": 757.04, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e0 faire on va toujours tout le monde", "start": 758.32, "duration": 2.959}, {"text": "veut faire la m\u00eame chose il y a des", "start": 759.8, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9conomies a des secteurs des des", "start": 761.279, "duration": 3.201}, {"text": "comp\u00e9tences que tout le monde veut", "start": 763.44, "duration": 3.0}, {"text": "partager parce que \u00e7a fait bien les des", "start": 764.48, "duration": 3.88}, {"text": "communes la culture le tourisme et", "start": 766.44, "duration": 3.92}, {"text": "cetera si chacun reste sur ses", "start": 768.36, "duration": 4.479}, {"text": "comp\u00e9tences il y a les \u00e9conomies \u00e0 faire", "start": 770.36, "duration": 4.96}, {"text": "l'effort de 5 milliards vous savez vous", "start": 772.839, "duration": 4.281}, {"text": "avez connu le pack de chaor tout le", "start": 775.32, "duration": 3.16}, {"text": "monde pack de chaor n'\u00e9tait pas une si", "start": 777.12, "duration": 4.56}, {"text": "mauvaise id\u00e9e moi je l'avais", "start": 778.48, "duration": 3.2}, {"text": "soutenu vous demandz collectivit\u00e9 le", "start": 781.92, "duration": 3.719}, {"text": "discours de monsieur l\u00e9el qui tous les", "start": 784.0, "duration": 3.24}, {"text": "jours depuis toujours est immuablement", "start": 785.639, "duration": 3.401}, {"text": "depuis 20 ans tape sur l'\u00e9tat deande", "start": 787.24, "duration": 3.279}, {"text": "toujours plus et deme qu' demande plus \u00e0", "start": 789.04, "duration": 4.359}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 les collectivit\u00e9s elles veulent", "start": 790.519, "duration": 4.161}, {"text": "toujours plus de comp\u00e9tences et toujours", "start": 793.399, "duration": 3.521}, {"text": "plus d'argent il y a un moment o\u00f9 l'\u00c9tat", "start": 794.68, "duration": 3.719}, {"text": "dit attention je dois me recentrer aussi", "start": 796.92, "duration": 2.84}, {"text": "sur mais est-ce qu'il faut recr\u00e9er un", "start": 798.399, "duration": 3.081}, {"text": "imp\u00f4t local Catherine Vautrin semble", "start": 799.76, "duration": 4.56}, {"text": "ouvrir la porte \u00e0 cette piste je moi je", "start": 801.48, "duration": 4.68}, {"text": "suis hostile \u00e0 toute nouvelle cr\u00e9ation", "start": 804.32, "duration": 4.16}, {"text": "d'imp\u00f4t aujourd'hui voil\u00e0 c'est clair on", "start": 806.16, "duration": 4.919}, {"text": "va parler de des retraites est-ce que", "start": 808.48, "duration": 4.44}, {"text": "vous allez soutenir vous le d\u00e9calage de", "start": 811.079, "duration": 3.481}, {"text": "l'indexation des pensions pour les", "start": 812.92, "duration": 3.479}, {"text": "retraites et pour toutes les retraites", "start": 814.56, "duration": 3.56}, {"text": "ou est-ce que vous dites oui mais il", "start": 816.399, "duration": 3.44}, {"text": "faut un seuil je crois que le premier", "start": 818.12, "duration": 3.719}, {"text": "ministre lui-m\u00eame a dit que pouvez", "start": 819.839, "duration": 4.401}, {"text": "regarder ce sujet sur les petites", "start": 821.839, "duration": 4.761}, {"text": "retraites d\u00e9calage sur les gens qui ont", "start": 824.24, "duration": 5.12}, {"text": "des retraites moyennes \u00e0 1000 \u20ac moins de", "start": 826.6, "duration": 5.12}, {"text": "1000 \u20ac 1200 \u20ac \u00e0 c\u00f4t\u00e9 et tout bien", "start": 829.36, "duration": 3.479}, {"text": "entendu je crois que l\u00e0 on peut faire un", "start": 831.72, "duration": 3.359}, {"text": "effort \u00e0 c\u00f4t\u00e9 n'oublions pas que les", "start": 832.839, "duration": 4.36}, {"text": "retrait\u00e9 m\u00eame si c'est pas populaire de", "start": 835.079, "duration": 4.041}, {"text": "le dire aujourd'hui au cours de ces de", "start": 837.199, "duration": 3.681}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es ont vu l'augmentation", "start": 839.12, "duration": 5.399}, {"text": "des pensions et sous sous le c les deux", "start": 840.88, "duration": 4.759}, {"text": "les deux mandats de Monsieur Macron", "start": 844.519, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui augmenter n on a fait le", "start": 845.639, "duration": 4.361}, {"text": "minimum vieillesse on a aujourd'hui", "start": 847.639, "duration": 4.12}, {"text": "l'indexation s faite il y a eu 5 %", "start": 850.0, "duration": 3.68}, {"text": "d'indexation il y a moins d'un an sur", "start": 851.759, "duration": 3.681}, {"text": "les retraites personne ne revient dessus", "start": 853.68, "duration": 3.079}, {"text": "aujourd'hui l\u00e0 il s'agit en quoi", "start": 855.44, "duration": 2.68}, {"text": "attendez il s'agit pas de baisser les", "start": 856.759, "duration": 3.76}, {"text": "retraites il s'agit de retarder de 15 de", "start": 858.12, "duration": 5.839}, {"text": "15 \u20ac par mois pendant 6 mois une", "start": 860.519, "duration": 5.481}, {"text": "actualisation or l'inflation est tomb\u00e9e", "start": 863.959, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e0 188 aujourd'hui euh je pense que sur", "start": 866.0, "duration": 4.639}, {"text": "les retraites on pourrait dire beaucoup", "start": 869.48, "duration": 1.799}, {"text": "de", "start": 870.639, "duration": 3.961}, {"text": "choses savez dans le budget dans le", "start": 871.279, "duration": 5.36}, {"text": "budget chaque ann\u00e9e on parle de de 1000", "start": 874.6, "duration": 4.96}, {"text": "milliards l'\u00c9tat met 72 milliards et", "start": 876.639, "duration": 5.361}, {"text": "quand le corps dit aujourd'hui que le le", "start": 879.56, "duration": 5.24}, {"text": "syst\u00e8me serait \u00e0 l'\u00e9quilibre le de de ou", "start": 882.0, "duration": 4.639}, {"text": "3 milliards c'est quand l'\u00c9tat a mis les", "start": 884.8, "duration": 4.24}, {"text": "72 milliards je crois tout le monde doit", "start": 886.639, "duration": 4.521}, {"text": "y penser les retraite les Fran\u00e7ais ils", "start": 889.04, "duration": 3.08}, {"text": "tiennent ils ont raison ils pensent", "start": 891.16, "duration": 3.28}, {"text": "qu'ils ont travaill\u00e9 pour l'avoir mais", "start": 892.12, "duration": 4.639}, {"text": "dans ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 retarder l'actualisation", "start": 894.44, "duration": 4.199}, {"text": "on sait bien que c'est 150 \u20ac c'est cela", "start": 896.759, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui il y a pas mal il y a des", "start": 898.639, "duration": 2.721}, {"text": "retrait\u00e9s qui peuvent le supporter", "start": 900.279, "duration": 3.081}, {"text": "aujourd'hui donc le curseur est \u00e0 mettre", "start": 901.36, "duration": 4.32}, {"text": "vous dites l'\u00e9tat m 72 milliards \u00e0 terme", "start": 903.36, "duration": 3.479}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites devrait", "start": 905.68, "duration": 3.839}, {"text": "permettre de g\u00e9n\u00e9rer 15 milliards de de", "start": 906.839, "duration": 4.641}, {"text": "de de recettes ou d'am\u00e9lioration du", "start": 909.519, "duration": 4.76}, {"text": "budget sur les retraites par an pourtant", "start": 911.48, "duration": 4.84}, {"text": "vous avez vous avez un certain nombre de", "start": 914.279, "duration": 3.321}, {"text": "de de forces politiques qui demandent", "start": 916.32, "duration": 2.879}, {"text": "l'abrogation de la la r\u00e9forme des", "start": 917.6, "duration": 4.159}, {"text": "retraites le Rassemblement National veut", "start": 919.199, "duration": 4.161}, {"text": "veut faire voter une loi au cours de sa", "start": 921.759, "duration": 3.44}, {"text": "niche parlementaire la semaine prochaine", "start": 923.36, "duration": 4.599}, {"text": "le 31 octobre \u00e7a voil\u00e0 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9", "start": 925.199, "duration": 4.401}, {"text": "hier en commission il n'emp\u00eache que la", "start": 927.959, "duration": 4.36}, {"text": "France insoumise qui a une une une une", "start": 929.6, "duration": 4.76}, {"text": "niche parlementaire \u00e9galement dans un", "start": 932.319, "duration": 4.241}, {"text": "d'ici un mois va proposer son propre", "start": 934.36, "duration": 3.719}, {"text": "texte d'abrogation de la r\u00e9forme des", "start": 936.56, "duration": 3.079}, {"text": "retraites est-ce que \u00e7a peut passer \u00e0", "start": 938.079, "duration": 3.401}, {"text": "l'Assembl\u00e9e et si \u00e7a passait quelle", "start": 939.639, "duration": 4.161}, {"text": "serait la qu quelle cons\u00e9quence je pense", "start": 941.48, "duration": 4.24}, {"text": "que revenir en arri\u00e8re c'est la r\u00e9forme", "start": 943.8, "duration": 4.039}, {"text": "des retraites savez moi j'ai d\u00e9fendu et", "start": 945.72, "duration": 4.479}, {"text": "je le regrette beaucoup euh la r\u00e9forme", "start": 947.839, "duration": 4.56}, {"text": "qui a \u00e9chou\u00e9 la r\u00e9forme par point j'ai", "start": 950.199, "duration": 4.44}, {"text": "soutenu l\u00e0 je suis vous pourrait me dire", "start": 952.399, "duration": 3.601}, {"text": "que je d'autant plus mal plac\u00e9 que j'ai", "start": 954.639, "duration": 5.44}, {"text": "vot\u00e9 la retraite \u00e0 60 ans", "start": 956.0, "duration": 4.079}, {"text": "j'\u00e9tais d\u00e9put\u00e9 et qu'aujourd'hui je", "start": 960.16, "duration": 4.239}, {"text": "mesure que ce temps-l\u00e0 n'\u00e9tait pas le", "start": 962.12, "duration": 4.88}, {"text": "temps d'aujourd'hui je le dis le temps", "start": 964.399, "duration": 5.56}, {"text": "il y a en 1980 la p\u00e9nibilit\u00e9 il y a", "start": 967.0, "duration": 4.48}, {"text": "toujours une p\u00e9nibilit\u00e9 aujourd'hui bien", "start": 969.959, "duration": 3.841}, {"text": "entendu les douleur pas que aujourd'hui", "start": 971.48, "duration": 4.44}, {"text": "et moi il y a des gens qui en 1980 m'ont", "start": 973.8, "duration": 4.24}, {"text": "dit monsieur batria vous nous avez donn\u00e9", "start": 975.92, "duration": 3.68}, {"text": "50 de vie des gens qui \u00e9taient ma\u00e7ons", "start": 978.04, "duration": 3.799}, {"text": "carleurs ouvriers agricole et cetera", "start": 979.6, "duration": 4.4}, {"text": "vous m'avez donn\u00e9 50 de vies aujourd'hui", "start": 981.839, "duration": 4.36}, {"text": "la probl\u00e9matique n'est plus la m\u00eame et", "start": 984.0, "duration": 3.6}, {"text": "quand on voit ce qui se passe je vois", "start": 986.199, "duration": 3.241}, {"text": "pas comment la France pourrait \u00eatre le", "start": 987.6, "duration": 4.679}, {"text": "seul hlo\u00f9 on reviendrait \u00e0 62 ans quand", "start": 989.44, "duration": 4.24}, {"text": "les pays compris l'Espagne qui est", "start": 992.279, "duration": 3.68}, {"text": "socialiste va \u00e0 66 ans donc je pense que", "start": 993.68, "duration": 3.8}, {"text": "le signal de revenir en arri\u00e8re sur les", "start": 995.959, "duration": 4.8}, {"text": "retraites serait fatal \u00e0 la cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 997.48, "duration": 6.039}, {"text": "de la France aux yeux des financeurs", "start": 1000.759, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui une folie et moi je vous le", "start": 1003.519, "duration": 4.201}, {"text": "dis franchement m\u00eame 64 ans \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1005.759, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9zabeth borne qui je rend hommage en la", "start": 1007.72, "duration": 3.799}, {"text": "mati\u00e8re parce qu'elle a fait une r\u00e9forme", "start": 1010.319, "duration": 3.08}, {"text": "structurelle courageuse courageux c'est", "start": 1011.519, "duration": 3.481}, {"text": "courageux aujourd'hui c'est pas c'est", "start": 1013.399, "duration": 3.601}, {"text": "pas facile peut-\u00eatre qu'il faut regarder", "start": 1015.0, "duration": 4.36}, {"text": "mais dans le futur pas aujourd'hui", "start": 1017.0, "duration": 3.959}, {"text": "si c'est sur le nombre de l'ann\u00e9e de", "start": 1019.36, "duration": 3.2}, {"text": "cotisation de trim et cetera qu'il faut", "start": 1020.959, "duration": 4.08}, {"text": "qu'il faudra \u00e9voluer je pense que il y", "start": 1022.56, "duration": 3.639}, {"text": "aura encore besoin d'une r\u00e9forme des", "start": 1025.039, "duration": 4.361}, {"text": "retraites \u00e0 l'avenir parce que m\u00eame m\u00eame", "start": 1026.199, "duration": 4.84}, {"text": "avec les 15 milliards qu'on peut gagner", "start": 1029.4, "duration": 3.519}, {"text": "sur les r cette ann\u00e9e le syst\u00e8me est", "start": 1031.039, "duration": 3.16}, {"text": "encore loin d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9quilibre", "start": 1032.919, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui on parle l'agriculture", "start": 1034.199, "duration": 3.48}, {"text": "St\u00e9phane oui un mot la FNSEA appelle \u00e0", "start": 1035.559, "duration": 3.681}, {"text": "manifester \u00e0 la minvembre pour protester", "start": 1037.679, "duration": 3.28}, {"text": "contre la possible ratification du du", "start": 1039.24, "duration": 3.88}, {"text": "mercosour est-ce que pensez que la crise", "start": 1040.959, "duration": 4.24}, {"text": "agricole peut reprendre en France et en", "start": 1043.12, "duration": 3.52}, {"text": "Europe autour de ce sujet sur le", "start": 1045.199, "duration": 3.761}, {"text": "Mercosur il y a a les d\u00e9tonnateurs", "start": 1046.64, "duration": 4.6}, {"text": "motionnel moi je pense que le l'accord", "start": 1048.96, "duration": 4.48}, {"text": "du Mercosur est un mauvais accord et le", "start": 1051.24, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sera je crois", "start": 1053.44, "duration": 4.76}, {"text": "intangible sur ce sujet il est il l'a", "start": 1055.44, "duration": 5.68}, {"text": "dit nous l'a dit il m a fait", "start": 1058.2, "duration": 5.56}, {"text": "part \u00e0 plusieurs reprises et que la", "start": 1061.12, "duration": 4.84}, {"text": "France si aujourd'hui la commission", "start": 1063.76, "duration": 4.279}, {"text": "essaie de contourner la France doit", "start": 1065.96, "duration": 3.8}, {"text": "trouver des alli\u00e9s pour s'y opposer", "start": 1068.039, "duration": 4.921}, {"text": "aujourd'hui sur le plan r\u00e9ciprocit\u00e9 sur", "start": 1069.76, "duration": 6.68}, {"text": "le plan environnemental sur le plan mais", "start": 1072.96, "duration": 6.44}, {"text": "mais j'ai \u00e9t\u00e9 ministre d'agriculture peu", "start": 1076.44, "duration": 4.16}, {"text": "mais je me suis beaucoup occup\u00e9 des des", "start": 1079.4, "duration": 2.639}, {"text": "probl\u00e8mes agricoles de par ma profession", "start": 1080.6, "duration": 3.4}, {"text": "d'abord et de par mon imp mon", "start": 1082.039, "duration": 3.721}, {"text": "implantation aujourd'hui il y a des", "start": 1084.0, "duration": 4.24}, {"text": "sujets sur lesquels on doit voir que ce", "start": 1085.76, "duration": 4.399}, {"text": "gouvernement a avanc\u00e9 dans le domaine je", "start": 1088.24, "duration": 3.439}, {"text": "pense je prends deux exemples les", "start": 1090.159, "duration": 2.961}, {"text": "retraites agricoles l'assurance", "start": 1091.679, "duration": 3.041}, {"text": "l'assurance r\u00e9colte sont des choses sur", "start": 1093.12, "duration": 4.2}, {"text": "lesquel on a on a beaucoup avanc\u00e9 et", "start": 1094.72, "duration": 4.12}, {"text": "dans les propositions qui ont \u00e9t\u00e9 faites", "start": 1097.32, "duration": 3.64}, {"text": "par Gabriel Atal malgr\u00e9 ce que j'entends", "start": 1098.84, "duration": 3.52}, {"text": "beaucoup ont \u00e9t\u00e9 mis en uvre mais", "start": 1100.96, "duration": 4.48}, {"text": "certainement qu'un accord Mercosur sign\u00e9", "start": 1102.36, "duration": 4.64}, {"text": "sera un d\u00e9tonnateur vous savez on est", "start": 1105.44, "duration": 3.479}, {"text": "beaucoup dans l'\u00e9motionnel dans ce pays", "start": 1107.0, "duration": 5.12}, {"text": "le voit avec la crise sur le delpran je", "start": 1108.919, "duration": 4.081}, {"text": "don \u00e7a aujourd'hui on est dans", "start": 1112.12, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9motionnel moi je pense qu'il faut que", "start": 1113.0, "duration": 4.84}, {"text": "dans ce pays on r\u00e9agisse plus et on", "start": 1115.24, "duration": 5.439}, {"text": "l\u00e9gif\u00e8re plus sur le fondamental sur le", "start": 1117.84, "duration": 5.24}, {"text": "fond sur le l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral que sur", "start": 1120.679, "duration": 4.321}, {"text": "l'\u00e9motionnel on a t on fait des lois", "start": 1123.08, "duration": 3.16}, {"text": "tous les jours sur affit d'iver et", "start": 1125.0, "duration": 3.559}, {"text": "cetera l\u00e0 je je reviens parce que le", "start": 1126.24, "duration": 4.76}, {"text": "Mercosur dans l'esprit des gens moi j'ai", "start": 1128.559, "duration": 3.881}, {"text": "j'ai sign\u00e9 l'accord avec le Canada c'est", "start": 1131.0, "duration": 2.76}, {"text": "un bonne accord pour la France c'est un", "start": 1132.44, "duration": 2.76}, {"text": "bon accord pour la France je pense que", "start": 1133.76, "duration": 2.919}, {"text": "l\u00e0 ceux qui l'ont pas vot\u00e9 sont de", "start": 1135.2, "duration": 3.56}, {"text": "mauvaise fois aujourd'hui donc arr\u00eatons", "start": 1136.679, "duration": 4.0}, {"text": "les mauvaises fois arr\u00eatons la d\u00e9magogie", "start": 1138.76, "duration": 4.24}, {"text": "allons \u00e0 l'essentiel l'accord mer", "start": 1140.679, "duration": 3.281}, {"text": "Mercosur n'est pas acceptable", "start": 1143.0, "duration": 2.2}, {"text": "aujourd'hui un mot sur l'immigration", "start": 1143.96, "duration": 3.28}, {"text": "est-ce qu'il faut une nouvelle loi bah", "start": 1145.2, "duration": 3.8}, {"text": "il faudra forc\u00e9ment une nouvelle loi", "start": 1147.24, "duration": 4.439}, {"text": "pour transposer l'accord asile", "start": 1149.0, "duration": 4.799}, {"text": "immigration le pacte immigration donc il", "start": 1151.679, "duration": 3.521}, {"text": "le faudration mais est-ce que dans cette", "start": 1153.799, "duration": 2.601}, {"text": "nouvelle loi il faut mettre les mesures", "start": 1155.2, "duration": 2.92}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9es dans la PR la", "start": 1156.4, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent alors alors je je suis pas s\u00fbr", "start": 1158.12, "duration": 3.559}, {"text": "que constitutionnellement ce soit", "start": 1160.32, "duration": 3.44}, {"text": "possible je crois pas on verra ce que le", "start": 1161.679, "duration": 3.561}, {"text": "gouvernement veut faire sur les mesures", "start": 1163.76, "duration": 4.0}, {"text": "en tout \u00e9tat de cause revenir sur l'\u00e9tat", "start": 1165.24, "duration": 4.88}, {"text": "des propositions qui on \u00e9t rejet\u00e9 ici", "start": 1167.76, "duration": 3.96}, {"text": "certain que beaucoup de groupes y", "start": 1170.12, "duration": 2.919}, {"text": "compris dans mon groupe ne voteraient", "start": 1171.72, "duration": 2.76}, {"text": "pas certaines mesures c'est c'est clair", "start": 1173.039, "duration": 3.801}, {"text": "aujourd'hui mais s'il y a des mesures", "start": 1174.48, "duration": 4.04}, {"text": "qui sont prises qui vont dans le sens de", "start": 1176.84, "duration": 2.88}, {"text": "ce que font les pays europ\u00e9ens", "start": 1178.52, "duration": 3.639}, {"text": "aujourd'hui de durcir un certain nombre", "start": 1179.72, "duration": 6.76}, {"text": "de mesures de le faire euh l'AMA l'ame", "start": 1182.159, "duration": 5.4}, {"text": "c'est quelque chose d'intangible mais", "start": 1186.48, "duration": 1.92}, {"text": "peut-\u00eatre que dans dans son", "start": 1187.559, "duration": 2.6}, {"text": "fonctionnement dans son panier de soins", "start": 1188.4, "duration": 4.44}, {"text": "on peut voir aujourd'hui mais mais je", "start": 1190.159, "duration": 5.64}, {"text": "pense que d'abord d'abord une loi je", "start": 1192.84, "duration": 3.88}, {"text": "sais pas quelle est la volont\u00e9 du", "start": 1195.799, "duration": 2.281}, {"text": "gouvernement c'est de faire une autre", "start": 1196.72, "duration": 2.6}, {"text": "loi c\u00f4t\u00e9", "start": 1198.08, "duration": 3.0}, {"text": "je le sais pas ce que je sais c'est", "start": 1199.32, "duration": 3.839}, {"text": "qu'il y aura une loi en d\u00e9but d'ann\u00e9e de", "start": 1201.08, "duration": 4.32}, {"text": "transposition que la tentation pourrait", "start": 1203.159, "duration": 3.921}, {"text": "\u00eatre forte d'y adjoindre des mesure", "start": 1205.4, "duration": 4.279}, {"text": "retoqu\u00e9 apr\u00e8s le conseil constite je", "start": 1207.08, "duration": 4.44}, {"text": "pense que c'est constitutionnellement", "start": 1209.679, "duration": 3.521}, {"text": "pas possible donc on verra on va parler", "start": 1211.52, "duration": 3.36}, {"text": "de renaissance puisque le congr\u00e8s de", "start": 1213.2, "duration": 2.92}, {"text": "votre parti aura lieu \u00e0 la fin de", "start": 1214.88, "duration": 3.12}, {"text": "l'ann\u00e9e le 7 d\u00e9cembre il y aura un", "start": 1216.12, "duration": 3.52}, {"text": "nouveau chef \u00e0 la t\u00eate de renaissance", "start": 1218.0, "duration": 3.88}, {"text": "vous \u00eates borne ou \u00e0al je suis", "start": 1219.64, "duration": 4.64}, {"text": "macroniste c'est\u00e0d c'est\u00e0-dire que je", "start": 1221.88, "duration": 3.84}, {"text": "suis pour", "start": 1224.28, "duration": 5.24}, {"text": "le je vous le dis comme tel parce que", "start": 1225.72, "duration": 6.199}, {"text": "moi je je pense aujourd'hui que l'unit\u00e9", "start": 1229.52, "duration": 4.44}, {"text": "du parti est importante que le parti a", "start": 1231.919, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des difficult\u00e9s on conna\u00eet", "start": 1233.96, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui nombre de militants et", "start": 1236.12, "duration": 4.679}, {"text": "cetera et que je ne me vois pas entrer", "start": 1238.08, "duration": 5.12}, {"text": "dans une guerre de courant comme j'ai", "start": 1240.799, "duration": 4.081}, {"text": "connu \u00e0 l'\u00e9poque au parti socialistes", "start": 1243.2, "duration": 3.68}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 fatal je pense que l'heure", "start": 1244.88, "duration": 5.679}, {"text": "est plus \u00e0 l'unit\u00e9 \u00e0 la r\u00e9flexion et", "start": 1246.88, "duration": 6.0}, {"text": "vraiment \u00e0 resserrer les rangs \u00e0 cue que", "start": 1250.559, "duration": 4.201}, {"text": "d'aller chercher des gens qui seritent", "start": 1252.88, "duration": 3.159}, {"text": "de tel camp ou tel camp donc j'appelle", "start": 1254.76, "duration": 4.68}, {"text": "de mes v\u0153ux \u00e0 ce que Elizabeth borne et", "start": 1256.039, "duration": 5.321}, {"text": "Gabriel Attal j'ai du respect et de", "start": 1259.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'amiti\u00e9 pour les deux mais vous allez V", "start": 1261.36, "duration": 3.799}, {"text": "je dis pas aujourd'hui attendez attendez", "start": 1263.24, "duration": 3.439}, {"text": "j'esp\u00e8re que je n'aurais pas j'auris \u00e0", "start": 1265.159, "duration": 3.601}, {"text": "voter sur une seule liste voil\u00e0 j'esp\u00e8re", "start": 1266.679, "duration": 3.521}, {"text": "que j'aurai \u00e0 voter sur une seule liste", "start": 1268.76, "duration": 3.2}, {"text": "d' vous dites faut qu' faut pas qu'il y", "start": 1270.2, "duration": 2.8}, {"text": "ait deux candidats faut qu'il se m", "start": 1271.96, "duration": 2.079}, {"text": "d'accord avant je ne souhaite pas qu'il", "start": 1273.0, "duration": 2.08}, {"text": "y ait deux candidats je vous le dis", "start": 1274.039, "duration": 1.961}, {"text": "clairement pour l'instant il y en a", "start": 1275.08, "duration": 2.76}, {"text": "qu'une d\u00e9clar\u00e9e en fait oui il y en a", "start": 1276.0, "duration": 3.44}, {"text": "qu'une on me dit que Gabriel veut se", "start": 1277.84, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9clarer maintenant moi je pense qu'ils", "start": 1279.44, "duration": 4.04}, {"text": "peuvent d'abord qu'est-ce qui est", "start": 1281.4, "duration": 3.96}, {"text": "diff\u00e9renci\u00e9 dites-moi comme ligne", "start": 1283.48, "duration": 4.28}, {"text": "politique y a-t-il deux lignes poliqu", "start": 1285.36, "duration": 3.679}, {"text": "c'est \u00e0 vous de nous dire", "start": 1287.76, "duration": 3.799}, {"text": "non je pense qu' une politique je pense", "start": 1289.039, "duration": 5.561}, {"text": "que je pense que aujourd'hui tout ce qui", "start": 1291.559, "duration": 5.48}, {"text": "tout ce qui allit cr\u00e9er des probl\u00e8m de", "start": 1294.6, "duration": 4.199}, {"text": "personnees \u00e0 l'int\u00e9rieur du du parti ou", "start": 1297.039, "duration": 4.401}, {"text": "du mouvement cr\u00e9e des douleurs cr\u00e9 des", "start": 1298.799, "duration": 4.601}, {"text": "difficult\u00e9s cr\u00e9 des pour demain qui sont", "start": 1301.44, "duration": 4.839}, {"text": "bien inutiles \u00e0 un moment o\u00f9 avant de", "start": 1303.4, "duration": 5.519}, {"text": "faire le socle commun gardons bien notre", "start": 1306.279, "duration": 5.681}, {"text": "socle commun \u00e0 nous est-ce que vous", "start": 1308.919, "duration": 4.601}, {"text": "jugez que Gabriel \u00e0al il manque de", "start": 1311.96, "duration": 3.68}, {"text": "loyaut\u00e9 envers Emmanuel Macron non je", "start": 1313.52, "duration": 3.279}, {"text": "peux pas dire \u00e7a parce que je le vois", "start": 1315.64, "duration": 3.12}, {"text": "pas comme tel je aujourd'hui je JIS", "start": 1316.799, "duration": 3.561}, {"text": "entendu de sa part en tout cas dans les", "start": 1318.76, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9unions que j'ai en intergroupe ma", "start": 1320.36, "duration": 3.6}, {"text": "quand on se retrouveun m\u00eame avec lui", "start": 1322.159, "duration": 3.961}, {"text": "quand il est venu il est venu dans mon", "start": 1323.96, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9partement rencontrer les les militants", "start": 1326.12, "duration": 3.12}, {"text": "comme il le fait dans tous les", "start": 1328.36, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9partements aujourd'hui euh j'ai trouv\u00e9", "start": 1329.24, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il \u00e9tait loyal dans ses propos vous", "start": 1331.88, "duration": 2.919}, {"text": "voyez toujours Emmanuel Macron", "start": 1333.559, "duration": 2.321}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement est-ce que vous pouvez", "start": 1334.799, "duration": 2.88}, {"text": "nous dire dans quel \u00e9tat d'esprit il est", "start": 1335.88, "duration": 2.799}, {"text": "aujourd'hui comment est-ce que le", "start": 1337.679, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la r\u00e9puique la cohabitation", "start": 1338.679, "duration": 4.441}, {"text": "attendez on me pr\u00eate une", "start": 1340.679, "duration": 5.841}, {"text": "proximit\u00e9 non non je suis vous partie du", "start": 1343.12, "duration": 5.88}, {"text": "premier cercle tout \u00e0 fait j'ai le", "start": 1346.52, "duration": 3.519}, {"text": "sentiment un peu d'\u00eatre un peu seul", "start": 1349.0, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui parce que je mais j'ai des", "start": 1350.039, "duration": 3.681}, {"text": "contacts avec tes amis j'ai appel\u00e9", "start": 1352.12, "duration": 3.6}, {"text": "encore Richard Ferrand hier d'ailleurs", "start": 1353.72, "duration": 3.559}, {"text": "si vous me demandiez sur quelle ligne si", "start": 1355.72, "duration": 2.76}, {"text": "vous demandez si vous me demandez sur", "start": 1357.279, "duration": 3.4}, {"text": "quelle ligne je suis pour dans le Macron", "start": 1358.48, "duration": 3.64}, {"text": "je suis sur la", "start": 1360.679, "duration": 3.961}, {"text": "ligne Richard Ferrand je trouve que avec", "start": 1362.12, "duration": 5.4}, {"text": "Richard on s'entend bien onentend bien", "start": 1364.64, "duration": 4.159}, {"text": "je parle avec lui il parle avec le", "start": 1367.52, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sident moi compromis entre \u00e9isabeth", "start": 1368.799, "duration": 4.441}, {"text": "Bor et gabrielal comment \u00e7a serait le", "start": 1371.48, "duration": 3.079}, {"text": "bon compromis entre Elisabelle borne et", "start": 1373.24, "duration": 2.799}, {"text": "gabrielleal je crois qu'il ne souhaite", "start": 1374.559, "duration": 3.081}, {"text": "pas du tout je CIT pas qu'il soitprim\u00e9", "start": 1376.039, "duration": 4.801}, {"text": "mais je mais je je je pense je pense", "start": 1377.64, "duration": 4.6}, {"text": "qu'il est sur la m\u00eame ligne que moi en", "start": 1380.84, "duration": 2.959}, {"text": "ce qui concerne le mouvement le", "start": 1382.24, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique aujourd'hui", "start": 1383.799, "duration": 2.721}, {"text": "est dans un r\u00f4le j'ai connu deux", "start": 1385.12, "duration": 2.799}, {"text": "cohabitation moi j'ai conu la", "start": 1386.52, "duration": 2.8}, {"text": "cohabitation mit\u00e9ron et celle de Chirac", "start": 1387.919, "duration": 2.36}, {"text": "elles sont totalement diff\u00e9rentes", "start": 1389.32, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui parce que le paysage est", "start": 1390.279, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui est tout \u00e0 fait nouveau il", "start": 1392.679, "duration": 4.0}, {"text": "son donc je crois que le", "start": 1395.279, "duration": 2.681}, {"text": "pr\u00e9sidentjourd'hui a bien compris son", "start": 1396.679, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00f4le il souhaite que le gouvernement", "start": 1397.96, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9ussisse 1 de il sait l'int\u00e9r\u00eat de tout", "start": 1399.799, "duration": 4.081}, {"text": "le monde des Fran\u00e7ais des partis", "start": 1402.4, "duration": 3.48}, {"text": "politiques du chef de l'\u00c9tat aussi tout", "start": 1403.88, "duration": 2.88}, {"text": "le monde a int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce que le", "start": 1405.88, "duration": 2.76}, {"text": "gouvernement r\u00e9ussisse il va le laisser", "start": 1406.76, "duration": 3.84}, {"text": "faire mais je crois qu'il rejouera son", "start": 1408.64, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00f4le d'arbitre qui est celui de de", "start": 1410.6, "duration": 4.64}, {"text": "marquer des lignes rouges s'il a besoin", "start": 1412.32, "duration": 4.76}, {"text": "des am\u00e9liorations s'il y a besoin de", "start": 1415.24, "duration": 3.439}, {"text": "reprendre contact avec les Fran\u00e7ais en", "start": 1417.08, "duration": 4.8}, {"text": "montrant que il est le chef de l'\u00c9tat le", "start": 1418.679, "duration": 5.12}, {"text": "responsable de la pays et bien entendu", "start": 1421.88, "duration": 3.88}, {"text": "la politique et de la d\u00e9fense \u00e0 c\u00f4t\u00e9 et", "start": 1423.799, "duration": 3.801}, {"text": "qui peut tr\u00e8s bien assumer ce r\u00f4le il", "start": 1425.76, "duration": 3.96}, {"text": "lui reste 2 ans et demi je le", "start": 1427.6, "duration": 4.16}, {"text": "soutiendrai jusqu'\u00e0 la fin sans probl\u00e8me", "start": 1429.72, "duration": 4.839}, {"text": "aujourd'hui et et je pense que son \u00e9tat", "start": 1431.76, "duration": 5.76}, {"text": "d'esprit Pr\u00e9sident il est \u00e0 la fois tr\u00e8s", "start": 1434.559, "duration": 5.961}, {"text": "lucide et visionnaire je je crois que la", "start": 1437.52, "duration": 4.08}, {"text": "ligne politique on me demande ce que", "start": 1440.52, "duration": 2.96}, {"text": "c'est le macronisme le macronisme c'est", "start": 1441.6, "duration": 3.28}, {"text": "la responsabilit\u00e9 et m\u00eame la", "start": 1443.48, "duration": 3.6}, {"text": "souverainet\u00e9 je le dis parce que", "start": 1444.88, "duration": 3.52}, {"text": "contrairement \u00e0 ce qu'on dit tous les", "start": 1447.08, "duration": 3.32}, {"text": "jours nous retrouvons une partie malgr\u00e9", "start": 1448.4, "duration": 3.68}, {"text": "l'affaire de l'prane de souverainet\u00e9", "start": 1450.4, "duration": 3.56}, {"text": "industrielle dans ce pays la valeur", "start": 1452.08, "duration": 4.68}, {"text": "travail le fait que la que aujourd'hui", "start": 1453.96, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9chelle sociale puisse se poursuivre", "start": 1456.76, "duration": 2.96}, {"text": "c'est pour moi le macronisme c'est \u00e7a", "start": 1458.32, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui entre autres merci Fran\u00e7ois", "start": 1459.72, "duration": 3.48}, {"text": "patria merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre", "start": 1461.32, "duration": 3.56}, {"text": "invit\u00e9 la Une de West France St\u00e9phane", "start": 1463.2, "duration": 3.52}, {"text": "golf de gascon ferm\u00e9 une mesure", "start": 1464.88, "duration": 3.56}, {"text": "controvers\u00e9e c'est \u00e0 la Une de votre", "start": 1466.72, "duration": 3.88}, {"text": "journal merci beaucoup St\u00e9phane et merci", "start": 1468.44, "duration": 3.839}, {"text": "Fran\u00e7ois patria on passe au club des", "start": 1470.6, "duration": 3.82}, {"text": "territoires on va parler agriculture", "start": 1472.279, "duration": 8.28}, {"text": "[Musique]", "start": 1474.42, "duration": 6.139}]}