{"label": "politique", "transcript": [{"text": "nous avons vu les rapports des", "start": 0.04, "duration": 3.96}, {"text": "observateurs \u00e9lectoraux de Georgie qui", "start": 1.68, "duration": 5.96}, {"text": "ont fait suite apr\u00e8s \u00e0 au \u00e0 l'ing\u00e9rence", "start": 4.0, "duration": 5.08}, {"text": "russe massive que l'on a pu observer", "start": 7.64, "duration": 3.28}, {"text": "lors du r\u00e9f\u00e9rendum et du premier tour de", "start": 9.08, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle en Moldavie", "start": 10.92, "duration": 3.599}, {"text": "les observateurs \u00e9lectoraux que ce soit", "start": 12.96, "duration": 3.399}, {"text": "ceux de l'OSCE ou du Parlement europ\u00e9ens", "start": 14.519, "duration": 4.041}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clairs sur le fait que il", "start": 16.359, "duration": 3.721}, {"text": "ne s'agit pas en G\u00e9orgie d'\u00e9lection", "start": 18.56, "duration": 2.799}, {"text": "libre et \u00e9quitable on parle", "start": 20.08, "duration": 4.279}, {"text": "d'intimidation de menace de recul", "start": 21.359, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9mocratique pour citer le rapport des", "start": 24.359, "duration": 4.24}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens tout cela doit", "start": 26.519, "duration": 4.121}, {"text": "avoir des cons\u00e9quences \u00e9videmment nous", "start": 28.599, "duration": 3.96}, {"text": "suivons avec une grande vigilance la", "start": 30.64, "duration": 4.919}, {"text": "situation euh le la possibilit\u00e9 pour les", "start": 32.559, "duration": 6.48}, {"text": "manifestants ge\u00e9orgiens de pour exprimer", "start": 35.559, "duration": 6.721}, {"text": "leur d\u00e9sapprobation leur m\u00e9contentement", "start": 39.039, "duration": 5.401}, {"text": "de fa\u00e7on pacifique sans violence de la", "start": 42.28, "duration": 3.88}, {"text": "part du gouvernement il faut \u00eatre", "start": 44.44, "duration": 4.48}, {"text": "extr\u00eamement clair euh la ge\u00e9orgie est", "start": 46.16, "duration": 4.48}, {"text": "candidate \u00e0 l'Union europ\u00e9enne cette", "start": 48.92, "duration": 3.159}, {"text": "candidature a \u00e9t\u00e9 reconnue l'an dernier", "start": 50.64, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a entra\u00eene des exigences des", "start": 52.079, "duration": 4.081}, {"text": "responsabilit\u00e9 en ce qui concerne l'\u00e9tat", "start": 53.96, "duration": 5.279}, {"text": "de droit le respect de l'int\u00e9grit\u00e9 des", "start": 56.16, "duration": 7.12}, {"text": "\u00e9lections euh et et \u00e0 cet \u00e9gard la la", "start": 59.239, "duration": 5.92}, {"text": "poursuite de la d\u00e9rivie lib\u00e9rale du", "start": 63.28, "duration": 4.159}, {"text": "gouvernement r\u00eave ge\u00e9orgien", "start": 65.159, "duration": 5.681}, {"text": "euh se fera au d\u00e9triment bien s\u00fbr de la", "start": 67.439, "duration": 5.161}, {"text": "perspective europ\u00e9enne cette perspective", "start": 70.84, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne qui est souhait\u00e9e par", "start": 72.6, "duration": 3.4}, {"text": "l'immense majorit\u00e9 aujourd'hui de la", "start": 73.96, "duration": 4.04}, {"text": "population g\u00e9orgienne et tout \u00e7a", "start": 76.0, "duration": 5.4}, {"text": "s'inscrit dans le cadre", "start": 78.0, "duration": 6.4}, {"text": "de de l'influence et des ing\u00e9rence russe", "start": 81.4, "duration": 4.92}, {"text": "que l'on a pu voir de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale", "start": 84.4, "duration": 5.92}, {"text": "dans notre voisinage qui est une des", "start": 86.32, "duration": 5.56}, {"text": "zones grises des conflits gel\u00e9s qu'on a", "start": 90.32, "duration": 2.96}, {"text": "laiss\u00e9 prosp\u00e9rer trop longtemps des", "start": 91.88, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gions qu'on a longtemps n\u00e9glig\u00e9 \u00e0 nos", "start": 93.28, "duration": 4.479}, {"text": "fronti\u00e8res je pense bien s\u00fbr \u00e0 \u00e0 la", "start": 95.88, "duration": 4.12}, {"text": "Moldavie la ge\u00e9orgie au Balcans", "start": 97.759, "duration": 5.241}, {"text": "occidentaux \u00e0 l'Ukraine depuis non", "start": 100.0, "duration": 4.88}, {"text": "seulement l'agression russe du 24", "start": 103.0, "duration": 3.92}, {"text": "f\u00e9vrier 2022 mais m\u00eame depuis le", "start": 104.88, "duration": 4.599}, {"text": "mouvement pro-europ\u00e9en de Maidan en 2014", "start": 106.92, "duration": 4.64}, {"text": "et donc exige de nous une r\u00e9implication", "start": 109.479, "duration": 4.64}, {"text": "un r\u00e9engagement europ\u00e9en au c\u00f4t\u00e9 de nos", "start": 111.56, "duration": 6.08}, {"text": "partenaires dans dans la r\u00e9gion", "start": 114.119, "duration": 8.76}, {"text": "[Musique]", "start": 117.64, "duration": 5.239}]}