{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "il y a des choses qui changent en ce", "start": 0.0, "duration": 3.32}, {"text": "mois d'ao\u00fbt en France au-del\u00e0 de la", "start": 1.36, "duration": 3.76}, {"text": "pluie de m\u00e9dailles \u00e9videmment des", "start": 3.32, "duration": 3.28}, {"text": "changements qui vont vous impacter", "start": 5.12, "duration": 3.32}, {"text": "directement du coup comme chaque mois", "start": 6.6, "duration": 3.64}, {"text": "petit passage en revue de ce qui change", "start": 8.44, "duration": 3.72}, {"text": "salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 10.24, "duration": 3.76}, {"text": "bien apr\u00e8s \u00e9videmment on va revenir sur", "start": 12.16, "duration": 3.439}, {"text": "le reste de l'actualit\u00e9 partout dans le", "start": 14.0, "duration": 3.039}, {"text": "monde alors on commence avec le premier", "start": 15.599, "duration": 2.6}, {"text": "changement en tout cas premier \u00e9l\u00e9ment", "start": 17.039, "duration": 2.961}, {"text": "qu'on peut noter c'est le dernier mois", "start": 18.199, "duration": 3.441}, {"text": "pour profiter du passeril alors pour", "start": 20.0, "duration": 3.32}, {"text": "rappel le passeril c'est un abonnement", "start": 21.64, "duration": 3.92}, {"text": "destin\u00e9 au 16 27 ans pour prendre le", "start": 23.32, "duration": 4.32}, {"text": "train en illimit\u00e9 partout en France pour", "start": 25.56, "duration": 3.959}, {"text": "49 \u20ac par mois alors plus pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e7a", "start": 27.64, "duration": 3.479}, {"text": "concerne les r\u00e9seaux Intercit\u00e9 et les", "start": 29.519, "duration": 2.801}, {"text": "trains r\u00e9gionaux au-del\u00e0 de", "start": 31.119, "duration": 3.201}, {"text": "l'\u00cele-de-France et donc \u00e7a ne concerne", "start": 32.32, "duration": 4.8}, {"text": "pas les TGV ou encore les wiigo ce passe", "start": 34.32, "duration": 5.12}, {"text": "mensuel et va donc s'arr\u00eater le 31 ao\u00fbt", "start": 37.12, "duration": 4.36}, {"text": "Emmanuel Macron avait annonc\u00e9 ce Pass", "start": 39.44, "duration": 3.639}, {"text": "lorsque je l'avais interview\u00e9 en fin", "start": 41.48, "duration": 3.399}, {"text": "d'ann\u00e9e derni\u00e8re on ne sait pas encore", "start": 43.079, "duration": 3.881}, {"text": "si le gouvernement compte prolonger ou", "start": 44.879, "duration": 4.16}, {"text": "installer d\u00e9finitivement ce passeril en", "start": 46.96, "duration": 3.72}, {"text": "France on verra donc ce qu'il en est", "start": 49.039, "duration": 3.241}, {"text": "apr\u00e8s ce premier test deuxi\u00e8me", "start": 50.68, "duration": 2.679}, {"text": "changement ou deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment qu'on", "start": 52.28, "duration": 2.72}, {"text": "peut noter la loocation de rentr\u00e9e", "start": 53.359, "duration": 3.441}, {"text": "scolaire donc une aide vers\u00e9e aux", "start": 55.0, "duration": 3.64}, {"text": "familles modestes pour les fournitures", "start": 56.8, "duration": 3.919}, {"text": "scolaires sera vers\u00e9 le 20 ao\u00fbt prochain", "start": 58.64, "duration": 4.719}, {"text": "et le 6 ao\u00fbt pour Mayotte et la R\u00e9union", "start": 60.719, "duration": 4.48}, {"text": "alors le montant de cette aide il d\u00e9pend", "start": 63.359, "duration": 4.201}, {"text": "en fait de l'\u00e2ge de l'enfant pour les 6", "start": 65.199, "duration": 4.6}, {"text": "100 ans elle est de 416,40 \u20ac pour les", "start": 67.56, "duration": 5.36}, {"text": "11-14 ans elle est de 439,38 \u20ac et pour", "start": 69.799, "duration": 6.32}, {"text": "les 15-18 ans elle est de 454,60 \u20ac", "start": 72.92, "duration": 4.519}, {"text": "tris\u00e8me changement trois\u00e8me \u00e9l\u00e9ment", "start": 76.119, "duration": 2.921}, {"text": "qu'on peut noter le service de", "start": 77.439, "duration": 3.68}, {"text": "correction de la d\u00e9claration en ligne", "start": 79.04, "duration": 4.2}, {"text": "des revenus et d\u00e9sormais ouvert \u00e7a", "start": 81.119, "duration": 3.481}, {"text": "permet donc aux Fran\u00e7ais qui auraient", "start": 83.24, "duration": 2.519}, {"text": "fait une faute ou une erreur dans leur", "start": 84.6, "duration": 2.96}, {"text": "avis d'imposition et bien de pouvoir", "start": 85.759, "duration": 3.281}, {"text": "modifier les \u00e9l\u00e9ments qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 87.56, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9s c'est un service qui est ouvert", "start": 89.04, "duration": 3.6}, {"text": "jusqu'au 4 d\u00e9cembre il est accessible", "start": 90.799, "duration": 3.96}, {"text": "directement sur le site des imp\u00f4ts", "start": 92.64, "duration": 3.92}, {"text": "impot.gouov.fr 4\u00e8me changement qu'on", "start": 94.759, "duration": 2.841}, {"text": "peut noter maintenant c'est pas une", "start": 96.56, "duration": 2.919}, {"text": "bonne nouvelle le taux du livr\u00e9", "start": 97.6, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9pargne populaire le livr\u00e9 d'\u00e9pargne", "start": 99.479, "duration": 4.121}, {"text": "populaire c'est donc un compte d'\u00e9pargne", "start": 101.6, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 aux personnes au revenus", "start": 103.6, "duration": 3.6}, {"text": "modestes et bien il va baisser en", "start": 105.2, "duration": 4.959}, {"text": "passant de 5 \u00e0 4 % \u00e7a veut donc dire que", "start": 107.2, "duration": 5.239}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par l'argent d\u00e9pos\u00e9", "start": 110.159, "duration": 4.6}, {"text": "sur ce compte vont diminuer en parall\u00e8le", "start": 112.439, "duration": 4.161}, {"text": "les taux du livr\u00e9a et du livr\u00e9 de", "start": 114.759, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9veloppement durable restent en", "start": 116.6, "duration": 4.4}, {"text": "revanche \u00e0 3 % jusqu'au 1er janvier 2025", "start": 117.92, "duration": 5.119}, {"text": "c'est ce qu'a annonc\u00e9 le minist\u00e8re 5\u00e8", "start": 121.0, "duration": 3.039}, {"text": "changement qu'on peut noter ou \u00e0", "start": 123.039, "duration": 2.201}, {"text": "l'inverse d'ailleurs c'est pas trop un", "start": 124.039, "duration": 2.44}, {"text": "changement puisque le prix de", "start": 125.24, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 ne va pas chang\u00e9 c'est ce", "start": 126.479, "duration": 3.84}, {"text": "qu' a d\u00e9cid\u00e9 le gouvernement le 15", "start": 128.72, "duration": 3.4}, {"text": "juillet dernier si la hausse annuelle du", "start": 130.319, "duration": 3.321}, {"text": "prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 avait \u00e9t\u00e9", "start": 132.12, "duration": 3.44}, {"text": "appliqu\u00e9e la facture d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 133.64, "duration": 4.2}, {"text": "aurait augment\u00e9 d'environ 1 % mais donc", "start": 135.56, "duration": 4.08}, {"text": "pas de changement ce mois-ci \u00e0 noter", "start": 137.84, "duration": 3.0}, {"text": "tout de m\u00eame pour nuancer et vous", "start": 139.64, "duration": 2.8}, {"text": "l'aviez s\u00fbrement vu chez vous que en", "start": 140.84, "duration": 3.92}, {"text": "f\u00e9vrier dernier le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 142.44, "duration": 5.0}, {"text": "avait augment\u00e9 de 8,6 % pour le tarif de", "start": 144.76, "duration": 5.839}, {"text": "base et de 9,8 % pour le tarif heure", "start": 147.44, "duration": 4.799}, {"text": "creuse heure pleine et cette hausse \u00e0", "start": 150.599, "duration": 3.041}, {"text": "l'\u00e9poque il y a quelques mois elle \u00e9tait", "start": 152.239, "duration": 3.121}, {"text": "intervenue dans le cadre de la fin", "start": 153.64, "duration": 3.679}, {"text": "progressive du bouclier tarifaire qui", "start": 155.36, "duration": 3.239}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 mise en place par le", "start": 157.319, "duration": 2.92}, {"text": "gouvernement pour tenter de faire face", "start": 158.599, "duration": 3.401}, {"text": "donc \u00e0 la hausse des prix \u00e9coutez voil\u00e0", "start": 160.239, "duration": 3.241}, {"text": "donc pour tout ce qui change ce mois-ci", "start": 162.0, "duration": 2.76}, {"text": "pas trop de chose en m\u00eame temps on est", "start": 163.48, "duration": 2.44}, {"text": "en plein mois d'ao\u00fbt je pense qu'il y", "start": 164.76, "duration": 2.44}, {"text": "aura beaucoup plus de choses au mois de", "start": 165.92, "duration": 2.76}, {"text": "septembre je vous laisse avec Morgan", "start": 167.2, "duration": 2.679}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref c'est la", "start": 168.68, "duration": 2.52}, {"text": "premi\u00e8re fois qu'elle les pr\u00e9sente donc", "start": 169.879, "duration": 2.321}, {"text": "je vous laisse lui souhaiter la", "start": 171.2, "duration": 2.56}, {"text": "bienvenue et je reviens juste apr\u00e8s", "start": 172.2, "duration": 3.679}, {"text": "merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence", "start": 173.76, "duration": 3.92}, {"text": "avec cette info Isra\u00ebl a annonc\u00e9 ce", "start": 175.879, "duration": 3.961}, {"text": "jeudi avoir tu\u00e9 Mohamed deif le chef", "start": 177.68, "duration": 3.76}, {"text": "militaire du Hamas dans une frappe \u00e0", "start": 179.84, "duration": 3.64}, {"text": "Gaza le 13 juillet l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "start": 181.44, "duration": 4.24}, {"text": "accuse l'homme d'avoir dirig\u00e9 planifi\u00e9", "start": 183.48, "duration": 3.96}, {"text": "et ex\u00e9cut\u00e9 l'attaque du 7 octobre en", "start": 185.68, "duration": 4.119}, {"text": "Isra\u00ebl le 13 juillet dernier Isra\u00ebl", "start": 187.44, "duration": 4.64}, {"text": "avait dit avoir cibl\u00e9 Mohamed deif suite", "start": 189.799, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 une frappe men\u00e9e dans le sud de la", "start": 192.08, "duration": 3.159}, {"text": "bande de Gaza qui avait aussi tu\u00e9 au", "start": 193.519, "duration": 4.201}, {"text": "moins 9 Palestiniens selon le minist\u00e8re", "start": 195.239, "duration": 4.161}, {"text": "de la Sant\u00e9 de Gaza contr\u00f4l\u00e9 par le", "start": 197.72, "duration": 3.28}, {"text": "Hamas mais jusqu'\u00e0 maintenant sa mort", "start": 199.4, "duration": 2.8}, {"text": "n'avait jamais \u00e9t\u00e9 officiellement", "start": 201.0, "duration": 2.879}, {"text": "confirm\u00e9e cette annonce arrive alors que", "start": 202.2, "duration": 4.08}, {"text": "ce mercredi Isma\u00efl Agier le chef", "start": 203.879, "duration": 4.241}, {"text": "politique du Hamas a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 dans une", "start": 206.28, "duration": 4.039}, {"text": "frappe en Iran attribu\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl par le", "start": 208.12, "duration": 4.08}, {"text": "Hamas de son c\u00f4t\u00e9 Isra\u00ebl n'a pas", "start": 210.319, "duration": 3.28}, {"text": "revendiqu\u00e9 cette attaque toujours ce", "start": 212.2, "duration": 3.56}, {"text": "mercredi le hzbollah un parti politique", "start": 213.599, "duration": 3.761}, {"text": "islamiste libanais mais aussi une", "start": 215.76, "duration": 3.16}, {"text": "organisation arm\u00e9e class\u00e9e comme", "start": 217.36, "duration": 3.439}, {"text": "terroriste par de tr\u00e8s nombreux pays a", "start": 218.92, "duration": 3.36}, {"text": "confirm\u00e9 la mort de son chef militaire", "start": 220.799, "duration": 3.321}, {"text": "foid de chocre \u00e9galement vis\u00e9 par une", "start": 222.28, "duration": 4.159}, {"text": "frappe isra\u00e9lienne au Liban ce mardi de\u00e8", "start": 224.12, "duration": 4.119}, {"text": "actu au Venezuela la chef de", "start": 226.439, "duration": 4.121}, {"text": "l'opposition Maria Corina Machado a", "start": 228.239, "duration": 3.881}, {"text": "appel\u00e9 pour la premi\u00e8re fois le peuple \u00e0", "start": 230.56, "duration": 3.319}, {"text": "se mobiliser contre la r\u00e9\u00e9lection du", "start": 232.12, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sident Nicolas Maduro on en a d\u00e9j\u00e0", "start": 233.879, "duration": 3.2}, {"text": "parl\u00e9 Nicolas Maduro a \u00e9t\u00e9", "start": 235.64, "duration": 3.28}, {"text": "officiellement r\u00e9\u00e9lu ce dimanche selon", "start": 237.079, "duration": 3.36}, {"text": "le Conseil national \u00e9lectorale", "start": 238.92, "duration": 3.239}, {"text": "v\u00e9n\u00e9zu\u00e9lien mais sa victoire est remise", "start": 240.439, "duration": 3.0}, {"text": "en question par l'opposition qui", "start": 242.159, "duration": 3.08}, {"text": "soup\u00e7onne l'\u00e9lection d'avoir \u00e9t\u00e9 truqu\u00e9", "start": 243.439, "duration": 3.041}, {"text": "mais aussi par plusieurs membres de la", "start": 245.239, "duration": 3.2}, {"text": "communaut\u00e9 internationale depuis lundi", "start": 246.48, "duration": 3.599}, {"text": "11 civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s au cours de", "start": 248.439, "duration": 3.121}, {"text": "manifestations spontan\u00e9es contre la", "start": 250.079, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection de Maduro selon plusieurs ONG", "start": 251.56, "duration": 4.2}, {"text": "et le parquet vene\u00e9zu\u00e9lien a d\u00e9nombr\u00e9", "start": 253.92, "duration": 3.8}, {"text": "750 arrestations pour Marina Corina", "start": 255.76, "duration": 4.28}, {"text": "Machado le camp pr\u00e9sidentiel a choisi je", "start": 257.72, "duration": 4.079}, {"text": "cite la voix de la r\u00e9pression de la", "start": 260.04, "duration": 3.48}, {"text": "violence et du mensonge et il appartient", "start": 261.799, "duration": 3.761}, {"text": "au peuple de faire valoir la v\u00e9rit\u00e9 tr\u00e8", "start": 263.52, "duration": 4.119}, {"text": "acture Khalid Sheik Mohamed le cerveau", "start": 265.56, "duration": 3.639}, {"text": "des attentats du 11 septembre va", "start": 267.639, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9chapper \u00e0 la la peine de mort il a", "start": 269.199, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de plaider coupable en \u00e9change", "start": 270.6, "duration": 3.64}, {"text": "d'une peine de prison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 ce", "start": 272.4, "duration": 3.56}, {"text": "qui lui \u00e9vite donc un proc\u00e8s o\u00f9 il avait", "start": 274.24, "duration": 3.2}, {"text": "de fortes chances d'\u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 mort", "start": 275.96, "duration": 3.4}, {"text": "l'homme d'origine pakistanaise surnomm\u00e9", "start": 277.44, "duration": 4.08}, {"text": "KSM est accus\u00e9 avec deux autres hommes", "start": 279.36, "duration": 3.8}, {"text": "d'avoir orchestr\u00e9 les attentats du 11", "start": 281.52, "duration": 3.8}, {"text": "septembre 2001 qui ont tu\u00e9 pr\u00e8s de 3000", "start": 283.16, "duration": 4.44}, {"text": "personnes arr\u00eat\u00e9 en 2003 KSM \u00e9tait", "start": 285.32, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9tenu depuis 2006 \u00e0 Guantanamo une", "start": 287.6, "duration": 3.72}, {"text": "prison am\u00e9ricaine et si ces trois hommes", "start": 289.72, "duration": 3.199}, {"text": "n'avaient jamais \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s jusque l\u00e0", "start": 291.32, "duration": 3.24}, {"text": "c'est parce que la proc\u00e9dure avait \u00e9t\u00e9", "start": 292.919, "duration": 3.441}, {"text": "retard\u00e9 suite aux tortures dont il a \u00e9t\u00e9", "start": 294.56, "duration": 3.04}, {"text": "victime au sein de la prison de", "start": 296.36, "duration": 2.72}, {"text": "Guantanamo qui est connu pour le", "start": 297.6, "duration": 3.12}, {"text": "traitement violent de ses prisonniers il", "start": 299.08, "duration": 3.399}, {"text": "faut savoir que Khalid Sheik Mohamed a", "start": 300.72, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'un des d\u00e9tenus les plus tortur\u00e9s", "start": 302.479, "duration": 3.121}, {"text": "avec des privations de sommeil par", "start": 304.28, "duration": 2.919}, {"text": "exemple selon un rapport du S\u00e9nat des", "start": 305.6, "duration": 3.28}, {"text": "\u00c9tats-Unis de nombreuses informations", "start": 307.199, "duration": 3.041}, {"text": "recueilllies lors de ces s\u00e9ances de", "start": 308.88, "duration": 3.759}, {"text": "torture se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 fausses 4e actu", "start": 310.24, "duration": 4.48}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis pr\u00e8s de 4000 d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du", "start": 312.639, "duration": 3.761}, {"text": "Parti d\u00e9mocrate donc du camp de Joe", "start": 314.72, "duration": 3.599}, {"text": "Biden sont appel\u00e9s \u00e0 voter en ligne \u00e0", "start": 316.4, "duration": 3.88}, {"text": "partir de ce jeudi matin et jusqu'\u00e0 ce", "start": 318.319, "duration": 3.6}, {"text": "lundi en fin de journ\u00e9e pour d\u00e9signer", "start": 320.28, "duration": 3.16}, {"text": "quel candidat les repr\u00e9sentera face \u00e0", "start": 321.919, "duration": 3.201}, {"text": "Donald Trump \u00e0 la pr\u00e9sidentielle", "start": 323.44, "duration": 3.8}, {"text": "am\u00e9ricaine qui se tiendra en novembre on", "start": 325.12, "duration": 3.76}, {"text": "en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 il y a maintenant 2", "start": 327.24, "duration": 3.64}, {"text": "semaines JO Biden a annonc\u00e9 le retrait", "start": 328.88, "duration": 3.4}, {"text": "de sa candidature dans la foul\u00e9e", "start": 330.88, "duration": 3.2}, {"text": "l'actuelle vice-pr\u00e9sidente Kamala Harris", "start": 332.28, "duration": 3.52}, {"text": "a re\u00e7u le soutien du pr\u00e9sident et de", "start": 334.08, "duration": 3.32}, {"text": "nombreux responsables d\u00e9mocrates elle", "start": 335.8, "duration": 2.72}, {"text": "est donc quasiment s\u00fbr d'\u00eatre", "start": 337.4, "duration": 2.56}, {"text": "s\u00e9lectionn\u00e9 \u00e0 l'issue de ce vote on", "start": 338.52, "duration": 3.76}, {"text": "suivra \u00e7a 5e actu ce jeudi 1er ao\u00fbt", "start": 339.96, "duration": 3.72}, {"text": "marque le jour du d\u00e9passement de la", "start": 342.28, "duration": 3.199}, {"text": "terre c'est-\u00e0-dire la date \u00e0 laquelle", "start": 343.68, "duration": 3.799}, {"text": "l'humanit\u00e9 a consomm\u00e9 l'enti\u00e8ret\u00e9 des", "start": 345.479, "duration": 3.681}, {"text": "ressources que notre plan\u00e8te est capable", "start": 347.479, "duration": 3.521}, {"text": "de renouveler en un an selon l'ONG", "start": 349.16, "duration": 3.8}, {"text": "Global Footprint Network en gros \u00e0", "start": 351.0, "duration": 3.759}, {"text": "partir de cette date on commence donc \u00e0", "start": 352.96, "duration": 3.76}, {"text": "vivre \u00e0 cr\u00e9dit sur la nature puisque", "start": 354.759, "duration": 3.28}, {"text": "notre consommation emp\u00eache les", "start": 356.72, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9cosyst\u00e8mes de se r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer pour", "start": 358.039, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9g\u00e9n\u00e9rer ce que l'humanit\u00e9 consomme", "start": 359.68, "duration": 2.519}, {"text": "aujourd'hui il faudrait donc", "start": 361.08, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9quivalent de 1,75 plan\u00e8tes Terre", "start": 362.199, "duration": 3.921}, {"text": "chaque ann\u00e9e le jour du d\u00e9passement de", "start": 364.8, "duration": 2.6}, {"text": "la Terre a lieu de plus en plus t\u00f4t dans", "start": 366.12, "duration": 2.96}, {"text": "l'ann\u00e9e ce qui prouve qu'on utilise de", "start": 367.4, "duration": 3.96}, {"text": "plus en plus de ressources en 1971", "start": 369.08, "duration": 3.72}, {"text": "l'ann\u00e9e o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 calcul\u00e9 pour la", "start": 371.36, "duration": 3.279}, {"text": "premi\u00e8re fois il \u00e9tait tomb\u00e9 le 25", "start": 372.8, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9cembre \u00e0 Notter qu'en France le jour", "start": 374.639, "duration": 2.881}, {"text": "du d\u00e9passement \u00e9tait le 7 mai cette", "start": 376.0, "duration": 3.12}, {"text": "ann\u00e9e donc si le monde entier vivait", "start": 377.52, "duration": 3.04}, {"text": "comme la France il faudrait trois", "start": 379.12, "duration": 3.199}, {"text": "plan\u00e8tes pour subvenir \u00e0 nos besoins 6e", "start": 380.56, "duration": 3.96}, {"text": "actu les prises d'alcool de drogue ou de", "start": 382.319, "duration": 3.561}, {"text": "m\u00e9dicaments sont les premi\u00e8res causes", "start": 384.52, "duration": 3.0}, {"text": "d'accidents mortels sur les autoroutes", "start": 385.88, "duration": 3.12}, {"text": "selon des chiffres de l'Association des", "start": 387.52, "duration": 2.92}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s fran\u00e7aise d'autoroute", "start": 389.0, "duration": 3.56}, {"text": "concr\u00e8tement 31 % des accidents mortels", "start": 390.44, "duration": 3.759}, {"text": "sur autoroute sont directement li\u00e9s \u00e0", "start": 392.56, "duration": 3.24}, {"text": "l'alcool ou \u00e0 la drogue un chiffre en", "start": 394.199, "duration": 3.081}, {"text": "hausse par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re o\u00f9", "start": 395.8, "duration": 3.64}, {"text": "23 % des accidents mortels \u00e9taient dus \u00e0", "start": 397.28, "duration": 3.56}, {"text": "ces substances le deuxi\u00e8me facteur le", "start": 399.44, "duration": 3.12}, {"text": "plus important est la vitesse excessive", "start": 400.84, "duration": 3.28}, {"text": "qui a g\u00e9n\u00e9ralement lieu la nuit et qui", "start": 402.56, "duration": 3.479}, {"text": "repr\u00e9sente 19 % des cas d'accidents", "start": 404.12, "duration": 4.72}, {"text": "mortels sur les autoroutes en 2023 163", "start": 406.039, "duration": 5.0}, {"text": "accidents mortels ont eu lieu contre 167", "start": 408.84, "duration": 4.199}, {"text": "en 2022 les hommes et les moins de 34", "start": 411.039, "duration": 3.28}, {"text": "ans sont les plus repr\u00e9sent\u00e9s dans ces", "start": 413.039, "duration": 3.201}, {"text": "accidents mortels autre actu la Russie", "start": 414.319, "duration": 3.6}, {"text": "et les occidentaux se sont accord\u00e9s sur", "start": 416.24, "duration": 3.519}, {"text": "un grand \u00e9change de prisonniers c'est ce", "start": 417.919, "duration": 3.56}, {"text": "qu' a annonc\u00e9 la Turquie ce jeudi cet", "start": 419.759, "duration": 3.481}, {"text": "accord pr\u00e9voit la lib\u00e9ration de 26", "start": 421.479, "duration": 3.72}, {"text": "personnes provenant de prison de se pays", "start": 423.24, "duration": 3.639}, {"text": "diff\u00e9rents \u00e0 savoir les \u00c9tats-Unis", "start": 425.199, "duration": 4.361}, {"text": "l'Allemagne la Pologne la Slov\u00e9nie la", "start": 426.879, "duration": 4.921}, {"text": "Norv\u00e8ge la Russie et la Bi\u00e9lorussie", "start": 429.56, "duration": 3.639}, {"text": "parmi ces prisonniers on retrouve", "start": 431.8, "duration": 3.239}, {"text": "notamment un journaliste am\u00e9ricain Evan", "start": 433.199, "duration": 3.72}, {"text": "g\u00f6rchkovit qui avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en mars", "start": 435.039, "duration": 3.72}, {"text": "2023 lors d'un reportage en Russie mais", "start": 436.919, "duration": 3.761}, {"text": "aussi Paul Wellan un ancien marine qui", "start": 438.759, "duration": 3.521}, {"text": "avait \u00e9cop\u00e9 de 16 ans de prison pour", "start": 440.68, "duration": 3.28}, {"text": "espionnage apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 \u00e0", "start": 442.28, "duration": 4.68}, {"text": "Moscou en 2018 c\u00f4t\u00e9 russe l'agent Vadim", "start": 443.96, "duration": 5.0}, {"text": "krassikov aurait \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 la Russie", "start": 446.96, "duration": 4.12}, {"text": "selon la Turquie il \u00e9tait emprisonn\u00e9 en", "start": 448.96, "duration": 3.48}, {"text": "Allemagne pour l'assassinat d'un", "start": 451.08, "duration": 3.92}, {"text": "excommandant s\u00e9paratiste Tchen \u00e0 Berlin", "start": 452.44, "duration": 3.96}, {"text": "il s'agit de l'un des accords d'\u00e9change", "start": 455.0, "duration": 2.599}, {"text": "de prisonniers les plus importants", "start": 456.4, "duration": 2.44}, {"text": "depuis la guerre froide qui s'est", "start": 457.599, "duration": 3.961}, {"text": "termin\u00e9e en 1991 et enfin dernierre actu", "start": 458.84, "duration": 4.32}, {"text": "le nageur fran\u00e7ais L\u00e9on marchand a", "start": 461.56, "duration": 3.24}, {"text": "remport\u00e9 ce mercredi deux m\u00e9dailles d'or", "start": 463.16, "duration": 3.84}, {"text": "en seulement 2h au 200 m brasse et au", "start": 464.8, "duration": 4.2}, {"text": "200 m papillon \u00e0 seulement 22 ans le", "start": 467.0, "duration": 3.28}, {"text": "sportif est donc entr\u00e9 dans l'histoire", "start": 469.0, "duration": 2.919}, {"text": "des Jeux Olympiques puisqu'il est devenu", "start": 470.28, "duration": 3.199}, {"text": "le premier nageur \u00e0 remporter de", "start": 471.919, "duration": 2.921}, {"text": "m\u00e9dailles d'or individuell dans la m\u00eame", "start": 473.479, "duration": 2.84}, {"text": "journ\u00e9e en tout les\u00e9on marchand a", "start": 474.84, "duration": 2.759}, {"text": "remport\u00e9 trois m\u00e9dailles d'or en", "start": 476.319, "duration": 2.88}, {"text": "seulement 4 jours pour suivre en direct", "start": 477.599, "duration": 2.841}, {"text": "les victoire et les m\u00e9dailles de la", "start": 479.199, "duration": 2.761}, {"text": "France n'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous suivre sur", "start": 480.44, "duration": 3.52}, {"text": "notre compte Instagram", "start": 481.96, "duration": 3.799}, {"text": "@hugodecrypt.port merci beaucoup Morgan", "start": 483.96, "duration": 3.28}, {"text": "pour ces actualit\u00e9s en bref vous le", "start": 485.759, "duration": 2.921}, {"text": "savez on continue \u00e0 suivre les Jeux", "start": 487.24, "duration": 3.12}, {"text": "Olympiques directement sur Instagram le", "start": 488.68, "duration": 3.079}, {"text": "nom du compte c'est Hugo descrypt ou", "start": 490.36, "duration": 3.04}, {"text": "alors hugodcrypt.port pour les", "start": 491.759, "duration": 3.28}, {"text": "actualit\u00e9s d\u00e9di\u00e9es \u00e7a fait plaisir de", "start": 493.4, "duration": 2.96}, {"text": "voir vos r\u00e9actions aux diff\u00e9rentes", "start": 495.039, "duration": 2.921}, {"text": "m\u00e9dailles et cetera prenez soin de vous", "start": 496.36, "duration": 2.88}, {"text": "prenez sonin de nos proches et puis on", "start": 497.96, "duration": 4.919}, {"text": "se dit \u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 499.24, "duration": 3.639}]}