{"label": "politique", "transcript": [{"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.04, "duration": 5.96}, {"text": "  ... ", "start": 12.52, "duration": 5.92}, {"text": " Bienvenue dans \n Ces id\u00e9es qui gouvernent le monde. ", "start": 21.64, "duration": 2.72}, {"text": " Radicalisation et d\u00e9radicalisation. ", "start": 24.4, "duration": 4.08}, {"text": " L'actualit\u00e9 \n nous fournit r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 28.52, "duration": 2.0}, {"text": " des \u00e9v\u00e9nements violents, \n quelquefois meurtriers, ", "start": 30.56, "duration": 3.0}, {"text": " ayant trait \u00e0 la radicalisation ", "start": 33.6, "duration": 2.08}, {"text": " d'adolescents et d'adultes. ", "start": 35.72, "duration": 1.96}, {"text": " Les meurtres de Samuel Paty ", "start": 37.8, "duration": 2.68}, {"text": " et Dominique Bernard en t\u00e9moignent. ", "start": 40.52, "duration": 1.68}, {"text": " A ces crimes qui ont provoqu\u00e9 \n une \u00e9motion forte, ", "start": 42.24, "duration": 2.8}, {"text": " s'ajoutent les inqui\u00e9tudes \n des responsables ", "start": 45.08, "duration": 2.44}, {"text": " d'\u00e9tablissements scolaires. ", "start": 47.56, "duration": 1.4}, {"text": " Les pressions dont sont parfois \n victimes les jeunes, ", "start": 49.0, "duration": 2.52}, {"text": " eux-m\u00eames pris \n dans des rivalit\u00e9s de bandes, ", "start": 51.56, "duration": 2.16}, {"text": " cherchant \u00e0 r\u00e9gler \n leur compte violent ", "start": 53.76, "duration": 2.48}, {"text": " sur le macadam des quartiers \n ou aux abords des \u00e9coles. ", "start": 56.28, "duration": 4.08}, {"text": " Face \u00e0 ce qu'on pourrait appeler \n une violence d'atmosph\u00e8re, ", "start": 60.88, "duration": 3.2}, {"text": " nous pouvons observer : ", "start": 64.12, "duration": 1.48}, {"text": " le d\u00e9lit d'impunit\u00e9, \n le fameux pas de vagues, ", "start": 65.64, "duration": 3.64}, {"text": " quoique combattu \n par les forces r\u00e9galiennes de l'Etat, ", "start": 69.32, "duration": 2.88}, {"text": " un d\u00e9crochage sur la la\u00efcit\u00e9 \n et les valeurs universelles ", "start": 72.24, "duration": 3.68}, {"text": " de la R\u00e9publique ", "start": 75.96, "duration": 1.04}, {"text": " chez certains jeunes enseignants ", "start": 77.04, "duration": 2.36}, {"text": " qui subissent les pressions, \n et plus g\u00e9n\u00e9ralement, ", "start": 79.44, "duration": 3.44}, {"text": " du fait du multiculturalisme, ", "start": 82.92, "duration": 2.6}, {"text": " du wokisme qui s'y d\u00e9veloppe. ", "start": 85.56, "duration": 2.16}, {"text": " Le radicalisme, \n poison de la R\u00e9publique ", "start": 88.32, "duration": 3.08}, {"text": " s'il en est, mais aussi \n du vivre-ensemble, ", "start": 91.44, "duration": 2.84}, {"text": "  de la coh\u00e9sion sociale ", "start": 94.32, "duration": 1.84}, {"text": "  et d'une n\u00e9cessaire et pr\u00e9cieuse ", "start": 96.2, "duration": 2.2}, {"text": " alt\u00e9rit\u00e9 socio-culturelle, infiltre ", "start": 98.44, "duration": 3.56}, {"text": " de nombreux pans de la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 102.04, "duration": 2.0}, {"text": " r\u00e9pandant ", "start": 104.08, "duration": 1.08}, {"text": " \u00e0 une violence \n que l'on pourrait qualifier ", "start": 105.2, "duration": 2.8}, {"text": " de d\u00e9civilisation. ", "start": 108.04, "duration": 2.12}, {"text": " P\u00ealem\u00eale, nous constatons ", "start": 110.48, "duration": 2.0}, {"text": " que l'islamo-gauchisme \n est pr\u00e9sent et soutenu ", "start": 112.52, "duration": 4.64}, {"text": " par certains politiques, ", "start": 117.2, "duration": 1.52}, {"text": " que les crimes passionnels, ", "start": 118.76, "duration": 1.76}, {"text": " notamment les f\u00e9minicides, \n sont toujours pr\u00e9sents. ", "start": 120.56, "duration": 3.76}, {"text": " Le cas de Gis\u00e8le P\u00e9licot \n nous \u00e9meut tous. ", "start": 124.36, "duration": 3.84}, {"text": " Que les sentiments d'abjection, \n antis\u00e9mitisme, haine, ", "start": 128.4, "duration": 4.76}, {"text": " jalousie pathologique, ", "start": 133.2, "duration": 1.68}, {"text": " d\u00e9lire mystico-religieux, \n sectarisme ", "start": 134.92, "duration": 2.84}, {"text": " et autres techniques manipulatoires, \n notamment sur les r\u00e9seaux sociaux, ", "start": 137.8, "duration": 4.96}, {"text": " constituent cette mis\u00e8re commune \n qui va conduire ", "start": 142.8, "duration": 3.12}, {"text": " de nombreuses personnes ", "start": 145.96, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 se radicaliser \n et \u00e0 commettre parfois ", "start": 147.8, "duration": 2.8}, {"text": "  des actes criminels. ", "start": 150.64, "duration": 2.28}, {"text": "  Se pose alors ", "start": 152.96, "duration": 1.16}, {"text": " la question de la responsabilit\u00e9 ", "start": 154.16, "duration": 3.0}, {"text": " ou de l'irresponsabilit\u00e9 \n de leurs auteurs. ", "start": 157.2, "duration": 3.52}, {"text": " Avec mes invit\u00e9s, \n nous allons chercher \u00e0 comprendre ", "start": 160.88, "duration": 3.16}, {"text": " les ressorts psychiques ", "start": 164.08, "duration": 1.36}, {"text": " et sociopolitiques \n de cette radicalisation ", "start": 165.48, "duration": 3.76}, {"text": " et quels moyens pour s'en d\u00e9sengager ", "start": 169.28, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 travers une hypoth\u00e9tique \n d\u00e9radicalisation. ", "start": 172.76, "duration": 4.28}, {"text": " Je vous pr\u00e9sente \n mes invit\u00e9s. Philippe Brun, ", "start": 177.92, "duration": 1.88}, {"text": "  vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 PS de l'Eure. ", "start": 179.84, "duration": 3.4}, {"text": "  Vous \u00eates \u00e9galement \n  juge administratif. ", "start": 183.28, "duration": 3.12}, {"text": " Daniel Zagury, \n vous \u00eates psychiatre, ", "start": 186.52, "duration": 2.64}, {"text": "  expert pr\u00e8s \n  de la Cour d'appel de Paris. ", "start": 189.28, "duration": 2.44}, {"text": "  Juliette M\u00e9adel, ", "start": 191.76, "duration": 1.36}, {"text": "  vous \u00eates ancienne ministre ", "start": 193.16, "duration": 1.88}, {"text": "  et pr\u00e9sidente \n  de \"L'Avenir n'attend pas\". ", "start": 195.08, "duration": 2.88}, {"text": "  Sonia Zadig, vous \u00eates ", "start": 198.0, "duration": 2.08}, {"text": "  psychanalyste et \u00e9crivaine. \n  Julien Aubert, ", "start": 200.12, "duration": 2.44}, {"text": "  vous \u00eates vice-pr\u00e9sident \n  des R\u00e9publicains ", "start": 202.6, "duration": 3.12}, {"text": "  et pr\u00e9sident de \"Oser la France\". ", "start": 205.76, "duration": 2.84}, {"text": " Alors, je dois donner une nouveaut\u00e9. ", "start": 208.64, "duration": 2.44}, {"text": " Dor\u00e9navant, nous diffuserons ", "start": 211.12, "duration": 1.92}, {"text": " des archives de l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 213.08, "duration": 2.24}, {"text": " pour relier l'actualit\u00e9 \n \u00e0 notre histoire parlementaire. ", "start": 215.36, "duration": 4.64}, {"text": " -Nous sommes en guerre. ", "start": 221.04, "duration": 1.12}, {"text": " Pas une guerre \u00e0 laquelle l'histoire \n nous a tragiquement habitu\u00e9s. Non. ", "start": 223.68, "duration": 4.32}, {"text": " Une guerre nouvelle, ", "start": 228.6, "duration": 1.6}, {"text": " ext\u00e9rieure et int\u00e9rieure, \n o\u00f9 la terreur est le premier but ", "start": 231.28, "duration": 5.88}, {"text": " et la premi\u00e8re arme. ", "start": 238.0, "duration": 1.24}, {"text": " C'est une guerre dont le front \n se d\u00e9place constamment ", "start": 239.76, "duration": 2.72}, {"text": " et se retrouve au coeur m\u00eame \n de notre vie quotidienne. ", "start": 242.52, "duration": 3.4}, {"text": " En janvier, \n la r\u00e9daction de Charlie Hebdo, ", "start": 245.96, "duration": 4.0}, {"text": " un supermarch\u00e9 kasher. ", "start": 250.0, "duration": 2.0}, {"text": " En juin, ", "start": 252.36, "duration": 1.16}, {"text": "  un site sensible \n  et un acte atroce ", "start": 253.76, "duration": 3.4}, {"text": "  \u00e0 Saint-Quntin-Fallavier. ", "start": 257.2, "duration": 1.24}, {"text": " A pr\u00e9sent, un grand stade, \n un caf\u00e9, une salle de spectacle. ", "start": 259.36, "duration": 5.28}, {"text": " Et avant, il y a eu \n les tentatives manqu\u00e9es ", "start": 264.88, "duration": 3.64}, {"text": " visant des \u00e9glises de villes juives. ", "start": 268.56, "duration": 3.0}, {"text": " M\u00eame s'il ne faut jamais l'oublier, ", "start": 271.6, "duration": 2.4}, {"text": " une jeune femme a perdu la vie. ", "start": 274.04, "duration": 2.08}, {"text": " -Vous venez d'\u00e9couter ", "start": 276.92, "duration": 1.48}, {"text": " Manuel Valls, \n ancien ministre de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 278.44, "duration": 3.24}, {"text": " ancien Premier ministre. ", "start": 281.72, "duration": 1.92}, {"text": " Vous \u00eates notre parlementaire. ", "start": 284.24, "duration": 1.32}, {"text": "  Philippe Brun, \n  qu'est-ce que vous en pensez ? ", "start": 285.72, "duration": 2.04}, {"text": "  Une r\u00e9action ? ", "start": 287.8, "duration": 1.24}, {"text": " -Un moment \u00e9videmment \n de tr\u00e8s grande \u00e9motion. ", "start": 289.08, "duration": 2.92}, {"text": " Et \u00e7a para\u00eet \n quand m\u00eame assez ancien. ", "start": 292.04, "duration": 2.68}, {"text": " C'est que l'actualit\u00e9 \n va tellement vite ", "start": 294.76, "duration": 1.64}, {"text": " qu'on a presque oubli\u00e9 \n cette p\u00e9riode d'aujourd'hui. ", "start": 296.44, "duration": 2.4}, {"text": " C'\u00e9tait il y a neuf ans maintenant, \n cette d\u00e9claration. ", "start": 298.88, "duration": 3.32}, {"text": " Et ce qu'on constate, c'est que... ", "start": 302.24, "duration": 1.84}, {"text": " La gravit\u00e9 qui pr\u00e9sidait \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 304.52, "duration": 2.08}, {"text": " elle nous manque, je crois, \n dans le d\u00e9bat politique ", "start": 306.64, "duration": 2.76}, {"text": "  que l'on conna\u00eet aujourd'hui. ", "start": 309.44, "duration": 1.32}, {"text": "  La menace n'est plus la m\u00eame. ", "start": 310.8, "duration": 1.56}, {"text": " Il est \u00e9vident que nous avons \n d'autres types de menaces ", "start": 312.4, "duration": 3.36}, {"text": " auxquelles nous devons faire face. ", "start": 315.8, "duration": 1.72}, {"text": " Mais la gravit\u00e9 qui \u00e9tait celle \n de Manuel Valls \u00e0 l'\u00e9poque, ", "start": 317.8, "duration": 2.88}, {"text": " je crois, a honor\u00e9 \n l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 320.72, "duration": 2.32}, {"text": "  Je m'oppose \u00e0 beaucoup de choses \n  faites par Manuel Valls. ", "start": 324.4, "duration": 2.32}, {"text": " Mais en tout cas, je crois que \n le discours qui a \u00e9t\u00e9 le sien ", "start": 326.76, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e9tait un discours qui a honor\u00e9 \n et qui a rest\u00e9 \u00e0 la m\u00e9moire ", "start": 329.48, "duration": 2.72}, {"text": " de cette Assembl\u00e9e. \n  \n  -Merci, ", "start": 332.24, "duration": 1.52}, {"text": " Philippe Brun. Une r\u00e9action \n en tant qu'ancienne ministre, ", "start": 333.8, "duration": 3.08}, {"text": " Juliette M\u00e9adel, br\u00e8ve. ", "start": 336.92, "duration": 1.48}, {"text": " -J'\u00e9tais aux c\u00f4t\u00e9s de Manuel Valls \n puisque je m'occupais ", "start": 338.92, "duration": 2.36}, {"text": " des victimes d'attentats \n et j'ai trouv\u00e9 ", "start": 341.32, "duration": 1.88}, {"text": " que le Premier ministre avait, \n avec le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "start": 343.24, "duration": 2.68}, {"text": " Fran\u00e7ois Hollande, \n \u00e9t\u00e9 plus que digne, \u00e0 la hauteur ", "start": 345.96, "duration": 4.56}, {"text": " et ils ont quand m\u00eame r\u00e9ussi \n \u00e0 maintenir... ", "start": 350.56, "duration": 2.84}, {"text": " On se souvient, la coh\u00e9sion, \n une vraie coh\u00e9sion r\u00e9publicaine. ", "start": 353.44, "duration": 4.2}, {"text": " La question qu'on peut se poser, ", "start": 357.68, "duration": 1.48}, {"text": " c'est qu'est-ce que la coh\u00e9sion ? ", "start": 359.2, "duration": 1.52}, {"text": " Est-ce que l'esprit Charlie est \n toujours l\u00e0 ? ", "start": 360.76, "duration": 1.92}, {"text": "  -On va en parler. \n  Julien Aubert, ", "start": 362.72, "duration": 1.44}, {"text": "  en tant qu'ancien parlementaire. \n  \n -Je me souviens de cet \u00e9pisode, ", "start": 364.2, "duration": 3.08}, {"text": " puisque j'\u00e9tais dans l'h\u00e9micycle. ", "start": 367.32, "duration": 1.6}, {"text": " On peut voir le verre ", "start": 368.96, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 moiti\u00e9 vide en disant finalement, \n neuf ans plus tard, rien n'a chang\u00e9. ", "start": 370.2, "duration": 3.84}, {"text": " On peut voir le verre \u00e0 moiti\u00e9 plein ", "start": 374.08, "duration": 2.88}, {"text": " et se dire que sur ces ann\u00e9es-l\u00e0, ", "start": 377.0, "duration": 2.4}, {"text": " il y avait eu une peur \n peut-\u00eatre encore plus forte ", "start": 379.44, "duration": 3.12}, {"text": " d'une succession d'attentats ", "start": 382.6, "duration": 2.64}, {"text": " dont on avait l'impression \n qu'il \u00e9tait impossible ", "start": 385.28, "duration": 2.6}, {"text": " de les enrayer \n et qu'aujourd'hui, la situation ", "start": 387.92, "duration": 2.72}, {"text": " s'est quelque peu stabilis\u00e9e \n au niveau de la s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 390.68, "duration": 2.56}, {"text": " On peut aussi consid\u00e9rer \n qu'il y a eu une \u00e9volution positive. ", "start": 393.28, "duration": 3.32}, {"text": "  -Merci. ", "start": 396.64, "duration": 1.0}, {"text": " Alors \u00e9coutez, on va rentrer ", "start": 397.68, "duration": 1.48}, {"text": " dans le d\u00e9bat radicalisation, \n d\u00e9radicalisation. ", "start": 399.2, "duration": 2.76}, {"text": " La question \n que tout le monde se pose ", "start": 402.0, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 propos de la radicalisation \n et des actes criminels ", "start": 404.28, "duration": 3.32}, {"text": "  qui s'en suivent attrait \n  \u00e0 la responsabilit\u00e9 ", "start": 408.12, "duration": 2.24}, {"text": " de leurs auteurs. ", "start": 410.4, "duration": 1.72}, {"text": " Faut-il \u00eatre fou ", "start": 412.16, "duration": 1.72}, {"text": " pour commettre ", "start": 414.24, "duration": 1.4}, {"text": " des choses folles ? ", "start": 415.68, "duration": 1.68}, {"text": " Et ces actes ", "start": 417.96, "duration": 1.16}, {"text": " rel\u00e8vent-ils \u00e0 votre avis \n d'une pathologie psychiatrique ", "start": 419.16, "duration": 2.72}, {"text": " parce que leurs auteurs ", "start": 421.92, "duration": 2.24}, {"text": "  souffriraient \n  de probl\u00e8mes psychiatriques ? ", "start": 424.2, "duration": 2.48}, {"text": " Daniel Zagury. ", "start": 427.28, "duration": 1.4}, {"text": " -Alors l\u00e0, il faut \u00eatre tr\u00e8s clair. ", "start": 428.88, "duration": 1.64}, {"text": " En une quinzaine d'ann\u00e9es, \n j'ai d\u00fb voir, ", "start": 432.88, "duration": 2.4}, {"text": " j'en ai vu un certain nombre, \n ceux qui relevaient ", "start": 435.32, "duration": 3.24}, {"text": " de l'irresponsabilit\u00e9 p\u00e9nale, ", "start": 438.6, "duration": 2.76}, {"text": " ne se compte m\u00eame pas \n sur le doigt d'une main. ", "start": 442.92, "duration": 2.28}, {"text": " Parce que pour qu'il y ait \n irresponsabilit\u00e9 p\u00e9nale, ", "start": 446.08, "duration": 2.92}, {"text": " il ne faut pas qu'il y ait seulement \n une affection psychiatrique ", "start": 449.04, "duration": 3.32}, {"text": " ou des troubles ", "start": 452.4, "duration": 1.16}, {"text": " de la personnalit\u00e9. \n Il faut aussi ", "start": 453.6, "duration": 2.52}, {"text": " que seule cette maladie \n rende compte de l'acte. ", "start": 456.16, "duration": 3.68}, {"text": " Donc, de temps en temps, \n on observe un schizophr\u00e8ne, ", "start": 459.88, "duration": 3.56}, {"text": " on observe un sujet qui, ", "start": 463.48, "duration": 2.0}, {"text": "  dans son d\u00e9lire, \n  inclut l'\u00e8re du temps ", "start": 465.52, "duration": 2.72}, {"text": " et cette th\u00e9matique. ", "start": 468.28, "duration": 2.68}, {"text": " Mais ils sont minoritaires. ", "start": 471.0, "duration": 2.8}, {"text": " Ce que l'on voit malheureusement ", "start": 473.84, "duration": 2.08}, {"text": " de plus en plus, ", "start": 475.96, "duration": 1.12}, {"text": " et c'est l\u00e0 qu'il y a \n un d\u00e9bat soci\u00e9tal ", "start": 477.12, "duration": 1.6}, {"text": " sur lequel je crois \n qu'il faut \u00eatre tr\u00e8s clair, ", "start": 478.76, "duration": 1.96}, {"text": " ce qu'on voit de plus en plus, \n c'est des sujets fragiles, ", "start": 480.76, "duration": 3.88}, {"text": "  m\u00eame qui parfois ont des troubles \n  de la personnalit\u00e9, ", "start": 486.72, "duration": 2.36}, {"text": " et qui m\u00eame parfois \n ont des maladies mentales, ", "start": 489.12, "duration": 3.4}, {"text": " sont hallucin\u00e9s \n au moment des faits. ", "start": 492.56, "duration": 1.88}, {"text": " Ce qu'il faut voir \u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 494.48, "duration": 1.76}, {"text": " c'est, y avait-il radicalisation \n ant\u00e9rieure ? ", "start": 496.28, "duration": 3.0}, {"text": " Quelle est la part de l'id\u00e9ologie \n et la part du d\u00e9lire, ", "start": 499.32, "duration": 3.76}, {"text": " est-ce que ils ont, si je puis dire, ", "start": 503.12, "duration": 3.92}, {"text": "  ils se sont montr\u00e9s \n  sur les r\u00e9seaux sociaux ", "start": 507.08, "duration": 2.48}, {"text": " et ont revendiqu\u00e9 par avance \n leurs actes, etc. ", "start": 509.6, "duration": 4.0}, {"text": " Si vous voulez, \u00eatre malade \n ou \u00eatre fragile ne suffit pas. ", "start": 513.64, "duration": 3.48}, {"text": " Et \u00e0 ce moment-l\u00e0, ", "start": 517.16, "duration": 1.12}, {"text": " il y a toujours un d\u00e9bat soci\u00e9tal, \n malade ou terroriste. ", "start": 518.32, "duration": 3.48}, {"text": " Mais les deux, malheureusement. ", "start": 521.84, "duration": 3.32}, {"text": " Et plus le temps passe, \n plus on observe de ces sujets ", "start": 525.2, "duration": 4.92}, {"text": " qui se munissent d'un couteau \n dans un contexte pathologique. ", "start": 530.16, "duration": 4.44}, {"text": " Alors, que ce soit clair, ", "start": 534.64, "duration": 2.04}, {"text": " beaucoup ont des troubles, \n mais tr\u00e8s peu sont irresponsables. ", "start": 536.72, "duration": 3.8}, {"text": "  -Merci. ", "start": 540.56, "duration": 1.12}, {"text": " Alors, Sonia Zadig, \n vous \u00eates psychanalyste. ", "start": 541.72, "duration": 2.4}, {"text": " J'ai entendu ce que vient \n de dire Daniel Zagury, ", "start": 544.44, "duration": 2.72}, {"text": "  mais vous ne croyez pas \n  qu'on peut quand m\u00eame ", "start": 547.2, "duration": 2.56}, {"text": " relier certaines pathologies \n \u00e0 la criminalit\u00e9 ? ", "start": 549.8, "duration": 4.36}, {"text": " Sigmund Freud \n parlait de certains criminels ", "start": 556.0, "duration": 2.56}, {"text": " en disant qu'ils pouvaient \u00eatre \n sinc\u00e8rement criminels. ", "start": 558.6, "duration": 2.36}, {"text": " -Sinc\u00e8rement criminels. ", "start": 562.6, "duration": 1.32}, {"text": " Alors, je vais r\u00e9pondre \n par une p\u00e9riphrase d'abord. ", "start": 563.96, "duration": 3.2}, {"text": " Je vais rajouter quelque chose \n \u00e0 ce que M. Zagury voulait dire. ", "start": 567.2, "duration": 4.92}, {"text": " Bon, par rapport \u00e0 Freud, ", "start": 572.16, "duration": 2.32}, {"text": " c'est vrai que le continuum \n normalit\u00e9-pathologie, ", "start": 574.52, "duration": 2.6}, {"text": " c'est tr\u00e8s complexe. ", "start": 577.16, "duration": 2.12}, {"text": " Par rapport \u00e0 ce que disait \n Manuel Valls, ", "start": 581.12, "duration": 3.08}, {"text": " je me souviens tr\u00e8s bien \n de ce discours ", "start": 584.24, "duration": 2.0}, {"text": " tr\u00e8s percutant, ", "start": 586.28, "duration": 1.24}, {"text": " il a parl\u00e9 de terreur ", "start": 587.56, "duration": 1.68}, {"text": " et je vais pr\u00e9lever \n ce signifiant terreur. ", "start": 589.28, "duration": 1.8}, {"text": "  J'ai l'impression aujourd'hui, ", "start": 591.36, "duration": 1.92}, {"text": " au risque de dire que le verre \n est \u00e0 moiti\u00e9 vide, ", "start": 593.32, "duration": 2.76}, {"text": " qu'il y a quelque chose \n malheureusement ", "start": 596.12, "duration": 3.16}, {"text": " qui s'est g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9, ", "start": 599.44, "duration": 1.2}, {"text": " que nous allons parler \n de radicalisation ", "start": 600.68, "duration": 2.44}, {"text": " mais elle n'est pas qu'islamique. ", "start": 603.16, "duration": 1.88}, {"text": " Il y a aussi des mouvements qui, \n wokistes et autres. ", "start": 605.08, "duration": 3.84}, {"text": "  Aujourd'hui, \n  nos adolescents sont aussi ", "start": 608.96, "duration": 1.92}, {"text": " radicalis\u00e9s ", "start": 610.92, "duration": 1.84}, {"text": "  et on prendra des exemples. ", "start": 612.8, "duration": 1.84}, {"text": " Alors, est-ce que ce sont \n des malades ou pas ? ", "start": 614.68, "duration": 3.32}, {"text": " Je vous r\u00e9pondrai \n par une p\u00e9riphrase. ", "start": 618.04, "duration": 1.56}, {"text": " Qui n'est pas malade aujourd'hui ? ", "start": 619.64, "duration": 1.68}, {"text": " Malade de cette d\u00e9liquescence \n de nos soci\u00e9t\u00e9s, ", "start": 621.36, "duration": 3.64}, {"text": " de nos civilisations ? ", "start": 625.04, "duration": 1.52}, {"text": " C'est tr\u00e8s difficile maintenant, ", "start": 626.72, "duration": 1.8}, {"text": " moi je le vois dans mon cabinet, \n c'est tr\u00e8s difficile pour nous ", "start": 628.56, "duration": 2.84}, {"text": " de retrouver ", "start": 631.44, "duration": 1.08}, {"text": " la bonne vieille n\u00e9vrose, ", "start": 632.56, "duration": 1.92}, {"text": " vraiment les structures psychiques \n d'antan. ", "start": 636.04, "duration": 2.6}, {"text": " Il y a quelque chose comme \u00e7a \n m\u00eame dans le rapport \u00e0 la Psych\u00e9 ", "start": 638.84, "duration": 4.24}, {"text": " qui s'est complexifi\u00e9. ", "start": 643.12, "duration": 2.48}, {"text": "  -Vous voulez dire quelque chose ", "start": 645.64, "duration": 1.52}, {"text": " Philippe Brun l\u00e0-dessus ? ", "start": 647.2, "duration": 1.72}, {"text": " -Non, c'est int\u00e9ressant \n ce qui vient d'\u00eatre dit. ", "start": 648.96, "duration": 2.08}, {"text": " Moi, je me pose toujours \n la question : ", "start": 651.08, "duration": 1.52}, {"text": " est-ce qu'il y a vraiment \n une radicalisation dans la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 652.64, "duration": 2.44}, {"text": " ou est-ce que finalement, \n on la montre diff\u00e9remment ? ", "start": 655.12, "duration": 2.76}, {"text": " Quand on revoit mai 68, ", "start": 657.92, "duration": 2.32}, {"text": " ce que faisait la jeunesse \n dans les ann\u00e9es 70, ", "start": 660.28, "duration": 2.12}, {"text": " ce que nous faisions nous-m\u00eames \n quand nous \u00e9tions jeunes, ", "start": 662.44, "duration": 2.56}, {"text": " est-ce que finalement, \n il n'y avait pas d\u00e9j\u00e0 ", "start": 665.04, "duration": 2.04}, {"text": " un certain nombre d'exc\u00e8s, \n mais qui n'\u00e9taient pas montr\u00e9s ", "start": 667.12, "duration": 2.6}, {"text": " comme ils le sont aujourd'hui ? \n C'est un peu la m\u00eame chose ", "start": 669.76, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 672.04, "duration": 1.24}, {"text": " o\u00f9, on a l'impression, \n quand on allume ", "start": 673.32, "duration": 1.88}, {"text": "  la t\u00e9l\u00e9, que c'est la foire. ", "start": 675.24, "duration": 1.8}, {"text": " Et moi, \n de tr\u00e8s vieux parlementaires ", "start": 677.08, "duration": 1.68}, {"text": " me disent que \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 ", "start": 678.8, "duration": 1.4}, {"text": " un havre de paix et qu'il y avait \n des moments extr\u00eamement durs aussi. ", "start": 680.24, "duration": 2.72}, {"text": " -Est-ce qu'il est d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9 \n par le pass\u00e9 ", "start": 683.0, "duration": 2.76}, {"text": " qu'on d\u00e9ploie \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 685.8, "duration": 2.56}, {"text": " les drapeaux ", "start": 688.4, "duration": 1.12}, {"text": " d'un Etat ", "start": 690.28, "duration": 1.92}, {"text": " ou d'une organisation \u00e9trang\u00e8re ? ", "start": 692.24, "duration": 1.56}, {"text": "  Je vous pose la question. ", "start": 694.8, "duration": 1.84}, {"text": " -Il y a en tout cas du tumulte, \n il y a des sc\u00e8nes tumultueuses ", "start": 696.68, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e, \n c'est arriv\u00e9 par le pass\u00e9 ", "start": 699.52, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 de nombreuses reprises. \n Je crois ce qui est en train ", "start": 701.2, "duration": 2.12}, {"text": " de changer aujourd'hui, c'est \n qu'on a des sc\u00e8nes tumultueuses, ", "start": 703.36, "duration": 3.12}, {"text": " c'est le cas \u00e0 l'Assembl\u00e9e, ", "start": 706.52, "duration": 1.24}, {"text": " c'est le cas dans la rue, \n c'est le cas dans notre soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 707.8, "duration": 2.32}, {"text": " parce qu'il y a une surm\u00e9diatisation \n et une rapidit\u00e9 ", "start": 710.16, "duration": 2.44}, {"text": " aujourd'hui des \u00e9changes \n d'informations ", "start": 712.64, "duration": 1.76}, {"text": " et qu'on a le sentiment ", "start": 714.44, "duration": 1.92}, {"text": "  d'une situation un peu \u00e9puisante, \n  de d\u00e9sordre permanent ", "start": 716.4, "duration": 2.6}, {"text": " et de succession \n de ces sc\u00e8nes tumultueuses. ", "start": 719.04, "duration": 2.4}, {"text": " Je crois que c'est surtout \u00e7a \n qui a chang\u00e9 ", "start": 721.48, "duration": 2.04}, {"text": " par rapport au pass\u00e9. ", "start": 723.56, "duration": 1.16}, {"text": " -Julien Aubert, est-ce que quand ", "start": 724.76, "duration": 2.08}, {"text": "  dans une manifestation, \n  une personne ", "start": 726.88, "duration": 2.0}, {"text": " s'autorise \u00e0 appeler \u00e0 l'intifada, \n c'est-\u00e0- dire \u00e0 la chasse ", "start": 728.92, "duration": 4.36}, {"text": "  \u00e0 l'homme, ", "start": 733.32, "duration": 1.04}, {"text": "  et que le ministre de l'Int\u00e9rieur ", "start": 734.4, "duration": 2.36}, {"text": " dit qu'il y aura un signalement, ", "start": 736.8, "duration": 1.92}, {"text": " est-ce que l\u00e0, \n il n'y a pas un laxisme ", "start": 738.76, "duration": 2.8}, {"text": " par rapport \u00e0 une radicalit\u00e9 ? ", "start": 741.6, "duration": 1.76}, {"text": " -D\u00e9j\u00e0, ", "start": 743.4, "duration": 1.04}, {"text": " on n'a pas commenc\u00e9 en d\u00e9finissant \n ce dont on veut parler. ", "start": 744.48, "duration": 3.32}, {"text": " Parce qu'il y a le terrorisme, \n il y a la radicalisation, ", "start": 747.84, "duration": 4.0}, {"text": " qui pour moi s'entend... ", "start": 751.88, "duration": 1.6}, {"text": " D'ailleurs, c'est un terme \n qui est mal utilis\u00e9, ", "start": 753.52, "duration": 2.2}, {"text": " parce que pour moi, \n c'est la radicalisation islamiste ", "start": 755.76, "duration": 2.32}, {"text": " et apr\u00e8s, il y a \n des mouvements radicaux... ", "start": 758.12, "duration": 2.16}, {"text": " Et ensuite, il y a \n une forme de violence g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 760.32, "duration": 2.52}, {"text": "  dans la soci\u00e9t\u00e9 \n  et une mani\u00e8re de s'adresser ", "start": 762.88, "duration": 2.72}, {"text": " et de communiquer, dont le tumulte, ", "start": 765.64, "duration": 2.24}, {"text": " les appels \u00e0 l'intifada, \n les d\u00e9put\u00e9s qui posent ", "start": 767.92, "duration": 2.92}, {"text": " avec la t\u00eate de quelqu'un \n sous le pied font partie. ", "start": 770.88, "duration": 2.88}, {"text": " Mais pour moi, la radicalisation, ", "start": 773.8, "duration": 2.28}, {"text": " c'est le passage d'une id\u00e9ologie ", "start": 776.12, "duration": 2.08}, {"text": "  \u00e0 la violence. \n  C'est ce d\u00e9clic qui fait ", "start": 778.24, "duration": 2.56}, {"text": "  qu'\u00e0 un moment donn\u00e9, ", "start": 780.84, "duration": 1.08}, {"text": " on peut devenir violent \n pour les autres, ", "start": 782.04, "duration": 1.88}, {"text": " tentative d'attaque au couteau, \n etc. ", "start": 783.96, "duration": 2.08}, {"text": " Et donc, en fonction, je dirais, \n de la d\u00e9ficience que vous aurez, ", "start": 786.08, "duration": 3.64}, {"text": " Emile, \n je vous r\u00e9pondrai diff\u00e9remment. ", "start": 789.76, "duration": 1.92}, {"text": " Mais je serai pour que, \n effectivement, ", "start": 791.72, "duration": 2.0}, {"text": "  sur le sujet de la radicalisation, ", "start": 793.76, "duration": 1.76}, {"text": " on ne m\u00e9lange pas forc\u00e9ment \n avec d'autres mouvements. ", "start": 795.56, "duration": 2.44}, {"text": " Par exemple, le wokisme, \n je suis tr\u00e8s en guerre ", "start": 798.04, "duration": 3.16}, {"text": " contre le wokisme, ", "start": 801.24, "duration": 1.08}, {"text": " mais je ne le vois pas \n comme une radicalisation, ", "start": 802.36, "duration": 2.36}, {"text": " je le vois comme une radicalit\u00e9. ", "start": 804.76, "duration": 1.52}, {"text": " Peut-\u00eatre que je joue sur les mots. ", "start": 806.32, "duration": 1.92}, {"text": "  Mais en tout cas, qui ne va pas \n  forc\u00e9ment jusqu'\u00e0 ", "start": 808.28, "duration": 1.92}, {"text": "  une violence physique. \n  Il peut ", "start": 810.24, "duration": 1.44}, {"text": " y avoir une violence psychologique, \n je pense. ", "start": 811.72, "duration": 2.4}, {"text": " Mais en tout cas, \n je ne les mets pas sur le m\u00eame plan. ", "start": 814.16, "duration": 2.36}, {"text": "  -Et vous, Juliette M\u00e9adel, ", "start": 816.56, "duration": 1.12}, {"text": " quel est votre dictionnaire \n par rapport \u00e0 \u00e7a, ", "start": 817.72, "duration": 2.8}, {"text": "  entre radicalit\u00e9 et radicalisation ", "start": 820.56, "duration": 2.6}, {"text": " d'origine religieuse, \n d'origine sociale, ", "start": 823.2, "duration": 2.88}, {"text": "  pathologique, etc. \n  \n -Je crois qu'il faut \u00eatre ", "start": 826.12, "duration": 2.92}, {"text": " tr\u00e8s prudent sur les termes \n et bien les d\u00e9finir. ", "start": 829.08, "duration": 2.32}, {"text": " La radicalisation, \n c'est la radicalisation islamiste. ", "start": 831.44, "duration": 3.72}, {"text": " Premi\u00e8re question, \n est-ce que tous les radicalis\u00e9s ", "start": 835.2, "duration": 2.6}, {"text": " souffrent \n d'une maladie psychiatrique ? ", "start": 837.84, "duration": 1.8}, {"text": " Non, c'est une \u00e9vidence. ", "start": 839.68, "duration": 2.52}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, \n est-ce que le d\u00e9veloppement, ", "start": 842.24, "duration": 2.76}, {"text": " le salafisme ", "start": 845.04, "duration": 1.08}, {"text": "  et l'id\u00e9ologie salafiste \n  et islamiste est un terreau ", "start": 846.16, "duration": 3.32}, {"text": " favorable ", "start": 849.6, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 ceux qui sont \n psychiatriquement fragiles ? Oui. ", "start": 850.96, "duration": 3.56}, {"text": " Et donc, je crois \n que c'est ces deux points ", "start": 854.56, "duration": 1.8}, {"text": " sur lesquels \n il faut vraiment travailler. ", "start": 856.4, "duration": 1.72}, {"text": " Ensuite, il y a des mouvements ", "start": 858.16, "duration": 1.2}, {"text": " de radicalit\u00e9 politique, \n mais, ma foi, ", "start": 859.4, "duration": 2.44}, {"text": " tant qu'ils restent ", "start": 861.88, "duration": 1.04}, {"text": " dans le respect de la loi, \n ils sont plut\u00f4t salutaires. ", "start": 862.96, "duration": 2.24}, {"text": " Je comprends les jeunes ", "start": 865.24, "duration": 1.2}, {"text": " qui disent : \n \"Le r\u00e9chauffement climatique, ", "start": 866.48, "duration": 1.8}, {"text": "  c'est la fin du monde, \n  on est en r\u00e9volte\". ", "start": 868.32, "duration": 2.56}, {"text": " Je les comprends tr\u00e8s bien, \n mais il ne faut pas tout m\u00e9langer. ", "start": 870.92, "duration": 2.48}, {"text": " La radicalit\u00e9 en politique, \n tant qu'elle reste ", "start": 873.44, "duration": 1.92}, {"text": " dans un cadre l\u00e9gal et qu'elle \n n'appelle pas \u00e0 tuer l'autre ", "start": 875.4, "duration": 2.48}, {"text": " ou \u00e0 ha\u00efr l'autre, \n elle est salutaire. ", "start": 877.92, "duration": 2.4}, {"text": " Mais il ne faut pas la m\u00e9langer \n avec ce qu'est la radicalisation ", "start": 880.36, "duration": 2.64}, {"text": " islamiste, \n qui est bien sp\u00e9cifique, ", "start": 883.04, "duration": 1.76}, {"text": " et contre laquelle, j'esp\u00e8re \n qu'on pourra y revenir, ", "start": 884.84, "duration": 2.24}, {"text": "  l'Etat dispose d'instruments. ", "start": 887.12, "duration": 2.36}, {"text": "  -On va en parler \n  en deuxi\u00e8me partie. ", "start": 889.52, "duration": 1.72}, {"text": " -Et deuxi\u00e8me sujet, \n sur la question psychiatrique, ", "start": 892.76, "duration": 2.12}, {"text": " qui est un sujet lourd. ", "start": 894.92, "duration": 1.0}, {"text": " Les pouvoirs publics ", "start": 895.96, "duration": 1.6}, {"text": "  ne s'y attaquent pas \n  avec suffisamment de sens, ", "start": 897.6, "duration": 2.6}, {"text": "  de l'importance, ", "start": 900.24, "duration": 1.0}, {"text": " notamment de l'\u00e9tat psychique \n des jeunes aujourd'hui. ", "start": 901.28, "duration": 3.0}, {"text": " Je peux vous dire, \n pour l'avoir \u00e9tudi\u00e9, ", "start": 904.32, "duration": 2.16}, {"text": "  que les jeunes souffrent aujourd'hui ", "start": 906.52, "duration": 1.96}, {"text": "  d'un tr\u00e8s grand nombre \n  de d\u00e9pressions, ", "start": 908.52, "duration": 1.8}, {"text": " notamment suite au Covid, \n mais pas seulement, ", "start": 910.36, "duration": 2.6}, {"text": " et qu'on ne prend pas en compte ", "start": 913.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 sa juste place \n l'anxi\u00e9t\u00e9 des jeunes, ", "start": 914.4, "duration": 2.48}, {"text": " leur angoisse de l'avenir, ", "start": 916.92, "duration": 1.16}, {"text": " et pour certains, \n de v\u00e9ritables troubles psychiques ", "start": 918.12, "duration": 2.76}, {"text": " qui conduisent \u00e0 une augmentation \n des tentatives de suicide ", "start": 920.92, "duration": 3.28}, {"text": " chez les jeunes, ", "start": 924.24, "duration": 1.04}, {"text": " avec \u00e9videmment une offre \n de soins tr\u00e8s insuffisante. ", "start": 925.32, "duration": 2.6}, {"text": " Et c'est un sujet \u00e0 prendre. ", "start": 927.96, "duration": 1.76}, {"text": "  -Je voulais ajouter \n  \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 dit ", "start": 929.76, "duration": 1.8}, {"text": " que c'est m\u00eame pour moi l'inverse ", "start": 931.6, "duration": 3.08}, {"text": " par rapport \u00e0... Le terroriste, ", "start": 934.72, "duration": 1.52}, {"text": " pour moi, n'est pas un fou. ", "start": 936.28, "duration": 1.6}, {"text": " C'est m\u00eame l'inverse. ", "start": 937.92, "duration": 1.36}, {"text": " C'est qu'il a une logique politique ", "start": 939.32, "duration": 1.76}, {"text": " qui fait qu'il d\u00e9cide \n d'utiliser la violence ", "start": 941.12, "duration": 2.56}, {"text": " pour faire changer la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 943.72, "duration": 1.76}, {"text": " C'est \u00e9minemment rationnel. ", "start": 945.52, "duration": 1.8}, {"text": " Ca n'est pas notre rationalit\u00e9, \n mais c'est la m\u00eame rationalit\u00e9 ", "start": 947.36, "duration": 3.52}, {"text": " que le chasseur z\u00e9ro \n qui d\u00e9cidait de se sacrifier ", "start": 950.92, "duration": 2.36}, {"text": " au nom de son empereur \n pendant la Seconde Guerre mondiale. ", "start": 953.32, "duration": 2.48}, {"text": " Moi, de l'ext\u00e9rieur, je dirais \n que c'est un fou, ", "start": 955.84, "duration": 2.24}, {"text": " mais lui ne se voit pas \n comme un fou. ", "start": 958.12, "duration": 1.6}, {"text": " Ce qui ne veut pas dire qu'apr\u00e8s, \n il n'y a pas des vuln\u00e9rabilit\u00e9s. ", "start": 959.76, "duration": 3.16}, {"text": "  Maintenant, on ne doit pas aller \n  jusqu'\u00e0 la d\u00e9responsabilisation. ", "start": 962.96, "duration": 2.84}, {"text": " Ce n'est pas parce que je suis \u00e9lev\u00e9 \n dans un milieu compliqu\u00e9, ", "start": 965.84, "duration": 2.44}, {"text": " avec des probl\u00e8mes scolaires, ", "start": 968.32, "duration": 1.24}, {"text": " que je suis anxieux \n sur la fin du monde, ", "start": 969.6, "duration": 1.72}, {"text": " que je suis totalement ", "start": 971.36, "duration": 1.0}, {"text": "  d\u00e9responsabilis\u00e9 si demain, \n  je d\u00e9cide d'assassiner ", "start": 972.4, "duration": 3.08}, {"text": " mon prochain en criant : \n \"Allah Akbar\". ", "start": 975.52, "duration": 2.36}, {"text": " -Alors, Daniel Zagury, justement, \n vous, vous avez eu ", "start": 978.56, "duration": 2.28}, {"text": " des cas de radicalit\u00e9 \u00e0 traiter ", "start": 980.88, "duration": 2.6}, {"text": "  en tant qu'expert psychiatre ", "start": 983.52, "duration": 3.12}, {"text": " aupr\u00e8s de la Cour d'appel. ", "start": 986.68, "duration": 1.36}, {"text": " Je vais vous laisser intervenir \n sur ce que vous voulez dire, ", "start": 988.08, "duration": 2.68}, {"text": " mais aussi savoir ", "start": 990.8, "duration": 1.04}, {"text": "  si vous distinguez \n  entre la radicalit\u00e9 ", "start": 991.88, "duration": 3.2}, {"text": " quand elle est d'origine religieuse \n ou quand elle est ", "start": 995.12, "duration": 3.04}, {"text": "  sociale ou quand elle est \n  politique, etc. ", "start": 998.2, "duration": 2.6}, {"text": " -Vous avez plac\u00e9 \n le discours de Manuel Valls ", "start": 1001.24, "duration": 3.68}, {"text": " en exergue, et vous avez eu raison, ", "start": 1004.96, "duration": 2.4}, {"text": " parce qu'il appelait un chat un chat, \n il parlait de guerre, ", "start": 1007.64, "duration": 3.08}, {"text": " il parlait d'ennemis, \n et on ne peut pas faire la guerre ", "start": 1010.76, "duration": 3.04}, {"text": " \u00e0 un ennemi si on ne sait pas \n quel est cet ennemi, ", "start": 1013.84, "duration": 3.92}, {"text": " et qu'est-ce qui se passe. ", "start": 1017.8, "duration": 3.24}, {"text": "  Donc, je suis, comme vous, ", "start": 1021.6, "duration": 2.12}, {"text": " en d\u00e9saccord avec l'id\u00e9e ", "start": 1023.76, "duration": 2.36}, {"text": " de m\u00e9langer toutes les radicalit\u00e9s. ", "start": 1026.16, "duration": 3.24}, {"text": " On peut parler pendant des heures. ", "start": 1029.44, "duration": 2.32}, {"text": " Je suis en face d'Hannah Arendt. ", "start": 1031.8, "duration": 2.08}, {"text": "  Elle a magnifiquement d\u00e9crit \n  ce que c'\u00e9tait ", "start": 1033.92, "duration": 2.76}, {"text": " le syst\u00e8me totalitaire. ", "start": 1036.72, "duration": 2.32}, {"text": " Vous avez raison de dire ", "start": 1039.4, "duration": 2.6}, {"text": " que les jeunes retrait\u00e9s \n d'aujourd'hui ", "start": 1042.04, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e9taient autrefois des mao\u00efstes \n et des trotskistes ", "start": 1043.88, "duration": 2.92}, {"text": " qui pr\u00f4naient, etc. ", "start": 1046.84, "duration": 1.68}, {"text": " Mais il ne faut pas tout m\u00e9langer. ", "start": 1048.56, "duration": 2.4}, {"text": " Je fais un cours ", "start": 1051.0, "duration": 1.92}, {"text": "  \u00e0 la fac r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 1052.96, "duration": 2.32}, {"text": "  et c'est vrai que parfois \n  je suis interpell\u00e9 ", "start": 1055.32, "duration": 2.52}, {"text": " par des \u00e9tudiants musulmans \n qui me disent : ", "start": 1057.88, "duration": 2.72}, {"text": " \"Mais vous n'avez parl\u00e9 \n que des musulmans\". ", "start": 1060.64, "duration": 2.56}, {"text": " J'ai parl\u00e9 que des musulmans, \n parce que l'islam radical, ", "start": 1063.24, "duration": 4.24}, {"text": " je n'ai vu que \u00e7a \u00e0 98 % ", "start": 1067.52, "duration": 3.96}, {"text": " dans les expertises que j'ai faites \n depuis une quinzaine d'ann\u00e9es. ", "start": 1071.52, "duration": 3.2}, {"text": " C'est pas par hostilit\u00e9, voil\u00e0. ", "start": 1074.76, "duration": 3.04}, {"text": " Donc je crois que noyer le poisson ", "start": 1077.84, "duration": 2.88}, {"text": " nous emp\u00eache de nous repr\u00e9senter \n exactement l\u00e0 o\u00f9 est le probl\u00e8me ", "start": 1080.76, "duration": 4.84}, {"text": " et comment le combattre. ", "start": 1085.64, "duration": 2.16}, {"text": " Alors, vous avez raison, \n qu'est-ce que c'est ", "start": 1087.84, "duration": 3.28}, {"text": " que la radicalisation ? ", "start": 1091.16, "duration": 1.32}, {"text": " Oui, j'en ai vu un certain nombre, ", "start": 1092.52, "duration": 1.72}, {"text": " et on va probablement parler ", "start": 1094.28, "duration": 4.44}, {"text": " de d\u00e9radicalisation aussi, ", "start": 1098.76, "duration": 1.76}, {"text": " mais il faut comprendre \n que ces sujets, ", "start": 1100.56, "duration": 2.76}, {"text": "  \u00e0 un moment donn\u00e9, \n  \u00e0 la suite d'un parcours ", "start": 1103.36, "duration": 3.08}, {"text": " qui est souvent \n un parcours difficile, ", "start": 1106.48, "duration": 3.08}, {"text": " c'est pas des beaux b\u00e9b\u00e9s \n de la r\u00e9ussite, g\u00e9n\u00e9ralement, ", "start": 1109.6, "duration": 3.64}, {"text": " ont trouv\u00e9, enfin, ", "start": 1113.28, "duration": 3.52}, {"text": " enfin une raison de vivre, ", "start": 1116.84, "duration": 1.24}, {"text": " ont trouv\u00e9 enfin \n un cadre, une id\u00e9alisation, ", "start": 1118.12, "duration": 5.44}, {"text": " une h\u00e9ro\u00efsation. ", "start": 1123.6, "duration": 1.84}, {"text": " -Vous \u00eates en train de dire \n que la radicalisation ", "start": 1125.48, "duration": 2.04}, {"text": " peut faire identit\u00e9 ? ", "start": 1127.56, "duration": 1.08}, {"text": " -Mais \u00e9videmment ! \n  \n -Comme la d\u00e9linquance ? ", "start": 1128.68, "duration": 1.84}, {"text": " -Mais \u00e9videmment ! \n On entre ", "start": 1130.56, "duration": 1.88}, {"text": " dans un syst\u00e8me ready-made \n o\u00f9 tout est pens\u00e9 en... ", "start": 1132.48, "duration": 5.6}, {"text": " c'est tr\u00e8s \u00e9tonnant, vous savez, \n quand on examine ces sujets... ", "start": 1138.12, "duration": 4.24}, {"text": " Quand on pose une question, \n on sait d'avance la r\u00e9ponse ", "start": 1144.04, "duration": 2.4}, {"text": " qui va \u00eatre faite. \n Donc c'est un peu ", "start": 1146.48, "duration": 1.52}, {"text": " comme des perroquets qui ont \n tout d'un coup, effectivement, ", "start": 1148.04, "duration": 3.4}, {"text": " plus qu'une identit\u00e9 d'emprunt, ", "start": 1151.48, "duration": 2.44}, {"text": "  un syst\u00e8me de r\u00e9f\u00e9rence au monde. ", "start": 1153.96, "duration": 2.56}, {"text": " Et donc, la d\u00e9radicalisation, \n \u00e7a va \u00eatre ", "start": 1156.56, "duration": 3.96}, {"text": " la perte de cette cuirasse \n qui les prot\u00e9geait, ", "start": 1160.56, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e7a va \u00eatre \n qu'ils vont passer de l'Olympe ", "start": 1163.52, "duration": 2.84}, {"text": " au plancher des vaches. \n  \n  -On va en parler, ", "start": 1166.4, "duration": 1.68}, {"text": " mais... Alors, Sonia Zadig, \n je voudrais une pr\u00e9cision ", "start": 1168.12, "duration": 2.8}, {"text": "  par rapport \n  \u00e0 ce qui vient d'\u00eatre dit. ", "start": 1170.96, "duration": 2.36}, {"text": "  Chez Spinoza, \n  le c\u00e9l\u00e8bre philosophe, ", "start": 1174.32, "duration": 2.36}, {"text": "  on parle de passion triste, \n  on parle d'id\u00e9es fausses. ", "start": 1176.72, "duration": 2.8}, {"text": " Et que ces passions tristes ", "start": 1180.44, "duration": 1.84}, {"text": " et ces id\u00e9es fausses \n l'emportent souvent ", "start": 1182.32, "duration": 3.12}, {"text": "  sur les comportements \n  rationnels. ", "start": 1185.8, "duration": 1.92}, {"text": "  A votre avis, ", "start": 1188.16, "duration": 1.12}, {"text": " ceux qui empruntent ", "start": 1189.32, "duration": 2.0}, {"text": "  ce chemin de la radicalisation, ", "start": 1191.36, "duration": 2.28}, {"text": "  est-ce qu'ils sont \n  encore plus sensibles \n   ", "start": 1193.88, "duration": 2.48}, {"text": "  \u00e0 ces passions, \n  \u00e0 ces id\u00e9es fausses ", "start": 1197.0, "duration": 3.16}, {"text": "  que le commun des mortels ? ", "start": 1200.2, "duration": 1.48}, {"text": " -Alors, il faut faire \n tr\u00e8s attention ", "start": 1201.72, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 ne pas psychiatriser \u00e0 tout prix ", "start": 1203.48, "duration": 2.12}, {"text": " et psychopathologiser \n absolument tout. ", "start": 1205.64, "duration": 2.32}, {"text": " C'est ce qu'on fait aujourd'hui \n dans la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1208.0, "duration": 2.32}, {"text": " A tout de suite, un enfant \n qui s'agit dans une classe, ", "start": 1210.36, "duration": 2.68}, {"text": " on lui colle l'\u00e9tiquette TDAH, ", "start": 1213.08, "duration": 2.2}, {"text": " il est dyslexique, il est multi... ", "start": 1215.32, "duration": 1.88}, {"text": " Alors, il y a quelque chose, \n on va revenir l\u00e0-dessus, ", "start": 1217.24, "duration": 2.92}, {"text": " d'une qu\u00eate identitaire ", "start": 1220.2, "duration": 2.16}, {"text": " qui ne concerne pas uniquement ", "start": 1222.64, "duration": 1.52}, {"text": " les radicalis\u00e9s islamistes, ", "start": 1224.2, "duration": 2.84}, {"text": " mais qui concerne \n toute la soci\u00e9t\u00e9 actuelle, ", "start": 1227.08, "duration": 2.68}, {"text": " en tout cas tous les adolescents. \n Il y a une recherche d'une identit\u00e9 ", "start": 1229.8, "duration": 3.28}, {"text": " et l'Occident, \n en tout cas des Lumi\u00e8res, ", "start": 1233.12, "duration": 2.2}, {"text": " ne semble pas r\u00e9pondre \n \u00e0 cette demande. ", "start": 1235.36, "duration": 2.8}, {"text": " Par rapport \n \u00e0 la radicalisation islamique, ", "start": 1238.6, "duration": 3.56}, {"text": " je viens de finir un livre. ", "start": 1243.88, "duration": 2.36}, {"text": " C'est une enqu\u00eate qui a \u00e9t\u00e9 faite \n aupr\u00e8s d'un groupe ", "start": 1246.28, "duration": 4.64}, {"text": " qui se font appeler \n les apostats de l'islam. ", "start": 1250.96, "duration": 2.72}, {"text": " Ce sont des personnes \n qui ont quitt\u00e9 l'islam, ", "start": 1253.72, "duration": 2.24}, {"text": "  qui sont tr\u00e8s actives \n  sur les r\u00e9seaux, ", "start": 1256.0, "duration": 2.16}, {"text": " mais qui sont menac\u00e9es de mort, \n d'oxy, etc. ", "start": 1258.2, "duration": 3.72}, {"text": " Et j'ai eu parmi ce corpus ", "start": 1261.96, "duration": 3.28}, {"text": " beaucoup d'ex-radicalis\u00e9s. ", "start": 1265.28, "duration": 2.36}, {"text": " Et je crois, \u00e0 mon \u00e9chelle, \n avoir compris un petit peu, ", "start": 1267.88, "duration": 4.36}, {"text": " de leur bouche, ce qui se passe. ", "start": 1272.28, "duration": 2.08}, {"text": " Il faut quand m\u00eame \n qu'on se mette d'accord ", "start": 1275.12, "duration": 1.76}, {"text": " sur les mots, et je suis d'accord. ", "start": 1276.92, "duration": 1.6}, {"text": " La radicalisation, pour moi, \n c'est d\u00e9j\u00e0 une rupture. ", "start": 1278.56, "duration": 4.08}, {"text": " Il y a rupture \n avec un \u00e9tat ant\u00e9rieur. ", "start": 1282.68, "duration": 2.24}, {"text": " L'islam, \n et moi je le dis ", "start": 1285.36, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 longueur d'interview, ", "start": 1287.24, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 longueur de livre, \n est par d\u00e9finition, ", "start": 1288.32, "duration": 3.08}, {"text": " l'islam est par essence radicale. ", "start": 1291.44, "duration": 2.6}, {"text": " En revanche, les musulmans \n peuvent \u00eatre mod\u00e9r\u00e9s par ignorance. ", "start": 1294.08, "duration": 4.72}, {"text": " A partir du moment, \n et c'est eux qui me le disent, ", "start": 1298.84, "duration": 2.72}, {"text": " qu'on lit le texte, ", "start": 1301.6, "duration": 1.92}, {"text": " vraiment, litt\u00e9ralement, ", "start": 1303.56, "duration": 2.08}, {"text": " il y a un appel au Djihad. ", "start": 1305.68, "duration": 2.2}, {"text": "  -A la guerre sainte. ", "start": 1307.92, "duration": 1.24}, {"text": "  -Voil\u00e0. ", "start": 1309.2, "duration": 1.8}, {"text": " Et il se trouve \n que c'est vraiment multifactoriel, ", "start": 1311.04, "duration": 3.44}, {"text": " c'est \u00e9norm\u00e9ment de param\u00e8tres \n qui vont se joindre. ", "start": 1314.52, "duration": 3.0}, {"text": " C'est des enfants, ", "start": 1317.56, "duration": 1.44}, {"text": " des adolescents avec des troubles \n certainement psychiques, ", "start": 1319.04, "duration": 2.8}, {"text": " comme tout le monde, ", "start": 1321.88, "duration": 1.6}, {"text": "  qui font des mauvaises rencontres \n  et qui rencontrent cette identit\u00e9, ", "start": 1323.52, "duration": 3.2}, {"text": " cette solidarit\u00e9 \n \u00e0 l'int\u00e9rieur d'un groupe ", "start": 1326.76, "duration": 2.84}, {"text": " et qui se dit : \n \"Ca y est, je suis l'\u00e9lu, ", "start": 1329.64, "duration": 2.84}, {"text": " je vais mourir chahid, ", "start": 1332.52, "duration": 2.16}, {"text": " parce que c'est le seul moyen \n d'aller au paradis\". ", "start": 1334.72, "duration": 3.28}, {"text": "  -Alors, Philippe Brun, ", "start": 1338.04, "duration": 1.08}, {"text": " on va poursuivre l\u00e0-dessus. ", "start": 1339.16, "duration": 2.8}, {"text": "  D'apr\u00e8s Jean-Michel Blanquer, ", "start": 1344.2, "duration": 1.32}, {"text": "  ancien ministre ", "start": 1345.56, "duration": 1.48}, {"text": "  de l'Education nationale, \n  et je le cite : ", "start": 1347.08, "duration": 1.72}, {"text": " \"Combattre le radicalisme islamique, ", "start": 1349.88, "duration": 3.36}, {"text": " c'est courir le risque ", "start": 1353.28, "duration": 1.88}, {"text": " d'\u00eatre trait\u00e9 d'islamophobe ", "start": 1355.2, "duration": 3.8}, {"text": "  et de devenir une cible.\" ", "start": 1360.28, "duration": 1.56}, {"text": "  Qu'est-ce que vous en dites, \n  monsieur le d\u00e9put\u00e9 ? ", "start": 1362.32, "duration": 2.28}, {"text": " -L\u00e0, je veux revenir peut-\u00eatre \n sur les propos de... ", "start": 1364.64, "duration": 2.24}, {"text": "  -Oui, et ensuite nous dire... ", "start": 1366.92, "duration": 1.84}, {"text": " -De Madame Zadig. Il y aurait donc \n une forme de miracle ", "start": 1368.8, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 ce que nous vivions en paix \n dans un pays qui comporte ", "start": 1371.44, "duration": 2.12}, {"text": " six millions de Musulmans, \n si je vous entends, ", "start": 1373.6, "duration": 2.12}, {"text": " puisqu'il y aurait finalement... ", "start": 1375.76, "duration": 1.4}, {"text": " -Vivons-nous en paix ? \n Sommes-nous en paix, vraiment ? ", "start": 1377.2, "duration": 2.24}, {"text": " -Plut\u00f4t. \n  \n -Sommes-nous... Ah oui ? ", "start": 1379.48, "duration": 1.88}, {"text": " -Pas en guerre civile, \n aujourd'hui ? ", "start": 1381.4, "duration": 1.72}, {"text": " -Ce n'est pas la guerre civile, \n mais elle gronde. ", "start": 1383.16, "duration": 2.04}, {"text": " Elle gronde, elle est larv\u00e9e. ", "start": 1385.24, "duration": 1.68}, {"text": " -Je crois qu'il est, \n en tout cas c'est mon avis, ", "start": 1386.96, "duration": 2.44}, {"text": " tout \u00e0 fait inexact de dire que \n le Coran ou que la religion musulmane ", "start": 1389.44, "duration": 3.0}, {"text": " porte en elle-m\u00eame les ferments \n de la guerre civile. ", "start": 1392.48, "duration": 3.96}, {"text": " -Lisez le Coran. ", "start": 1396.48, "duration": 1.16}, {"text": " Pas la guerre civile, \n mais du rejet de l'alt\u00e9rit\u00e9, ", "start": 1397.68, "duration": 3.24}, {"text": " du rejet de l'autre. ", "start": 1400.96, "duration": 1.2}, {"text": " -L'islam est une religion de paix, ", "start": 1402.2, "duration": 1.88}, {"text": " une religion d'amour. \n  \n -Tant qu'on a un discours, monsieur, ", "start": 1404.12, "duration": 2.8}, {"text": " de cette fa\u00e7on, ", "start": 1406.96, "duration": 1.76}, {"text": " on ne va pas s'en sortir \n dans ce pays. ", "start": 1408.76, "duration": 2.12}, {"text": " -Et je crois \n que toutes les religions ", "start": 1410.92, "duration": 2.2}, {"text": " ont \u00e0 la fois leur part d'ombre \n et leur part de lumi\u00e8re. ", "start": 1413.16, "duration": 3.6}, {"text": "  Et que les grandes guerres saintes \n  qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es, ", "start": 1417.0, "duration": 3.28}, {"text": " elles ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es \n au nom de notre religion. ", "start": 1420.32, "duration": 2.56}, {"text": " -Bien s\u00fbr, mais aujourd'hui, ", "start": 1422.92, "duration": 1.32}, {"text": " c'est la seule religion qui tue. ", "start": 1424.28, "duration": 2.08}, {"text": " Aujourd'hui, \n c'est la seule religion qui tue. ", "start": 1427.2, "duration": 2.32}, {"text": "  -Certes... ", "start": 1429.56, "duration": 1.0}, {"text": " -Et qui tue \n ses propres enfants. ", "start": 1430.6, "duration": 1.4}, {"text": " On sait moins aujourd'hui, on est \n par trente mille victimes \u00e0 Gaza ", "start": 1432.04, "duration": 5.56}, {"text": " et j'en suis absolument d\u00e9sol\u00e9e. ", "start": 1437.64, "duration": 1.96}, {"text": " Mais quid des un million \n de morts musulmans ", "start": 1440.16, "duration": 3.68}, {"text": " parce que l'islam tue \n ses propres enfants avant ? ", "start": 1443.88, "duration": 2.2}, {"text": " Et menace \n ses propres enfants d'un mois. ", "start": 1446.8, "duration": 1.96}, {"text": " Et tous ses apostats. ", "start": 1448.8, "duration": 1.32}, {"text": " Alors, vous entendre dire, \n depuis je ne sais quelle chaire, ", "start": 1450.16, "duration": 3.52}, {"text": " monsieur, que l'islam \n est une religion d'amour, ", "start": 1453.72, "duration": 3.72}, {"text": " c'est tr\u00e8s, tr\u00e8s dangereux ", "start": 1457.48, "duration": 1.44}, {"text": " comme discours. ", "start": 1458.96, "duration": 1.08}, {"text": " Il va falloir \n qu'on se mette \u00e0 table ", "start": 1460.08, "duration": 1.76}, {"text": " et qu'on dise la v\u00e9rit\u00e9. \n Et les musulmans sont assez adultes ", "start": 1461.88, "duration": 3.68}, {"text": " pour entendre ce discours. \n Vous comprenez ? ", "start": 1465.6, "duration": 2.28}, {"text": " Donc il y a \u00e9norm\u00e9ment ", "start": 1467.92, "duration": 2.08}, {"text": " de musulmans mod\u00e9r\u00e9s, \n mais le texte islamique ", "start": 1470.04, "duration": 2.4}, {"text": " que je connais in extenso, \n je peux discuter avec vous, ", "start": 1472.48, "duration": 2.84}, {"text": " n'est pas ni une religion de paix, ", "start": 1475.36, "duration": 2.48}, {"text": " ni une religion de tol\u00e9rance. \n  \n  -Voil\u00e0. ", "start": 1477.88, "duration": 3.4}, {"text": "  Alors \u00e9coutez, on va... ", "start": 1481.32, "duration": 2.04}, {"text": "  -Il y a quand m\u00eame des chercheurs \n  qui ont comptabilis\u00e9 ", "start": 1483.4, "duration": 2.76}, {"text": " le nombre d'appels \u00e0 la guerre \n et aux meurtres ", "start": 1486.2, "duration": 2.2}, {"text": " dans la Bible et dans le Coran. ", "start": 1488.44, "duration": 2.12}, {"text": " Il y en a davantage dans la Bible \n que dans le Coran. ", "start": 1490.6, "duration": 2.04}, {"text": " Donc l\u00e0, pourtant... \n  \n  -Vous parlez de l'Ancien Testament. ", "start": 1492.68, "duration": 2.4}, {"text": " -L'Ancien Testament. \n Vous voyez bien que jeter l'opprobre ", "start": 1495.12, "duration": 3.36}, {"text": " de cette mani\u00e8re... \n  \n  -On va... Juliette M\u00e9adel. ", "start": 1498.52, "duration": 3.92}, {"text": " -Je ne sais pas si on peut... ", "start": 1502.48, "duration": 2.2}, {"text": " Nous, on doit prendre, ", "start": 1505.36, "duration": 1.16}, {"text": " en tant que politique, on doit \n prendre des d\u00e9cisions politiques. ", "start": 1506.56, "duration": 3.0}, {"text": " Et je crois que, pour ne pas, \n nous-m\u00eames politiques, ", "start": 1509.6, "duration": 2.76}, {"text": " nous enfermer dans un d\u00e9bat \n sur l'ex\u00e9g\u00e8se d'un texte ", "start": 1512.4, "duration": 2.56}, {"text": " que nous ne connaissons pas. \n  \n  -Absolument. ", "start": 1515.0, "duration": 1.76}, {"text": " -Je crois que nous avons \u00e0 en appeler \n tout simplement ", "start": 1516.8, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, au respect \n des valeurs de la R\u00e9publique, ", "start": 1519.04, "duration": 3.48}, {"text": " et de la loi, au respect \n de la tol\u00e9rance. ", "start": 1522.56, "duration": 2.04}, {"text": " Et on trouvera ", "start": 1524.64, "duration": 1.04}, {"text": " autant chez les musulmans ", "start": 1525.72, "duration": 2.12}, {"text": " que chez les catholiques \n ou les juifs pratiquants mod\u00e9r\u00e9s ", "start": 1527.88, "duration": 3.56}, {"text": "  une envie de tol\u00e9rance \n  et de non-discrimination. ", "start": 1531.88, "duration": 2.76}, {"text": "  -Absolument. \n  \n -L\u00e0-dessus, je voudrais juste ", "start": 1534.68, "duration": 2.6}, {"text": " qu'on revienne sur la question \n de la radicalisation ", "start": 1537.32, "duration": 2.92}, {"text": " et sur les outils, \n c'est \u00e7a aussi qui est important, ", "start": 1540.28, "duration": 2.64}, {"text": " dont nous disposons pour lutter \n contre cette radicalisation. ", "start": 1542.96, "duration": 2.64}, {"text": " Elle est quand m\u00eame aujourd'hui \n install\u00e9e, ", "start": 1545.96, "duration": 2.32}, {"text": " cette radicalisation, vous avez \n aussi raison de le mentionner, ", "start": 1548.32, "duration": 2.64}, {"text": " sur un besoin qu'a la jeunesse \n de trouver une voie, ", "start": 1551.0, "duration": 2.84}, {"text": " une voie d'identit\u00e9. ", "start": 1553.88, "duration": 1.68}, {"text": " Et ce qu'on trouve ", "start": 1555.6, "duration": 1.36}, {"text": "  chez les jeunes radicalis\u00e9s \n  et les moins jeunes, ", "start": 1557.0, "duration": 2.16}, {"text": " je les ai vus notamment \n quand j'ai assist\u00e9 ", "start": 1559.2, "duration": 1.72}, {"text": " au proc\u00e8s des victimes \n du 13 novembre, ", "start": 1560.96, "duration": 3.88}, {"text": " on voit des jeunes qui sont \n au confluent de la d\u00e9linquance, ", "start": 1564.88, "duration": 4.52}, {"text": " qui ont fait un s\u00e9jour en prison, ", "start": 1569.56, "duration": 1.64}, {"text": " qui ne sont pas forc\u00e9ment issus \n de familles pauvres, ", "start": 1571.24, "duration": 2.2}, {"text": " mais qui sont en fait d\u00e9socialis\u00e9s, ", "start": 1573.48, "duration": 1.88}, {"text": " qui sont vaguement \n d'origine musulmane, ", "start": 1575.4, "duration": 3.16}, {"text": "  mais pas forc\u00e9ment, \n  et qui se retrouvent en prison ", "start": 1578.6, "duration": 3.44}, {"text": "  avec d'autres personnes, ", "start": 1582.08, "duration": 2.08}, {"text": " et notamment... parce qu'il y a \n des imams qui pr\u00eachent ", "start": 1584.2, "duration": 3.0}, {"text": " quand m\u00eame en prison, ", "start": 1587.24, "duration": 1.28}, {"text": " qui viennent les recruter \n sur leur faiblesse psychique ", "start": 1588.56, "duration": 2.68}, {"text": " et sur leur volont\u00e9 ", "start": 1591.28, "duration": 1.64}, {"text": "  de donner un sens \u00e0 leur crime. \n  \n -Leur vie. ", "start": 1592.96, "duration": 2.52}, {"text": "  -De donner un sens \u00e0 leur crime. \n  \n -Bien s\u00fbr. ", "start": 1595.52, "duration": 2.0}, {"text": " -L\u00e0-dessus, on a quand m\u00eame \n des moyens de lutter contre \u00e7a. ", "start": 1597.56, "duration": 2.36}, {"text": " On a des rep\u00e9rages, ", "start": 1599.96, "duration": 1.04}, {"text": " on a la loi sur le s\u00e9paratisme \n qui permet ", "start": 1601.04, "duration": 2.32}, {"text": " de fermer les mosqu\u00e9es ", "start": 1603.4, "duration": 1.92}, {"text": " avec des pr\u00eaches salafistes \n dangereux et qui sont ", "start": 1605.36, "duration": 2.16}, {"text": "  des appels au terrorisme. ", "start": 1607.56, "duration": 1.4}, {"text": " On a les moyens \n de lutter contre \u00e7a. ", "start": 1609.0, "duration": 1.72}, {"text": " Et dans le discours politique, \n ce \u00e0 quoi j'en appelle, ", "start": 1610.76, "duration": 2.92}, {"text": " moi qui suis ", "start": 1613.72, "duration": 1.0}, {"text": "  issue de la gauche r\u00e9publicaine, ", "start": 1614.76, "duration": 1.76}, {"text": "  c'est \u00eatre intraitable, ensuite, ", "start": 1616.56, "duration": 1.64}, {"text": " sur toutes les discriminations. ", "start": 1618.24, "duration": 1.8}, {"text": " Intraitable pour les jeunes \n de banlieue qu'on contr\u00f4le au faci\u00e8s ", "start": 1620.08, "duration": 3.4}, {"text": " et qui ont le sentiment d'\u00eatre \n aux portes de la soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 1623.52, "duration": 2.96}, {"text": "  Intraitable avec le contr\u00f4le, ", "start": 1626.52, "duration": 1.92}, {"text": " le racisme, effectivement, ", "start": 1628.48, "duration": 2.68}, {"text": " anti-musulman, car, il y en a, ", "start": 1631.2, "duration": 1.92}, {"text": " mais il y a aussi une recrudescence \n d'actes antis\u00e9mites, ", "start": 1633.16, "duration": 2.32}, {"text": " donc il faut que l\u00e0-dessus aussi, \n le discours soit clair. ", "start": 1635.52, "duration": 2.32}, {"text": " Et la classe politique n'est pas \n assez claire dans son ensemble. ", "start": 1637.88, "duration": 2.96}, {"text": " -On est \u00e0 minuit moins deux secondes \n \u00e0 une catastrophe dans ce pays. ", "start": 1640.88, "duration": 3.92}, {"text": " Si on n'arrive pas \n \u00e0 s'entendre entre nous, ", "start": 1645.16, "duration": 2.16}, {"text": " on est \u00e0 deux secondes \n que ce soit termin\u00e9. ", "start": 1647.36, "duration": 3.32}, {"text": " Donc, l'islamo-gauchisme, \n le wokisme, ", "start": 1651.0, "duration": 2.68}, {"text": " pourquoi je l'ai justement mentionn\u00e9 \n tout \u00e0 l'heure ? ", "start": 1653.72, "duration": 3.64}, {"text": " C'est simplement qu'il y a \n une esp\u00e8ce de convergence des luttes. ", "start": 1657.4, "duration": 2.6}, {"text": " Et en fait, ce sont les musulmans \n dans notre pays qui souffrent, ", "start": 1660.36, "duration": 5.56}, {"text": "  qui eux n'ont m\u00eame pas \n  la libert\u00e9 de conscience. ", "start": 1665.96, "duration": 1.92}, {"text": " La libert\u00e9 de conscience \n sous une r\u00e9publique unie ", "start": 1667.92, "duration": 2.32}, {"text": " et indivisible \n n'existe que pour certains ", "start": 1670.28, "duration": 1.92}, {"text": " et pas pour d'autres. ", "start": 1672.24, "duration": 1.08}, {"text": " J'ai interrog\u00e9 ces personnes-l\u00e0, \n il y a un livre qui sortira bient\u00f4t ", "start": 1673.36, "duration": 3.92}, {"text": " et c'est vraiment des t\u00e9moignages ", "start": 1677.32, "duration": 1.4}, {"text": " de personnes qui existent. ", "start": 1678.76, "duration": 2.28}, {"text": " L'islamo-gauchisme... \n  \n  -Je vous en prie... ", "start": 1682.12, "duration": 2.64}, {"text": " -C'est-\u00e0-dire qu'on a perdu \n l'ouvrier et le prol\u00e9taire d'hier, ", "start": 1684.8, "duration": 2.72}, {"text": " et la gauche \n cherche un nouveau prol\u00e9taire, ", "start": 1687.56, "duration": 2.08}, {"text": " et bien le musulman se pr\u00e9sente. \n  \n  -Attendez... ", "start": 1689.68, "duration": 2.4}, {"text": " Pas toute la gauche ! \n  \n  -Je vous en prie, ", "start": 1692.12, "duration": 1.84}, {"text": "  je voudrais avoir l'avis ", "start": 1694.0, "duration": 1.72}, {"text": " de Julien Aubert. ", "start": 1695.76, "duration": 1.84}, {"text": " -Un peu de parit\u00e9. \n Non, puisque, d'abord, c'est vrai ", "start": 1697.64, "duration": 4.2}, {"text": " que je pense que c'est tr\u00e8s dangereux \n de faire de la th\u00e9ologie. ", "start": 1701.88, "duration": 2.72}, {"text": " Et en tant \n que responsable politique, ", "start": 1704.64, "duration": 1.72}, {"text": " on n'a pas \u00e0 faire de l'ex\u00e9g\u00e8se. ", "start": 1706.4, "duration": 1.56}, {"text": " M\u00eame si, \n je suis plut\u00f4t de votre avis, ", "start": 1708.0, "duration": 2.64}, {"text": " et que quand on regarde les textes, \n l'un des probl\u00e8mes du Coran, ", "start": 1710.68, "duration": 3.04}, {"text": " c'est qu'en fait, \n il est aussi contradictoire, ", "start": 1713.76, "duration": 1.96}, {"text": " suivant les p\u00e9riodes de M\u00e9dine. ", "start": 1715.76, "duration": 1.64}, {"text": " Et donc, chacun y voit \n l'interpr\u00e9tation. ", "start": 1717.44, "duration": 2.12}, {"text": " Et je trouve que c'est \n un peu facile, en fait, ", "start": 1719.6, "duration": 2.28}, {"text": " de se tourner vers la religion ", "start": 1721.92, "duration": 2.08}, {"text": " en niant \n la responsabilit\u00e9 individuelle. ", "start": 1724.04, "duration": 1.84}, {"text": " \"Mein Kampf\" est vendu dans ce pays, \n on peut l'acheter. ", "start": 1725.92, "duration": 2.88}, {"text": " Ce n'est pas pour autant \n qu'on a des nazis. ", "start": 1728.84, "duration": 2.52}, {"text": "  -Si. \n  \n -Ce n'est pas pour autant... ", "start": 1731.4, "duration": 1.52}, {"text": " -On a des mouvements \n d'extr\u00eame droite. ", "start": 1732.96, "duration": 1.64}, {"text": " -C'est pas tout autant qu'on a \n une r\u00e9surgence en France aujourd'hui. ", "start": 1734.64, "duration": 3.44}, {"text": " -Laissez parler Julien Aubert. \n  \n  -Ce n'est pas ", "start": 1738.12, "duration": 2.12}, {"text": " parce que vous avez des Corans \n vendus que \u00e7a d\u00e9responsabilise ", "start": 1740.28, "duration": 3.04}, {"text": " celui qui, au nom de ce livre, ", "start": 1743.36, "duration": 1.72}, {"text": " d\u00e9cide de commettre \n un acte r\u00e9pr\u00e9hensible. ", "start": 1745.12, "duration": 2.04}, {"text": " Le vrai sujet, \n c'est la responsabilit\u00e9 ", "start": 1747.2, "duration": 2.2}, {"text": " de celui qui choisit d'interpr\u00e9ter ", "start": 1749.44, "duration": 1.48}, {"text": " dans le sens qu'il va \n vers l'action violente, ", "start": 1750.96, "duration": 2.56}, {"text": " ou qu'il choisit de retenir ", "start": 1753.56, "duration": 1.28}, {"text": " ce qui l'int\u00e9ressent, puisque \n ce n'est pas uniquement religieux, ", "start": 1754.88, "duration": 2.68}, {"text": " il y a en r\u00e9alit\u00e9, \n dans les profils de radicalis\u00e9s, ", "start": 1757.6, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e9galement des gens qui ont \n une culture religieuse ", "start": 1759.88, "duration": 2.12}, {"text": " assez sommaire, \n et on le voit d'ailleurs ", "start": 1762.04, "duration": 1.76}, {"text": " au niveau international, \n avec la convergence de courants ", "start": 1763.84, "duration": 3.2}, {"text": "  qui sont normalement \n  doctrinalement oppos\u00e9s, ", "start": 1767.08, "duration": 2.16}, {"text": " comme les sunnites, les chiites, \n etc., et tout ceci fusionne ", "start": 1769.28, "duration": 2.44}, {"text": " dans une forme d'islam pour les nuls, \n mal dig\u00e9r\u00e9. ", "start": 1771.76, "duration": 4.44}, {"text": " Donc, moi je crois \n qu'il faut en revenir ", "start": 1776.24, "duration": 1.88}, {"text": " aux individus, ", "start": 1778.16, "duration": 1.0}, {"text": " et consid\u00e9rer \n que la vraie responsabilit\u00e9, ", "start": 1779.2, "duration": 4.88}, {"text": " elle est de passer \u00e0 l'acte. \n Alors apr\u00e8s, il y a ", "start": 1784.12, "duration": 2.32}, {"text": " le sujet de l'islamo-gauchisme, \n qui est un autre sujet, ", "start": 1786.48, "duration": 2.24}, {"text": "  parce que, effectivement, pour moi, ", "start": 1788.76, "duration": 2.44}, {"text": " c'est pas du terrorisme, \n il n'est pas responsable ", "start": 1791.24, "duration": 3.0}, {"text": " de la violence terroriste, ", "start": 1794.28, "duration": 1.6}, {"text": " mais en revanche, il emp\u00eache ", "start": 1795.92, "duration": 2.24}, {"text": "  la R\u00e9publique fran\u00e7aise d'activer \n  des anticorps ", "start": 1798.2, "duration": 2.84}, {"text": " parce qu'une partie \n de ceux qui devraient \u00eatre ", "start": 1801.08, "duration": 3.08}, {"text": " les premiers \u00e0 d\u00e9fendre \n une R\u00e9publique la\u00efque ", "start": 1804.2, "duration": 2.36}, {"text": " se retrouvent au nom \n d'un n\u00e9oprogressisme ", "start": 1806.6, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e0 faire cause commune \n avec les pires conservateurs ", "start": 1810.32, "duration": 2.64}, {"text": " et r\u00e9actionnaires \n qui sont ceux qui pr\u00eachent ", "start": 1813.0, "duration": 1.84}, {"text": " un fondamentaliste moyen\u00e2geux. \n Et \u00e7a, c'est quand m\u00eame emb\u00eatant ", "start": 1814.88, "duration": 2.64}, {"text": " au nom, de la convergence ", "start": 1817.56, "duration": 1.04}, {"text": "  des luttes. \n  \n -Alors, Philippe Brun, ", "start": 1818.64, "duration": 1.44}, {"text": " je voudrais rentrer direct ", "start": 1820.12, "duration": 1.52}, {"text": "  compl\u00e8tement dans ce sujet-l\u00e0. ", "start": 1821.68, "duration": 1.52}, {"text": "  Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1823.52, "duration": 1.04}, {"text": " vous \u00eates parti socialiste, ", "start": 1824.6, "duration": 1.92}, {"text": "  c'est pas un secret \n  que vous \u00eates plut\u00f4t ", "start": 1826.56, "duration": 3.4}, {"text": "  de la tendance social-d\u00e9mocrate, \n  si on peut utiliser ", "start": 1830.0, "duration": 4.64}, {"text": " ce terme-l\u00e0. ", "start": 1834.68, "duration": 1.04}, {"text": " Et donc tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 des th\u00e8ses, ", "start": 1835.76, "duration": 2.36}, {"text": " j'allais dire, m\u00e9lanchonistes. ", "start": 1838.16, "duration": 2.84}, {"text": "  Est-ce que... ", "start": 1841.04, "duration": 1.76}, {"text": " A votre avis, \n quelle est la part, justement, ", "start": 1843.0, "duration": 3.04}, {"text": " de cet islamo-gauchisme, ", "start": 1846.08, "duration": 1.4}, {"text": " qui ne concerne pas \n toute la gauche, bien entendu, ", "start": 1847.52, "duration": 2.32}, {"text": "  dans cette radicalisation ", "start": 1849.88, "duration": 3.6}, {"text": " et notamment dans l'antis\u00e9mitisme \n qui est devenu ", "start": 1853.52, "duration": 2.92}, {"text": "  un fl\u00e9au national ? ", "start": 1856.48, "duration": 1.64}, {"text": " -Bon, je pense qu'il y a beaucoup \n de choses qui ont \u00e9t\u00e9 dites. ", "start": 1858.68, "duration": 2.56}, {"text": " Je crois qu'il y a un certain \n nombre... ", "start": 1861.28, "duration": 1.76}, {"text": "  -Oui, mais votre parole \n  est pr\u00e9cieuse, vous comprenez. ", "start": 1863.08, "duration": 2.48}, {"text": " -Revenons quand m\u00eame \n \u00e0 un peu de raison. ", "start": 1865.6, "duration": 2.32}, {"text": " Il y a effectivement \n un certain nombre d'hommes politiques ", "start": 1867.96, "duration": 2.8}, {"text": " qui n'appliquent pas \n le principe de la\u00efcit\u00e9. ", "start": 1870.8, "duration": 2.72}, {"text": " Et qui, effectivement, \n se rendent, de mon point de vue, ", "start": 1874.0, "duration": 3.64}, {"text": " coupables de certains accommodements \n avec les religions, ", "start": 1877.68, "duration": 4.68}, {"text": " et flattent \n un certain nombre de religions. ", "start": 1882.4, "duration": 2.52}, {"text": " A l'extr\u00eame droite, \n il y a, on le sait, ", "start": 1885.08, "duration": 1.52}, {"text": " des catholiques int\u00e9gristes, ", "start": 1886.64, "duration": 1.24}, {"text": " un certain nombre de liens, ", "start": 1887.92, "duration": 1.64}, {"text": " et on le sait qu'il y a, \n \u00e0 la gauche de la gauche aussi, ", "start": 1889.6, "duration": 2.48}, {"text": " je le crois, une certaine n\u00e9gation ", "start": 1892.12, "duration": 1.88}, {"text": " de ce qui \u00e9tait notre histoire, \n celle d'une la\u00efcit\u00e9 ", "start": 1894.04, "duration": 2.48}, {"text": "  stricte et finalement ", "start": 1896.56, "duration": 2.48}, {"text": " de notre universalisme \n qui doit nous amener \u00e0 nous refuser ", "start": 1899.08, "duration": 4.2}, {"text": "  \u00e0 de tels accommodements. ", "start": 1903.32, "duration": 1.08}, {"text": " Quel est le probl\u00e8me de la gauche ? ", "start": 1904.44, "duration": 2.2}, {"text": " C'est qu'elle a perdu les ouvriers ", "start": 1907.24, "duration": 1.4}, {"text": "  et les employ\u00e9s \n  de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 1908.68, "duration": 1.52}, {"text": "  Aujourd'hui, \n  la majorit\u00e9 des ouvriers ", "start": 1910.24, "duration": 1.64}, {"text": " et des employ\u00e9s votent \n pour le Rassemblement National. ", "start": 1911.92, "duration": 3.08}, {"text": " Et donc la mani\u00e8re \n de pouvoir r\u00e9cup\u00e9rer aujourd'hui ", "start": 1915.4, "duration": 2.92}, {"text": " les ouvriers et les employ\u00e9s, \n c'est de d\u00e9fendre, oui, ", "start": 1918.36, "duration": 2.16}, {"text": " ceux qui sont d'origine musulmane, \n mais c'est de les d\u00e9fendre tous ", "start": 1920.56, "duration": 2.72}, {"text": " et toutes. \n Et \u00e7a, c'est un probl\u00e8me majeur ", "start": 1923.32, "duration": 1.68}, {"text": " qui tient \u00e0 l'enfermement \n un peu mondain de la gauche ", "start": 1925.04, "duration": 2.88}, {"text": " aujourd'hui, \u00e0 sa d\u00e9connexion \n et \u00e0 son enfermement m\u00e9tropolitain. ", "start": 1927.96, "duration": 3.04}, {"text": " Moi, je suis le dernier d\u00e9put\u00e9 \n non-membre ", "start": 1931.04, "duration": 1.76}, {"text": " du Rassemblement national \n dans le d\u00e9partement de l'Eure. ", "start": 1932.84, "duration": 2.36}, {"text": " Je suis, je crois, \n le seul d\u00e9put\u00e9 de France ", "start": 1935.72, "duration": 1.72}, {"text": " qui a progress\u00e9 entre 2022 et 2024 \n face au Rassemblement National. ", "start": 1937.48, "duration": 3.6}, {"text": " Dans la France p\u00e9riurbaine ", "start": 1941.12, "duration": 1.32}, {"text": " et rurale aujourd'hui, \n la gauche ne parle plus ", "start": 1942.48, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 personne. ", "start": 1944.72, "duration": 1.16}, {"text": " Donc \u00e7a, c'est un vrai sujet \n qui est un peu \u00e9loign\u00e9 ", "start": 1945.92, "duration": 2.44}, {"text": " de ce dont nous parlons maintenant. ", "start": 1948.4, "duration": 1.96}, {"text": " Qu'est-ce qui est \u00e9vident ? ", "start": 1950.4, "duration": 1.28}, {"text": " C'est que sur l'avenir ", "start": 1951.72, "duration": 1.2}, {"text": "  de la gauche, du camp \n  que je repr\u00e9sente, qui est celui ", "start": 1952.96, "duration": 2.92}, {"text": " des Lumi\u00e8res, \n de Jaur\u00e8s, de L\u00e9on Blum, ", "start": 1955.92, "duration": 1.88}, {"text": " de Pierre M\u00e9ndes France, ", "start": 1957.84, "duration": 1.16}, {"text": " dont je suis le lointain successeur, ", "start": 1959.04, "duration": 1.52}, {"text": " car il \u00e9tait d\u00e9put\u00e9 \n de ma circonscription ", "start": 1960.6, "duration": 1.92}, {"text": "  \u00e0 Louviers, \n  nous avons effectivement ", "start": 1962.56, "duration": 1.72}, {"text": " la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9affirmer \n plus que jamais ", "start": 1964.32, "duration": 2.88}, {"text": " le principe de la\u00efcit\u00e9 \n et de cette belle loi ", "start": 1967.24, "duration": 3.48}, {"text": "  de 1905. Nous allons \n  bient\u00f4t f\u00eater l'anniversaire. ", "start": 1970.76, "duration": 2.4}, {"text": " -Merci. ", "start": 1973.2, "duration": 1.24}, {"text": " On va maintenant \u00e9couter \n Marion Mar\u00e9chal, ", "start": 1974.48, "duration": 4.52}, {"text": " qui est d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne. ", "start": 1979.04, "duration": 2.16}, {"text": " -Vendredi dernier, \n les djihadistes ont perp\u00e9tr\u00e9 ", "start": 1981.32, "duration": 2.52}, {"text": " une attaque in\u00e9dite \n au coeur de notre territoire. ", "start": 1983.88, "duration": 2.4}, {"text": " Les m\u00e9thodes barbares \n utilis\u00e9es en Syrie ", "start": 1986.32, "duration": 2.44}, {"text": " et en Irak \n ont \u00e9t\u00e9 import\u00e9es chez nous ", "start": 1988.8, "duration": 2.12}, {"text": " pour la premi\u00e8re fois \n pour tuer massivement ", "start": 1990.96, "duration": 2.36}, {"text": " et faire r\u00e9gner la terreur. ", "start": 1993.36, "duration": 1.64}, {"text": " La guerre est aujourd'hui \n sur toutes les l\u00e8vres, ", "start": 1995.28, "duration": 2.08}, {"text": " sans surprise pour nous \n qui n'avons eu de cesse d'alerter ", "start": 1997.4, "duration": 3.44}, {"text": " depuis des d\u00e9cennies \n sur le risque qui se profilait. ", "start": 2000.88, "duration": 3.32}, {"text": " Apr\u00e8s la p\u00e9riode de deuil ", "start": 2004.24, "duration": 1.56}, {"text": " et de recueillement national \n poignant, ", "start": 2005.84, "duration": 2.24}, {"text": " vient le temps des questions \n et surtout des actes. ", "start": 2008.12, "duration": 3.04}, {"text": " L'ex\u00e9cutif doit apporter \n une r\u00e9ponse globale ", "start": 2011.44, "duration": 2.32}, {"text": " et coh\u00e9rente \n \u00e0 la fois en politique ext\u00e9rieure ", "start": 2013.8, "duration": 2.36}, {"text": " et int\u00e9rieure dont l'\u00e9tat d'urgence \n n'est qu'une partie de la solution. ", "start": 2016.2, "duration": 3.44}, {"text": " Je voterai ce projet de loi, \n \u00e0 la fois l'adaptation ", "start": 2019.88, "duration": 3.32}, {"text": " et la prolongation \n de l'\u00e9tat d'urgence, ", "start": 2023.24, "duration": 1.72}, {"text": " car une situation exceptionnelle ", "start": 2025.0, "duration": 1.44}, {"text": " n\u00e9cessite \n des mesures exceptionnelles. ", "start": 2026.48, "duration": 1.96}, {"text": " Mais lutter \n contre le mode op\u00e9ratoire, ", "start": 2028.48, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 savoir le terrorisme, \n ne suffit pas. ", "start": 2030.6, "duration": 2.4}, {"text": " Il nous faut aussi d\u00e9signer \n et lutter contre l'id\u00e9ologie ", "start": 2033.12, "duration": 3.28}, {"text": " qui se cache \n derri\u00e8re ce mode op\u00e9ratoire, ", "start": 2036.44, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 savoir l'islamisme. ", "start": 2038.84, "duration": 1.36}, {"text": " -Alors, vous voulez entendre \n Marion Mar\u00e9chal, ", "start": 2040.32, "duration": 2.68}, {"text": " l'ex\u00e9cutif doit faire son boulot. ", "start": 2043.04, "duration": 3.48}, {"text": " Qu'est-ce que vous en pensez, \n Juliette M\u00e9adel ? ", "start": 2046.56, "duration": 3.2}, {"text": " -J'en pense que pour avoir \u00e9t\u00e9 \n aux responsabilit\u00e9s ", "start": 2050.56, "duration": 2.36}, {"text": " au moment des attentats, \n je peux vous dire que l'ex\u00e9cutif ", "start": 2052.96, "duration": 2.48}, {"text": " a fait son boulot. \n Il a r\u00e9form\u00e9 ", "start": 2055.48, "duration": 1.64}, {"text": " les services de renseignement, \n que la DGSI, aujourd'hui, ", "start": 2057.16, "duration": 2.88}, {"text": " est quand m\u00eame \u00e0 nouveau dot\u00e9e \n des moyens de faire du rep\u00e9rage, ", "start": 2060.08, "duration": 2.72}, {"text": " m\u00eame si au moment des attentats, ", "start": 2062.84, "duration": 1.48}, {"text": " il y avait eu \n \u00e9videmment des failles de s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 2064.36, "duration": 2.08}, {"text": " Je ne vais pas revenir sur la RGPP, \n qui \u00e9tait la r\u00e9forme ", "start": 2066.48, "duration": 2.88}, {"text": " engag\u00e9e pr\u00e9c\u00e9demment \n sous Nicolas Sarkozy, ", "start": 2069.4, "duration": 1.96}, {"text": " mais qui avait quand m\u00eame \n un peu affaibli les syst\u00e8mes ", "start": 2071.4, "duration": 2.16}, {"text": " de renseignement. ", "start": 2073.6, "duration": 1.16}, {"text": " L'ex\u00e9cutif a pris aussi \n toute une s\u00e9rie d'initiatives, ", "start": 2074.8, "duration": 2.96}, {"text": " et j'en \u00e9tais, pour, \n avec les associations ", "start": 2077.8, "duration": 1.84}, {"text": " de victimes d'attentats, d\u00e9velopper ", "start": 2079.68, "duration": 2.0}, {"text": " dans les \u00e9coles, \n d\u00e9velopper avec Latifa Ibn Ziaten ", "start": 2081.72, "duration": 2.36}, {"text": " des messages. ", "start": 2084.12, "duration": 1.32}, {"text": " Il y avait eu aussi la cr\u00e9ation, \n mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un \u00e9chec, ", "start": 2085.72, "duration": 2.76}, {"text": " du comit\u00e9 interminist\u00e9riel \n de lutte contre la radicalisation, ", "start": 2088.52, "duration": 3.32}, {"text": " que vous connaissez, \n qui \u00e9tait destin\u00e9 \u00e0 enseigner ", "start": 2091.88, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 faire du rep\u00e9rage, \n \u00e0 essayer de d\u00e9radicaliser, ", "start": 2095.76, "duration": 2.08}, {"text": " mais \u00e7a n'a pas fonctionn\u00e9, ", "start": 2097.88, "duration": 1.4}, {"text": " les individus. \n Et enfin, et pour finir, ", "start": 2099.32, "duration": 2.0}, {"text": " une action \u00e9videmment massive ", "start": 2101.36, "duration": 2.08}, {"text": " en termes de pr\u00e9servation ", "start": 2103.48, "duration": 1.12}, {"text": "  avec Sentinelle, ", "start": 2104.64, "duration": 1.32}, {"text": "  avec de la police \n  qui \u00e9tait pr\u00e9sente. ", "start": 2106.0, "duration": 1.64}, {"text": " Donc, l'ex\u00e9cutif a fait \n tout ce qu'il a pu. ", "start": 2107.68, "duration": 3.28}, {"text": " Et puis, il y avait \n \u00e9videmment le volet ", "start": 2111.0, "duration": 1.6}, {"text": " d'hommage aux victimes \n que j'ai anim\u00e9, ", "start": 2112.64, "duration": 2.16}, {"text": " le suivi des victimes, \n leur accompagnement. ", "start": 2114.84, "duration": 1.84}, {"text": " C'est important, \n les victimes d'attentats, ", "start": 2116.72, "duration": 1.84}, {"text": " parce que \u00e7a permet de montrer \n aux jeunes radicalis\u00e9s, ", "start": 2118.6, "duration": 2.48}, {"text": " et moi, je le faisais \n avec des victimes, ", "start": 2121.12, "duration": 1.8}, {"text": " pas qu'avec Latifa Ibn Ziaten, \n \u00e7a permet de montrer ", "start": 2122.96, "duration": 2.36}, {"text": " ce que la radicalisation, \n vous avez raison de mentionner, ", "start": 2125.36, "duration": 2.68}, {"text": " un peu romantis\u00e9e \n par une certaine gauche ", "start": 2128.08, "duration": 2.52}, {"text": " qui fait du musulman \n le nouveau prol\u00e9taire, ", "start": 2130.64, "duration": 3.68}, {"text": " tout \u00e7a s'appuyant sur l'id\u00e9ologie \n qui nous vient des Etats-Unis, ", "start": 2134.36, "duration": 3.28}, {"text": " sur l'id\u00e9ologie \n \u00e0 la fois communautariste ", "start": 2137.68, "duration": 2.56}, {"text": " et cette id\u00e9e de Grand Sud, \n \u00e7a permettait aussi ", "start": 2140.28, "duration": 2.8}, {"text": " de montrer aux jeunes, \n \u00e0 ces jeunes-l\u00e0 ", "start": 2143.12, "duration": 2.36}, {"text": " qui s'\u00e9taient radicalis\u00e9s \n et dont certains ", "start": 2145.52, "duration": 1.88}, {"text": "  avaient des troubles psychiques, \n  que concr\u00e8tement, ", "start": 2147.44, "duration": 2.68}, {"text": " le terrorisme, \n c'est une femme qui perd son enfant, ", "start": 2150.16, "duration": 2.08}, {"text": " c'est \u00e0 Nice, \n on n'a pas parl\u00e9 de l'auteur ", "start": 2152.28, "duration": 3.56}, {"text": " des attentats de Nice. ", "start": 2155.88, "duration": 1.36}, {"text": " C'est des bless\u00e9s, \n c'est des traumatis\u00e9s, ", "start": 2157.28, "duration": 3.56}, {"text": " c'est une nation enti\u00e8re ", "start": 2160.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui est traumatis\u00e9e. ", "start": 2162.28, "duration": 1.24}, {"text": " Et \u00e7a, il fallait le montrer. ", "start": 2163.56, "duration": 1.52}, {"text": " C'est \u00e7a, le r\u00f4le de l'ex\u00e9cution. ", "start": 2165.12, "duration": 1.56}, {"text": "  -Permettez-moi une pr\u00e9cision, ", "start": 2166.72, "duration": 1.36}, {"text": " Daniel Zagury. ", "start": 2168.12, "duration": 1.64}, {"text": " On parle de ces jeunes \n qui se radicalisent. ", "start": 2170.24, "duration": 2.88}, {"text": "  Je voudrais vous poser \n  cette question. ", "start": 2173.16, "duration": 1.68}, {"text": "  Est-ce qu'on se radicalise ", "start": 2174.88, "duration": 1.6}, {"text": " dans le huis-clos de la solitude, ", "start": 2176.52, "duration": 3.64}, {"text": "  d'une souffrance psychique, ", "start": 2180.64, "duration": 2.84}, {"text": " du fait qu'on est isol\u00e9 socialement, ", "start": 2184.48, "duration": 2.6}, {"text": " ou il faut autre chose ? ", "start": 2187.2, "duration": 1.8}, {"text": "  Une religion, une mafia, \n  la d\u00e9linquance, ", "start": 2189.56, "duration": 3.28}, {"text": " la drogue, un traumatisme ? ", "start": 2192.88, "duration": 2.68}, {"text": " Comment vous expliquez \n cette chose-l\u00e0 ? ", "start": 2196.68, "duration": 3.24}, {"text": "  Parce qu'on parle sans arr\u00eat \n  de ces jeunes qui se radicalisent. ", "start": 2199.96, "duration": 2.88}, {"text": " Le cheminement, si vous voulez, \n parce qu'il est important ", "start": 2205.32, "duration": 3.48}, {"text": " pour nos t\u00e9l\u00e9spectateurs \n de savoir comment \u00e7a se passe. ", "start": 2209.84, "duration": 3.24}, {"text": " -Je vais r\u00e9pondre \u00e0 votre question, \n mais avant je vais r\u00e9agir au d\u00e9bat. ", "start": 2213.56, "duration": 3.6}, {"text": " Il y a quand m\u00eame une ligne rouge. ", "start": 2217.2, "duration": 1.52}, {"text": " Cette ligne rouge, \n c'est de ne pas confondre ", "start": 2218.92, "duration": 2.8}, {"text": " nos fr\u00e8res musulmans \n qui ont une foi pacifique ", "start": 2221.76, "duration": 3.68}, {"text": " et l'islamisme radical. ", "start": 2225.48, "duration": 3.28}, {"text": " Ce n'est pas la m\u00eame chose. ", "start": 2228.8, "duration": 1.4}, {"text": " Vous avez dit le mot \"litt\u00e9ral\". ", "start": 2232.4, "duration": 2.48}, {"text": " Il y a effectivement, \n chez les radicalis\u00e9s, ", "start": 2234.92, "duration": 2.6}, {"text": " une lecture absolument litt\u00e9rale \n des textes ", "start": 2237.56, "duration": 3.16}, {"text": " et il y a une vis\u00e9e de fanatisation ", "start": 2240.76, "duration": 3.96}, {"text": " et des, \u00e9videmment, \n on n'ose m\u00eame pas dire ", "start": 2244.76, "duration": 2.68}, {"text": " des arri\u00e8re-pens\u00e9es. ", "start": 2247.48, "duration": 1.36}, {"text": " L\u00e0, ce n'est plus \n des arri\u00e8re-pens\u00e9es, ", "start": 2248.88, "duration": 2.0}, {"text": " c'est une action politique \n concert\u00e9e de destruction. ", "start": 2250.92, "duration": 4.68}, {"text": " Alors, le probl\u00e8me, \n la difficult\u00e9 ", "start": 2255.64, "duration": 2.64}, {"text": " pour r\u00e9pondre \u00e0 votre question, ", "start": 2258.32, "duration": 1.36}, {"text": " c'est que les radicalis\u00e9s \n d'il y a 15 ans, ", "start": 2259.72, "duration": 2.64}, {"text": " ceux d'il y a dix ans, \n ceux d'il y a cinq ans ", "start": 2262.4, "duration": 1.92}, {"text": " et ceux d'aujourd'hui \n ne sont pas les m\u00eames. ", "start": 2264.36, "duration": 1.88}, {"text": " Donc, il y a une phrase \n que j'ai dit en exergue ", "start": 2266.28, "duration": 3.36}, {"text": " dans mon livre, c'est : \n \"Il n'y a pas de profil ", "start": 2269.68, "duration": 3.28}, {"text": " de radicalis\u00e9, \n on trouve des m\u00eames processus\". ", "start": 2273.0, "duration": 3.12}, {"text": " D'accord ? \n Donc, ce sont ", "start": 2276.16, "duration": 2.56}, {"text": " effectivement... \n Alors, on voyait, ", "start": 2278.76, "duration": 3.0}, {"text": " l\u00e0 vous faisiez allusion \n au proc\u00e8s du 13 novembre, ", "start": 2281.8, "duration": 5.32}, {"text": " moi-m\u00eame j'ai \u00e9t\u00e9 expert \n pour Salah Abdeslam, ", "start": 2287.16, "duration": 3.6}, {"text": " on voyait beaucoup \n des petits d\u00e9linquants toxicomanes ", "start": 2291.8, "duration": 3.24}, {"text": " avec une premi\u00e8re vie \n dans la drogue ", "start": 2295.08, "duration": 3.52}, {"text": "  et dans la d\u00e9linquance qui, ", "start": 2298.64, "duration": 1.72}, {"text": " en quelque sorte, \n se convertissaient ", "start": 2300.4, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 un syst\u00e8me ", "start": 2302.72, "duration": 1.84}, {"text": " extr\u00eamement rigide \n qui est le syst\u00e8me de radicalisation ", "start": 2304.6, "duration": 3.48}, {"text": " qui leur apportait \n un certain nombre de b\u00e9n\u00e9fices ", "start": 2308.12, "duration": 2.48}, {"text": "  et qui leur permettait de sortir ", "start": 2310.64, "duration": 2.32}, {"text": " de cette premi\u00e8re vie. ", "start": 2313.0, "duration": 1.4}, {"text": " Et j'insistais en exergue \n sur le fait qu'aujourd'hui, ", "start": 2314.44, "duration": 3.88}, {"text": " on voit beaucoup de sujets, ", "start": 2318.36, "duration": 4.48}, {"text": " alors loups solitaires, \n je sais pas trop, ", "start": 2322.88, "duration": 2.64}, {"text": " mais en tout cas de sujets \n plus d\u00e9structur\u00e9s, ", "start": 2325.56, "duration": 2.92}, {"text": " et beaucoup de jeunes, ", "start": 2328.52, "duration": 1.24}, {"text": " et des jeunes de plus en plus jeunes, \n puisque l\u00e0, r\u00e9cemment, ", "start": 2329.8, "duration": 2.88}, {"text": " dans la presse, \n on parlait d'un gamin de 12 ans. ", "start": 2332.72, "duration": 2.28}, {"text": " Donc, c'est \u00e7a, ", "start": 2335.04, "duration": 1.16}, {"text": " la vraie question aujourd'hui. ", "start": 2336.24, "duration": 2.24}, {"text": " Donc, si je puis dire, \n \u00e0 chaque g\u00e9n\u00e9ration de radicalis\u00e9, ", "start": 2338.52, "duration": 5.56}, {"text": " le b\u00e9n\u00e9fice, \n avec beaucoup de guillemets, ", "start": 2344.12, "duration": 3.36}, {"text": " de cette radicalisation, ", "start": 2347.52, "duration": 1.32}, {"text": " qui est de sortir d'une existence ", "start": 2348.88, "duration": 2.4}, {"text": " insatisfaisante \n pour entrer dans, effectivement, ", "start": 2351.32, "duration": 4.4}, {"text": " une dimension h\u00e9ro\u00efque, \n fraternelle. ", "start": 2355.76, "duration": 4.04}, {"text": " -Oui, mais vous ne r\u00e9pondez pas \n \u00e0 la question, ", "start": 2359.92, "duration": 2.04}, {"text": " qu'est-ce qu'il faut de plus ", "start": 2362.0, "duration": 2.52}, {"text": "  que l'isolement pour se radicaliser. ", "start": 2364.56, "duration": 1.84}, {"text": " Qu'est-ce qu'il fait ? \n C'est quoi ? ", "start": 2366.44, "duration": 2.84}, {"text": "  A partir de quoi \n  une personne se radicalise ? ", "start": 2369.4, "duration": 2.76}, {"text": " -Mais c'est justement ce gain \n dont je parle. ", "start": 2372.2, "duration": 3.04}, {"text": " Alors, ce qu'on voyait, \n effectivement, ", "start": 2375.28, "duration": 2.32}, {"text": " il y a quelque temps, \n c'\u00e9tait des sujets qui \u00e9taient, ", "start": 2377.64, "duration": 2.6}, {"text": " en quelque sorte, ", "start": 2380.28, "duration": 1.0}, {"text": " t\u00e9l\u00e9guid\u00e9s depuis des pays \u00e9trangers, ", "start": 2381.32, "duration": 2.6}, {"text": " la Syrie, l'Irak... ", "start": 2383.96, "duration": 2.12}, {"text": " rep\u00e9r\u00e9s pour leurs failles, ", "start": 2386.12, "duration": 4.16}, {"text": " rep\u00e9r\u00e9s et men\u00e9s ", "start": 2390.32, "duration": 2.36}, {"text": " jusqu'\u00e0 une action terroriste. ", "start": 2392.72, "duration": 2.36}, {"text": " Mais ce qu'on voit aussi \n beaucoup aujourd'hui, ", "start": 2395.12, "duration": 2.96}, {"text": " c'est m\u00eame pas \u00e7a, \n c'est, si je puis dire, ", "start": 2398.12, "duration": 2.8}, {"text": " une solution ", "start": 2401.2, "duration": 1.08}, {"text": "  apport\u00e9e par l'air du temps \n  et apport\u00e9e quand m\u00eame, ", "start": 2402.32, "duration": 3.32}, {"text": " l\u00e0, il faut qu'on soit clair... ", "start": 2405.68, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 qui on fait la guerre ? ", "start": 2410.52, "duration": 1.56}, {"text": " A tous ces pauvres d\u00e9structur\u00e9s, ", "start": 2412.64, "duration": 2.92}, {"text": " d\u00e9stabilis\u00e9s dans la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 2415.6, "duration": 2.76}, {"text": "  qui croient trouver ", "start": 2418.4, "duration": 1.96}, {"text": " tout d'un coup \n un horizon glorieux ? ", "start": 2420.4, "duration": 2.16}, {"text": " Ou \u00e0 ceux qui pr\u00eachent, \n \u00e0 ceux qui t\u00e9l\u00e9guident, ", "start": 2422.6, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 ceux qui organisent ? ", "start": 2424.92, "duration": 2.04}, {"text": " Et l\u00e0, moi, je suis psychiatre, ", "start": 2427.0, "duration": 2.72}, {"text": " donc l\u00e0, je m'arr\u00eate. ", "start": 2429.76, "duration": 2.16}, {"text": " C'est un probl\u00e8me g\u00e9opolitique. ", "start": 2431.96, "duration": 1.6}, {"text": " Et des pays duplices, \n c'est l\u00e0 que se trouve ", "start": 2433.6, "duration": 4.2}, {"text": " le vrai probl\u00e8me. ", "start": 2437.84, "duration": 1.28}, {"text": " La guerre, \n ce n'est pas, encore une fois, ", "start": 2439.16, "duration": 2.44}, {"text": " contre tous ces... ", "start": 2441.64, "duration": 1.88}, {"text": " Je n'ose pas dire \n de ces pauvres gar\u00e7ons ", "start": 2444.44, "duration": 2.48}, {"text": " et ces pauvres filles \n qui commettent des actes ", "start": 2446.96, "duration": 3.52}, {"text": " dont ils sont responsables \n et pour lesquels ils doivent passer ", "start": 2450.52, "duration": 2.88}, {"text": " devant la justice, mais c'est \n \u00e0 ceux qui les t\u00e9l\u00e9guident. ", "start": 2453.44, "duration": 2.36}, {"text": "  -Philippe Brun, ", "start": 2455.84, "duration": 1.04}, {"text": " je voudrais que vous r\u00e9pondiez \n \u00e0 la question que j'ai pos\u00e9e ", "start": 2456.92, "duration": 2.68}, {"text": " pr\u00e9alablement \u00e0 Juliette M\u00e9adel. ", "start": 2459.64, "duration": 1.92}, {"text": "  Est-ce que l'ex\u00e9cutif fait assez ", "start": 2461.76, "duration": 3.04}, {"text": "  dans le domaine ", "start": 2465.44, "duration": 1.8}, {"text": " de la d\u00e9radicalisation ? ", "start": 2467.28, "duration": 1.32}, {"text": " Jean-Michel Blanquer ", "start": 2468.64, "duration": 1.64}, {"text": " a fait ce qu'on appelle \n le carr\u00e9 r\u00e9galien ", "start": 2470.32, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 2473.28, "duration": 1.24}, {"text": "  Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n  appelle \u00e0 une soci\u00e9t\u00e9 de vigilance. ", "start": 2475.2, "duration": 3.68}, {"text": " A votre avis, ", "start": 2479.16, "duration": 1.48}, {"text": "  qu'est-ce qu'il faudrait faire \n  en plus ou en mieux ", "start": 2480.68, "duration": 3.0}, {"text": "  pour am\u00e9liorer ", "start": 2483.92, "duration": 2.08}, {"text": " la situation. ", "start": 2486.04, "duration": 1.04}, {"text": " -Il y a beaucoup de mots, ", "start": 2487.4, "duration": 1.16}, {"text": " de politiques publiques \n qui sont cr\u00e9\u00e9es, ", "start": 2488.6, "duration": 1.92}, {"text": " vous avez \n un comit\u00e9 interminist\u00e9riel ", "start": 2490.56, "duration": 1.92}, {"text": " sur la pr\u00e9vention de la d\u00e9linquance \n et de la radicalisation. ", "start": 2492.52, "duration": 2.6}, {"text": " Ce que je constate, \n c'est qu'il y a encore beaucoup, ", "start": 2495.16, "duration": 3.28}, {"text": " vous savez ce mot \n qui s'appelle le pas de vague, ", "start": 2498.48, "duration": 2.64}, {"text": " que moi j'ai vu ", "start": 2501.16, "duration": 1.24}, {"text": " encore r\u00e9cemment \n dans ma circonscription, ", "start": 2502.44, "duration": 2.56}, {"text": " o\u00f9 j'ai une enseignante \n qui a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9e de mort ", "start": 2505.04, "duration": 2.52}, {"text": " parce qu'elle avait parl\u00e9 \n dans sa classe ", "start": 2507.6, "duration": 3.68}, {"text": " du conflit isra\u00e9lo-palestinien. ", "start": 2511.32, "duration": 1.92}, {"text": " Donc il y a eu un emballement ", "start": 2514.04, "duration": 1.64}, {"text": " et des menaces de mort. \n Sa hi\u00e9rarchie ne l'a pas soutenue. ", "start": 2515.72, "duration": 2.6}, {"text": " Moi, je l'ai soutenue, \n \u00e0 l'\u00e9poque, Gabriel Attal ", "start": 2518.36, "duration": 2.84}, {"text": "  \u00e9tait ministre \n  de l'Education nationale, ", "start": 2521.24, "duration": 2.28}, {"text": " j'ai fait remonter le dossier \n et la situation a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9e. ", "start": 2523.56, "duration": 3.24}, {"text": " Mais sa hi\u00e9rarchie directe \n ne l'a pas soutenue, ", "start": 2526.84, "duration": 1.92}, {"text": " le rectorat \u00e0 l'\u00e9poque non plus. ", "start": 2528.8, "duration": 1.72}, {"text": " Et c'est malheureusement \n quelque chose qu'on voit ", "start": 2530.56, "duration": 2.16}, {"text": " trop souvent. ", "start": 2532.76, "duration": 1.0}, {"text": "  Et on avait d\u00e9j\u00e0 eu Samuel Paty \n  et d\u00e9j\u00e0 eu ", "start": 2533.8, "duration": 2.12}, {"text": " Dominique Bernard. ", "start": 2535.96, "duration": 1.32}, {"text": " Il y a aujourd'hui \n toute une culture \u00e0 changer ", "start": 2537.32, "duration": 2.44}, {"text": " au sein m\u00eame de l'appareil d'Etat ", "start": 2539.8, "duration": 1.84}, {"text": " et je crois \n que c'est beaucoup plus important ", "start": 2541.68, "duration": 1.92}, {"text": " que toutes les politiques \n tr\u00e8s pr\u00e9cises ", "start": 2543.64, "duration": 1.68}, {"text": "  qu'on peut mettre en place \n  sur la radicalisation. ", "start": 2545.36, "duration": 2.04}, {"text": "  -Oui, Juliette M\u00e9adel. ", "start": 2547.44, "duration": 1.12}, {"text": " -Depuis 2015, les choses ont chang\u00e9 \n dans le sens o\u00f9 la guerre id\u00e9ologique ", "start": 2549.16, "duration": 4.2}, {"text": " et la guerre existentielle \n qui est men\u00e9e contre la France ", "start": 2553.4, "duration": 2.92}, {"text": " par les mouvements islamistes \n fondamentalistes ", "start": 2556.36, "duration": 2.84}, {"text": " s'est non seulement intensifi\u00e9e \n mais elle s'est sophistiqu\u00e9e. ", "start": 2559.24, "duration": 2.88}, {"text": " C'est-\u00e0-dire que maintenant, \n Hugo Micheron l'a tr\u00e8s bien montr\u00e9, ", "start": 2562.16, "duration": 2.92}, {"text": " il y a non seulement \n dans les prisons, ", "start": 2565.12, "duration": 1.64}, {"text": " mais aussi dans les \u00e9coles, \n dans les actions ", "start": 2566.8, "duration": 4.08}, {"text": " qui sont men\u00e9es \n par certains groupes, ", "start": 2570.92, "duration": 1.76}, {"text": " en particulier \n dans certains d\u00e9partements, ", "start": 2572.72, "duration": 2.28}, {"text": " une v\u00e9ritable politique \n syst\u00e9matique ", "start": 2575.04, "duration": 3.2}, {"text": " de retournement des esprits. ", "start": 2578.28, "duration": 1.88}, {"text": " Et \u00e7a, c'est plus difficile \n et plus pervers parce que nous, ", "start": 2580.2, "duration": 4.36}, {"text": "  \u00e7a nous oblige, d\u00e9mocratie, \n  quand m\u00eame, \u00e0 ne pas pratiquer ", "start": 2584.6, "duration": 3.44}, {"text": " le d\u00e9lit d'opinion. ", "start": 2588.08, "duration": 1.68}, {"text": " Donc il y a la loi quand m\u00eame ", "start": 2589.8, "duration": 1.76}, {"text": " sur le s\u00e9paratisme \n qui donne des outils aux pr\u00e9fets ", "start": 2591.6, "duration": 2.44}, {"text": " pour fermer des mosqu\u00e9es \n ou pour \u00e9ventuellement rep\u00e9rer ", "start": 2594.08, "duration": 2.72}, {"text": " quand il y a des pratiques \n qui sont contraires ", "start": 2596.84, "duration": 1.84}, {"text": "  \u00e0 la R\u00e9publique. Je pense \n  notamment au lyc\u00e9e Averro\u00e8s ", "start": 2598.72, "duration": 2.72}, {"text": " auquel l'Etat a coup\u00e9 les subventions ", "start": 2601.8, "duration": 2.64}, {"text": " en raison pr\u00e9cis\u00e9ment de pratiques ", "start": 2604.48, "duration": 2.64}, {"text": " qui \u00e9taient contraires \n \u00e0 la R\u00e9publique. ", "start": 2607.16, "duration": 1.88}, {"text": " Mais ces outils-l\u00e0 \n doivent \u00eatre d\u00e9velopp\u00e9s ", "start": 2609.08, "duration": 2.04}, {"text": " et il y a, je vais vous donner \n quelques exemples, ", "start": 2611.16, "duration": 2.84}, {"text": " aujourd'hui, les associations ", "start": 2614.04, "duration": 1.76}, {"text": "  interviennent, ", "start": 2615.84, "duration": 1.48}, {"text": " certaines associations \n interviennent ", "start": 2617.36, "duration": 2.0}, {"text": " dans le domaine p\u00e9riscolaire, \n c'est-\u00e0-dire qu'elles rep\u00e8rent ", "start": 2619.4, "duration": 2.6}, {"text": " des enfants qui, ", "start": 2622.04, "duration": 1.0}, {"text": "  \u00e0 la sortie de l'\u00e9cole, \n  viennent et sont embrigad\u00e9s ", "start": 2623.08, "duration": 2.88}, {"text": " dans des activit\u00e9s p\u00e9riscolaires \n tr\u00e8s fortement marqu\u00e9es ", "start": 2626.0, "duration": 2.76}, {"text": " par une id\u00e9ologie \n qui est une id\u00e9ologie salafiste. ", "start": 2628.8, "duration": 3.0}, {"text": " Ca ne veut pas dire \n que tous les petits-enfants ", "start": 2631.84, "duration": 2.12}, {"text": " qui suivent \n les cours et les enseignements ", "start": 2634.0, "duration": 2.36}, {"text": " prodigu\u00e9s par les salafistes \n vont devenir des salafistes. ", "start": 2636.4, "duration": 2.44}, {"text": " Pas du tout. ", "start": 2638.88, "duration": 1.0}, {"text": " Mais \u00e7a veut dire que les outils \n id\u00e9ologiques aujourd'hui ", "start": 2639.92, "duration": 2.72}, {"text": " sont de plus en plus sophistiqu\u00e9s ", "start": 2642.68, "duration": 1.76}, {"text": " et que leur volont\u00e9 \n n'est certainement pas ", "start": 2644.48, "duration": 2.0}, {"text": " de renforcer la R\u00e9publique. ", "start": 2646.52, "duration": 1.16}, {"text": " -Alors, Julien Aubert, \u00e0 votre avis, \n que peut faire ", "start": 2647.72, "duration": 2.72}, {"text": " l'ex\u00e9cutif, le gouvernement ", "start": 2650.48, "duration": 3.32}, {"text": "  de plus, de mieux ", "start": 2653.84, "duration": 2.72}, {"text": " dans la d\u00e9radicalisation ? ", "start": 2656.6, "duration": 2.16}, {"text": " -D'abord, \n je pense que les d\u00e9mocraties ", "start": 2659.48, "duration": 1.84}, {"text": " sont toujours d\u00e9sarm\u00e9es ", "start": 2661.36, "duration": 1.04}, {"text": " par rapport \u00e0 des adversaires \n id\u00e9ologiques puissants, ", "start": 2662.44, "duration": 2.32}, {"text": " car nous avons contre nous \n nos valeurs et nos principes, ", "start": 2664.8, "duration": 2.24}, {"text": " mais que dans une guerre \n qui est sans concession ", "start": 2667.08, "duration": 2.88}, {"text": " et o\u00f9 il ne peut y avoir \n qu'un vainqueur et un vaincu, ", "start": 2670.0, "duration": 2.36}, {"text": " tous les moyens doivent \u00eatre faits. \n Donc on doit aller au bout. ", "start": 2672.4, "duration": 2.8}, {"text": " Je lisais des enqu\u00eates inqui\u00e9tantes, \n par exemple, ", "start": 2675.24, "duration": 2.28}, {"text": " de responsables religieux \n dans des mosqu\u00e9es dites mod\u00e9r\u00e9es, ", "start": 2677.56, "duration": 2.56}, {"text": " qui tenaient des propos \n non pas de terrorisme ", "start": 2680.16, "duration": 3.12}, {"text": " ou quoi que ce soit, \n mais totalement incompatibles ", "start": 2683.32, "duration": 2.64}, {"text": " avec l'\u00e9galit\u00e9 homme-femme, etc. ", "start": 2686.0, "duration": 1.72}, {"text": " Et c'est tomb\u00e9 \n dans le silence le plus total, ", "start": 2687.76, "duration": 2.72}, {"text": " peut-\u00eatre parce qu'il y a aussi \n une part de d\u00e9ni. ", "start": 2690.52, "duration": 1.96}, {"text": "  Deuxi\u00e8mement, la la\u00efcit\u00e9 \n  est effectivement un moyen ", "start": 2692.76, "duration": 2.84}, {"text": " d'apaiser les choses. \n Elle n'est pas une religion... ", "start": 2695.64, "duration": 3.0}, {"text": " Et elle ne peut pas \u00eatre \n un substitut, ", "start": 2698.68, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 un manque de sens. ", "start": 2700.56, "duration": 2.6}, {"text": " Je pense que les soci\u00e9t\u00e9s ", "start": 2703.2, "duration": 1.4}, {"text": " occidentales, \n au-del\u00e0 de la question de l'Etat, ", "start": 2704.64, "duration": 2.04}, {"text": " ont un probl\u00e8me \n de leur relation au sens ", "start": 2706.72, "duration": 1.96}, {"text": " et \u00e0 leur propre civilisation. \n Nous sommes une civilisation ", "start": 2708.72, "duration": 2.48}, {"text": " qui se d\u00e9vitalise, peut-\u00eatre aussi \n parce qu'elle s'est d\u00e9christianis\u00e9e, ", "start": 2711.24, "duration": 3.08}, {"text": " ce qui fait qu'il y a \n une perte de rep\u00e8re ", "start": 2714.36, "duration": 1.88}, {"text": " d'une partie de la population. ", "start": 2716.28, "duration": 1.48}, {"text": " Ce ne sont pas juste \n des jeunes musulmans, ", "start": 2717.8, "duration": 1.72}, {"text": " il y a aussi des jeunes fran\u00e7ais \n qui se retrouvent radicalis\u00e9s ", "start": 2719.56, "duration": 2.84}, {"text": " parce qu'ils sont en qu\u00eate de sens. ", "start": 2722.44, "duration": 1.84}, {"text": "  Deuxi\u00e8mement, ils sont \n  en qu\u00eate d'ordre. Il y a peut-\u00eatre ", "start": 2724.32, "duration": 2.64}, {"text": " aussi une r\u00e9flexion \u00e0 avoir, \n c'est qu'en r\u00e9alit\u00e9, ces jeunes ", "start": 2727.0, "duration": 2.52}, {"text": " qui sont en perdition \n vont chercher de l'ordre. ", "start": 2729.56, "duration": 2.8}, {"text": " Mais ils auraient bien pu le trouver \n dans la L\u00e9gion \u00e9trang\u00e8re, ", "start": 2732.4, "duration": 3.0}, {"text": " chez les scouts ou ailleurs. \n Mais ils ont choisi de le faire ici ", "start": 2735.44, "duration": 2.48}, {"text": " et peut-\u00eatre qu'on peut proposer \n d'autres solutions d'ordre. ", "start": 2737.96, "duration": 2.68}, {"text": " Enfin, il y a le probl\u00e8me \n de l'assimilation r\u00e9publicaine. ", "start": 2740.68, "duration": 2.84}, {"text": " Et la question du nombre. ", "start": 2743.56, "duration": 1.28}, {"text": " Il est certain \n que dans certains quartiers, ", "start": 2744.88, "duration": 2.84}, {"text": " lorsque vous commencez \n \u00e0 avoir une majorit\u00e9, ", "start": 2747.76, "duration": 2.24}, {"text": "  voire une quasi-totalit\u00e9 \n  des habitants ", "start": 2750.04, "duration": 2.04}, {"text": "  qui suivent un mode de vie ", "start": 2752.12, "duration": 1.24}, {"text": " et une id\u00e9ologie, c'est \n tr\u00e8s difficile de s'en extraire. ", "start": 2753.4, "duration": 2.48}, {"text": " Et si, lorsqu'ils se retrouvent \n minoritaires dans un contexte ", "start": 2755.92, "duration": 2.56}, {"text": "  comme l'\u00e9cole ou \n  les services publics, ", "start": 2758.52, "duration": 2.2}, {"text": " on prot\u00e8ge cette minorit\u00e9 en disant : \n \"Ecoutez, il est hors de question ", "start": 2760.76, "duration": 2.84}, {"text": " de vous imposer quoi que ce soit, \n on n'y arrivera pas\". ", "start": 2763.64, "duration": 2.16}, {"text": " Une \u00e9crasante majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais ", "start": 2765.84, "duration": 2.24}, {"text": " sont pour des solutions \n de protection \u00e0 l'\u00e9gard ", "start": 2768.12, "duration": 2.92}, {"text": " des tentations \n qui peuvent \u00eatre des siennes. ", "start": 2771.08, "duration": 2.6}, {"text": " Mais si nous sommes pleutres, \n il sera trop tard ", "start": 2773.72, "duration": 2.76}, {"text": " dans 10, 20 ou 30 ans \n quand dans une \u00e9cole, ", "start": 2776.52, "duration": 2.64}, {"text": " nous aurons 50 % ", "start": 2779.2, "duration": 1.04}, {"text": "  des parents qui consid\u00e9reront \n  parfaitement normal ", "start": 2780.28, "duration": 2.16}, {"text": " que le cours d'histoire soit interdit ", "start": 2782.48, "duration": 1.72}, {"text": " parce qu'on va parler \n de l'histoire d'Isra\u00ebl. ", "start": 2784.24, "duration": 1.96}, {"text": " Il sera trop tard. ", "start": 2786.24, "duration": 1.08}, {"text": "  C'est donc maintenant \n  qu'il faut le faire ", "start": 2787.36, "duration": 2.08}, {"text": " et pas dans 20 ans. \n  \n  -Justement, ", "start": 2789.48, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce point-l\u00e0, et on pourra \n peut-\u00eatre conclure l\u00e0-dessus, ", "start": 2790.88, "duration": 4.24}, {"text": " comme on a deux th\u00e9rapeutes, \n je voudrais leur poser la question. ", "start": 2795.16, "duration": 3.4}, {"text": "  Est-ce qu'\u00e0 votre avis, ", "start": 2799.04, "duration": 1.88}, {"text": " on peut d\u00e9radicaliser \n par anticipation, ", "start": 2801.96, "duration": 3.88}, {"text": " comme dans le fameux film \n Minorit\u00e9 Report ? ", "start": 2805.88, "duration": 3.32}, {"text": " Et est-ce que vous, ", "start": 2809.24, "duration": 1.6}, {"text": " dans votre exercice, \n vous avez r\u00e9ussi ", "start": 2810.88, "duration": 3.4}, {"text": " des cas de d\u00e9radicalisation ? ", "start": 2814.32, "duration": 1.6}, {"text": " Sonia Zadig ? ", "start": 2815.96, "duration": 1.4}, {"text": " -Vous voyez, de ce point de vue-l\u00e0. ", "start": 2818.0, "duration": 2.48}, {"text": " -Oui, je me m\u00e9fie beaucoup \n de ce terme \"d\u00e9radicaliser\". ", "start": 2820.52, "duration": 3.72}, {"text": "  -En tout cas, \n  casser le passage \u00e0 l'acte. ", "start": 2824.84, "duration": 4.04}, {"text": " -Ca d\u00e9pend. ", "start": 2830.12, "duration": 1.52}, {"text": " Je pense qu'il faut quand m\u00eame \n une volont\u00e9 du sujet ", "start": 2831.68, "duration": 2.68}, {"text": " pour quitter quelque chose \n d'aussi conditionnant ", "start": 2834.4, "duration": 3.0}, {"text": " que la radicalisation islamique. ", "start": 2837.44, "duration": 1.4}, {"text": "  -Alors, est-ce qu'on peut \n  le pousser \u00e0 quitter \u00e7a ? ", "start": 2838.88, "duration": 2.04}, {"text": " -Certains peuvent, ", "start": 2842.08, "duration": 1.6}, {"text": " parce que... \n  \n  -Vous avez eu des cas, ", "start": 2843.72, "duration": 1.76}, {"text": "  par exemple ? \n  \n -J'ai eu des cas de gens ", "start": 2845.52, "duration": 1.48}, {"text": " qui se sont d\u00e9radicalis\u00e9s \n parce qu'ils ont remis ", "start": 2847.04, "duration": 4.8}, {"text": " la pens\u00e9e en route, \n ils ont r\u00e9fl\u00e9chi, ils ont lu, ", "start": 2851.88, "duration": 1.96}, {"text": " ils ont discut\u00e9 avec d'autres. ", "start": 2853.88, "duration": 1.88}, {"text": " Mais mettre des moyens \n pour d\u00e9radicaliser, ", "start": 2855.88, "duration": 4.08}, {"text": " je ne suis pas s\u00fbre que \u00e7a marche. ", "start": 2860.0, "duration": 1.92}, {"text": " En revanche, pour r\u00e9pondre \n par rapport \u00e0 ce que ", "start": 2861.96, "duration": 2.84}, {"text": " peut faire l'Etat, \n peut-\u00eatre que la France ", "start": 2864.84, "duration": 2.08}, {"text": " devrait refaire r\u00eaver. ", "start": 2866.96, "duration": 1.48}, {"text": " Peut-\u00eatre que notre la\u00efcit\u00e9, \n il faut l'appliquer \u00e0 la lettre. ", "start": 2868.48, "duration": 4.44}, {"text": " Peut-\u00eatre \n que ce relativisme culturel, ", "start": 2872.96, "duration": 2.44}, {"text": " justement islamo-compatible ", "start": 2875.44, "duration": 3.0}, {"text": " ou gauchiste-islamo-compatible, ", "start": 2878.48, "duration": 2.68}, {"text": " devrait s'arr\u00eater l\u00e0. ", "start": 2881.2, "duration": 1.76}, {"text": " Parce que c'est quand m\u00eame, \n si on creuse bien, ", "start": 2883.0, "duration": 1.96}, {"text": " une autre forme de racisme \n que de dire : ", "start": 2885.0, "duration": 2.2}, {"text": " \"Il ne faut pas les toucher, \n ce sont des gens vuln\u00e9rables, ", "start": 2887.24, "duration": 2.72}, {"text": " c'est des ex-colonis\u00e9s\", etc. ", "start": 2890.0, "duration": 1.32}, {"text": " Pas du tout. Il faut \n appliquer la loi pour tout le monde ", "start": 2891.36, "duration": 2.36}, {"text": " et consid\u00e9rer que nous sommes tous \n des citoyens fran\u00e7ais. ", "start": 2893.76, "duration": 2.96}, {"text": " Sauf que m\u00eame moi, \n des gens comme moi, ", "start": 2896.76, "duration": 2.32}, {"text": " on me renvoie toujours \n \u00e0 mon identit\u00e9 premi\u00e8re. ", "start": 2899.12, "duration": 3.16}, {"text": " Or, je suis fran\u00e7aise. ", "start": 2902.32, "duration": 1.56}, {"text": " Je suis fran\u00e7aise d'\u00e9lection, \n de choix ", "start": 2903.92, "duration": 3.12}, {"text": " et non pas de naissance. \n Et il y en a beaucoup ", "start": 2907.08, "duration": 2.28}, {"text": " comme moi qui veulent l'\u00eatre. \n Sauf qu'on les renvoie toujours, ", "start": 2909.4, "duration": 2.84}, {"text": " toujours \u00e0 leur identit\u00e9 premi\u00e8re. ", "start": 2912.28, "duration": 1.76}, {"text": " Ca, on peut \u00e9viter \n la radicalisation. ", "start": 2914.08, "duration": 2.28}, {"text": " Mais d\u00e9radicaliser, \n je ne suis pas... ", "start": 2916.4, "duration": 2.12}, {"text": "  -Et vous, Daniel Zagury ? ", "start": 2918.56, "duration": 1.2}, {"text": "  -Moi, je suis un pragmatique. ", "start": 2919.8, "duration": 1.84}, {"text": " On est dans le pays \n des grandes id\u00e9es, ", "start": 2921.68, "duration": 3.0}, {"text": " des grandes th\u00e9ories. ", "start": 2924.72, "duration": 1.16}, {"text": " Donc, est-ce que j'ai d\u00e9j\u00e0 observ\u00e9 \n des sujets d\u00e9radicalis\u00e9s ? ", "start": 2925.92, "duration": 4.36}, {"text": " La r\u00e9ponse est oui. ", "start": 2930.32, "duration": 1.24}, {"text": "  -Alors, comment \u00e7a s'est pass\u00e9 ? ", "start": 2931.6, "duration": 2.0}, {"text": " -Il y a trois groupes. ", "start": 2933.88, "duration": 1.52}, {"text": " Il y a un groupe ", "start": 2935.76, "duration": 1.56}, {"text": "  que vous, par exemple, \n  vous avez expertis\u00e9, ", "start": 2937.36, "duration": 1.8}, {"text": " que vous r\u00e9expertisez \n quelques ann\u00e9es plus tard, ", "start": 2939.2, "duration": 3.24}, {"text": " et qui sont tels qu'en eux-m\u00eames, \n parfois pires, ", "start": 2942.48, "duration": 2.12}, {"text": " compl\u00e8tement, si je puis dire, \n fig\u00e9s dans le b\u00e9ton ", "start": 2944.64, "duration": 3.04}, {"text": " de leurs convictions. ", "start": 2947.72, "duration": 1.56}, {"text": " Ca, c'est le premier groupe. ", "start": 2949.32, "duration": 1.2}, {"text": "  Vous avez ", "start": 2950.56, "duration": 1.04}, {"text": " un troisi\u00e8me groupe, ", "start": 2951.64, "duration": 1.32}, {"text": " le deuxi\u00e8me c'est le plus important, ", "start": 2953.0, "duration": 2.2}, {"text": "  le troisi\u00e8me groupe \n  qui se sont radicalis\u00e9s ", "start": 2955.24, "duration": 2.52}, {"text": " assez naturellement. \n Moi j'ai vu des cas ", "start": 2957.8, "duration": 2.28}, {"text": " absolument stup\u00e9fiants, ", "start": 2960.12, "duration": 1.68}, {"text": " un jeune qui donne \n un coup de couteau, ", "start": 2961.84, "duration": 2.12}, {"text": " qui ensuite, ", "start": 2964.0, "duration": 2.08}, {"text": "  que je vois, \n  qui est une esp\u00e8ce de robot ", "start": 2966.12, "duration": 2.0}, {"text": " tueur effrayant, \n et qui huit mois plus tard... ", "start": 2968.16, "duration": 2.92}, {"text": " Parce qu'il y a un travail \n qui a \u00e9t\u00e9 fait sur cet adolescent ", "start": 2971.76, "duration": 2.32}, {"text": " en prison avec sa famille, etc., ", "start": 2974.12, "duration": 2.24}, {"text": " est un autre \n qui s'est resubjectiv\u00e9, ", "start": 2976.4, "duration": 2.72}, {"text": " qui est retourn\u00e9 \n \u00e0 sa vie psychique, ", "start": 2979.16, "duration": 2.32}, {"text": "  qui est retourn\u00e9 \u00e0 son autonomie ", "start": 2981.52, "duration": 1.88}, {"text": " de pens\u00e9e, et qui est, ", "start": 2983.44, "duration": 2.72}, {"text": " si je puis dire, dans un parcours ", "start": 2986.2, "duration": 1.96}, {"text": " d'adolescent basique. ", "start": 2989.08, "duration": 1.64}, {"text": "  Et entre les deux, vous avez ", "start": 2990.84, "duration": 2.04}, {"text": " des sujets, qui ", "start": 2992.92, "duration": 2.6}, {"text": " se d\u00e9tachent un peu, ", "start": 2995.56, "duration": 2.2}, {"text": " tout en gardant des convictions, \n qui h\u00e9sitent, etc. ", "start": 2997.8, "duration": 3.72}, {"text": "  Et c'est sur cela que le travail ", "start": 3001.56, "duration": 1.92}, {"text": " doit \u00eatre fait. \n Donc, est-ce que c'est possible ? ", "start": 3003.52, "duration": 2.6}, {"text": " Oui, c'est possible. \n Mais est-ce que c'est s\u00fbr ? ", "start": 3006.16, "duration": 2.12}, {"text": "  Non, c'est pas s\u00fbr. ", "start": 3008.32, "duration": 1.32}, {"text": "  -Et vous, Philippe Brun, ", "start": 3010.24, "duration": 1.08}, {"text": " qu'est-ce que vous en pensez ? ", "start": 3011.36, "duration": 1.6}, {"text": "  Vous \u00eates optimiste \n  sur cette question-l\u00e0 ? ", "start": 3013.0, "duration": 3.0}, {"text": " -Je crois que l'enjeu \n des responsables politiques ", "start": 3017.4, "duration": 2.24}, {"text": " aujourd'hui, \n des intellectuels, de ceux ", "start": 3019.68, "duration": 2.36}, {"text": " qui finalement participent \n \u00e0 la vie de notre pays, ", "start": 3022.08, "duration": 3.56}, {"text": " c'est de retrouver \n un r\u00e9cit collectif. ", "start": 3025.68, "duration": 2.08}, {"text": " Car ce qui nous manque aujourd'hui, \n c'est ce r\u00e9cit collectif. ", "start": 3028.12, "duration": 2.48}, {"text": " Nous sommes les enfants du vide. ", "start": 3030.64, "duration": 1.4}, {"text": " Quelle est la perspective aujourd'hui \n pour notre jeunesse ? ", "start": 3032.08, "duration": 4.84}, {"text": " Vous parliez des probl\u00e8mes \n de ces jeunes qui se suicident ", "start": 3036.96, "duration": 2.96}, {"text": " de plus en plus aujourd'hui \n dans nos lyc\u00e9es, ", "start": 3039.96, "duration": 1.8}, {"text": " les jeunes qu'on rencontre \n qui ne savent pas o\u00f9 ils vont... ", "start": 3041.8, "duration": 2.36}, {"text": " Est-ce que la religion du supermarch\u00e9 \n permet \u00e0 chacun ", "start": 3044.2, "duration": 3.4}, {"text": " de vivre dignement \n et d'\u00eatre heureux ? ", "start": 3047.64, "duration": 2.32}, {"text": " Je ne le crois pas. \n Alors il faut qu'on arrive ", "start": 3050.0, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 retrouver ce r\u00e9cit collectif. \n Il a un nom, il s'appelle ", "start": 3052.28, "duration": 2.28}, {"text": " La R\u00e9publique. \n Il faut lui donner un contenu. ", "start": 3054.6, "duration": 2.04}, {"text": " Il faut faire de La R\u00e9publique \n pas seulement ", "start": 3056.68, "duration": 1.88}, {"text": " un mode de vie en soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 3058.6, "duration": 1.88}, {"text": " et de respect des libert\u00e9s de chacun \n et des droits de chacun, ", "start": 3060.52, "duration": 2.6}, {"text": " mais il faut en faire, \n et je crois que c'est la perspective, ", "start": 3063.16, "duration": 2.8}, {"text": " un r\u00e9cit pour tous. ", "start": 3066.84, "duration": 1.84}, {"text": " Et la R\u00e9publique, c'est, je crois, \n notre religion civile \u00e0 tous. ", "start": 3068.72, "duration": 4.08}, {"text": "  -Merci. ", "start": 3072.84, "duration": 1.08}, {"text": " Ecoutez, il reste une minute, \n mais je voudrais avoir ", "start": 3073.96, "duration": 2.16}, {"text": " votre point de vue. ", "start": 3076.16, "duration": 1.72}, {"text": "  Il manque un narratif r\u00e9publicain... ", "start": 3077.92, "duration": 1.6}, {"text": " -Pas seulement r\u00e9publicain. ", "start": 3079.56, "duration": 1.64}, {"text": " La R\u00e9publique, c'est un mode \n d'organisation politique. ", "start": 3081.24, "duration": 2.96}, {"text": " Ce sont des principes. ", "start": 3084.24, "duration": 1.32}, {"text": " Mais ce n'est pas \n n'importe quelle R\u00e9publique. ", "start": 3085.6, "duration": 1.96}, {"text": " C'est la R\u00e9publique fran\u00e7aise. ", "start": 3087.6, "duration": 1.4}, {"text": " C'est une nation qui a 1 000 ans, \n qui a son Clovis, Richelieu, ", "start": 3089.04, "duration": 4.44}, {"text": " qui a un narratif. ", "start": 3093.52, "duration": 1.24}, {"text": " C'est ce narratif qu'on veut \n d\u00e9construire avec les wokistes. ", "start": 3094.8, "duration": 2.72}, {"text": " C'est ce narratif \n qu'on veut parfois oublier, ", "start": 3097.56, "duration": 2.16}, {"text": " qu'on a eu tendance \u00e0 effacer. ", "start": 3099.76, "duration": 1.44}, {"text": " C'est ce narratif aussi qu'il faut, \n pour marcher des deux mains, ", "start": 3101.24, "duration": 2.8}, {"text": " pour rappeler Bloch, \n il faut \u00e0 la fois vibrer ", "start": 3104.08, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 la f\u00eate de la F\u00e9d\u00e9ration \n et au Sacre de Reims. ", "start": 3106.68, "duration": 2.28}, {"text": "  -Alors, Juliette M\u00e9adel, \n  trois mots, ", "start": 3109.0, "duration": 2.24}, {"text": "  comment vous d\u00e9finiriez ce narratif ", "start": 3111.28, "duration": 2.84}, {"text": " r\u00e9publicain ? ", "start": 3114.16, "duration": 1.6}, {"text": " -Trois mots ? \n Pas libert\u00e9, \u00e9galit\u00e9, fraternit\u00e9, ", "start": 3116.68, "duration": 2.32}, {"text": " mais en fait, si. \n Ces trois mots-l\u00e0, ", "start": 3119.04, "duration": 1.72}, {"text": " et dont je dirais ", "start": 3120.8, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il y a une seule application, \n c'est \u00e0 l'\u00e9ducation, ", "start": 3121.84, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9ducation nationale, \n \u00eatre intraitable ", "start": 3124.52, "duration": 2.84}, {"text": " avec les atteintes \u00e0 la la\u00efcit\u00e9, \n soutenir \u00e0 toute force ", "start": 3127.4, "duration": 3.2}, {"text": " les enseignants qui d\u00e9noncent \n les d\u00e9voiements et les proviseurs. ", "start": 3130.64, "duration": 4.04}, {"text": " Et le dernier point, \n c'est dans les communes, ", "start": 3134.72, "duration": 2.04}, {"text": " pour tout ce qui est \n le p\u00e9riscolaire, ", "start": 3136.8, "duration": 1.96}, {"text": " c'est-\u00e0-dire les go\u00fbters, \n les cantines, le culturel, ", "start": 3138.8, "duration": 2.4}, {"text": " il faut que l'Etat \n soit intraitable avec les maires. ", "start": 3141.24, "duration": 3.0}, {"text": " Et il faut que les maires \n sanctionnent ", "start": 3144.52, "duration": 2.24}, {"text": " toutes les atteintes \u00e0 la la\u00efcit\u00e9. ", "start": 3146.8, "duration": 1.44}, {"text": "  -Merci. \n  -Il faut qu'ils sachent ", "start": 3148.28, "duration": 1.32}, {"text": "  qui sont les radicalis\u00e9s ", "start": 3149.64, "duration": 1.04}, {"text": " dans leur commune. \n  \n Ils le savent tr\u00e8s bien, ", "start": 3150.72, "duration": 1.76}, {"text": " s'ils veulent le savoir. \n  \n -Bon, le temps est \u00e9coul\u00e9, ", "start": 3152.52, "duration": 2.2}, {"text": " est \u00e9chus. \n Il me reste \u00e0 vous pr\u00e9senter ", "start": 3154.76, "duration": 2.8}, {"text": " une br\u00e8ve bibliographie. \n Alors, Daniel Zagury, ", "start": 3157.6, "duration": 2.72}, {"text": " \"La barbarie des hommes ordinaires, \n ces criminels qui pourraient ", "start": 3160.36, "duration": 3.96}, {"text": "  \u00eatre, nous...\" \n  En un mot, c'est quoi, ", "start": 3164.36, "duration": 3.56}, {"text": "  ces criminels ? \n  C'est-\u00e0-dire qu'on pourrait \u00eatre ", "start": 3167.96, "duration": 2.52}, {"text": "  des criminels ? \n  \n -Non, non. ", "start": 3170.52, "duration": 2.28}, {"text": " Mais \u00e7a ratisse plus large \n que g\u00e9n\u00e9ralement on le pense. ", "start": 3172.84, "duration": 4.08}, {"text": " Dans des circonstances \n quand m\u00eame de vie particuli\u00e8re. ", "start": 3176.96, "duration": 4.08}, {"text": "  -Bien. \n  Je voudrais signaler ", "start": 3181.68, "duration": 1.56}, {"text": " de Iannis Roder, ", "start": 3183.28, "duration": 3.0}, {"text": " qui est professeur ", "start": 3186.32, "duration": 1.64}, {"text": "  dans un \u00e9tablissement de banlieue, \n  \"Pr\u00e9server la la\u00efcit\u00e9, ", "start": 3188.0, "duration": 5.8}, {"text": "  \"les 20 ans de la loi de 2004\". ", "start": 3193.84, "duration": 2.64}, {"text": " Vous voyez, on est toujours \n \u00e0 ce niveau-l\u00e0. ", "start": 3196.52, "duration": 2.8}, {"text": " Et le livre de G\u00e9rald Bronner, ", "start": 3199.64, "duration": 3.92}, {"text": "  \"l'Exorcisme\", \n  qui a \u00e9t\u00e9 charg\u00e9 d'une mission, ", "start": 3203.6, "duration": 2.88}, {"text": "  justement, de d\u00e9radicalisation ", "start": 3206.52, "duration": 2.4}, {"text": "  et qui conclut modestement ", "start": 3208.96, "duration": 3.32}, {"text": " que c'est un ouvrage difficile. ", "start": 3212.32, "duration": 2.32}, {"text": "  -Tr\u00e8s un bon titre, n\u00e9anmoins. ", "start": 3216.04, "duration": 2.16}, {"text": "  Excellent titre. \n  \n  -Excellent titre. ", "start": 3218.24, "duration": 1.68}, {"text": "  Il me reste ", "start": 3219.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 vous remercier, \n mesdames, messieurs, ", "start": 3221.16, "duration": 3.16}, {"text": " d'avoir particip\u00e9, ", "start": 3224.56, "duration": 1.08}, {"text": "  anim\u00e9 ", "start": 3225.68, "duration": 1.64}, {"text": "  cette \u00e9mission. ", "start": 3227.36, "duration": 1.72}, {"text": " Forc\u00e9ment, sur un sujet pareil, \n il ne peut qu'y avoir ", "start": 3229.28, "duration": 3.12}, {"text": " des assentiments \n et des dissensions, ", "start": 3232.44, "duration": 3.04}, {"text": "  mais c'est ainsi que marche ", "start": 3235.76, "duration": 1.6}, {"text": " le d\u00e9bat r\u00e9publicain. \n Je voudrais remercier ", "start": 3237.4, "duration": 3.28}, {"text": " l'\u00e9quipe de LCP \n qui permet de r\u00e9aliser ", "start": 3240.72, "duration": 5.28}, {"text": "  cette \u00e9mission \n  et je vous dis ", "start": 3246.04, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 bient\u00f4t. ", "start": 3248.56, "duration": 1.44}, {"text": "  Musique ", "start": 3252.24, "duration": 5.68}]}