{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "des nouvelles informations importantes", "start": 0.0, "duration": 4.2}, {"text": "concernant l'attaque raciste \u00e0 Paris ou", "start": 1.62, "duration": 4.86}, {"text": "encore le reste des actualit\u00e9s en bref", "start": 4.2, "duration": 4.26}, {"text": "celle-ci Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 6.48, "duration": 3.539}, {"text": "bien que vous avez pass\u00e9 un bon No\u00ebl", "start": 8.46, "duration": 4.32}, {"text": "pour ceux qui f\u00eatent No\u00ebl parmi vous on", "start": 10.019, "duration": 3.78}, {"text": "est parti ensemble pour une nouvelle", "start": 12.78, "duration": 2.399}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 mais", "start": 13.799, "duration": 2.941}, {"text": "exceptionnellement vous l'avez peut-\u00eatre", "start": 15.179, "duration": 3.541}, {"text": "remarqu\u00e9 c'est un petit peu plus court", "start": 16.74, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui en fait cette semaine avec", "start": 18.72, "duration": 4.38}, {"text": "les f\u00eates de fin d'ann\u00e9e et pendant 5", "start": 20.82, "duration": 4.98}, {"text": "jours donc de lundi \u00e0 ce vendredi et", "start": 23.1, "duration": 4.259}, {"text": "bien le format est un petit peu plus", "start": 25.8, "duration": 4.08}, {"text": "court c'est un format pr\u00e9sent\u00e9 par un ou", "start": 27.359, "duration": 4.141}, {"text": "une journaliste de l'\u00e9quipe et", "start": 29.88, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui du coup je laisse la parole", "start": 31.5, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e0 blanche pour les actualit\u00e9s merci Hugo", "start": 32.82, "duration": 3.96}, {"text": "et salut \u00e0 tous et on commence avec un", "start": 34.92, "duration": 3.6}, {"text": "point sur cette attaque raciste contre", "start": 36.78, "duration": 3.54}, {"text": "des Kurdes qui a fait trois morts et", "start": 38.52, "duration": 3.96}, {"text": "trois bless\u00e9s ce vendredi dans le 10e", "start": 40.32, "duration": 3.78}, {"text": "arrondissement de Paris un point qui", "start": 42.48, "duration": 3.239}, {"text": "nous semble n\u00e9cessaire parce qu'il y a", "start": 44.1, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup d'informations depuis vendredi", "start": 45.719, "duration": 3.121}, {"text": "alors d'abord que sait-on du principal", "start": 47.1, "duration": 3.66}, {"text": "suspect pour les moments et bien il", "start": 48.84, "duration": 3.239}, {"text": "s'agit d'un homme retrait\u00e9 de", "start": 50.76, "duration": 3.18}, {"text": "nationalit\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 52.079, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e2g\u00e9e de 69 ans il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 connu de la", "start": 53.94, "duration": 3.72}, {"text": "justice pour trois affaires dont des", "start": 55.8, "duration": 3.18}, {"text": "faits de violence notamment pour avoir", "start": 57.66, "duration": 3.6}, {"text": "attaqu\u00e9 un de migrants le 8 d\u00e9cembre", "start": 58.98, "duration": 4.5}, {"text": "2021 alors il a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 vendredi", "start": 61.26, "duration": 4.079}, {"text": "apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ma\u00eetris\u00e9 par plusieurs", "start": 63.48, "duration": 3.9}, {"text": "personnes dans un salon de coiffure \u00e0", "start": 65.339, "duration": 3.6}, {"text": "proximit\u00e9 de l'attaque il a ensuite \u00e9t\u00e9", "start": 67.38, "duration": 3.66}, {"text": "plac\u00e9 en garde \u00e0 vue puis hospitalis\u00e9e \u00e0", "start": 68.939, "duration": 3.601}, {"text": "l'infirmerie psychiatrique de la police", "start": 71.04, "duration": 3.42}, {"text": "ce week-end lors de sa garde \u00e0 vue il a", "start": 72.54, "duration": 3.42}, {"text": "expliqu\u00e9 cette d'abord rendu \u00e0", "start": 74.46, "duration": 3.42}, {"text": "Saint-Denis en r\u00e9gion parisienne pour je", "start": 75.96, "duration": 3.839}, {"text": "cite commettre des meurtres sur des", "start": 77.88, "duration": 3.96}, {"text": "personnes \u00e9trang\u00e8res avant de se rendre", "start": 79.799, "duration": 3.5}, {"text": "dans le 10e arrondissement de Paris", "start": 81.84, "duration": 3.36}, {"text": "particuli\u00e8rement appr\u00e9ci\u00e9 par les", "start": 83.299, "duration": 4.0}, {"text": "communaut\u00e9s Kurdes le tireur pr\u00e9sum\u00e9 a", "start": 85.2, "duration": 3.3}, {"text": "avou\u00e9 vouloir s'en prendre \u00e0 cette", "start": 87.299, "duration": 3.121}, {"text": "communaut\u00e9 ce qui a provoqu\u00e9 une vive", "start": 88.5, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9motion en France mais alors \u00e7a nous", "start": 90.42, "duration": 2.94}, {"text": "para\u00eet pertinent l\u00e0 de se poser un", "start": 91.86, "duration": 3.24}, {"text": "instant qui sont les Kurdes et bien il", "start": 93.36, "duration": 3.36}, {"text": "s'agit d'un peuple sans \u00c9tat officiel", "start": 95.1, "duration": 3.54}, {"text": "compos\u00e9 d'environ 30 millions de", "start": 96.72, "duration": 3.359}, {"text": "personnes et les Kurdes sont", "start": 98.64, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement la cible d'attaque et", "start": 100.079, "duration": 3.781}, {"text": "pers\u00e9cution et ont donc trouv\u00e9 refuge", "start": 101.88, "duration": 3.419}, {"text": "dans plusieurs r\u00e9gions du monde en", "start": 103.86, "duration": 4.32}, {"text": "France il y a 230 \u00e0 250 000 Kurdes selon", "start": 105.299, "duration": 4.801}, {"text": "l'Institut kurde de Paris ils sont", "start": 108.18, "duration": 3.719}, {"text": "aujourd'hui majoritairement install\u00e9s au", "start": 110.1, "duration": 3.479}, {"text": "Kurdistan une r\u00e9gion situ\u00e9e \u00e0 cheval", "start": 111.899, "duration": 4.08}, {"text": "entre quatre pays la Turquie l'Iran", "start": 113.579, "duration": 4.441}, {"text": "l'Irak et la Syrie mais le gouvernement", "start": 115.979, "duration": 3.901}, {"text": "turc notamment les accusent d'\u00eatre une", "start": 118.02, "duration": 3.18}, {"text": "menace pour leur pays alors vous", "start": 119.88, "duration": 3.36}, {"text": "l'imaginez l'\u00e9motion est vive chez les", "start": 121.2, "duration": 3.9}, {"text": "Kurdes depuis vendredi qui s'estiment", "start": 123.24, "duration": 3.659}, {"text": "menac\u00e9e au passage la communaut\u00e9 kurde", "start": 125.1, "duration": 3.659}, {"text": "parle d'attentat et de menaces", "start": 126.899, "duration": 3.181}, {"text": "terroristes mais au moment o\u00f9 on tourne", "start": 128.759, "duration": 2.941}, {"text": "ses actus ce n'est pas le terme utilis\u00e9", "start": 130.08, "duration": 3.36}, {"text": "par la justice je rentre pas dans les", "start": 131.7, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9tails mais pour comprendre la", "start": 133.44, "duration": 3.18}, {"text": "distinction entre ces termes on vous met", "start": 134.64, "duration": 3.36}, {"text": "un lien en description en tout cas le", "start": 136.62, "duration": 3.0}, {"text": "suspect a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 un juste", "start": 138.0, "duration": 3.42}, {"text": "d'instruction ce lundi et de va-t-\u00eatre", "start": 139.62, "duration": 3.36}, {"text": "mis en examen je vous tiens au courant", "start": 141.42, "duration": 3.179}, {"text": "on poursuit avec le reste de l'actualit\u00e9", "start": 142.98, "duration": 4.38}, {"text": "en bref premi\u00e8re info en France apr\u00e8s un", "start": 144.599, "duration": 4.621}, {"text": "premier mouvement de gr\u00e8ve les premiers", "start": 147.36, "duration": 3.959}, {"text": "et 2 d\u00e9cembre les m\u00e9decins lib\u00e9raux", "start": 149.22, "duration": 4.08}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralistes et sp\u00e9cialistes donc qui", "start": 151.319, "duration": 4.021}, {"text": "sont pay\u00e9s par rendez-vous sont \u00e0", "start": 153.3, "duration": 3.48}, {"text": "nouveau appel\u00e9s \u00e0 faire gr\u00e8ve et \u00e0", "start": 155.34, "duration": 3.3}, {"text": "fermer leur cabinet toute la semaine \u00e0", "start": 156.78, "duration": 3.66}, {"text": "partir de ce lundi cet appel il a \u00e9t\u00e9", "start": 158.64, "duration": 3.42}, {"text": "lanc\u00e9 par le collectif m\u00e9decin pour", "start": 160.44, "duration": 3.299}, {"text": "demain dont la principale revendication", "start": 162.06, "duration": 3.6}, {"text": "est le doublement du tarif de", "start": 163.739, "duration": 4.561}, {"text": "consultation de base donc \u00e0 50 euros au", "start": 165.66, "duration": 4.74}, {"text": "lieu de 25 euros pour am\u00e9liorer leurs", "start": 168.3, "duration": 3.42}, {"text": "revenus alors que leurs conditions de", "start": 170.4, "duration": 3.0}, {"text": "travail se d\u00e9gradent cet appel \u00e0 la", "start": 171.72, "duration": 3.0}, {"text": "gr\u00e8ve a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 alors que la France", "start": 173.4, "duration": 3.059}, {"text": "traverse actuellement une triple", "start": 174.72, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9pid\u00e9mie de grippe covid et bronchiolite", "start": 176.459, "duration": 4.021}, {"text": "et que le syst\u00e8me de sant\u00e9 et donc d\u00e9j\u00e0", "start": 178.62, "duration": 3.839}, {"text": "tr\u00e8s fortement sous tension et en manque", "start": 180.48, "duration": 3.18}, {"text": "de soignants une grande manifestation", "start": 182.459, "duration": 3.121}, {"text": "nationale est pr\u00e9vue \u00e0 Paris le 5", "start": 183.66, "duration": 3.48}, {"text": "janvier prochain on vous tient au", "start": 185.58, "duration": 2.82}, {"text": "courant deuxi\u00e8me info toujours en France", "start": 187.14, "duration": 2.94}, {"text": "dans une tribune publi\u00e9e par le journal", "start": 188.4, "duration": 4.14}, {"text": "Le Monde plus d'un millier de militants", "start": 190.08, "duration": 4.019}, {"text": "de la nupes donc cette alliance de", "start": 192.54, "duration": 2.88}, {"text": "partie de gauche content notamment la", "start": 194.099, "duration": 3.801}, {"text": "France insoumise EELV ou encore le PS", "start": 195.42, "duration": 5.34}, {"text": "r\u00e9clame l'exclusion d\u00e9finitive du d\u00e9put\u00e9", "start": 197.9, "duration": 5.559}, {"text": "la France insoumise Adrien catenin qui a", "start": 200.76, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 4 mois de prison avec", "start": 203.459, "duration": 3.06}, {"text": "sursis pour des violences sur son", "start": 204.959, "duration": 3.301}, {"text": "ex-\u00e9pouse ses militants dont certains", "start": 206.519, "duration": 3.601}, {"text": "membres de la France insoumise d\u00e9noncent", "start": 208.26, "duration": 3.78}, {"text": "la d\u00e9cision du mouvement de nexclure de", "start": 210.12, "duration": 3.479}, {"text": "leur groupe parlementaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 212.04, "duration": 3.419}, {"text": "que temporairement le d\u00e9put\u00e9 du Nord", "start": 213.599, "duration": 3.661}, {"text": "dans une interview accord\u00e9e \u00e0 la Voix du", "start": 215.459, "duration": 3.78}, {"text": "Nord Adrien catenens avait d\u00e9nonc\u00e9 je", "start": 217.26, "duration": 4.44}, {"text": "cite un lynchage m\u00e9diatique in\u00e9dit et", "start": 219.239, "duration": 4.321}, {"text": "avait exclu l'id\u00e9e de d\u00e9missionner de", "start": 221.7, "duration": 3.84}, {"text": "son poste de d\u00e9put\u00e9 troisi\u00e8me info \u00e7a se", "start": 223.56, "duration": 3.599}, {"text": "passe en Cor\u00e9e du Sud ou le gouvernement", "start": 225.54, "duration": 3.66}, {"text": "accuse la Cor\u00e9e du Nord d'avoir survol\u00e9", "start": 227.159, "duration": 3.901}, {"text": "son territoire avec 5 drones c'est la", "start": 229.2, "duration": 3.36}, {"text": "premi\u00e8re fois en 5 ans que des drones", "start": 231.06, "duration": 3.12}, {"text": "nord-cor\u00e9ens survolent l'espace a\u00e9rien", "start": 232.56, "duration": 3.72}, {"text": "sud-cor\u00e9en en r\u00e9ponse la Cor\u00e9e du Sud a", "start": 234.18, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de faire d\u00e9coller en urgence des", "start": 236.28, "duration": 4.5}, {"text": "chasseurs et des h\u00e9licopt\u00e8res et \u00e0", "start": 238.14, "duration": 4.08}, {"text": "proc\u00e9der \u00e0 plusieurs tirs de semences", "start": 240.78, "duration": 3.12}, {"text": "donc des tirs qui sont r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 titre", "start": 242.22, "duration": 3.84}, {"text": "d'avertissement en direction de la Cor\u00e9e", "start": 243.9, "duration": 3.78}, {"text": "du Nord ce nouvel incident intervient", "start": 246.06, "duration": 3.539}, {"text": "trois jours apr\u00e8s que la Cor\u00e9e du Sud a", "start": 247.68, "duration": 3.66}, {"text": "affirm\u00e9 avoir rep\u00e9r\u00e9 deux tiers de", "start": 249.599, "duration": 3.661}, {"text": "missiles balistiques lanc\u00e9s par la Cor\u00e9e", "start": 251.34, "duration": 3.72}, {"text": "du Nord en mer du Japon enfin on termine", "start": 253.26, "duration": 4.08}, {"text": "avec une info plut\u00f4t insolite le nombre", "start": 255.06, "duration": 4.019}, {"text": "d'Am\u00e9ricains et de Britanniques qui", "start": 257.34, "duration": 3.54}, {"text": "veulent d\u00e9m\u00e9nager \u00e0 Paris \u00e0 Bondy la", "start": 259.079, "duration": 3.241}, {"text": "semaine derni\u00e8re la raison est bien ce", "start": 260.88, "duration": 3.539}, {"text": "serait gr\u00e2ce \u00e0 la s\u00e9rie emilyn Paris en", "start": 262.32, "duration": 3.42}, {"text": "effet depuis la sortie de la saison 3", "start": 264.419, "duration": 3.601}, {"text": "sur Netflix le 21 d\u00e9cembre les", "start": 265.74, "duration": 3.959}, {"text": "recherches en ligne pour d\u00e9m\u00e9nager \u00e0", "start": 268.02, "duration": 4.8}, {"text": "Paris on m'ont dit de 1416% par rapport", "start": 269.699, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 la semaine pr\u00e9c\u00e9dente selon le site", "start": 272.82, "duration": 3.3}, {"text": "d'estimation immobili\u00e8re britannique", "start": 274.5, "duration": 3.9}, {"text": "gate et Jones apr\u00e8s \u00e9videmment avoir si", "start": 276.12, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a se convertira r\u00e9ellement en achat en", "start": 278.4, "duration": 3.299}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est s\u00fbrement juste de la", "start": 280.32, "duration": 3.42}, {"text": "curiosit\u00e9 merci blanche pour ses actus", "start": 281.699, "duration": 3.601}, {"text": "et bien \u00e9coutez avec ce format plus", "start": 283.74, "duration": 3.06}, {"text": "court exceptionnellement cette semaine", "start": 285.3, "duration": 3.24}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois qu'on va r\u00e9ussir", "start": 286.8, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e0 faire des actus jour en moins de 10", "start": 288.54, "duration": 3.24}, {"text": "minutes \u00e7a fait plaisir en tout cas", "start": 290.58, "duration": 3.059}, {"text": "j'esp\u00e8re que ce format r\u00e9duit vous pla\u00eet", "start": 291.78, "duration": 3.66}, {"text": "on voulait pas stopper compl\u00e8tement le", "start": 293.639, "duration": 3.601}, {"text": "format des actus du jour donc on fait un", "start": 295.44, "duration": 4.02}, {"text": "petit format r\u00e9duit cette semaine pensez", "start": 297.24, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e0 vous mais c'est pas encore le cas pour", "start": 299.46, "duration": 3.12}, {"text": "nous soutenir et ne pas louper les", "start": 301.02, "duration": 2.88}, {"text": "vid\u00e9os suivantes rendez-vous sur", "start": 302.58, "duration": 3.0}, {"text": "Instagram je me voulais plus d'actualit\u00e9", "start": 303.9, "duration": 3.66}, {"text": "prenez soin de vous et on se dit \u00e0", "start": 305.58, "duration": 4.82}, {"text": "demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 307.56, "duration": 2.84}]}