{"label": "politique", "transcript": [{"text": "peu de voix trop peu se sont \u00e9lev\u00e9s pour", "start": 0.12, "duration": 6.759}, {"text": "rappeler l'urgence de prot\u00e9ger le vivant", "start": 3.679, "duration": 6.121}, {"text": "alors dans ce contexte si difficile je", "start": 6.879, "duration": 5.321}, {"text": "veux remercier les \u00e9lecteurs et les", "start": 9.8, "duration": 5.399}, {"text": "\u00e9lectrices qui ont \u00e9t\u00e9 au rendez-vous de", "start": 12.2, "duration": 5.8}, {"text": "l'\u00e9cologie et qui ont accord\u00e9 leur", "start": 15.199, "duration": 5.441}, {"text": "confiance aux \u00e9cologistes et \u00e0 la liste", "start": 18.0, "duration": 4.6}, {"text": "que j'ai eu l'honneur et le plaisir de", "start": 20.64, "duration": 4.84}, {"text": "porter j'avais aussi", "start": 22.6, "duration": 6.599}, {"text": "sous-estimer la force de TikTok le r\u00e8gne", "start": 25.48, "duration": 5.84}, {"text": "du mensonge et des faux semblant face \u00e0", "start": 29.199, "duration": 4.68}, {"text": "l'urgence de prendre avec s\u00e9rieux le", "start": 31.32, "duration": 5.239}, {"text": "soin apport\u00e9 aux \u00eatres humains et \u00e0 la", "start": 33.879, "duration": 6.401}, {"text": "plan\u00e8te je marchais en premi\u00e8re ligne et", "start": 36.559, "duration": 5.601}, {"text": "je n'ai pas su convaincre au-del\u00e0 de", "start": 40.28, "duration": 4.24}, {"text": "notre socle je n'ai pas su je le", "start": 42.16, "duration": 4.16}, {"text": "regrette pendant cette campagne", "start": 44.52, "duration": 4.039}, {"text": "ressusciter la mobilisation que nous", "start": 46.32, "duration": 3.96}, {"text": "avions fait na\u00eetre avec beaucoup", "start": 48.559, "duration": 4.241}, {"text": "d'espoir et de d\u00e9termination il y a 5", "start": 50.28, "duration": 7.04}, {"text": "ans avec les marches pour le climat", "start": 52.8, "duration": 4.52}]}