{"label": "politique", "transcript": [{"text": "massacre oubli\u00e9 m\u00e9moire retrouv\u00e9", "start": 0.399, "duration": 4.841}, {"text": "documentaire r\u00e9alis\u00e9 par rem\u00e9y Wouter", "start": 2.8, "duration": 5.2}, {"text": "qui vient \u00e0 l'instant de nous rem\u00e9morer", "start": 5.24, "duration": 5.399}, {"text": "les massacres de civils d'otage de", "start": 8.0, "duration": 4.36}, {"text": "prisonniers de guerre commis dans", "start": 10.639, "duration": 3.761}, {"text": "plusieurs communes des haute-fance par", "start": 12.36, "duration": 4.999}, {"text": "l'arm\u00e9e allemande durant son offensive", "start": 14.4, "duration": 5.84}, {"text": "du printemps 1940 l'occasion pour nous", "start": 17.359, "duration": 5.201}, {"text": "de s'interroger en prolongement de ce", "start": 20.24, "duration": 5.24}, {"text": "film sur la gestion des crimes de guerre", "start": 22.56, "duration": 4.44}, {"text": "malheureusement plus que jamais", "start": 25.48, "duration": 4.48}, {"text": "d'actualit\u00e9 et nous allons le faire avec", "start": 27.0, "duration": 4.599}, {"text": "avec nos invit\u00e9s pr\u00e9sents aujourd'hui", "start": 29.96, "duration": 4.04}, {"text": "sur ce plateau de d\u00e9bat dooc Julia", "start": 31.599, "duration": 4.361}, {"text": "grriillon pour commencer est avec nous", "start": 34.0, "duration": 3.84}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous vous \u00eates directrice", "start": 35.96, "duration": 4.24}, {"text": "scientifique de l'IRSEM l'institut de", "start": 37.84, "duration": 4.36}, {"text": "recherche strat\u00e9gique de l'\u00c9cole", "start": 40.2, "duration": 3.76}, {"text": "Militaire vous \u00eates \u00e9galement membre du", "start": 42.2, "duration": 3.72}, {"text": "Centre de recherche sur les droits de", "start": 43.96, "duration": 5.239}, {"text": "l'homme et le droit humanitaire de Paris", "start": 45.92, "duration": 5.88}, {"text": "Panth\u00e9on C\u00e9line Bardet est \u00e9galement", "start": 49.199, "duration": 5.281}, {"text": "avec nous bienvenue \u00e0 vous vous \u00eates", "start": 51.8, "duration": 4.439}, {"text": "juriste enqu\u00eatrice criminelle", "start": 54.48, "duration": 3.64}, {"text": "internationale sp\u00e9cialis\u00e9e dans les", "start": 56.239, "duration": 4.16}, {"text": "questions de justice et de crime de hier", "start": 58.12, "duration": 4.079}, {"text": "et vous \u00eates la fondatrice et la", "start": 60.399, "duration": 4.84}, {"text": "directrice de l'ONG we are not weapons", "start": 62.199, "duration": 5.841}, {"text": "of War je vais le traduire en fran\u00e7ais", "start": 65.239, "duration": 5.161}, {"text": "nous ne sommes pas des armes de guerre", "start": 68.04, "duration": 4.48}, {"text": "cela fait 25 ans maintenant que vous", "start": 70.4, "duration": 4.52}, {"text": "traitez de ces sujets notamment en tant", "start": 72.52, "duration": 4.4}, {"text": "qu'enqu\u00eatrice criminelle international", "start": 74.92, "duration": 4.12}, {"text": "on va y revenir bien s\u00fbr avec vous dans", "start": 76.92, "duration": 4.32}, {"text": "un instant et avec Gill Ferragu", "start": 79.04, "duration": 4.16}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous Gilles Ferragu vous", "start": 81.24, "duration": 4.44}, {"text": "\u00eates ma\u00eetre de conf\u00e9rence en histoire", "start": 83.2, "duration": 4.879}, {"text": "contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9 de nanter", "start": 85.68, "duration": 4.2}, {"text": "et vous \u00eates entre autres l'auteur de", "start": 88.079, "duration": 4.281}, {"text": "d'otage une histoire de l'Antiquit\u00e9 \u00e0", "start": 89.88, "duration": 4.599}, {"text": "nos jours disponible chez galimar et", "start": 92.36, "duration": 5.0}, {"text": "puis votre dernier ouvrage qui vient de", "start": 94.479, "duration": 4.561}, {"text": "sortir c'est c'est vraiment tout chaud", "start": 97.36, "duration": 4.799}, {"text": "s'intitule lui juger les terroristes et", "start": 99.04, "duration": 6.719}, {"text": "il est disponible aux \u00e9ditions du Cerf", "start": 102.159, "duration": 5.28}, {"text": "on va commencer avec vous et en", "start": 105.759, "duration": 3.521}, {"text": "rappelant peut-\u00eatre quelques", "start": 107.439, "duration": 4.441}, {"text": "chiffres \u00e0 la suite du documentaire que", "start": 109.28, "duration": 5.36}, {"text": "nous non noir concernant cette fameuse", "start": 111.88, "duration": 4.44}, {"text": "campagne de France cette bataille de", "start": 114.64, "duration": 3.96}, {"text": "France de 1940 et plus largement de la", "start": 116.32, "duration": 4.52}, {"text": "Seconde Guerre mondiale pour pour nous", "start": 118.6, "duration": 4.08}, {"text": "hein fran\u00e7ais la France qui s'est", "start": 120.84, "duration": 4.919}, {"text": "effondr\u00e9e en en 45 jours dans ce fameux", "start": 122.68, "duration": 6.999}, {"text": "printemps 1940 6 \u00e0 8 millions de civils", "start": 125.759, "duration": 6.2}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 alors jet\u00e9s sur les routes de", "start": 129.679, "duration": 4.521}, {"text": "l'exode en mai et surtout surtout en", "start": 131.959, "duration": 6.321}, {"text": "juin 1940 on \u00e9value aujourd'hui \u00e0 22000", "start": 134.2, "duration": 7.039}, {"text": "le nombre de civils tu\u00e9s et victimes de", "start": 138.28, "duration": 6.64}, {"text": "guerre durant ce printemps 1940 dont", "start": 141.239, "duration": 5.521}, {"text": "bien s\u00fbr ceux dont il a \u00e9t\u00e9 question", "start": 144.92, "duration": 3.76}, {"text": "dans le film que nous venons de voir et", "start": 146.76, "duration": 4.839}, {"text": "pr\u00e8s de 400 000 civils fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9", "start": 148.68, "duration": 7.16}, {"text": "tu\u00e9s entre 1939 et 1945 autrement dit il", "start": 151.599, "duration": 6.561}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 presque tu\u00e9 deux fois plus de", "start": 155.84, "duration": 3.88}, {"text": "civils durant cette guerre que de", "start": 158.16, "duration": 3.96}, {"text": "militaires fran\u00e7ais c'est dire \u00e0 quel", "start": 159.72, "duration": 5.32}, {"text": "moi cette guerre \u00e9tait sanguinaire pour", "start": 162.12, "duration": 5.88}, {"text": "pour les les civil on peut dire que \u00e7a a", "start": 165.04, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 la Seconde Guerre mondiale qui a \u00e9t\u00e9", "start": 168.0, "duration": 4.519}, {"text": "la plus sanguinaire de toutes concernant", "start": 170.44, "duration": 4.4}, {"text": "les les civils alors tr\u00e8s largement on", "start": 172.519, "duration": 4.601}, {"text": "peut dire que c'est d\u00e8s la d\u00e8s la", "start": 174.84, "duration": 3.399}, {"text": "premi\u00e8re guerre mondiale on parlait", "start": 177.12, "duration": 2.72}, {"text": "d'une guerre totale donc une guerre qui", "start": 178.239, "duration": 3.041}, {"text": "qui fait des civiles des cibles \u00e0", "start": 179.84, "duration": 3.64}, {"text": "partenti\u00e8r et entre guillemets la partie", "start": 181.28, "duration": 3.92}, {"text": "la plus fragile d'un pays celle que l'on", "start": 183.48, "duration": 3.52}, {"text": "peut agresser en priorit\u00e9 la Seconde", "start": 185.2, "duration": 3.8}, {"text": "Guerre mondiale bah les le\u00e7ons ont \u00e9t\u00e9", "start": 187.0, "duration": 4.68}, {"text": "prises et les civils sont cibl\u00e9s", "start": 189.0, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment en plus l\u00e0 par une arm\u00e9e", "start": 191.68, "duration": 4.16}, {"text": "qui rentre dans un territoire et qui", "start": 194.08, "duration": 4.28}, {"text": "rentre aussi dans un paysage mental", "start": 195.84, "duration": 4.44}, {"text": "particulier qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par une", "start": 198.36, "duration": 3.519}, {"text": "succession de guerre celle de la grande", "start": 200.28, "duration": 4.16}, {"text": "guerre puis celle avant celle de 1870", "start": 201.879, "duration": 4.121}, {"text": "qui arrive avec certaines", "start": 204.44, "duration": 3.64}, {"text": "repr\u00e9sentations certains st\u00e9r\u00e9otypes", "start": 206.0, "duration": 4.4}, {"text": "dont les civils feront les", "start": 208.08, "duration": 4.879}, {"text": "les les seront les victimes quoi entre", "start": 210.4, "duration": 4.839}, {"text": "guillemets alors apr\u00e8s cette terrible", "start": 212.959, "duration": 4.64}, {"text": "guerre ce terrible bilan concernant les", "start": 215.239, "duration": 4.92}, {"text": "les civils pendant cette terrible guerre", "start": 217.599, "duration": 5.28}, {"text": "le droit humanitaire international s'est", "start": 220.159, "duration": 5.44}, {"text": "renforc\u00e9 s'est muscl\u00e9 il date ce droit", "start": 222.879, "duration": 5.161}, {"text": "les pr\u00e9mises je crois C dans la deux\u00e8me", "start": 225.599, "duration": 4.881}, {"text": "partie du du 19e si\u00e8cle mais tr\u00e8s", "start": 228.04, "duration": 3.839}, {"text": "clairement il y a un avant et apr\u00e8s", "start": 230.48, "duration": 3.599}, {"text": "seconde guerre mondiale entre en en", "start": 231.879, "duration": 4.961}, {"text": "mati\u00e8re de droit humanitaire absolument", "start": 234.079, "duration": 4.24}, {"text": "en fait il il y a toujours eu du droit", "start": 236.84, "duration": 2.679}, {"text": "humanitaire d\u00e8s lors qu'il y a eu des", "start": 238.319, "duration": 2.0}, {"text": "gueres", "start": 239.519, "duration": 2.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dans l'antiquit\u00e9 on trouve des", "start": 240.319, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e8gles qu'on trouve encore aujourd'hui", "start": 241.519, "duration": 2.841}, {"text": "par exemple l'interdiction d'empoisonner", "start": 242.959, "duration": 2.761}, {"text": "des sources c'est une r\u00e8gle qu'on", "start": 244.36, "duration": 2.439}, {"text": "trouvait dans l'Antiquit\u00e9 qu'on trouve", "start": 245.72, "duration": 2.68}, {"text": "encore aujourd'hui mais effectivement le", "start": 246.799, "duration": 3.601}, {"text": "droit humanitaire contemporain il prend", "start": 248.4, "duration": 3.679}, {"text": "sa source apr\u00e8s la bataille de Solferino", "start": 250.4, "duration": 4.08}, {"text": "en 1859 premi\u00e8re Convention de Gen\u00e8ve", "start": 252.079, "duration": 5.641}, {"text": "1864 et effectivement on parle de", "start": 254.48, "duration": 5.279}, {"text": "l'effroid suscit\u00e9 par la Seconde Guerre", "start": 257.72, "duration": 3.68}, {"text": "mondiale qui va faire en sorte qu'on va", "start": 259.759, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9viser le droit humanitaire qui", "start": 261.4, "duration": 3.76}, {"text": "existait d\u00e9j\u00e0 pendant la Seconde Guerre", "start": 263.08, "duration": 3.2}, {"text": "mondiale et c'est tr\u00e8s important de le", "start": 265.16, "duration": 3.039}, {"text": "dire il n'y avait aucune convention qui", "start": 266.28, "duration": 3.88}, {"text": "prot\u00e9geait sp\u00e9cifiquement les civ cile", "start": 268.199, "duration": 3.481}, {"text": "pendant la Seconde Guerre mondiale et", "start": 270.16, "duration": 3.96}, {"text": "donc en 1949 on va adopter quatre", "start": 271.68, "duration": 4.0}, {"text": "Conventions de Gen\u00e8ve trois qui", "start": 274.12, "duration": 3.6}, {"text": "prot\u00e8gent les combattants hors de combat", "start": 275.68, "duration": 3.68}, {"text": "et une nouvelle convention une", "start": 277.72, "duration": 3.16}, {"text": "convention qui a vocation \u00e0 prot\u00e9ger les", "start": 279.36, "duration": 3.76}, {"text": "civils dans les conflits arm\u00e9s qui est", "start": 280.88, "duration": 4.64}, {"text": "garant de ces droits humanitaires", "start": 283.12, "duration": 4.6}, {"text": "internationaux alors ce sont les \u00c9tats", "start": 285.52, "duration": 4.44}, {"text": "qui signent les trait\u00e9s internationaux", "start": 287.72, "duration": 3.64}, {"text": "et puis ensuite il y a la mise en \u0153uvre", "start": 289.96, "duration": 3.28}, {"text": "d'une justice qui peut-\u00eatre une justice", "start": 291.36, "duration": 4.08}, {"text": "internationale ou une justice nationale", "start": 293.24, "duration": 4.28}, {"text": "donc par exemple en France on a un", "start": 295.44, "duration": 3.88}, {"text": "parquet sp\u00e9cialis\u00e9 dans la poursuite des", "start": 297.52, "duration": 3.36}, {"text": "crimes contre l'humanit\u00e9 aujourd'hui et", "start": 299.32, "duration": 3.879}, {"text": "donc il y a une responsabilit\u00e9 euh de la", "start": 300.88, "duration": 3.96}, {"text": "France de poursuivre les crimes qui sont", "start": 303.199, "duration": 3.44}, {"text": "commis dans les conflits arm\u00e9s donc le", "start": 304.84, "duration": 3.72}, {"text": "cadre existe", "start": 306.639, "duration": 4.201}, {"text": "euh maintenant toute la question est de", "start": 308.56, "duration": 3.6}, {"text": "savoir comment est-ce qu'on peut le", "start": 310.84, "duration": 4.84}, {"text": "faire respecter ce cadre j'ai d'autres", "start": 312.16, "duration": 5.84}, {"text": "chiffres \u00e0 \u00e0 \u00e0 citer ils sont beaucoup", "start": 315.68, "duration": 5.16}, {"text": "plus actuels malheureusement euh le 7", "start": 318.0, "duration": 5.36}, {"text": "octobre dernier", "start": 320.84, "duration": 7.4}, {"text": "1160 morts ont \u00e9t\u00e9 euh euh compt\u00e9s suite", "start": 323.36, "duration": 8.279}, {"text": "\u00e0 l'attaque du Hamas dans euh une partie", "start": 328.24, "duration": 5.36}, {"text": "d'Isra\u00ebl et les kibuts Isra\u00e9liens qui", "start": 331.639, "duration": 4.68}, {"text": "qui \u00e9taient proche de la zone de Gaza", "start": 333.6, "duration": 6.08}, {"text": "250 autagees ont \u00e9t\u00e9 pris par le Hamas", "start": 336.319, "duration": 5.361}, {"text": "il en resterait aujourd'hui 132 entre", "start": 339.68, "duration": 4.799}, {"text": "les mains du Hamas dont 27 seraient", "start": 341.68, "duration": 5.4}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame d dors d\u00e9j\u00e0 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 selon", "start": 344.479, "duration": 5.041}, {"text": "Isra\u00ebl et puis \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 \u00e9videmment", "start": 347.08, "duration": 4.64}, {"text": "euh palestinien avec cette", "start": 349.52, "duration": 5.92}, {"text": "contreoffensive isra\u00e9lienne 32700 morts", "start": 351.72, "duration": 5.56}, {"text": "sont d\u00e9compt\u00e9s \u00e0 ce jour ce sont des", "start": 355.44, "duration": 3.64}, {"text": "sources issues du Hamas reconnu", "start": 357.28, "duration": 4.039}, {"text": "n\u00e9anmoins \u00e0 peu pr\u00e8s he sur le plan", "start": 359.08, "duration": 5.399}, {"text": "international 1,8 million de d\u00e9plac\u00e9s", "start": 361.319, "duration": 6.521}, {"text": "selon l'ONU et 70 % des habitation de", "start": 364.479, "duration": 5.16}, {"text": "Gaza qui sont aujourd'hui", "start": 367.84, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9truites j'ai aussi quelques chiffres", "start": 369.639, "duration": 4.761}, {"text": "sur l'Ukraine qui a fait jusqu'\u00e0 ce jour", "start": 371.88, "duration": 5.68}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce jour 10400 tu\u00e9s du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 374.4, "duration": 5.519}, {"text": "civils et le gouvernement ukraininien", "start": 377.56, "duration": 3.84}, {"text": "consid\u00e8re lui qu'il y aurait presque CIN", "start": 379.919, "duration": 3.801}, {"text": "fois plus en r\u00e9alit\u00e9 de victimes civiles", "start": 381.4, "duration": 3.919}, {"text": "apr\u00e8s plus de 2 ans de de conflit", "start": 383.72, "duration": 5.199}, {"text": "aujourd'hui face \u00e0 l'agresseur russe euh", "start": 385.319, "duration": 6.081}, {"text": "c'est vrai on s'interroge on s'interroge", "start": 388.919, "duration": 4.161}, {"text": "entre ce qu'on a vu dans ce film ce qui", "start": 391.4, "duration": 3.199}, {"text": "vient d'\u00eatre dit l\u00e0 ce droit qui est l\u00e0", "start": 393.08, "duration": 3.16}, {"text": "qui est en place depuis cette fameuse", "start": 394.599, "duration": 3.281}, {"text": "Seconde Guerre mondiale et ces chiffres", "start": 396.24, "duration": 3.2}, {"text": "qu'on a sous les yeux aujourd'hui on se", "start": 397.88, "duration": 3.08}, {"text": "dit que il y a peu de choses qu'ont", "start": 399.44, "duration": 3.12}, {"text": "avancer \u00e0 la mati\u00e8re concr\u00e8tement", "start": 400.96, "duration": 3.12}, {"text": "pendant les conflits pendant les", "start": 402.56, "duration": 2.639}, {"text": "conflits oui voil\u00e0 tout \u00e0 fait", "start": 404.08, "duration": 2.519}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que moi j'allais rebondir", "start": 405.199, "duration": 3.601}, {"text": "sur dire pour dire \u00e9videmment il y a un", "start": 406.599, "duration": 3.961}, {"text": "cadre normatif qui existe depuis", "start": 408.8, "duration": 3.44}, {"text": "longtemps sous diff\u00e9rentes formes et", "start": 410.56, "duration": 4.12}, {"text": "apr\u00e8s il y a la r\u00e9alit\u00e9 et la r\u00e9alit\u00e9", "start": 412.24, "duration": 5.28}, {"text": "malheureusement on voit qu'elle que que", "start": 414.68, "duration": 5.04}, {"text": "que ce droit il est tr\u00e8s peu appliqu\u00e9", "start": 417.52, "duration": 4.44}, {"text": "euh la deuxi\u00e8me chose qui m'a saut\u00e9 aux", "start": 419.72, "duration": 4.0}, {"text": "yeux moi avec ce documentaire c'est", "start": 421.96, "duration": 3.6}, {"text": "aussi ce qui \u00e9tait un peu relev\u00e9 c'est", "start": 423.72, "duration": 4.12}, {"text": "qu'on a je pense tendance \u00e0 oublier avec", "start": 425.56, "duration": 3.56}, {"text": "les conflits d'aujourd'hui on parle", "start": 427.84, "duration": 3.079}, {"text": "beaucoup des civils mais qu'en fait les", "start": 429.12, "duration": 3.88}, {"text": "civils ils ont toujours \u00e9t\u00e9 victimes des", "start": 430.919, "duration": 3.601}, {"text": "conflits et je crois qu'il y a une sorte", "start": 433.0, "duration": 3.12}, {"text": "d'oubli l\u00e0-dedans parce que parfois on", "start": 434.52, "duration": 3.399}, {"text": "entend de plus en plus les conflits", "start": 436.12, "duration": 3.72}, {"text": "vis\u00e9s civils mais ils ont toujours vis\u00e9", "start": 437.919, "duration": 4.641}, {"text": "les civils donc oui apr\u00e8s c'est la", "start": 439.84, "duration": 5.639}, {"text": "triste r\u00e9alit\u00e9 euh de j'allais dire", "start": 442.56, "duration": 4.52}, {"text": "c'est la triste r\u00e9alit\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9 et", "start": 445.479, "duration": 3.12}, {"text": "donc c'est tr\u00e8s peu appliqu\u00e9 donc bien", "start": 447.08, "duration": 3.08}, {"text": "s\u00fbr il y a la justice si apr\u00e8s on en", "start": 448.599, "duration": 4.201}, {"text": "parlera peut-\u00eatre mais c'est c'est", "start": 450.16, "duration": 4.319}, {"text": "franchement on voit bien que d\u00e8s qu'on", "start": 452.8, "duration": 4.119}, {"text": "est dans le cadre d'un conflit les les", "start": 454.479, "duration": 5.16}, {"text": "civils sont deviennent des cibles et", "start": 456.919, "duration": 4.56}, {"text": "deviennent c'est une mani\u00e8re de de cr\u00e9er", "start": 459.639, "duration": 3.721}, {"text": "la terreur aussi c'est une mani\u00e8re de de", "start": 461.479, "duration": 5.041}, {"text": "d'an\u00e9iler l'ennemi voil\u00e0 et peut-\u00eatre", "start": 463.36, "duration": 4.799}, {"text": "sur cette application du droit je suis", "start": 466.52, "duration": 2.959}, {"text": "d'accord que le droit international", "start": 468.159, "duration": 2.88}, {"text": "humanitaire tel qu'il existe il est", "start": 469.479, "duration": 3.321}, {"text": "viol\u00e9 il est constamment viol\u00e9 je", "start": 471.039, "duration": 3.361}, {"text": "connais pas de conflit arm\u00e9 qui fassent", "start": 472.8, "duration": 3.359}, {"text": "pas de crime de guerre donc je suis", "start": 474.4, "duration": 3.0}, {"text": "parfaitement d'accord avec \u00e7a en", "start": 476.159, "duration": 4.72}, {"text": "revanche je je me fais quand m\u00eame", "start": 477.4, "duration": 5.479}, {"text": "toujours le un point d'honneur \u00e0 \u00e0", "start": 480.879, "duration": 3.561}, {"text": "rappeler qu'il est aussi appliqu\u00e9 ce", "start": 482.879, "duration": 2.801}, {"text": "droit international humanitaire parce", "start": 484.44, "duration": 2.68}, {"text": "qu'il faudrait faire attention de ne pas", "start": 485.68, "duration": 3.04}, {"text": "tomber dans l'id\u00e9e qu'en fait il sert \u00e0", "start": 487.12, "duration": 4.4}, {"text": "rien S et je crois qu'il y a un effet", "start": 488.72, "duration": 5.919}, {"text": "aussi acc\u00e8s \u00e0 l'information acc\u00e8s mass", "start": 491.52, "duration": 4.959}, {"text": "m\u00e9dia on le voit dans le documentaire on", "start": 494.639, "duration": 3.12}, {"text": "est dans les Haut- de France on est dans", "start": 496.479, "duration": 3.241}, {"text": "des communes dont moi je connaissais pas", "start": 497.759, "duration": 3.921}, {"text": "le nom et pourtant je suis fran\u00e7aise", "start": 499.72, "duration": 3.0}, {"text": "bien s\u00fbr je sais ce qui s'est pass\u00e9", "start": 501.68, "duration": 2.079}, {"text": "pendant la seconde guerre mondial mais", "start": 502.72, "duration": 2.68}, {"text": "j'avais pas ce d\u00e9tail en revanche", "start": 503.759, "duration": 5.201}, {"text": "aujourd'hui quand on dit isum bcha kkif", "start": 505.4, "duration": 4.919}, {"text": "zap", "start": 508.96, "duration": 3.28}, {"text": "Rafa on voit tout de suite \u00e0 quoi on", "start": 510.319, "duration": 3.64}, {"text": "fait r\u00e9f\u00e9rence et donc \u00e7a \u00e7a montre", "start": 512.24, "duration": 3.4}, {"text": "aussi que on met beaucoup plus en", "start": 513.959, "duration": 3.56}, {"text": "lumi\u00e8re les crimes qui sont commis et il", "start": 515.64, "duration": 3.72}, {"text": "faut absolument le faire mais il faut", "start": 517.519, "duration": 3.801}, {"text": "pas oublier aussi que ce droit c'est pas", "start": 519.36, "duration": 3.72}, {"text": "juste du droit international qui serait", "start": 521.32, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9sincarn\u00e9 et qui serait un peu", "start": 523.08, "duration": 3.0}, {"text": "confisqu\u00e9 par une \u00e9lite mais c'est du", "start": 524.6, "duration": 2.799}, {"text": "droit qu'on trouve dans les manuels", "start": 526.08, "duration": 3.0}, {"text": "militaires des forces arm\u00e9es qui se", "start": 527.399, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9ploient en op\u00e9ration et et ce qu'on ne", "start": 529.08, "duration": 3.72}, {"text": "voit pas finalement c'est le respect du", "start": 531.2, "duration": 3.319}, {"text": "droit c'est tous les soldats qui \u00e0 un", "start": 532.8, "duration": 3.88}, {"text": "moment donn\u00e9 vont pas tuer un civil ce", "start": 534.519, "duration": 3.56}, {"text": "sont des soldats qui vont d\u00e9cider de ne", "start": 536.68, "duration": 2.92}, {"text": "pas torturer un prisonnier c'est c'est", "start": 538.079, "duration": 3.481}, {"text": "un commandant qui va d\u00e9cider de ne pas", "start": 539.6, "duration": 4.28}, {"text": "attaquer une r\u00e9sidence parce que il y a", "start": 541.56, "duration": 3.92}, {"text": "des civils qui se trouvent \u00e0 proximit\u00e9", "start": 543.88, "duration": 2.68}, {"text": "et \u00e7a je crois vraiment qu'il faut", "start": 545.48, "duration": 2.84}, {"text": "l'avoir \u00e0 l'esprit parce que sinon on on", "start": 546.56, "duration": 3.16}, {"text": "banalise les violations et d'une", "start": 548.32, "duration": 3.68}, {"text": "certaine mani\u00e8re on on va avoir \u00e0 l'id\u00e9e", "start": 549.72, "duration": 3.559}, {"text": "que le droit humanitaire ne sert \u00e0 rien", "start": 552.0, "duration": 3.68}, {"text": "or je crois fondamentalement que en", "start": 553.279, "duration": 4.521}, {"text": "Ukraine \u00e0 Gaza mais aussi dans tous les", "start": 555.68, "duration": 3.24}, {"text": "conflits du monde aujourd'hui en", "start": 557.8, "duration": 3.0}, {"text": "R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo au", "start": 558.92, "duration": 5.24}, {"text": "Myanmar en Syrie ce droit fait une", "start": 560.8, "duration": 4.92}, {"text": "diff\u00e9rence pour les victimes d\u00e9confir", "start": 564.16, "duration": 3.04}, {"text": "armm\u00e9es et aussi pour les civils on va", "start": 565.72, "duration": 3.08}, {"text": "rappeler quelques principes fondamentaux", "start": 567.2, "duration": 3.28}, {"text": "hein de ce fameux droit international", "start": 568.8, "duration": 2.92}, {"text": "humanitaire je vous donne la parole tout", "start": 570.48, "duration": 3.76}, {"text": "de suite hein Gill feragu euh la", "start": 571.72, "duration": 5.28}, {"text": "distinction entre civil et combattant la", "start": 574.24, "duration": 4.44}, {"text": "proportionnalit\u00e9 dans l'attaque la", "start": 577.0, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9caution dans l'attaque l'interdiction", "start": 578.68, "duration": 5.48}, {"text": "des mots superflus et alors lorsqu'on", "start": 581.6, "duration": 5.56}, {"text": "parle de de du terme civil hein il ne", "start": 584.16, "duration": 4.919}, {"text": "renvoie pas forc\u00e9ment aux personnes et", "start": 587.16, "duration": 3.56}, {"text": "pas uniquement aux personnes il renvoie", "start": 589.079, "duration": 3.88}, {"text": "aussi aux possessions individuelles ou", "start": 590.72, "duration": 4.04}, {"text": "collective appartements maison", "start": 592.959, "duration": 4.281}, {"text": "infrastructure \u00e9coes h\u00f4pitaux et", "start": 594.76, "duration": 5.56}, {"text": "patrimoine euh voil\u00e0 la pression que je", "start": 597.24, "duration": 4.68}, {"text": "voulais apporter vous souhaitiez", "start": 600.32, "duration": 3.24}, {"text": "rajouter quelque chose oui je trouve", "start": 601.92, "duration": 2.919}, {"text": "int\u00e9ressant qu'effectivement il y a un", "start": 603.56, "duration": 3.48}, {"text": "vrai droit humanitaire qui existe et qui", "start": 604.839, "duration": 4.281}, {"text": "existe de mani\u00e8re concomitante avec un", "start": 607.04, "duration": 3.88}, {"text": "alors pas un droit mais des r\u00e8gles ou", "start": 609.12, "duration": 4.24}, {"text": "des normes d'engagement cr\u00e9\u00e9 par toutes", "start": 610.92, "duration": 4.84}, {"text": "les arm\u00e9es \u00e9galement \u00e0 partir du d\u00e9but", "start": 613.36, "duration": 4.88}, {"text": "et du milieu du 19e si\u00e8cle normes qui", "start": 615.76, "duration": 5.28}, {"text": "parfois soit vont de paire avec ce droit", "start": 618.24, "duration": 4.36}, {"text": "VO au cont voir au contraire se", "start": 621.04, "duration": 3.32}, {"text": "confrontte et on assiste quasiment \u00e0", "start": 622.6, "duration": 3.799}, {"text": "chaque guerre \u00e0 l\u00e0 aussi dans lorsqu'il", "start": 624.36, "duration": 4.32}, {"text": "y a des confrontations judiciaires entre", "start": 626.399, "duration": 4.041}, {"text": "des soldats qui vont dire mais la", "start": 628.68, "duration": 3.44}, {"text": "coutume militaire de mon pays m'y", "start": 630.44, "duration": 3.76}, {"text": "autorise m\u00eame si ce droit ne m'y", "start": 632.12, "duration": 3.839}, {"text": "autorise pas et donc des conflits qui", "start": 634.2, "duration": 2.879}, {"text": "deviennent des conflits finalement", "start": 635.959, "duration": 3.361}, {"text": "juridique le droit devient lui aussi un", "start": 637.079, "duration": 4.121}, {"text": "objet de guerre la question qu'on se", "start": 639.32, "duration": 3.6}, {"text": "posait c'\u00e9tait n\u00e9anmoins comment et", "start": 641.2, "duration": 3.079}, {"text": "pourquoi surtout on narrive pas \u00e0", "start": 642.92, "duration": 3.359}, {"text": "appliquer ce droit en temps de guerre", "start": 644.279, "duration": 3.401}, {"text": "pendant le conflit", "start": 646.279, "duration": 3.961}, {"text": "euh vous avez-vous une r\u00e9ponse \u00e0 cette", "start": 647.68, "duration": 5.08}, {"text": "question alors le dans le cas alors le", "start": 650.24, "duration": 3.92}, {"text": "le probl\u00e8me c'est je n'ai que la r\u00e9ponse", "start": 652.76, "duration": 2.84}, {"text": "de l'historien c'est\u00e0dire que dans le le", "start": 654.16, "duration": 3.96}, {"text": "cas de ce qu'on a vu notamment pour ce", "start": 655.6, "duration": 4.52}, {"text": "pour ce documentaire et pour des", "start": 658.12, "duration": 3.32}, {"text": "affaires B qu'on conna\u00eet maintenant", "start": 660.12, "duration": 2.92}, {"text": "comme ce qui se passe entre Isra\u00ebl et la", "start": 661.44, "duration": 3.68}, {"text": "bande de Gaza ce qui se passe en Ukraine", "start": 663.04, "duration": 3.56}, {"text": "on est finalement dans des territoires", "start": 665.12, "duration": 4.6}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 je dirais traumatis\u00e9 par non", "start": 666.6, "duration": 4.88}, {"text": "pas une guerre mais par une succession", "start": 669.72, "duration": 4.0}, {"text": "de guerre depuis quasiment un si\u00e8cle", "start": 671.48, "duration": 4.0}, {"text": "alors bon dans le cas par exemple du", "start": 673.72, "duration": 4.359}, {"text": "documentaire c'est la guerre de 40 mais", "start": 675.48, "duration": 4.08}, {"text": "avant la guerre de 14 avant la guerre de", "start": 678.079, "duration": 4.361}, {"text": "1870 avant les conflits au moment de", "start": 679.56, "duration": 4.56}, {"text": "Napol\u00e9on et de la r\u00e9volution qui font", "start": 682.44, "duration": 3.839}, {"text": "que ce sont des populations qui sont", "start": 684.12, "duration": 4.399}, {"text": "perp\u00e9tuellement touch\u00e9 frapp\u00e9es par la", "start": 686.279, "duration": 4.201}, {"text": "guerre ce sont des arm\u00e9es qui de l'autre", "start": 688.519, "duration": 3.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 arrivent dans des territoires", "start": 690.48, "duration": 2.359}, {"text": "qu'elles connaissent d\u00e9j\u00e0 avec des", "start": 691.519, "duration": 4.12}, {"text": "st\u00e9r\u00e9otypes tr\u00e8s sp\u00e9cifiques et il y a", "start": 692.839, "duration": 4.24}, {"text": "ce qui rel\u00e8ve de la violence de guerre", "start": 695.639, "duration": 3.44}, {"text": "il y a ce qu'il a le en plus ce qui", "start": 697.079, "duration": 4.76}, {"text": "rel\u00e8ve aussi de la la tension \u00e7a peut", "start": 699.079, "duration": 4.921}, {"text": "\u00eatre le racisme col port\u00e9 par le nazisme", "start": 701.839, "duration": 3.321}, {"text": "notamment vis-\u00e0-vis de certaines", "start": 704.0, "duration": 3.959}, {"text": "population enfin cet ensemble fait que", "start": 705.16, "duration": 4.2}, {"text": "il y a pas seulement on fait pas", "start": 707.959, "duration": 2.961}, {"text": "seulement la guerre on fait aussi une", "start": 709.36, "duration": 4.039}, {"text": "guerre de terreur et \u00e7a d\u00e8s le milieu du", "start": 710.92, "duration": 5.12}, {"text": "19e on th\u00e9orise la notion de guerre de", "start": 713.399, "duration": 5.921}, {"text": "terreur dans ce contexte h vous \u00e9tiez en", "start": 716.04, "duration": 5.56}, {"text": "en ex-yugoslavie vous avez \u00e9t\u00e9 au Rwanda", "start": 719.32, "duration": 6.44}, {"text": "euh \u00e0 chaque conflit arm\u00e9 c'estes crimes", "start": 721.6, "duration": 6.0}, {"text": "de guerre y a-t-il des crimes de guerre", "start": 725.76, "duration": 3.6}, {"text": "sp\u00e9cifique \u00e0 certains conflits sur", "start": 727.6, "duration": 3.919}, {"text": "lesquels vous avez eu \u00e0 travailler assez", "start": 729.36, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9cemment on va dire non non je pense", "start": 731.519, "duration": 4.161}, {"text": "que enfin l\u00e0bord comme il \u00e9tait dit je", "start": 733.76, "duration": 4.04}, {"text": "je je pr\u00e9cise je suis compl\u00e8tement", "start": 735.68, "duration": 4.12}, {"text": "d'accord aujourd'hui on parle plus du", "start": 737.8, "duration": 3.56}, {"text": "droit international humanitaire et on", "start": 739.8, "duration": 2.88}, {"text": "parle plus des choses aussi parce qu'on", "start": 741.36, "duration": 3.2}, {"text": "est mieux inform\u00e9 donc \u00e7a c'est", "start": 742.68, "duration": 4.279}, {"text": "important il n'emp\u00eache que il y a quand", "start": 744.56, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eame une r\u00e9alit\u00e9 sur le terrain", "start": 746.959, "duration": 2.88}, {"text": "effectivement moi je suis beaucoup sur", "start": 748.6, "duration": 3.0}, {"text": "le terrain il y a pas oui il y a des", "start": 749.839, "duration": 3.68}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9s ben \u00e9videmment le Rwanda", "start": 751.6, "duration": 4.039}, {"text": "c'est quand m\u00eame un g\u00e9nocide euh donc on", "start": 753.519, "duration": 3.76}, {"text": "a une intention d'exterminer une", "start": 755.639, "duration": 3.281}, {"text": "population et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 comme", "start": 757.279, "duration": 3.721}, {"text": "tel la Bosnie c'est un nettoyage", "start": 758.92, "duration": 3.8}, {"text": "ethnique avec sbrenissa qui a \u00e9t\u00e9", "start": 761.0, "duration": 3.839}, {"text": "qualifi\u00e9 de g\u00e9nocide j'\u00e9tais aussi en", "start": 762.72, "duration": 4.4}, {"text": "Isra\u00ebl puisque vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 oui", "start": 764.839, "duration": 3.841}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 dans les fameux kibutes", "start": 767.12, "duration": 3.159}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s par le Hamas le 7", "start": 768.68, "duration": 3.76}, {"text": "octobre dernier voil\u00e0 et et on voit", "start": 770.279, "duration": 5.081}, {"text": "effectivement que on est comme vous le", "start": 772.44, "duration": 5.24}, {"text": "dites en une esp\u00e8ce de guerre de terreur", "start": 775.36, "duration": 4.64}, {"text": "et que la en fait fait on voit que la", "start": 777.68, "duration": 5.159}, {"text": "Terreur il y a pour pour produire une", "start": 780.0, "duration": 5.279}, {"text": "terreur comme \u00e7a on va viser les civils", "start": 782.839, "duration": 4.081}, {"text": "c'est quand m\u00eame \u00e7a aussi quoi on n'est", "start": 785.279, "duration": 4.081}, {"text": "plus dans quelque chose d'asym\u00e9trique de", "start": 786.92, "duration": 4.44}, {"text": "soldats alors sur Isra\u00ebl il y a eu des", "start": 789.36, "duration": 3.4}, {"text": "comme on le sait he il y a eu des il a", "start": 791.36, "duration": 3.8}, {"text": "22 sites qui ont \u00e9t\u00e9 vis\u00e9s simultan\u00e9ment", "start": 792.76, "duration": 4.519}, {"text": "pardon dont des sites militaires mais", "start": 795.16, "duration": 4.2}, {"text": "c'est les sont les civils qui ont \u00e9t\u00e9 et", "start": 797.279, "duration": 3.401}, {"text": "l\u00e0 on est aussi dans un degr\u00e9 de", "start": 799.36, "duration": 3.36}, {"text": "barbarie et sur Gaza bien \u00e9videmment", "start": 800.68, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9voquer c'est plus compliqu\u00e9 puisque", "start": 802.72, "duration": 3.6}, {"text": "c'est difficile d'y avoir acc\u00e8s moi je", "start": 804.88, "duration": 3.16}, {"text": "n'ai pas pu avoir acc\u00e8s \u00e0 Gaza mais", "start": 806.32, "duration": 3.199}, {"text": "voil\u00e0 donc c'est il faut qu'on", "start": 808.04, "duration": 3.68}, {"text": "s'interroge l\u00e0-dessus mais je pense que", "start": 809.519, "duration": 5.601}, {"text": "oui c'est inh\u00e9rent \u00e0 \u00e0 cette \u00e0 ces", "start": 811.72, "duration": 6.0}, {"text": "combats \u00e0 ces terreurs et m\u00eame si les", "start": 815.12, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9tats aujourd'hui sont un peu plus \u00e0", "start": 817.72, "duration": 4.72}, {"text": "gu\u00e9ris et les forces militaires au droit", "start": 820.72, "duration": 3.96}, {"text": "international humanitaire moi vous savez", "start": 822.44, "duration": 4.32}, {"text": "moi je suis tr\u00e8s pragmatique je suis", "start": 824.68, "duration": 3.92}, {"text": "beaucoup sur le terrain et en fait je me", "start": 826.76, "duration": 3.24}, {"text": "dis bah de toute fa\u00e7on \u00e0 partir du", "start": 828.6, "duration": 3.76}, {"text": "moment o\u00f9 on est dans un conflit il y a", "start": 830.0, "duration": 5.68}, {"text": "un objet de terreur et donc choix des", "start": 832.36, "duration": 5.479}, {"text": "armes enfin voil\u00e0 je suis pas s\u00fbr qu'il", "start": 835.68, "duration": 4.56}, {"text": "a tellement de r\u00e9fle en fait au moment", "start": 837.839, "duration": 3.8}, {"text": "o\u00f9 on rentre dans cette violence", "start": 840.24, "duration": 3.039}, {"text": "malheureusement mais et peut-\u00eatre", "start": 841.639, "duration": 2.961}, {"text": "justement l\u00e0-dessus comment faire mieux", "start": 843.279, "duration": 2.841}, {"text": "respecter le droit international liire", "start": 844.6, "duration": 2.919}, {"text": "je pense qu'il y a plusieurs app sepect", "start": 846.12, "duration": 3.279}, {"text": "il y a la sensibilisation dans le temps", "start": 847.519, "duration": 3.0}, {"text": "de paix ce qu'on est en train de faire", "start": 849.399, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui c'est c'est en parler rendre", "start": 850.519, "duration": 3.56}, {"text": "conscience que il y a des r\u00e8gles qui", "start": 852.639, "duration": 3.401}, {"text": "s'appliquent en parler en temps de paix", "start": 854.079, "duration": 4.521}, {"text": "s\u00fb exactement pour \u00eatre pr\u00eat voil\u00e0 et", "start": 856.04, "duration": 3.479}, {"text": "pour pas tomber justement dans un", "start": 858.6, "duration": 2.84}, {"text": "narratif qui serait pas celui-l\u00e0 en", "start": 859.519, "duration": 3.841}, {"text": "temps de guerre et puis aussi mieux", "start": 861.44, "duration": 3.839}, {"text": "encadr\u00e9 on le voit dans le dans le", "start": 863.36, "duration": 3.96}, {"text": "reportage dans le documentaire o\u00f9 il y a", "start": 865.279, "duration": 3.24}, {"text": "quelqu'un qui dit il y avait un effet de", "start": 867.32, "duration": 2.48}, {"text": "panique et du coup ils ne savaient pas", "start": 868.519, "duration": 2.56}, {"text": "comment r\u00e9agir et donc du coup ils ont", "start": 869.8, "duration": 3.76}, {"text": "tu\u00e9 des civils et \u00e7a former les les", "start": 871.079, "duration": 4.041}, {"text": "militaires former les forces arm\u00e9es", "start": 873.56, "duration": 2.839}, {"text": "mieux encadr\u00e9 avoir un syst\u00e8me", "start": 875.12, "duration": 3.159}, {"text": "disciplinaire d\u00e8s le temps de paix qui", "start": 876.399, "duration": 3.921}, {"text": "est bien verrouill\u00e9 \u00e7a permet justement", "start": 878.279, "duration": 3.841}, {"text": "qu'on est pr\u00eat \u00e0 faire face \u00e0 toute", "start": 880.32, "duration": 3.04}, {"text": "situation \u00e0 ne pas sombrer dans la", "start": 882.12, "duration": 2.719}, {"text": "panique et donc \u00e0 ne pas sombrer dans", "start": 883.36, "duration": 4.2}, {"text": "dans ces \u00e9l\u00e9mentsl et l'autre aspect", "start": 884.839, "duration": 4.081}, {"text": "c'est aussi je crois lutter contre", "start": 887.56, "duration": 3.88}, {"text": "l'impunit\u00e9 qui est le pendant donc c'est", "start": 888.92, "duration": 4.32}, {"text": "la r\u00e9pression des crimes qui sont commis", "start": 891.44, "duration": 3.399}, {"text": "et la lutte contre l'impunit\u00e9 c'est", "start": 893.24, "duration": 3.68}, {"text": "montr\u00e9 aujourd'hui en temps de paix sur", "start": 894.839, "duration": 4.521}, {"text": "des conflits plus anciens que tous les", "start": 896.92, "duration": 4.839}, {"text": "efforts sont faits pour poursuivre les", "start": 899.36, "duration": 4.159}, {"text": "responsables les jug\u00e9s tout \u00e0 l'heure on", "start": 901.759, "duration": 2.88}, {"text": "parlait des \u00c9tats mais ce sont les", "start": 903.519, "duration": 2.961}, {"text": "individus qui commettent des crimes les", "start": 904.639, "duration": 3.841}, {"text": "juger les condamn\u00e9s et qu'il purgent une", "start": 906.48, "duration": 3.719}, {"text": "peine et que tous les \u00c9tats du monde qui", "start": 908.48, "duration": 3.359}, {"text": "ont cette responsabilit\u00e9 Ben se mettent", "start": 910.199, "duration": 3.2}, {"text": "au travail pour poursuivre les", "start": 911.839, "duration": 3.44}, {"text": "responsables et donc que tous ceux qui", "start": 913.399, "duration": 3.041}, {"text": "ensuite s'engagent dans les conflits", "start": 915.279, "duration": 4.441}, {"text": "arm\u00e9s est \u00e0 l'esprit que ils auraient \u00e0", "start": 916.44, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9ventuellement \u00e0 r\u00e9pondre de leurs actes", "start": 919.72, "duration": 3.44}, {"text": "et je pense que \u00e7a \u00e7a \u00e7a contribue aussi", "start": 921.44, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e0 un meilleur respect du d\u00e9 on va en", "start": 923.16, "duration": 2.599}, {"text": "profiter pour passer un extrait du", "start": 924.519, "duration": 3.68}, {"text": "documentaire parce que justement justice", "start": 925.759, "duration": 4.08}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 faite au moins pour l'un des", "start": 928.199, "duration": 2.481}, {"text": "crimes", "start": 929.839, "duration": 4.521}, {"text": "commis lors de ce fameux printemps 1940", "start": 930.68, "duration": 5.92}, {"text": "dans les haut de France", "start": 934.36, "duration": 4.8}, {"text": "extrait paradoxalement un photographe de", "start": 936.6, "duration": 4.919}, {"text": "la S Gunter dalkken est venu quelques", "start": 939.16, "duration": 4.239}, {"text": "temps plus tard et a pris des photos o\u00f9", "start": 941.519, "duration": 3.68}, {"text": "l'on voit les soldats britannique qui", "start": 943.399, "duration": 5.201}, {"text": "gisent au pied du mur d'une grange sans", "start": 945.199, "duration": 5.12}, {"text": "casque sans \u00e9quipement bien s\u00fbr ils", "start": 948.6, "duration": 4.239}, {"text": "viennent d'\u00eatre", "start": 950.319, "duration": 2.52}, {"text": "assassin\u00e9s mais ensuite ils vont \u00eatre", "start": 953.399, "duration": 4.92}, {"text": "inhum\u00e9s et l'arm\u00e9e allemande va masquer", "start": 955.6, "duration": 4.719}, {"text": "totalement le crime il faut attendre", "start": 958.319, "duration": 4.681}, {"text": "1945 pour que les services d'enqu\u00eate de", "start": 960.319, "duration": 4.801}, {"text": "l'arm\u00e9e britannique commencent \u00e0 traquer", "start": 963.0, "duration": 4.6}, {"text": "les responsables du crime le responsable", "start": 965.12, "duration": 4.8}, {"text": "de l'unit\u00e9 a fini par \u00eatre identifi\u00e9 il", "start": 967.6, "duration": 5.32}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 en Allemagne en 1948 il a \u00e9t\u00e9", "start": 969.92, "duration": 6.32}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 mort et pendu en", "start": 972.92, "duration": 3.32}, {"text": "1949 justice a \u00e9t\u00e9 faite on a parl\u00e9", "start": 976.639, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9videmment du respect de ces fameux", "start": 980.36, "duration": 3.959}, {"text": "droits humanitaires internationaux", "start": 981.959, "duration": 5.961}, {"text": "pendant les conflits que pouron dire", "start": 984.319, "duration": 5.601}, {"text": "apr\u00e8s les conflits est-ce que c'est pas", "start": 987.92, "duration": 3.399}, {"text": "l\u00e0 justement en faisant passer la", "start": 989.92, "duration": 3.399}, {"text": "justice qu'on peut faire avancer le", "start": 991.319, "duration": 3.801}, {"text": "sujet finalement alors tout \u00e0 fait par", "start": 993.319, "duration": 3.161}, {"text": "rapport pour rebondir \u00e0 ce que disait", "start": 995.12, "duration": 2.92}, {"text": "tout \u00e0 l'heure ma coll\u00e8gue et ce que ce", "start": 996.48, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on vient de voir dans dans l'extrait", "start": 998.04, "duration": 2.84}, {"text": "effectivement il y a des r\u00e8gles", "start": 999.72, "duration": 2.76}, {"text": "d'engagement et th\u00e9oriquement toutes les", "start": 1000.88, "duration": 3.319}, {"text": "arm\u00e9es ont des r\u00e8gles d'engagement qui", "start": 1002.48, "duration": 4.52}, {"text": "font que on essaie de limiter le le c\u00f4t\u00e9", "start": 1004.199, "duration": 4.521}, {"text": "criminel entre guillemets et en m\u00eame", "start": 1007.0, "duration": 3.199}, {"text": "temps on le voit alors dans le cas par", "start": 1008.72, "duration": 3.16}, {"text": "exemple du nazisme bah les r\u00e8gles", "start": 1010.199, "duration": 3.521}, {"text": "d'engagement sont contamin\u00e9 par", "start": 1011.88, "duration": 4.0}, {"text": "l'id\u00e9ologie et par la perception de", "start": 1013.72, "duration": 4.32}, {"text": "l'adversaire mais ce qui se passe apr\u00e8s", "start": 1015.88, "duration": 4.92}, {"text": "c'est effectiv ement que les Anglais", "start": 1018.04, "duration": 4.56}, {"text": "vont traquer les responsables de ce", "start": 1020.8, "duration": 6.159}, {"text": "massacre avec cet autre dirais cet autre", "start": 1022.6, "duration": 6.12}, {"text": "questionnement qu'on peut avoir cette", "start": 1026.959, "duration": 4.0}, {"text": "justice est la justice des vainqueurs et", "start": 1028.72, "duration": 4.119}, {"text": "on pourrait trouver aussi il y en a eu", "start": 1030.959, "duration": 4.041}, {"text": "on peut citer par exemple le cas de ce", "start": 1032.839, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on va appeler \u00e7a reste un d\u00e9bat", "start": 1035.0, "duration": 2.88}, {"text": "franco-italien les", "start": 1036.319, "duration": 5.6}, {"text": "maroinades en Italie pendant la campagne", "start": 1037.88, "duration": 5.799}, {"text": "d'Italie", "start": 1041.919, "duration": 5.28}, {"text": "1943 43 43 et de m\u00eame pour pour la", "start": 1043.679, "duration": 5.681}, {"text": "Normandie il y a les arm\u00e9es font des", "start": 1047.199, "duration": 3.48}, {"text": "crimes enfin il y a des crimes de guerre", "start": 1049.36, "duration": 2.84}, {"text": "dans toutes les arm\u00e9es quel que soit le", "start": 1050.679, "duration": 3.641}, {"text": "la la le statut de vainqueur ou de", "start": 1052.2, "duration": 4.76}, {"text": "vaincu qu'en est-il de cette justice et", "start": 1054.32, "duration": 4.04}, {"text": "quels sont finalement les \u00e9carts entre", "start": 1056.96, "duration": 3.76}, {"text": "vainqueur et vaincu face \u00e0 la justice on", "start": 1058.36, "duration": 4.319}, {"text": "parlait de de fait de de violence", "start": 1060.72, "duration": 5.12}, {"text": "sexuelle hein ex euh qui serait venu du", "start": 1062.679, "duration": 4.681}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais contre la population", "start": 1065.84, "duration": 3.32}, {"text": "italienne he dans l'exemple que vous", "start": 1067.36, "duration": 3.48}, {"text": "venez de de", "start": 1069.16, "duration": 4.32}, {"text": "citer la justice interne naationale", "start": 1070.84, "duration": 5.92}, {"text": "est-ce que c'est le moyen aujourd'hui de", "start": 1073.48, "duration": 5.0}, {"text": "faire payer les crimes de guerre qui ont", "start": 1076.76, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9t\u00e9 com is pendant les conflits et de le", "start": 1078.48, "duration": 3.84}, {"text": "faire payer apr\u00e8s les conflits et l\u00e0 on", "start": 1080.36, "duration": 4.319}, {"text": "a le sentiment tout de m\u00eame qu'on on a", "start": 1082.32, "duration": 4.4}, {"text": "on a beaucoup avanc\u00e9 sur ce terrain non", "start": 1084.679, "duration": 3.761}, {"text": "alors non mais bien s\u00fbr qu'on a avanc\u00e9", "start": 1086.72, "duration": 3.4}, {"text": "parce que avec le d\u00e9veloppement du droit", "start": 1088.44, "duration": 3.32}, {"text": "international humanitaire qui date comme", "start": 1090.12, "duration": 2.88}, {"text": "on l'a rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure d'un", "start": 1091.76, "duration": 2.64}, {"text": "certain temps on a eu ensuite le", "start": 1093.0, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9veloppement du droit international", "start": 1094.4, "duration": 3.24}, {"text": "p\u00e9nal et de ces", "start": 1095.88, "duration": 3.96}, {"text": "institutions de justice qui sont", "start": 1097.64, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9videmment extr\u00eamement importantes mais", "start": 1099.84, "duration": 5.319}, {"text": "qui reste quand m\u00eame tr\u00e8s honn\u00eatement un", "start": 1102.44, "duration": 5.88}, {"text": "petit une petite goutte dans l'oc\u00e9an", "start": 1105.159, "duration": 5.161}, {"text": "ensuite il faut pas oublier", "start": 1108.32, "duration": 5.239}, {"text": "que la notion de justice il faut aussi", "start": 1110.32, "duration": 5.08}, {"text": "je crois toujours la regarder de fa\u00e7on", "start": 1113.559, "duration": 3.801}, {"text": "tr\u00e8s large moi je dis \u00e7a je travaille", "start": 1115.4, "duration": 3.36}, {"text": "vraiment sur les questions p\u00e9nales", "start": 1117.36, "duration": 4.0}, {"text": "internationales n\u00e9anmoins il y a aussi", "start": 1118.76, "duration": 4.32}, {"text": "plein d'autres formes de justice donc la", "start": 1121.36, "duration": 3.96}, {"text": "m\u00e9moire elle est importante reconna\u00eetre", "start": 1123.08, "duration": 4.76}, {"text": "et \u00e9tayer les faits et pour des des", "start": 1125.32, "duration": 4.04}, {"text": "victimes ou des familles de victimes", "start": 1127.84, "duration": 3.88}, {"text": "c'est extr\u00eamement important donc il y a", "start": 1129.36, "duration": 4.52}, {"text": "plein de justice transitionnelle et", "start": 1131.72, "duration": 3.4}, {"text": "cetera donc il y a plein d'outils", "start": 1133.88, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui euh mais elle reste elle", "start": 1135.12, "duration": 4.88}, {"text": "reste difficile elle comme vous le", "start": 1138.08, "duration": 5.36}, {"text": "disiez il faut identifier des auteurs il", "start": 1140.0, "duration": 5.679}, {"text": "faut attraper si je puis dire ces", "start": 1143.44, "duration": 5.239}, {"text": "auteurs on parle de la la justice apr\u00e8s", "start": 1145.679, "duration": 4.48}, {"text": "apr\u00e8s la guerre mais par exemple ce qui", "start": 1148.679, "duration": 2.681}, {"text": "est int\u00e9ressant aussi ce qui se passe", "start": 1150.159, "duration": 3.041}, {"text": "aujourd'hui en Ukraine c'est qu'on a un", "start": 1151.36, "duration": 4.96}, {"text": "processus de justice pendant le conflit", "start": 1153.2, "duration": 5.08}, {"text": "ukrainien sur lequel je ne sais pas du", "start": 1156.32, "duration": 3.479}, {"text": "tout si une bonne id\u00e9e de mon point de", "start": 1158.28, "duration": 2.879}, {"text": "vue \u00e7a n'en est pas une mais c'est un", "start": 1159.799, "duration": 3.24}, {"text": "autre d\u00e9bat mais on voit que les choses", "start": 1161.159, "duration": 3.88}, {"text": "se passent on voit et moi je trouve \u00e7a", "start": 1163.039, "duration": 3.801}, {"text": "presque paradoxal je sais pas comment", "start": 1165.039, "duration": 3.64}, {"text": "mais on est dans un conflit terrible", "start": 1166.84, "duration": 5.319}, {"text": "l'Ukraine absolument horrible et en m\u00eame", "start": 1168.679, "duration": 6.12}, {"text": "temps on a un \u00e9tat qui dit on va", "start": 1172.159, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9pondre c'est ce qu'a dit le pr\u00e9sident", "start": 1174.799, "duration": 3.681}, {"text": "z\u00e9anskii tout de suite et il a gard\u00e9 \u00e7a", "start": 1176.159, "duration": 4.201}, {"text": "on va se d\u00e9fendre on va r\u00e9sister on va", "start": 1178.48, "duration": 3.559}, {"text": "pas donner et on va r\u00e9pondre avec la", "start": 1180.36, "duration": 4.799}, {"text": "justice et il met \u00e7a en place pendant le", "start": 1182.039, "duration": 5.041}, {"text": "conflit ce qui n'apporte pas forc\u00e9ment", "start": 1185.159, "duration": 3.601}, {"text": "une s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de la justice mais c'est", "start": 1187.08, "duration": 3.4}, {"text": "pour dire que on voit qu'il y a des", "start": 1188.76, "duration": 4.64}, {"text": "volont\u00e9s des \u00e9tats de brandir \u00e7a cette", "start": 1190.48, "duration": 4.199}, {"text": "question justice une derni\u00e8re petite", "start": 1193.4, "duration": 2.519}, {"text": "chose que je voulais dire c'est sur les", "start": 1194.679, "duration": 3.24}, {"text": "militaires je vous en prie la justice", "start": 1195.919, "duration": 4.601}, {"text": "des vainqueurs a dit tout \u00e0 l'heure Gill", "start": 1197.919, "duration": 5.041}, {"text": "Ferragu \u00e7a c'est un tr\u00e8 bien s\u00fbr bien", "start": 1200.52, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00fbr bien bien s\u00fbr la justice des", "start": 1202.96, "duration": 2.68}, {"text": "vainqueur forc\u00e9ment la justice des", "start": 1204.52, "duration": 3.2}, {"text": "vainqueurs alors aujourd'hui on a la", "start": 1205.64, "duration": 3.72}, {"text": "Cour p\u00e9nale internationale par exemple", "start": 1207.72, "duration": 4.12}, {"text": "qui est cens\u00e9 enfin qui est une cour", "start": 1209.36, "duration": 4.4}, {"text": "p\u00e9nale internationale commune donc on", "start": 1211.84, "duration": 3.52}, {"text": "est moins dans cette notion de justice", "start": 1213.76, "duration": 3.039}, {"text": "des vainqueurs mais par exemple nombre", "start": 1215.36, "duration": 2.6}, {"text": "de pays africains vont vous dire", "start": 1216.799, "duration": 3.161}, {"text": "aujourd'hui on est stigmatis\u00e9 par la", "start": 1217.96, "duration": 3.4}, {"text": "Cour p\u00e9nale internationale et vous", "start": 1219.96, "duration": 3.959}, {"text": "n'allez pas poursuivre d'autres conflits", "start": 1221.36, "duration": 4.679}, {"text": "et ce qui n'est pas compl\u00e8tement faux et", "start": 1223.919, "duration": 4.12}, {"text": "bien s\u00fbr nurber par exemple c'est une", "start": 1226.039, "duration": 4.841}, {"text": "justice de c\u0153ur j'allais dire l'Ukraine", "start": 1228.039, "duration": 5.481}, {"text": "l'Ukraine juge et c'est encore autre", "start": 1230.88, "duration": 4.24}, {"text": "chose l'Ukraine par exemple juge ses", "start": 1233.52, "duration": 5.12}, {"text": "crimes de guerre donc et juge et parti", "start": 1235.12, "duration": 5.039}, {"text": "tout \u00e7a c'est compliqu\u00e9 donc oui c'est", "start": 1238.64, "duration": 3.0}, {"text": "aussi la la question c'est quoi une", "start": 1240.159, "duration": 3.041}, {"text": "justice totalement", "start": 1241.64, "duration": 3.72}, {"text": "ind\u00e9pendante effectivement c'est c'est", "start": 1243.2, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e7a \u00e7a reste en d\u00e9bat moi je suis donc", "start": 1245.36, "duration": 4.199}, {"text": "une faroue optimiste je pense tout le", "start": 1248.28, "duration": 3.12}, {"text": "monde l'aura compris je trouve que", "start": 1249.559, "duration": 3.321}, {"text": "effectivement il y a encore beaucoup de", "start": 1251.4, "duration": 2.92}, {"text": "progr\u00e8s \u00e0 faire dans la justice p\u00e9nale", "start": 1252.88, "duration": 2.44}, {"text": "internationale mais je trouve que les", "start": 1254.32, "duration": 2.52}, {"text": "progr\u00e8s sont exponentiels depuis la", "start": 1255.32, "duration": 2.719}, {"text": "cr\u00e9ation des tribunaux p\u00e9naux", "start": 1256.84, "duration": 4.56}, {"text": "internationaux ex-yugoslavie et Rwanda", "start": 1258.039, "duration": 5.201}, {"text": "et je pense que si on veut aussi", "start": 1261.4, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9velopper cette justice dans le respect", "start": 1263.24, "duration": 3.6}, {"text": "des garanties judiciaire", "start": 1265.559, "duration": 2.681}, {"text": "internationalement reconnu \u00e7a prend du", "start": 1266.84, "duration": 2.959}, {"text": "temps et c'est n\u00e9cessairement une", "start": 1268.24, "duration": 2.64}, {"text": "justice qui prend du temps je trouve", "start": 1269.799, "duration": 2.88}, {"text": "int\u00e9ressant que vous trouviez que juger", "start": 1270.88, "duration": 3.0}, {"text": "pendant le conflit est pas forc\u00e9ment une", "start": 1272.679, "duration": 3.48}, {"text": "bonne id\u00e9e \u00e7a un aspect ben alors moi de", "start": 1273.88, "duration": 3.64}, {"text": "mon point de vue qui est plut\u00f4t celui du", "start": 1276.159, "duration": 2.561}, {"text": "droit international humanitaire", "start": 1277.52, "duration": 2.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire comment faire respecter le", "start": 1278.72, "duration": 3.079}, {"text": "droit pendant le conflit moi j'avais", "start": 1280.0, "duration": 3.279}, {"text": "plut\u00f4t tendance \u00e0 voir \u00e7a d'un bon \u0153il", "start": 1281.799, "duration": 3.681}, {"text": "en me disant que les personnes qui sont", "start": 1283.279, "duration": 4.88}, {"text": "en ce moment euh les porteurs d'armes", "start": 1285.48, "duration": 4.439}, {"text": "bah voit que c'est assez imm\u00e9diat c'est", "start": 1288.159, "duration": 4.201}, {"text": "pas quelque chose qui est une hypoth\u00e8se", "start": 1289.919, "duration": 4.321}, {"text": "dans 10 ou 20 ans apr\u00e8s qu'ils aient", "start": 1292.36, "duration": 3.559}, {"text": "fait toute une carri\u00e8re et puis qu'on", "start": 1294.24, "duration": 4.039}, {"text": "les retrouve en Am\u00e9rique latine dans 30", "start": 1295.919, "duration": 4.921}, {"text": "ou 40 ans alors pression sur les", "start": 1298.279, "duration": 3.841}, {"text": "agresseurs c'est l'impression que", "start": 1300.84, "duration": 3.12}, {"text": "j'avais mais je comprends sur la la", "start": 1302.12, "duration": 4.6}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 sur la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 de la justice", "start": 1303.96, "duration": 4.839}, {"text": "je je je je peux comprendre apr\u00e8s", "start": 1306.72, "duration": 3.52}, {"text": "peut-\u00eatre pour compl\u00e9ter il y a il y a", "start": 1308.799, "duration": 3.521}, {"text": "cette justice l\u00e0 qui est essentielle", "start": 1310.24, "duration": 3.679}, {"text": "mais ce qu'on a vu aussi avec l'Ukraine", "start": 1312.32, "duration": 2.479}, {"text": "et vous je crois que c'est vous qui", "start": 1313.919, "duration": 2.401}, {"text": "l'avez soulign\u00e9 sur la mani\u00e8re dont", "start": 1314.799, "duration": 4.161}, {"text": "Zelenski s'est saisi du droit finalement", "start": 1316.32, "duration": 3.88}, {"text": "c'est qu'en fait il y a plein d'autres", "start": 1318.96, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9canismes euh on peut parler de la Cour", "start": 1320.2, "duration": 2.959}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme qui", "start": 1322.08, "duration": 2.479}, {"text": "juge pas des individus mais qui va", "start": 1323.159, "duration": 3.601}, {"text": "v\u00e9rifier comment les \u00e9tats respectent le", "start": 1324.559, "duration": 4.961}, {"text": "le le des droits humains et qui s'est", "start": 1326.76, "duration": 4.279}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 aux violations commises dans", "start": 1329.52, "duration": 4.08}, {"text": "les conflits arm\u00e9s et la jurisprudence", "start": 1331.039, "duration": 4.76}, {"text": "elle s'est d\u00e9velopp\u00e9e sur les cas du", "start": 1333.6, "duration": 4.439}, {"text": "Royaume-Uni en particulier lorsque ils", "start": 1335.799, "duration": 4.401}, {"text": "se sont d\u00e9ploy\u00e9s en Irak et ce sont des", "start": 1338.039, "duration": 4.201}, {"text": "crimes qui ont \u00e9t\u00e9 commis contre des", "start": 1340.2, "duration": 4.719}, {"text": "iraakien euh on a aussi un arr\u00eat assez", "start": 1342.24, "duration": 4.52}, {"text": "embl\u00e9matique Georgie contre Russie et le", "start": 1344.919, "duration": 3.0}, {"text": "cas de l'Ukraine est devant la Cour", "start": 1346.76, "duration": 2.96}, {"text": "Europ\u00e9enne des droit de l'homme on a", "start": 1347.919, "duration": 3.321}, {"text": "aussi d'autres m\u00e9canismes au sein des", "start": 1349.72, "duration": 3.8}, {"text": "nations- Unies les comit\u00e9s onusiens", "start": 1351.24, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui s'int\u00e9ressent au conflit", "start": 1353.52, "duration": 4.44}, {"text": "arm\u00e9s et demande des comptes aux \u00c9tats", "start": 1355.44, "duration": 4.119}, {"text": "sur le respect du droit humanitaire dans", "start": 1357.96, "duration": 3.52}, {"text": "les conflits arm\u00e9s le Conseil des droits", "start": 1359.559, "duration": 3.48}, {"text": "de l'homme les rapporteurs sp\u00e9ciaux bref", "start": 1361.48, "duration": 4.319}, {"text": "il y a il y a une palette l'OSCE a rendu", "start": 1363.039, "duration": 4.081}, {"text": "des rapports aussi sur ce qui se passait", "start": 1365.799, "duration": 2.88}, {"text": "en Ukraine la Cour internationale de", "start": 1367.12, "duration": 3.12}, {"text": "Justice absolument oui et non des", "start": 1368.679, "duration": 3.841}, {"text": "moindes sur sur la convention pour la", "start": 1370.24, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9pression et la pr\u00e9vention du crime de", "start": 1372.52, "duration": 3.2}, {"text": "g\u00e9nocide tr\u00e8s r\u00e9cemment \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 1374.36, "duration": 3.08}, {"text": "d'Isra\u00ebl donc on voit qu'il a il y a", "start": 1375.72, "duration": 3.8}, {"text": "vraiment un tr\u00e8s grand nombre d'acteurs", "start": 1377.44, "duration": 3.4}, {"text": "juridiques qui se saisissent des", "start": 1379.52, "duration": 2.44}, {"text": "conflits arm\u00e9s et \u00e7a je crois que c'est", "start": 1380.84, "duration": 2.6}, {"text": "bon signe alors est-ce qu'on a une id\u00e9e", "start": 1381.96, "duration": 3.04}, {"text": "du nombre de criminels de guerre depuis", "start": 1383.44, "duration": 2.599}, {"text": "peut-\u00eatre la Seconde Guerre mondiale", "start": 1385.0, "duration": 2.48}, {"text": "puisque c'est notre point de", "start": 1386.039, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9part qui ont qui ont eu le droit \u00e0 un", "start": 1387.48, "duration": 6.04}, {"text": "jugement un chiffre je n'en ai pas j'ai", "start": 1391.039, "duration": 4.161}, {"text": "j'ai une anecdote personnel j'ai le", "start": 1393.52, "duration": 3.36}, {"text": "souvenir adolescente un tout petit peu", "start": 1395.2, "duration": 3.24}, {"text": "dites-vous avec ce signe je pense que \u00e7a", "start": 1396.88, "duration": 3.32}, {"text": "n'est pas beaucoup vous avezv peut-\u00eatre", "start": 1398.44, "duration": 2.8}, {"text": "une un", "start": 1400.2, "duration": 3.599}, {"text": "l'ordre d'id\u00e9e je l'ai pas mais l\u00e0 o\u00f9", "start": 1401.24, "duration": 4.12}, {"text": "comme je disais j'ai une anecdote c'est", "start": 1403.799, "duration": 3.441}, {"text": "que petite enfin adolescente je", "start": 1405.36, "duration": 3.36}, {"text": "regardais la t\u00e9l\u00e9vision sur ce qui en", "start": 1407.24, "duration": 2.799}, {"text": "exyugoslavie et je me souviens de voir", "start": 1408.72, "duration": 3.52}, {"text": "malad chez carasit \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et", "start": 1410.039, "duration": 4.0}, {"text": "mon p\u00e8re me dire regarde ces deuxl c'est", "start": 1412.24, "duration": 4.12}, {"text": "Hitler et ging \u00e0 l'\u00e9poque on aurait", "start": 1414.039, "duration": 3.64}, {"text": "jamais pens\u00e9 qu'il se retrouveraiit", "start": 1416.36, "duration": 3.48}, {"text": "devant un juge dans les ann\u00e9es 90 et", "start": 1417.679, "duration": 3.281}, {"text": "finalement ils sont tous les deux pass\u00e9s", "start": 1419.84, "duration": 3.4}, {"text": "devant un juge tout \u00e0 fait ouais vous", "start": 1420.96, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9coutez on on a quand m\u00eame l'impression", "start": 1423.24, "duration": 5.039}, {"text": "que le droit est devenu je fais", "start": 1424.96, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence avec humour \u00e0 votre au nom de", "start": 1428.279, "duration": 4.481}, {"text": "votre ONG le droit est devenu une arme \u00e0", "start": 1430.72, "duration": 4.88}, {"text": "partenti dans les conflits mais une arme", "start": 1432.76, "duration": 5.08}, {"text": "qui est brandie par les d\u00e9mocraties et", "start": 1435.6, "duration": 4.8}, {"text": "moi ce que je vois d\u00e9j\u00e0 avec la face au", "start": 1437.84, "duration": 5.24}, {"text": "nazisme comme actuellement c'est que", "start": 1440.4, "duration": 5.12}, {"text": "c'est un luxe d\u00e9mocratique de pouvoir", "start": 1443.08, "duration": 5.0}, {"text": "juger des des soldats coupables d'un", "start": 1445.52, "duration": 5.32}, {"text": "d'un crime de guerre et la la limite", "start": 1448.08, "duration": 4.44}, {"text": "elle est aussi dans la mani\u00e8re dont", "start": 1450.84, "duration": 3.52}, {"text": "finalement d'autres \u00c9tats vont penser la", "start": 1452.52, "duration": 4.08}, {"text": "guerre quelle est la quelle est la place", "start": 1454.36, "duration": 3.799}, {"text": "de ces \u00e9tats finalement dans le dans", "start": 1456.6, "duration": 3.16}, {"text": "dans le syst\u00e8me et comment ils arrivent", "start": 1458.159, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 \u00e9chapper \u00e0 ce type ou comment ils", "start": 1459.76, "duration": 3.64}, {"text": "arrivent \u00e0 justifier l\u00e9gitimer la", "start": 1461.679, "duration": 3.041}, {"text": "violence de guerre non mais c'est tr\u00e8s", "start": 1463.4, "duration": 3.32}, {"text": "tr\u00e8s juste \u00e7a c'est vraiment tr\u00e8s juste", "start": 1464.72, "duration": 4.04}, {"text": "en fait c'est d'une part c'est devenu", "start": 1466.72, "duration": 3.76}, {"text": "une arme mais c'est celle des", "start": 1468.76, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9mocraties apr\u00e8s j'ai envie de dire", "start": 1470.48, "duration": 2.919}, {"text": "c'est celle de l'\u00c9tat de droit et \u00e7a", "start": 1472.08, "duration": 2.64}, {"text": "pose toute la question de qu'est-ce", "start": 1473.399, "duration": 3.441}, {"text": "qu'on fait ou comment comment on", "start": 1474.72, "duration": 3.92}, {"text": "interagit comment on r\u00e9agit je ne sais", "start": 1476.84, "duration": 4.319}, {"text": "pas avec un certain nombre de pays qui", "start": 1478.64, "duration": 4.039}, {"text": "par ailleurs je pense deviennent de plus", "start": 1481.159, "duration": 4.76}, {"text": "en plus importants euh et qui ne ne", "start": 1482.679, "duration": 5.801}, {"text": "rentent pas plus dans ce syst\u00e8me-l\u00e0 donc", "start": 1485.919, "duration": 5.0}, {"text": "voil\u00e0 et moi aussi je je suis optimiste", "start": 1488.48, "duration": 4.4}, {"text": "mais n\u00e9anmoins la r\u00e9alit\u00e9 c'est que", "start": 1490.919, "duration": 3.561}, {"text": "c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 par exemple de", "start": 1492.88, "duration": 2.96}, {"text": "poursuivre on parler des chiffres je", "start": 1494.48, "duration": 2.96}, {"text": "pense qu'il y en a tr\u00e8s peu c'est pour", "start": 1495.84, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e7a que c'est important de utiliser", "start": 1497.44, "duration": 3.359}, {"text": "d'autres moyens que il y a \u00e9videmment", "start": 1498.799, "duration": 3.6}, {"text": "des acteurs juridiques qu'on en parle", "start": 1500.799, "duration": 3.401}, {"text": "beaucoup plus et c'est important mais on", "start": 1502.399, "duration": 2.961}, {"text": "parlait moi j'ai travaill\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1504.2, "duration": 3.0}, {"text": "longtemps en Bosnie au Tribunal p\u00e9nal", "start": 1505.36, "duration": 4.36}, {"text": "international le le il faut se rappeler", "start": 1507.2, "duration": 4.479}, {"text": "que le Tribunal p\u00e9nal international pour", "start": 1509.72, "duration": 4.4}, {"text": "l'exyugoslavie dans son mandat avait", "start": 1511.679, "duration": 4.921}, {"text": "inscrit qui devait contribuer aussi au", "start": 1514.12, "duration": 4.96}, {"text": "travail de r\u00e9conciliation et ce qui a", "start": 1516.6, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile mais bien s\u00fbr que", "start": 1519.08, "duration": 3.04}, {"text": "c'est important \u00e7a a \u00e9t\u00e9 important pour", "start": 1520.799, "duration": 4.12}, {"text": "les bosnien de voir Mladic et karadic", "start": 1522.12, "duration": 5.0}, {"text": "mais comment on reconstruit les soci\u00e9t\u00e9s", "start": 1524.919, "duration": 4.12}, {"text": "derri\u00e8re \u00e7a comment on fait fonctionner", "start": 1527.12, "duration": 4.039}, {"text": "la m\u00e9moire c'est tout \u00e7a aussi parce que", "start": 1529.039, "duration": 4.36}, {"text": "des civils sont des familles moi j'ai", "start": 1531.159, "duration": 3.921}, {"text": "mon arri\u00e8re-g-p\u00e8re qui est tout \u00e0 fait", "start": 1533.399, "duration": 3.961}, {"text": "concern\u00e9 par le sujet de ce documentaire", "start": 1535.08, "duration": 4.04}, {"text": "donc c'est comment on reconstruit tout", "start": 1537.36, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e7a pour essayer de oui de penser qu'il y", "start": 1539.12, "duration": 5.559}, {"text": "a il y a des r\u00e9ponses aussi et qu'on", "start": 1542.48, "duration": 3.559}, {"text": "peut faire des r\u00e9ponses mais sur la", "start": 1544.679, "duration": 2.921}, {"text": "question des \u00c9tats d\u00e9mocratiques je suis", "start": 1546.039, "duration": 2.681}, {"text": "compl\u00e8tement d'accord et \u00e7a c'est une", "start": 1547.6, "duration": 3.199}, {"text": "vraie r\u00e9flexion effectivement c'est pour", "start": 1548.72, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e7a d'ailleurs que notamment l'arm\u00e9e", "start": 1550.799, "duration": 3.321}, {"text": "fran\u00e7ais embarque d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent des", "start": 1552.12, "duration": 3.48}, {"text": "conseillers juridiques toutes ces", "start": 1554.12, "duration": 3.32}, {"text": "op\u00e9rations militaires qui servent", "start": 1555.6, "duration": 3.88}, {"text": "justement \u00e0 garantir \u00e0 assurer \u00e0", "start": 1557.44, "duration": 3.839}, {"text": "v\u00e9rifier les r\u00e8gles d'engagement tous", "start": 1559.48, "duration": 3.919}, {"text": "les \u00c9tats ne le font pas certain ne le", "start": 1561.279, "duration": 4.041}, {"text": "font pas bien s\u00fbr tout \u00e0 fait dernier", "start": 1563.399, "duration": 3.601}, {"text": "engagement militaire fran\u00e7ais c'est\u00ea en", "start": 1565.32, "duration": 3.64}, {"text": "Afrique c'est au Mali oui tout \u00e0", "start": 1567.0, "duration": 4.52}, {"text": "fait oui et alors apr\u00e8s il faudrait", "start": 1568.96, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9finir ce que c'est qu'une une", "start": 1571.52, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9mocratie je pense par exemple \u00e0 la", "start": 1572.559, "duration": 4.6}, {"text": "Chine o\u00f9 il y a trois guerres selon la", "start": 1574.6, "duration": 3.92}, {"text": "Chine et l'une des trois guerres c'est", "start": 1577.159, "duration": 3.24}, {"text": "la guerre du droit donc effectivement", "start": 1578.52, "duration": 4.2}, {"text": "toutes les les nations se saisisse du", "start": 1580.399, "duration": 4.201}, {"text": "droit et l'instrumentalise et \u00e7a je", "start": 1582.72, "duration": 3.439}, {"text": "crois que \u00e7a l\u00e0 c'est pas l'historien", "start": 1584.6, "duration": 2.439}, {"text": "que je vais l'AP prendre mais je pense", "start": 1586.159, "duration": 2.361}, {"text": "que \u00e7a existe depuis tr\u00e8s longtemps et", "start": 1587.039, "duration": 3.281}, {"text": "effectivement aujourd'hui \u00e7a trouve une", "start": 1588.52, "duration": 3.72}, {"text": "une r\u00e9sonance particuli\u00e8re est-ce qu'il", "start": 1590.32, "duration": 3.839}, {"text": "y a des nouvelles formes de crise de", "start": 1592.24, "duration": 3.559}, {"text": "crime de guerre ou en tout cas reconnu", "start": 1594.159, "duration": 5.281}, {"text": "comme tel euh face au au droit", "start": 1595.799, "duration": 4.841}, {"text": "humanitaire", "start": 1599.44, "duration": 4.2}, {"text": "international alors je je le viol en", "start": 1600.64, "duration": 4.36}, {"text": "temps de guerre par exemple \u00e7a c'est un", "start": 1603.64, "duration": 3.36}, {"text": "sujet que vous connaissez bien oui alors", "start": 1605.0, "duration": 3.88}, {"text": "sa prise en compte est r\u00e9cente alors \u00e7a", "start": 1607.0, "duration": 3.799}, {"text": "prise en compte nationsies prise en", "start": 1608.88, "duration": 3.24}, {"text": "compte est r\u00e9cente en raison de", "start": 1610.799, "duration": 2.801}, {"text": "l'\u00e9volution jurisprudentielle qui a d\u00fb", "start": 1612.12, "duration": 2.96}, {"text": "avoir lieu pour distinguer le viol des", "start": 1613.6, "duration": 2.319}, {"text": "violences sexuelles mais l\u00e0 je", "start": 1615.08, "duration": 2.04}, {"text": "m'invanterai pas sur ce sujet que vous", "start": 1615.919, "duration": 3.321}, {"text": "connaissez beaucoup mieux moi le fait", "start": 1617.12, "duration": 4.0}, {"text": "est aujourd'hui que c'est reconnu comme", "start": 1619.24, "duration": 4.52}, {"text": "bien s\u00fbr euh comme un crime de guerre ou", "start": 1621.12, "duration": 4.679}, {"text": "et une arme de guerre aussi le viol oui", "start": 1623.76, "duration": 3.44}, {"text": "absolument alors mais je crois que le", "start": 1625.799, "duration": 3.321}, {"text": "viol a exist\u00e9 depuis toujours dans les", "start": 1627.2, "duration": 3.24}, {"text": "conflits arm\u00e9s l\u00e0 aussi c'est quelque", "start": 1629.12, "duration": 2.439}, {"text": "chose dont on parle beaucoup plus et", "start": 1630.44, "duration": 2.719}, {"text": "c'est tr\u00e8s bien de le faire mais je", "start": 1631.559, "duration": 3.201}, {"text": "crois que \u00e7a \u00e7a a toujours exist pour", "start": 1633.159, "duration": 2.721}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question je peux", "start": 1634.76, "duration": 2.96}, {"text": "prendre pour exemple une observation", "start": 1635.88, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on a faite avec une \u00e9quipe de", "start": 1637.72, "duration": 3.04}, {"text": "recherche de ce qui se passait en", "start": 1638.88, "duration": 3.84}, {"text": "Ukraine au moment de l'invasion de la", "start": 1640.76, "duration": 4.36}, {"text": "Russie en 2022 et en fait on on on a", "start": 1642.72, "duration": 3.76}, {"text": "pris tout ce qui arrivait sur les", "start": 1645.12, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision et C", "start": 1646.48, "duration": 4.559}, {"text": "pour le documenter au titre du droit", "start": 1649.0, "duration": 4.0}, {"text": "international humanitaire et tout ce", "start": 1651.039, "duration": 3.041}, {"text": "qu'on a", "start": 1653.0, "duration": 3.84}, {"text": "trouv\u00e9 est trouv\u00e9 la possibilit\u00e9 d'\u00eatre", "start": 1654.08, "duration": 4.36}, {"text": "appr\u00e9hend\u00e9 par le droit humanitaire donc", "start": 1656.84, "duration": 3.48}, {"text": "en fait rien de nouveau c'est-\u00e0-dire que", "start": 1658.44, "duration": 3.32}, {"text": "c'\u00e9tait des prisonniers de guerre qui", "start": 1660.32, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9taient maltrait\u00e9s", "start": 1661.76, "duration": 5.6}, {"text": "c'\u00e9tait des civils qui \u00e9taient tu\u00e9s", "start": 1664.12, "duration": 5.039}, {"text": "c'\u00e9tait des centrales nucl\u00e9aires mais", "start": 1667.36, "duration": 3.12}, {"text": "c'est pr\u00e9vu par le droit humanitaire qui", "start": 1669.159, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9tait prise d'assaut et cetera il y a", "start": 1670.48, "duration": 3.28}, {"text": "certains \u00e9l\u00e9ments nouveaux par exemple", "start": 1672.48, "duration": 3.199}, {"text": "le cyber \u00e9videmment \u00e7a n'existait pas en", "start": 1673.76, "duration": 4.919}, {"text": "1949 mais les r\u00e8gles sont \u00e9nonc\u00e9 de", "start": 1675.679, "duration": 4.761}, {"text": "mani\u00e8re suffisamment large pour aussi", "start": 1678.679, "duration": 3.84}, {"text": "appr\u00e9hender ces nouvelles technologies", "start": 1680.44, "duration": 3.959}, {"text": "un mot tout de m\u00eame sur ces violentant", "start": 1682.519, "duration": 3.0}, {"text": "de guerre parce que l\u00e0 les choses ont", "start": 1684.399, "duration": 3.201}, {"text": "boug\u00e9 oui les choses ont boug\u00e9 alors le", "start": 1685.519, "duration": 4.481}, {"text": "viol c'est un \u00e9l\u00e9ment constitutif de", "start": 1687.6, "duration": 4.04}, {"text": "crime international donc de crime de", "start": 1690.0, "duration": 3.039}, {"text": "guerre de crime contre l'humanit\u00e9 de", "start": 1691.64, "duration": 2.96}, {"text": "g\u00e9nocide aujourd'hui on a et cette", "start": 1693.039, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9solution \u00e0 qu'elle vous fait r\u00e9f\u00e9rence", "start": 1694.6, "duration": 4.76}, {"text": "de 2019 du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9ta", "start": 1697.0, "duration": 4.799}, {"text": "extr\u00eamement importante parce qu'elleelle", "start": 1699.36, "duration": 5.0}, {"text": "seulement voil\u00e0 mais mais le viol \u00e9ta", "start": 1701.799, "duration": 4.081}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9 dans les crmes internationaux", "start": 1704.36, "duration": 3.28}, {"text": "mais elle met en avant \u00e7a et justement", "start": 1705.88, "duration": 3.0}, {"text": "sur cette cette question est-ce qu'il y", "start": 1707.64, "duration": 3.919}, {"text": "a d'autres formes par exemple d'abord on", "start": 1708.88, "duration": 5.0}, {"text": "voit que c'est il y a il y a une un", "start": 1711.559, "duration": 4.6}, {"text": "caract\u00e8re de syst\u00e9matisation en fait et", "start": 1713.88, "duration": 3.6}, {"text": "donc on commence \u00e0 parler de violence", "start": 1716.159, "duration": 2.161}, {"text": "sexuelle quand il y a une", "start": 1717.48, "duration": 2.679}, {"text": "syst\u00e9matisation mais je vois aussi sur", "start": 1718.32, "duration": 3.28}, {"text": "des zones de crise aujourd'hui c'est", "start": 1720.159, "duration": 2.921}, {"text": "tr\u00e8s difficile mais je suis d'accord", "start": 1721.6, "duration": 2.679}, {"text": "avec vous aussi le droit international", "start": 1723.08, "duration": 2.68}, {"text": "humitaire il couvre tout \u00e7a je pense", "start": 1724.279, "duration": 3.041}, {"text": "qu'il y a pas de probl\u00e8me de cadre", "start": 1725.76, "duration": 4.919}, {"text": "normatif en fait aujourd'hui mais la", "start": 1727.32, "duration": 5.199}, {"text": "question comment on regarde les actions", "start": 1730.679, "duration": 3.441}, {"text": "terroristes par exemple est-ce qu'on les", "start": 1732.519, "duration": 4.52}, {"text": "qualifie de terrorisme et je pensais aux", "start": 1734.12, "duration": 5.52}, {"text": "migrations au flux migratoire o\u00f9", "start": 1737.039, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de violations sont", "start": 1739.64, "duration": 2.6}, {"text": "syst\u00e9matis\u00e9es don les violences", "start": 1740.88, "duration": 2.88}, {"text": "sexuelles donc sont caract\u00e9ristiques de", "start": 1742.24, "duration": 3.439}, {"text": "crimes internationaux aussi \u00e7a sera", "start": 1743.76, "duration": 3.68}, {"text": "malheureusement le mot de la fin on", "start": 1745.679, "duration": 3.24}, {"text": "aurait voulu passer davantage de temps", "start": 1747.44, "duration": 3.599}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 avec vous pour pour parler de", "start": 1748.919, "duration": 5.201}, {"text": "ce ce sujet plus que jamais d'actualit\u00e9", "start": 1751.039, "duration": 4.561}, {"text": "hein rappelons-le avec ces deux conflits", "start": 1754.12, "duration": 3.679}, {"text": "majeurs auquel la plan\u00e8te fait face", "start": 1755.6, "duration": 5.04}, {"text": "aujourd'hui du c\u00f4t\u00e9 de la Palestine", "start": 1757.799, "duration": 5.48}, {"text": "d'une part et du c\u00f4t\u00e9 de la Russie et de", "start": 1760.64, "duration": 4.56}, {"text": "l'Ukraine d'autre part vos r\u00e9actions \u00e7a", "start": 1763.279, "duration": 3.961}, {"text": "sera sur hashtag desbadoc bien entendu", "start": 1765.2, "duration": 5.28}, {"text": "merci \u00e0 sel S et maumf qui m'ont aid\u00e9 \u00e0", "start": 1767.24, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9parer cette \u00e9mission aujourd'hui et", "start": 1770.48, "duration": 3.6}, {"text": "moi je vous donne tout simplement", "start": 1772.88, "duration": 2.76}, {"text": "rendez-vous pour un prochain d\u00e9bad doc", "start": 1774.08, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e7a sera bien entendu avec son", "start": 1775.64, "duration": 6.26}, {"text": "documentaire et son d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 1777.279, "duration": 14.28}, {"text": "[Musique]", "start": 1781.9, "duration": 9.659}]}