{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public S\u00e9na", "start": 0.44, "duration": 24.04}, {"text": "[Musique]", "start": 4.87, "duration": 22.01}, {"text": "pr\u00e9sente bonjour \u00e0 tous merci de nous", "start": 24.48, "duration": 6.08}, {"text": "rejoindre pour ici l'Europe grande osit\u00e9", "start": 26.88, "duration": 6.16}, {"text": "et nervosit\u00e9 europ\u00e9enne en cette semaine", "start": 30.56, "duration": 4.4}, {"text": "en raison des incertitudes sur les", "start": 33.04, "duration": 4.88}, {"text": "conflits et tensions qui nous entourent", "start": 34.96, "duration": 5.0}, {"text": "et celle li\u00e9e aussi \u00e0 l'arriv\u00e9e", "start": 37.92, "duration": 4.0}, {"text": "prochaine d'un Donald Trump \u00e0 la t\u00eate", "start": 39.96, "duration": 4.32}, {"text": "des \u00c9tats-Unis nous parlons tout de", "start": 41.92, "duration": 6.159}, {"text": "suite de ces d\u00e9fis avec Stefano sanino", "start": 44.28, "duration": 6.4}, {"text": "bonjour vous \u00eates un Italien secr\u00e9taire", "start": 48.079, "duration": 5.441}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du service europ\u00e9en pour l'acon", "start": 50.68, "duration": 4.84}, {"text": "ext\u00e9rieur c'est-\u00e0-dire vous \u00eates un peu", "start": 53.52, "duration": 4.32}, {"text": "le chef des ambassadeurs de l'Union", "start": 55.52, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 travers le monde", "start": 57.84, "duration": 4.96}, {"text": "vous avez occup\u00e9 divers postes dans la", "start": 60.64, "duration": 3.72}, {"text": "diplomatie italienne au sein de la", "start": 62.8, "duration": 3.52}, {"text": "Commission europ\u00e9enne et j'ai presque", "start": 64.36, "duration": 3.96}, {"text": "envie de vous demander si vous avez", "start": 66.32, "duration": 4.479}, {"text": "jamais vu autant de crise nous tomber", "start": 68.32, "duration": 5.159}, {"text": "dessus et \u00e0 g\u00e9rer en m\u00eame", "start": 70.799, "duration": 5.36}, {"text": "temps tr\u00e8s honn\u00eatement pas vraiment", "start": 73.479, "duration": 4.761}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que jusqu'\u00e0 mais donc on a", "start": 76.159, "duration": 4.401}, {"text": "v\u00e9cu pas mal de crisees mais un peu", "start": 78.24, "duration": 4.68}, {"text": "ins\u00e9quent l'une apr\u00e8s l'autre mais donc", "start": 80.56, "duration": 3.84}, {"text": "on est vraiment dans une situation dans", "start": 82.92, "duration": 4.239}, {"text": "laquelle euh on pourrait presque dire", "start": 84.4, "duration": 4.48}, {"text": "des crises permanentes on parle de", "start": 87.159, "duration": 3.521}, {"text": "permacrise mais maintenant c'est pas", "start": 88.88, "duration": 3.599}, {"text": "seulement de polycrise mais de", "start": 90.68, "duration": 3.64}, {"text": "permacrise parce queon passe d'une crise", "start": 92.479, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e0 l'autre donc pas vraiment euh on a pas", "start": 94.32, "duration": 5.32}, {"text": "vraiment v\u00e9cu ce qu'on on vit mant et", "start": 97.439, "duration": 4.241}, {"text": "d'ailleurs l'\u00e9lection de Donald Trump", "start": 99.64, "duration": 5.2}, {"text": "aussi a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9e par vos services", "start": 101.68, "duration": 4.92}, {"text": "par toutes les services de la Commission", "start": 104.84, "duration": 4.279}, {"text": "depuis cet \u00e9t\u00e9 en en quoi \u00e7a consiste de", "start": 106.6, "duration": 5.44}, {"text": "pr\u00e9parer l'\u00e9lection de Donald Trump et", "start": 109.119, "duration": 5.441}, {"text": "dans quel domaine on agit exactement bon", "start": 112.04, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e9videmment les \u00c9tats-Unis c'est un les", "start": 114.56, "duration": 4.32}, {"text": "un grand partenaire peut-\u00eatre le", "start": 117.399, "duration": 2.961}, {"text": "partenaire plus important de l'Union", "start": 118.88, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne et donc un changement de", "start": 120.36, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sdence c'est toujours un moment pour", "start": 122.36, "duration": 4.359}, {"text": "faire le point sur tous les diff\u00e9rents", "start": 124.719, "duration": 5.561}, {"text": "dossiers euh que nous lit aux \u00c9tats-Unis", "start": 126.719, "duration": 5.561}, {"text": "des des questions de s\u00e9curit\u00e9 ou de", "start": 130.28, "duration": 5.239}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re parti de d\u00e9fense", "start": 132.28, "duration": 5.76}, {"text": "question commercial question", "start": 135.519, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique question de services", "start": 138.04, "duration": 4.199}, {"text": "financiers donc c'est un peu tout les le", "start": 139.84, "duration": 5.679}, {"text": "Spectrum hein les des diff\u00e9rents sujets", "start": 142.239, "duration": 5.841}, {"text": "et on a essay\u00e9 d'avoir une compr\u00e9hension", "start": 145.519, "duration": 6.041}, {"text": "meilleure de ce que pr\u00e9sidence soit une", "start": 148.08, "duration": 6.2}, {"text": "pr\u00e9sidence Harris ou une pr\u00e9sidence", "start": 151.56, "duration": 5.2}, {"text": "Trump aurait pu dire pour nous pour", "start": 154.28, "duration": 4.679}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne l'impact donc c'est", "start": 156.76, "duration": 4.16}, {"text": "de comprendre et de faire aussi", "start": 158.959, "duration": 3.761}, {"text": "comprendre aux \u00c9tats-membres quels sont", "start": 160.92, "duration": 3.56}, {"text": "les enjeux avec plusieurs sc\u00e9narios", "start": 162.72, "duration": 4.0}, {"text": "j'imagine et l\u00e0 et bien celui qui est en", "start": 164.48, "duration": 3.88}, {"text": "train de se confirmer c'est que ce", "start": 166.72, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9publicain compl\u00e8tement d\u00e9complex\u00e9 est", "start": 168.36, "duration": 4.48}, {"text": "en train de nommer des personnalit\u00e9s", "start": 171.159, "duration": 2.601}, {"text": "tr\u00e8s", "start": 172.84, "duration": 3.039}, {"text": "isolationniste on a l'impression que de", "start": 173.76, "duration": 4.52}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique on a lanc\u00e9", "start": 175.879, "duration": 4.841}, {"text": "un poker menteur hein et nous on a un", "start": 178.28, "duration": 3.92}, {"text": "jeu plut\u00f4t ouvert d'ailleurs c'est", "start": 180.72, "duration": 3.28}, {"text": "peut-\u00eatre dommage est-ce que Trump nous", "start": 182.2, "duration": 3.759}, {"text": "per\u00e7oit d'ailleurs comme des rivaux", "start": 184.0, "duration": 4.4}, {"text": "exportateurs et euh est dangereux", "start": 185.959, "duration": 4.56}, {"text": "finalement pour lui non je crois que il", "start": 188.4, "duration": 4.479}, {"text": "faut aussi disons prendre les choses en", "start": 190.519, "duration": 4.401}, {"text": "perspective hein donc quand le pr\u00e9sident", "start": 192.879, "duration": 4.521}, {"text": "des \u00c9tats-Unis dit America First c'est", "start": 194.92, "duration": 4.0}, {"text": "aussi compr\u00e9hensible je crois que chef", "start": 197.4, "duration": 3.96}, {"text": "d'\u00e9taille de gouvernement quelquonque", "start": 198.92, "duration": 4.679}, {"text": "pays dirait la m\u00eame chose que son pays", "start": 201.36, "duration": 4.12}, {"text": "vient avant tout et les int\u00e9r\u00eats de son", "start": 203.599, "duration": 4.521}, {"text": "pays passent avant tout donc c'est", "start": 205.48, "duration": 4.44}, {"text": "compr\u00e9hensible de ce point de vue cette", "start": 208.12, "duration": 2.96}, {"text": "approche c'est vrai que c'est un", "start": 209.92, "duration": 5.8}, {"text": "approche tr\u00e8s pouss\u00e9 avec aussi avec une", "start": 211.08, "duration": 6.32}, {"text": "rhtorique tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 215.72, "duration": 4.64}, {"text": "forte mais il faut regarder bien quels", "start": 217.4, "duration": 5.759}, {"text": "sont les les enjeux et c'est d\u00e9j\u00e0 un peu", "start": 220.36, "duration": 4.56}, {"text": "partie aussi du travail qu'on a fait de", "start": 223.159, "duration": 3.521}, {"text": "bien comprendre qu'est-ce qu'il veut", "start": 224.92, "duration": 4.08}, {"text": "vraiment vous avez vu que pas mal de", "start": 226.68, "duration": 4.759}, {"text": "chefs d'\u00c9tat et de gouvernement ont d\u00e9j\u00e0", "start": 229.0, "duration": 6.879}, {"text": "appel\u00e9 le pr\u00e9sident d\u00e9sign\u00e9 et ilst pris", "start": 231.439, "duration": 5.921}, {"text": "les premers contact avec lui mais", "start": 235.879, "duration": 2.841}, {"text": "peut-\u00eatre en ordre dispers\u00e9 est-ce que", "start": 237.36, "duration": 3.4}, {"text": "va y avoir unit\u00e9 des 27 o\u00f9 vous craignez", "start": 238.72, "duration": 4.0}, {"text": "justement que chacun finalement aille", "start": 240.76, "duration": 4.36}, {"text": "dialoguer de son c\u00f4t\u00e9 avec Trump \u00e0 la", "start": 242.72, "duration": 4.12}, {"text": "fois sur la diplomatie et sur le c\u00f4t\u00e9", "start": 245.12, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9conomique et que ce soit une cacophonie", "start": 246.84, "duration": 4.039}, {"text": "non je ne crois pas que ce soit en", "start": 249.439, "duration": 3.561}, {"text": "cophonie je pense qu'il y a une partie", "start": 250.879, "duration": 4.36}, {"text": "commune dans lesquelle les \u00c9tats-membres", "start": 253.0, "duration": 4.04}, {"text": "comprennent bien que il", "start": 255.239, "duration": 5.12}, {"text": "faut parler ensemble avec une voix", "start": 257.04, "duration": 6.08}, {"text": "unique euh parce que \u00e7a nous donne", "start": 260.359, "duration": 3.801}, {"text": "beaucoup plus de force dans la", "start": 263.12, "duration": 3.519}, {"text": "n\u00e9gociation euh c'est un n\u00e9gociateur", "start": 264.16, "duration": 4.64}, {"text": "c'est un businessman donc c'est", "start": 266.639, "duration": 3.721}, {"text": "quelqu'un qui comprend qu'est-ce que \u00e7a", "start": 268.8, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a veut dire un deal et qui comprend ce", "start": 270.36, "duration": 4.0}, {"text": "que \u00e7a veut dire diviser pour mieux", "start": 273.24, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9gner aussi c'est aussi vrai que vous", "start": 274.36, "duration": 4.24}, {"text": "avez \u00e9videmment avec les \u00c9tats-Unis tous", "start": 276.52, "duration": 3.64}, {"text": "les \u00c9tats-membres ont une relation", "start": 278.6, "duration": 4.12}, {"text": "bilat\u00e9rale avec avec les \u00c9tats-Unis et", "start": 280.16, "duration": 4.52}, {"text": "donc on doit essayer et c'est aussi", "start": 282.72, "duration": 4.0}, {"text": "partie de cette pr\u00e9paration de sorte que", "start": 284.68, "duration": 4.72}, {"text": "tout le monde puisse lire la chose de la", "start": 286.72, "duration": 5.08}, {"text": "m\u00eame fa\u00e7on alors si on doit avoir \u00e0", "start": 289.4, "duration": 4.4}, {"text": "faire avec des droits de douane relev\u00e9", "start": 291.8, "duration": 4.2}, {"text": "hein \u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s clair dans le", "start": 293.8, "duration": 3.72}, {"text": "discours de Trump il va relever les", "start": 296.0, "duration": 4.0}, {"text": "droits de douane on risque de se tourner", "start": 297.52, "duration": 4.08}, {"text": "vers d'autres horizons pour tenter", "start": 300.0, "duration": 4.36}, {"text": "d'exporter nos produits europ\u00e9ens comme", "start": 301.6, "duration": 4.96}, {"text": "l'Am\u00e9rique du Sud et un trait\u00e9 du", "start": 304.36, "duration": 4.559}, {"text": "mercosour qui est \u00e0 assign\u00e9 il y a", "start": 306.56, "duration": 4.04}, {"text": "beaucoup de de r\u00e9ticences de certains", "start": 308.919, "duration": 3.441}, {"text": "pays la France la Pologne l'Autriche par", "start": 310.6, "duration": 3.8}, {"text": "exemple comment nous per\u00e7oivent les pays", "start": 312.36, "duration": 3.88}, {"text": "d'Am\u00e9rique du Sud justement concern\u00e9 par", "start": 314.4, "duration": 3.68}, {"text": "la grande discussion et le grand", "start": 316.24, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9ballage qu'ils entendent de notre c\u00f4t\u00e9", "start": 318.08, "duration": 4.679}, {"text": "je crois que tous les pays du monde et", "start": 320.88, "duration": 3.36}, {"text": "pas seulement les pays de l'Am\u00e9rique du", "start": 322.759, "duration": 2.961}, {"text": "Sud regarde beaucoup \u00e0 l'Union", "start": 324.24, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne parfois on on n' pas", "start": 325.72, "duration": 4.44}, {"text": "conscience de notre force de notre", "start": 327.8, "duration": 4.48}, {"text": "aussi de notre capacit\u00e9 d'avoir une", "start": 330.16, "duration": 4.28}, {"text": "influence dans les soit dans la partie", "start": 332.28, "duration": 4.0}, {"text": "politique et dans la partie commerciale", "start": 334.44, "duration": 4.879}, {"text": "et \u00e9conomique et donc il nous regarde", "start": 336.28, "duration": 5.68}, {"text": "avec beaucoup d'int\u00e9r\u00eat beaucoup de euh", "start": 339.319, "duration": 5.561}, {"text": "volont\u00e9 de faire un esp\u00e8ce de travail", "start": 341.96, "duration": 6.0}, {"text": "ensemble hein euh l\u00e0 aussi ce sont des", "start": 344.88, "duration": 5.24}, {"text": "pays qui essaient de maximiser leurs", "start": 347.96, "duration": 4.84}, {"text": "capacit\u00e9s ce qui d\u00e9riv", "start": 350.12, "duration": 6.32}, {"text": "de de leur capacit\u00e9 de de n\u00e9gocier avec", "start": 352.8, "duration": 5.839}, {"text": "nous si vous voulez la chose qu'on est", "start": 356.44, "duration": 4.039}, {"text": "en train de voir que", "start": 358.639, "duration": 3.56}, {"text": "c'est devenu beaucoup plus", "start": 360.479, "duration": 3.881}, {"text": "transactionnel un peu partout donc le", "start": 362.199, "duration": 3.801}, {"text": "mercosour \u00e7a pourrait nous aider \u00e0 avoir", "start": 364.36, "duration": 3.679}, {"text": "aussi un soutien politique par", "start": 366.0, "duration": 4.4}, {"text": "ailleurs je crois que si on arrive \u00e0", "start": 368.039, "duration": 5.521}, {"text": "trouver un accord chose que j'esp\u00e8re que", "start": 370.4, "duration": 5.76}, {"text": "qu' soit possible \u00e7a pourrait donner", "start": 373.56, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9videmment aussi un un coup de pouce", "start": 376.16, "duration": 5.08}, {"text": "politique \u00e0 notre relation avec avec ces", "start": 378.8, "duration": 4.16}, {"text": "pays les relations sont faites de", "start": 381.24, "duration": 3.16}, {"text": "beaucoup de choses la crainte de", "start": 382.96, "duration": 3.04}, {"text": "l'administration Biden c'est de voir", "start": 384.4, "duration": 4.0}, {"text": "Donald Trump r\u00e9duire l'aide \u00e0 l'Ukraine", "start": 386.0, "duration": 4.24}, {"text": "voir couper court compl\u00e8tement \u00e0 cette", "start": 388.4, "duration": 4.079}, {"text": "aide est-ce que les Europ\u00e9ens auront la", "start": 390.24, "duration": 4.239}, {"text": "volont\u00e9 et les moyens de supplerer \u00e0", "start": 392.479, "duration": 3.881}, {"text": "cette aide am\u00e9ricaine si elle faisait", "start": 394.479, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9fux \u00e7a c'est une la discussion que je", "start": 396.36, "duration": 5.32}, {"text": "dirais c'est pas seulement ouverte mais", "start": 399.919, "duration": 3.961}, {"text": "qui est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s tr\u00e8s pr\u00e9sente dans les", "start": 401.68, "duration": 5.239}, {"text": "chancelleries europ\u00e9ennes et si vous", "start": 403.88, "duration": 4.719}, {"text": "regardez aussi la derni\u00e8re rencontre que", "start": 406.919, "duration": 3.84}, {"text": "s'est tenue \u00e0", "start": 408.599, "duration": 4.241}, {"text": "Weimar avec un groupe des pays", "start": 410.759, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enes plus la", "start": 412.84, "duration": 5.359}, {"text": "nouvelle Haute Repr\u00e9sentante d\u00e9sign\u00e9e il", "start": 414.639, "duration": 6.441}, {"text": "y a une volont\u00e9 de continuer \u00e0 \u00e0", "start": 418.199, "duration": 6.161}, {"text": "soutenir l'Ukraine la le soutien", "start": 421.08, "duration": 4.559}, {"text": "l'Ukraine c'est pas seulement le soutien", "start": 424.36, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 ce pays c'est aussi une ligne de", "start": 425.639, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9fense euh pour l'Union europ\u00e9enne en", "start": 428.08, "duration": 4.32}, {"text": "tant que telle c'est un enjeu tr\u00e8s", "start": 430.4, "duration": 3.519}, {"text": "significatif sur du point de vue", "start": 432.4, "duration": 3.479}, {"text": "politique du point de vue \u00e9conomique et", "start": 433.919, "duration": 3.68}, {"text": "surtout du point de vue militaire oui", "start": 435.879, "duration": 3.44}, {"text": "parce que quand m\u00eame on a beaucoup", "start": 437.599, "duration": 3.44}, {"text": "progress\u00e9 dans la production d'armes", "start": 439.319, "duration": 3.88}, {"text": "mais on ach\u00e8te toujours 80 % des armes", "start": 441.039, "duration": 4.401}, {"text": "qu'on envoie \u00e0 l'Ukraine \u00e0 l'ext\u00e9rieur", "start": 443.199, "duration": 4.201}, {"text": "donc les cinq pays de l'Union europ\u00e9enne", "start": 445.44, "duration": 4.4}, {"text": "d'ailleurs se sont se sont prononc\u00e9s en", "start": 447.4, "duration": 4.44}, {"text": "faveur d'euroobligation pour financer", "start": 449.84, "duration": 4.12}, {"text": "une d\u00e9fense europ\u00e9enne dans le club des", "start": 451.84, "duration": 4.84}, {"text": "27 il y a des plus r\u00e9ticents moins pro", "start": 453.96, "duration": 5.4}, {"text": "Ukraine pour justement avoir mettre la", "start": 456.68, "duration": 4.72}, {"text": "main au portefeuille \u00e0 cette hauteur et", "start": 459.36, "duration": 4.08}, {"text": "\u00eatre capable de grands projets je crois", "start": 461.4, "duration": 4.479}, {"text": "qu'il faut distinguer un certain nombre", "start": 463.44, "duration": 4.479}, {"text": "de choses il y a un d\u00e9bat", "start": 465.879, "duration": 5.241}, {"text": "qui qui est commenc\u00e9 d\u00e9j\u00e0 et sur lequel", "start": 467.919, "duration": 5.68}, {"text": "on est tr\u00e8s engag\u00e9 de comment faire", "start": 471.12, "duration": 4.479}, {"text": "augmenter la la capacit\u00e9 de d\u00e9fense", "start": 473.599, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9enne et \u00e7a c'est visible aussi", "start": 475.599, "duration": 4.32}, {"text": "dans le fait par exemple que la", "start": 478.28, "duration": 3.879}, {"text": "Commission a d\u00e9sign\u00e9 un commissaire pour", "start": 479.919, "duration": 4.481}, {"text": "la d\u00e9fense et que la pr\u00e9sidente de la", "start": 482.159, "duration": 4.401}, {"text": "commission a parl\u00e9 d'une union de", "start": 484.4, "duration": 6.239}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne donc il y a d\u00e9j\u00e0 une", "start": 486.56, "duration": 6.0}, {"text": "convention et je dirais une un", "start": 490.639, "duration": 4.28}, {"text": "engagement pour faire beaucoup plus dans", "start": 492.56, "duration": 4.319}, {"text": "les secteurs de la la d\u00e9fense de la de", "start": 494.919, "duration": 4.68}, {"text": "la production d'armement et \u00e7a pour", "start": 496.879, "duration": 5.0}, {"text": "notre s\u00e9curit\u00e9 et aussi pour la s\u00e9curit\u00e9", "start": 499.599, "duration": 6.961}, {"text": "de la de l'Ukraine \u00e9videmment ceci dit", "start": 501.879, "duration": 8.361}, {"text": "les la fa\u00e7on de financer tout cela c'est", "start": 506.56, "duration": 5.24}, {"text": "quelque chose sur laquel on est encore", "start": 510.24, "duration": 4.159}, {"text": "en train de de discuter \u00e9videmment les", "start": 511.8, "duration": 4.4}, {"text": "ressources qui seront n\u00e9cessaires sont", "start": 514.399, "duration": 4.241}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s importantes et de ce point de", "start": 516.2, "duration": 4.56}, {"text": "vue il y a une discussion sur les", "start": 518.64, "duration": 4.72}, {"text": "diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s oui parce que", "start": 520.76, "duration": 4.24}, {"text": "les avoir russes \u00e7a va pas suffire il y", "start": 523.36, "duration": 2.8}, {"text": "a un moment o\u00f9 peut-\u00eatre qu'un grand", "start": 525.0, "duration": 3.24}, {"text": "emprunt sera n\u00e9cessaire en effet l\u00e0", "start": 526.16, "duration": 4.64}, {"text": "aussi la discussion sur la possibilit\u00e9", "start": 528.24, "duration": 4.64}, {"text": "d'utiliser les symins Russes est quelque", "start": 530.8, "duration": 3.92}, {"text": "chose qui a \u00e9t\u00e9 les avoir gel\u00e9 he pour", "start": 532.88, "duration": 3.56}, {"text": "expqu pour nos t\u00e9l\u00e9spectateurs", "start": 534.72, "duration": 3.32}, {"text": "essentiellement oui il y a pour pour", "start": 536.44, "duration": 4.56}, {"text": "\u00eatre clair il y a des des avoirs des", "start": 538.04, "duration": 6.919}, {"text": "biens russes qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s che une", "start": 541.0, "duration": 6.6}, {"text": "structure disons qui g\u00e8re tout \u00e7a pour", "start": 544.959, "duration": 5.641}, {"text": "les paystiers et tout \u00e7a \u00e9t gel\u00e9 avec", "start": 547.6, "duration": 5.16}, {"text": "des sanctions donc la chose qu'on a fait", "start": 550.6, "duration": 4.12}, {"text": "jusqu'\u00e0 maintenant c'est d'utiliser les", "start": 552.76, "duration": 4.92}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de de ses avoirs mais pas le le", "start": 554.72, "duration": 5.08}, {"text": "la det exactement pas la dette en tant", "start": 557.68, "duration": 3.8}, {"text": "que telle donc maintenant il y a", "start": 559.8, "duration": 3.68}, {"text": "certains \u00e9tatsmembres qui disent il faut", "start": 561.48, "duration": 4.32}, {"text": "aussi regarder \u00e0 cela il aussi regarder", "start": 563.48, "duration": 5.919}, {"text": "\u00e0 la \u00e0 la partie disons de la de la", "start": 565.8, "duration": 6.279}, {"text": "principal mais c'est quelque chose qui", "start": 569.399, "duration": 5.721}, {"text": "n'est pas encore accord\u00e9 St\u00e9phano sanino", "start": 572.079, "duration": 5.121}, {"text": "vous dirigez justement les ambassadeurs", "start": 575.12, "duration": 3.68}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et vous recevez", "start": 577.2, "duration": 4.44}, {"text": "d'ailleurs leur notes et vous craignez", "start": 578.8, "duration": 4.599}, {"text": "que les les Ukrainiens ne puissent pas", "start": 581.64, "duration": 4.36}, {"text": "tenir un hiver de plus il y a des", "start": 583.399, "duration": 6.081}, {"text": "risques et la situation sur le front", "start": 586.0, "duration": 5.76}, {"text": "certainement est tr\u00e8s difficile parce", "start": 589.48, "duration": 4.68}, {"text": "qu'il y a une fatigue il y a une aussi", "start": 591.76, "duration": 6.0}, {"text": "la mobilisation des des soldats \u00e7a \u00e7a", "start": 594.16, "duration": 5.88}, {"text": "devient de plus en plus comp", "start": 597.76, "duration": 6.199}, {"text": "et les armements aussi commencent \u00e0 \u00e0", "start": 600.04, "duration": 5.039}, {"text": "\u00eatre", "start": 603.959, "duration": 3.961}, {"text": "moins moins pr\u00e9sents il y a une", "start": 605.079, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibres tr\u00e8s fort entre les", "start": 607.92, "duration": 3.76}, {"text": "capacit\u00e9s militaires de la Russie et les", "start": 609.959, "duration": 4.041}, {"text": "capacit\u00e9s militaires de l'Ukraine ceci", "start": 611.68, "duration": 4.8}, {"text": "dit il y a une volont\u00e9 encore tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 614.0, "duration": 5.32}, {"text": "forte de la part des des Ukrainiens de", "start": 616.48, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9fendre leur territoire il y a une", "start": 619.32, "duration": 5.0}, {"text": "volont\u00e9 aussi en g\u00e9n\u00e9ral des Occidentaux", "start": 621.56, "duration": 5.68}, {"text": "de continuer \u00e0 soutenir l'Ukraine je", "start": 624.32, "duration": 5.56}, {"text": "note que les \u00c9tats-Unis le pr\u00e9sident des", "start": 627.24, "duration": 5.12}, {"text": "\u00c9tats-Unis Biden a d\u00e9cid\u00e9 de donner la", "start": 629.88, "duration": 5.92}, {"text": "possibilit\u00e9 \u00e0 l'Ukraine d'utiliser leur", "start": 632.36, "duration": 5.2}, {"text": "armement sur le territoire rousse", "start": 635.8, "duration": 4.76}, {"text": "jusqu'\u00e0 maintenant c'\u00e9tait euh il", "start": 637.56, "duration": 5.399}, {"text": "pouvait seulement se d\u00e9fendre maintenant", "start": 640.56, "duration": 4.92}, {"text": "il peuvent aussi attaquer sur le avec", "start": 642.959, "duration": 4.161}, {"text": "les fameuses armes longues port\u00e9es mais", "start": 645.48, "duration": 3.64}, {"text": "Vladimir Poutine vient de signer du coup", "start": 647.12, "duration": 4.24}, {"text": "un d\u00e9cret \u00e9largissant les possibilit\u00e9s", "start": 649.12, "duration": 6.32}, {"text": "de recours \u00e0 l'arme nucl\u00e9aire et Brandi", "start": 651.36, "duration": 6.159}, {"text": "le chiffon rouge de l'arme nucl\u00e9aire", "start": 655.44, "duration": 5.24}, {"text": "vous y croyez euh c'est il faut toujours", "start": 657.519, "duration": 5.081}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s s\u00e9rieux quand on parle de tout", "start": 660.68, "duration": 4.68}, {"text": "cela parce qu'on peut pas sous-estimer", "start": 662.6, "duration": 4.919}, {"text": "les risques dans dans le contexte d'une", "start": 665.36, "duration": 4.719}, {"text": "guerre je crois qu'il y a une pression", "start": 667.519, "duration": 4.401}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s forte et aussi une pression", "start": 670.079, "duration": 4.281}, {"text": "chinoise tr\u00e8s tr\u00e8s forte sur sur la", "start": 671.92, "duration": 5.039}, {"text": "Russie de ne pas jouer avec avec l'arme", "start": 674.36, "duration": 4.479}, {"text": "nucl\u00e9aire et la r\u00e9action a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 676.959, "duration": 4.801}, {"text": "dure mais je r\u00e9p\u00e8te la d\u00e9cision qui a", "start": 678.839, "duration": 4.56}, {"text": "pris qui a \u00e9t\u00e9 prise par le pr\u00e9sident", "start": 681.76, "duration": 4.24}, {"text": "Biden a \u00e9t\u00e9 aussi la r\u00e9action \u00e0 la", "start": 683.399, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9cision pris par euh la Russie", "start": 686.0, "duration": 5.12}, {"text": "d'utiliser des soldats nord-cor\u00e9ens sur", "start": 688.519, "duration": 5.44}, {"text": "le territoire russe donc l'escalade", "start": 691.12, "duration": 4.68}, {"text": "militaire c'est quelque chose qui a qui", "start": 693.959, "duration": 4.401}, {"text": "a commenc\u00e9 \u00e0 Moscou lors de de ces", "start": 695.8, "duration": 5.2}, {"text": "auditions devant le Parlement europ\u00e9en", "start": 698.36, "duration": 4.8}, {"text": "la future chef de la diplomatie donc", "start": 701.0, "duration": 5.0}, {"text": "kayakalas a expos\u00e9 sa vision soutien", "start": 703.16, "duration": 5.6}, {"text": "inconditionnel \u00e0 l'Ukraine et menace non", "start": 706.0, "duration": 4.36}, {"text": "dissimul\u00e9e envers la Chine comment", "start": 708.76, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce qu'on doit se comporter justement", "start": 710.36, "duration": 3.599}, {"text": "envers la Chine est-ce qu'on doit", "start": 711.88, "duration": 3.639}, {"text": "essayer de se dire que \u00e7a va \u00eatre un", "start": 713.959, "duration": 3.601}, {"text": "alli\u00e9 ou finalement que elle est de", "start": 715.519, "duration": 5.12}, {"text": "toute fa\u00e7on dans le camp oppos\u00e9 euh on a", "start": 717.56, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 depuis quelques ann\u00e9es on consid\u00e8re", "start": 720.639, "duration": 6.561}, {"text": "la Chine comme un partenaire dans un C", "start": 723.8, "duration": 5.68}, {"text": "dans certains secteurs mais aussi un", "start": 727.2, "duration": 4.879}, {"text": "concurrent \u00e9conomique et ce qu'on", "start": 729.48, "duration": 6.719}, {"text": "appelle un rival syst\u00e9mique quand il", "start": 732.079, "duration": 6.12}, {"text": "s'agit d'un certain nombre de sujets", "start": 736.199, "duration": 3.76}, {"text": "vision des droits de l'homme vision de", "start": 738.199, "duration": 3.561}, {"text": "la d\u00e9mocratie vision de l'\u00e9conomie de", "start": 739.959, "duration": 4.921}, {"text": "march\u00e9 donc la la Haute repr\u00e9sentante a", "start": 741.76, "duration": 5.759}, {"text": "dit que elle voit c'est en ce moment ces", "start": 744.88, "duration": 5.519}, {"text": "deux derniers aspects euh pr\u00e9valoir sur", "start": 747.519, "duration": 7.12}, {"text": "la sur le premier mais l'id\u00e9e de", "start": 750.399, "duration": 8.201}, {"text": "continuer \u00e0 engager la Chine est l\u00e0 est", "start": 754.639, "duration": 5.721}, {"text": "tr\u00e8s importante et la chose qu'on a dit", "start": 758.6, "duration": 4.239}, {"text": "tr\u00e8s clairement aux Chinois c'est que", "start": 760.36, "duration": 6.039}, {"text": "leur comportement sur la question de la", "start": 762.839, "duration": 6.521}, {"text": "guerre de la Russie contre l'Ukraine est", "start": 766.399, "duration": 6.201}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment fondamental pour d\u00e9cider quel", "start": 769.36, "duration": 5.4}, {"text": "sera notre comportement vis-\u00e0-vis de la", "start": 772.6, "duration": 4.84}, {"text": "Chine alors Joseph Borel l'ancien chef", "start": 774.76, "duration": 6.28}, {"text": "de la diplomatie donc qui qui VO \u00e9 tr\u00e8s", "start": 777.44, "duration": 7.04}, {"text": "eng\u00e9 sur le dossier du PRE Orient et", "start": 781.04, "duration": 5.88}, {"text": "notamment \u00e0 propos\u00e9 ces derniers jours", "start": 784.48, "duration": 4.52}, {"text": "la la suspension du dialogue politique", "start": 786.92, "duration": 4.12}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et Isra\u00ebl les", "start": 789.0, "duration": 4.279}, {"text": "Tch\u00e8ques et d'autres pays sont contre", "start": 791.04, "duration": 4.2}, {"text": "est-ce qu'on aura jamais une diplomatie", "start": 793.279, "duration": 3.761}, {"text": "coh\u00e9rente et surtout qui p\u00e8se dans cette", "start": 795.24, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9gion et dans ce conflit Isra\u00ebl Hamas", "start": 797.04, "duration": 6.799}, {"text": "Hezbollah Liban donc Gaza la question", "start": 799.32, "duration": 6.8}, {"text": "MoyenOrient \u00e7a fait des d\u00e9cennies", "start": 803.839, "duration": 6.321}, {"text": "qu'elle est l\u00e0 il y a aussi des position", "start": 806.12, "duration": 7.48}, {"text": "politique si vous voulez tr\u00e8s \u00e9tablie et", "start": 810.16, "duration": 7.239}, {"text": "et tr\u00e8s forte donc c'est vrai que n'a", "start": 813.6, "duration": 5.679}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 facile essayer de trouver un", "start": 817.399, "duration": 5.12}, {"text": "terrain commun entre les les 27 \u00c9tats", "start": 819.279, "duration": 6.281}, {"text": "membres c'est vrai aussi que le conflit", "start": 822.519, "duration": 5.481}, {"text": "est un conflit par s propre complication", "start": 825.56, "duration": 5.719}, {"text": "qui ne facilite pas une intervention", "start": 828.0, "duration": 5.16}, {"text": "diplomatique du n'importe qui si vous", "start": 831.279, "duration": 4.041}, {"text": "voyez les \u00c9tats-Unis non plus ont ont", "start": 833.16, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 faire beaucoup hein dans dans", "start": 835.32, "duration": 5.92}, {"text": "ce conflit et ils ont essay\u00e9 de de leur", "start": 838.12, "duration": 6.6}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 donc il faut je crois \u00e0 ce moment", "start": 841.24, "duration": 5.36}, {"text": "essayer de se focaliser sur un certain", "start": 844.72, "duration": 3.84}, {"text": "nombre de choses sur lesquelles il", "start": 846.6, "duration": 4.52}, {"text": "faudra continuer \u00e0 travailler et c'est", "start": 848.56, "duration": 4.32}, {"text": "le feu c'est le plus n\u00e9cessaire la", "start": 851.12, "duration": 3.56}, {"text": "situation des Palestiniens c'est", "start": 852.88, "duration": 3.0}, {"text": "d'ailleurs le seule chose sur lesquell", "start": 854.68, "duration": 2.719}, {"text": "les 27 sont parfaitement d'accord c'est", "start": 855.88, "duration": 2.8}, {"text": "le FE touteaccord tout le monde est", "start": 857.399, "duration": 2.481}, {"text": "d'accord tout le monde est d'accord pour", "start": 858.68, "duration": 2.8}, {"text": "cela parce que effectivement la la", "start": 859.88, "duration": 3.56}, {"text": "suff\u00e9rrence de la de la du peuple", "start": 861.48, "duration": 4.68}, {"text": "palestinien est est terrible et donc", "start": 863.44, "duration": 4.44}, {"text": "tous nos efforts doivent aller dans dans", "start": 866.16, "duration": 4.119}, {"text": "cette direction et en m\u00eame temps il", "start": 867.88, "duration": 4.72}, {"text": "faudra aussi faire tous les efforts", "start": 870.279, "duration": 4.281}, {"text": "possibles pour lib\u00e9rer les sautages que", "start": 872.6, "duration": 4.84}, {"text": "Hamas continue \u00e0 garder sur son", "start": 874.56, "duration": 5.519}, {"text": "territoire et \u00e0 partir de cela on pourra", "start": 877.44, "duration": 4.959}, {"text": "essayer de b\u00e2tir aussi une une une", "start": 880.079, "duration": 5.0}, {"text": "solution plus politique et pas seulement", "start": 882.399, "duration": 5.68}, {"text": "militaire \u00e0 la \u00e0 la question", "start": 885.079, "duration": 4.88}, {"text": "palestinienne dernier grand sujet", "start": 888.079, "duration": 4.161}, {"text": "effectivement pour l'Union europ\u00e9enne", "start": 889.959, "duration": 4.44}, {"text": "l'Afrique c'est un continent", "start": 892.24, "duration": 4.279}, {"text": "effectivement voisin qui est un", "start": 894.399, "duration": 4.0}, {"text": "continent qui est de moins en moins ami", "start": 896.519, "duration": 3.961}, {"text": "si on regarde garde les votes au sein de", "start": 898.399, "duration": 4.961}, {"text": "l'ONU on a du mal \u00e0 le mobiliser sur nos", "start": 900.48, "duration": 6.76}, {"text": "sujets on a du mal aussi \u00e0 \u00eatre per\u00e7u", "start": 903.36, "duration": 6.279}, {"text": "finalement autrement que comme des gens", "start": 907.24, "duration": 4.88}, {"text": "qui qui veulent plus d'influence face \u00e0", "start": 909.639, "duration": 4.841}, {"text": "la Chine et face \u00e0 la Russie mais sans", "start": 912.12, "duration": 4.719}, {"text": "v\u00e9ritablement et bien mettre des moyens", "start": 914.48, "duration": 4.479}, {"text": "et puis aussi qui ne s'int\u00e9resse qu'aux", "start": 916.839, "duration": 5.281}, {"text": "questions migratoires est-ce qu'on va", "start": 918.959, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 avoir une autre relation plus", "start": 922.12, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9e avec l'Afrique c'est ce qu'on", "start": 924.399, "duration": 4.201}, {"text": "est en train de d'essayer de faire je", "start": 926.72, "duration": 3.4}, {"text": "voudrais prendre peut-\u00eatre votre", "start": 928.6, "duration": 3.88}, {"text": "question sur un autre angle euh", "start": 930.12, "duration": 4.719}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la l'Afrique est une grande", "start": 932.48, "duration": 5.2}, {"text": "opportunit\u00e9 et pas seulement un d\u00e9fi un", "start": 934.839, "duration": 5.321}, {"text": "probl\u00e8me et c'est sous cet angle qu'il", "start": 937.68, "duration": 5.959}, {"text": "faut regarder la la la le nouvelle la", "start": 940.16, "duration": 5.96}, {"text": "nouvelle fa\u00e7on de travailler avec avec", "start": 943.639, "duration": 7.0}, {"text": "les Africains euh il faut consid\u00e9rer euh", "start": 946.12, "duration": 7.159}, {"text": "l'ensemble de de la de la relation qu'on", "start": 950.639, "duration": 5.041}, {"text": "peut avoir avec la avec l'Afrique il", "start": 953.279, "duration": 5.721}, {"text": "faut euh \u00eatre sur un pied d'\u00e9galit\u00e9 euh", "start": 955.68, "duration": 5.599}, {"text": "avec l'Afrique voir quels sont leurs", "start": 959.0, "duration": 4.56}, {"text": "int\u00e9r\u00eats quels sont nos int\u00e9r\u00eats avoir", "start": 961.279, "duration": 4.36}, {"text": "une relation m\u00fb pas seulement une", "start": 963.56, "duration": 3.88}, {"text": "relation comment dirais-je de sympathie", "start": 965.639, "duration": 3.88}, {"text": "ou d'empathie il faut aussi consid\u00e9rer", "start": 967.44, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il y a des int\u00e9r\u00eats en jeu dans", "start": 969.519, "duration": 3.401}, {"text": "lesquel sur lesquel on peut travailler", "start": 971.12, "duration": 4.68}, {"text": "ensemble pour le climatique d'ailleurs", "start": 972.92, "duration": 5.12}, {"text": "pas seulement migratoire tout tout ce", "start": 975.8, "duration": 3.76}, {"text": "que vous voulez et l\u00e0 aussi je voudrais", "start": 978.04, "duration": 3.44}, {"text": "dire moi je voudrais pas seulement", "start": 979.56, "duration": 4.56}, {"text": "prendre l'angle migratoire ou seulement", "start": 981.48, "duration": 4.32}, {"text": "l'angle de la s\u00e9curit\u00e9 de la lutte", "start": 984.12, "duration": 3.839}, {"text": "contre le terrorisme parce que c'est une", "start": 985.8, "duration": 4.08}, {"text": "partie de la question mais c'est pas la", "start": 987.959, "duration": 3.481}, {"text": "question la question est comment essayer", "start": 989.88, "duration": 4.04}, {"text": "de faire de sorte que l'Afrique puisse", "start": 991.44, "duration": 4.839}, {"text": "avoir un poids beaucoup plus grand dans", "start": 993.92, "duration": 5.399}, {"text": "dans sa capacit\u00e9 de d\u00e9cision dans la", "start": 996.279, "duration": 5.081}, {"text": "solution de ses propres crises et aussi", "start": 999.319, "duration": 4.041}, {"text": "dans une capacit\u00e9 de travailler avec", "start": 1001.36, "duration": 5.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne de de de mani\u00e8re plus", "start": 1003.36, "duration": 5.32}, {"text": "utile pour tous les de les deux parties", "start": 1006.48, "duration": 4.76}, {"text": "merci \u00e0 vous stefphano sanino je", "start": 1008.68, "duration": 3.88}, {"text": "rappelle que vous \u00eates secr\u00e9taire", "start": 1011.24, "duration": 3.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du service europ\u00e9en pour", "start": 1012.56, "duration": 4.959}, {"text": "l'action ext\u00e9rieure merci d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1015.0, "duration": 4.72}, {"text": "notre invit\u00e9 aujourd'hui continue ce", "start": 1017.519, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9bat sur les grands accords commerciaux", "start": 1019.72, "duration": 4.16}, {"text": "quid du", "start": 1022.279, "duration": 4.64}, {"text": "mercosour avec l'Am\u00e9rique latine et", "start": 1023.88, "duration": 5.319}, {"text": "quelle d\u00e9cision de protectionnisme du", "start": 1026.919, "duration": 4.311}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 am\u00e9ricain c'est notre d\u00e9bat tout de", "start": 1029.199, "duration": 6.65}, {"text": "[Musique]", "start": 1031.23, "duration": 4.619}, {"text": "suite merci de nous rejoindre \u00e0", "start": 1036.079, "duration": 4.76}, {"text": "Bruxelles au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 1038.199, "duration": 4.961}, {"text": "parler de commerce international alors", "start": 1040.839, "duration": 3.761}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne s'appr\u00eate \u00e0", "start": 1043.16, "duration": 3.84}, {"text": "signer l'accord de libre \u00e9change le plus", "start": 1044.6, "duration": 4.68}, {"text": "important de son histoire un accord avec", "start": 1047.0, "duration": 4.559}, {"text": "le mercosour qui regroupe certains pays", "start": 1049.28, "duration": 3.639}, {"text": "d'Am\u00e9rique du Sud comme le Br\u00e9sil", "start": 1051.559, "duration": 4.48}, {"text": "l'Argentine ou l'Uruguay cette lev\u00e9e des", "start": 1052.919, "duration": 4.681}, {"text": "droits de douane sur de nombreux", "start": 1056.039, "duration": 3.64}, {"text": "produits concerne plus de 700 millions", "start": 1057.6, "duration": 3.24}, {"text": "de consommateurs des deux c\u00f4t\u00e9s de", "start": 1059.679, "duration": 4.201}, {"text": "l'Atlantique et repr\u00e9sente 45 milliards", "start": 1060.84, "duration": 4.88}, {"text": "d'euros d'\u00e9change commerciaux le", "start": 1063.88, "duration": 3.28}, {"text": "probl\u00e8me c'est qu'il ne fait pas", "start": 1065.72, "duration": 5.44}, {"text": "l'unanimit\u00e9 entre les 27 et la France en", "start": 1067.16, "duration": 6.28}, {"text": "t\u00eate s'oppose \u00e0 ce trait\u00e9 qui", "start": 1071.16, "duration": 4.639}, {"text": "fragiliserait nos agriculteurs alors que", "start": 1073.44, "duration": 5.64}, {"text": "l'Allemagne veut finalement doper ses", "start": 1075.799, "duration": 6.321}, {"text": "exportations on \u00e9coute tout de", "start": 1079.08, "duration": 5.44}, {"text": "suite nous devons enfin boucler l'accord", "start": 1082.12, "duration": 4.24}, {"text": "de libre \u00e9change du Mercosur apr\u00e8s plus", "start": 1084.52, "duration": 4.279}, {"text": "de 20 ans de discussion le processus de", "start": 1086.36, "duration": 3.96}, {"text": "n\u00e9gociation a pris beaucoup trop de", "start": 1088.799, "duration": 3.36}, {"text": "temps et ce n'est pas un exemple de", "start": 1090.32, "duration": 3.839}, {"text": "bonne pratique nous avons besoin de plus", "start": 1092.159, "duration": 3.76}, {"text": "d'accord de libre \u00e9change parce que le", "start": 1094.159, "duration": 4.281}, {"text": "monde change \u00e7a fait 7 ans que je", "start": 1095.919, "duration": 4.64}, {"text": "m'oppose \u00e0 ce traiter et je j'en parle \u00e0", "start": 1098.44, "duration": 3.719}, {"text": "nos agriculteurs les yeux dans les yeux", "start": 1100.559, "duration": 4.081}, {"text": "est-ce que depuis que je suis", "start": 1102.159, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sident pas tenu mes engagements", "start": 1104.64, "duration": 5.44}, {"text": "jamais lorsqu'on a sign\u00e9 avec le Canada", "start": 1106.799, "duration": 5.321}, {"text": "on a obtenu des garanties et je vous ai", "start": 1110.08, "duration": 3.68}, {"text": "dit cet accord sera bon pour vous et l\u00e0", "start": 1112.12, "duration": 3.36}, {"text": "je vous le dis ces garanties aujourd'hui", "start": 1113.76, "duration": 3.6}, {"text": "elles n'y sont pas sur le Mercosur c'est", "start": 1115.48, "duration": 3.079}, {"text": "pour \u00e7a que nous allons continuer de", "start": 1117.36, "duration": 3.88}, {"text": "nous opposer un accord de libre \u00e9change", "start": 1118.559, "duration": 4.6}, {"text": "avec le Mercosur d'autant plus d\u00e9sir\u00e9", "start": 1121.24, "duration": 3.6}, {"text": "par la Commission europ\u00e9enne qu'elle", "start": 1123.159, "duration": 3.321}, {"text": "s'inqui\u00e8te apr\u00e8s l'\u00e9lection de Donald", "start": 1124.84, "duration": 3.56}, {"text": "Trump d'une hausse des droits de douane", "start": 1126.48, "duration": 4.64}, {"text": "am\u00e9ricains de 10 \u00e0 20 % ce qui pourrait", "start": 1128.4, "duration": 5.12}, {"text": "provoquer une guerre commerciale alors", "start": 1131.12, "duration": 4.48}, {"text": "pour en parler TR eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 1133.52, "duration": 4.24}, {"text": "Marie-Pierre vedren bonjour vous \u00eates", "start": 1135.6, "duration": 3.92}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais membre du groupe", "start": 1137.76, "duration": 3.44}, {"text": "renw au Parlement europ\u00e9en et du camp", "start": 1139.52, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidentiel en France nous accueillons", "start": 1141.2, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9galement Anna cavadzini bonjour vous", "start": 1143.2, "duration": 4.32}, {"text": "\u00eates eurod\u00e9put\u00e9 allemande membre du", "start": 1145.679, "duration": 3.561}, {"text": "groupe du groupe les vers au Parlement", "start": 1147.52, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9en on pr\u00e9cise d'ailleurs que les", "start": 1149.24, "duration": 3.52}, {"text": "vers Allemands font partie de la de la", "start": 1150.6, "duration": 4.28}, {"text": "coalition du social-d\u00e9mocrate Olaf", "start": 1152.76, "duration": 4.6}, {"text": "Scholz en Allemagne une coalition qui je", "start": 1154.88, "duration": 3.919}, {"text": "le pr\u00e9cise a \u00e9clat\u00e9 ces derni\u00e8res", "start": 1157.36, "duration": 3.36}, {"text": "semaines et puis Francisco assis bonjour", "start": 1158.799, "duration": 4.0}, {"text": "bonjour vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9 portugais", "start": 1160.72, "duration": 4.24}, {"text": "membre du groupe des socio-d\u00e9mocrates au", "start": 1162.799, "duration": 3.601}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et d'ailleurs on a", "start": 1164.96, "duration": 2.88}, {"text": "envie de vous demander le Portugal est", "start": 1166.4, "duration": 3.519}, {"text": "tr\u00e8s favorable \u00e0 \u00e0 cet accord avec le", "start": 1167.84, "duration": 3.959}, {"text": "mercosour pas seulement pour des raisons", "start": 1169.919, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9videmment culturelles d'attachement de", "start": 1171.799, "duration": 4.081}, {"text": "la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique \u00e0 l'Am\u00e9rique", "start": 1174.2, "duration": 3.719}, {"text": "latine vous pensez vraiment que ce sera", "start": 1175.88, "duration": 4.919}, {"text": "un bon accord pour nous les Europ\u00e9ens", "start": 1177.919, "duration": 4.721}, {"text": "oui je le crois c'est un bon accord du", "start": 1180.799, "duration": 4.041}, {"text": "point de vue politique et \u00e7a c'est tr\u00e8s", "start": 1182.64, "duration": 3.88}, {"text": "important parce que nous avons n\u00e9cessit\u00e9", "start": 1184.84, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00e9tablir des bonnes relations avec des", "start": 1186.52, "duration": 5.0}, {"text": "des certaines r\u00e9gions du monde nous", "start": 1188.96, "duration": 3.959}, {"text": "avons un probl\u00e8me aujourd'hui que c'est", "start": 1191.52, "duration": 3.159}, {"text": "le probl\u00e8me du grand isolement de", "start": 1192.919, "duration": 5.321}, {"text": "l'Europe euh au monde euh si nous", "start": 1194.679, "duration": 6.081}, {"text": "constat att que aujourd'hui il y a une", "start": 1198.24, "duration": 5.28}, {"text": "certaine incompr\u00e9hension euh au monde", "start": 1200.76, "duration": 4.799}, {"text": "sur les positions du monde occidental en", "start": 1203.52, "duration": 4.24}, {"text": "particuli\u00e8re de de de l'Europe il y a", "start": 1205.559, "duration": 3.36}, {"text": "des raisons politiques des raisons", "start": 1207.76, "duration": 2.6}, {"text": "civilisationnelles mais il y a aussi des", "start": 1208.919, "duration": 3.841}, {"text": "raisons \u00e9conomiques nous parlons d'un", "start": 1210.36, "duration": 5.12}, {"text": "grand march\u00e9 que nous pouvons euh cr\u00e9er", "start": 1212.76, "duration": 5.24}, {"text": "de nouvelles opportunit\u00e9s pour les", "start": 1215.48, "duration": 5.8}, {"text": "exportations euh europ\u00e9ennes de", "start": 1218.0, "duration": 4.76}, {"text": "nouvelles opportunit\u00e9s aussi pour les", "start": 1221.28, "duration": 4.12}, {"text": "exportations des pays de du mer du", "start": 1222.76, "duration": 4.56}, {"text": "mercosous je suis un d\u00e9fenseur du", "start": 1225.4, "duration": 5.48}, {"text": "principe d'un globalisation r\u00e9gul\u00e9e et", "start": 1227.32, "duration": 5.239}, {"text": "je crois que les accords de libre", "start": 1230.88, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9change sont la meilleure mani\u00e8re de", "start": 1232.559, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9guler la globalisation je suis", "start": 1235.12, "duration": 4.2}, {"text": "absolument certain que c'est un bon un", "start": 1237.159, "duration": 3.64}, {"text": "bon accord pour pour les Europ\u00e9ens", "start": 1239.32, "duration": 3.0}, {"text": "Marie-Pierre vedren alors actuellement", "start": 1240.799, "duration": 3.441}, {"text": "l'\u00e9conomie europ\u00e9enne est plut\u00f4t en", "start": 1242.32, "duration": 4.0}, {"text": "berne est-ce que ce trait\u00e9 de libre", "start": 1244.24, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9change \u00e7a peut \u00eatre une bouff\u00e9e d'air", "start": 1246.32, "duration": 3.4}, {"text": "pour la croissance europ\u00e9enne", "start": 1248.32, "duration": 2.68}, {"text": "l'industrie europ\u00e9enne et m\u00eame pour", "start": 1249.72, "duration": 3.24}, {"text": "certains secteurs agricoles comme", "start": 1251.0, "duration": 4.0}, {"text": "l'aviticulture un accord de commerce", "start": 1252.96, "duration": 3.24}, {"text": "effectivement comme vous venez de le", "start": 1255.0, "duration": 2.52}, {"text": "souligner dans votre question \u00e7a doit", "start": 1256.2, "duration": 3.599}, {"text": "contribuer euh \u00e0 la croissance \u00e0 la", "start": 1257.52, "duration": 4.639}, {"text": "stabilit\u00e9 \u00e0 la prosp\u00e9rit\u00e9 et \u00e0 nos", "start": 1259.799, "duration": 4.601}, {"text": "objectifs aussi de s\u00e9curit\u00e9 de nos", "start": 1262.159, "duration": 3.64}, {"text": "approvisionnements et puis \u00e0 nos", "start": 1264.4, "duration": 3.519}, {"text": "objectifs de durabilit\u00e9 moi par principe", "start": 1265.799, "duration": 3.681}, {"text": "je ne suis pas oppos\u00e9 \u00e0 un cadre", "start": 1267.919, "duration": 3.281}, {"text": "justement qui r\u00e9glemente comme vient de", "start": 1269.48, "duration": 3.0}, {"text": "le dire le coll\u00e8gue et qui nous permet", "start": 1271.2, "duration": 3.4}, {"text": "d'atteindre ces objectifs l\u00e0 mais alors", "start": 1272.48, "duration": 4.079}, {"text": "actuel dans les retours que nous pouvons", "start": 1274.6, "duration": 3.559}, {"text": "avoir des n\u00e9gociations techniques qui", "start": 1276.559, "duration": 3.081}, {"text": "sont faites par la Commission europ\u00e9enne", "start": 1278.159, "duration": 2.841}, {"text": "je n'ai pas toutes les r\u00e9ponses qui me", "start": 1279.64, "duration": 4.039}, {"text": "permettent de dire que oui en l'\u00e9tat le", "start": 1281.0, "duration": 4.48}, {"text": "mercosour nous permet de r\u00e9pondre \u00e0 tous", "start": 1283.679, "duration": 3.401}, {"text": "ces objectifs l\u00e0 et donc la France s", "start": 1285.48, "duration": 3.88}, {"text": "oppose soyons clair effectiv la voix", "start": 1287.08, "duration": 3.839}, {"text": "d'Emmanuel Macron pr\u00e9sident de la", "start": 1289.36, "duration": 3.12}, {"text": "R\u00e9publique depuis 2019 a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 1290.919, "duration": 3.161}, {"text": "tr\u00e8s claire la voix de la d\u00e9l\u00e9gation que", "start": 1292.48, "duration": 3.36}, {"text": "je pr\u00e9cise nous nous disons en l'\u00e9tat", "start": 1294.08, "duration": 3.8}, {"text": "nous sommes oppos\u00e9 nous disons \u00e0 la", "start": 1295.84, "duration": 3.36}, {"text": "Commission europ\u00e9enne que nous avons", "start": 1297.88, "duration": 2.88}, {"text": "encore des interrogations sur le fait", "start": 1299.2, "duration": 2.88}, {"text": "par exemple que l'accord de Paris", "start": 1300.76, "duration": 2.56}, {"text": "devienne r\u00e9ellement une clause", "start": 1302.08, "duration": 3.16}, {"text": "essentielle c'est\u00e0dire qu'on se fixe une", "start": 1303.32, "duration": 3.959}, {"text": "trajectoire il faut la respecter de part", "start": 1305.24, "duration": 4.28}, {"text": "et d'autre pas que du payiqueil", "start": 1307.279, "duration": 3.721}, {"text": "exactement sur mais aussi sur les", "start": 1309.52, "duration": 3.88}, {"text": "aspects \u00e9conomiques alors dans le pass\u00e9", "start": 1311.0, "duration": 5.72}, {"text": "madame Cavadini le gouvernement allemand", "start": 1313.4, "duration": 5.879}, {"text": "de d'Angela Merkel qui \u00e9 de \u00e9videmment", "start": 1316.72, "duration": 4.199}, {"text": "des chr\u00e9tiens d\u00e9\u00e9mocrates \u00e9taient contre", "start": 1319.279, "duration": 4.121}, {"text": "cet accord pour des raisons \u00e9cologiques", "start": 1320.919, "duration": 4.321}, {"text": "et aujourd'hui ce gouvernement de gauche", "start": 1323.4, "duration": 3.2}, {"text": "auquel vous participez vous les ver", "start": 1325.24, "duration": 3.84}, {"text": "d'ailleurs d'Olaf Scholz c'est pour", "start": 1326.6, "duration": 4.6}, {"text": "qu'est-ce qui explique ce", "start": 1329.08, "duration": 4.199}, {"text": "revirement vous avez raison maintenant", "start": 1331.2, "duration": 4.68}, {"text": "Olaf Scholz et nous avons vu la la", "start": 1333.279, "duration": 6.161}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision aussi et pour l'accord quand", "start": 1335.88, "duration": 5.96}, {"text": "Merkel \u00e9tait contre c'est c'\u00e9tait quand", "start": 1339.44, "duration": 4.8}, {"text": "bolsonaro \u00e9tait pr\u00e9sident et dans cette", "start": 1341.84, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9poque l\u00e0 tous les parlements \u00e9taient", "start": 1344.24, "duration": 3.559}, {"text": "contre parce que\u00e9s oui avec bolsonaro", "start": 1345.52, "duration": 3.96}, {"text": "c'\u00e9tait un possible de faire un de parce", "start": 1347.799, "duration": 3.961}, {"text": "que bolsonaro \u00e9tait de l'extr\u00eame droite", "start": 1349.48, "duration": 5.04}, {"text": "il \u00e9tait contre les droits indig\u00e8nes et", "start": 1351.76, "duration": 4.08}, {"text": "tout \u00e7a et tout \u00e7a donc tous les", "start": 1354.52, "duration": 3.279}, {"text": "Parlement \u00e9taient contre le deal mais", "start": 1355.84, "duration": 5.04}, {"text": "maintenant il y a notre position", "start": 1357.799, "duration": 5.681}, {"text": "situation avec loua \u00e9videmment et je", "start": 1360.88, "duration": 4.039}, {"text": "crois que c'est important d'avoir des", "start": 1363.48, "duration": 3.079}, {"text": "relations tr\u00e8s tr\u00e8s proches avec", "start": 1364.919, "duration": 4.64}, {"text": "l'Am\u00e9rique latin mais quelle relation \u00e7a", "start": 1366.559, "duration": 4.521}, {"text": "c'est la question et c'est pour \u00e7a les", "start": 1369.559, "duration": 4.72}, {"text": "ver en Allemagne euh ont pos\u00e9 quelques", "start": 1371.08, "duration": 6.4}, {"text": "conditions nous avons dit oui en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1374.279, "duration": 4.721}, {"text": "serait ok d'avoir", "start": 1377.48, "duration": 4.0}, {"text": "un accord de libre \u00e9change avec les", "start": 1379.0, "duration": 5.72}, {"text": "mercosous mais avec certaines conditions", "start": 1381.48, "duration": 5.199}, {"text": "qui prot\u00e8geent l'environnement les for\u00eat", "start": 1384.72, "duration": 3.64}, {"text": "les droit des indig\u00e8nes les troits", "start": 1386.679, "duration": 3.521}, {"text": "humains effectivement il y a quand m\u00eame", "start": 1388.36, "duration": 3.72}, {"text": "des inqui\u00e9tudes qui p\u00e8sent autour des", "start": 1390.2, "duration": 3.839}, {"text": "cons\u00e9quences \u00e9cologiques de cet accord", "start": 1392.08, "duration": 3.56}, {"text": "Francisco assis selon un rapport", "start": 1394.039, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9en il pourrait provoquer une", "start": 1395.64, "duration": 4.08}, {"text": "hausse de la d\u00e9forestation en Amazonie", "start": 1397.32, "duration": 4.76}, {"text": "de 5 % par an pendant les 6 premi\u00e8res", "start": 1399.72, "duration": 4.76}, {"text": "ann\u00e9es suivant la signature est-ce que", "start": 1402.08, "duration": 4.199}, {"text": "finalement pour vous l'\u00e9conomie prime", "start": 1404.48, "duration": 3.48}, {"text": "sur l'\u00e9cologie sur ce dossier non ce", "start": 1406.279, "duration": 3.52}, {"text": "n'est pas vrai je connais bien le Br\u00e9sil", "start": 1407.96, "duration": 3.52}, {"text": "l'Argentine l'Uruguay le Paraguay je", "start": 1409.799, "duration": 4.0}, {"text": "l'ai visit\u00e9 ces pays plusieurs fois j'ai", "start": 1411.48, "duration": 4.4}, {"text": "visit\u00e9 plusieurs productions", "start": 1413.799, "duration": 4.441}, {"text": "agroalimentaire et agrop\u00e9cire je connais", "start": 1415.88, "duration": 4.36}, {"text": "la l\u00e9gislation de ces pays je connais", "start": 1418.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9tat de \u00e9volution de la science", "start": 1420.24, "duration": 5.64}, {"text": "appliqu\u00e9 en ces pays nous Europ\u00e9ens", "start": 1422.72, "duration": 4.52}, {"text": "parfois nous sommes des donneurs de", "start": 1425.88, "duration": 3.36}, {"text": "le\u00e7on envers ces pays de l'Am\u00e9rique", "start": 1427.24, "duration": 4.08}, {"text": "Latine et en certains aspects ils sont", "start": 1429.24, "duration": 4.2}, {"text": "aussi d\u00e9velopp\u00e9s que les pays europ\u00e9en", "start": 1431.32, "duration": 4.0}, {"text": "c'est le cas particuli\u00e8rement du Br\u00e9sil", "start": 1433.44, "duration": 4.239}, {"text": "et de l'Argentine que ce sont des deux", "start": 1435.32, "duration": 4.52}, {"text": "pays que je connais euh bien ils ont", "start": 1437.679, "duration": 5.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des l\u00e9gislations euh pr\u00e9occup\u00e9 bien", "start": 1439.84, "duration": 5.839}, {"text": "pr\u00e9occup\u00e9 avec des questions de nature", "start": 1443.559, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9cologique aujourd'hui le Br\u00e9sil c'est", "start": 1445.679, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 par monieur lou c'est un", "start": 1447.48, "duration": 2.96}, {"text": "gouvernement de gauche c'est un", "start": 1449.4, "duration": 2.36}, {"text": "gouvernement avec des grandes", "start": 1450.44, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9occupations au domaine \u00e9cologique de", "start": 1451.76, "duration": 5.48}, {"text": "la pr\u00e9servation de de la de l'Amazonie", "start": 1454.48, "duration": 4.199}, {"text": "c'est m\u00eame une question fondamentale", "start": 1457.24, "duration": 3.4}, {"text": "pour le pr\u00e9sident du du pr\u00e9sil ce n'est", "start": 1458.679, "duration": 4.081}, {"text": "pas vrai que on ne doit pas opposer", "start": 1460.64, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9conomie et \u00e9cologie en ce qui concerne", "start": 1462.76, "duration": 3.48}, {"text": "cet accord c'est un fant\u00f4me \u00e7a c'est un", "start": 1464.559, "duration": 3.921}, {"text": "fantasme", "start": 1466.24, "duration": 4.48}, {"text": "s'inqui\u00e8te pour rien l'objectif c'est", "start": 1468.48, "duration": 3.319}, {"text": "comme je disais tout \u00e0 l'heure qu'on", "start": 1470.72, "duration": 3.6}, {"text": "s'engage dans des trajectoires communes", "start": 1471.799, "duration": 4.161}, {"text": "on le voit bien moi je nuancerai un peu", "start": 1474.32, "duration": 4.04}, {"text": "les propos de de notre coll\u00e8gue je suis", "start": 1475.96, "duration": 5.16}, {"text": "d'accord que on n pas donn\u00e9 de le\u00e7on et", "start": 1478.36, "duration": 4.96}, {"text": "qu'on a \u00e0 s'engager collectivement mais", "start": 1481.12, "duration": 3.84}, {"text": "regardez les d\u00e9bats qu'on a pu avoir ici", "start": 1483.32, "duration": 3.28}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en sur le texte sur", "start": 1484.96, "duration": 2.28}, {"text": "la", "start": 1486.6, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9forestation c'est l\u00e0 aussi o\u00f9 je vous", "start": 1487.24, "duration": 3.88}, {"text": "rejoins sur le fait que nous n'avons pas", "start": 1489.48, "duration": 3.559}, {"text": "donner\u00e9 de le\u00e7on et il faut aussi que", "start": 1491.12, "duration": 3.88}, {"text": "nous ayons ces trajectoires communes", "start": 1493.039, "duration": 4.401}, {"text": "mais on le voit aussi qu'on a une partie", "start": 1495.0, "duration": 4.44}, {"text": "du Parlement EUR par contre qui cherche", "start": 1497.44, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 d\u00e9tricoter nos engagements climatiques", "start": 1499.44, "duration": 4.599}, {"text": "tel avec le texte sur la d\u00e9forestation", "start": 1502.2, "duration": 3.479}, {"text": "pour pouvoir conclure le mercosour en", "start": 1504.039, "duration": 3.081}, {"text": "attendant vous vous essayz de trouver", "start": 1505.679, "duration": 2.961}, {"text": "trois pays qui seraient d'accord avec la", "start": 1507.12, "duration": 3.64}, {"text": "France pour le bloquer donc une minorit\u00e9", "start": 1508.64, "duration": 4.039}, {"text": "de blocage repr\u00e9sentant 35 % de la", "start": 1510.76, "duration": 3.2}, {"text": "population on ny est pas du tout l\u00e0 pour", "start": 1512.679, "duration": 2.561}, {"text": "l'instant alors effectivement il y a le", "start": 1513.96, "duration": 2.839}, {"text": "travail qui est fait du c\u00f4t\u00e9 donc ce", "start": 1515.24, "duration": 2.6}, {"text": "qu'on appelle du Conseil des", "start": 1516.799, "duration": 3.201}, {"text": "\u00c9tats-membres pour rallier certains", "start": 1517.84, "duration": 4.28}, {"text": "\u00c9tats \u00e0 nos doutes l\u00e9gitimes \u00e0 nos", "start": 1520.0, "duration": 4.48}, {"text": "interrogations qui sont partag\u00e9es aussi", "start": 1522.12, "duration": 3.96}, {"text": "par des coll\u00e8gues du Parlement europ\u00e9en", "start": 1524.48, "duration": 3.12}, {"text": "parce que le sujet c'est pas de conclure", "start": 1526.08, "duration": 3.04}, {"text": "un accord de comm juste pour conclure un", "start": 1527.6, "duration": 3.079}, {"text": "accord de commerce le sujet comme je le", "start": 1529.12, "duration": 3.76}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure c'est de r\u00e9pondre", "start": 1530.679, "duration": 4.041}, {"text": "aux r\u00e9alit\u00e9s \u00e0 la fois \u00e9conomique", "start": 1532.88, "duration": 3.919}, {"text": "climatique soci\u00e9tale de s'engager", "start": 1534.72, "duration": 3.559}, {"text": "collectivement \u00e7a doit \u00eatre \u00e7a nos", "start": 1536.799, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9occupations vous les aurez les 3 et", "start": 1538.279, "duration": 3.52}, {"text": "les 35 % ou pas benah \u00e9coutez il y a des", "start": 1539.919, "duration": 3.721}, {"text": "expressions qui ont \u00e9t\u00e9 faites dans", "start": 1541.799, "duration": 3.681}, {"text": "certains \u00c9tats membres en Italie dans", "start": 1543.64, "duration": 3.399}, {"text": "d'autres pays je pense qu'il y aura des", "start": 1545.48, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9bats aussi qui seront forts au", "start": 1547.039, "duration": 3.64}, {"text": "Parlement europ\u00e9en donc il y a ce", "start": 1548.559, "duration": 4.161}, {"text": "travail qui est absolument fondamental", "start": 1550.679, "duration": 3.401}, {"text": "mais au-del\u00e0 de juste la question de la", "start": 1552.72, "duration": 3.439}, {"text": "minorit\u00e9 blocage je le redis le sujet", "start": 1554.08, "duration": 4.68}, {"text": "c'est aussi que la Commission europ\u00e9ne", "start": 1556.159, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9pondre sur nos attentes qui sont", "start": 1558.76, "duration": 3.519}, {"text": "absolument l\u00e9gitimes que \u00e7a soit sur les", "start": 1560.52, "duration": 3.12}, {"text": "questions environnementales mais aussi", "start": 1562.279, "duration": 2.921}, {"text": "sur les questions de r\u00e9ciprocit\u00e9 et de", "start": 1563.64, "duration": 3.44}, {"text": "contr\u00f4le Anna cavasi cavatini est-ce que", "start": 1565.2, "duration": 3.079}, {"text": "vous avez le sentiment que la Commission", "start": 1567.08, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne d'oursoua van derleenne", "start": 1568.279, "duration": 3.76}, {"text": "soutenue sur ce point par votre", "start": 1570.2, "duration": 3.839}, {"text": "chancelier Olaf Scholz et bien ne tient", "start": 1572.039, "duration": 3.88}, {"text": "pas compte de ces inqui\u00e9tudes notamment", "start": 1574.039, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9cologiques la Commission europ\u00e9enne a", "start": 1575.919, "duration": 5.841}, {"text": "r\u00e9n\u00e9goci\u00e9 un petit peu le texte parce", "start": 1578.88, "duration": 4.679}, {"text": "qu'il y avait beaucoup de criticisme", "start": 1581.76, "duration": 4.039}, {"text": "aussi dans cette Parlement comme j'ai", "start": 1583.559, "duration": 5.401}, {"text": "dit mais comme ma coll\u00e8gue a dit on n", "start": 1585.799, "duration": 6.041}, {"text": "pas maintenant vu le texte et moi je", "start": 1588.96, "duration": 3.88}, {"text": "suis un", "start": 1591.84, "duration": 3.88}, {"text": "peu inqui\u00e8te j'ai une inqui\u00e9tude j'ai", "start": 1592.84, "duration": 5.36}, {"text": "pas la confiance que la Commission", "start": 1595.72, "duration": 6.04}, {"text": "vraiment a pos\u00e9 tous les conditions qui", "start": 1598.2, "duration": 5.8}, {"text": "sont vraiment importants pour sauver le", "start": 1601.76, "duration": 4.519}, {"text": "climat pour sauver les for\u00eat dans les", "start": 1604.0, "duration": 4.48}, {"text": "d'accord mais donc je suis un peu mais", "start": 1606.279, "duration": 3.64}, {"text": "mais c'est c'est parce que l'id\u00e9e c'est", "start": 1608.48, "duration": 2.76}, {"text": "quand m\u00eame sauver le climat mais en", "start": 1609.919, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9change on va exporter plus de voitures", "start": 1611.24, "duration": 3.24}, {"text": "allemandes en particulier les Allemands", "start": 1613.12, "duration": 3.279}, {"text": "sont tr\u00e8s sont tr\u00e8s gagnants dans ce ce", "start": 1614.48, "duration": 5.439}, {"text": "trait\u00e9 disons la v\u00e9rit\u00e9 oui l'industrie", "start": 1616.399, "duration": 6.52}, {"text": "allemande est pour l'accord et beaucoup", "start": 1619.919, "duration": 5.64}, {"text": "des op\u00e9rateurs \u00e9conomiques en Allemagne", "start": 1622.919, "duration": 5.12}, {"text": "sont pour l'accord mais les agriculteurs", "start": 1625.559, "duration": 4.48}, {"text": "aussi sont contre l'accord donc c'est", "start": 1628.039, "duration": 4.561}, {"text": "toujours aussi un change d'int\u00e9r\u00eat dans", "start": 1630.039, "duration": 4.841}, {"text": "tous les accords de libre \u00e9change que", "start": 1632.6, "duration": 3.84}, {"text": "quelques groupe gagne quelques groupe", "start": 1634.88, "duration": 3.96}, {"text": "perd et on doit voir que tout l'accord", "start": 1636.44, "duration": 4.64}, {"text": "est bien pour tout le monde alors", "start": 1638.84, "duration": 4.24}, {"text": "monsieur assis cet accord de libre", "start": 1641.08, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9change avec le Mercosur on a", "start": 1643.08, "duration": 3.12}, {"text": "l'impression qu'il est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 par la", "start": 1644.2, "duration": 4.76}, {"text": "Commission europ\u00e9enne qui voit un danger", "start": 1646.2, "duration": 4.32}, {"text": "un certain Donald Trump arriv\u00e9 \u00e0 la", "start": 1648.96, "duration": 3.8}, {"text": "Maison Blanche qui a promis des droits", "start": 1650.52, "duration": 5.12}, {"text": "de douane suppl\u00e9mentaires de 10 \u00e0 20 %", "start": 1652.76, "duration": 4.96}, {"text": "et qui craint une une une nouvelle", "start": 1655.64, "duration": 3.56}, {"text": "guerre commerciale avec les \u00c9tats-Unis", "start": 1657.72, "duration": 2.64}, {"text": "c'est c'est le cas vous le craignez", "start": 1659.2, "duration": 3.44}, {"text": "aussi je crois que nous avons c'est une", "start": 1660.36, "duration": 4.159}, {"text": "question sur les l'accord Mercosur avec", "start": 1662.64, "duration": 3.879}, {"text": "le Mercosur je crois que nous avons la", "start": 1664.519, "duration": 4.16}, {"text": "derni\u00e8re chance de faire un accord avec", "start": 1666.519, "duration": 4.721}, {"text": "les pays du Mercosur sin nous n ferons", "start": 1668.679, "duration": 4.801}, {"text": "pas cet accord les pays du Mercosur nous", "start": 1671.24, "duration": 4.6}, {"text": "diront merci beaucoup mais nous irons", "start": 1673.48, "duration": 4.28}, {"text": "faire du commerce avec la Chine avec", "start": 1675.84, "duration": 4.079}, {"text": "d'autres r\u00e9gion du monde et \u00e7a sera", "start": 1677.76, "duration": 4.12}, {"text": "tragique pour l'Union europ\u00e9enne \u00e7a pour", "start": 1679.919, "duration": 4.321}, {"text": "moi c'est une \u00e9vidence absolue r\u00e9pondons", "start": 1681.88, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 votre question et il est \u00e9vident que", "start": 1684.24, "duration": 4.36}, {"text": "nous nous sommes en train de de nous", "start": 1685.96, "duration": 4.559}, {"text": "confronter avec une guerre commerciale", "start": 1688.6, "duration": 4.72}, {"text": "avec les \u00c9tats-Unis eu monsieur le", "start": 1690.519, "duration": 5.16}, {"text": "Pr\u00e9sident \u00e9lu des \u00c9tats-Unis il a fait", "start": 1693.32, "duration": 6.0}, {"text": "euh des certaines euh promesses au", "start": 1695.679, "duration": 7.041}, {"text": "niveau \u00e9lectoral et il a l'habitude de", "start": 1699.32, "duration": 6.4}, {"text": "de de d'accomplir vraiment ce ce qu'il a", "start": 1702.72, "duration": 6.16}, {"text": "dit et la la la v\u00e9rit\u00e9 c'est que le nous", "start": 1705.72, "duration": 5.679}, {"text": "avons le le le danger le risque r\u00e9el", "start": 1708.88, "duration": 4.919}, {"text": "d'une guerre commerciale complexe et", "start": 1711.399, "duration": 4.16}, {"text": "difficile aller avec les \u00c9tats-Unis mais", "start": 1713.799, "duration": 3.401}, {"text": "je pense qu'on doit \u00e9tablir une", "start": 1715.559, "duration": 4.161}, {"text": "diff\u00e9rence claire entre ce que pourra se", "start": 1717.2, "duration": 5.76}, {"text": "produire en relation aux \u00c9tats-Unis et", "start": 1719.72, "duration": 5.0}, {"text": "ce que c'est aujourd'hui la question", "start": 1722.96, "duration": 4.88}, {"text": "pour moi tr\u00e8s important de de de", "start": 1724.72, "duration": 5.439}, {"text": "l'accord de de libre \u00e9change avec les", "start": 1727.84, "duration": 3.959}, {"text": "pays du Mercosur d'autant que sur le", "start": 1730.159, "duration": 3.76}, {"text": "dossier am\u00e9ricain Marie-Pierre vedren en", "start": 1731.799, "duration": 4.321}, {"text": "2023 l'Union europ\u00e9enne a r\u00e9alis\u00e9 150", "start": 1733.919, "duration": 4.64}, {"text": "milliards d'euros d'exc\u00e9dents commercial", "start": 1736.12, "duration": 4.799}, {"text": "asis et justement Donald Trump il veut", "start": 1738.559, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrer cette balance commerciale", "start": 1740.919, "duration": 3.801}, {"text": "en taxant les produits europ\u00e9ens \u00e7a veut", "start": 1743.0, "duration": 3.399}, {"text": "dire qu'on a beaucoup \u00e0 perdre apr\u00e8s la", "start": 1744.72, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection de Donald Trump bien s\u00fbr d\u00e9j\u00e0", "start": 1746.399, "duration": 3.481}, {"text": "je voudrais rebondir sur ce que vient de", "start": 1748.2, "duration": 2.88}, {"text": "dire mon coll\u00e8gue et je suis totalement", "start": 1749.88, "duration": 2.799}, {"text": "d'accord sur le fait que on parle", "start": 1751.08, "duration": 3.079}, {"text": "beaucoup des relations bilat\u00e9rales on", "start": 1752.679, "duration": 2.321}, {"text": "vient de parler de la relation", "start": 1754.159, "duration": 2.481}, {"text": "bilat\u00e9rale entre l'Union europ\u00e9enne et", "start": 1755.0, "duration": 3.159}, {"text": "le MERCOSUR ou l\u00e0 maintenant de la", "start": 1756.64, "duration": 2.759}, {"text": "relation bilat\u00e9rale entre l'Union", "start": 1758.159, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9enne et les \u00c9tats-Unis mais tout", "start": 1759.399, "duration": 3.721}, {"text": "est interconnect\u00e9 en fait une relation", "start": 1760.799, "duration": 4.641}, {"text": "bilat\u00e9rale elle s'inscrit dans un cadre", "start": 1763.12, "duration": 5.08}, {"text": "plus global et ce cadre plus global on", "start": 1765.44, "duration": 4.2}, {"text": "le voit bien avec Donald Trump c'est", "start": 1768.2, "duration": 4.319}, {"text": "celui de la confrontation et et \u00e7a il", "start": 1769.64, "duration": 4.68}, {"text": "fallait et c'est la dynamique qu'on a", "start": 1772.519, "duration": 3.241}, {"text": "encench\u00e9e dans le pr\u00e9c\u00e9dent mandat", "start": 1774.32, "duration": 3.359}, {"text": "muscler l'Union europ\u00e9enne renforcer son", "start": 1775.76, "duration": 4.36}, {"text": "unit\u00e9 renforcer son arsenal pour \u00eatre", "start": 1777.679, "duration": 4.321}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 toutes les possibilit\u00e9s m\u00eame", "start": 1780.12, "duration": 3.399}, {"text": "celle du pire m\u00eame celle du retour de", "start": 1782.0, "duration": 3.64}, {"text": "Donald Trump avec cette log le cas vous", "start": 1783.519, "duration": 3.121}, {"text": "avez pas l'impression que chacun va", "start": 1785.64, "duration": 3.279}, {"text": "aller Diler dans son coin des avantages", "start": 1786.64, "duration": 4.08}, {"text": "suppl\u00e9ment bien \u00e9videmment qu'il y a ce", "start": 1788.919, "duration": 4.161}, {"text": "risque on le voit bien madame melony qui", "start": 1790.72, "duration": 4.679}, {"text": "va d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats italiens et qui", "start": 1793.08, "duration": 4.76}, {"text": "est tr\u00e8s proche de Donald Trump ou d'on", "start": 1795.399, "duration": 4.64}, {"text": "mus d'autres encore et \u00e7a c'est quelque", "start": 1797.84, "duration": 3.679}, {"text": "chose qu'on doit absolument \u00e9viter parce", "start": 1800.039, "duration": 2.961}, {"text": "qu'en fait quand un \u00c9tat membre est", "start": 1801.519, "duration": 3.481}, {"text": "attaqu\u00e9 c'est globalement le march\u00e9", "start": 1803.0, "duration": 3.799}, {"text": "int\u00e9rieur qui aff\u00e9bli donc il faut", "start": 1805.0, "duration": 3.24}, {"text": "absolument qu'on travaille sur notre", "start": 1806.799, "duration": 3.24}, {"text": "unit\u00e9 \u00e7a c'est un risque qu'on doit", "start": 1808.24, "duration": 3.84}, {"text": "nous-m\u00eame \u00e9viter c'est notre propre", "start": 1810.039, "duration": 4.081}, {"text": "division et puis c'\u00e9tait de renforcer", "start": 1812.08, "duration": 3.88}, {"text": "notre arsenal juridique et quand on est", "start": 1814.12, "duration": 3.399}, {"text": "attaqu\u00e9 \u00e0 travers des trois doines il", "start": 1815.96, "duration": 3.4}, {"text": "s'agit pas de lancer une guerre", "start": 1817.519, "duration": 2.841}, {"text": "commerciale moi je suis pas pour la", "start": 1819.36, "duration": 2.199}, {"text": "guerre commerciale je pense que le", "start": 1820.36, "duration": 2.96}, {"text": "protectionisme c'est absolument", "start": 1821.559, "duration": 3.561}, {"text": "dangereux pour la croissance et pour", "start": 1823.32, "duration": 3.68}, {"text": "atteindre nos objectifs justement de", "start": 1825.12, "duration": 4.12}, {"text": "neutralit\u00e9 carbon s\u00e9curit\u00e9 mais il faut", "start": 1827.0, "duration": 4.159}, {"text": "\u00eatre en capacit\u00e9 de r\u00e9pondre la b\u00eate", "start": 1829.24, "duration": 4.36}, {"text": "noire d'ailleurs de Donald Trump d\u00e9j\u00e0", "start": 1831.159, "duration": 3.76}, {"text": "traditionnellement dans son pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 1833.6, "duration": 3.04}, {"text": "mandat c'\u00e9tait pr\u00e9cis\u00e9ment l'Allemagne", "start": 1834.919, "duration": 3.721}, {"text": "et ses exportations de voitures alors l\u00e0", "start": 1836.64, "duration": 4.08}, {"text": "en plus il est soutenu par Elon Musk qui", "start": 1838.64, "duration": 4.279}, {"text": "aussi construit des voitures est-ce que", "start": 1840.72, "duration": 5.16}, {"text": "vous avez l'impression que finalement \u00e7a", "start": 1842.919, "duration": 4.721}, {"text": "va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9 pour l'Allemagne", "start": 1845.88, "duration": 4.12}, {"text": "au point que bien un Olaf Scholz ou son", "start": 1847.64, "duration": 4.44}, {"text": "successeur serait peut-\u00eatre tent\u00e9 de", "start": 1850.0, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e2cher les autres Europ\u00e9ens et d'aller", "start": 1852.08, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00e9gocier en solo moi j'ai peur que", "start": 1853.48, "duration": 5.72}, {"text": "Donald Trump va utiliser les taxes les", "start": 1856.08, "duration": 6.839}, {"text": "droits de douane pour gagner autre chose", "start": 1859.2, "duration": 7.52}, {"text": "par exemple il a l'int\u00e9r\u00eat de d\u00e9gulation", "start": 1862.919, "duration": 6.521}, {"text": "des Num\u00e9riques g\u00e9ant parce queon a fait", "start": 1866.72, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e7a don Elon Musk d'ailleurs est x hein", "start": 1869.44, "duration": 4.52}, {"text": "exactement exactement et moi je crois", "start": 1871.559, "duration": 4.801}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne doit \u00eatre tr\u00e8s", "start": 1873.96, "duration": 4.959}, {"text": "firme tr\u00e8s fort en disant non on fait", "start": 1876.36, "duration": 4.799}, {"text": "pas pas \u00e7a on reste avec notre", "start": 1878.919, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9gulation super important et aussi on", "start": 1881.159, "duration": 5.721}, {"text": "reste uni et on renforce le march\u00e9 uni", "start": 1883.919, "duration": 4.561}, {"text": "parce que \u00e7a c'est notre for force", "start": 1886.88, "duration": 3.36}, {"text": "Francisco assis quelle est la strat\u00e9gie", "start": 1888.48, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e0 adopter face et bien \u00e0 une future", "start": 1890.24, "duration": 3.6}, {"text": "guerre commerciale lanc\u00e9e par Donald", "start": 1892.559, "duration": 3.041}, {"text": "Trump est-ce qu'il faut \u00e9couter Emmanuel", "start": 1893.84, "duration": 3.36}, {"text": "Macron qui dit et bien attention", "start": 1895.6, "duration": 3.24}, {"text": "arr\u00eatons d'\u00eatre na\u00eff il faut des", "start": 1897.2, "duration": 3.64}, {"text": "repr\u00e9sailles si jamais les tarifs de", "start": 1898.84, "duration": 3.92}, {"text": "douanes am\u00e9ricains augmentent et il faut", "start": 1900.84, "duration": 3.04}, {"text": "aller quand m\u00eame dans une forme de", "start": 1902.76, "duration": 4.08}, {"text": "protectionnisme oui il a je comprends la", "start": 1903.88, "duration": 4.84}, {"text": "position du pr\u00e9sident fran\u00e7ais je dois", "start": 1906.84, "duration": 3.439}, {"text": "dire autre chose je comprendre la col\u00e8re", "start": 1908.72, "duration": 4.12}, {"text": "de certains secteurs des soci\u00e9t\u00e9s et", "start": 1910.279, "duration": 4.081}, {"text": "j'accompagne beaucoup la vie politique", "start": 1912.84, "duration": 3.4}, {"text": "fran\u00e7aise et la vie sociale je comprends", "start": 1914.36, "duration": 3.96}, {"text": "un peu la col\u00e8re des agriculteurs euh", "start": 1916.24, "duration": 3.679}, {"text": "fran\u00e7ais c'est une col\u00e8re qu'elle n'est", "start": 1918.32, "duration": 4.12}, {"text": "pas une col\u00e8re envers cet accord en", "start": 1919.919, "duration": 4.281}, {"text": "particulier mais c'est plus g\u00e9n\u00e9ral et", "start": 1922.44, "duration": 3.56}, {"text": "c'est presque une je crois que c'est une", "start": 1924.2, "duration": 3.719}, {"text": "col\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale des agriculteurs \u00e0 toute", "start": 1926.0, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e0 toute l'Europe et on doit euh", "start": 1927.919, "duration": 4.841}, {"text": "l'entendre les \u00e9couter mais la fonction", "start": 1930.639, "duration": 3.681}, {"text": "des hommes et des femmes politique ce", "start": 1932.76, "duration": 3.639}, {"text": "n'est pas de suivre acritiquement la", "start": 1934.32, "duration": 4.44}, {"text": "col\u00e8re des peuples mais c'est par de se", "start": 1936.399, "duration": 4.0}, {"text": "battre pour ses convictions m\u00eame en", "start": 1938.76, "duration": 3.519}, {"text": "circonstan difficile parfois je crois", "start": 1940.399, "duration": 3.201}, {"text": "que c'est un moment o\u00f9 il faut faire", "start": 1942.279, "duration": 2.841}, {"text": "faire \u00e7a mais je comprends la position", "start": 1943.6, "duration": 3.36}, {"text": "du pr\u00e9sident Emmanuel Macron vous avez", "start": 1945.12, "duration": 3.88}, {"text": "l'impression la question des Am\u00e9ricains", "start": 1946.96, "duration": 4.52}, {"text": "justement que une r\u00e9ponse", "start": 1949.0, "duration": 4.279}, {"text": "protectionnisme des repr\u00e9sailles des", "start": 1951.48, "duration": 3.36}, {"text": "droits de droit europ\u00e9ens envers les", "start": 1953.279, "duration": 4.36}, {"text": "Am\u00e9ricains cette fois-ci l'agriculture", "start": 1954.84, "duration": 4.439}, {"text": "fran\u00e7aise d'ailleurs portugaise et", "start": 1957.639, "duration": 5.801}, {"text": "espagnole aussi sur sur la dernier", "start": 1959.279, "duration": 5.76}, {"text": "mandat de Donald Trump avait \u00e9t\u00e9", "start": 1963.44, "duration": 3.079}, {"text": "particuli\u00e8rement touch\u00e9 avec des droits", "start": 1965.039, "duration": 4.201}, {"text": "de douinees explos\u00e9 hein est-ce qu'il y", "start": 1966.519, "duration": 4.0}, {"text": "a une volont\u00e9 est-ce qu'il y aura au", "start": 1969.24, "duration": 3.24}, {"text": "sein des 27 la volont\u00e9 politique d'aller", "start": 1970.519, "duration": 4.12}, {"text": "au bras de fer avec Trump \u00e9coutez en", "start": 1972.48, "duration": 4.4}, {"text": "tout cas on a pu constater derni\u00e8rement", "start": 1974.639, "duration": 4.04}, {"text": "une position du cons notamment sur la", "start": 1976.88, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9ponse vis-\u00e0-vis de la Chine c'est un", "start": 1978.679, "duration": 3.561}, {"text": "autre \u00e9tat mais sur la question des", "start": 1980.519, "duration": 3.601}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques et donc on s'est", "start": 1982.24, "duration": 4.279}, {"text": "affirmer je pense que c'\u00e9tait positif et", "start": 1984.12, "duration": 3.72}, {"text": "effectivement il va falloir faire de", "start": 1986.519, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00eame avec n'importe quel \u00c9tat membre il", "start": 1987.84, "duration": 5.0}, {"text": "s'agit pas d'ailleurs d'un d'un ciblage", "start": 1990.159, "duration": 4.4}, {"text": "discriminatoire envers quelconque", "start": 1992.84, "duration": 3.559}, {"text": "nationalit\u00e9 il s'agit justement de nous", "start": 1994.559, "duration": 4.24}, {"text": "prot\u00e9ger de prot\u00e9ger notre industrie de", "start": 1996.399, "duration": 4.64}, {"text": "prot\u00e9ger les objectifs que nous nous", "start": 1998.799, "duration": 5.081}, {"text": "fixons parce que \u00e0 l'inverse justement", "start": 2001.039, "duration": 4.441}, {"text": "c'est du protectionnisme qui est employ\u00e9", "start": 2003.88, "duration": 3.039}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 donc nous ce qu'on a", "start": 2005.48, "duration": 2.799}, {"text": "fait dans ce travail au Parlement", "start": 2006.919, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9en c'est de cr\u00e9er cet arsenal qui", "start": 2008.279, "duration": 4.321}, {"text": "se doit \u00eatre dissuasif face \u00e0 ces", "start": 2010.279, "duration": 4.961}, {"text": "mesures tarifaires qui ne sont gagnantes", "start": 2012.6, "duration": 4.52}, {"text": "d'aucun c\u00f4t\u00e9 parce qu'\u00e0 la fin les", "start": 2015.24, "duration": 3.799}, {"text": "mesures protectionnistes ou des tarifs", "start": 2017.12, "duration": 3.76}, {"text": "c'est le consommateur qui paye la", "start": 2019.039, "duration": 4.161}, {"text": "l'addition merci \u00e0 vous merci \u00e0 tous les", "start": 2020.88, "duration": 4.399}, {"text": "TR d'avoir parciper \u00e0 ce d\u00e9bat merci \u00e0", "start": 2023.2, "duration": 3.479}, {"text": "vous de nous avoir suivi restez bien s\u00fbr", "start": 2025.279, "duration": 3.481}, {"text": "sur nos antennes o\u00f9 l'actualit\u00e9", "start": 2026.679, "duration": 10.041}, {"text": "[Musique]", "start": 2028.76, "duration": 12.0}, {"text": "continue I", "start": 2036.72, "duration": 4.04}]}