{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.0, "duration": 1.84}, {"text": "madame la", "start": 0.84, "duration": 3.32}, {"text": "Pr\u00e9sidente Monsieur le Premier Ministre", "start": 1.84, "duration": 3.8}, {"text": "mesdames et messieurs les membres du", "start": 4.16, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement mesdames et messieurs les", "start": 5.64, "duration": 4.999}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s il faut Monsieur le Premier", "start": 8.24, "duration": 5.2}, {"text": "Ministre pour juger du sens et de la", "start": 10.639, "duration": 4.281}, {"text": "d\u00e9claration de votre d\u00e9claration de", "start": 13.44, "duration": 3.24}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale portter un regard", "start": 14.92, "duration": 4.279}, {"text": "lucide sur les postures partisanes et", "start": 16.68, "duration": 4.519}, {"text": "parfois m\u00eame claniques qui depuis les", "start": 19.199, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9lections se pr\u00e9valent de ce que les", "start": 21.199, "duration": 4.84}, {"text": "Fran\u00e7ais ont exprimer et ne tente en", "start": 23.32, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 que de l'alt\u00e9rer \u00e0 leur", "start": 26.039, "duration": 5.601}, {"text": "profit il faut d'abord et cette exigence", "start": 28.96, "duration": 4.64}, {"text": "peut et devrait \u00eatre partag\u00e9e par toutes", "start": 31.64, "duration": 4.599}, {"text": "les forces parlementaires issues de ces", "start": 33.6, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9lections et de ce contexte grave partir", "start": 36.239, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 nouveau de la volont\u00e9 du", "start": 39.12, "duration": 4.68}, {"text": "peuple nous sommes ici par la volont\u00e9 du", "start": 41.239, "duration": 4.601}, {"text": "peuple et cette volont\u00e9 a fa\u00e7onner cette", "start": 43.8, "duration": 4.759}, {"text": "assembl\u00e9e \u00e0 laquelle vous vous adressez", "start": 45.84, "duration": 4.92}, {"text": "monsieur le Premier ministre je", "start": 48.559, "duration": 4.041}, {"text": "consid\u00e8re que ce que les Fran\u00e7ais ont", "start": 50.76, "duration": 4.36}, {"text": "exprim\u00e9 dans leur diversit\u00e9 mais aussi", "start": 52.6, "duration": 4.24}, {"text": "de ce qu'ils ont de fondamentalement en", "start": 55.12, "duration": 5.16}, {"text": "partage doit \u00eatre notre loi commune", "start": 56.84, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e7a doit \u00eatre le point d'ancrage et le", "start": 60.28, "duration": 4.0}, {"text": "cap de votre action et celle de votre", "start": 62.16, "duration": 4.52}, {"text": "gouvernement celui \u00e9galement de notre", "start": 64.28, "duration": 3.519}, {"text": "Assembl\u00e9e", "start": 66.68, "duration": 3.439}, {"text": "nationale pour cela il est absolument", "start": 67.799, "duration": 5.041}, {"text": "crucial de ne pas travestir le message", "start": 70.119, "duration": 6.36}, {"text": "qui nous a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9 personne au sein", "start": 72.84, "duration": 6.599}, {"text": "de cet h\u00e9micycle personne ne peut en", "start": 76.479, "duration": 4.801}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 pr\u00e9tendre \u00eatre le produit", "start": 79.439, "duration": 5.121}, {"text": "d'une adh\u00e9sion majoritaire \u00e0 un projet", "start": 81.28, "duration": 4.6}, {"text": "ou \u00e0 son", "start": 84.56, "duration": 3.64}, {"text": "projet vous l'avez dit monsieur le", "start": 85.88, "duration": 5.36}, {"text": "premier ministre\u00e9", "start": 88.2, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 un cri de col\u00e8re \u00e0 succ\u00e9der sans pour", "start": 91.24, "duration": 3.839}, {"text": "autant y apporter encore une r\u00e9ponse \u00e0", "start": 93.52, "duration": 4.44}, {"text": "la hauteur de cette alerte un sursaut", "start": 95.079, "duration": 5.521}, {"text": "des d\u00e9mocrates et des r\u00e9publicains pour", "start": 97.96, "duration": 4.96}, {"text": "dire non \u00e0 un gouvernement dirig\u00e9 par le", "start": 100.6, "duration": 5.04}, {"text": "rassemblement national pour dire non de", "start": 102.92, "duration": 4.72}, {"text": "mani\u00e8re plus large aux propositions", "start": 105.64, "duration": 3.72}, {"text": "extr\u00eames qu'elles viennent de la droite", "start": 107.64, "duration": 4.24}, {"text": "ou de la gauche pour dire non au chaos", "start": 109.36, "duration": 4.2}, {"text": "que portent ces solutions extr\u00eames et", "start": 111.88, "duration": 4.76}, {"text": "dire non aux divisions et aux fractures", "start": 113.56, "duration": 5.12}, {"text": "dont leurs projets et leurs discours", "start": 116.64, "duration": 3.88}, {"text": "sont les germes", "start": 118.68, "duration": 3.96}, {"text": "ce ne doit pas non plus effacer les", "start": 120.52, "duration": 4.239}, {"text": "attentes exprim\u00e9es par leur vote j'y", "start": 122.64, "duration": 4.439}, {"text": "reviendrai et cela s'est fait au prix de", "start": 124.759, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9sistement r\u00e9ciproque qui ont exig\u00e9 des", "start": 127.079, "duration": 4.88}, {"text": "Fran\u00e7ais qu'ils abandonnent leurs", "start": 130.08, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rences qu'ils sachent aller plus", "start": 131.959, "duration": 3.521}, {"text": "loin que ce que leurs conviction", "start": 134.0, "duration": 4.319}, {"text": "politique leur disaient spontan\u00e9ment", "start": 135.48, "duration": 5.039}, {"text": "pour faire le choix r\u00e9solu de ce qu'ils", "start": 138.319, "duration": 5.321}, {"text": "ont estim\u00e9 \u00eatre l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de", "start": 140.519, "duration": 4.161}, {"text": "la", "start": 143.64, "duration": 3.56}, {"text": "nation il s'agit de la seule v\u00e9rit\u00e9 de", "start": 144.68, "duration": 5.8}, {"text": "ces \u00e9lections personne n'a gagn\u00e9", "start": 147.2, "duration": 5.28}, {"text": "et aucune force politique ici ne peut", "start": 150.48, "duration": 4.039}, {"text": "par cons\u00e9quent pr\u00e9tendre \u00e0 elle seule", "start": 152.48, "duration": 5.039}, {"text": "d\u00e9tenir de l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 gouverner et que", "start": 154.519, "duration": 6.321}, {"text": "son id\u00e9ologie puisse dominer seul le", "start": 157.519, "duration": 6.201}, {"text": "message des urnes est clair puisque", "start": 160.84, "duration": 6.28}, {"text": "personne n en situation de d\u00e9cider seul", "start": 163.72, "duration": 7.04}, {"text": "il vous appartient il nous appartient de", "start": 167.12, "duration": 6.24}, {"text": "dialoguer de d\u00e9passer nos diff\u00e9rences et", "start": 170.76, "duration": 5.04}, {"text": "d'apprendre peut-\u00eatre enfin \u00e0 nous", "start": 173.36, "duration": 6.08}, {"text": "rassembler sur l'essentiel", "start": 175.8, "duration": 3.64}, {"text": "ainsi en ont d\u00e9cid\u00e9 les Fran\u00e7aises et", "start": 181.8, "duration": 4.56}, {"text": "les Fran\u00e7ais les Fran\u00e7ais le 7 juillet", "start": 183.64, "duration": 5.519}, {"text": "dernier le 30 juin dernier et cela nous", "start": 186.36, "duration": 5.4}, {"text": "engage nous lie nous oblige et vous", "start": 189.159, "duration": 4.841}, {"text": "oblige Monsieur le Premier Ministre vous", "start": 191.76, "duration": 4.44}, {"text": "aviez la lourde responsabilit\u00e9 de former", "start": 194.0, "duration": 5.2}, {"text": "un gouvernement \u00e0 l'image de ce vote la", "start": 196.2, "duration": 4.92}, {"text": "lourde responsabilit\u00e9 de construire un", "start": 199.2, "duration": 3.599}, {"text": "gouvernement dont les \u00e9quilibres", "start": 201.12, "duration": 3.44}, {"text": "correspondent \u00e0 une logique de", "start": 202.799, "duration": 3.961}, {"text": "rassemblement large et coh\u00e9rent autour", "start": 204.56, "duration": 5.319}, {"text": "des forces d\u00e9mocrates et r\u00e9publicaines", "start": 206.76, "duration": 4.759}, {"text": "end les Fran\u00e7ais et que nous appelions", "start": 209.879, "duration": 4.44}, {"text": "avec force de nos v\u0153ux au groupes les", "start": 211.519, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9mocrates la v\u00e9rit\u00e9 m'oblige \u00e0 dire que", "start": 214.319, "duration": 4.401}, {"text": "nous n'y sommes pas et que nous aurions", "start": 216.68, "duration": 4.16}, {"text": "souhait\u00e9 pouvoir d\u00e9finir \u00e9galement un", "start": 218.72, "duration": 3.599}, {"text": "v\u00e9ritable contrat d'action", "start": 220.84, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernementale mais la v\u00e9rit\u00e9 m'oblige", "start": 222.319, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 dire de la m\u00eame mani\u00e8re que vous", "start": 224.64, "duration": 3.679}, {"text": "n'\u00eates pas vous seul et loin sans faux", "start": 226.0, "duration": 4.84}, {"text": "responsable de cette situation que notre", "start": 228.319, "duration": 5.48}, {"text": "groupe regrette car ce gouvernement", "start": 230.84, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 proc\u00e8de avant tout du", "start": 233.799, "duration": 4.401}, {"text": "refouille du nouveau front populaire en", "start": 235.36, "duration": 4.879}, {"text": "tout cas de ceux qui se sont exim\u00e9 en", "start": 238.2, "duration": 4.92}, {"text": "son nom et qui le domine d'engager le", "start": 240.239, "duration": 5.401}, {"text": "dialogue voulu par les Fran\u00e7ais de son", "start": 243.12, "duration": 4.399}, {"text": "opposition pavlovienne et dogmatique \u00e0", "start": 245.64, "duration": 3.72}, {"text": "tout ce qui n'appartient pas \u00e0 son", "start": 247.519, "duration": 6.72}, {"text": "cartel \u00e9lectoral alors m\u00eame alors m\u00eame", "start": 249.36, "duration": 6.599}, {"text": "que la crise profonde que traverse le", "start": 254.239, "duration": 4.441}, {"text": "pays exigeait que tous nous prenions nos", "start": 255.959, "duration": 5.56}, {"text": "responsabilit\u00e9s et ce refu du nouveau", "start": 258.68, "duration": 4.36}, {"text": "front populaire est une trahison de la", "start": 261.519, "duration": 3.68}, {"text": "gauche de gouvernement \u00e0 l'\u00e9gard de son", "start": 263.04, "duration": 5.24}, {"text": "histoire elle dit la situation de", "start": 265.199, "duration": 5.521}, {"text": "prisonniers de la France soumise dans", "start": 268.28, "duration": 5.16}, {"text": "laquelle ce parti autrefois de", "start": 270.72, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement et ses alli\u00e9s se trouvent", "start": 273.44, "duration": 6.199}, {"text": "d\u00e9sormais pire vous n'avez cess\u00e9 depuis", "start": 275.6, "duration": 5.8}, {"text": "de d\u00e9noncer le d\u00e9s\u00e9quilibre d'un", "start": 279.639, "duration": 3.441}, {"text": "gouvernement qui est en partie le", "start": 281.4, "duration": 3.32}, {"text": "produit de votre d\u00e9fection et de vos", "start": 283.08, "duration": 3.8}, {"text": "manquements \u00e0 l'esprit du Front", "start": 284.72, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9publicain qui a pourtant permis votre", "start": 286.88, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e9lection \u00e9galement il est vrai que le", "start": 290.08, "duration": 4.08}, {"text": "choix du cinisme et du sectarisme est", "start": 292.479, "duration": 4.081}, {"text": "toujours plus facile et confortable que", "start": 294.16, "duration": 4.759}, {"text": "celui de l'esprit de responsabilit\u00e9 et", "start": 296.56, "duration": 5.04}, {"text": "de la recherche de convergence plut\u00f4t", "start": 298.919, "duration": 5.641}, {"text": "que devrait utilement dans le cadre d'un", "start": 301.6, "duration": 4.879}, {"text": "dialogue avec les forces politiques \u00e0 la", "start": 304.56, "duration": 4.6}, {"text": "justice sociale au transition \u00e9cologique", "start": 306.479, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9fense des valeurs qui fondent", "start": 309.16, "duration": 3.319}, {"text": "notre pacte r\u00e9publicain ou au projet", "start": 310.84, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9en vous avez fait le choix de", "start": 312.479, "duration": 4.521}, {"text": "l'immobilisme et du renoncement vous", "start": 314.52, "duration": 4.56}, {"text": "\u00eates au fond ceux qui ont rendu", "start": 317.0, "duration": 3.84}, {"text": "impossible y compris la nomination d'un", "start": 319.08, "duration": 3.2}, {"text": "Premier ministre issu de vos propres", "start": 320.84, "duration": 3.359}, {"text": "rangs et vous \u00eates au fond celles et", "start": 322.28, "duration": 4.039}, {"text": "ceux qui ont rendu in\u00e9vitable ce que", "start": 324.199, "duration": 4.56}, {"text": "vous critiquez mais \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9 personne", "start": 326.319, "duration": 4.121}, {"text": "n'est dupe", "start": 328.759, "duration": 3.241}, {"text": "je sais qu'il y a pourtant dans vos rang", "start": 330.44, "duration": 3.0}, {"text": "des femmes et des hommes sinc\u00e8rement de", "start": 332.0, "duration": 3.319}, {"text": "gauche sinc\u00e8rement de bonne volont\u00e9", "start": 333.44, "duration": 4.28}, {"text": "aspirant \u00e0 retrouver leur libert\u00e9 et qui", "start": 335.319, "duration": 4.6}, {"text": "attendent l'\u00e9mancipation j'esp\u00e8re qu'un", "start": 337.72, "duration": 4.0}, {"text": "jour nous nous retrouverons dans le", "start": 339.919, "duration": 3.921}, {"text": "respect de nos diff\u00e9rences et elles", "start": 341.72, "duration": 4.56}, {"text": "existent et je vous invite \u00e0 vous saisir", "start": 343.84, "duration": 4.68}, {"text": "de nos mains tendues y compris celles", "start": 346.28, "duration": 3.759}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 esquiss\u00e9es par le Premier", "start": 348.52, "duration": 4.64}, {"text": "ministre au-del\u00e0 des postures et sur le", "start": 350.039, "duration": 5.201}, {"text": "fond Monsieur le Premier Ministre ce", "start": 353.16, "duration": 4.159}, {"text": "choix de la gauche est une faute une", "start": 355.24, "duration": 3.519}, {"text": "faute dont notre groupe ne vous tient", "start": 357.319, "duration": 3.16}, {"text": "pas comptable mais une faute qui n'offre", "start": 358.759, "duration": 3.72}, {"text": "pas pour autant la victoire des", "start": 360.479, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e9lections \u00e0 la droite au groupe les", "start": 362.479, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9mocrates monsieur le Premier ministre", "start": 365.68, "duration": 3.079}, {"text": "nous serons les d\u00e9positaires en tout cas", "start": 367.12, "duration": 3.76}, {"text": "nous essaierons de le faire exigeant", "start": 368.759, "duration": 4.801}, {"text": "vigilant et ardent du message adress\u00e9", "start": 370.88, "duration": 5.159}, {"text": "par les Fran\u00e7ais nous serons celles et", "start": 373.56, "duration": 4.16}, {"text": "ceux qui respectent et traduisent les", "start": 376.039, "duration": 3.761}, {"text": "nuances qu'ils ont exprim\u00e9 qui ne", "start": 377.72, "duration": 3.68}, {"text": "sauraiit je crois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 la", "start": 379.8, "duration": 4.04}, {"text": "triple r\u00e9p\u00e9tition d'une d'une id\u00e9es", "start": 381.4, "duration": 5.359}, {"text": "simples voire simpliste car si les", "start": 383.84, "duration": 4.84}, {"text": "Fran\u00e7ais veulent j'en suis certain de", "start": 386.759, "duration": 4.041}, {"text": "l'ordre ils sont tout autant attach\u00e9s au", "start": 388.68, "duration": 3.68}, {"text": "respect de nos libert\u00e9s publiques et", "start": 390.8, "duration": 3.839}, {"text": "plus g\u00e9n\u00e9ralement au principe de l'\u00c9tat", "start": 392.36, "duration": 3.239}, {"text": "de", "start": 394.639, "duration": 4.521}, {"text": "droit et ils n'attendent pas ils", "start": 395.599, "duration": 5.401}, {"text": "n'attendent plus de discours martiaux", "start": 399.16, "duration": 3.52}, {"text": "qui quelque part ne font qu'alimenter le", "start": 401.0, "duration": 4.639}, {"text": "sentiment de l'impuissance politique", "start": 402.68, "duration": 4.519}, {"text": "parce que cela laisse penser \u00e0 tort", "start": 405.639, "duration": 3.4}, {"text": "qu'il serait possible de passer", "start": 407.199, "duration": 4.28}, {"text": "soudainement de l'ombre \u00e0 la lumi\u00e8re que", "start": 409.039, "duration": 5.521}, {"text": "ce serait finalement facile parce que", "start": 411.479, "duration": 4.72}, {"text": "cela ne rend pas non plus justice \u00e0 un", "start": 414.56, "duration": 3.72}, {"text": "travail engag\u00e9 en particulier depuis 7", "start": 416.199, "duration": 4.481}, {"text": "ans n ne Perm de dire la v\u00e9rit\u00e9 sur le", "start": 418.28, "duration": 4.44}, {"text": "chemin qu'il reste encore \u00e0 accomplir", "start": 420.68, "duration": 4.6}, {"text": "dans le combat quotidien pour obtenir", "start": 422.72, "duration": 4.879}, {"text": "des r\u00e9sultats concrets les Fran\u00e7ais", "start": 425.28, "duration": 5.039}, {"text": "attendent tout simplement des actes au", "start": 427.599, "duration": 4.241}, {"text": "groupe les d\u00e9mocrates nous voulons aussi", "start": 430.319, "duration": 3.641}, {"text": "\u00eatre celles et ceux qui d\u00e9fendront cette", "start": 431.84, "duration": 5.079}, {"text": "indispensable humilit\u00e9 car les Fran\u00e7ais", "start": 433.96, "duration": 4.519}, {"text": "nous y invitent et il ont invit\u00e9", "start": 436.919, "duration": 3.761}, {"text": "l'ancienne majorit\u00e9 pour laquelle il", "start": 438.479, "duration": 4.081}, {"text": "faut le reconna\u00eetre ces \u00e9lections", "start": 440.68, "duration": 4.239}, {"text": "l\u00e9gislatives ont \u00e9t\u00e9 une d\u00e9faite si nous", "start": 442.56, "duration": 5.639}, {"text": "avions pleinement r\u00e9ussi nous aurions", "start": 444.919, "duration": 5.161}, {"text": "probablement gagn\u00e9", "start": 448.199, "duration": 3.961}, {"text": "mais je voudrais", "start": 450.08, "duration": 5.399}, {"text": "saluer mais je voudrais", "start": 452.16, "duration": 5.8}, {"text": "saluer ce que vous avez dit Monsieur le", "start": 455.479, "duration": 4.641}, {"text": "Premier Ministre d'une forme de bilan", "start": 457.96, "duration": 5.4}, {"text": "positif de ces SEP derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 460.12, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9forme des retraites acc\u00e8s au services", "start": 463.36, "duration": 3.36}, {"text": "public avec les maisons France service", "start": 465.08, "duration": 3.76}, {"text": "sur la transition \u00e9cologique sur les", "start": 466.72, "duration": 3.96}, {"text": "grandes causes nationales sur le RSA", "start": 468.84, "duration": 3.919}, {"text": "j'\u00e9tais heureux de vous", "start": 470.68, "duration": 3.959}, {"text": "entendre je ne sais pas si c'est", "start": 472.759, "duration": 3.241}, {"text": "soutenir mais en tout cas saluer en", "start": 474.639, "duration": 3.161}, {"text": "partie les politiques que vos amis n'ont", "start": 476.0, "duration": 3.039}, {"text": "pas toujours soutenu ces derni\u00e8res", "start": 477.8, "duration": 2.839}, {"text": "ann\u00e9es c'est peut-\u00eatre les premi\u00e8res", "start": 479.039, "duration": 3.801}, {"text": "vertus de l'Union", "start": 480.639, "duration": 4.4}, {"text": "nationale vous", "start": 482.84, "duration": 5.759}, {"text": "avez vous avez choisi d'\u00e9viter la", "start": 485.039, "duration": 5.12}, {"text": "rupture et tout en assumant des", "start": 488.599, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9volutions et des inflexions et vous", "start": 490.159, "duration": 5.32}, {"text": "avez raison monsieur le Premier ministre", "start": 492.0, "duration": 5.24}, {"text": "vous avez assum\u00e9 une forme aussi de", "start": 495.479, "duration": 4.68}, {"text": "continuit\u00e9 et c'est une bonne nouvelle", "start": 497.24, "duration": 4.56}, {"text": "et au sein de notre groupe nous avons", "start": 500.159, "duration": 5.16}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 celles et ceux qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 501.8, "duration": 5.6}, {"text": "attentifs que ce soit en situation de", "start": 505.319, "duration": 5.6}, {"text": "majorit\u00e9 absolue ou relative \u00e0 ne jamais", "start": 507.4, "duration": 5.879}, {"text": "alimenter le proc\u00e8s en arrogance qui", "start": 510.919, "duration": 5.441}, {"text": "nous \u00e9tait parfois fait \u00e0 essayer d'\u00eatre", "start": 513.279, "duration": 5.88}, {"text": "humble \u00e0 assumer que l'imm\u00e9diatet\u00e9 n'est", "start": 516.36, "duration": 4.4}, {"text": "pas une r\u00e9ponse \u00e0 tout que le temps long", "start": 519.159, "duration": 3.921}, {"text": "est parfois n\u00e9cessaire mais assumer", "start": 520.76, "duration": 3.88}, {"text": "aussi bien les r\u00e9ussites comme les", "start": 523.08, "duration": 4.52}, {"text": "insuffisances ou les \u00e9checs d'un bilan", "start": 524.64, "duration": 4.36}, {"text": "merci Monsieur le Premier Ministre de", "start": 527.6, "duration": 3.72}, {"text": "l'avoir fait vous aussi sens de la", "start": 529.0, "duration": 4.76}, {"text": "nuance capacit\u00e9 dialogue et d\u00e9passement", "start": 531.32, "duration": 4.92}, {"text": "humilit\u00e9 et sinc\u00e9rit\u00e9 ce sont ces", "start": 533.76, "duration": 3.84}, {"text": "attitudes que les \u00e9lecteurs et les", "start": 536.24, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9lectrices demandent y compris et pour", "start": 537.6, "duration": 4.28}, {"text": "commencer d'abord au sein de cet", "start": 539.88, "duration": 4.6}, {"text": "h\u00e9micycle et je le dis \u00e0 nos coll\u00e8gues", "start": 541.88, "duration": 5.079}, {"text": "vous n'imaginez pas le mal que les", "start": 544.48, "duration": 4.96}, {"text": "attitudes les provocations font \u00e0 la", "start": 546.959, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e9mocratie on me le dit tous les jours", "start": 549.44, "duration": 7.48}, {"text": "et ce sont ces attitudes me semble-t-il", "start": 552.6, "duration": 5.679}, {"text": "qui sont les cl\u00e9s d'une culture du", "start": 556.92, "duration": 3.599}, {"text": "compromis que nous avec beaucoup", "start": 558.279, "duration": 3.921}, {"text": "d'autres d\u00e9fendons depuis longtemps pour", "start": 560.519, "duration": 4.801}, {"text": "notre part et que toutes ici et tous ici", "start": 562.2, "duration": 5.199}, {"text": "nous avons devons d\u00e9sormais adopter dans", "start": 565.32, "duration": 4.72}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de la France nous serons en", "start": 567.399, "duration": 4.641}, {"text": "soutien d'un gouvernement qui entend", "start": 570.04, "duration": 3.72}, {"text": "satel\u00e9 aux attentes des Fran\u00e7ais et vous", "start": 572.04, "duration": 3.08}, {"text": "l'avez fait Monsieur le Premier Ministre", "start": 573.76, "duration": 3.84}, {"text": "cela passe \u00e0 notre sens par la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 575.12, "duration": 4.12}, {"text": "de trouver un \u00e9quilibre entre", "start": 577.6, "duration": 3.4}, {"text": "l'imp\u00e9ratif de doter la France d'un", "start": 579.24, "duration": 3.4}, {"text": "budget afin de financer nos politiques", "start": 581.0, "duration": 4.0}, {"text": "publiques et la forte attente de justice", "start": 582.64, "duration": 4.439}, {"text": "fiscale et de justice sociale exprim\u00e9", "start": 585.0, "duration": 4.0}, {"text": "j'ai la conviction que ces deux", "start": 587.079, "duration": 4.2}, {"text": "imp\u00e9ratifs peuvent \u00eatre conjugu\u00e9s cela", "start": 589.0, "duration": 4.6}, {"text": "passe aussi par les r\u00e9ponses que nous", "start": 591.279, "duration": 4.041}, {"text": "apporterons pour r\u00e9pondre au sentiment", "start": 593.6, "duration": 4.64}, {"text": "d'impuissance publique il y en a sur la", "start": 595.32, "duration": 5.24}, {"text": "question de l'acc\u00e8s au public \u00e0 la sant\u00e9", "start": 598.24, "duration": 4.68}, {"text": "sur le sujet fondamental de l'\u00e9ducation", "start": 600.56, "duration": 4.68}, {"text": "il y a un sentiment lancinant que malgr\u00e9", "start": 602.92, "duration": 4.64}, {"text": "les moyens d\u00e9ploy\u00e9s depuis des d\u00e9cennies", "start": 605.24, "duration": 4.64}, {"text": "des in\u00e9galit\u00e9s perdurent et que des", "start": 607.56, "duration": 3.839}, {"text": "dysfonctionnements persistent ou", "start": 609.88, "duration": 3.92}, {"text": "s'accentuent et il y a le sentiment sur", "start": 611.399, "duration": 4.88}, {"text": "la question l'immigration de la justice", "start": 613.8, "duration": 4.12}, {"text": "et de la s\u00e9curit\u00e9 du quotidien que", "start": 616.279, "duration": 3.56}, {"text": "l'efficacit\u00e9 de l'\u00c9tat reste", "start": 617.92, "duration": 4.08}, {"text": "insuffisante et que son autorit\u00e9 est", "start": 619.839, "duration": 5.921}, {"text": "trop souvent bafou\u00e9 chaque jour et", "start": 622.0, "duration": 5.44}, {"text": "malgr\u00e9 les nombreuses lois vot\u00e9es depuis", "start": 625.76, "duration": 4.16}, {"text": "2007 le sujet ici comme bien dans bien", "start": 627.44, "duration": 4.36}, {"text": "d'autres domaines n'est pas de faire \u00e0", "start": 629.92, "duration": 3.88}, {"text": "chaque fois plus de lois mais de les", "start": 631.8, "duration": 4.159}, {"text": "faire appliquer et c'est d'ailleurs ce", "start": 633.8, "duration": 4.64}, {"text": "que vous avez dit oui notre groupe sera", "start": 635.959, "duration": 4.361}, {"text": "en soutien pour r\u00e9pondre \u00e0 ses attentes", "start": 638.44, "duration": 4.079}, {"text": "dans leur globalit\u00e9 et dans leur", "start": 640.32, "duration": 4.4}, {"text": "complexit\u00e9 nous le faisons par sens du", "start": 642.519, "duration": 3.681}, {"text": "devoir avant tout mais nous le faisons", "start": 644.72, "duration": 3.48}, {"text": "je vous l'ai dit et je le dis \u00e0 nouveau", "start": 646.2, "duration": 4.199}, {"text": "devant vous sans arri\u00e8re-pens\u00e9e et sans", "start": 648.2, "duration": 5.079}, {"text": "calcul politicien tel est le sens de la", "start": 650.399, "duration": 5.601}, {"text": "participation de ministrees ISU de Nuran", "start": 653.279, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e0 votre gouvernement et tel est le sens", "start": 656.0, "duration": 3.76}, {"text": "de l'esprit de responsabilit\u00e9 avec", "start": 657.92, "duration": 4.4}, {"text": "lequel nous nous prononcerons \u00e0 chaque", "start": 659.76, "duration": 5.48}, {"text": "fois pour autant je vous l'ai dit il me", "start": 662.32, "duration": 4.56}, {"text": "semble que si nous avions \u00e9t\u00e9 d'accord", "start": 665.24, "duration": 4.32}, {"text": "surtout nous n'aurions pas mis 7 ans \u00e0", "start": 666.88, "duration": 4.68}, {"text": "nous asseoir autour de la m\u00eame table et", "start": 669.56, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 tenter de former un gouvernement et en", "start": 671.56, "duration": 4.92}, {"text": "humaniste nous nous opposerons et donc", "start": 674.36, "duration": 3.52}, {"text": "nous avons des diff\u00e9rences et en", "start": 676.48, "duration": 3.32}, {"text": "humaniste nous nous opposerons \u00e0 tout", "start": 677.88, "duration": 3.88}, {"text": "choix politique qui nourrirait la", "start": 679.8, "duration": 4.4}, {"text": "recherche de Bou \u00e9missaire les ferments", "start": 681.76, "duration": 5.759}, {"text": "de la division et les ferments de la", "start": 684.2, "duration": 5.56}, {"text": "division par la caricature parce en", "start": 687.519, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9finitive dresser l'\u00e9tranger ou", "start": 689.76, "duration": 4.92}, {"text": "l'immigr\u00e9 contre celui qui ne l'est pas", "start": 692.12, "duration": 5.48}, {"text": "le la\u00efque contre le religieux le pauvre", "start": 694.68, "duration": 4.839}, {"text": "contre le riche le rural contre l'urbain", "start": 697.6, "duration": 4.52}, {"text": "la croissance contre l'\u00e9cologie ou la", "start": 699.519, "duration": 6.041}, {"text": "solidarit\u00e9 cela ne ferait que pr\u00e9cipiter", "start": 702.12, "duration": 8.12}, {"text": "notre \u00e9chec collectif vous avez", "start": 705.56, "duration": 6.92}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 vous avez \u00e9voqu\u00e9 Monsieur le", "start": 710.24, "duration": 3.96}, {"text": "Premier Ministre la question de ce que", "start": 712.48, "duration": 4.159}, {"text": "certains appellent les lignes rouges je", "start": 714.2, "duration": 4.28}, {"text": "suis pas tr\u00e8s fan comme vous le savez de", "start": 716.639, "duration": 3.561}, {"text": "cette termin logie je crois comprendre", "start": 718.48, "duration": 3.2}, {"text": "que vous non plus d'ailleurs mais", "start": 720.2, "duration": 2.759}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9", "start": 721.68, "duration": 2.279}, {"text": "ce que vous avez fait vous avez", "start": 722.959, "duration": 3.401}, {"text": "simplement et utilement et clairement", "start": 723.959, "duration": 4.281}, {"text": "rappel\u00e9 les \u00e9l\u00e9ments fondamentaux de ce", "start": 726.36, "duration": 4.24}, {"text": "qui fait et de ce qui fond notre pacte", "start": 728.24, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9publicain cela ne m'\u00e9tonne pas de ce", "start": 730.6, "duration": 3.12}, {"text": "que nous savons de vous et de votre", "start": 732.639, "duration": 2.721}, {"text": "parcours mais c'\u00e9tait je crois dans", "start": 733.72, "duration": 4.2}, {"text": "cette enceinte et \u00e0 ce moment l\u00e0 utile", "start": 735.36, "duration": 4.839}, {"text": "de l'entendre et pour certains peut-\u00eatre", "start": 737.92, "duration": 4.479}, {"text": "de le r\u00e9entendre Monsieur le Premier", "start": 740.199, "duration": 4.041}, {"text": "Ministre aucun choix politique qui", "start": 742.399, "duration": 3.24}, {"text": "s'affranchirait du cadre de nos", "start": 744.24, "duration": 2.68}, {"text": "engagements europ\u00e9ens ne serait", "start": 745.639, "duration": 3.281}, {"text": "acceptable car si nous sommes lucides", "start": 746.92, "duration": 3.719}, {"text": "sur les imperfections importantes du", "start": 748.92, "duration": 3.76}, {"text": "fonctionnement de ces institutions nous", "start": 750.639, "duration": 4.32}, {"text": "sommes vc\u00e9ralement attach\u00e9s au projet", "start": 752.68, "duration": 4.64}, {"text": "que porte l'Europe et s'il faut l'", "start": 754.959, "duration": 4.361}, {"text": "changer c'est en europ\u00e9en qu'il faut le", "start": 757.32, "duration": 4.8}, {"text": "faire et pas dans une logique du chacun", "start": 759.32, "duration": 4.36}, {"text": "pour soi je sais qu'il s'agit de", "start": 762.12, "duration": 3.839}, {"text": "l'engagement de votre vie monsieur le", "start": 763.68, "duration": 3.48}, {"text": "Premier ministre et que vous l'avez", "start": 765.959, "duration": 3.481}, {"text": "assum\u00e9 parfois y compris contre vos", "start": 767.16, "duration": 5.64}, {"text": "propres amis pour l'avoir exp\u00e9riment\u00e9 je", "start": 769.44, "duration": 5.12}, {"text": "partage en outre vos propos sur la", "start": 772.8, "duration": 4.56}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de cultiver une vraie", "start": 774.56, "duration": 5.48}, {"text": "influence europ\u00e9enne au groupe les", "start": 777.36, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9mocrates nous croyons qu'il y a un", "start": 780.04, "duration": 3.919}, {"text": "chemin autour duquel il est possible de", "start": 782.12, "duration": 5.2}, {"text": "rassembler les Fran\u00e7ais au sein de cette", "start": 783.959, "duration": 5.521}, {"text": "Assembl\u00e9e sans majorit\u00e9 absolue il y a", "start": 787.32, "duration": 3.4}, {"text": "je crois un chemin pour surmonter", "start": 789.48, "duration": 3.32}, {"text": "l'obstacle budg\u00e9taire et je voudrais", "start": 790.72, "duration": 3.28}, {"text": "vous pr\u00e9senter rapidement quelques", "start": 792.8, "duration": 3.2}, {"text": "principes d'action et de soutien le", "start": 794.0, "duration": 4.48}, {"text": "premier consiste \u00e0 ancrer ce budget dans", "start": 796.0, "duration": 4.6}, {"text": "les trajectoires qui au Parlement ont", "start": 798.48, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9finis de mani\u00e8re pluriannuelle et", "start": 800.6, "duration": 4.599}, {"text": "consensuel en tout cas en grande partie", "start": 802.88, "duration": 5.24}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es et il nous semble", "start": 805.199, "duration": 4.401}, {"text": "pour cela important de r\u00e9server les", "start": 808.12, "duration": 3.2}, {"text": "orientations fix\u00e9es en mati\u00e8re de", "start": 809.6, "duration": 4.599}, {"text": "militaire de justice de s\u00e9curit\u00e9 ou en", "start": 811.32, "duration": 5.36}, {"text": "faveur de la recherche c'est le gouver", "start": 814.199, "duration": 4.0}, {"text": "le bilan de gouvernement successif", "start": 816.68, "duration": 4.48}, {"text": "depuis 2017 nous en sommes fiers et nous", "start": 818.199, "duration": 4.961}, {"text": "en sommes fiers pour ceux pour qui ces", "start": 821.16, "duration": 3.479}, {"text": "mesures sont prises pour les policiers", "start": 823.16, "duration": 4.0}, {"text": "pour les gendarmes pour les soignants", "start": 824.639, "duration": 4.161}, {"text": "pour les militaires ce ne doit pas par", "start": 827.16, "duration": 3.239}, {"text": "ailleurs nous emp\u00eacher d'interroger les", "start": 828.8, "duration": 3.159}, {"text": "trajectoires et des d\u00e9penses les", "start": 830.399, "duration": 3.761}, {"text": "magistrats les trajectoire et des", "start": 831.959, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9penses d'une autre nature je pense aux", "start": 834.16, "duration": 3.56}, {"text": "aides aux entreprises ou \u00e0 la poursuite", "start": 836.279, "duration": 3.36}, {"text": "de baisse d'imp\u00f4t de production nous", "start": 837.72, "duration": 3.359}, {"text": "serons \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s pour trouver des", "start": 839.639, "duration": 2.961}, {"text": "solutions parce que c'est une question", "start": 841.079, "duration": 3.801}, {"text": "de souverainet\u00e9 et puisque je parlais \u00e0", "start": 842.6, "duration": 3.76}, {"text": "l'instant des moyens de nos arm\u00e9es je", "start": 844.88, "duration": 4.04}, {"text": "voudrais saluer leur action et cz ce que", "start": 846.36, "duration": 4.76}, {"text": "vous avez dit d'une ligne de la France", "start": 848.92, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9pendant l'ind\u00e9pendance et la", "start": 851.12, "duration": 4.88}, {"text": "souverainet\u00e9 de l'Ukraine d\u00e9fendant et", "start": 852.88, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9pendant d\u00e9fendant pardon la lutte", "start": 856.0, "duration": 3.959}, {"text": "contre tous les imp\u00e9rialismes et", "start": 858.44, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9fendant la recherche inassable dans la", "start": 859.959, "duration": 4.761}, {"text": "de la paix pour les peuples du Moyen et", "start": 862.44, "duration": 4.399}, {"text": "du Proche Orient qui au fond n'aspirent", "start": 864.72, "duration": 5.16}, {"text": "qu'\u00e0 cela le deux\u00e8me principe consiste \u00e0", "start": 866.839, "duration": 5.56}, {"text": "faire en sorte et vous l'avez rappel\u00e9 de", "start": 869.88, "duration": 4.519}, {"text": "ne pas sacrifier les imp\u00e9ratifs de", "start": 872.399, "duration": 3.68}, {"text": "transition \u00e9cologique sur l'h\u00f4tel de", "start": 874.399, "duration": 4.161}, {"text": "consid\u00e9ration purement comptable les", "start": 876.079, "duration": 4.041}, {"text": "transitions engag\u00e9es notamment dans le", "start": 878.56, "duration": 3.8}, {"text": "cadre de la planification \u00e9cologique", "start": 880.12, "duration": 4.36}, {"text": "sont essentielles je pourrais \u00e9voquer", "start": 882.36, "duration": 3.24}, {"text": "ici leur importance pour notre", "start": 884.48, "duration": 3.279}, {"text": "agriculture et il faut par cons\u00e9quent", "start": 885.6, "duration": 3.28}, {"text": "qu'elle soit", "start": 887.759, "duration": 3.2}, {"text": "confirm\u00e9e plus encore je crois que les", "start": 888.88, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9penses fiscales doivent \u00eatre adapt\u00e9es", "start": 890.959, "duration": 3.361}, {"text": "ou interrog\u00e9 lorsqu'elles vont \u00e0", "start": 892.68, "duration": 3.839}, {"text": "l'encontre de cet imp\u00e9ratif de r\u00e9ponse \u00e0", "start": 894.32, "duration": 4.92}, {"text": "l'urgence climatique c'est une question", "start": 896.519, "duration": 4.921}, {"text": "de coh\u00e9rence et d'urgence c'est ce que", "start": 899.24, "duration": 4.279}, {"text": "vous avez dit dans votre discours enfin", "start": 901.44, "duration": 4.16}, {"text": "3\u00e8me et dernier principe il s'agit d'un", "start": 903.519, "duration": 4.201}, {"text": "engagement constant de notre groupe et", "start": 905.6, "duration": 3.799}, {"text": "je tiens ici \u00e0 saluer les combats men\u00e9s", "start": 907.72, "duration": 3.039}, {"text": "en particulier sous la pr\u00e9sidence de", "start": 909.399, "duration": 3.521}, {"text": "Jean-Paul matthi il faut que ce budget", "start": 910.759, "duration": 5.2}, {"text": "soit porteur de justice fiscal et", "start": 912.92, "duration": 5.64}, {"text": "sociale avec la taxation des super", "start": 915.959, "duration": 4.24}, {"text": "dividendes celle des rachats d'action", "start": 918.56, "duration": 4.56}, {"text": "encore la fiscalit\u00e9 sur le capital si", "start": 920.199, "duration": 5.841}, {"text": "l'on veut v\u00e9ritablement r\u00e9habiliter le", "start": 923.12, "duration": 5.199}, {"text": "travail il faut faire cesser les", "start": 926.04, "duration": 5.599}, {"text": "situations de rent en g\u00e9n\u00e9ral et en", "start": 928.319, "duration": 5.161}, {"text": "particulier les rentes fiscales mais", "start": 931.639, "duration": 3.401}, {"text": "nous le ferons avec l'exigence que nous", "start": 933.48, "duration": 3.2}, {"text": "avons port\u00e9 depuis 2017 avec le", "start": 935.04, "duration": 3.599}, {"text": "gouvernement et avec les gouvernements", "start": 936.68, "duration": 3.88}, {"text": "successifs celle d'all\u00e9ger la charge", "start": 938.639, "duration": 4.081}, {"text": "fiscale de nos concitoyens et d'envoyer", "start": 940.56, "duration": 4.56}, {"text": "des signaux pour favoriser la cr\u00e9ation", "start": 942.72, "duration": 4.32}, {"text": "de richesse et rendre le pays attractif", "start": 945.12, "duration": 3.76}, {"text": "cette strat\u00e9gie fiscale a port\u00e9 ses", "start": 947.04, "duration": 4.159}, {"text": "fruits il ne faudra pas la perdre de vue", "start": 948.88, "duration": 4.12}, {"text": "et depuis pr\u00e8s de cette ann\u00e9e nous", "start": 951.199, "duration": 3.921}, {"text": "portons la m\u00eame discours et nous avons", "start": 953.0, "duration": 5.279}, {"text": "une forme de continuit\u00e9 dans l'effort il", "start": 955.12, "duration": 4.24}, {"text": "y a aussi monsieur monie le Premier", "start": 958.279, "duration": 2.8}, {"text": "ministre un chemin utile \u00e0 emprunter en", "start": 959.36, "duration": 3.2}, {"text": "permettant que le travail engag\u00e9 sur des", "start": 961.079, "duration": 3.76}, {"text": "sujets qui pourrai faire consensus se", "start": 962.56, "duration": 4.12}, {"text": "poursuivent et vous l'avez rappel\u00e9 pour", "start": 964.839, "duration": 3.12}, {"text": "un certain nombre d'entre eux je pense", "start": 966.68, "duration": 2.8}, {"text": "au projet de loi \u00e9videmment", "start": 967.959, "duration": 3.641}, {"text": "d'orientation agricole tant attendu et", "start": 969.48, "duration": 4.2}, {"text": "esp\u00e9r\u00e9 par les agriculteurs pour leur", "start": 971.6, "duration": 3.4}, {"text": "redonner espoir et je suis heureux", "start": 973.68, "duration": 3.279}, {"text": "d'avoir entendu votre pragmatisme sur le", "start": 975.0, "duration": 3.92}, {"text": "sujet les agriculteurs l'attendent et", "start": 976.959, "duration": 3.68}, {"text": "dans la suite le prolongement de ce qu'a", "start": 978.92, "duration": 3.479}, {"text": "dit Gabriel Attal et de ce que nous", "start": 980.639, "duration": 4.241}, {"text": "avons fait depuis f\u00e9vrier 2024 faut", "start": 982.399, "duration": 3.841}, {"text": "avoir l'humidit\u00e9 de dire que tout n'a", "start": 984.88, "duration": 3.28}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 achev\u00e9 et que le travail doit", "start": 986.24, "duration": 3.64}, {"text": "\u00eatre continu\u00e9 sur la simplification", "start": 988.16, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9ternel sujet fran\u00e7ais si n\u00e9cessaire", "start": 989.88, "duration": 5.04}, {"text": "pour lib\u00e9rer et donner envie de faire", "start": 992.959, "duration": 4.8}, {"text": "envie d'essayer envie d'innover mais", "start": 994.92, "duration": 4.399}, {"text": "aussi sur le sujet \u00e9minemment important", "start": 997.759, "duration": 3.0}, {"text": "de la fin de vie qui peut trouver son", "start": 999.319, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9quilibre entre les deux assembl\u00e9es j'ai", "start": 1000.759, "duration": 3.44}, {"text": "bien entendu ce que vous avez dit", "start": 1003.12, "duration": 2.639}, {"text": "monsieur le Premier minist je ne suis", "start": 1004.199, "duration": 2.961}, {"text": "pas certain que nous ayons besoin de", "start": 1005.759, "duration": 3.88}, {"text": "plus r\u00e9fl\u00e9chir que nous ayons pas plut\u00f4t", "start": 1007.16, "duration": 4.479}, {"text": "besoin d'inscrire \u00e0 l'ordre du jour une", "start": 1009.639, "duration": 4.841}, {"text": "nouvelle fois ce", "start": 1011.639, "duration": 2.841}, {"text": "texte je n'oublie pas", "start": 1014.519, "duration": 4.721}, {"text": "non plus les initiatives parlementaires", "start": 1019.72, "duration": 4.88}, {"text": "quel que soient leurs origines de Ban si", "start": 1022.199, "duration": 4.081}, {"text": "vous me permettez cette expression quel", "start": 1024.6, "duration": 3.319}, {"text": "qui peuvent apporter des \u00e9volutions", "start": 1026.28, "duration": 3.279}, {"text": "utiles et concr\u00e8tes dans la vie de nos", "start": 1027.919, "duration": 4.201}, {"text": "concitoyens et qui doivent poursuivre", "start": 1029.559, "duration": 4.4}, {"text": "leur parcours l\u00e9gislatif parfois", "start": 1032.12, "duration": 4.199}, {"text": "interrompu par la dissolution et je", "start": 1033.959, "duration": 4.6}, {"text": "vrais saluer d'ailleurs les avtures que", "start": 1036.319, "duration": 4.6}, {"text": "vous avez faites sur ce sujet en disant", "start": 1038.559, "duration": 3.841}, {"text": "que le Parlement devait se saisir de", "start": 1040.919, "duration": 4.28}, {"text": "plus de texte et en disant aussi au fond", "start": 1042.4, "duration": 5.159}, {"text": "en filigrane que la question n'\u00e9tait pas", "start": 1045.199, "duration": 4.201}, {"text": "de faire plus de lois mais mieux de la", "start": 1047.559, "duration": 3.48}, {"text": "loi et c'est un ancien ministre des", "start": 1049.4, "duration": 3.639}, {"text": "Relations avec le Parlement qui vous le", "start": 1051.039, "duration": 3.721}, {"text": "dit il y a un chemin tout aussi", "start": 1053.039, "duration": 2.88}, {"text": "n\u00e9cessaire et possible monsieur le", "start": 1054.76, "duration": 2.64}, {"text": "Premier ministre en mati\u00e8re des", "start": 1055.919, "duration": 3.161}, {"text": "l'am\u00e9lioration de l'acc\u00e8s \u00e0 nos services", "start": 1057.4, "duration": 4.24}, {"text": "publics \u00e0 leur efficacit\u00e9 j'\u00e9voquerai", "start": 1059.08, "duration": 4.36}, {"text": "seulement deux priorit\u00e9s sinon ce serait", "start": 1061.64, "duration": 3.36}, {"text": "se disperser celle de la sant\u00e9", "start": 1063.44, "duration": 3.68}, {"text": "l'\u00e9ducation s'agissant de la sant\u00e9 il", "start": 1065.0, "duration": 3.32}, {"text": "nous semble que nous pourrions avancer", "start": 1067.12, "duration": 2.88}, {"text": "dans au moins trois directions les", "start": 1068.32, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9ponses \u00e0 portter sur notre capacit\u00e9 \u00e0", "start": 1070.0, "duration": 3.76}, {"text": "assurer notre approvisionnement en", "start": 1071.84, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00e9dicaments le mode de r\u00e9mun\u00e9ration afin", "start": 1073.76, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il permette de favoriser le", "start": 1075.88, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9veloppement d'une culture de la", "start": 1077.48, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00e9vention la lutte contre les d\u00e9serts", "start": 1078.88, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00e9dicaux qui n\u00e9cessite l'installration", "start": 1081.159, "duration": 4.0}, {"text": "de ce que j'appelle un service minimum", "start": 1083.039, "duration": 4.841}, {"text": "m\u00e9dical minimum territorialis\u00e9 dont il", "start": 1085.159, "duration": 5.801}, {"text": "nous faudra digner dessiner les contours", "start": 1087.88, "duration": 4.679}, {"text": "le temps que les mesures prises de ces", "start": 1090.96, "duration": 3.44}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es produisent esp\u00e9rons-le", "start": 1092.559, "duration": 4.081}, {"text": "leurs effet nous explorerons avec", "start": 1094.4, "duration": 4.32}, {"text": "attention vos propositions s'agissant de", "start": 1096.64, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9ducation il me semble que la", "start": 1098.72, "duration": 3.079}, {"text": "pertinence de la r\u00e9forme du choc des", "start": 1099.88, "duration": 3.4}, {"text": "savoirs peut-\u00eatre interroger avec", "start": 1101.799, "duration": 3.921}, {"text": "lucidit\u00e9 en tous les cas il faut faire", "start": 1103.28, "duration": 4.36}, {"text": "davantage confiance \u00e0 nos enseignants", "start": 1105.72, "duration": 4.079}, {"text": "don la capacit\u00e9 la initiative doit \u00eatre", "start": 1107.64, "duration": 5.399}, {"text": "enfin confort\u00e9e et renforc\u00e9e plus encore", "start": 1109.799, "duration": 4.76}, {"text": "cette question de l'efficacit\u00e9 de nos", "start": 1113.039, "duration": 2.921}, {"text": "services publics devra \u00eatre trait\u00e9 sur", "start": 1114.559, "duration": 3.6}, {"text": "la base d'un travail de fond sur le", "start": 1115.96, "duration": 3.76}, {"text": "contr\u00f4le et l'\u00e9valuation de nos", "start": 1118.159, "duration": 3.241}, {"text": "politiques publiques parce qu'il faut", "start": 1119.72, "duration": 3.92}, {"text": "que les politiques que nous mettons en", "start": 1121.4, "duration": 4.88}, {"text": "\u0153uf soi con\u00e7u et am\u00e9liorer ensuite en", "start": 1123.64, "duration": 5.399}, {"text": "partant des attentes et de celles et", "start": 1126.28, "duration": 4.879}, {"text": "ceux \u00e0 qui elles s'adressent il s'agit", "start": 1129.039, "duration": 3.721}, {"text": "d'un enjeu crucial pour r\u00e9tablir la", "start": 1131.159, "duration": 4.081}, {"text": "confiance dans l'action publique j'ai", "start": 1132.76, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 avec int\u00e9r\u00eat les \u00e9l\u00e9ments par", "start": 1135.24, "duration": 3.28}, {"text": "ailleurs que vous avez \u00e9voqu\u00e9 en terme", "start": 1136.84, "duration": 3.959}, {"text": "de m\u00e9thode pour valoriser l'implication", "start": 1138.52, "duration": 4.08}, {"text": "des collectivit\u00e9s territoriales comme", "start": 1140.799, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9lu local et pr\u00e9sident d'un groupe", "start": 1142.6, "duration": 4.36}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 la logique de d\u00e9centralisation", "start": 1144.08, "duration": 5.599}, {"text": "nous vous suivrons et il serai attentifs", "start": 1146.96, "duration": 4.24}, {"text": "le principe de base doit \u00eatre pour moi", "start": 1149.679, "duration": 3.36}, {"text": "la confiance et elle doit \u00eatre", "start": 1151.2, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9ciproque et la responsabilit\u00e9 elle", "start": 1153.039, "duration": 4.561}, {"text": "doit \u00eatre r\u00e9ciproque enfin dans le", "start": 1155.32, "duration": 3.32}, {"text": "prolongement de ce que je viens de dire", "start": 1157.6, "duration": 2.199}, {"text": "monsieur le Premier ministre je n'oublie", "start": 1158.64, "duration": 2.68}, {"text": "pas que les Fran\u00e7ais \u00e0 travers leurs", "start": 1159.799, "duration": 3.081}, {"text": "votes ont exprim\u00e9 une d\u00e9fiance envers", "start": 1161.32, "duration": 3.76}, {"text": "nos institutions ils ont fabriqu\u00e9 d'une", "start": 1162.88, "duration": 3.56}, {"text": "certaine fa\u00e7on la proportionnelle par", "start": 1165.08, "duration": 3.68}, {"text": "les urnes mais faut d'une loi \u00e9lectorale", "start": 1166.44, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9alable les effets b\u00e9n\u00e9fiques de", "start": 1168.76, "duration": 3.039}, {"text": "celles-ci ne peuvent s'appliquer j'ai", "start": 1169.88, "duration": 3.48}, {"text": "entendu ce que vous avez dit nous", "start": 1171.799, "duration": 2.601}, {"text": "continuerons \u00e0 y travailler et nous", "start": 1173.36, "duration": 3.679}, {"text": "aurions besoin d'un calendrier Monsieur", "start": 1174.4, "duration": 4.08}, {"text": "le Premier Ministre vous l'aurez compris", "start": 1177.039, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e8s lors que votre action est celle de", "start": 1178.48, "duration": 3.64}, {"text": "votre gouvernement sera fid\u00e8le et de ce", "start": 1180.039, "duration": 3.841}, {"text": "que j'ai entendu je le crois \u00e0 ce que", "start": 1182.12, "duration": 3.24}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont exprimer nous serons \u00e0", "start": 1183.88, "duration": 3.48}, {"text": "vos c\u00f4t\u00e9 d\u00e9termin\u00e9s dans un souci", "start": 1185.36, "duration": 4.12}, {"text": "d'efficacit\u00e9 conscient de la gravit\u00e9 du", "start": 1187.36, "duration": 4.319}, {"text": "moment j'ai entendu dans votre discours", "start": 1189.48, "duration": 3.8}, {"text": "une immense majorit\u00e9 d'orientation qui", "start": 1191.679, "duration": 3.081}, {"text": "nous conviennent qui vont dans le bon", "start": 1193.28, "duration": 3.84}, {"text": "sens avec pragmatisme nous le verrons", "start": 1194.76, "duration": 4.44}, {"text": "dans la suite des d\u00e9bats l\u00e9gisla se va", "start": 1197.12, "duration": 3.32}, {"text": "dans le sens de l'engagement du Groupe", "start": 1199.2, "duration": 3.28}, {"text": "en responsabilit\u00e9 car nous voulons la", "start": 1200.44, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9ussite de la France en libert\u00e9 aussi", "start": 1202.48, "duration": 3.12}, {"text": "car nous serons toujours les", "start": 1204.559, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9positaires du message des Fran\u00e7ais", "start": 1205.6, "duration": 3.199}, {"text": "vous avez raison monsieur le Premier", "start": 1207.559, "duration": 2.561}, {"text": "ministre en montagn\u00e8re que vous \u00eates de", "start": 1208.799, "duration": 3.801}, {"text": "vouloir avancer pas \u00e0 pas c'est plus", "start": 1210.12, "duration": 3.799}, {"text": "sage et plus s\u00fbr quand on voit ce que", "start": 1212.6, "duration": 3.36}, {"text": "nous avons \u00e0 gravir ensemble et comme", "start": 1213.919, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9lu des pleines de Bour que je suis je", "start": 1215.96, "duration": 3.079}, {"text": "vous dis qu'en femmes et hommes de bonne", "start": 1217.559, "duration": 3.12}, {"text": "volont\u00e9 que nous sommes nous sommes", "start": 1219.039, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 vous accompagner avec", "start": 1220.679, "duration": 4.48}, {"text": "l'engagement et la lucidit\u00e9 n\u00e9cessaire", "start": 1222.52, "duration": 5.399}, {"text": "je vous remercie merci beaucoup monsieur", "start": 1225.159, "duration": 3.591}, {"text": "le pr\u00e9sident", "start": 1227.919, "duration": 5.791}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1228.75, "duration": 4.96}]}