{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "des mandats d'arr\u00eats internationaux ont", "start": 0.08, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9clam\u00e9s contre le Premier ministre", "start": 1.68, "duration": 3.56}, {"text": "isra\u00e9lien Benjamin netanahou ainsi que", "start": 3.24, "duration": 3.599}, {"text": "contre des dirigeants du Hamas pour", "start": 5.24, "duration": 3.12}, {"text": "crime de guerre et CRIM contre", "start": 6.839, "duration": 3.001}, {"text": "l'humanit\u00e9 \u00e9l\u00e9ment important cette", "start": 8.36, "duration": 2.76}, {"text": "demande a donc \u00e9t\u00e9 formul\u00e9e par le", "start": 9.84, "duration": 2.799}, {"text": "procureur elle doit d\u00e9sormais \u00eatre", "start": 11.12, "duration": 3.04}, {"text": "confirm\u00e9e par les juges de la Cour", "start": 12.639, "duration": 3.12}, {"text": "p\u00e9nale internationale concr\u00e8tement la", "start": 14.16, "duration": 3.199}, {"text": "cour P\u00e9nal International demande \u00e0", "start": 15.759, "duration": 3.321}, {"text": "arr\u00eater le Premier ministre isra\u00e9lien", "start": 17.359, "duration": 3.521}, {"text": "estimant je cite avoir des motifs", "start": 19.08, "duration": 3.279}, {"text": "raisonnables de croire que Benjamin", "start": 20.88, "duration": 4.04}, {"text": "netanahou porte la responsabilit\u00e9 p\u00e9nale", "start": 22.359, "duration": 4.32}, {"text": "de crime de guerre et de crime contre", "start": 24.92, "duration": 3.96}, {"text": "l'humanit\u00e9 \u00e0 Gaza le ministre isra\u00e9lien", "start": 26.679, "duration": 3.92}, {"text": "de la D\u00e9fense YF Galan est aussi vis\u00e9", "start": 28.88, "duration": 3.48}, {"text": "ainsi que trois dirigeants du Hamas dont", "start": 30.599, "duration": 3.28}, {"text": "le procureur estime je cite que la", "start": 32.36, "duration": 3.76}, {"text": "responsabilit\u00e9 p\u00e9nale est engag\u00e9e pour", "start": 33.879, "duration": 3.761}, {"text": "des crimes de guerre et des crimes", "start": 36.12, "duration": 2.84}, {"text": "contre l'humanit\u00e9 commis sur le", "start": 37.64, "duration": 3.0}, {"text": "territoire d'Isra\u00ebl et l'\u00c9tat de", "start": 38.96, "duration": 2.96}, {"text": "Palestine alors il faut noter que la", "start": 40.64, "duration": 2.88}, {"text": "Cour p\u00e9nale internationale ne dispose", "start": 41.92, "duration": 2.88}, {"text": "pas d'une force de police qui est", "start": 43.52, "duration": 2.92}, {"text": "capable d'arr\u00eater ses dirigeent elle", "start": 44.8, "duration": 3.48}, {"text": "compte donc sur la coop\u00e9ration des pays", "start": 46.44, "duration": 4.2}, {"text": "qui ont sign\u00e9 et ratifi\u00e9 le Statut de", "start": 48.28, "duration": 3.799}, {"text": "Rome qui est li\u00e9 \u00e0 la Cour p\u00e9nale", "start": 50.64, "duration": 3.079}, {"text": "internationale la France en fait partie", "start": 52.079, "duration": 3.761}, {"text": "par exemple mais les \u00c9tats-Unis Isra\u00ebl", "start": 53.719, "duration": 3.84}, {"text": "ou encore le Qatar n'en font pas partie", "start": 55.84, "duration": 2.92}, {"text": "je vous tiens au courant de l'\u00e9volution", "start": 57.559, "duration": 3.761}, {"text": "de la situation", "start": 58.76, "duration": 2.56}]}