{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 0.199, "duration": 3.561}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Valtou bonjour merci beaucoup", "start": 1.599, "duration": 4.16}, {"text": "d'\u00eatre avec nous d\u00e9put\u00e9 horizon de SAR", "start": 3.76, "duration": 3.999}, {"text": "vous \u00e9tiez ministre de la Sant\u00e9 jusqu'il", "start": 5.759, "duration": 3.361}, {"text": "y a peu on va \u00e9videmment en parler on", "start": 7.759, "duration": 3.161}, {"text": "est ensemble pendant 20 minutes pour une", "start": 9.12, "duration": 3.28}, {"text": "interview en partenariat avec la presse", "start": 10.92, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9gionale repr\u00e9sent\u00e9e par Fabrice vesser", "start": 12.4, "duration": 3.199}, {"text": "Rodon r\u00e9dacteur en chef pour les", "start": 14.36, "duration": 2.839}, {"text": "journaux r\u00e9gionaux du groupe \u00e9bra", "start": 15.599, "duration": 3.361}, {"text": "bonjour Fabrice bonjour Orian bonjour", "start": 17.199, "duration": 4.601}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Valtou bonjour on va \u00e9videmment", "start": 18.96, "duration": 4.479}, {"text": "parler du gouvernement Barnier Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 21.8, "duration": 3.399}, {"text": "Valtou on connait donc la composition de", "start": 23.439, "duration": 3.201}, {"text": "ce gouvernement depuis samedi soir en", "start": 25.199, "duration": 3.681}, {"text": "majorit\u00e9 compos\u00e9 de macroniste \u00e0 quoi a", "start": 26.64, "duration": 4.92}, {"text": "servi la dissolution", "start": 28.88, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9largir la la majorit\u00e9 parlementaire et", "start": 31.56, "duration": 3.519}, {"text": "et dans le contexte actuel c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 33.64, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9norme \u00e0 trouver", "start": 35.079, "duration": 5.16}, {"text": "effectivement les contours d'une", "start": 37.84, "duration": 5.32}, {"text": "coalition appelons-la telle qu'elle est", "start": 40.239, "duration": 4.881}, {"text": "une coalition qui permette et bien de", "start": 43.16, "duration": 4.36}, {"text": "donner une assise parlementaire au", "start": 45.12, "duration": 3.959}, {"text": "travail gouvernemental et donc de la", "start": 47.52, "duration": 3.92}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 \u00e0 ce gouvernement qui jusqu'\u00e0", "start": 49.079, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sent ne reposait dans sa version", "start": 51.44, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente avec gabrielal donc la", "start": 53.559, "duration": 2.961}, {"text": "dissolution elle a permis \u00e0 trouver un", "start": 55.32, "duration": 3.28}, {"text": "accord avec lesr non elle a permis de de", "start": 56.52, "duration": 5.28}, {"text": "non elle a permis de constater qu'il y", "start": 58.6, "duration": 5.76}, {"text": "avait entre les trois groupes de", "start": 61.8, "duration": 5.319}, {"text": "l'ancienne majorit\u00e9", "start": 64.36, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sidentielle les r\u00e9publicains dans", "start": 67.119, "duration": 5.68}, {"text": "leur version constructive j'\u00e9carte", "start": 69.32, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9videmment monsieur siotti dont on sait", "start": 72.799, "duration": 3.481}, {"text": "plus tr\u00e8s bien o\u00f9 il est et et puis les", "start": 74.4, "duration": 4.2}, {"text": "groupes ind\u00e9pendants Liot des", "start": 76.28, "duration": 4.519}, {"text": "convergences de vue et l'envie dans ce", "start": 78.6, "duration": 5.12}, {"text": "contexte l\u00e0 de trouver de quoi b\u00e2tir une", "start": 80.799, "duration": 4.601}, {"text": "une effectiv quand vous avez entendu", "start": 83.72, "duration": 3.399}, {"text": "dire mich Michel Barnier dire c'est pas", "start": 85.4, "duration": 3.079}, {"text": "un gouvernement de cohabitation", "start": 87.119, "duration": 2.841}, {"text": "finalement c'est un gouvernement de", "start": 88.479, "duration": 3.28}, {"text": "continuit\u00e9 du macronisme c'est pas un", "start": 89.96, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement de continuit\u00e9 puisque ce", "start": 91.759, "duration": 3.161}, {"text": "sera un gouvernement de continuit\u00e9 si", "start": 93.32, "duration": 4.28}, {"text": "tous les postes et le Premier ministre", "start": 94.92, "duration": 5.28}, {"text": "venaient de de de la majorit\u00e9 pr de de", "start": 97.6, "duration": 4.839}, {"text": "feu la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et donc", "start": 100.2, "duration": 3.879}, {"text": "non \u00e7a n'est pas un gouvernement de", "start": 102.439, "duration": 3.68}, {"text": "continuit\u00e9 c'est simplement une assis", "start": 104.079, "duration": 3.4}, {"text": "plus large et c'est la premi\u00e8re", "start": 106.119, "duration": 2.441}, {"text": "coalition aujourd'hui au sein de", "start": 107.479, "duration": 4.161}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale devant le nouveau", "start": 108.56, "duration": 5.519}, {"text": "front populaire et et donc ce discours", "start": 111.64, "duration": 3.799}, {"text": "du nouveau front pulaire de dire on a", "start": 114.079, "duration": 2.64}, {"text": "gagn\u00e9 les \u00e9lections parce qu'on est les", "start": 115.439, "duration": 2.761}, {"text": "plus nombreux non il y a aujourd'hui une", "start": 116.719, "duration": 3.32}, {"text": "coalition incarn\u00e9e par les partis du", "start": 118.2, "duration": 3.839}, {"text": "centre on va dire \u00e7a comme \u00e7a de l'Arque", "start": 120.039, "duration": 3.841}, {"text": "central qui est aujourd'hui plus", "start": 122.039, "duration": 3.961}, {"text": "importante vous avez le sentiment que", "start": 123.88, "duration": 5.159}, {"text": "toutes les les composantes du enfin", "start": 126.0, "duration": 5.039}, {"text": "toutes les sensibilit\u00e9s sont bien", "start": 129.039, "duration": 3.84}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 et en particulier la v\u00f4re", "start": 131.039, "duration": 4.161}, {"text": "celle des des philipistes avec horizon", "start": 132.879, "duration": 4.72}, {"text": "alors vous savez l'objectif c'est pas de", "start": 135.2, "duration": 4.72}, {"text": "se lancer dans un des comptes", "start": 137.599, "duration": 3.761}, {"text": "d'apoth\u00e9caair pour savoir il y a eu", "start": 139.92, "duration": 2.319}, {"text": "quand m\u00eame il y a eu compte", "start": 141.36, "duration": 2.599}, {"text": "d'apoth\u00e9caire l\u00e0 maintenant il y a pas", "start": 142.239, "duration": 3.08}, {"text": "eu compte d'apothcaire en tout cas de la", "start": 143.959, "duration": 3.601}, {"text": "part de de de d'\u00c9douard Philippe et et", "start": 145.319, "duration": 5.401}, {"text": "des du groupe horizon il a r\u00e9partition", "start": 147.56, "duration": 6.16}, {"text": "ministes pas grand perd deette r\u00e9p non", "start": 150.72, "duration": 4.12}, {"text": "il y a le fait que toutes les", "start": 153.72, "duration": 2.599}, {"text": "composantes comme vous dites sont", "start": 154.84, "duration": 2.92}, {"text": "parties prenantes de ce gouvernement et", "start": 156.319, "duration": 3.961}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 au gouvernement j'\u00e9tais du", "start": 157.76, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent vous l'avez", "start": 160.28, "duration": 2.959}, {"text": "rappel\u00e9 mais il y a deux ministres qui", "start": 161.44, "duration": 3.519}, {"text": "aujourd'hui si\u00e8gent pour horizon dans", "start": 163.239, "duration": 3.521}, {"text": "dans ce gouvernement maintenant on n pas", "start": 164.959, "duration": 3.961}, {"text": "l\u00e0 \u00e0 peser au Trib vous convient non", "start": 166.76, "duration": 3.0}, {"text": "mais on n'est pas l\u00e0 \u00e0 peser au", "start": 168.92, "duration": 2.64}, {"text": "tribucher de savoir si la repr\u00e9sentation", "start": 169.76, "duration": 3.119}, {"text": "elle est \u00e9quivalente \u00e0 notre poid et", "start": 171.56, "duration": 4.2}, {"text": "CETA ce que je sais simplement hor ce", "start": 172.879, "duration": 4.241}, {"text": "que je sais simplement c'est estce", "start": 175.76, "duration": 2.6}, {"text": "est-ce que Gabriel a pas mieux jouer", "start": 177.12, "duration": 3.399}, {"text": "qu'eddard Philippe je sais simplement", "start": 178.36, "duration": 5.36}, {"text": "que horizon soutient la volont\u00e9 que pu", "start": 180.519, "duration": 4.72}, {"text": "une solution dans l'arc central puisse", "start": 183.72, "duration": 3.239}, {"text": "\u00eatre trouv\u00e9e avec Michel Barnier on a", "start": 185.239, "duration": 3.761}, {"text": "cette possibilit\u00e9 cororizon aujourd'hui", "start": 186.959, "duration": 4.0}, {"text": "est un groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 189.0, "duration": 3.64}, {"text": "est un groupe qui continue d'augmenter", "start": 190.959, "duration": 3.601}, {"text": "de prosp\u00e9rer je vous l'annonce on va", "start": 192.64, "duration": 3.8}, {"text": "avoir un nouveau d\u00e9put\u00e9 qui rejoint les", "start": 194.56, "duration": 3.599}, {"text": "rangs d'horizon dans dans cette semaine", "start": 196.44, "duration": 3.799}, {"text": "et donc on va \u00eatre \u00e0 34 venu du groupe", "start": 198.159, "duration": 3.16}, {"text": "de", "start": 200.239, "duration": 4.961}, {"text": "Gabriel dans r\u00e9puique voil\u00e0 donc on va \u00ea", "start": 201.319, "duration": 4.801}, {"text": "vous avez le nom pouvez nous donner le", "start": 205.2, "duration": 3.56}, {"text": "nom non je vous donnerai pas le nom", "start": 206.12, "duration": 4.759}, {"text": "mais \u00e7a veut dire que c'est le tr\u00e8 c'est", "start": 208.76, "duration": 4.199}, {"text": "le 3\u00e8 d\u00e9put\u00e9 du groupe de Gabriel Atal", "start": 210.879, "duration": 3.521}, {"text": "qui quitte le groupe en une semaine pour", "start": 212.959, "duration": 3.721}, {"text": "venir vers horizon nos portes sont", "start": 214.4, "duration": 3.6}, {"text": "ouvertes mais on ne va pas chercher les", "start": 216.68, "duration": 3.559}, {"text": "gens on n'est pas on se met pas comme", "start": 218.0, "duration": 3.64}, {"text": "certains restaurateurs devant la porte", "start": 220.239, "duration": 2.521}, {"text": "du restaurant pour dire venez venez", "start": 221.64, "duration": 2.64}, {"text": "rentrreer absolument les partes sont", "start": 222.76, "duration": 3.0}, {"text": "ouvertes et ceux qui veulent venir", "start": 224.28, "duration": 3.519}, {"text": "rentre donc nous rejoignent et donc", "start": 225.76, "duration": 3.479}, {"text": "effectivement nous sommes un groupe o\u00f9", "start": 227.799, "duration": 2.881}, {"text": "nous \u00e9tions 30 au moment de la", "start": 229.239, "duration": 3.56}, {"text": "dissolution nous sommes nous serons de", "start": 230.68, "duration": 5.04}, {"text": "cette semaine 34 donc on on l\u00e0 aussi on", "start": 232.799, "duration": 5.481}, {"text": "va pas aller chercher de savoir si au", "start": 235.72, "duration": 4.2}, {"text": "gouvernement nous sommes assz reprant ce", "start": 238.28, "duration": 2.799}, {"text": "qui compte c'est le soutien et", "start": 239.92, "duration": 2.599}, {"text": "effectivement ce sera aussi dans les", "start": 241.079, "duration": 2.36}, {"text": "dans la feuille de route", "start": 242.519, "duration": 2.201}, {"text": "puisqueaujourd'hui c'est un peu ce qui", "start": 243.439, "duration": 2.681}, {"text": "manque dans le tableau g\u00e9n\u00e9ral de ce", "start": 244.72, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement quelle feuille de route", "start": 246.12, "duration": 4.64}, {"text": "quel pacte de gouvernement et c'est", "start": 247.92, "duration": 4.72}, {"text": "aussi dans les id\u00e9es qu'on verra si les", "start": 250.76, "duration": 3.8}, {"text": "sujets qui tiennent \u00e0 c\u0153ur \u00e0 horizon", "start": 252.64, "duration": 4.319}, {"text": "sont port\u00e9s on a bien compris dans la", "start": 254.56, "duration": 3.72}, {"text": "bouche du Premier ministre que \u00e7a", "start": 256.959, "duration": 2.881}, {"text": "n'\u00e9tait pas une cohabitation mais est-ce", "start": 258.28, "duration": 3.32}, {"text": "que selon vous ce gouvernement c'est", "start": 259.84, "duration": 3.48}, {"text": "l'aboutissement de la recomposition", "start": 261.6, "duration": 5.12}, {"text": "politique voulu par Emmanuel Macron d\u00e8s", "start": 263.32, "duration": 5.56}, {"text": "2017 moi je pense que c'est une nouvelle", "start": 266.72, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9tape dans effectiv efftivement un", "start": 268.88, "duration": 4.759}, {"text": "exercice de de de de v\u00e9rit\u00e9 \u00e7a fait", "start": 270.68, "duration": 4.68}, {"text": "longtemps et moi je l'ai vu dans les", "start": 273.639, "duration": 3.241}, {"text": "bans de l'Assembl\u00e9e nationale lorsque j", "start": 275.36, "duration": 4.92}, {"text": "SG \u00e0 partir de de 2022 que je voyais des", "start": 276.88, "duration": 6.4}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s r\u00e9publicains qui me disaient on", "start": 280.28, "duration": 5.639}, {"text": "est prisonnier de jeux d'appareil mais", "start": 283.28, "duration": 4.16}, {"text": "on aimerait pouvoir montrer que nous", "start": 285.919, "duration": 2.921}, {"text": "aussi on peut participer \u00e0 des solutions", "start": 287.44, "duration": 3.08}, {"text": "gouvernementales et donc il y avait un", "start": 288.84, "duration": 4.12}, {"text": "esprit dit constructif d\u00e9j\u00e0 dans les", "start": 290.52, "duration": 3.679}, {"text": "rangs des r\u00e9publiquains o\u00f9 tout le monde", "start": 292.96, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9tait pas arquebout\u00e9 sur une opposition", "start": 294.199, "duration": 6.081}, {"text": "farouche \u00e0 Emmanuel Macron et \u00e0 majorit\u00e9", "start": 297.12, "duration": 6.32}, {"text": "et donc effectivement euh la carte des", "start": 300.28, "duration": 6.199}, {"text": "partis va finir par ressembler \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 303.44, "duration": 5.08}, {"text": "ce qu'est l'aspiration des \u00e9lus", "start": 306.479, "duration": 4.201}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des \u00e9lus qui de plus en", "start": 308.52, "duration": 4.64}, {"text": "plus et et j'esp\u00e8re que ceux qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 310.68, "duration": 3.84}, {"text": "nomm\u00e9s ministres sont vraiment dans cet", "start": 313.16, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9tat d'esprit l\u00e0 souhait faire tomber", "start": 314.52, "duration": 3.679}, {"text": "les barri\u00e8res des partis pour dire que", "start": 316.44, "duration": 4.4}, {"text": "dans l'arc r\u00e9publicain central entre les", "start": 318.199, "duration": 5.681}, {"text": "la social-d\u00e9mocratie et et et la droite", "start": 320.84, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9publicaine il y a des solution", "start": 323.88, "duration": 3.0}, {"text": "esp\u00e9erez \u00e7a veut dire que vous en doutez", "start": 325.44, "duration": 2.599}, {"text": "vous vous craignez qu'il y a des", "start": 326.88, "duration": 3.48}, {"text": "ministres qui restent", "start": 328.039, "duration": 4.16}, {"text": "y a des ministr Quies derniers jours", "start": 330.36, "duration": 3.88}, {"text": "encore av des propos tr\u00e8s dur vis\u00e0vis", "start": 332.199, "duration": 3.881}, {"text": "d'Emmanuel Macron et du travail fait ces", "start": 334.24, "duration": 3.76}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es on va voir si leur \u00e9tat", "start": 336.08, "duration": 3.76}, {"text": "d'esprit \u00e9voluer parce que effectivement", "start": 338.0, "duration": 3.28}, {"text": "comme l'a dit le Premier ministre hier", "start": 339.84, "duration": 2.68}, {"text": "comme l'a dit le Premier ministre hier", "start": 341.28, "duration": 2.919}, {"text": "c'est dans la Concorde he et dans un", "start": 342.52, "duration": 4.08}, {"text": "esprit de de f\u00e9d\u00e9ration de de l'esprit", "start": 344.199, "duration": 4.321}, {"text": "de f\u00e9d\u00e9r\u00e9 qu'on arrivera effectivement \u00e0", "start": 346.6, "duration": 3.719}, {"text": "b\u00e2tir des solutions pour le pays et donc", "start": 348.52, "duration": 3.119}, {"text": "il va falloir effectivement pour que", "start": 350.319, "duration": 3.88}, {"text": "certains baissent un peu", "start": 351.639, "duration": 5.321}, {"text": "leur le leur niveau de parfois", "start": 354.199, "duration": 5.0}, {"text": "d'agressivit\u00e9 vis-\u00e0-vis de l'ancienne", "start": 356.96, "duration": 4.84}, {"text": "majorit\u00e9 pour effectivement non pas dire", "start": 359.199, "duration": 3.761}, {"text": "tout \u00e9tait mal avant et \u00e0 partir de", "start": 361.8, "duration": 2.16}, {"text": "moment o\u00f9 je suis nom\u00e9 ministre tout", "start": 362.96, "duration": 2.16}, {"text": "vaait mieux mais pour comprendre", "start": 363.96, "duration": 2.32}, {"text": "qu'effectivement aujourd'hui on doit", "start": 365.12, "duration": 2.079}, {"text": "battir ensemble les solutions", "start": 366.28, "duration": 2.24}, {"text": "r\u00e9publicaines alors qu'on voit l'arriv\u00e9e", "start": 367.199, "duration": 3.321}, {"text": "des ministres \u00e0 matigon puisqu a lieu en", "start": 368.52, "duration": 4.36}, {"text": "ce moment m\u00eame le premier petit d\u00e9jeuner", "start": 370.52, "duration": 4.32}, {"text": "de ce nouveau gouvernement Barnier hier", "start": 372.88, "duration": 4.879}, {"text": "Gabriel Atal a dit mon groupe restera", "start": 374.84, "duration": 4.04}, {"text": "libre le groupe Ensemble pour la", "start": 377.759, "duration": 2.44}, {"text": "R\u00e9publique restera libre est-ce que", "start": 378.88, "duration": 2.64}, {"text": "c'est pareil pour le groupe horizon", "start": 380.199, "duration": 2.481}, {"text": "est-ce que votre soutien n'est pas", "start": 381.52, "duration": 3.16}, {"text": "acquis \u00e0 ce gouvernement est-ce qu'il se", "start": 382.68, "duration": 4.519}, {"text": "jouera texte par texte le soutien se", "start": 384.68, "duration": 4.639}, {"text": "jouera effectivement texte par texte", "start": 387.199, "duration": 3.641}, {"text": "c'est mais avec un \u00e9tat d'esprit qui est", "start": 389.319, "duration": 3.841}, {"text": "positif c'est-\u00e0-dire aujourd'hui dans la", "start": 390.84, "duration": 4.479}, {"text": "situation o\u00f9 on doit \u00e9chapper \u00e0 cette", "start": 393.16, "duration": 3.479}, {"text": "tenaille entre l'extr\u00eame gauche et", "start": 395.319, "duration": 3.28}, {"text": "l'extr\u00eame droite il faut arriver \u00e0 ce", "start": 396.639, "duration": 3.361}, {"text": "que les hommes et les femmes de bonne", "start": 398.599, "duration": 3.32}, {"text": "volont\u00e9 dans cet arc r\u00e9publicain", "start": 400.0, "duration": 3.0}, {"text": "puissent travailler ensemble et donc", "start": 401.919, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9videmment il y a cette volont\u00e9 que cet", "start": 403.0, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9tat d'esprit", "start": 404.96, "duration": 4.359}, {"text": "puisse aboutir et \u00e7a c'est le souhait du", "start": 406.479, "duration": 4.881}, {"text": "groupe du groupeich il compte pas", "start": 409.319, "duration": 3.561}, {"text": "automatiquement sur les voies des 34", "start": 411.36, "duration": 2.399}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s", "start": 412.88, "duration": 3.439}, {"text": "au n\u00e9 moins c'est pas un ch\u00e8que en blanc", "start": 413.759, "duration": 3.961}, {"text": "et peut-\u00eatre ce qui a manqu\u00e9 dans toute", "start": 416.319, "duration": 2.641}, {"text": "la s\u00e9quence qu'on vient de voir c'est", "start": 417.72, "duration": 2.72}, {"text": "l'affirmation de finalement quelle sera", "start": 418.96, "duration": 2.639}, {"text": "la feuille de route parce que l\u00e0 on", "start": 420.44, "duration": 2.28}, {"text": "compose un gouvernement c'est toujours", "start": 421.599, "duration": 2.561}, {"text": "facile de composer un gouvernement quand", "start": 422.72, "duration": 3.08}, {"text": "vous proposez \u00e0 quelqu'un de venir", "start": 424.16, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00eatre d'occuper un minist\u00e8re", "start": 425.8, "duration": 4.16}, {"text": "d'embaucher les collaborateurs et cetera", "start": 428.28, "duration": 3.24}, {"text": "de tout d'un coup \u00eatre projet\u00e9 dans", "start": 429.96, "duration": 4.079}, {"text": "l'ex\u00e9cutif bien s\u00fbr c'est un moment o\u00f9\u00f9", "start": 431.52, "duration": 3.799}, {"text": "vous ne manquez pas de candidat mais", "start": 434.039, "duration": 2.961}, {"text": "pour faire quoi et c'est peut-\u00eatre \u00e7a la", "start": 435.319, "duration": 4.081}, {"text": "question qui qui qui qui aujourd'hui", "start": 437.0, "duration": 4.56}, {"text": "reste et ce fait l\u00e0 ben non on n pas la", "start": 439.4, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9ponse et ce fait l\u00e0 il faudrait pas", "start": 441.56, "duration": 3.84}, {"text": "que ce faitl devienne un vis de forme", "start": 443.68, "duration": 3.199}, {"text": "pour le gouvernement c'est-\u00e0-dire que", "start": 445.4, "duration": 3.079}, {"text": "finalement certains d\u00e9couvrent au moment", "start": 446.879, "duration": 3.76}, {"text": "de la DPG qu'ils sont embarqu\u00e9s dans une", "start": 448.479, "duration": 4.321}, {"text": "aventure la dire la d\u00e9claration", "start": 450.639, "duration": 3.801}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale pardon qu'ils sont", "start": 452.8, "duration": 3.32}, {"text": "embarqu\u00e9s dans une aventure politique", "start": 454.44, "duration": 3.36}, {"text": "pour porter des projets qui", "start": 456.12, "duration": 3.84}, {"text": "peut-\u00eatre susciterait chez eux quelques", "start": 457.8, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9serves je je ne le pense pas je ne le", "start": 459.96, "duration": 3.28}, {"text": "souhaite pas peut \u00eare le cas chez vous", "start": 461.36, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre le cas chez vous sais pas", "start": 463.24, "duration": 2.519}, {"text": "je vais vous donner un exemple tout", "start": 464.639, "duration": 3.761}, {"text": "simple laame est une fronti\u00e8re laame est", "start": 465.759, "duration": 5.72}, {"text": "une ligne rouge pas de suppression de la", "start": 468.4, "duration": 5.239}, {"text": "de l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat on le porte", "start": 471.479, "duration": 4.12}, {"text": "depuis longtemps \u00e9dard phppe supession", "start": 473.639, "duration": 4.161}, {"text": "mais est-ce qu'une r\u00e9forme un ajustement", "start": 475.599, "duration": 4.0}, {"text": "c'est possible un ajustement c'est", "start": 477.8, "duration": 2.64}, {"text": "possible et il y a dans le rapport de", "start": 479.599, "duration": 2.481}, {"text": "claudevin et de Patrick St\u00e9phan qui est", "start": 480.44, "duration": 3.199}, {"text": "un rapport r\u00e9cent sur la base de la", "start": 482.08, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9forme qui avait d\u00e9j\u00e0 conduite \u00e9dard", "start": 483.639, "duration": 3.601}, {"text": "Philippe en 2019 des ajustements mais on", "start": 485.039, "duration": 3.761}, {"text": "parle d'ajustement r\u00e9glementaire", "start": 487.24, "duration": 3.44}, {"text": "d'ailleurs souvent on parle d'ajustement", "start": 488.8, "duration": 4.079}, {"text": "mais j'entends parfois parler de", "start": 490.68, "duration": 4.28}, {"text": "suppression de la me l\u00e0 c'est c'est tr\u00e8s", "start": 492.879, "duration": 4.28}, {"text": "diff\u00e9rent et donc voyez typiquement si", "start": 494.96, "duration": 4.199}, {"text": "on d\u00e9couvrait si on d\u00e9couvrait dans le", "start": 497.159, "duration": 3.081}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale mais je", "start": 499.159, "duration": 2.241}, {"text": "veux pas faire de praine attention j'en", "start": 500.24, "duration": 3.6}, {"text": "sais rien que tout l'objectif ce serait", "start": 501.4, "duration": 4.44}, {"text": "de de supprimer laame ce serait", "start": 503.84, "duration": 3.639}, {"text": "effectivement une ligne rouge qui serait", "start": 505.84, "duration": 3.84}, {"text": "franchie donc il y en a d'autres il y en", "start": 507.479, "duration": 3.241}, {"text": "a pas d'autres je vais pas vous \u00e9num\u00e9rer", "start": 509.68, "duration": 1.799}, {"text": "tout \u00e7a mais ce que je veux dire c'est", "start": 510.72, "duration": 2.36}, {"text": "qu'aujourd'hui on a cette petite", "start": 511.479, "duration": 3.081}, {"text": "incertitude qui est finalement quelle", "start": 513.08, "duration": 2.519}, {"text": "est la feuille de route de ce", "start": 514.56, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement quel est le contrat de de", "start": 515.599, "duration": 3.281}, {"text": "de de gouvernement puis moi je je", "start": 517.68, "duration": 3.2}, {"text": "souhaite une chose et et et \u00e0 horison le", "start": 518.88, "duration": 3.719}, {"text": "souhaite c'est que l'esprit de r\u00e9forme", "start": 520.88, "duration": 3.399}, {"text": "continue c'est\u00e0dire que c'est pas parce", "start": 522.599, "duration": 3.281}, {"text": "que la situation est compliqu\u00e9e c'est", "start": 524.279, "duration": 3.201}, {"text": "pas parce que la", "start": 525.88, "duration": 4.519}, {"text": "majorit\u00e9 est toute relative je dis bien", "start": 527.48, "duration": 6.44}, {"text": "toute relative que l'esprit de r\u00e9forme", "start": 530.399, "duration": 5.641}, {"text": "doit s'arr\u00eater et donc il faut continuer", "start": 533.92, "duration": 3.32}, {"text": "mais il avait commenc\u00e9 parce que pardon", "start": 536.04, "duration": 2.72}, {"text": "en f\u00e9vrier dans l'opinion \u00e9dard Philippe", "start": 537.24, "duration": 2.48}, {"text": "il disait le probl\u00e8me probl\u00e8me c'est", "start": 538.76, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on ne r\u00e9forme pas le probl\u00e8me c'est", "start": 539.72, "duration": 4.04}, {"text": "qu'effectivement aujourd'hui compte tenu", "start": 541.92, "duration": 3.56}, {"text": "du contexte politique on est tent\u00e9 de", "start": 543.76, "duration": 4.0}, {"text": "contourner les r\u00e9formes et on l'a vu", "start": 545.48, "duration": 4.0}, {"text": "notamment pour les retraites pour vous", "start": 547.76, "duration": 3.48}, {"text": "il Ava un esprit de r\u00e9forme pardon pour", "start": 549.48, "duration": 3.24}, {"text": "vous il y avait un esprit de r\u00e9forme il", "start": 551.24, "duration": 2.719}, {"text": "y avait un esprit de r\u00e9forme il y a un", "start": 552.72, "duration": 2.28}, {"text": "certain nombre de choses effectivement", "start": 553.959, "duration": 3.601}, {"text": "qu'on a qu'on a qu'on a qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 555.0, "duration": 4.279}, {"text": "initi\u00e9s je pense sur l'\u00e9cole je pense", "start": 557.56, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9videmment sur la sant\u00e9 et qu'il faut", "start": 559.279, "duration": 3.281}, {"text": "continuer tout \u00e7a et peut-\u00eatre voir", "start": 560.959, "duration": 3.841}, {"text": "l'acc\u00e9l\u00e9rer donc c'est cet \u00e9tat d'esprit", "start": 562.56, "duration": 3.88}, {"text": "qui ce qu'il faut c'est que ce soit pas", "start": 564.8, "duration": 3.08}, {"text": "un gouvernement qui soit l\u00e0 pour durer", "start": 566.44, "duration": 3.12}, {"text": "pour durer et montrer que dans un", "start": 567.88, "duration": 3.68}, {"text": "contexte difficile l'objectif c'est", "start": 569.56, "duration": 3.44}, {"text": "simplement de passer les mois les uns", "start": 571.56, "duration": 2.959}, {"text": "apr\u00e8s les autres pour durer je pense", "start": 573.0, "duration": 3.04}, {"text": "qu'il faut continuer \u00e0 r\u00e9former ce pays", "start": 574.519, "duration": 2.841}, {"text": "et j'attends beaucoup moi de cette", "start": 576.04, "duration": 2.359}, {"text": "d\u00e9claration politique g\u00e9n\u00e9rale du", "start": 577.36, "duration": 2.2}, {"text": "Premier ministre alors justement et", "start": 578.399, "duration": 2.481}, {"text": "Michel Barnier hier \u00e9tait l'invit\u00e9 du", "start": 579.56, "duration": 2.719}, {"text": "20ur de France 2 il a commenc\u00e9 \u00e0", "start": 580.88, "duration": 3.04}, {"text": "esquisser quelques lignes quelques", "start": 582.279, "duration": 2.8}, {"text": "pistes notamment sur la question des", "start": 583.92, "duration": 3.24}, {"text": "imp\u00f4s qui est un sujet de pr\u00e9occupation", "start": 585.079, "duration": 3.721}, {"text": "il ne veut pas alourdir l'imp\u00f4t sur", "start": 587.16, "duration": 2.96}, {"text": "l'ensemble des Fran\u00e7ais c'est ce qu'il a", "start": 588.8, "duration": 3.719}, {"text": "dit mais les plus riches doivent prend", "start": 590.12, "duration": 4.04}, {"text": "doivent prendre part pardon \u00e0 l'effort", "start": 592.519, "duration": 3.56}, {"text": "de solidarit\u00e9 vous \u00eates sur cette ligne", "start": 594.16, "duration": 3.239}, {"text": "moi je suis sur une", "start": 596.079, "duration": 3.721}, {"text": "ligne et \u00e0 horizon est sur cette ligne", "start": 597.399, "duration": 3.321}, {"text": "qui est", "start": 599.8, "duration": 3.08}, {"text": "effectivement vigilance sur les imp\u00f4ts", "start": 600.72, "duration": 3.44}, {"text": "et sur l'augmentation globale de", "start": 602.88, "duration": 3.12}, {"text": "l'effort fiscal et c'est m\u00eame une", "start": 604.16, "duration": 4.2}, {"text": "vigilance un souhait que \u00e7a on aille pas", "start": 606.0, "duration": 3.64}, {"text": "dans cette voie mais le Premier ministre", "start": 608.36, "duration": 3.12}, {"text": "a peut-\u00eatre corrig\u00e9 ou pr\u00e9cis\u00e9 ses", "start": 609.64, "duration": 3.36}, {"text": "propos qui jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent \u00e9tai des", "start": 611.48, "duration": 3.24}, {"text": "propos tr\u00e8s larges donnant l'impression", "start": 613.0, "duration": 3.32}, {"text": "qu'effectivement lesff fiscal a demand\u00e9", "start": 614.72, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e0 tous les Fran\u00e7ais par contre qu'on", "start": 616.32, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9voque qu'on envisage qu'on mette au", "start": 618.079, "duration": 6.2}, {"text": "point une une r\u00e9forme fiscale temporaire", "start": 620.399, "duration": 5.921}, {"text": "qui de mani\u00e8re exceptionnelle pour", "start": 624.279, "duration": 4.56}, {"text": "effectivement faire face \u00e0 \u00e0 \u00e0 ce mur du", "start": 626.32, "duration": 6.92}, {"text": "d\u00e9ficit site public puisse venir aussi", "start": 628.839, "duration": 6.481}, {"text": "travailler les recettes pourquoi pas et", "start": 633.24, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a je veux dire tout tout est tout est", "start": 635.32, "duration": 3.28}, {"text": "discutable est-ceil faut \u00e9\u00e9tablir l'ISF", "start": 637.04, "duration": 3.84}, {"text": "par exemple est-ce qu'il faut alors pas", "start": 638.6, "duration": 4.0}, {"text": "sous cette forme l\u00e0 parce que on voit", "start": 640.88, "duration": 3.48}, {"text": "bien le le le le chiffon rouge et je", "start": 642.6, "duration": 3.4}, {"text": "parle d'imp\u00f4t exceptionnelle de", "start": 644.36, "duration": 3.84}, {"text": "contribution exceptionnelle face \u00e0 la", "start": 646.0, "duration": 4.36}, {"text": "situation du moment donc la situation du", "start": 648.2, "duration": 3.759}, {"text": "moment on peut esp\u00e9rer si effectivement", "start": 650.36, "duration": 3.039}, {"text": "les r\u00e9formes que l'on souhaite de", "start": 651.959, "duration": 3.12}, {"text": "structure sont misise en \u0153uvre que", "start": 653.399, "duration": 3.201}, {"text": "progressivement on r\u00e9duira la d\u00e9pense", "start": 655.079, "duration": 4.721}, {"text": "publiquetion jus jusqu ce", "start": 656.6, "duration": 5.0}, {"text": "c'est exceptionnel jusqu", "start": 659.8, "duration": 3.56}, {"text": "ceeffectivement on constate un", "start": 661.6, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibre ou en tout cas une meilleure", "start": 663.36, "duration": 4.32}, {"text": "situation des finances publiques donc on", "start": 665.24, "duration": 4.8}, {"text": "va pas recr\u00e9er un ISF simplement pour", "start": 667.68, "duration": 5.599}, {"text": "une de tro exercices je ne sais pas donc", "start": 670.04, "duration": 4.72}, {"text": "non je suis pas favorable au retour de", "start": 673.279, "duration": 3.761}, {"text": "l'ISF mais je suis favorable \u00e0 ce qu'on", "start": 674.76, "duration": 3.92}, {"text": "pose le d\u00e9bat de mani\u00e8re temporaire et", "start": 677.04, "duration": 3.76}, {"text": "circonscrit et on voit Fran\u00e7ois n buffet", "start": 678.68, "duration": 4.2}, {"text": "nouveau ministre des outrem s\u00e9nateur", "start": 680.8, "duration": 3.479}, {"text": "ancien pr\u00e9sident de la commission des", "start": 682.88, "duration": 2.8}, {"text": "lois d\u00e9sormais qui arrive \u00e0 matigon", "start": 684.279, "duration": 2.761}, {"text": "est-ce qu'il faut taxer les super", "start": 685.68, "duration": 3.8}, {"text": "profits \u00e7a peut \u00eatre un sujet qui", "start": 687.04, "duration": 4.799}, {"text": "peut-\u00eatre regard\u00e9 dans certaines dans", "start": 689.48, "duration": 4.12}, {"text": "certaines dans certains types", "start": 691.839, "duration": 3.041}, {"text": "d'activit\u00e9s dans certains secteurs", "start": 693.6, "duration": 3.44}, {"text": "d'activit\u00e9 pourquoi pas enfin l\u00e0-dessus", "start": 694.88, "duration": 3.6}, {"text": "je vous dis il y a pas de de tabou", "start": 697.04, "duration": 3.2}, {"text": "particulier vous avez pas envie de", "start": 698.48, "duration": 3.4}, {"text": "choisir en fait entre les d\u00e9penses et", "start": 700.24, "duration": 3.279}, {"text": "les recettes l\u00e0 aujourd'hui vous \u00eates", "start": 701.88, "duration": 3.48}, {"text": "ouvert aux deux je pens enfin je pas", "start": 703.519, "duration": 3.56}, {"text": "envie de choisir je pense qu'il faut", "start": 705.36, "duration": 3.479}, {"text": "travailler aussi sur la ma\u00eetrise des", "start": 707.079, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9penses mais il faut pas s'interdire", "start": 708.839, "duration": 3.721}, {"text": "conttenu de la situation de regarder", "start": 710.48, "duration": 3.64}, {"text": "effectivement aussi du c\u00f4t\u00e9 des recettes", "start": 712.56, "duration": 3.079}, {"text": "et de la cont tout \u00e7a c'est une question", "start": 714.12, "duration": 3.279}, {"text": "d'\u00e9quit\u00e9 fiscale est-ce que notre", "start": 715.639, "duration": 4.281}, {"text": "syst\u00e8me aujourd'hui fiscal est juste", "start": 717.399, "duration": 5.12}, {"text": "certainement pas et donc \u00e0 partir de l\u00e0", "start": 719.92, "duration": 3.919}, {"text": "la contribution exceptionnelle peut", "start": 722.519, "duration": 3.0}, {"text": "permettre aussi de le r\u00e9ajuster je pense", "start": 723.839, "duration": 4.24}, {"text": "que l'exigence de justice fiscale il est", "start": 725.519, "duration": 3.76}, {"text": "important aussi et l' tente est", "start": 728.079, "duration": 2.401}, {"text": "importante dans le pays sur la question", "start": 729.279, "duration": 2.921}, {"text": "de l'immigration Michel Barnier a dit", "start": 730.48, "duration": 3.68}, {"text": "hier fermet\u00e9 et en m\u00eame temps humanit\u00e9", "start": 732.2, "duration": 2.999}, {"text": "est-ce qu'il faut une nouvelle loi", "start": 734.16, "duration": 2.96}, {"text": "immigration pour vous moi je pense", "start": 735.199, "duration": 3.401}, {"text": "qu'aujourd'hui on a tous les outils pour", "start": 737.12, "duration": 3.719}, {"text": "permettre d'avoir une politique qui soit", "start": 738.6, "duration": 3.679}, {"text": "efficace surtout depuis la derni\u00e8re loi", "start": 740.839, "duration": 3.321}, {"text": "qui avait fait voter G\u00e9ral on pas besoin", "start": 742.279, "duration": 3.12}, {"text": "d'une nouvelle loi je pense qu'il y a", "start": 744.16, "duration": 2.919}, {"text": "pas besoin d'une nouvelle loi et il faut", "start": 745.399, "duration": 3.12}, {"text": "simplement mettre en \u0153uvre les outils", "start": 747.079, "duration": 3.401}, {"text": "qui aujourd'hui existe et l'humanit\u00e9", "start": 748.519, "duration": 3.601}, {"text": "c'est peut-\u00eatre le versant ame que", "start": 750.48, "duration": 3.039}, {"text": "j'\u00e9voquais a m\u00e9dicale d'\u00c9tat que", "start": 752.12, "duration": 3.48}, {"text": "j'\u00e9voquais pas oublier aujourd'hui aussi", "start": 753.519, "duration": 5.921}, {"text": "que il y a c'est pas uniquement en dans", "start": 755.6, "duration": 5.039}, {"text": "en abordant les choses de mani\u00e8re dans", "start": 759.44, "duration": 3.0}, {"text": "le tout r\u00e9pressif qu'on peut r\u00e9gler les", "start": 760.639, "duration": 3.88}, {"text": "probl\u00e8mes d'immigration et vous craignez", "start": 762.44, "duration": 4.44}, {"text": "que ce soit \u00e7a on a", "start": 764.519, "duration": 4.56}, {"text": "besoinz soit dans le T r\u00e9pressif pardon", "start": 766.88, "duration": 3.44}, {"text": "je veux pr\u00e9ciser en disant \u00e7a c'est", "start": 769.079, "duration": 3.12}, {"text": "parce que on a aussi besoin pour faire", "start": 770.32, "duration": 3.36}, {"text": "tourner certains secteurs d'activit\u00e9", "start": 772.199, "duration": 2.921}, {"text": "d'une main d'\u0153vre qu'aujourd'hui on n'a", "start": 773.68, "duration": 2.76}, {"text": "pas dans notre pays et donc \u00e0 partir de", "start": 775.12, "duration": 3.159}, {"text": "l\u00e0 il faut aussi le poser on on les", "start": 776.44, "duration": 3.24}, {"text": "avait pas beaucoup entendu il y a un an", "start": 778.279, "duration": 3.601}, {"text": "les les le patronat et et les dirigeants", "start": 779.68, "duration": 3.719}, {"text": "d'entreprise mais au d\u00e9part enfin au", "start": 781.88, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9part c'est aussi eux qui disaient", "start": 783.399, "duration": 3.841}, {"text": "attention \u00e0 pas fermer l'immigration", "start": 785.279, "duration": 3.041}, {"text": "parce que sinon il y a des secteurs", "start": 787.24, "duration": 3.32}, {"text": "d'activit\u00e9 entiers moi j'ai \u00e9t\u00e9 maire", "start": 788.32, "duration": 3.92}, {"text": "pendant 17 ans \u00e0 Fontainebleau je peux", "start": 790.56, "duration": 3.2}, {"text": "vous dire qu'\u00e0 Fontainebleau la centaine", "start": 792.24, "duration": 2.599}, {"text": "de restaurants qu'il y a dans la MA", "start": 793.76, "duration": 2.36}, {"text": "ville ne tournerait pas sans", "start": 794.839, "duration": 3.281}, {"text": "effectivement une est-ce que vous \u00eates", "start": 796.12, "duration": 3.36}, {"text": "sur la ligne de Bruno rillo ou est-ce", "start": 798.12, "duration": 3.2}, {"text": "que pour vous elle est trop ferme bah", "start": 799.48, "duration": 2.68}, {"text": "Bruno", "start": 801.32, "duration": 3.28}, {"text": "rotaillot quand il veut supprimer la me", "start": 802.16, "duration": 4.16}, {"text": "je ne suis pas sur sa ligne et sur le", "start": 804.6, "duration": 3.96}, {"text": "reste quand il veut mettre en \u0153uvre avec", "start": 806.32, "duration": 3.639}, {"text": "ferm", "start": 808.56, "duration": 3.36}, {"text": "les outils qu'on a aujourd'hui et", "start": 809.959, "duration": 4.88}, {"text": "effectivement veiller \u00e0 ce que les TF", "start": 811.92, "duration": 5.44}, {"text": "soient r\u00e9ellement mis en \u0153uvre pourquoi", "start": 814.839, "duration": 4.601}, {"text": "pas sur la question de la r\u00e9forme des", "start": 817.36, "duration": 4.479}, {"text": "retraite Michel Barnier c'est d'hier pas", "start": 819.44, "duration": 4.759}, {"text": "ferm\u00e9 voire m\u00eame ouvert \u00e0 rediscuter de", "start": 821.839, "duration": 4.281}, {"text": "la loi sur certains sujets notamment les", "start": 824.199, "duration": 3.041}, {"text": "carri\u00e8res longues les femmes la", "start": 826.12, "duration": 2.959}, {"text": "p\u00e9nnibilit\u00e9 il faut rouvrir ces sujets", "start": 827.24, "duration": 3.56}, {"text": "pour vous je trouve que l'approche de", "start": 829.079, "duration": 2.921}, {"text": "Michel Barnier est int\u00e9ressante parce", "start": 830.8, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il dit c'est c'est du dialogue social", "start": 832.0, "duration": 3.12}, {"text": "aussi et la discussion avec les", "start": 833.92, "duration": 3.08}, {"text": "partenaires sociaux que peuvent \u00e9merger", "start": 835.12, "duration": 3.76}, {"text": "des ajustements l\u00e0 aussi le mot est", "start": 837.0, "duration": 3.639}, {"text": "important des ajustements \u00e0 la r\u00e9forme", "start": 838.88, "duration": 4.24}, {"text": "des il parle pas euh comme certains", "start": 840.639, "duration": 3.64}, {"text": "autres et notamment \u00e0 gauche de la", "start": 843.12, "duration": 2.88}, {"text": "suppression pure et simple il parle pas", "start": 844.279, "duration": 3.281}, {"text": "de l'ardoise magique qui tout d'un coup", "start": 846.0, "duration": 3.68}, {"text": "ferait que il y a qu'\u00e0 supprimer et puis", "start": 847.56, "duration": 3.279}, {"text": "on verra plus tard pour les", "start": 849.68, "duration": 2.64}, {"text": "probl\u00e9matiques \u00e9conomiques et de", "start": 850.839, "duration": 3.44}, {"text": "financement des retraites non il dit que", "start": 852.32, "duration": 4.12}, {"text": "s'il y a des aspects sur la p\u00e9nibilit\u00e9", "start": 854.279, "duration": 4.201}, {"text": "sur les carri\u00e8res longues des aspects", "start": 856.44, "duration": 3.519}, {"text": "des sujets qu'on a discut\u00e9 pendant des", "start": 858.48, "duration": 3.52}, {"text": "heures en commission des affaires", "start": 859.959, "duration": 4.0}, {"text": "sociales j\u00e9ta", "start": 862.0, "duration": 5.68}, {"text": "ou dans l'assembl\u00e9e mais euh si sur", "start": 863.959, "duration": 5.521}, {"text": "certains de ces aspectsl effectivement", "start": 867.68, "duration": 3.24}, {"text": "il faut r\u00e9ajuster la r\u00e9forme pourquoi", "start": 869.48, "duration": 3.479}, {"text": "pas mais ce qui est int\u00e9ressant c'est", "start": 870.92, "duration": 4.479}, {"text": "qu'il fait effectivement je je pense pas", "start": 872.959, "duration": 4.521}, {"text": "sinc\u00e8rement je pense pas je pense pas", "start": 875.399, "duration": 4.961}, {"text": "parce que 64 ans c'est pour moi et on le", "start": 877.48, "duration": 5.159}, {"text": "sait dans la situation d\u00e9mographique", "start": 880.36, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9conomique de notre pays c'est pour moi", "start": 882.639, "duration": 5.721}, {"text": "je dire un incontournable maintenant il", "start": 885.639, "duration": 4.681}, {"text": "faut sans doute travailler mais avec les", "start": 888.36, "duration": 4.68}, {"text": "partenaires sociuter par que phipe il", "start": 890.32, "duration": 5.72}, {"text": "parler de 65 66 voir 67 ilutant il faut", "start": 893.04, "duration": 6.96}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 stabiliser autour de de 64 ans et", "start": 896.04, "duration": 6.52}, {"text": "qu'on a obtenu il y a un an stabiliser", "start": 900.0, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 la r\u00e9forme telle qu'elle est et", "start": 902.56, "duration": 3.32}, {"text": "permettre de donner je dire de l'oxyg\u00e8ne", "start": 903.759, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 notre syst\u00e8me de retraite parce que si", "start": 905.88, "duration": 4.28}, {"text": "on on pouvait plus si demain on ne peut", "start": 907.399, "duration": 4.401}, {"text": "plus financer les retraites on on on", "start": 910.16, "duration": 3.0}, {"text": "serait pas beaucoup avanc\u00e9 et donc il", "start": 911.8, "duration": 3.32}, {"text": "faut simplement stabiliser cette r\u00e9forme", "start": 913.16, "duration": 3.72}, {"text": "et puis on verra dans les ann\u00e9es qui", "start": 915.12, "duration": 3.32}, {"text": "viennent s'il faut aller au-del\u00e0 mais", "start": 916.88, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 stabilisons cette r\u00e9forme en tout", "start": 918.44, "duration": 4.8}, {"text": "cas pour concerne l'\u00e2ge de 64 ans vous", "start": 920.88, "duration": 4.04}, {"text": "\u00eates prudent sur le sujet vous sentez", "start": 923.24, "duration": 3.2}, {"text": "qu'il y a quand m\u00eame eu un traumatisme", "start": 924.92, "duration": 4.32}, {"text": "une diichotomie entre l'opinion et le", "start": 926.44, "duration": 5.639}, {"text": "pouvoir bah je note quand m\u00eame que s'il", "start": 929.24, "duration": 5.599}, {"text": "y avait euh un enthousiasme autour de la", "start": 932.079, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9forme on naurait pas connu sans doute", "start": 934.839, "duration": 3.68}, {"text": "les l\u00e9gislative qu'on a connu concernant", "start": 936.48, "duration": 4.52}, {"text": "le le camp pr\u00e9sidentiel donc oui je suis", "start": 938.519, "duration": 4.401}, {"text": "pas totalement autiste pour c'est la", "start": 941.0, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9forme des retraite qui vous a co\u00fbt\u00e9", "start": 942.92, "duration": 2.44}, {"text": "des si\u00e8ges c'est la r\u00e9forme des retraite", "start": 944.079, "duration": 2.481}, {"text": "qui vous a co\u00fbt\u00e9 des si\u00e8ges c'est pas", "start": 945.36, "duration": 2.599}, {"text": "que la r\u00e9forme des retraite mais disons", "start": 946.56, "duration": 2.639}, {"text": "qu'on sait que la r\u00e9forme des retraitees", "start": 947.959, "duration": 4.24}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 un chiffon rouge euh pour la", "start": 949.199, "duration": 4.961}, {"text": "gauche et qui parfois d'ailleurs en", "start": 952.199, "duration": 3.601}, {"text": "travestissant ce qui \u00e9tait la r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 954.16, "duration": 3.56}, {"text": "cette r\u00e9forme et en racontant n'importe", "start": 955.8, "duration": 3.24}, {"text": "quoi sur les impacts de cette r\u00e9forme", "start": 957.72, "duration": 3.44}, {"text": "forme en tout cas ont \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu comme un", "start": 959.04, "duration": 3.56}, {"text": "chiffon rouge par une partie des", "start": 961.16, "duration": 3.08}, {"text": "Fran\u00e7ais je pense qu'aujourd'hui Michel", "start": 962.6, "duration": 3.039}, {"text": "Barnier a raison de vouloir apaiser les", "start": 964.24, "duration": 2.959}, {"text": "choses et surtout de dire aussi c'est", "start": 965.639, "duration": 3.041}, {"text": "aux partenaires sociaux de me faire des", "start": 967.199, "duration": 2.721}, {"text": "propositions pour voir comment ajuster", "start": 968.68, "duration": 2.68}, {"text": "les choses les partenaires sociaux ils", "start": 969.92, "duration": 2.919}, {"text": "sont oppos\u00e9s \u00e0 la r\u00e9forme de l'assurance", "start": 971.36, "duration": 2.919}, {"text": "ch\u00f4mage est-ce qu'il faut l'enterrer", "start": 972.839, "duration": 4.12}, {"text": "comme certains le demande attendons de", "start": 974.279, "duration": 5.161}, {"text": "ce que attendons ce que nous dit le", "start": 976.959, "duration": 4.721}, {"text": "Premier ministre d\u00e9but octobre dans son", "start": 979.44, "duration": 4.199}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale moi je", "start": 981.68, "duration": 3.599}, {"text": "pense que cette r\u00e9forme avait le le le", "start": 983.639, "duration": 3.12}, {"text": "le m\u00e9rite de continuer un travail qui a", "start": 985.279, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait depuis plusieurs ann\u00e9es", "start": 986.759, "duration": 2.681}, {"text": "pour effectivement", "start": 988.199, "duration": 3.241}, {"text": "ajuster l'accompagnement qui est", "start": 989.44, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00e9cessaire de ceux qui n'ont pas", "start": 991.44, "duration": 2.72}, {"text": "d'emploi mais aussi le retour \u00e0 l'emploi", "start": 992.56, "duration": 3.759}, {"text": "et et faciliter ce retour \u00e0 l'emploi et", "start": 994.16, "duration": 3.72}, {"text": "poursuivre cet objectif comme c'\u00e9tait", "start": 996.319, "duration": 3.361}, {"text": "souhait\u00e9 par la r\u00e9forme que souhaitait", "start": 997.88, "duration": 5.319}, {"text": "mettre Gabriel Atal c'\u00e9tait voil\u00e0", "start": 999.68, "duration": 6.079}, {"text": "continuer \u00e0 faire du travail une valeur", "start": 1003.199, "duration": 4.2}, {"text": "centrale dans notre soci\u00e9t\u00e9 donc moi je", "start": 1005.759, "duration": 4.041}, {"text": "serais pour qu'on reprenne le sujet", "start": 1007.399, "duration": 4.601}, {"text": "maintenant c'est \u00e0 Michel Barnier de", "start": 1009.8, "duration": 3.44}, {"text": "nous dire s'il souhaite la la mettre \u00e0", "start": 1012.0, "duration": 3.279}, {"text": "l'ordre du jour Michel Barnier qui a dit", "start": 1013.24, "duration": 3.839}, {"text": "hier que les grandes lois soci\u00e9tales", "start": 1015.279, "duration": 3.8}, {"text": "seraient pr\u00e9serv\u00e9 pas touche \u00e0 la PM au", "start": 1017.079, "duration": 3.481}, {"text": "mariage pour tous \u00e0 l'IVG il y avait", "start": 1019.079, "duration": 3.721}, {"text": "besoin de le pr\u00e9ciser oui je pense oui", "start": 1020.56, "duration": 4.32}, {"text": "oui je pense que c'est bah \u00e7a allait pas", "start": 1022.8, "duration": 4.48}, {"text": "de soi euh vu les positions de de", "start": 1024.88, "duration": 3.679}, {"text": "certains membres du gouvernement par le", "start": 1027.28, "duration": 3.0}, {"text": "pass\u00e9 et encore de mani\u00e8re r\u00e9cente je", "start": 1028.559, "duration": 2.841}, {"text": "pense que c'est bien de redire que", "start": 1030.28, "duration": 4.24}, {"text": "s'aligne \u00e0 lui vous pensez \u00e0 Laurence", "start": 1031.4, "duration": 4.399}, {"text": "Garnier \u00e7a vous inqui\u00e9tait leur", "start": 1034.52, "duration": 3.2}, {"text": "nomination bah si vous voulez c'est", "start": 1035.799, "duration": 4.321}, {"text": "quand m\u00eame un signal qui pouvait \u00eatre", "start": 1037.72, "duration": 3.92}, {"text": "donn qui qui qui pouvait \u00eatre donn\u00e9 qui", "start": 1040.12, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9tait un signal n\u00e9gatif \u00e0 partir d'", "start": 1041.64, "duration": 2.6}, {"text": "moment o\u00f9 on s'oppose \u00e0 toutes les", "start": 1043.199, "duration": 2.401}, {"text": "grandes avanc\u00e9es soci\u00e9tales que vous", "start": 1044.24, "duration": 4.24}, {"text": "citez euh et notamment moi j'\u00e9tais l\u00e0 au", "start": 1045.6, "duration": 5.12}, {"text": "moment des d\u00e9bats sur l'inscription de", "start": 1048.48, "duration": 4.28}, {"text": "de l'IVG dans dans dans dans la dans la", "start": 1050.72, "duration": 3.959}, {"text": "Constitution j'ai facilit\u00e9 moi-m\u00eame", "start": 1052.76, "duration": 4.279}, {"text": "comme ministre de la Sant\u00e9 au printemps", "start": 1054.679, "duration": 3.801}, {"text": "la possibilit\u00e9 pour les sagesfemmes de", "start": 1057.039, "duration": 4.0}, {"text": "de de de faire les IVG de pratiquer les", "start": 1058.48, "duration": 5.16}, {"text": "les IVG chirurgicales donc pour pour", "start": 1061.039, "duration": 5.721}, {"text": "rendre plus accessible ce droit ce droit", "start": 1063.64, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 l'avortement", "start": 1066.76, "duration": 4.24}, {"text": "euh on a vu des positions qui pouvaient", "start": 1068.039, "duration": 5.121}, {"text": "para\u00eetre quand m\u00eame qui est pardon qui", "start": 1071.0, "duration": 3.64}, {"text": "ne pouvaiit pas para\u00eetre qui \u00e9taient", "start": 1073.16, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9ellement des positions tr\u00e8s", "start": 1074.64, "duration": 3.8}, {"text": "conservatrices tr\u00e8s r\u00e9trogrades exprim\u00e9", "start": 1076.12, "duration": 3.679}, {"text": "par des gens qui aujourd'hui se retrouve", "start": 1078.44, "duration": 2.92}, {"text": "dans dans dans le dans dans dans le", "start": 1079.799, "duration": 3.561}, {"text": "gouvernement donc effectivement il y a y", "start": 1081.36, "duration": 3.64}, {"text": "a une vigilance et qui est normal \u00e0ce", "start": 1083.36, "duration": 2.799}, {"text": "que les positions individuelles ne", "start": 1085.0, "duration": 2.679}, {"text": "prennent pas le pas sur effectivement ce", "start": 1086.159, "duration": 2.841}, {"text": "que souhaite la volont\u00e9 du Premier", "start": 1087.679, "duration": 2.88}, {"text": "ministre et ce qu'il souhaite et il a", "start": 1089.0, "duration": 3.0}, {"text": "donc dit hier que effectivement on ne", "start": 1090.559, "duration": 3.641}, {"text": "toucherait pas \u00e0 \u00e0 ses acquis sociaux et", "start": 1092.0, "duration": 3.679}, {"text": "tant mieux une fois que c'est dit c'est", "start": 1094.2, "duration": 3.16}, {"text": "dit on peut passer \u00e0 autre chose sur la", "start": 1095.679, "duration": 3.601}, {"text": "sant\u00e9 qu'est-ce que vous attendez du", "start": 1097.36, "duration": 3.319}, {"text": "prochain gouvernement de jeunevev", "start": 1099.28, "duration": 2.879}, {"text": "dariosek qui va vous succ\u00e9der est-ce que", "start": 1100.679, "duration": 3.041}, {"text": "vous regrettez d'avoir quitt\u00e9 ce", "start": 1102.159, "duration": 3.921}, {"text": "minist\u00e8re on regrette toujours enfin", "start": 1103.72, "duration": 4.16}, {"text": "imaginez j'ai \u00e9t\u00e9 ministre effectif", "start": 1106.08, "duration": 3.16}, {"text": "pendant 4 mois puisque apr\u00e8s il y a eu", "start": 1107.88, "duration": 2.56}, {"text": "la dissolution j'\u00e9tais en campagne pour", "start": 1109.24, "duration": 2.96}, {"text": "me faire r\u00e9lire dans le sud s\u00e9marne et", "start": 1110.44, "duration": 4.68}, {"text": "et et ensuite le gouvernement a \u00e9t\u00e9", "start": 1112.2, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9missionnaire donc 4 mois effectif", "start": 1115.12, "duration": 3.36}, {"text": "c'est effectivement quand on a des", "start": 1117.44, "duration": 2.599}, {"text": "chantiers aussi vastes et la la sant\u00e9", "start": 1118.48, "duration": 3.48}, {"text": "n\u00e9cessite des r\u00e9formes de long terme et", "start": 1120.039, "duration": 3.52}, {"text": "et aurait n\u00e9cessit\u00e9 une prise en main de", "start": 1121.96, "duration": 3.719}, {"text": "long terme tous les interlocuteurs que", "start": 1123.559, "duration": 3.681}, {"text": "j'ai vu pendant 4 5 mois m'ont toujours", "start": 1125.679, "duration": 3.761}, {"text": "commenc\u00e9 par me dire vous \u00eates le le 6e", "start": 1127.24, "duration": 5.36}, {"text": "ministre depuis 2 ans \u00e0 ce poste bon je", "start": 1129.44, "duration": 5.04}, {"text": "pense que jeuneev va avoir la r\u00e9flexion", "start": 1132.6, "duration": 3.559}, {"text": "vous \u00eates la 7e ministre \u00e0 ce poste", "start": 1134.48, "duration": 3.52}, {"text": "depuis 2 ans ce qui effectivement peut", "start": 1136.159, "duration": 3.52}, {"text": "faire sourire mais ce qui est pas le", "start": 1138.0, "duration": 3.72}, {"text": "signe d'une grande maturit\u00e9 politique au", "start": 1139.679, "duration": 4.641}, {"text": "sens o\u00f9 on peut pas tenir des objectifs", "start": 1141.72, "duration": 4.64}, {"text": "de de long terme lorsqu'il y a une telle", "start": 1144.32, "duration": 5.0}, {"text": "valse des des des min n pensez qu'elle", "start": 1146.36, "duration": 4.439}, {"text": "va avir beaucoup plus de temps que je je", "start": 1149.32, "duration": 2.839}, {"text": "connais je vi de varosc j'ai travaill\u00e9", "start": 1150.799, "duration": 3.281}, {"text": "avec elle \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration hospital\u00e8ire", "start": 1152.159, "duration": 3.441}, {"text": "de France lorsque je la pr\u00e9sidais elle", "start": 1154.08, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9tait impliqu\u00e9e dans cette f\u00e9d\u00e9ration", "start": 1155.6, "duration": 3.079}, {"text": "elle m'a accompagn\u00e9 sur un certain", "start": 1157.4, "duration": 3.279}, {"text": "nombre de combats pour l'h\u00f4pital donc je", "start": 1158.679, "duration": 4.201}, {"text": "je sais je son son engagement \u00e0 la fois", "start": 1160.679, "duration": 3.681}, {"text": "pour l'h\u00f4pital mais aussi pour la la", "start": 1162.88, "duration": 2.64}, {"text": "m\u00e9decine de ville c'est une femme de", "start": 1164.36, "duration": 2.6}, {"text": "bonne volont\u00e9 c'est une \u00e9lu locale aussi", "start": 1165.52, "duration": 3.76}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 longtemps maire chez elle et", "start": 1166.96, "duration": 4.36}, {"text": "donc \u00e0 monmarsan et", "start": 1169.28, "duration": 4.6}, {"text": "donc elle saura faire preuve d'\u00e9coute", "start": 1171.32, "duration": 4.04}, {"text": "mais aussi de de volont\u00e9 de r\u00e9forme en", "start": 1173.88, "duration": 3.56}, {"text": "tout cas je le souhaite parce que le", "start": 1175.36, "duration": 4.52}, {"text": "syst\u00e8me de sant\u00e9 en a besoin c'est voil\u00e0", "start": 1177.44, "duration": 3.719}, {"text": "les Fran\u00e7ais tiennent leur syst\u00e8me de", "start": 1179.88, "duration": 2.84}, {"text": "sant\u00e9 aujourd'hui il est malade sur", "start": 1181.159, "duration": 2.801}, {"text": "plusieurs points il y a des choses qui", "start": 1182.72, "duration": 2.839}, {"text": "commencent \u00e0 aller mieux et il faut", "start": 1183.96, "duration": 4.079}, {"text": "appuyer sur ce qui va mieux et corriger", "start": 1185.559, "duration": 4.761}, {"text": "ce qui aujourd'hui n\u00e9cessite de l'\u00eare", "start": 1188.039, "duration": 4.081}, {"text": "derni\u00e8re question Fabrice il vous aura", "start": 1190.32, "duration": 3.92}, {"text": "pas \u00e9chapp\u00e9 que ni \u00c9douard Philippe ni", "start": 1192.12, "duration": 3.88}, {"text": "G\u00e9ral darbanin ni Laurent bequier ni", "start": 1194.24, "duration": 3.2}, {"text": "Xavier Bertrand sont au gouvernement", "start": 1196.0, "duration": 3.32}, {"text": "est-ce que c'est une bonne chose et on", "start": 1197.44, "duration": 3.16}, {"text": "peut se demander ce sont autant de", "start": 1199.32, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9tendants \u00e0 la succession d'Emmanuel", "start": 1200.6, "duration": 3.64}, {"text": "Macron on peut s'interroger sur", "start": 1202.2, "duration": 3.719}, {"text": "qu'est-ce qu'ils vont faire l\u00e0", "start": 1204.24, "duration": 4.28}, {"text": "maintenant quel est leur r\u00f4le dans cet", "start": 1205.919, "duration": 4.161}, {"text": "espace politique c'est pas un scoop de", "start": 1208.52, "duration": 2.84}, {"text": "vous dire que\u00e9douard Philippe n'\u00e9tait", "start": 1210.08, "duration": 2.8}, {"text": "pas candidat \u00e0 un poste contrairement \u00e0", "start": 1211.36, "duration": 2.88}, {"text": "d'autres qui auraiit voulu tel ou tel", "start": 1212.88, "duration": 3.2}, {"text": "poste lui n'\u00e9tait candidat \u00e0 rien \u00e0", "start": 1214.24, "duration": 3.96}, {"text": "participer \u00e0 \u00e0 ce gouvernementandat 2027", "start": 1216.08, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e7a on est d'accord voil\u00e0 non non mais je", "start": 1218.2, "duration": 3.359}, {"text": "vous parlais de ce de de ce gouvernement", "start": 1219.679, "duration": 3.281}, {"text": "donc \u00e7a c'est le choix de Michel Barnier", "start": 1221.559, "duration": 3.12}, {"text": "apr\u00e8s \u00c9douard Philippe vous savez il a", "start": 1222.96, "duration": 4.68}, {"text": "trac\u00e9 une route depuis", "start": 1224.679, "duration": 5.761}, {"text": "2021 c'est-\u00e0-dire en cr\u00e9ant horizon en", "start": 1227.64, "duration": 4.56}, {"text": "structurant une offre politique en", "start": 1230.44, "duration": 3.4}, {"text": "travaillant sur des propositions en", "start": 1232.2, "duration": 3.92}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rant autour de lui des \u00e9lus locaux", "start": 1233.84, "duration": 4.56}, {"text": "des \u00e9lus nationaux des parlementaires \u00e0", "start": 1236.12, "duration": 3.64}, {"text": "certain nombre de personnes de la", "start": 1238.4, "duration": 2.88}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile il va continuer cette", "start": 1239.76, "duration": 3.6}, {"text": "aventure et moi je le souhaite et je", "start": 1241.28, "duration": 4.2}, {"text": "l'encourage et je vais vous pensez que", "start": 1243.36, "duration": 3.28}, {"text": "les quatre que je viens de citer sont", "start": 1245.48, "duration": 4.04}, {"text": "cap de se retrouver dans la perspective", "start": 1246.64, "duration": 5.36}, {"text": "2027 nous verrons moi je fais pas de de", "start": 1249.52, "duration": 3.84}, {"text": "politique fiction nous verrons quels", "start": 1252.0, "duration": 3.24}, {"text": "seront le quel sera le le climat du", "start": 1253.36, "duration": 5.64}, {"text": "moment je je pense qu'effectivement euh", "start": 1255.24, "duration": 6.679}, {"text": "euh si la pression des extr\u00eames gauches", "start": 1259.0, "duration": 5.08}, {"text": "et droite continue de cette mani\u00e8re du", "start": 1261.919, "duration": 4.24}, {"text": "rassemblement national et de LFI il", "start": 1264.08, "duration": 3.599}, {"text": "faudra trouver des solutions qui soient", "start": 1266.159, "duration": 3.201}, {"text": "des solutions convergentes dans l'arc", "start": 1267.679, "duration": 3.36}, {"text": "central dans l'arc r\u00e9publicain et", "start": 1269.36, "duration": 2.72}, {"text": "qu'effectivement on n'est pas une", "start": 1271.039, "duration": 2.481}, {"text": "d\u00e9multiplication de candidats sinon", "start": 1272.08, "duration": 3.24}, {"text": "c'est l'assurance pour les candidats de", "start": 1273.52, "duration": 3.399}, {"text": "pas passer la barri\u00e8re du premier tour", "start": 1275.32, "duration": 3.479}, {"text": "donc il faudra de mani\u00e8re intelligente", "start": 1276.919, "duration": 4.36}, {"text": "maintenant on a le temps euh pouvoir", "start": 1278.799, "duration": 4.721}, {"text": "effectivement se se se se se tourner", "start": 1281.279, "duration": 3.481}, {"text": "vers un seul candidat et c'est vrai", "start": 1283.52, "duration": 2.68}, {"text": "qu'aujourd'hui \u00c9douard Philippe me", "start": 1284.76, "duration": 3.919}, {"text": "para\u00eet le mieux positionn\u00e9 maintenant la", "start": 1286.2, "duration": 4.359}, {"text": "route est encore longue et il est en", "start": 1288.679, "duration": 3.12}, {"text": "tout cas lui bien d\u00e9termin\u00e9 \u00e0 y", "start": 1290.559, "duration": 2.48}, {"text": "travailler pour \u00eatre au rendez-vous", "start": 1291.799, "duration": 3.401}, {"text": "merci Fr\u00e9d\u00e9ric merci beaucoup d'avoir", "start": 1293.039, "duration": 5.601}, {"text": "\u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1295.2, "duration": 3.44}]}