{"label": "automobile", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 4.09, "duration": 4.49}, {"text": "la nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'Opel Astra", "start": 12.44, "duration": 5.02}, {"text": "adopte \u00e0 son tour une motorisation 100%", "start": 14.759, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9lectrique c'est d'ailleurs la premi\u00e8re", "start": 17.46, "duration": 3.06}, {"text": "fois et sans surprise est bien elle", "start": 19.08, "duration": 3.3}, {"text": "reprend le groupe moto propulseur issu", "start": 20.52, "duration": 3.74}, {"text": "du groupe steel anti", "start": 22.38, "duration": 3.96}, {"text": "alors ce n'est pas une grosse surprise", "start": 24.26, "duration": 3.64}, {"text": "puisque au sein du groupe stellantis il", "start": 26.34, "duration": 2.64}, {"text": "y a pas beaucoup de variantes de cha\u00eene", "start": 27.9, "duration": 2.879}, {"text": "de traction \u00e9lectrique on retrouve la", "start": 28.98, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00eame kabor du Moka ou du 2008 ou de", "start": 30.779, "duration": 4.141}, {"text": "l'A\u00efd 208 il s'agit d'un moteur", "start": 33.66, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9lectrique qui d\u00e9veloppe 156 chevaux", "start": 34.92, "duration": 4.319}, {"text": "attention exclusivement en mode Sport", "start": 36.84, "duration": 4.5}, {"text": "associ\u00e9 \u00e0 une batterie de 50 kWh ici", "start": 39.239, "duration": 5.581}, {"text": "l'autonomie d\u00e9passe les 400 km 416 plus", "start": 41.34, "duration": 6.66}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment en cycle mixte wltp les", "start": 44.82, "duration": 4.559}, {"text": "puissances de recharge ne bougent pas", "start": 48.0, "duration": 3.539}, {"text": "avec 100 kW en courant continu et", "start": 49.379, "duration": 4.801}, {"text": "jusqu'\u00e0 11 kW en triphas\u00e9", "start": 51.539, "duration": 4.801}, {"text": "de cette motorisation \u00e9lectrique sous le", "start": 54.18, "duration": 4.26}, {"text": "capot de l'Astra am\u00e8ne dans ses bagages", "start": 56.34, "duration": 3.42}, {"text": "un nouveau suffixe elle s'appelle", "start": 58.44, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9sormais Opel Astra \u00e9lectrique cette", "start": 59.76, "duration": 3.599}, {"text": "version \u00e9lectrique serait \u00e9galement", "start": 62.399, "duration": 2.701}, {"text": "propos\u00e9e sur la d\u00e9clinaison break", "start": 63.359, "duration": 4.141}, {"text": "appel\u00e9e Opel Astra Sport Tourer alors \u00e0", "start": 65.1, "duration": 3.839}, {"text": "l'heure actuelle on a toujours pas les", "start": 67.5, "duration": 3.6}, {"text": "prix mais l'ouverture des commandes et", "start": 68.939, "duration": 3.901}, {"text": "bien s'effectuera \u00e0 partir du printemps", "start": 71.1, "duration": 4.46}, {"text": "2023", "start": 72.84, "duration": 2.72}, {"text": "alors je ne suis pas s\u00e9duit non pas par", "start": 78.0, "duration": 4.08}, {"text": "la voiture mais par la cha\u00eene de", "start": 80.04, "duration": 3.899}, {"text": "traction issue du groupe stellantis qui", "start": 82.08, "duration": 4.02}, {"text": "est pour moi pas la plus efficiente du", "start": 83.939, "duration": 3.221}, {"text": "march\u00e9", "start": 86.1, "duration": 4.32}, {"text": "[Musique]", "start": 87.16, "duration": 3.26}]}