{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va continuer \u00e0 parler d'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 0.04, "duration": 4.0}, {"text": "puisque la classe politique r\u00e9agit tr\u00e8s", "start": 2.0, "duration": 4.04}, {"text": "fortement cette semaine au meurtre de", "start": 4.04, "duration": 3.64}, {"text": "Philippines son corps a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 en", "start": 6.04, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9but de semaine dans le bois de", "start": 7.68, "duration": 3.12}, {"text": "Boulogne le suspect est un \u00e9tranger qui", "start": 8.76, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9tait en voie d'expulsion le pr\u00e9sident", "start": 10.8, "duration": 3.08}, {"text": "de la R\u00e9publique Emmanuel Macron a", "start": 12.639, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 un crime odieux et atroce Adrien", "start": 13.88, "duration": 5.64}, {"text": "pin un meurtre qui suscite l'\u00e9motion", "start": 16.72, "duration": 4.36}, {"text": "mais aussi un vif d\u00e9bat au sein de la", "start": 19.52, "duration": 3.759}, {"text": "classe politique le corps de Philippines", "start": 21.08, "duration": 4.039}, {"text": "une jeune femme de 19 ans a \u00e9t\u00e9", "start": 23.279, "duration": 3.16}, {"text": "retrouv\u00e9e il y a une semaine dans le", "start": 25.119, "duration": 3.16}, {"text": "bois de Boulogne pr\u00e8s de l'universit\u00e9", "start": 26.439, "duration": 3.881}, {"text": "Paris Dauphine o\u00f9 elle \u00e9tudiait le", "start": 28.279, "duration": 3.96}, {"text": "suspect un Marocain d\u00e9j\u00e0 condamn\u00e9 pour", "start": 30.32, "duration": 3.84}, {"text": "viol faisait l'objet d'une obligation de", "start": 32.239, "duration": 3.561}, {"text": "quitter le territoire fran\u00e7ais \u00e0 la", "start": 34.16, "duration": 3.32}, {"text": "veille des fun\u00e9railles Emmanuel Macron a", "start": 35.8, "duration": 3.439}, {"text": "rendu hommage \u00e0 la jeune \u00e9tudiante", "start": 37.48, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9videmment la justice fera son travail", "start": 39.239, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9videmment les services de l'\u00c9tat feront", "start": 41.64, "duration": 5.72}, {"text": "le leur mais je serit avant tout et", "start": 43.32, "duration": 5.52}, {"text": "simplement dans l'expression de cette", "start": 47.36, "duration": 4.4}, {"text": "solidarit\u00e9 et de cette affection de la", "start": 48.84, "duration": 4.559}, {"text": "nation quant au nouveau ministre de", "start": 51.76, "duration": 3.639}, {"text": "l'Int\u00e9rieur Bruno rotillo il avait", "start": 53.399, "duration": 3.881}, {"text": "appel\u00e9 ce mercredi \u00e0 une \u00e9volution de", "start": 55.399, "duration": 4.081}, {"text": "l'arsenal juridique une position que le", "start": 57.28, "duration": 4.759}, {"text": "RN partage ce qui est arriv\u00e9 \u00e0 cette", "start": 59.48, "duration": 4.12}, {"text": "jeune femme est une trag\u00e9die", "start": 62.039, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9pouvantable qui aurait qui n'aurait pas", "start": 63.6, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00fb se produire si la loi \u00e9tait", "start": 66.08, "duration": 2.359}, {"text": "correctement appliqu\u00e9e donc renforcer", "start": 67.2, "duration": 3.36}, {"text": "l'arsenal oui ce qui m'inqui\u00e8te dans ce", "start": 68.439, "duration": 3.761}, {"text": "nouveau gouvernement c'est la pr\u00e9sence", "start": 70.56, "duration": 3.04}, {"text": "de personnes qui ne sont pas d'accord", "start": 72.2, "duration": 4.4}, {"text": "avec Monsieur rotillot sur l'application", "start": 73.6, "duration": 5.519}, {"text": "ferme de la loi de leur c\u00f4t\u00e9 les d\u00e9put\u00e9s", "start": 76.6, "duration": 4.8}, {"text": "LR ont d\u00e9pos\u00e9 hier une proposition de", "start": 79.119, "duration": 4.32}, {"text": "loi pour allonger la dur\u00e9e de r\u00e9tention", "start": 81.4, "duration": 4.359}, {"text": "des \u00e9trangers clandestins dangereux pour", "start": 83.439, "duration": 4.281}, {"text": "la gauche l'origine \u00e9trang\u00e8re du suspect", "start": 85.759, "duration": 3.72}, {"text": "ne doit pas \u00eatre le sujet principal", "start": 87.72, "duration": 2.719}, {"text": "comment", "start": 89.479, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre possible dans notre pays", "start": 90.439, "duration": 4.04}, {"text": "qu'une personne qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9e pour", "start": 92.32, "duration": 5.0}, {"text": "viol se retrouve en quelque sorte dans", "start": 94.479, "duration": 5.441}, {"text": "la nature sans aucun suivi parce que je", "start": 97.32, "duration": 3.479}, {"text": "crois que c'est \u00e7a qui est", "start": 99.92, "duration": 2.239}, {"text": "particuli\u00e8rement scandaleux dans cette", "start": 100.799, "duration": 3.841}, {"text": "affaire le proc\u00e8s de Maon n'aime pas", "start": 102.159, "duration": 4.121}, {"text": "l'extr\u00eame droite donc en fait la", "start": 104.64, "duration": 4.96}, {"text": "question des femmes se r\u00e9sout \u00e0 \u00e0 \u00e0 dire", "start": 106.28, "duration": 5.36}, {"text": "et \u00e0 porter le message que les femmes", "start": 109.6, "duration": 5.0}, {"text": "sont en danger \u00e0 cause des immigr\u00e9s les", "start": 111.64, "duration": 4.96}, {"text": "obs\u00e8ques de Philippines sont c\u00e9l\u00e9br\u00e9s ce", "start": 114.6, "duration": 4.0}, {"text": "vendredi en d\u00e9but d'apr\u00e8s-midi \u00e0 la", "start": 116.6, "duration": 4.36}, {"text": "cath\u00e9drale de Versailles Arnaud beaucoup", "start": 118.6, "duration": 4.36}, {"text": "de r\u00e9actions politiques autour de ce", "start": 120.96, "duration": 4.28}, {"text": "fait divers beaucoup de propositions", "start": 122.96, "duration": 4.4}, {"text": "aussi l\u00e9gislatives notamment \u00e0 droite et", "start": 125.24, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite est-ce qu'on peut", "start": 127.36, "duration": 2.64}, {"text": "tomber dans dans la r\u00e9cup\u00e9ration et dans", "start": 128.599, "duration": 4.841}, {"text": "la surench\u00e8re je sais pas que la droite", "start": 130.0, "duration": 6.16}, {"text": "s'\u00e9meuve \u00e9videmment de ce drame", "start": 133.44, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9pouvantable et que l'opinion publique", "start": 136.16, "duration": 4.32}, {"text": "d'ailleurs s'\u00e9meuv de ce droit de ce de", "start": 137.879, "duration": 4.0}, {"text": "ce drame \u00e9pouvantable c'est tout \u00e0 fait", "start": 140.48, "duration": 3.2}, {"text": "l\u00e9gitime et tout \u00e0 fait normal en", "start": 141.879, "duration": 3.961}, {"text": "l'occurrence ce qui s'est pass\u00e9 est une", "start": 143.68, "duration": 5.24}, {"text": "trag\u00e9die et cette jeune fille n'aurait", "start": 145.84, "duration": 4.96}, {"text": "jamais d\u00fb faire cette rencontre qui a", "start": 148.92, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 une rencontre absolument tragique", "start": 150.8, "duration": 4.4}, {"text": "pour elle ensuite si vous voulez le le", "start": 152.92, "duration": 3.56}, {"text": "vrai probl\u00e8me dans cette affaire c'est", "start": 155.2, "duration": 3.52}, {"text": "que chacun est dans son couloir la", "start": 156.48, "duration": 3.88}, {"text": "droite est dans son couloir et la gauche", "start": 158.72, "duration": 3.12}, {"text": "est dans son couloir enfin la gauche pas", "start": 160.36, "duration": 2.799}, {"text": "toute la gauche une partie de la gauche", "start": 161.84, "duration": 2.72}, {"text": "est dans son couloir une partie de la", "start": 163.159, "duration": 2.401}, {"text": "gauche consid\u00e8re que cet", "start": 164.56, "duration": 2.36}, {"text": "instrumentalisation et cette", "start": 165.56, "duration": 4.56}, {"text": "exploitation euh est quelque chose", "start": 166.92, "duration": 6.36}, {"text": "d'absolument inacceptable euh et la", "start": 170.12, "duration": 6.88}, {"text": "droite consid\u00e8re que la gauche euh de", "start": 173.28, "duration": 5.679}, {"text": "son point de vue est en train de nier la", "start": 177.0, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 il y a deux choses dans cette", "start": 178.959, "duration": 2.961}, {"text": "affaire il y a d'abord l'opinion", "start": 180.8, "duration": 2.84}, {"text": "publique l'opinion publique est", "start": 181.92, "duration": 3.08}, {"text": "clairement en demande de fermet\u00e9 et", "start": 183.64, "duration": 3.2}, {"text": "d'autorit\u00e9 toutes les \u00e9tudes le", "start": 185.0, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9montrent on peut ne pas \u00eatre d'accord", "start": 186.84, "duration": 3.399}, {"text": "avec la position d' l'opinion publique", "start": 188.72, "duration": 3.079}, {"text": "mais c'est une r\u00e9alit\u00e9 et c'est pas", "start": 190.239, "duration": 2.881}, {"text": "seulement j'allais dire les \u00e9tudes", "start": 191.799, "duration": 3.08}, {"text": "d'opinion qui le montrent c'est il faut", "start": 193.12, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre clair aussi le vote d'une grande", "start": 194.879, "duration": 4.321}, {"text": "partie des des Fran\u00e7ais \u00e7a c'est cette", "start": 197.08, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ensuite la vraie question est de", "start": 199.2, "duration": 3.88}, {"text": "savoir et c'est je pense le premier", "start": 201.239, "duration": 3.881}, {"text": "crash test un des premiers crash test de", "start": 203.08, "duration": 3.799}, {"text": "ce gouvernement en", "start": 205.12, "duration": 3.72}, {"text": "l'occurrence et de ce point de vue-l\u00e0", "start": 206.879, "duration": 4.041}, {"text": "monsieur Tangui a raison", "start": 208.84, "duration": 4.0}, {"text": "factuellement c'est", "start": 210.92, "duration": 5.959}, {"text": "que cette coalition gouvernementale qui", "start": 212.84, "duration": 5.52}, {"text": "est quand m\u00eame une coalition faut-il le", "start": 216.879, "duration": 4.72}, {"text": "rappeler minoritaire qui plus est va se", "start": 218.36, "duration": 5.64}, {"text": "retrouver sur les sujets r\u00e9galiens dans", "start": 221.599, "duration": 4.92}, {"text": "une extr\u00eame difficult\u00e9 parce que tout", "start": 224.0, "duration": 5.04}, {"text": "simplement on voit bien que pour le coup", "start": 226.519, "duration": 5.201}, {"text": "en l'occurrence l'\u00e9clivage entre la", "start": 229.04, "duration": 5.68}, {"text": "droite et la gauche existe sur ce type", "start": 231.72, "duration": 6.239}, {"text": "de sujet et que finalement la demande de", "start": 234.72, "duration": 5.64}, {"text": "fermet\u00e9 ou", "start": 237.959, "duration": 4.64}, {"text": "le la recrudescence de mesures de", "start": 240.36, "duration": 4.079}, {"text": "fermet\u00e9 que souhaite par exemple", "start": 242.599, "duration": 3.92}, {"text": "monsieur rotillo n'est certainement pas", "start": 244.439, "duration": 4.201}, {"text": "partag\u00e9e par une grande partie ou en", "start": 246.519, "duration": 3.961}, {"text": "tout cas par une partie de l'aile gauche", "start": 248.64, "duration": 5.159}, {"text": "de la macronie donc le vrai sujet il est", "start": 250.48, "duration": 6.2}, {"text": "l\u00e0 aujourd'hui la proposition de loi de", "start": 253.799, "duration": 5.761}, {"text": "Monsieur vquier \u00e0 la limite presque", "start": 256.68, "duration": 4.119}, {"text": "arithm\u00e9tiquement sur le plan", "start": 259.56, "duration": 2.68}, {"text": "parlementaire elle peut elle peut \u00eatre", "start": 260.799, "duration": 4.321}, {"text": "adopt\u00e9e sur le prolongement de la", "start": 262.24, "duration": 5.6}, {"text": "r\u00e9tention administrative parce que on", "start": 265.12, "duration": 4.12}, {"text": "peut imaginer que le rassemblement", "start": 267.84, "duration": 4.28}, {"text": "national la vote en l'occurrence on peut", "start": 269.24, "duration": 6.0}, {"text": "imaginer \u00e9galement que au S\u00e9nat elle", "start": 272.12, "duration": 5.56}, {"text": "soit \u00e9ventuellement aussi adopt\u00e9e je", "start": 275.24, "duration": 3.48}, {"text": "rappelle quand m\u00eame qu'aujourd'hui le", "start": 277.68, "duration": 2.72}, {"text": "gouvernement a la majorit\u00e9 au S\u00e9nat il", "start": 278.72, "duration": 3.479}, {"text": "l'a pas \u00e0 l'Assembl\u00e9e mais il l'a au", "start": 280.4, "duration": 4.88}, {"text": "S\u00e9nat mais est-ce que une proposition de", "start": 282.199, "duration": 5.641}, {"text": "ce type et susceptible par exemple l\u00e0 en", "start": 285.28, "duration": 5.16}, {"text": "l'occurrence de faire \u00e9clater une partie", "start": 287.84, "duration": 5.28}, {"text": "de ce que l'on appelle le bloc central", "start": 290.44, "duration": 4.72}, {"text": "c'est une vraie question donc on voit", "start": 293.12, "duration": 3.639}, {"text": "que sur ces sujets-l\u00e0 \u00e7a va \u00eatre", "start": 295.16, "duration": 3.68}, {"text": "v\u00e9ritablement je pense une ligne de", "start": 296.759, "duration": 4.0}, {"text": "clivage qui va \u00eatre tr\u00e8s forte Pablo", "start": 298.84, "duration": 3.12}, {"text": "c'est le premier crash test cette", "start": 300.759, "duration": 3.0}, {"text": "affaire pour la nouvelle coalition", "start": 301.96, "duration": 3.72}, {"text": "macroniste LR effectivement surtout", "start": 303.759, "duration": 3.801}, {"text": "qu'on est exactement sur un sujet qui", "start": 305.68, "duration": 3.4}, {"text": "est divis hein comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien", "start": 307.56, "duration": 3.12}, {"text": "dit par Arnaud m\u00eame si je suis pas", "start": 309.08, "duration": 4.72}, {"text": "d'accord sur le calcul de du nombre de", "start": 310.68, "duration": 4.68}, {"text": "voix dans l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 313.8, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment si \u00e7a divise le parti", "start": 315.36, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9sidentiel le groupe pr\u00e9sidentiel \u00e0", "start": 318.4, "duration": 4.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale alors la la", "start": 320.6, "duration": 4.439}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e va \u00eatre plus", "start": 323.08, "duration": 4.48}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e0 obtenir je rappelle que ils", "start": 325.039, "duration": 5.321}, {"text": "sont quand m\u00eame 160 les les les ce qu'on", "start": 327.56, "duration": 4.24}, {"text": "appelle les macronistes le groupe", "start": 330.36, "duration": 4.88}, {"text": "ensemble et que enfin et et les affid\u00e9s", "start": 331.8, "duration": 6.399}, {"text": "et que derri\u00e8re le groupe le groupe RN", "start": 335.24, "duration": 4.399}, {"text": "c'est c'est 120 personnes donc si vous", "start": 338.199, "duration": 3.881}, {"text": "avez la moiti\u00e9 ou un/ers des des", "start": 339.639, "duration": 3.761}, {"text": "macronistes", "start": 342.08, "duration": 4.04}, {"text": "quition oui plus les sotistes mais si", "start": 343.4, "duration": 4.6}, {"text": "vous avez les les un/ers des des", "start": 346.12, "duration": 3.12}, {"text": "macronistes qui font desfections la", "start": 348.0, "duration": 3.8}, {"text": "majorit\u00e9 peut \u00eatre compliqu\u00e9 \u00e0 attend", "start": 349.24, "duration": 4.799}, {"text": "m\u00eame si l'ile gauche de Renaissance on", "start": 351.8, "duration": 4.64}, {"text": "en parle beaucoup on on la voit", "start": 354.039, "duration": 4.521}, {"text": "rarement\u00e9 elle est plus faible on la", "start": 356.44, "duration": 3.879}, {"text": "voit rarement dans les votes dans", "start": 358.56, "duration": 3.52}, {"text": "l'ancienne mandature dans la nouvelle", "start": 360.319, "duration": 3.961}, {"text": "mandature la la c'est pas exactement la", "start": 362.08, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame chose puisque vous avez bah le", "start": 364.28, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe Ensemble Gabriel", "start": 365.8, "duration": 4.119}, {"text": "Atal qui a des ambitions pr\u00e9sidentielles", "start": 367.88, "duration": 3.879}, {"text": "qui a bien l'intention de se gauchiser", "start": 369.919, "duration": 4.201}, {"text": "he comme il l'a expliqu\u00e9 genre comme on", "start": 371.759, "duration": 4.0}, {"text": "le voit faire diff\u00e9rents plateaux et", "start": 374.12, "duration": 3.359}, {"text": "diff\u00e9rentes prises de position en disant", "start": 375.759, "duration": 4.321}, {"text": "oui oui mais vous savez retaillot c'est", "start": 377.479, "duration": 3.921}, {"text": "quand m\u00eame un peu trop \u00e0 droite Michel", "start": 380.08, "duration": 3.2}, {"text": "Barnier il est sous surveillance on on", "start": 381.4, "duration": 3.359}, {"text": "lui donne pas un blancin parce que quand", "start": 383.28, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame \u00e7a pche trop \u00e0 droite on va voir ce", "start": 384.759, "duration": 4.56}, {"text": "qu'il fait de ce de ce courage qu'il a", "start": 387.12, "duration": 5.0}, {"text": "eu en en en depuis qu'il est plus", "start": 389.319, "duration": 4.44}, {"text": "premier Premier ministre et comment", "start": 392.12, "duration": 2.919}, {"text": "est-ce qu'il va essayer de tracer sa", "start": 393.759, "duration": 3.44}, {"text": "route pour 2027 mais \u00e7a peut \u00eatre", "start": 395.039, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur des sujets comme comme", "start": 397.199, "duration": 4.081}, {"text": "ceuxl que il va il va montrer comment", "start": 399.28, "duration": 4.24}, {"text": "comment il se d\u00e9marqu apr\u00e8s moi je je je", "start": 401.28, "duration": 4.44}, {"text": "reste perplexe quant \u00e0 ces propositions", "start": 403.52, "duration": 3.6}, {"text": "qui sont faites par la droite que \u00e7a", "start": 405.72, "duration": 3.039}, {"text": "soit par le rentvoquer ou par Bruno", "start": 407.12, "duration": 3.32}, {"text": "rotaillot je je ne pense pas que \u00e7a", "start": 408.759, "duration": 3.44}, {"text": "change quoi que ce soit au schmidblic", "start": 410.44, "duration": 4.599}, {"text": "que d'allonger de 90 \u00e0 120 jours la", "start": 412.199, "duration": 5.801}, {"text": "possibilit\u00e9 de d\u00e9tention en en centre de", "start": 415.039, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00e9tention administrative je veux dire", "start": 418.0, "duration": 4.08}, {"text": "c'est d'abord \u00e7a \u00e7a commence \u00e0 devenir", "start": 420.0, "duration": 4.16}, {"text": "tr\u00e8s limite au niveau du droit", "start": 422.08, "duration": 4.36}, {"text": "communautaire de de de la Convention", "start": 424.16, "duration": 3.479}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme et", "start": 426.44, "duration": 2.36}, {"text": "cetera parce que je rappelle que", "start": 427.639, "duration": 2.68}, {"text": "lorsqu'on est en CRRA donc en centre de", "start": 428.8, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9tention administrative c'est un peu", "start": 430.319, "duration": 5.28}, {"text": "compliqu\u00e9 c'est on a on a pas pas plus", "start": 432.28, "duration": 4.639}, {"text": "de difficult\u00e9s \u00e0 avoir acc\u00e8s \u00e0 des", "start": 435.599, "duration": 3.361}, {"text": "avocats les recours sont excessivement", "start": 436.919, "duration": 3.56}, {"text": "compliqu\u00e9s et que la Cour europ\u00e9enne des", "start": 438.96, "duration": 2.959}, {"text": "droits de l'homme elle regarde \u00e7a d'un", "start": 440.479, "duration": 4.201}, {"text": "\u0153il elle est pas pas hyper heureuse que", "start": 441.919, "duration": 4.84}, {"text": "que que \u00e7a puisse exister donc mais de", "start": 444.68, "duration": 3.48}, {"text": "toute fa\u00e7on ils l'ont dit enfin Michel", "start": 446.759, "duration": 3.201}, {"text": "Barnier l'avait dit dans la PR maire en", "start": 448.16, "duration": 3.68}, {"text": "2021 de la droite \u00e0 laquelle il avait", "start": 449.96, "duration": 4.12}, {"text": "particip\u00e9 les institutions europ\u00e9ennes", "start": 451.84, "duration": 3.799}, {"text": "il avait consid\u00e9r\u00e9 que c'\u00e9tait des", "start": 454.08, "duration": 3.839}, {"text": "entraves \u00e0 de multiples niveaux et", "start": 455.639, "duration": 4.56}, {"text": "notamment au niveau des de de de la", "start": 457.919, "duration": 3.72}, {"text": "Convention europ\u00e9enne des droits de", "start": 460.199, "duration": 2.761}, {"text": "l'homme donc peut-\u00eatre que l\u00e0 Premier", "start": 461.639, "duration": 2.801}, {"text": "ministre il a aussi envie de s'en", "start": 462.96, "duration": 3.16}, {"text": "affranchir mais c'est un un chemin qui", "start": 464.44, "duration": 3.4}, {"text": "est tr\u00e8s dangereux pour notre d\u00e9mocratie", "start": 466.12, "duration": 3.32}, {"text": "Arnaud une r\u00e9action oui enfin je sais", "start": 467.84, "duration": 3.079}, {"text": "pas sur les 30 jours suppl\u00e9mentaires \u00e7a", "start": 469.44, "duration": 2.96}, {"text": "aurait peut-\u00eatre \u00e9vit\u00e9 \u00e0 philippine", "start": 470.919, "duration": 3.12}, {"text": "malheureusement de faire cette terrible", "start": 472.4, "duration": 3.04}, {"text": "rencontre en l'occurence il \u00e9tait sorti", "start": 474.039, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e0 75", "start": 475.44, "duration": 3.0}, {"text": "jours pe", "start": 476.56, "duration": 4.039}, {"text": "peut on peut se poser la question et je", "start": 478.44, "duration": 3.84}, {"text": "trouve que l\u00e9gitime que des hommes", "start": 480.599, "duration": 3.681}, {"text": "politiques qu'il soit de droite ou m\u00eame", "start": 482.28, "duration": 3.919}, {"text": "parfois de gauche se pose ce type de de", "start": 484.28, "duration": 4.12}, {"text": "question mais un jour il ressortte les", "start": 486.199, "duration": 3.521}, {"text": "sur la sur la question sur la question", "start": 488.4, "duration": 2.519}, {"text": "europ\u00e9enne je pense que c'est une", "start": 489.72, "duration": 2.96}, {"text": "question qui est absolument essentielle", "start": 490.919, "duration": 4.56}, {"text": "et qui traduit la limite", "start": 492.68, "duration": 5.519}, {"text": "de de l'action que pourrait engager", "start": 495.479, "duration": 4.28}, {"text": "Bruno rotillot parce qu'en fait Bruno", "start": 498.199, "duration": 3.84}, {"text": "rotillot dit je vais incarner le", "start": 499.759, "duration": 3.481}, {"text": "changement d'une certaine mani\u00e8re sur", "start": 502.039, "duration": 2.521}, {"text": "les question r\u00e9galienne et sur la", "start": 503.24, "duration": 2.679}, {"text": "question de la s\u00e9curit\u00e9 il a dit tr\u00e8s", "start": 504.56, "duration": 2.84}, {"text": "clairement dans sa prise de fonction", "start": 505.919, "duration": 3.641}, {"text": "hein quand m\u00eame par rapport \u00e0 \u00e0 G\u00e9rald", "start": 507.4, "duration": 3.799}, {"text": "Manin il lui envoy\u00e9 une pierre dans son", "start": 509.56, "duration": 4.0}, {"text": "jardin manifestement sauf que la grande", "start": 511.199, "duration": 4.041}, {"text": "difficult\u00e9 et su \u00e9ta\u00e9 d'ailleurs une", "start": 513.56, "duration": 2.479}, {"text": "difficult\u00e9 y compris pour un", "start": 515.24, "duration": 2.159}, {"text": "gouvernement de comilitation si le", "start": 516.039, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national l'avait emport\u00e9", "start": 517.399, "duration": 5.601}, {"text": "c'est que il n'y a pas aujourd'hui", "start": 520.039, "duration": 5.041}, {"text": "contenu si vous voulez des des rapports", "start": 523.0, "duration": 4.399}, {"text": "de force pour ce gouvernement et pour", "start": 525.08, "duration": 5.08}, {"text": "Monsieur rotaillot il n'a pas les moyens", "start": 527.399, "duration": 4.961}, {"text": "politiques de sa politique euh si vous", "start": 530.16, "duration": 3.76}, {"text": "voulez les moyens politiques de sa", "start": 532.36, "duration": 4.32}, {"text": "politique n\u00e9cessite d'avoir des marges", "start": 533.92, "duration": 5.52}, {"text": "de man\u0153uvre sur le plan parlementaire", "start": 536.68, "duration": 5.08}, {"text": "qui n'existe pas aujourd'hui en", "start": 539.44, "duration": 5.2}, {"text": "l'occurrence donc si vous voulez \u00e7a va", "start": 541.76, "duration": 4.04}, {"text": "\u00eatre toute la difficult\u00e9 finalement", "start": 544.64, "duration": 2.28}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a va \u00eatre toute la", "start": 545.8, "duration": 2.88}, {"text": "difficult\u00e9 de ce gouvernement sur la", "start": 546.92, "duration": 3.68}, {"text": "dur\u00e9e s'il parvient d'ailleurs \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 548.68, "duration": 3.8}, {"text": "durer c'est \u00e0 la fois d'incarner un", "start": 550.6, "duration": 4.479}, {"text": "changement une ligne droite tout en", "start": 552.48, "duration": 5.28}, {"text": "s'attachant quand m\u00eame le soutien du", "start": 555.079, "duration": 4.921}, {"text": "macronisme des macronistes qui des", "start": 557.76, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s macronistes qui sont les", "start": 560.0, "duration": 2.76}, {"text": "h\u00e9ritiers quand m\u00eame de 7 ans de", "start": 561.32, "duration": 3.56}, {"text": "gouvernement et en plus je veux dire", "start": 562.76, "duration": 3.8}, {"text": "avec des moyens politiques qui sont", "start": 564.88, "duration": 3.199}, {"text": "extr\u00eamement r\u00e9duits pour faire bouger", "start": 566.56, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9ventuellement l'ordre juridique donc", "start": 568.079, "duration": 4.161}, {"text": "bonne chance et Bruno ro qui dans ses", "start": 570.079, "duration": 4.041}, {"text": "premiers pas de ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 572.24, "duration": 4.4}, {"text": "a \u00e9galement point\u00e9 le probl\u00e8me de", "start": 574.12, "duration": 5.08}, {"text": "l'ex\u00e9cution des peines et probl\u00e8mes de", "start": 576.64, "duration": 4.639}, {"text": "la justice et il s'est lanc\u00e9 dans une", "start": 579.2, "duration": 4.12}, {"text": "sorte de duel m\u00e9diatique avec le", "start": 581.279, "duration": 4.161}, {"text": "ministre de la Justice Didier Migot did", "start": 583.32, "duration": 4.24}, {"text": "MIGO qui ce matin sur France interre", "start": 585.44, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9voque de nouveau cette question de la", "start": 587.56, "duration": 4.839}, {"text": "perception de l'ex\u00e9cution des peines", "start": 590.04, "duration": 5.919}, {"text": "judiciaires il faut voir si si au niveau", "start": 592.399, "duration": 6.201}, {"text": "des des proc\u00e9dures si au niveau des des", "start": 595.959, "duration": 5.241}, {"text": "r\u00e8gles quand il s'agit de renouveler par", "start": 598.6, "duration": 5.56}, {"text": "exemple une 4\u00e8me possibilit\u00e9 de de de", "start": 601.2, "duration": 5.44}, {"text": "sortir de la d\u00e9tention il faut regarder", "start": 604.16, "duration": 5.239}, {"text": "s'il y a pas des des choses \u00e0 ajuster", "start": 606.64, "duration": 4.12}, {"text": "pour faire en sorte que ce type de", "start": 609.399, "duration": 4.321}, {"text": "situation n'arrive pas bien \u00e9videmment", "start": 610.76, "duration": 4.6}, {"text": "bon Pablo finalement quand on \u00e9coute", "start": 613.72, "duration": 4.28}, {"text": "Didier Migot il est aussi dans une sorte", "start": 615.36, "duration": 4.4}, {"text": "de peut-\u00eatre volont\u00e9 de faire \u00e9voluer", "start": 618.0, "duration": 3.44}, {"text": "l'arsenal juridique comme l'a laiss\u00e9", "start": 619.76, "duration": 4.12}, {"text": "entendre brenoto il y a une sorte de", "start": 621.44, "duration": 4.44}, {"text": "convergence d'essayer de de r\u00e9pondre \u00e0", "start": 623.88, "duration": 4.24}, {"text": "cette affaire peut-\u00eatre que la r\u00e9union", "start": 625.88, "duration": 4.28}, {"text": "au sommet qui a eu lieu hier hier \u00e0 \u00e0", "start": 628.12, "duration": 4.159}, {"text": "Matignon entre pr\u00e9cis\u00e9ment Bruno", "start": 630.16, "duration": 4.919}, {"text": "rotaillot Didier Migot et le Premier", "start": 632.279, "duration": 4.881}, {"text": "ministre Michel Barnier voil\u00e0 semble", "start": 635.079, "duration": 4.121}, {"text": "avoir port\u00e9 ses fruits puisque didj", "start": 637.16, "duration": 4.799}, {"text": "Migot on voit a accord\u00e9 ses violons pour", "start": 639.2, "duration": 4.36}, {"text": "\u00eatre un peu plus raccord avec ce que", "start": 641.959, "duration": 3.641}, {"text": "raconte son coll\u00e8gue ministre de de", "start": 643.56, "duration": 4.36}, {"text": "l'int\u00e9rieur apr\u00e8s encore une fois sur le", "start": 645.6, "duration": 5.2}, {"text": "fond de ce que de ce que dit Monsieur", "start": 647.92, "duration": 6.0}, {"text": "monsieur Migot je ne vois pas en quoi", "start": 650.8, "duration": 5.159}, {"text": "allonger une peine c'est parce que vous", "start": 653.92, "duration": 4.2}, {"text": "allongez une peine de on va dire vous", "start": 655.959, "duration": 4.361}, {"text": "prenez le le cas d'un d'un crime aussi", "start": 658.12, "duration": 4.6}, {"text": "atroce qu'un qu'un viol que vous mettiez", "start": 660.32, "duration": 6.04}, {"text": "la personne en prison 5 10 15 20 ou 30", "start": 662.72, "duration": 6.4}, {"text": "ans au bout d'un moment il ressort donc", "start": 666.36, "duration": 4.76}, {"text": "la question c'est qu'est-ce qui se passe", "start": 669.12, "duration": 5.279}, {"text": "lorsqu'il est sorti \u00e0 nouveau c'est pas", "start": 671.12, "duration": 4.88}, {"text": "vous pouvez allonger la peine au bout", "start": 674.399, "duration": 3.401}, {"text": "d'un moment il ressortira surtout que l\u00e0", "start": 676.0, "duration": 3.639}, {"text": "on parle d'un d'un d'un d'un criminel", "start": 677.8, "duration": 3.719}, {"text": "qui avait qui avait 17 ans donc s'il", "start": 679.639, "duration": 4.121}, {"text": "ressort au bout de 30 ans il aura 47 ans", "start": 681.519, "duration": 3.681}, {"text": "et qu'est-ce que vous voulez B au bout", "start": 683.76, "duration": 2.84}, {"text": "d'un moment il faut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0", "start": 685.2, "duration": 3.079}, {"text": "qu'est-ce qu'on met en place pour que", "start": 686.6, "duration": 3.28}, {"text": "dans la prison dans les lieux de", "start": 688.279, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9tention pour ne pas que \u00e0 la sortie", "start": 689.88, "duration": 4.639}, {"text": "peu importe que \u00e7a soit 5 10 15 ou 30", "start": 692.48, "duration": 4.96}, {"text": "ans il ne commettent pas un autre crime", "start": 694.519, "duration": 5.281}, {"text": "du m\u00ea ordre ou pire puisque en", "start": 697.44, "duration": 4.76}, {"text": "l'occurrence il il a il a", "start": 699.8, "duration": 5.8}, {"text": "assassin\u00e9 Philippines enfin pr\u00e9sum\u00e9", "start": 702.2, "duration": 5.16}, {"text": "assassin de de Philippines ce qui est", "start": 705.6, "duration": 3.2}, {"text": "quand m\u00eame et ce qui est horrible mais", "start": 707.36, "duration": 2.56}, {"text": "je ne vois pas et c'est la m\u00eame chose", "start": 708.8, "duration": 1.92}, {"text": "pour le Centre de R\u00e9tention", "start": 709.92, "duration": 2.8}, {"text": "Administrative ok il est sorti au bout", "start": 710.72, "duration": 3.76}, {"text": "de 75 jours la juge de libert\u00e9 a d\u00e9cid\u00e9", "start": 712.72, "duration": 4.16}, {"text": "qu'il sortirait au bout de 75 jours mais", "start": 714.48, "duration": 5.479}, {"text": "si il serait rest\u00e9 80 jours je je vois", "start": 716.88, "duration": 4.68}, {"text": "pas en quoi \u00e7a aurait chang\u00e9 grand chose", "start": 719.959, "duration": 3.241}, {"text": "h\u00e9las au bout d'un moment il serait", "start": 721.56, "duration": 3.279}, {"text": "ressorti et c'est la promesse de la", "start": 723.2, "duration": 2.759}, {"text": "R\u00e9publique et c'est important de le", "start": 724.839, "duration": 2.481}, {"text": "rappeler c'est la promesse de la", "start": 725.959, "duration": 4.361}, {"text": "R\u00e9publique de pouvoir de de d'accepter", "start": 727.32, "duration": 4.519}, {"text": "en fait que les gens puissent changer", "start": 730.32, "duration": 2.68}, {"text": "oui en la promesse de la R\u00e9publique", "start": 731.839, "duration": 2.481}, {"text": "Pablo je suis d\u00e9sol\u00e9 c'est pas qu'une", "start": 733.0, "duration": 3.16}, {"text": "jeune fille de 19 ans face assassiner et", "start": 734.32, "duration": 3.319}, {"text": "violer au bois de Boulogne \u00e7a c'est pas", "start": 736.16, "duration": 2.799}, {"text": "la promesse de la R\u00e9publique la promesse", "start": 737.639, "duration": 2.361}, {"text": "de la R\u00e9publique c'est de prot\u00e9ger", "start": 738.959, "duration": 2.841}, {"text": "d'abord les citoyens et en l'occurrence", "start": 740.0, "duration": 3.279}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 quand m\u00eame rel\u00e8ve", "start": 741.8, "duration": 3.0}, {"text": "d'une s\u00e9rie de dysfonctionnements", "start": 743.279, "duration": 3.841}, {"text": "manifestes qui doivent \u00eatre analys\u00e9 je", "start": 744.8, "duration": 3.88}, {"text": "suis tout \u00e0 fait d'accord il faut jamais", "start": 747.12, "duration": 4.24}, {"text": "sur\u00e9 par rapport \u00e0 l'actualit\u00e9 et je je", "start": 748.68, "duration": 4.599}, {"text": "je con\u00e7ois que c'est une une bonne", "start": 751.36, "duration": 3.56}, {"text": "politique en mati\u00e8re d'intelligence de", "start": 753.279, "duration": 3.481}, {"text": "la compr\u00e9hension des des \u00e9v\u00e9nements mais", "start": 754.92, "duration": 3.96}, {"text": "il en demeure pas moins que il y avait", "start": 756.76, "duration": 3.639}, {"text": "quand m\u00eame une mesure \u00e0 prendre c'\u00e9tait", "start": 758.88, "duration": 3.6}, {"text": "de faire ex\u00e9cuter l'qtf en la mati\u00e8re", "start": 760.399, "duration": 4.44}, {"text": "parce que si leqtf avait \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9 cet", "start": 762.48, "duration": 3.96}, {"text": "individu ne se serait pas retrouvver sur", "start": 764.839, "duration": 2.921}, {"text": "le territoire fran\u00e7ais il n'aurait pas", "start": 766.44, "duration": 2.759}, {"text": "assassin\u00e9 Philippines et qu'on le", "start": 767.76, "duration": 3.4}, {"text": "veuille ou non quoi qu'on pense c'est ce", "start": 769.199, "duration": 3.281}, {"text": "que pense une grande majorit\u00e9", "start": 771.16, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui de nos compatriotes c'est la", "start": 772.48, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 et le discours qui consiste \u00e0", "start": 774.519, "duration": 3.161}, {"text": "dire oui c'est compliqu\u00e9 il faut qu'il", "start": 776.36, "duration": 3.44}, {"text": "soit r\u00e9ins\u00e9r\u00e9 euh il y a des r\u00e8gles", "start": 777.68, "duration": 4.279}, {"text": "europ\u00e9ennes il est totalement inaudible", "start": 779.8, "duration": 5.2}, {"text": "par 80 % des Fran\u00e7ais c'est la r\u00e9alit\u00e9", "start": 781.959, "duration": 4.281}, {"text": "et justement pour faire ex\u00e9cuter ces", "start": 785.0, "duration": 2.48}, {"text": "obligations de quitter le territoire", "start": 786.24, "duration": 2.839}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e7a ne d\u00e9pend pas que de la", "start": 787.48, "duration": 3.76}, {"text": "France \u00e7a d\u00e9pend aussi des pays", "start": 789.079, "duration": 3.88}, {"text": "d'origine il faut qu'ils acceptent de", "start": 791.24, "duration": 4.399}, {"text": "reprendre ses ressortissant Pablo et", "start": 792.959, "duration": 3.841}, {"text": "d'ailleurs les syndicats de magistrats", "start": 795.639, "duration": 2.521}, {"text": "le disent c'est tr\u00e8s bien de critiquer", "start": 796.8, "duration": 3.24}, {"text": "la d\u00e9cision dans cette affaire du juge", "start": 798.16, "duration": 3.64}, {"text": "des libert\u00e9s de l'avoir laiss\u00e9 sortir", "start": 800.04, "duration": 3.32}, {"text": "mais voil\u00e0 il y a aussi un probl\u00e8me", "start": 801.8, "duration": 3.88}, {"text": "diplomatique oui il y a un probl\u00e8me", "start": 803.36, "duration": 4.88}, {"text": "diplomatique en l'occurrence qui \u00e9tait", "start": 805.68, "duration": 4.12}, {"text": "pas c'\u00e9tait pas tellement pour ce pour", "start": 808.24, "duration": 3.039}, {"text": "ce cas-l\u00e0 puisque le laisser passer", "start": 809.8, "duration": 5.44}, {"text": "consulaire avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 par le Maroc", "start": 811.279, "duration": 5.36}, {"text": "c'est juste que l\u00e0 il y a un petit", "start": 815.24, "duration": 2.959}, {"text": "probl\u00e8me de temporalit\u00e9 qui va falloir", "start": 816.639, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9claircir c'est pourquoi le le le se", "start": 818.199, "duration": 3.961}, {"text": "laisser passer consulaire avait \u00e9t\u00e9", "start": 820.48, "duration": 5.56}, {"text": "demand\u00e9 2 jours avant la la la la sortie", "start": 822.16, "duration": 8.359}, {"text": "de de de de ta le le criminel pr\u00e9sum\u00e9 de", "start": 826.04, "duration": 6.12}, {"text": "de de", "start": 830.519, "duration": 3.76}, {"text": "Philippines le taux de r\u00e9alisation de C", "start": 832.16, "duration": 4.4}, {"text": "qtf il est de 7 % il reste tr\u00e8s faible", "start": 834.279, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e7a c'est un probl\u00e8me statistique", "start": 836.56, "duration": 3.199}, {"text": "effectivement il reste tr\u00e8s faible", "start": 837.759, "duration": 5.08}, {"text": "sur une masse d'qtf qui est \u00e9norme je", "start": 839.759, "duration": 4.681}, {"text": "rappelle que nous on est \u00e0 environ on", "start": 842.839, "duration": 5.8}, {"text": "est \u00e0 plus de 120000 octtf par an quand", "start": 844.44, "duration": 6.04}, {"text": "notre voisin par exemple l'Allemagne qui", "start": 848.639, "duration": 3.081}, {"text": "est un plus gros pays que nous et qui a", "start": 850.48, "duration": 2.56}, {"text": "une immigration qui est tout aussi", "start": 851.72, "duration": 4.239}, {"text": "importante ils sont \u00e0 \u00e0 peu pr\u00e8s 40000", "start": 853.04, "duration": 4.96}, {"text": "cttf par an donc c'est juste qu'on a un", "start": 855.959, "duration": 3.68}, {"text": "taux deqtf qui est tr\u00e8s qui qui est", "start": 858.0, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9norme on peut se poser la question", "start": 859.639, "duration": 4.2}, {"text": "aussi de c'est quoi ces TF qui a des OCF", "start": 861.0, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui en France il y a", "start": 863.839, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement des d\u00e9linquants et des", "start": 864.8, "duration": 3.68}, {"text": "criminels d'ailleurs ceux-l ont un", "start": 866.839, "duration": 4.601}, {"text": "meilleur taux d'expulsion que Ben ceux", "start": 868.48, "duration": 4.84}, {"text": "qui sont juste d\u00e9linquants entre", "start": 871.44, "duration": 3.319}, {"text": "guillemets parce qu'ils sont pr\u00e9sents", "start": 873.32, "duration": 3.199}, {"text": "ill\u00e9galement sur un territoire certains", "start": 874.759, "duration": 4.64}, {"text": "travaillent et un pr\u00e9fet d\u00e9cide de de", "start": 876.519, "duration": 5.12}, {"text": "fa\u00e7on administrative et automatique", "start": 879.399, "duration": 5.201}, {"text": "parfois de d\u00e9livrer une TF \u00e0 l'encontre", "start": 881.639, "duration": 4.601}, {"text": "de quelqu'un qui bah \u00e7a fait 5 ans qu'il", "start": 884.6, "duration": 2.76}, {"text": "est sur le territoire 5 ans qu'", "start": 886.24, "duration": 2.839}, {"text": "travaille mais il a une qtf et l\u00e0", "start": 887.36, "duration": 4.56}, {"text": "j'avoue que ex\u00e9cuter cette TF je je vois", "start": 889.079, "duration": 4.44}, {"text": "pas tellement l'int\u00e9r\u00eat lorsque c'est", "start": 891.92, "duration": 2.96}, {"text": "quelqu'un qui n'a pas commis de d\u00e9lit", "start": 893.519, "duration": 3.32}, {"text": "pas commis de crime et travaille sur", "start": 894.88, "duration": 4.56}, {"text": "notre territoire alors on a \u00e9voqu\u00e9 cette", "start": 896.839, "duration": 4.521}, {"text": "coalition macroni stellaire qui pourrait", "start": 899.44, "duration": 4.36}, {"text": "se diviser sur cette question de", "start": 901.36, "duration": 4.24}, {"text": "l'immigration et de la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 des", "start": 903.8, "duration": 3.32}, {"text": "peines je vrais qu'on parle de la gauche", "start": 905.6, "duration": 3.56}, {"text": "dans ce club et notamment de la r\u00e9forme", "start": 907.12, "duration": 3.6}, {"text": "des retraites de la strat\u00e9gie de la", "start": 909.16, "duration": 2.76}, {"text": "gauche face \u00e0 la r\u00e9forme des retraites", "start": 910.72, "duration": 2.6}, {"text": "parce que Quentin et bien la session", "start": 911.92, "duration": 3.279}, {"text": "parlementaire elle n'a toujours pas", "start": 913.32, "duration": 4.16}, {"text": "repris mais d\u00e9j\u00e0 une date s'annonce", "start": 915.199, "duration": 4.44}, {"text": "particuli\u00e8rement cruciale c'est le 31", "start": 917.48, "duration": 4.479}, {"text": "octobre voil\u00e0 le 31 octobre la date sans", "start": 919.639, "duration": 4.721}, {"text": "doute marqu\u00e9e avec une croix rouge pour", "start": 921.959, "duration": 4.841}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s dans leur calendrier ce", "start": 924.36, "duration": 4.12}, {"text": "jour-l\u00e0 c'est la toute premi\u00e8re niche", "start": 926.8, "duration": 3.0}, {"text": "parlementaire une niche c'est une", "start": 928.48, "duration": 3.12}, {"text": "journ\u00e9e dont l'ordre du jour est r\u00e9serv\u00e9", "start": 929.8, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 un groupe politique en particulier le", "start": 931.6, "duration": 3.679}, {"text": "rassemblement national premier groupe en", "start": 933.56, "duration": 3.04}, {"text": "importance \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 935.279, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9c\u00e8dera donc de l'ordre du jour d\u00e9battu", "start": 936.6, "duration": 4.4}, {"text": "en s\u00e9ance ce jour-l\u00e0 et le RN va", "start": 939.04, "duration": 3.52}, {"text": "proposer l'abrogation de la r\u00e9forme des", "start": 941.0, "duration": 4.399}, {"text": "retraites et donc il y a pour la gauche", "start": 942.56, "duration": 4.88}, {"text": "un dilemme faut-il accepter de voter un", "start": 945.399, "duration": 4.481}, {"text": "texte venu du RN pour abourger une", "start": 947.44, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9forme qui avait mis des dizaines de", "start": 949.88, "duration": 3.079}, {"text": "milliers de Fran\u00e7ais dans la rue au", "start": 951.519, "duration": 4.201}, {"text": "printemps 2023 alors au PS on dit non", "start": 952.959, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e9coutez pierre Jouvet c'\u00e9tait sur notre", "start": 955.72, "duration": 5.2}, {"text": "plateau mercredi matin", "start": 957.8, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce que les socialistes voteront", "start": 962.319, "duration": 3.041}, {"text": "l'abrogation de la r\u00e9forme des retraite", "start": 963.759, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9e par le rassemblement national", "start": 965.36, "duration": 3.2}, {"text": "fin octobre les d\u00e9put\u00e9s vont encore en", "start": 966.519, "duration": 3.68}, {"text": "discuter je vais vous donner ma position", "start": 968.56, "duration": 3.279}, {"text": "personnelle je suis d\u00e9favorable \u00e0 ce que", "start": 970.199, "duration": 3.961}, {"text": "nous votions ce texte moi j'appliquerai", "start": 971.839, "duration": 3.521}, {"text": "comme nous l'avons fait au Parlement", "start": 974.16, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9en comme je le pousse partout en", "start": 975.36, "duration": 3.08}, {"text": "France le cordon sanitaire le", "start": 976.92, "duration": 3.08}, {"text": "rassemblement national ne sera jamais", "start": 978.44, "duration": 3.199}, {"text": "imp parti comme les autres et je ne le", "start": 980.0, "duration": 3.199}, {"text": "banaliserai jamais donc il est pas", "start": 981.639, "duration": 3.401}, {"text": "question de voter leur texte et puis", "start": 983.199, "duration": 3.241}, {"text": "Quentin les autres groupes de gauche", "start": 985.04, "duration": 3.64}, {"text": "s'interrogent voil\u00e0 au PSF onadmet ne", "start": 986.44, "duration": 4.519}, {"text": "pas avoir tranch\u00e9 la question dans le", "start": 988.68, "duration": 4.079}, {"text": "monde on lit ces propos de stepphan", "start": 990.959, "duration": 4.68}, {"text": "peull d\u00e9put\u00e9 de sa saintny PCF on n'a", "start": 992.759, "duration": 4.44}, {"text": "pas tranch\u00e9 notre position car on voit", "start": 995.639, "duration": 3.721}, {"text": "l'inconv\u00e9nient cr\u00e9diter le RN d'une", "start": 997.199, "duration": 3.721}, {"text": "victoire sociale mais je veux aussi", "start": 999.36, "duration": 3.32}, {"text": "pouvoir regarder mes \u00e9lecteurs en face", "start": 1000.92, "duration": 3.359}, {"text": "et ce qui compte pour eux avant tout", "start": 1002.68, "duration": 2.719}, {"text": "c'est l'abrogation de la r\u00e9forme des", "start": 1004.279, "duration": 3.321}, {"text": "retraites le plus vite possible les", "start": 1005.399, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9cologistes d\u00e9noncent la strat\u00e9gie du", "start": 1007.6, "duration": 3.64}, {"text": "coucou vous savez le RN n'avait pas", "start": 1009.399, "duration": 4.12}, {"text": "manifest\u00e9 contre la r\u00e9forme en 2023 le", "start": 1011.24, "duration": 4.599}, {"text": "parti se greffe maintenant sur ce combat", "start": 1013.519, "duration": 4.361}, {"text": "se le r\u00e9approprie pour en r\u00e9cup\u00e9rer le", "start": 1015.839, "duration": 4.281}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice la France insoumise s'interroge", "start": 1017.88, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9galement pourrait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9parer une", "start": 1020.12, "duration": 4.439}, {"text": "abrogation dans sa propre niche le 28", "start": 1021.92, "duration": 4.44}, {"text": "novembre alors qu'est-ce qui va d\u00e9cider", "start": 1024.559, "duration": 3.64}, {"text": "finalement ces \u00e9lus de gauche et bien", "start": 1026.36, "duration": 4.599}, {"text": "c'est ces parlementaires disent attendre", "start": 1028.199, "duration": 4.36}, {"text": "de voir ce que diront les organisations", "start": 1030.959, "duration": 3.641}, {"text": "syndicales beaucoup esp\u00e8rent que le NFP", "start": 1032.559, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9ussira \u00e0 prendre une d\u00e9cision commune", "start": 1034.6, "duration": 4.959}, {"text": "dans ce dossier enfin ces \u00e9lus", "start": 1037.0, "duration": 3.799}, {"text": "rappellent que pour aller au bout de", "start": 1039.559, "duration": 2.921}, {"text": "l'abrogation il faudra aussi inscrire le", "start": 1040.799, "duration": 4.321}, {"text": "texte au S\u00e9nat or le RN n'a pas de", "start": 1042.48, "duration": 4.719}, {"text": "groupe politique \u00e0 la Chambre haute donc", "start": 1045.12, "duration": 4.0}, {"text": "la gauche disposerait d'un avantage elle", "start": 1047.199, "duration": 3.641}, {"text": "pourrait ensuite avoir la main sur le", "start": 1049.12, "duration": 3.32}, {"text": "parcours l\u00e9gislatif proposer donc son", "start": 1050.84, "duration": 3.88}, {"text": "propre texte ici au S\u00e9nat et garder la", "start": 1052.44, "duration": 3.68}, {"text": "main dans ce dossier contrairement au", "start": 1054.72, "duration": 3.319}, {"text": "rassemblement national merci Quentin", "start": 1056.12, "duration": 3.84}, {"text": "pour ses explications Arnaud si quand", "start": 1058.039, "duration": 3.561}, {"text": "m\u00eame les parlementaires de gauche", "start": 1059.96, "duration": 3.079}, {"text": "votaient contre l'abrogation de la", "start": 1061.6, "duration": 2.68}, {"text": "r\u00e9forme des retraitees propos\u00e9e par le", "start": 1063.039, "duration": 2.64}, {"text": "rassembl\u00e9 national est-ce qu'il ne", "start": 1064.28, "duration": 2.72}, {"text": "serait pas en train de tomber dans ce", "start": 1065.679, "duration": 2.88}, {"text": "pi\u00e8ge tendu par le RN tout \u00e0 fait c'est", "start": 1067.0, "duration": 5.039}, {"text": "le pi\u00e8ge que que que que c'est le pi\u00e8ge", "start": 1068.559, "duration": 4.961}, {"text": "fabriqu\u00e9 par le RN vis-\u00e0-vis de la", "start": 1072.039, "duration": 3.481}, {"text": "gauche et de montrer finalement regardez", "start": 1073.52, "duration": 3.519}, {"text": "nous nous proposons dans notre niche", "start": 1075.52, "duration": 3.96}, {"text": "parlementaire l'abrogation d'une loi euh", "start": 1077.039, "duration": 6.401}, {"text": "qui est contest\u00e9 par pr\u00e8s de 70 % des", "start": 1079.48, "duration": 6.52}, {"text": "Fran\u00e7ais en l'occurrence c'est la gauche", "start": 1083.44, "duration": 6.239}, {"text": "qui se veut euh la d\u00e9fenseuse du de de", "start": 1086.0, "duration": 6.72}, {"text": "de de des des salari\u00e9s des des classes", "start": 1089.679, "duration": 5.681}, {"text": "populaires refuse de participer \u00e0", "start": 1092.72, "duration": 4.839}, {"text": "l'abrogation de de ce texte je pense que", "start": 1095.36, "duration": 4.12}, {"text": "la gauche ne votera pas clairement la", "start": 1097.559, "duration": 3.801}, {"text": "vraie question c'est de savoir ensuite", "start": 1099.48, "duration": 4.319}, {"text": "euh puisque manifestement de toute fa\u00e7on", "start": 1101.36, "duration": 4.679}, {"text": "ce cette cette volont\u00e9 d'abrogation sera", "start": 1103.799, "duration": 5.081}, {"text": "port\u00e9e par le NFP plus tard euh si le", "start": 1106.039, "duration": 5.961}, {"text": "rassemblement national lui s'associera", "start": 1108.88, "duration": 5.52}, {"text": "au au au au \u00e0 la proposition en tout cas", "start": 1112.0, "duration": 5.2}, {"text": "par son vote du NFP l\u00e0 en l'occurrence", "start": 1114.4, "duration": 4.24}, {"text": "on aura une situation politique et sur", "start": 1117.2, "duration": 2.68}, {"text": "le plan parlementaire qui sera", "start": 1118.64, "duration": 3.0}, {"text": "extr\u00eamement int\u00e9ressante \u00e0 suivre parce", "start": 1119.88, "duration": 4.039}, {"text": "que en effet \u00e7a mettra le gouvernement", "start": 1121.64, "duration": 3.2}, {"text": "en", "start": 1123.919, "duration": 3.081}, {"text": "portefo sur une question dont on sait", "start": 1124.84, "duration": 3.56}, {"text": "que quand m\u00eame elle a pas \u00e9t\u00e9 purg\u00e9e", "start": 1127.0, "duration": 3.64}, {"text": "dans l'opinion depuis l'adoption de", "start": 1128.4, "duration": 5.279}, {"text": "cette de cette loi apr\u00e8s je veux dire", "start": 1130.64, "duration": 5.56}, {"text": "bon moi je pense que le le vrai sujet on", "start": 1133.679, "duration": 3.88}, {"text": "parle beaucoup de cette de cette de", "start": 1136.2, "duration": 2.92}, {"text": "cette niche parlementaire le le vrai", "start": 1137.559, "duration": 3.521}, {"text": "quand m\u00eame sujet sur le plan de l'agenda", "start": 1139.12, "duration": 4.08}, {"text": "parlementaire \u00e7a va \u00eatre plut\u00f4t je ve", "start": 1141.08, "duration": 4.079}, {"text": "dire le le le le projet de loit le", "start": 1143.2, "duration": 5.12}, {"text": "projet de loit de financeet Pablo voil\u00e0", "start": 1145.159, "duration": 5.041}, {"text": "on a souvent dit que les partis de", "start": 1148.32, "duration": 3.599}, {"text": "gauche avaient perdu l'\u00e9lectorat des", "start": 1150.2, "duration": 3.64}, {"text": "classes populaires en milieu rural qui", "start": 1151.919, "duration": 4.041}, {"text": "serait parti du c\u00f4t\u00e9 du rassemblement", "start": 1153.84, "duration": 4.52}, {"text": "national si jamais et bien le NFP ne", "start": 1155.96, "duration": 3.719}, {"text": "votait pas cette abrogation de la", "start": 1158.36, "duration": 2.799}, {"text": "r\u00e9forme des retraites ce serait mal", "start": 1159.679, "duration": 3.12}, {"text": "compris dans l'opinion ce serait mal", "start": 1161.159, "duration": 3.961}, {"text": "compris dans l'opinion et les des", "start": 1162.799, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et les s\u00e9nateurs de de gauche", "start": 1165.12, "duration": 4.0}, {"text": "moi que j'ai pu rencontrer ces derniers", "start": 1167.679, "duration": 4.201}, {"text": "jours en ont parfaitement conscience euh", "start": 1169.12, "duration": 4.64}, {"text": "pour autant moi hier j'ai interview\u00e9", "start": 1171.88, "duration": 4.12}, {"text": "Andy Kerbrat qui est un d\u00e9put\u00e9 de la de", "start": 1173.76, "duration": 3.6}, {"text": "la France insoumise qui est membre de la", "start": 1176.0, "duration": 2.679}, {"text": "commission des lois et qui avait l'air", "start": 1177.36, "duration": 2.96}, {"text": "de parler au nom de la France insoumise", "start": 1178.679, "duration": 4.321}, {"text": "et il disait nous on votera pas pour les", "start": 1180.32, "duration": 4.76}, {"text": "les arguments qu' qu'a donn\u00e9 qu'a donn\u00e9", "start": 1183.0, "duration": 4.679}, {"text": "Quentin euh donc avec un argument", "start": 1185.08, "duration": 3.92}, {"text": "suppl\u00e9mentaire c'est de dire aussi que", "start": 1187.679, "duration": 3.921}, {"text": "au S\u00e9nat le le fait que le le", "start": 1189.0, "duration": 4.88}, {"text": "rassemblement national n'est pas de de", "start": 1191.6, "duration": 5.079}, {"text": "de groupe au au au S\u00e9nat faisait que de", "start": 1193.88, "duration": 4.56}, {"text": "toute fa\u00e7on la gauche n'accepterait pas", "start": 1196.679, "duration": 3.48}, {"text": "les les trois partis les trois groupes", "start": 1198.44, "duration": 3.52}, {"text": "de gauche au S\u00e9nat n'accepteraient pas", "start": 1200.159, "duration": 3.721}, {"text": "de r\u00e9cup\u00e9rer le texte venant du", "start": 1201.96, "duration": 3.719}, {"text": "rassemblement national donc que ce", "start": 1203.88, "duration": 3.279}, {"text": "serait une impasse mais ils ont", "start": 1205.679, "duration": 4.201}, {"text": "parfaitement conscience que peu importe", "start": 1207.159, "duration": 4.841}, {"text": "leur positionnement l'argumentaire", "start": 1209.88, "duration": 3.76}, {"text": "qu'ils vont d\u00e9ployer va \u00eatre tr\u00e8s", "start": 1212.0, "duration": 3.4}, {"text": "important parce qu'il va falloir contrer", "start": 1213.64, "duration": 3.64}, {"text": "effectivement les accusations du", "start": 1215.4, "duration": 4.519}, {"text": "rassemblement national en tra\u00eetrise vous", "start": 1217.28, "duration": 4.44}, {"text": "trahissez les travailleurs vous ne les", "start": 1219.919, "duration": 3.601}, {"text": "respectez pas vous aussi c'est la", "start": 1221.72, "duration": 3.439}, {"text": "strat\u00e9gie du Coucou puisque lorsqu'on", "start": 1223.52, "duration": 3.24}, {"text": "vous propose d'abroger la r\u00e9forme des", "start": 1225.159, "duration": 3.561}, {"text": "retraites et bien vous ne voulez pas la", "start": 1226.76, "duration": 3.919}, {"text": "Broger vous nous avez dit que travailler", "start": 1228.72, "duration": 4.56}, {"text": "2 ans c'\u00e9tait le truc le plus important", "start": 1230.679, "duration": 4.24}, {"text": "c'\u00e9tait le corps des travailleurs et des", "start": 1233.28, "duration": 3.36}, {"text": "travailleuses et travailler 2 ans", "start": 1234.919, "duration": 3.401}, {"text": "c'\u00e9tait insupportable on vous on vous", "start": 1236.64, "duration": 4.0}, {"text": "propose de le faire et vous ne vous ne", "start": 1238.32, "duration": 4.96}, {"text": "participez pas au au au mouvement donc", "start": 1240.64, "duration": 5.12}, {"text": "effectivement va y avoir un enjeu de", "start": 1243.28, "duration": 4.639}, {"text": "communication moi je je ne vois pas", "start": 1245.76, "duration": 4.52}, {"text": "comment comment ne pas le voter", "start": 1247.919, "duration": 3.841}, {"text": "lorsqu'on est lorsqu'on est de gauche", "start": 1250.28, "duration": 3.08}, {"text": "apr\u00e8s avoir dit tout ce qu'on a dit tout", "start": 1251.76, "duration": 3.12}, {"text": "ce qu'a dit la gauche et je m'inclus", "start": 1253.36, "duration": 3.52}, {"text": "dedans euh tout ce qu'a dit la gauche", "start": 1254.88, "duration": 3.88}, {"text": "pendant la la les mobilisations contre", "start": 1256.88, "duration": 3.36}, {"text": "les r\u00e9formes des retrait il me para\u00eet", "start": 1258.76, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 de de de ne pas le voter", "start": 1260.24, "duration": 5.24}, {"text": "apr\u00e8s je comprends aussi \u00e7a serait un", "start": 1262.24, "duration": 6.16}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent euh jamais \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1265.48, "duration": 5.079}, {"text": "nationale les les groupes de gauche", "start": 1268.4, "duration": 4.159}, {"text": "n'ont vot\u00e9 une proposition de loi ou une", "start": 1270.559, "duration": 4.281}, {"text": "motion de censure propos\u00e9e par le", "start": 1272.559, "duration": 4.72}, {"text": "rassemblement national dans les dans les", "start": 1274.84, "duration": 4.52}, {"text": "mandatures pass\u00e9es \u00e7a veut dire", "start": 1277.279, "duration": 4.4}, {"text": "commencer en fait une nouvelle cette", "start": 1279.36, "duration": 6.4}, {"text": "nouvelle mandature avec euh un vote en", "start": 1281.679, "duration": 5.441}, {"text": "voil\u00e0 d'une proposition de loi du", "start": 1285.76, "duration": 3.2}, {"text": "rassemblement national ce qui pose des", "start": 1287.12, "duration": 4.159}, {"text": "questions sur le cordon sanitaire impos\u00e9", "start": 1288.96, "duration": 4.12}, {"text": "par le nouveau front", "start": 1291.279, "duration": 3.801}, {"text": "populaire non rapidement \u00e7a me para\u00eet", "start": 1293.08, "duration": 4.199}, {"text": "tr\u00e8s improbable que la gauche vote alors", "start": 1295.08, "duration": 3.44}, {"text": "il y aura peut-\u00eatre quelques d\u00e9put\u00e9s de", "start": 1297.279, "duration": 2.601}, {"text": "gauche qui la voteront j'en sais rien", "start": 1298.52, "duration": 3.6}, {"text": "c'est possible mais je ne vois pas", "start": 1299.88, "duration": 4.159}, {"text": "comment la gauche apr\u00e8s la strat\u00e9gie du", "start": 1302.12, "duration": 4.799}, {"text": "Front r\u00e9publicain dont elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1304.039, "duration": 6.361}, {"text": "initiatrice vote une une proposition de", "start": 1306.919, "duration": 5.281}, {"text": "loi vot\u00e9e par le propos\u00e9e par le", "start": 1310.4, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national \u00e7a me para\u00eet", "start": 1312.2, "duration": 3.64}, {"text": "politiquement assez improbable allez", "start": 1313.72, "duration": 3.64}, {"text": "comme tous les vend tous les vendredis", "start": 1315.84, "duration": 3.24}, {"text": "ont finit ce club des TER ire par un", "start": 1317.36, "duration": 3.679}, {"text": "reportage sur notre patrimoine cette", "start": 1319.08, "duration": 3.88}, {"text": "semaine on s'int\u00e9resse \u00e0 nos vignes en", "start": 1321.039, "duration": 4.081}, {"text": "pleine saison des vendanges nous avons", "start": 1322.96, "duration": 3.76}, {"text": "suivi les vendanges d'une famille de", "start": 1325.12, "duration": 4.24}, {"text": "viticulteur bio dans les c\u00f4tes du r\u00f4", "start": 1326.72, "duration": 4.64}, {"text": "Adrien pin et Samia de", "start": 1329.36, "duration": 4.88}, {"text": "chien le brouillard matinal se dissipe \u00e0", "start": 1331.36, "duration": 4.64}, {"text": "peine d\u00e9but d'une nouvelle journ\u00e9e de", "start": 1334.24, "duration": 3.439}, {"text": "vendange en famille dans ce domaine des", "start": 1336.0, "duration": 3.919}, {"text": "c\u00f4tes du r\u00f4 avec une vue imprenable sur", "start": 1337.679, "duration": 4.281}, {"text": "le village m\u00e9di\u00e9val de mal\u00e9val ouais", "start": 1339.919, "duration": 4.24}, {"text": "c'est", "start": 1341.96, "duration": 2.199}, {"text": "\u00e7a maintenant et l'herbe par contre", "start": 1344.24, "duration": 5.2}, {"text": "c'est pas fait pour fallait deser si", "start": 1347.32, "duration": 4.239}, {"text": "toute la famille s'y met des vendanges", "start": 1349.44, "duration": 3.04}, {"text": "dans la bonne humeur qui sont", "start": 1351.559, "duration": 2.401}, {"text": "l'aboutissement d'une ann\u00e9e de", "start": 1352.48, "duration": 3.0}, {"text": "difficult\u00e9 dans toute la France une", "start": 1353.96, "duration": 3.88}, {"text": "maladie des vignes le MU a touch\u00e9 la", "start": 1355.48, "duration": 4.679}, {"text": "plupart des bassins viticoles 20 % de", "start": 1357.84, "duration": 4.199}, {"text": "perte en moyenne une propagation", "start": 1360.159, "duration": 3.721}, {"text": "favoris\u00e9e par de fortes pluies et", "start": 1362.039, "duration": 3.961}, {"text": "l'humidit\u00e9 qui a suivi ah B voil\u00e0 l\u00e0 il", "start": 1363.88, "duration": 3.679}, {"text": "y en a un petit peu l\u00e0 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 1366.0, "duration": 3.48}, {"text": "compliqu\u00e9 le Milou attaqu\u00e9 directement", "start": 1367.559, "duration": 4.081}, {"text": "les graines et ce qui se passe c'est que", "start": 1369.48, "duration": 3.439}, {"text": "les graines sent", "start": 1371.64, "duration": 4.159}, {"text": "compl\u00e8tement donc ben forc\u00e9ment il y a", "start": 1372.919, "duration": 4.681}, {"text": "plus de jus il y a plus rien donc \u00e7a", "start": 1375.799, "duration": 3.36}, {"text": "c'est une perte qui pe \u00eatre qui peut", "start": 1377.6, "duration": 4.0}, {"text": "aller tr\u00e8s vite al sur les on en a un", "start": 1379.159, "duration": 4.721}, {"text": "peu mais pas trop bon ben on voit l\u00e0", "start": 1381.6, "duration": 3.64}, {"text": "quand m\u00eame doir quand m\u00eame 10 % sur", "start": 1383.88, "duration": 2.84}, {"text": "cette grappe l\u00e0 certains secteur on a", "start": 1385.24, "duration": 3.48}, {"text": "perdu 15 20 % de la r\u00e9colte tout le", "start": 1386.72, "duration": 3.559}, {"text": "monde a VI", "start": 1388.72, "duration": 4.12}, {"text": "sautam joli en m\u00eame temps je faire c'est", "start": 1390.279, "duration": 3.801}, {"text": "la premi\u00e8re fois que cette famille de", "start": 1392.84, "duration": 3.28}, {"text": "viticulteur r\u00e9alise les vendanges", "start": 1394.08, "duration": 4.28}, {"text": "officiellement avec le label bio et ce", "start": 1396.12, "duration": 4.2}, {"text": "gr\u00e2ce au d\u00e9marches de Lucas le fils de", "start": 1398.36, "duration": 4.439}, {"text": "Thierry qui reprend peu \u00e0 peu la t\u00eate du", "start": 1400.32, "duration": 5.719}, {"text": "domaine je vais m'enu un probl\u00e8me du mil", "start": 1402.799, "duration": 4.801}, {"text": "d'autant plus difficile \u00e0 g\u00e9rer pour les", "start": 1406.039, "duration": 3.321}, {"text": "viticulteurs on a plus le droit au", "start": 1407.6, "duration": 3.319}, {"text": "produits de synth\u00e8se donc c'est que des", "start": 1409.36, "duration": 3.36}, {"text": "produits d'origine naturelle le soufle", "start": 1410.919, "duration": 3.64}, {"text": "le cuivre c'est surtout cette ann\u00e9e o\u00f9", "start": 1412.72, "duration": 3.76}, {"text": "on a vu la grosse diff\u00e9rence avec du", "start": 1414.559, "duration": 3.801}, {"text": "conventionnel o\u00f9 les produits de", "start": 1416.48, "duration": 4.679}, {"text": "traitement bio sont des produits de", "start": 1418.36, "duration": 4.16}, {"text": "contact donc il peuvent \u00eatre lav\u00e9s par", "start": 1421.159, "duration": 4.88}, {"text": "les pluies et quand on prend 20 25 mm de", "start": 1422.52, "duration": 5.759}, {"text": "pluie par jour chaque traitement est", "start": 1426.039, "duration": 4.041}, {"text": "rinc\u00e9 aussit\u00f4t fait quoi le passage au", "start": 1428.279, "duration": 3.161}, {"text": "bio se fait tr\u00e8s rare dans ce bassin", "start": 1430.08, "duration": 3.28}, {"text": "viticole o\u00f9 les pentes des coteaux", "start": 1431.44, "duration": 3.839}, {"text": "imposent davantage de travail manuel", "start": 1433.36, "duration": 3.04}, {"text": "comme on peut le voir on a des grosses", "start": 1435.279, "duration": 2.961}, {"text": "pentes donc le travail du sol se fait \u00e0", "start": 1436.4, "duration": 3.92}, {"text": "la m ou autreil donc c'est beaucoup plus", "start": 1438.24, "duration": 3.48}, {"text": "compliqu\u00e9 c'est un temps qui est", "start": 1440.32, "duration": 2.959}, {"text": "beaucoup plus important c'est tr\u00e8s", "start": 1441.72, "duration": 2.92}, {"text": "physique mais on pr\u00e9f\u00e8re perdre un petit", "start": 1443.279, "duration": 2.841}, {"text": "peu de r\u00e9colte et et travailler le plus", "start": 1444.64, "duration": 4.32}, {"text": "naturellement possible ouais fini pour", "start": 1446.12, "duration": 4.64}, {"text": "ce matin dans la foul\u00e9e ces grappes de", "start": 1448.96, "duration": 3.56}, {"text": "raisin blanc partent \u00e0 la presse", "start": 1450.76, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9sultat des r\u00e9coltes de la matin\u00e9e", "start": 1452.52, "duration": 4.24}, {"text": "environ 1000 l malgr\u00e9 les pertes cette", "start": 1454.559, "duration": 3.6}, {"text": "ann\u00e9e pluvieuse donne un go\u00fbt plus", "start": 1456.76, "duration": 4.159}, {"text": "fruit\u00e9 au raisin donc l\u00e0 c'est la \u00e0 la", "start": 1458.159, "duration": 4.4}, {"text": "sortie du pressoir donc c'est ce qu'on a", "start": 1460.919, "duration": 4.36}, {"text": "ramass\u00e9 ce matin \u00e0 8h on avoir des des", "start": 1462.559, "duration": 4.281}, {"text": "vins avec un peu plus de tension un peu", "start": 1465.279, "duration": 4.4}, {"text": "plus d'acidit\u00e9 et et donc on esp\u00e8re des", "start": 1466.84, "duration": 6.24}, {"text": "ar\u00f4mes tr\u00e8s tr\u00e8s fins assez floraux au", "start": 1469.679, "duration": 5.0}, {"text": "niveau qualitatif c'est une bonne ann\u00e9e", "start": 1473.08, "duration": 3.959}, {"text": "c'est au niveau quantitatif o\u00f9 on manque", "start": 1474.679, "duration": 3.72}, {"text": "un peu de rendement lors des bonnes", "start": 1477.039, "duration": 3.041}, {"text": "ann\u00e9es le domaine Fargeon peut produire", "start": 1478.399, "duration": 3.601}, {"text": "jusqu'\u00e0 50000 bouteilles surtout du", "start": 1480.08, "duration": 4.36}, {"text": "condrilleux et du Saint-Joseph il y en", "start": 1482.0, "duration": 4.6}, {"text": "aura un peu moins pour ce mill\u00e9sim mais", "start": 1484.44, "duration": 3.76}, {"text": "il reste toujours de quoi s'adapter", "start": 1486.6, "duration": 3.16}, {"text": "l'avantage nous c'est qu'on a des vins", "start": 1488.2, "duration": 4.0}, {"text": "qui se qui se gardent avant de les", "start": 1489.76, "duration": 3.68}, {"text": "mettre en bouteille on les a quand m\u00eame", "start": 1492.2, "duration": 2.64}, {"text": "plusieurs mois les rouges m\u00eame c'est", "start": 1493.44, "duration": 3.04}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es donc on a toujours un", "start": 1494.84, "duration": 4.559}, {"text": "stock en fait qui tourne on n jamais s", "start": 1496.48, "duration": 5.4}, {"text": "120 contrairement \u00e0 d'autres vignobles", "start": 1499.399, "duration": 5.0}, {"text": "la catastrophe a ici \u00e9t\u00e9 \u00e9vit\u00e9e la", "start": 1501.88, "duration": 3.799}, {"text": "Grelle repr\u00e9sente maintenant la", "start": 1504.399, "duration": 4.361}, {"text": "principale crainte pour les mois \u00e0", "start": 1505.679, "duration": 5.921}, {"text": "venir voil\u00e0 pour ce reportage consacr\u00e9", "start": 1508.76, "duration": 5.24}, {"text": "au \u00e0 notre patrimoine r\u00e9alis\u00e9 par Adrien", "start": 1511.6, "duration": 3.88}, {"text": "pin et Samia de chir allez on va", "start": 1514.0, "duration": 2.88}, {"text": "regarder ce qu'il y a dans nos", "start": 1515.48, "duration": 5.0}, {"text": "quotidiens r\u00e9gionaux avec vous", "start": 1516.88, "duration": 3.6}, {"text": "[Musique]", "start": 1522.04, "duration": 3.35}, {"text": "Quentin et Quentin on commence par ce", "start": 1525.6, "duration": 4.079}, {"text": "coup de Massu pour les producteurs de", "start": 1528.399, "duration": 3.241}, {"text": "lait fran\u00e7ais ouais Lactalis r\u00e9duit sa", "start": 1529.679, "duration": 4.521}, {"text": "collecte de lait West France analyse ce", "start": 1531.64, "duration": 4.68}, {"text": "matin les cons\u00e9quences de la d\u00e9cision du", "start": 1534.2, "duration": 4.16}, {"text": "g\u00e9ant du secteur ce sont des centaines", "start": 1536.32, "duration": 3.959}, {"text": "de producteurs qui sont sonn\u00e9s ils vont", "start": 1538.36, "duration": 3.52}, {"text": "devoir trouver de nouvelles d\u00e9bouch\u00e9es", "start": 1540.279, "duration": 2.921}, {"text": "pour leur lait dans les pages", "start": 1541.88, "duration": 2.799}, {"text": "int\u00e9rieures on li la communication de", "start": 1543.2, "duration": 4.12}, {"text": "lactal interroge un communiqu\u00e9 diffus\u00e9", "start": 1544.679, "duration": 4.161}, {"text": "mercredi soir avec cette annonce d'une", "start": 1547.32, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9duction progressive de 9 % des volumes", "start": 1548.84, "duration": 3.92}, {"text": "de lait collect\u00e9s en France cette", "start": 1551.24, "duration": 2.919}, {"text": "entreprise est r\u00e9guli\u00e8rement point\u00e9e du", "start": 1552.76, "duration": 3.639}, {"text": "doigt pour ses m\u00e9thodes et sa discr\u00e9tion", "start": 1554.159, "duration": 4.441}, {"text": "pouss\u00e9e \u00e0 l'extr\u00eame l'actrice Judit", "start": 1556.399, "duration": 3.321}, {"text": "GARCH est \u00e0 la Une des Derni\u00e8res", "start": 1558.6, "duration": 2.88}, {"text": "Nouvelles d'Alsace voil\u00e0 Judit gaudrche", "start": 1559.72, "duration": 4.079}, {"text": "le combat d'une vie rencontre hier \u00e0", "start": 1561.48, "duration": 3.84}, {"text": "Strasbourg entre la com\u00e9dienne et", "start": 1563.799, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9alisatrice avec des lecteur du journal", "start": 1565.32, "duration": 3.839}, {"text": "au c\u0153ur des \u00e9changes le mouvement Mitou", "start": 1567.32, "duration": 4.32}, {"text": "que Jud godrh incarne d\u00e9sormais Jud", "start": 1569.159, "duration": 4.601}, {"text": "godrch qui explique qu'elle s'\u00e9puise", "start": 1571.64, "duration": 4.12}, {"text": "avec ce combat qu'il faut aussi pouvoir", "start": 1573.76, "duration": 3.84}, {"text": "passer le t\u00e9moin et puis cette question", "start": 1575.76, "duration": 3.519}, {"text": "apr\u00e8s le lundi de pentec\u00f4e faut-il un", "start": 1577.6, "duration": 3.439}, {"text": "deuxi\u00e8me jour de solidarit\u00e9 ouais c'est", "start": 1579.279, "duration": 3.081}, {"text": "une question pos\u00e9e par un rapport", "start": 1581.039, "duration": 3.041}, {"text": "s\u00e9natorial et qui fait la une ce matin", "start": 1582.36, "duration": 3.679}, {"text": "de Nice Matin cette journ\u00e9e qui", "start": 1584.08, "duration": 3.719}, {"text": "servirait \u00e0 reconstruire le mod\u00e8le des", "start": 1586.039, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9p elle rapporterait 2,4 milliards", "start": 1587.799, "duration": 5.12}, {"text": "analyse le S\u00e9nat l'id\u00e9e fait d\u00e9bat un", "start": 1590.84, "duration": 4.16}, {"text": "lecteur de Nice Matin s'insurge ce n'est", "start": 1592.919, "duration": 3.841}, {"text": "pas au fran\u00e7ais de payer et surtout pas", "start": 1595.0, "duration": 4.559}, {"text": "calari\u00e9 on paye des imp\u00f4ts pour \u00e7a vous", "start": 1596.76, "duration": 4.639}, {"text": "imitez tr\u00e8s bien le lecteur Denis matin", "start": 1599.559, "duration": 4.041}, {"text": "bien et puis Quentin il y a un", "start": 1601.399, "duration": 3.841}, {"text": "anniversaire \u00e0 la une de la presse", "start": 1603.6, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9gionale oui celui du Journal du Centre", "start": 1605.24, "duration": 5.12}, {"text": "le journal de Neu il a 80 ans faut dire", "start": 1607.36, "duration": 4.319}, {"text": "qu'en fait il y a toute une s\u00e9rie de", "start": 1610.36, "duration": 3.319}, {"text": "journaux qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 apr\u00e8s la", "start": 1611.679, "duration": 4.6}, {"text": "Lib\u00e9ration et qu' fallait parce qu' \u00e0", "start": 1613.679, "duration": 4.201}, {"text": "l'\u00e9poque il fallait remplacer la presse", "start": 1616.279, "duration": 3.441}, {"text": "collab abationniste on va donc voir deux", "start": 1617.88, "duration": 4.08}, {"text": "nombreux anniversaires de 80 ans cette", "start": 1619.72, "duration": 4.88}, {"text": "ann\u00e9e journal Le Monde ni ce matin Ouest", "start": 1621.96, "duration": 4.719}, {"text": "France ou encore sud-ouest et puis", "start": 1624.6, "duration": 3.319}, {"text": "Quentin dans cette \u00e9mission on n'oublie", "start": 1626.679, "duration": 2.681}, {"text": "jamais le dossier Corse non m\u00eame en", "start": 1627.919, "duration": 3.64}, {"text": "l'absence d'orian manchini avec ses mots", "start": 1629.36, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e0 la Une de Corse Matin la parole de", "start": 1631.559, "duration": 4.521}, {"text": "Macron on reparle du processus", "start": 1633.799, "duration": 4.24}, {"text": "d'autonomie de la Corse \u00e9voqu\u00e9 hier lors", "start": 1636.08, "duration": 2.88}, {"text": "de la reprise de la session de", "start": 1638.039, "duration": 2.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e de Corse dans l'attente du", "start": 1638.96, "duration": 3.0}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale de Michel", "start": 1640.679, "duration": 3.841}, {"text": "Barnier le 1er octobre les \u00e9lus cors", "start": 1641.96, "duration": 4.8}, {"text": "comptent avant tout sur l'engagement du", "start": 1644.52, "duration": 4.399}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pris un an et", "start": 1646.76, "duration": 3.32}, {"text": "puis on termine avec une info plus", "start": 1648.919, "duration": 3.161}, {"text": "l\u00e9g\u00e8re voil\u00e0 termine toujours avec une", "start": 1650.08, "duration": 3.44}, {"text": "info plus l\u00e9g\u00e8re dans cette \u00e9mission je", "start": 1652.08, "duration": 2.8}, {"text": "sais pas si je vais vous donner faim ou", "start": 1653.52, "duration": 3.519}, {"text": "si je vais vous \u00e9c\u0153urer on a lu \u00e0 la Une", "start": 1654.88, "duration": 4.36}, {"text": "du journal de soneloir qu'un Fran\u00e7ais", "start": 1657.039, "duration": 3.681}, {"text": "avait fait forte impression au", "start": 1659.24, "duration": 3.439}, {"text": "championnat du monde de paela \u00e0 Valence", "start": 1660.72, "duration": 5.199}, {"text": "en Espagne sa paela \u00e0 l'poiss a surpris", "start": 1662.679, "duration": 6.081}, {"text": "au Mondial \u00e9crit le journal ce matin on", "start": 1665.919, "duration": 6.081}, {"text": "a eu ce d\u00e9bat sur les pooiss en \u00e0 la", "start": 1668.76, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9daction les Bourguignons ont tendance", "start": 1672.0, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 en mettre partout dans leur cuisine le", "start": 1673.559, "duration": 3.921}, {"text": "chef raconte la recette un bouillon de", "start": 1675.44, "duration": 4.079}, {"text": "b\u0153uf dans lequel on fait revenir le riz", "start": 1677.48, "duration": 3.799}, {"text": "puis carottes et donc sauce \u00e0 les", "start": 1679.519, "duration": 3.76}, {"text": "poisses celui qui vend de la paela sur", "start": 1681.279, "duration": 3.961}, {"text": "les march\u00e9s de Chalon Sur saun et de", "start": 1683.279, "duration": 3.841}, {"text": "giverie premet quelque chose de plus", "start": 1685.24, "duration": 3.64}, {"text": "classique pour les championnats de", "start": 1687.12, "duration": 3.36}, {"text": "France qui se tiendront \u00e0 n\u00ee en juin", "start": 1688.88, "duration": 3.799}, {"text": "2025 on suivra tout \u00e7a alors l'info est", "start": 1690.48, "duration": 4.36}, {"text": "l\u00e9g\u00e8re mais le plat le la pas l\u00e0 au", "start": 1692.679, "duration": 3.48}, {"text": "fromage je suis pas s\u00fbr que \u00e7a soit tr\u00e8s", "start": 1694.84, "duration": 4.079}, {"text": "l\u00e9g merci beaucoup Quentin pour cette", "start": 1696.159, "duration": 4.321}, {"text": "revue de presse merci Pablo Arnaud", "start": 1698.919, "duration": 3.24}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce club des", "start": 1700.48, "duration": 4.439}, {"text": "territoire Arnaud on va regarder et bien", "start": 1702.159, "duration": 4.601}, {"text": "la la une de la revue politique et", "start": 1704.919, "duration": 3.521}, {"text": "parlementaire consacr\u00e9e au sport et", "start": 1706.76, "duration": 2.919}, {"text": "politique l'important c'est de", "start": 1708.44, "duration": 2.92}, {"text": "participer donc apr\u00e8s les les Jeux", "start": 1709.679, "duration": 3.24}, {"text": "Olympiques et Arnaud voulaz nous dire un", "start": 1711.36, "duration": 2.88}, {"text": "mot sur les journ\u00e9es de saint-raapha\u00ebl", "start": 1712.919, "duration": 3.041}, {"text": "organis\u00e9 avez parl\u00e9 d'anniversaire mais", "start": 1714.24, "duration": 3.439}, {"text": "nous c'est notre 130e anniversaire cette", "start": 1715.96, "duration": 2.88}, {"text": "ann\u00e9e la revue politique et", "start": 1717.679, "duration": 2.521}, {"text": "parlementaire et donc comme chaque ann\u00e9e", "start": 1718.84, "duration": 3.76}, {"text": "on organise une cit\u00e9 des d\u00e9bats \u00e0", "start": 1720.2, "duration": 4.0}, {"text": "saint-raapha\u00ebl qui sera cette ann\u00e9e", "start": 1722.6, "duration": 4.079}, {"text": "consacr\u00e9 ce weekend autour du th\u00e8me de", "start": 1724.2, "duration": 4.199}, {"text": "l'engagement et bien le rendez-vous est", "start": 1726.679, "duration": 4.24}, {"text": "pris pour ce weekend merci \u00e0 tous de", "start": 1728.399, "duration": 5.271}, {"text": "nous avoir suivi", "start": 1730.919, "duration": 7.981}, {"text": "[Musique]", "start": 1733.67, "duration": 5.23}]}