{"label": "automobile", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 3.93, "duration": 3.069}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 des ventes d\u00e9cevantes", "start": 7.279, "duration": 3.561}, {"text": "Volkswagen s'est d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 baisser le", "start": 9.24, "duration": 3.559}, {"text": "prix de ses voitures \u00e9lectriques la", "start": 10.84, "duration": 4.24}, {"text": "compact ID3 passe dor\u00e9navant sous les", "start": 12.799, "duration": 4.921}, {"text": "40000 \u20ac l'occasion de l'opposer une", "start": 15.08, "duration": 4.44}, {"text": "nouvelle fois \u00e0 sa rivale fran\u00e7aise la", "start": 17.72, "duration": 4.559}, {"text": "M\u00e9ane etch qui \u00e9galement reposte par une", "start": 19.52, "duration": 5.64}, {"text": "rour", "start": 22.279, "duration": 2.881}, {"text": "financi\u00e8re en 2024 les deux compacts", "start": 25.4, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9lectriques ont vu leur prix baisser et", "start": 28.16, "duration": 3.72}, {"text": "est une bonne nouvelle l'id3 est \u00e0 la", "start": 30.0, "duration": 5.0}, {"text": "baisse de 6000 \u20ac et la M\u00e9ane de 4000 \u20ac.", "start": 31.88, "duration": 4.839}, {"text": "nous opposons aujourd'hui deux c\u0153urs de", "start": 35.0, "duration": 4.28}, {"text": "gamme \u00e9ligibles au bonus \u00e9cologique d'un", "start": 36.719, "duration": 5.481}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 la Volkswagen ID3 pro life Max a", "start": 39.28, "duration": 6.759}, {"text": "factur\u00e9 40990 \u20ac hors bonus \u00e0 ce prix-l\u00e0", "start": 42.2, "duration": 5.76}, {"text": "le client a droit \u00e0 un moteur de 204", "start": 46.039, "duration": 3.921}, {"text": "chevaux une batterie d'une capacit\u00e9 de", "start": 47.96, "duration": 5.919}, {"text": "58 kWh pour une autonomie de 430 km en", "start": 49.96, "duration": 6.36}, {"text": "face la M\u00e9ane ev60 c'est un moteur de", "start": 53.879, "duration": 5.48}, {"text": "220 chevaux une batterie de 60 kWh et", "start": 56.32, "duration": 6.12}, {"text": "une autonomie de 450 km cette derni\u00e8re", "start": 59.359, "duration": 6.281}, {"text": "est vendue 40000 \u20ac hors bonus en mati\u00e8re", "start": 62.44, "duration": 5.08}, {"text": "d'espace \u00e0 bord l'ID 3 se r\u00e9v\u00e8le plus", "start": 65.64, "duration": 3.88}, {"text": "habitable avec des c\u00f4tes plus g\u00e9n\u00e9reuses", "start": 67.52, "duration": 3.279}, {"text": "que ce soit en mati\u00e8re d'espace aux", "start": 69.52, "duration": 3.16}, {"text": "genoux ou de garde au toit soit tout", "start": 70.799, "duration": 3.36}, {"text": "l'inverse de la M\u00e9gane avec une", "start": 72.68, "duration": 3.64}, {"text": "sensation d'enfermement nettement plus", "start": 74.159, "duration": 3.841}, {"text": "importante notamment en raison de ses", "start": 76.32, "duration": 3.96}, {"text": "faibles surfaces vitr\u00e9es en mati\u00e8re de", "start": 78.0, "duration": 4.04}, {"text": "coffre la M\u00e9gane domine largement", "start": 80.28, "duration": 5.28}, {"text": "offrant 440 L avec un logement de 32 l", "start": 82.04, "duration": 5.16}, {"text": "pour ranger les c\u00e2bles de recharge", "start": 85.56, "duration": 5.8}, {"text": "contre 389 l pour l'id3", "start": 87.2, "duration": 6.76}, {"text": "l'id3 avait \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9 \u00e0 son lancement", "start": 91.36, "duration": 4.039}, {"text": "pour la qualit\u00e9 passable de ses", "start": 93.96, "duration": 3.64}, {"text": "mat\u00e9riaux Volkswagen a \u00e9cout\u00e9 les", "start": 95.399, "duration": 3.921}, {"text": "reproche de ses clients et a corrig\u00e9 le", "start": 97.6, "duration": 3.24}, {"text": "tir l'ann\u00e9e derni\u00e8re \u00e0 l'occasion du", "start": 99.32, "duration": 3.799}, {"text": "restylage c'est bien mieux en mati\u00e8re de", "start": 100.84, "duration": 4.319}, {"text": "qualit\u00e9 per\u00e7ue et l'Allemande rejoint la", "start": 103.119, "duration": 4.241}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e0 ce niveau \u00e0 ce propos la", "start": 105.159, "duration": 4.121}, {"text": "M\u00e9ane est plut\u00f4t dans la bonne moyenne", "start": 107.36, "duration": 3.799}, {"text": "de la cat\u00e9gorie on a un int\u00e9rieur", "start": 109.28, "duration": 3.6}, {"text": "chaleureux agr\u00e9ment\u00e9 de tissu et", "start": 111.159, "duration": 3.92}, {"text": "d'aluminium bross\u00e9 en revanche l\u00e0 o\u00f9", "start": 112.88, "duration": 5.12}, {"text": "l'id3 s'incline face \u00e0 la M\u00e9ane c'est en", "start": 115.079, "duration": 4.481}, {"text": "mati\u00e8re d'ergonomie que ce soit au", "start": 118.0, "duration": 3.88}, {"text": "niveau niveau de l'\u00e9cran tactile ou des", "start": 119.56, "duration": 4.239}, {"text": "commandes de lait vitre cela impose", "start": 121.88, "duration": 3.879}, {"text": "plusieurs manipulations sinc\u00e8rement au", "start": 123.799, "duration": 4.24}, {"text": "quotidien c'est pas tr\u00e8s pratique le", "start": 125.759, "duration": 4.2}, {"text": "syst\u00e8me multim\u00e9dia de l'id3 a \u00e9t\u00e9", "start": 128.039, "duration": 3.2}, {"text": "am\u00e9lior\u00e9 il est plus grand plus", "start": 129.959, "duration": 2.92}, {"text": "performant et encore mieux connect\u00e9 il", "start": 131.239, "duration": 3.521}, {"text": "n'atteint toutefois pas selon nous celui", "start": 132.879, "duration": 5.0}, {"text": "de la M\u00e9gane bien pens\u00e9 et tr\u00e8s r\u00e9actif", "start": 134.76, "duration": 4.64}, {"text": "c'est dans cette partie pratique que", "start": 137.879, "duration": 3.241}, {"text": "viennent aussi se glisser les puissances", "start": 139.4, "duration": 4.0}, {"text": "de recharge et sur ce point deux \u00e9coles", "start": 141.12, "duration": 3.839}, {"text": "s'affronent Renault laisse le choix", "start": 143.4, "duration": 3.559}, {"text": "entre deux chargeurs embarqu\u00e9s de 7 ou", "start": 144.959, "duration": 5.401}, {"text": "22 kW moyennant 2000 \u20ac de plus alors que", "start": 146.959, "duration": 6.041}, {"text": "l'id3 impose un chargeur embarqu\u00e9 AC de", "start": 150.36, "duration": 5.04}, {"text": "11 kW ce qui est mieux sur la version de", "start": 153.0, "duration": 4.56}, {"text": "base en courant continu les deux font", "start": 155.4, "duration": 3.88}, {"text": "quasiment jeu \u00e9gal avec une puissance", "start": 157.56, "duration": 4.72}, {"text": "maximum de 130 kW chez Renault et 120", "start": 159.28, "duration": 5.84}, {"text": "chez Volkswagen gr\u00e2ce au restylage l'id3", "start": 162.28, "duration": 4.36}, {"text": "revient dans la comp\u00e9tition notamment en", "start": 165.12, "duration": 2.8}, {"text": "mati\u00e8re d'aspect pratique o\u00f9 elle", "start": 166.64, "duration": 3.48}, {"text": "corrige ses nombreux d\u00e9fauts au d\u00e9compte", "start": 167.92, "duration": 3.84}, {"text": "des points sur la partie pratique c'est", "start": 170.12, "duration": 3.24}, {"text": "un match", "start": 171.76, "duration": 4.16}, {"text": "nul \u00e0 peine 1000 \u20ac s parent nos", "start": 173.36, "duration": 4.4}, {"text": "concurrentes du c\u00f4t\u00e9 des consommations", "start": 175.92, "duration": 4.2}, {"text": "homologu\u00e9es en cycle mixte l'ID 3 prend", "start": 177.76, "duration": 5.16}, {"text": "l'avantage avec une moyenne de 15,5 kWh", "start": 180.12, "duration": 6.8}, {"text": "au 100 km contre 16,1 pour la m\u00e9anitech", "start": 182.92, "duration": 5.72}, {"text": "en contrepartie la M\u00e9ane jouit d'une", "start": 186.92, "duration": 2.959}, {"text": "meilleure c\u00f4te sur le march\u00e9 de", "start": 188.64, "duration": 3.8}, {"text": "l'occasion enfin les deux compacts se", "start": 189.879, "duration": 4.241}, {"text": "renvoient la balle au centre concernant", "start": 192.44, "duration": 4.12}, {"text": "la dur\u00e9e de garantie similaire de 2 ans", "start": 194.12, "duration": 5.24}, {"text": "kilom\u00e9trage illimit\u00e9 malgr\u00e9 le minuscule", "start": 196.56, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9cart financier la M\u00e9gane prend", "start": 199.36, "duration": 5.28}, {"text": "l'avantage sur la partie", "start": 201.599, "duration": 3.041}, {"text": "budget question \u00e9quipement l'ID 3", "start": 204.68, "duration": 4.6}, {"text": "auparavant distanc\u00e9 resserre l'\u00e9cart", "start": 207.4, "duration": 3.68}, {"text": "cette finition pro life max fait le", "start": 209.28, "duration": 3.64}, {"text": "plein d'\u00e9quipement dont certains sont", "start": 211.08, "duration": 3.84}, {"text": "non disponibles chez Renault comme les", "start": 212.92, "duration": 3.72}, {"text": "projecteurs matrix LED ou encore la", "start": 214.92, "duration": 3.84}, {"text": "fonction carartou X qui permet de se", "start": 216.64, "duration": 3.879}, {"text": "connecter \u00e0 d'autres v\u00e9hicules \u00e9quip\u00e9s", "start": 218.76, "duration": 3.6}, {"text": "du m\u00eame syst\u00e8me ou aux infrastructures", "start": 220.519, "duration": 3.92}, {"text": "afin de pr\u00e9venir les accidents dans son", "start": 222.36, "duration": 3.959}, {"text": "ensemble l'\u00e9quipement se veut complet", "start": 224.439, "duration": 3.52}, {"text": "mais il faut compter sur une m\u00e9gane tr\u00e8s", "start": 226.319, "duration": 3.361}, {"text": "comp\u00e9titive qui embarque \u00e0 finition", "start": 227.959, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9quivalente des \u00e9quipements factur\u00e9s en", "start": 229.68, "duration": 3.559}, {"text": "option sur l'id3 comme la pompe \u00e0", "start": 231.439, "duration": 4.0}, {"text": "chaleur les gent \u00e0iages de 20 pouces ou", "start": 233.239, "duration": 4.481}, {"text": "encore le plancher de coffre amovible", "start": 235.439, "duration": 4.321}, {"text": "malgr\u00e9 tous les efforts de Volkswagen la", "start": 237.72, "duration": 3.56}, {"text": "M\u00e9gane pr\u00e9sente un rapport prix", "start": 239.76, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9quipement plus", "start": 241.28, "duration": 4.72}, {"text": "[Musique]", "start": 243.64, "duration": 4.879}, {"text": "favorable en mati\u00e8re de consommation", "start": 246.0, "duration": 3.879}, {"text": "puisqu'il faut pas oublier que \u00e7a reste", "start": 248.519, "duration": 3.28}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment vital dans une voiture", "start": 249.879, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lectrique et bien on doit reconna\u00eetre", "start": 251.799, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on a \u00e9t\u00e9 agr\u00e9ablement surpris par", "start": 253.159, "duration": 4.401}, {"text": "l'id3 qui p\u00e8se quand m\u00eame 200 kg de plus", "start": 254.799, "duration": 4.56}, {"text": "que la M\u00e9ane et qui consomme quasiment", "start": 257.56, "duration": 3.48}, {"text": "autant aujourd'hui les conditions", "start": 259.359, "duration": 3.881}, {"text": "d'ess\u00e8s sont assez difficiles on a une", "start": 261.04, "duration": 5.48}, {"text": "temp\u00e9rature aux alentours des 7\u00b0gr\u00e9s on", "start": 263.24, "duration": 5.04}, {"text": "n'a pas pratiqu\u00e9 l'\u00e9conduite et on n'a", "start": 266.52, "duration": 3.6}, {"text": "pas engag\u00e9 le mode B ou le syst\u00e8me de", "start": 268.28, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration on a conduit vraiment", "start": 270.12, "duration": 5.079}, {"text": "normalement et on a consomm\u00e9 16,8 kWh au", "start": 271.56, "duration": 7.96}, {"text": "100 km au volant de l'id3 contre 17,2", "start": 275.199, "duration": 6.28}, {"text": "pour la M\u00e9gane sur le m\u00eame parcours avec", "start": 279.52, "duration": 3.48}, {"text": "le m\u00eame conducteur donc au final on se", "start": 281.479, "duration": 3.201}, {"text": "rapproche des valeurs d'homologation et", "start": 283.0, "duration": 5.0}, {"text": "c'est plut\u00f4t un bon score dans les deux", "start": 284.68, "duration": 3.32}, {"text": "cas les deux mod\u00e8les font appel \u00e0 une", "start": 289.84, "duration": 4.799}, {"text": "architecture totalement oppos\u00e9e la M\u00e9ane", "start": 292.44, "duration": 3.84}, {"text": "est une traction avec un moteur \u00e0", "start": 294.639, "duration": 3.481}, {"text": "l'avant alors que l'id3 est une", "start": 296.28, "duration": 3.639}, {"text": "propulsion avec un moteur pl plac\u00e9 \u00e0", "start": 298.12, "duration": 4.519}, {"text": "l'arri\u00e8re plus l\u00e9g\u00e8re de 200 kg la", "start": 299.919, "duration": 4.401}, {"text": "M\u00e9gane d\u00e9croche un meilleur temps au", "start": 302.639, "duration": 3.161}, {"text": "chrono et d\u00e9livre un comportement", "start": 304.32, "duration": 3.56}, {"text": "routier plus homog\u00e8ne en effet la", "start": 305.8, "duration": 3.88}, {"text": "fran\u00e7aise ais souplesse confort et", "start": 307.88, "duration": 3.56}, {"text": "dynamisme alors que l'Allemande pr\u00e9sente", "start": 309.68, "duration": 4.2}, {"text": "un dynamisme plut\u00f4t quelconque conjugu\u00e9", "start": 311.44, "duration": 3.96}, {"text": "un amortissement plus", "start": 313.88, "duration": 4.28}, {"text": "ferme en ce qui concerne le freinage on", "start": 315.4, "duration": 5.04}, {"text": "vous recommande d'\u00eatre vigilant car ces", "start": 318.16, "duration": 3.8}, {"text": "voitures sont \u00e9quip\u00e9es d'un freinage", "start": 320.44, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9g\u00e9n\u00e9ratif qui offre une sensation et", "start": 321.96, "duration": 4.44}, {"text": "un dosage assez particulier \u00e7a demande", "start": 324.08, "duration": 4.04}, {"text": "un petit temps d'adaptation on n pas", "start": 326.4, "duration": 4.04}, {"text": "excessivement de mordant donc prudence", "start": 328.12, "duration": 4.68}, {"text": "et veillz euh \u00e0 bien doser sur le", "start": 330.44, "duration": 4.84}, {"text": "freinage dans les deux cas la conduite \u00e0", "start": 332.8, "duration": 4.36}, {"text": "une n'est pas pr\u00e9sente toutefois", "start": 335.28, "duration": 3.759}, {"text": "le niveau de r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration est ajustable", "start": 337.16, "duration": 3.44}, {"text": "au volant de la M\u00e9gane alors que", "start": 339.039, "duration": 3.321}, {"text": "l'Allemande ne propose qu'un simple mode", "start": 340.6, "duration": 4.4}, {"text": "B assez fort par d\u00e9faut l'absence de", "start": 342.36, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9conditionnement de la batterie", "start": 345.0, "duration": 4.0}, {"text": "p\u00e9nalise l'id3 sur les temps de recharge", "start": 346.6, "duration": 4.4}, {"text": "des bornes rapides comme nous avons pu", "start": 349.0, "duration": 4.56}, {"text": "l'observer sur notre comparatif en", "start": 351.0, "duration": 4.96}, {"text": "observant une puissance moyenne de 50 kW", "start": 353.56, "duration": 4.919}, {"text": "contre 88 pour la", "start": 355.96, "duration": 5.519}, {"text": "fran\u00e7aise", "start": 358.479, "duration": 3.0}, {"text": "la premi\u00e8re chose \u00e0 signaler \u00e0 l'issue", "start": 361.52, "duration": 3.16}, {"text": "de ce comparatif c'est la baisse des", "start": 363.319, "duration": 2.72}, {"text": "prix de ces voitures \u00e9lectriques et", "start": 364.68, "duration": 3.239}, {"text": "c'est une bonne chose personne ne va", "start": 366.039, "duration": 4.841}, {"text": "s'en plaindre la Volkswagen D3 malgr\u00e9", "start": 367.919, "duration": 4.801}, {"text": "toutes ses qualit\u00e9s on pense notamment \u00e0", "start": 370.88, "duration": 3.599}, {"text": "son grand espace \u00e0 vivre son fort", "start": 372.72, "duration": 3.599}, {"text": "contenu technologique et son efficience", "start": 374.479, "duration": 4.241}, {"text": "surprenante s'incline une nouvelle fois", "start": 376.319, "duration": 4.561}, {"text": "face \u00e0 une Renault meg\u00e9ane qui est", "start": 378.72, "duration": 4.12}, {"text": "quasiment ind\u00e9tronnable pourquoi parce", "start": 380.88, "duration": 3.64}, {"text": "qu'elle vous pr\u00e9pare mieux si vous \u00eates", "start": 382.84, "duration": 3.16}, {"text": "nouveau dans le monde de l'\u00e9lectrique", "start": 384.52, "duration": 2.76}, {"text": "elle dispose d'une pompe \u00e0 chaleur de", "start": 386.0, "duration": 2.919}, {"text": "s\u00e9rie d'un syst\u00e8me de pr\u00e9conditionnement", "start": 387.28, "duration": 3.8}, {"text": "de la batterie qui optimise la recharge", "start": 388.919, "duration": 5.081}, {"text": "d'un planificateur efficace le tout pour", "start": 391.08, "duration": 4.959}, {"text": "un prix l\u00e9g\u00e8rement inf\u00e9rieur et un", "start": 394.0, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9quipement un poil suppp\u00e9rieur \u00e0", "start": 396.039, "duration": 3.961}, {"text": "l'id3", "start": 403.639, "duration": 3.0}]}