{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "apr\u00e8s l'Ukraine la Moldavie est-elle la", "start": 0.0, "duration": 4.08}, {"text": "prochaine cible de la Russie on en parle", "start": 2.1, "duration": 3.6}, {"text": "assez peu ces derniers jours et pourtant", "start": 4.08, "duration": 4.019}, {"text": "ce petit pays situ\u00e9 entre l'Ukraine et", "start": 5.7, "duration": 4.74}, {"text": "la Roumanie est au c\u0153ur des tensions ces", "start": 8.099, "duration": 3.661}, {"text": "derniers jours et preuve d\u2019ailleurs de", "start": 10.44, "duration": 2.94}, {"text": "cette inqui\u00e9tude grandissante la", "start": 11.76, "duration": 3.299}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Moldavie Maya sans", "start": 13.38, "duration": 3.72}, {"text": "doudou a d\u00e9cid\u00e9 de fermer l'espace", "start": 15.059, "duration": 4.201}, {"text": "a\u00e9rien du pays quelques heures cette", "start": 17.1, "duration": 3.48}, {"text": "semaine salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que", "start": 19.26, "duration": 3.12}, {"text": "vous allez bien c'est donc le sujet \u00e0 la", "start": 20.58, "duration": 3.06}, {"text": "Une des actualit\u00e9s du jour aujourd'hui", "start": 22.38, "duration": 2.88}, {"text": "et je suis encore \u00e0 Cannes aujourd'hui", "start": 23.64, "duration": 3.54}, {"text": "o\u00f9 je vous pr\u00e9pare pas mal d'interviews", "start": 25.26, "duration": 3.599}, {"text": "d'acteurs et d'actrices tr\u00e8s h\u00e2te de", "start": 27.18, "duration": 3.12}, {"text": "vous d\u00e9voiler tout \u00e7a mais du coup je", "start": 28.859, "duration": 2.58}, {"text": "serai encore donc en voix off", "start": 30.3, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui bon alors d\u00e9j\u00e0 remettons un", "start": 31.439, "duration": 3.181}, {"text": "petit peu de contexte il faut savoir que", "start": 33.18, "duration": 3.539}, {"text": "la Moldavie comme l'Ukraine faisait", "start": 34.62, "duration": 4.5}, {"text": "partie de l'URSS donc l'Union des", "start": 36.719, "duration": 3.901}, {"text": "r\u00e9publiques socialistes sovi\u00e9tiques", "start": 39.12, "duration": 4.98}, {"text": "jusqu'\u00e0 sa dissolution en 1991 elle a", "start": 40.62, "duration": 5.58}, {"text": "donc \u00e9t\u00e9 sous domination russe pendant", "start": 44.1, "duration": 3.84}, {"text": "longtemps et aujourd'hui et bien elle", "start": 46.2, "duration": 4.019}, {"text": "semble faire partie du grand projet de", "start": 47.94, "duration": 4.139}, {"text": "Vladimir Poutine de r\u00e9unir en fait", "start": 50.219, "duration": 4.86}, {"text": "plusieurs pays pour former je cite une", "start": 52.079, "duration": 4.921}, {"text": "grande Russie alors la Moldavie", "start": 55.079, "duration": 3.12}, {"text": "doit-elle r\u00e9ellement craindre une", "start": 57.0, "duration": 3.36}, {"text": "invasion comme la subit l'ukra et bien", "start": 58.199, "duration": 3.601}, {"text": "Sergue\u00ef lave Rohff qui est le ministre", "start": 60.36, "duration": 3.42}, {"text": "russe des Affaires \u00e9trang\u00e8res a", "start": 61.8, "duration": 3.9}, {"text": "r\u00e9cemment d\u00e9clar\u00e9 au mois de f\u00e9vrier que", "start": 63.78, "duration": 4.379}, {"text": "la Moldavie pourrait bient\u00f4t subir le", "start": 65.7, "duration": 4.38}, {"text": "m\u00eame sort que l'Ukraine et par ailleurs", "start": 68.159, "duration": 3.601}, {"text": "ces derniers mois plusieurs missiles", "start": 70.08, "duration": 3.96}, {"text": "russes envoy\u00e9s depuis la mer Noire ont", "start": 71.76, "duration": 4.02}, {"text": "survol\u00e9 la Moldavie pour atteindre", "start": 74.04, "duration": 4.02}, {"text": "certaines r\u00e9gions de l'Ukraine et ce", "start": 75.78, "duration": 4.5}, {"text": "malgr\u00e9 l'opposition de la Moldavie ce", "start": 78.06, "duration": 4.08}, {"text": "qui montre bien donc la capacit\u00e9 de la", "start": 80.28, "duration": 3.839}, {"text": "Russie \u00e0 attaquer la Moldavie \u00e7a ce", "start": 82.14, "duration": 3.24}, {"text": "serait donc la menace d'une invasion", "start": 84.119, "duration": 3.121}, {"text": "mais autre \u00e9l\u00e9ment qu'on peut noter par", "start": 85.38, "duration": 3.66}, {"text": "ailleurs la pr\u00e9sidente de la Moldavie", "start": 87.24, "duration": 4.199}, {"text": "Maya sandou a r\u00e9cemment affirm\u00e9 avoir", "start": 89.04, "duration": 4.259}, {"text": "\u00e9chang\u00e9 avec le pr\u00e9sident ukrainien", "start": 91.439, "duration": 4.561}, {"text": "volodime Zelinski et avoir \u00e9t\u00e9 mise au", "start": 93.299, "duration": 4.441}, {"text": "courant de l'existence d'un plan russe", "start": 96.0, "duration": 3.6}, {"text": "pour tenter de renverser le gouvernement", "start": 97.74, "duration": 4.5}, {"text": "moldave autrement dit donc un risque de", "start": 99.6, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9paration de coup d'\u00e9tat contre", "start": 102.24, "duration": 3.54}, {"text": "l'actuel gouvernement cela dit l\u00e0-dessus", "start": 104.04, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a reste une information \u00e0", "start": 105.78, "duration": 3.12}, {"text": "prendre avec des pincettes il faut", "start": 107.4, "duration": 2.64}, {"text": "savoir que la Moldavie c'est un tout", "start": 108.9, "duration": 3.179}, {"text": "petit pays environ 17 fois moins grand", "start": 110.04, "duration": 4.02}, {"text": "que l'Ukraine et elle compte moins de 3", "start": 112.079, "duration": 3.961}, {"text": "millions d'habitants l\u00e0 o\u00f9 l'Ukraine en", "start": 114.06, "duration": 3.78}, {"text": "compte plus de 40 millions et surtout en", "start": 116.04, "duration": 3.0}, {"text": "fait d'un point de vue de l'arm\u00e9e le", "start": 117.84, "duration": 2.04}, {"text": "pays", "start": 119.04, "duration": 2.28}, {"text": "pas seulement quelques milliers de", "start": 119.88, "duration": 4.019}, {"text": "soldats actifs c'est extr\u00eamement peu en", "start": 121.32, "duration": 4.259}, {"text": "tout cas par rapport \u00e0 la Russie du coup", "start": 123.899, "duration": 3.661}, {"text": "forc\u00e9ment quand on voit d\u00e9j\u00e0 ce que la", "start": 125.579, "duration": 3.781}, {"text": "Russie a fait en Ukraine ce n'est pas", "start": 127.56, "duration": 3.539}, {"text": "rassurant pour le gouvernement de la", "start": 129.36, "duration": 3.0}, {"text": "Moldavie il faut noter au passage pour", "start": 131.099, "duration": 2.341}, {"text": "avoir tout le contexte que c'est", "start": 132.36, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9galement un pays pauvre le plus pauvre", "start": 133.44, "duration": 3.6}, {"text": "en fait de l'Europe aujourd'hui et comme", "start": 135.18, "duration": 3.419}, {"text": "le souligne Lucas Aubin qui est", "start": 137.04, "duration": 3.12}, {"text": "directeur de recherche \u00e0 l'IRIS et qui", "start": 138.599, "duration": 3.901}, {"text": "est interrog\u00e9 par Europe 1 la Moldavie", "start": 140.16, "duration": 4.68}, {"text": "aurait donc bien du mal \u00e0 se d\u00e9fendre en", "start": 142.5, "duration": 3.9}, {"text": "cas d'attaque bon ensuite pour bien tout", "start": 144.84, "duration": 2.94}, {"text": "comprendre faut savoir comment Moldavie", "start": 146.4, "duration": 3.12}, {"text": "il y a deux r\u00e9gions qui sont compos\u00e9es", "start": 147.78, "duration": 3.36}, {"text": "de ce qu'on appelle des s\u00e9paratistes", "start": 149.52, "duration": 3.66}, {"text": "prorus en tout cas de personnes qui", "start": 151.14, "duration": 3.959}, {"text": "soutiennent beaucoup plus la Russie il y", "start": 153.18, "duration": 3.24}, {"text": "a d'abord un territoire qui s'appelle la", "start": 155.099, "duration": 3.801}, {"text": "gagaouzi qui est devenue autonome en", "start": 156.42, "duration": 5.819}, {"text": "1994 car \u00e0 la base et bien c'est ce", "start": 158.9, "duration": 4.9}, {"text": "territoire voulait rester en Union", "start": 162.239, "duration": 3.301}, {"text": "sovi\u00e9tique et aujourd'hui cette", "start": 163.8, "duration": 4.079}, {"text": "population soutient donc ouvertement le", "start": 165.54, "duration": 4.199}, {"text": "pouvoir russe mais le territoire qui est", "start": 167.879, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup dans l'actualit\u00e9 c'est la", "start": 169.739, "duration": 2.821}, {"text": "Transnistrie on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 170.879, "duration": 2.94}, {"text": "d'ailleurs je crois dans les actus du", "start": 172.56, "duration": 2.819}, {"text": "jour il y a quelques mois c'est en fait", "start": 173.819, "duration": 4.741}, {"text": "une terre s\u00e9paratiste prorus qui est", "start": 175.379, "duration": 6.241}, {"text": "contr\u00f4l\u00e9 donc en partie par des soldats", "start": 178.56, "duration": 4.679}, {"text": "russes en transistory donc il y a donc", "start": 181.62, "duration": 3.6}, {"text": "aussi des tensions importantes je rentre", "start": 183.239, "duration": 3.301}, {"text": "pas dans les d\u00e9tails aujourd'hui mais", "start": 185.22, "duration": 2.64}, {"text": "c'est un \u00e9l\u00e9ment \u00e0 avoir en t\u00eate alors", "start": 186.54, "duration": 2.52}, {"text": "maintenant une fois qu'on a dit tout \u00e7a", "start": 187.86, "duration": 3.299}, {"text": "c'est toujours important de nuancer car", "start": 189.06, "duration": 4.319}, {"text": "le contexte n'est pas favorable \u00e0 la", "start": 191.159, "duration": 3.961}, {"text": "Russie aujourd'hui en effet elle n'a pas", "start": 193.379, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 ma\u00eetriser son invasion en", "start": 195.12, "duration": 3.72}, {"text": "Ukraine comme elle le souhaitait en", "start": 197.159, "duration": 2.94}, {"text": "effet l\u00e0 o\u00f9 la Russie visiblement", "start": 198.84, "duration": 3.899}, {"text": "envisageait une invasion assez rapide de", "start": 200.099, "duration": 4.201}, {"text": "l'Ukraine on voit aujourd'hui que ce", "start": 202.739, "duration": 3.661}, {"text": "n'est pas le cas et que les positions ne", "start": 204.3, "duration": 3.6}, {"text": "bougent pas trop depuis plusieurs mois", "start": 206.4, "duration": 3.119}, {"text": "maintenant la r\u00e9ussite est donc tr\u00e8s", "start": 207.9, "duration": 3.72}, {"text": "mobilis\u00e9e en Ukraine elle perd aussi", "start": 209.519, "duration": 4.021}, {"text": "beaucoup de soldats d'armes de mat\u00e9riel", "start": 211.62, "duration": 3.78}, {"text": "militaire et donc on peut avoir du mal", "start": 213.54, "duration": 3.779}, {"text": "dans l'imm\u00e9diat \u00e0 imaginer s'attaquer", "start": 215.4, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9ellement \u00e0 la Moldavie alors comment", "start": 217.319, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9agit tout de m\u00eame la Moldavie face \u00e0", "start": 218.94, "duration": 3.54}, {"text": "ces menaces qui planent sur elle et bien", "start": 220.799, "duration": 4.141}, {"text": "je le disais en d\u00e9but de cette actu un", "start": 222.48, "duration": 4.2}, {"text": "sentiment de crainte r\u00e8gne dans le pays", "start": 224.94, "duration": 3.659}, {"text": "cette semaine l'espace a\u00e9rien a m\u00eame \u00e9t\u00e9", "start": 226.68, "duration": 4.32}, {"text": "ferm\u00e9 quelques instants apr\u00e8s le survol", "start": 228.599, "duration": 4.56}, {"text": "du pays par un missile russe ce qui veut", "start": 231.0, "duration": 3.06}, {"text": "dire donc que pendant cette p\u00e9riode", "start": 233.159, "duration": 3.421}, {"text": "aucun avion ne pouvait voler au-dessus", "start": 234.06, "duration": 4.14}, {"text": "de la Moldavie et c'est donc dans ce", "start": 236.58, "duration": 3.719}, {"text": "contexte que la Moldavie d\u00e9clar\u00e9 cette", "start": 238.2, "duration": 4.5}, {"text": "semaine vouloir comme l'Ukraine entr\u00e9e", "start": 240.299, "duration": 4.02}, {"text": "d\u00e8s que possible dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 242.7, "duration": 3.539}, {"text": "l'objectif en entrant dans l'Union", "start": 244.319, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9enne et bien c'est de faire partie", "start": 246.239, "duration": 3.481}, {"text": "forc\u00e9ment de cette alliance et de", "start": 247.92, "duration": 2.94}, {"text": "pouvoir avoir une protection", "start": 249.72, "duration": 3.96}, {"text": "additionnelle en cas d'invasion un jour", "start": 250.86, "duration": 4.62}, {"text": "par la Russie ce qu'il faut comprendre", "start": 253.68, "duration": 3.72}, {"text": "c'est que s'il y a certains russophone", "start": 255.48, "duration": 4.8}, {"text": "ou prorus en Moldavie et bien Maya sont", "start": 257.4, "duration": 4.26}, {"text": "doux est au pouvoir au Moldavie depuis", "start": 260.28, "duration": 3.419}, {"text": "2020 et elle est connue pour ses", "start": 261.66, "duration": 3.96}, {"text": "positions pro-europ\u00e9ennes d'ailleurs", "start": 263.699, "duration": 4.201}, {"text": "elle a appel\u00e9 un grand rassemblement pro", "start": 265.62, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9en ce dimanche pour montrer", "start": 267.9, "duration": 3.48}, {"text": "justement le soutien de la Moldavie \u00e0", "start": 269.34, "duration": 3.84}, {"text": "une adh\u00e9sion a lieu et par ailleurs il", "start": 271.38, "duration": 3.3}, {"text": "faut noter que le pays organise le", "start": 273.18, "duration": 3.48}, {"text": "premier juin son tout premier grand", "start": 274.68, "duration": 3.959}, {"text": "sommet qui rassemble en fait 47", "start": 276.66, "duration": 3.96}, {"text": "dirigeants qui sont quasiment tous des", "start": 278.639, "duration": 3.78}, {"text": "dirigeants europ\u00e9ens donc un sommet qui", "start": 280.62, "duration": 3.359}, {"text": "est tr\u00e8s symbolique et qui est cens\u00e9", "start": 282.419, "duration": 4.141}, {"text": "envoyer un signal de coh\u00e9sion disons et", "start": 283.979, "duration": 4.201}, {"text": "de solidarit\u00e9 de plusieurs pays", "start": 286.56, "duration": 3.78}, {"text": "europ\u00e9ens face \u00e0 la menace donc d'une", "start": 288.18, "duration": 3.48}, {"text": "invasion alors est-ce que la Moldavie", "start": 290.34, "duration": 2.88}, {"text": "pour autant pourrait rejoindre l'Union", "start": 291.66, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne prochainement en r\u00e9alit\u00e9", "start": 293.22, "duration": 3.18}, {"text": "c'est pas si \u00e9vident le processus", "start": 294.78, "duration": 3.9}, {"text": "d'adh\u00e9sion il est tr\u00e8s long et on le", "start": 296.4, "duration": 4.019}, {"text": "voit d'ailleurs avec l'Ukraine certes", "start": 298.68, "duration": 3.54}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a d\u00e9j\u00e0 accord\u00e9 \u00e0", "start": 300.419, "duration": 4.021}, {"text": "l'Ukraine le statut de candidat officiel", "start": 302.22, "duration": 4.68}, {"text": "l'an dernier au mois de juin 2022 mais", "start": 304.44, "duration": 4.62}, {"text": "une adh\u00e9sion r\u00e9elle pourrait en r\u00e9alit\u00e9", "start": 306.9, "duration": 4.5}, {"text": "prendre des ann\u00e9es et donc \u00e7a pourrait", "start": 309.06, "duration": 4.199}, {"text": "\u00eatre le cas aussi pour la Moldavie par", "start": 311.4, "duration": 2.94}, {"text": "ailleurs la Moldavie a pas mal de", "start": 313.259, "duration": 2.581}, {"text": "probl\u00e8mes des questions de corruption", "start": 314.34, "duration": 3.48}, {"text": "notamment au sein du pays une situation", "start": 315.84, "duration": 4.2}, {"text": "aussi \u00e9conomique qui est fragile et donc", "start": 317.82, "duration": 3.48}, {"text": "c'est des choses qui pourraient ralentir", "start": 320.04, "duration": 3.42}, {"text": "une adh\u00e9sion de la Moldavie \u00e0 l'Union", "start": 321.3, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9enne quoi qu'il en soit sujet", "start": 323.46, "duration": 2.579}, {"text": "important je vous mets des liens en", "start": 324.66, "duration": 2.46}, {"text": "description je vous tiens au courant et", "start": 326.039, "duration": 1.981}, {"text": "je vous laisse avec Blanche pour les", "start": 327.12, "duration": 2.16}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 328.02, "duration": 2.94}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et salut tout le monde", "start": 329.28, "duration": 4.32}, {"text": "on commence avec une premi\u00e8re actu ce", "start": 330.96, "duration": 4.62}, {"text": "vendredi c'est ouvert le sommet du G7", "start": 333.6, "duration": 4.8}, {"text": "qui rassemble sept grandes puissances", "start": 335.58, "duration": 4.559}, {"text": "occidentales dont les \u00c9tats-Unis et la", "start": 338.4, "duration": 3.6}, {"text": "France ainsi que le Japon alors ce", "start": 340.139, "duration": 3.361}, {"text": "sommet est assez symbolique parce qu'il", "start": 342.0, "duration": 3.9}, {"text": "se tient \u00e0 Hiroshima une ville japonaise", "start": 343.5, "duration": 4.32}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement d\u00e9truite par une", "start": 345.9, "duration": 4.079}, {"text": "bombe atomique am\u00e9ricaine \u00e0 la fin de la", "start": 347.82, "duration": 3.42}, {"text": "Seconde Guerre mondiale les sept", "start": 349.979, "duration": 2.461}, {"text": "dirigeants sont d'ailleurs \u00e0 les rendre", "start": 351.24, "duration": 2.58}, {"text": "hommage aux victimes de cette bombe", "start": 352.44, "duration": 3.42}, {"text": "atomique qui a fait 140000 morts au", "start": 353.82, "duration": 3.659}, {"text": "total et donc pendant trois jours des", "start": 355.86, "duration": 3.36}, {"text": "sujets assez vari\u00e9s vont \u00eatre abord\u00e9s", "start": 357.479, "duration": 4.021}, {"text": "par les des sept pays les principaux", "start": 359.22, "duration": 4.38}, {"text": "objectifs sont de r\u00e9ussir \u00e0 adopter une", "start": 361.5, "duration": 4.139}, {"text": "strat\u00e9gie commune vis-\u00e0-vis de la Chine", "start": 363.6, "duration": 4.74}, {"text": "sur la question du soutien \u00e0 Ta\u00efwan en", "start": 365.639, "duration": 4.741}, {"text": "cas d'invasion chinoise mais aussi pour", "start": 368.34, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9duire la d\u00e9pendance \u00e9conomique des", "start": 370.38, "duration": 3.659}, {"text": "sept pays envers la Chine les 7", "start": 372.12, "duration": 3.299}, {"text": "puissances discuteront aussi de", "start": 374.039, "duration": 3.181}, {"text": "potentiels nouvelles sanctions contre la", "start": 375.419, "duration": 3.481}, {"text": "Russie et d'ailleurs sur le sujet de la", "start": 377.22, "duration": 3.78}, {"text": "Russie le pr\u00e9sident ukrainien volo Dimir", "start": 378.9, "duration": 4.019}, {"text": "Zelenski devrait se joindre au sommet", "start": 381.0, "duration": 3.96}, {"text": "pour discuter avec les dirigeants des", "start": 382.919, "duration": 3.361}, {"text": "besoins de l'Ukraine pour se d\u00e9fendre", "start": 384.96, "duration": 3.42}, {"text": "contre la Russie deuxi\u00e8me actu ce", "start": 386.28, "duration": 4.38}, {"text": "vendredi l'Iran a ex\u00e9cut\u00e9 trois hommes", "start": 388.38, "duration": 4.5}, {"text": "qui avaient \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s en novembre dans", "start": 390.66, "duration": 4.14}, {"text": "le cadre de manifestations contre le", "start": 392.88, "duration": 4.259}, {"text": "r\u00e9gime et qui ont \u00e9t\u00e9 reconnus coupables", "start": 394.8, "duration": 4.679}, {"text": "je cite de guerre contre Dieu alors on", "start": 397.139, "duration": 3.961}, {"text": "vous en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 depuis le mois de", "start": 399.479, "duration": 3.181}, {"text": "septembre une partie de la population", "start": 401.1, "duration": 3.78}, {"text": "iranienne manifeste contre le r\u00e9gime", "start": 402.66, "duration": 4.259}, {"text": "suite \u00e0 la mort d'une jeune femme de 22", "start": 404.88, "duration": 5.039}, {"text": "ans Massa Amini qui avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 car", "start": 406.919, "duration": 4.381}, {"text": "elle ne portait pas correctement son", "start": 409.919, "duration": 3.181}, {"text": "voile et donc depuis septembre tous les", "start": 411.3, "duration": 3.179}, {"text": "mouvements de contestation sont", "start": 413.1, "duration": 3.599}, {"text": "violemment r\u00e9prim\u00e9s par les autorit\u00e9s et", "start": 414.479, "duration": 3.961}, {"text": "de nombreuses ex\u00e9cutions ont eu lieu", "start": 416.699, "duration": 3.06}, {"text": "dans le pays pour vous donner une id\u00e9e", "start": 418.44, "duration": 4.5}, {"text": "pendant l'ann\u00e9e 2022 582 iraniens ont", "start": 419.759, "duration": 5.581}, {"text": "\u00e9t\u00e9 condamn\u00e9s \u00e0 mort et ex\u00e9cut\u00e9s une", "start": 422.94, "duration": 4.74}, {"text": "hausse de 75% par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e", "start": 425.34, "duration": 4.26}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente d'apr\u00e8s un r\u00e9cent rapport de", "start": 427.68, "duration": 4.5}, {"text": "l'ONG iron human right \u00e0 l'exception de", "start": 429.6, "duration": 4.56}, {"text": "la Chine l'Iran et le pays qui ex\u00e9cutent", "start": 432.18, "duration": 3.959}, {"text": "le plus de condamn\u00e9s au monde troisi\u00e8me", "start": 434.16, "duration": 4.319}, {"text": "actu toujours \u00e0 l'international au moins", "start": 436.139, "duration": 5.28}, {"text": "145 personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es en Birmanie", "start": 438.479, "duration": 5.701}, {"text": "en Asie apr\u00e8s le passage du cyclone Moka", "start": 441.419, "duration": 4.381}, {"text": "d'apr\u00e8s un nouveau bilan des autorit\u00e9s", "start": 444.18, "duration": 3.48}, {"text": "birmanes parmi les victimes il y a une", "start": 445.8, "duration": 4.679}, {"text": "majorit\u00e9 de rohingans minorit\u00e9 musulmane", "start": 447.66, "duration": 4.62}, {"text": "qui vit actuellement dans des camps en", "start": 450.479, "duration": 3.181}, {"text": "Birmanie \u00e0 noter que certains m\u00e9dias", "start": 452.28, "duration": 2.88}, {"text": "locaux font \u00e9tat d'un bilan beaucoup", "start": 453.66, "duration": 3.539}, {"text": "plus lourd de 400 morts des informations", "start": 455.16, "duration": 4.08}, {"text": "qualifi\u00e9es de fausses par les militaires", "start": 457.199, "duration": 4.141}, {"text": "au pouvoir bref le cyclone a ravag\u00e9 de", "start": 459.24, "duration": 3.899}, {"text": "nombreux villages des racines et des", "start": 461.34, "duration": 3.479}, {"text": "arbres couper les communications et", "start": 463.139, "duration": 4.021}, {"text": "inonder de nombreuses rues dans l'\u00e9tat", "start": 464.819, "duration": 5.341}, {"text": "de rakin selon l'ONU environ 800 000", "start": 467.16, "duration": 4.5}, {"text": "personnes sont affect\u00e9es par le cyclone", "start": 470.16, "duration": 3.479}, {"text": "quatri\u00e8me actu la Cour supr\u00eame des", "start": 471.66, "duration": 3.539}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui est la plus haute", "start": 473.639, "duration": 3.96}, {"text": "juridiction du pays a donn\u00e9 raison \u00e0", "start": 475.199, "duration": 4.861}, {"text": "Google Facebook et Twitter face des", "start": 477.599, "duration": 3.781}, {"text": "familles de victimes d'attentats", "start": 480.06, "duration": 2.639}, {"text": "terroristes en fait des proches de", "start": 481.38, "duration": 3.12}, {"text": "victimes d'attentat avaient poursuivi en", "start": 482.699, "duration": 3.301}, {"text": "justice dans deux affaires diff\u00e9rentes", "start": 484.5, "duration": 3.599}, {"text": "les plateformes Google Facebook et", "start": 486.0, "duration": 3.539}, {"text": "Twitter car il consid\u00e9rait que les", "start": 488.099, "duration": 3.6}, {"text": "entreprises avaient aid\u00e9 le groupe \u00e9tat", "start": 489.539, "duration": 4.201}, {"text": "islamique une organisation terroriste", "start": 491.699, "duration": 5.28}, {"text": "donc en relayant voire en valorisant par", "start": 493.74, "duration": 5.16}, {"text": "des syst\u00e8mes d'algorithmes sa propagande", "start": 496.979, "duration": 4.44}, {"text": "la rendant ainsi plus accessible \u00e0 ses", "start": 498.9, "duration": 4.26}, {"text": "utilisateurs et donc finalement ce jeudi", "start": 501.419, "duration": 4.141}, {"text": "la Cour supr\u00eame a rejet\u00e9 ces deux", "start": 503.16, "duration": 4.2}, {"text": "demandes de plainte selon elle le fait", "start": 505.56, "duration": 3.78}, {"text": "que le groupe \u00e9tat islamique et profiter", "start": 507.36, "duration": 3.66}, {"text": "de ces plateformes pour partager sa", "start": 509.34, "duration": 3.9}, {"text": "propagande et bien \u00e7a ne suffit pas pour", "start": 511.02, "duration": 3.48}, {"text": "conclure que les entreprises Google", "start": 513.24, "duration": 4.02}, {"text": "Facebook et Twitter ont apport\u00e9 une aide", "start": 514.5, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 l'organisation terroriste cinqui\u00e8me", "start": 517.26, "duration": 3.36}, {"text": "info et \u00e7a concerne l'actu dont je vous", "start": 519.0, "duration": 3.36}, {"text": "parlais hier sur les enfants disparus", "start": 520.62, "duration": 3.539}, {"text": "apr\u00e8s un crash d'avion dans la for\u00eat", "start": 522.36, "duration": 3.66}, {"text": "amazonienne bien il y a eu un revirement", "start": 524.159, "duration": 3.601}, {"text": "de situation ces derni\u00e8res heures ils", "start": 526.02, "duration": 3.36}, {"text": "l'ont finalement pas \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s en", "start": 527.76, "duration": 3.48}, {"text": "fait ce mercredi Gustavo Petro le", "start": 529.38, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident colombien d\u00e9clar\u00e9 sur son", "start": 531.24, "duration": 2.88}, {"text": "compte Twitter que quatre enfants", "start": 532.86, "duration": 3.06}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s sains et sauf dans", "start": 534.12, "duration": 3.719}, {"text": "la for\u00eat amazonienne apr\u00e8s avoir surv\u00e9cu", "start": 535.92, "duration": 3.72}, {"text": "seul pendant 15 jours sauf que", "start": 537.839, "duration": 4.201}, {"text": "finalement revenu sur ses propos et a", "start": 539.64, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 que les enfants \u00e9taient toujours", "start": 542.04, "duration": 2.46}, {"text": "introuvables il a expliqu\u00e9 que les", "start": 543.06, "duration": 3.3}, {"text": "informations fournies par l'ICBF", "start": 544.5, "duration": 3.42}, {"text": "l'Institut colombien du bien-\u00eatre", "start": 546.36, "duration": 3.659}, {"text": "familial n'ont pas pu \u00eatre confirm\u00e9 et", "start": 547.92, "duration": 3.3}, {"text": "donc il n'aurait pas du tout \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 550.019, "duration": 3.0}, {"text": "rapidement sans v\u00e9rifier bref les", "start": 551.22, "duration": 3.179}, {"text": "recherches continuent on vous tiendra au", "start": 553.019, "duration": 2.521}, {"text": "courant si on a du nouveau enfin", "start": 554.399, "duration": 3.301}, {"text": "derni\u00e8re actu culturel \u00e7a s'est pass\u00e9 au", "start": 555.54, "duration": 4.56}, {"text": "Festival de Cannes ce jeudi l'acteur", "start": 557.7, "duration": 5.1}, {"text": "am\u00e9ricain Harrison Ford 80 ans a re\u00e7u", "start": 560.1, "duration": 5.1}, {"text": "une Palme d'Or d'honneur surprise il est", "start": 562.8, "duration": 3.719}, {"text": "actuellement pr\u00e9sent \u00e0 Cannes pour", "start": 565.2, "duration": 3.3}, {"text": "pr\u00e9senter le cinqui\u00e8me et dernier volet", "start": 566.519, "duration": 3.961}, {"text": "d'Indiana Jones un r\u00f4le qu'il tient", "start": 568.5, "duration": 4.2}, {"text": "depuis 1981 et donc avant la projection", "start": 570.48, "duration": 4.979}, {"text": "du film ce jeudi soir il a re\u00e7u des", "start": 572.7, "duration": 4.38}, {"text": "mains de Thierry Fr\u00e9maux le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 575.459, "duration": 3.901}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du festival un prix sp\u00e9cial", "start": 577.08, "duration": 3.72}, {"text": "comme Tom Cruise l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 579.36, "duration": 3.599}, {"text": "l'acteur \u00e9tait visiblement tr\u00e8s \u00e9mu et", "start": 580.8, "duration": 4.14}, {"text": "s'est dit profond\u00e9ment touch\u00e9 par cette", "start": 582.959, "duration": 3.901}, {"text": "distinction en tout cas Harrison Ford a", "start": 584.94, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 fait savoir que c'\u00e9tait la derni\u00e8re", "start": 586.86, "duration": 3.78}, {"text": "fois qu'il incarnait ce r\u00f4le il ne", "start": 588.3, "duration": 3.96}, {"text": "participera donc pas \u00e0 la s\u00e9rie sur", "start": 590.64, "duration": 3.0}, {"text": "Indiana Jones qui est en d\u00e9veloppement", "start": 592.26, "duration": 3.3}, {"text": "chez Disney plus merci beaucoup blanche", "start": 593.64, "duration": 3.42}, {"text": "il y a un d\u00e9bat aujourd'hui l'Union", "start": 595.56, "duration": 2.7}, {"text": "europ\u00e9enne doit-elle accepter", "start": 597.06, "duration": 3.24}, {"text": "l'int\u00e9gration de la ldavie \u00e7a se passe", "start": 598.26, "duration": 3.84}, {"text": "directement dans l'onglet communaut\u00e9 de", "start": 600.3, "duration": 3.599}, {"text": "cette cha\u00eene Youtube demain je sais que", "start": 602.1, "duration": 3.6}, {"text": "vous le demandez donc ce sera l\u00e0 il y", "start": 603.899, "duration": 3.12}, {"text": "aura un format des bonnes nouvelles de", "start": 605.7, "duration": 3.06}, {"text": "la semaine dispo sur cette cha\u00eene", "start": 607.019, "duration": 2.82}, {"text": "Youtube du coup n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous", "start": 608.76, "duration": 2.579}, {"text": "abonner si jamais c'est pas encore le", "start": 609.839, "duration": 2.641}, {"text": "cas pour suivre l'actualit\u00e9 ce week-end", "start": 611.339, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e7a se passe directement sur Instagram le", "start": 612.48, "duration": 3.419}, {"text": "nom du compte c'est Hugo descript si", "start": 614.279, "duration": 2.701}, {"text": "vous n'\u00eates pas encore abonn\u00e9 prenez", "start": 615.899, "duration": 2.221}, {"text": "soin de vous prenez soin de nos proches", "start": 616.98, "duration": 4.22}, {"text": "et puis on se dit du coup \u00e0 demain", "start": 618.12, "duration": 3.08}]}