{"label": "education", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.51, "duration": 3.41}, {"text": "la plupart des adultes travaillent dans", "start": 4.279, "duration": 3.841}, {"text": "une entreprise les jeunes y occupent le", "start": 5.92, "duration": 3.48}, {"text": "plus souvent des postes \u00e0 faible", "start": 8.12, "duration": 3.439}, {"text": "responsabilit\u00e9 et g\u00e9n\u00e9ralement les", "start": 9.4, "duration": 3.8}, {"text": "patrons sont plus \u00e2g\u00e9s et depuis", "start": 11.559, "duration": 3.481}, {"text": "longtemps dans le m\u00e9tier comme ils ont", "start": 13.2, "duration": 3.28}, {"text": "plus d'exp\u00e9rience ils peuvent prendre", "start": 15.04, "duration": 2.56}, {"text": "des d\u00e9cisions", "start": 16.48, "duration": 3.719}, {"text": "importantes que se passe-t-il si l'on a", "start": 17.6, "duration": 4.12}, {"text": "un projet professionnel avant de", "start": 20.199, "duration": 4.121}, {"text": "terminer ses \u00e9tudes en g\u00e9n\u00e9ral jusqu'\u00e0", "start": 21.72, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e2ge de 18 ans ce sont les parents qui", "start": 24.32, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9cident ils peuvent autoriser leur", "start": 26.0, "duration": 3.439}, {"text": "enfants \u00e0 cr\u00e9er une entreprise et \u00e0", "start": 27.64, "duration": 3.879}, {"text": "obtenir la capacit\u00e9 juridique encore", "start": 29.439, "duration": 4.921}, {"text": "faut-il \u00eatre en accord avec la loi en", "start": 31.519, "duration": 4.521}, {"text": "Allemagne on ne peut pas cr\u00e9er", "start": 34.36, "duration": 3.48}, {"text": "d'entreprise en dessous de l'\u00e2ge de 7", "start": 36.04, "duration": 4.48}, {"text": "ans au-del\u00e0 c'est th\u00e9oriquement possible", "start": 37.84, "duration": 4.559}, {"text": "mais dans la pratique aucun juge aux", "start": 40.52, "duration": 3.48}, {"text": "affaires familiales ne donnera son", "start": 42.399, "duration": 4.32}, {"text": "accord un mineur doit avoir au moins 14", "start": 44.0, "duration": 4.32}, {"text": "ans pour pouvoir \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 46.719, "duration": 3.32}, {"text": "suffisamment mature et c'est", "start": 48.32, "duration": 3.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement accept\u00e9 plut\u00f4t \u00e0 l'\u00e2ge de", "start": 50.039, "duration": 3.561}, {"text": "16 ou 17", "start": 51.84, "duration": 5.039}, {"text": "ans en France il faut avoir au moins 16", "start": 53.6, "duration": 5.32}, {"text": "ans pour cr\u00e9er sa propre entreprise et \u00e0", "start": 56.879, "duration": 3.761}, {"text": "cet \u00e2gel on peut uniquement cr\u00e9er une", "start": 58.92, "duration": 3.599}, {"text": "entreprise dont on est le seul membre", "start": 60.64, "duration": 3.799}, {"text": "mais un adolescent peut donc d\u00e9clarer", "start": 62.519, "duration": 3.801}, {"text": "une activit\u00e9 professionnelle conclure", "start": 64.439, "duration": 3.081}, {"text": "des contrats et devenir chef", "start": 66.32, "duration": 4.2}, {"text": "d'entreprise", "start": 67.52, "duration": 3.0}]}