{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la fin de trois ans hors du commun ce", "start": 0.06, "duration": 4.199}, {"text": "samedi l'Organisation Mondiale de la", "start": 2.879, "duration": 3.061}, {"text": "Sant\u00e9 a annonc\u00e9 la fin de l'\u00e9tat", "start": 4.259, "duration": 3.66}, {"text": "d'urgence sanitaire mondial contre le", "start": 5.94, "duration": 4.5}, {"text": "covid m\u00eame si attention le virus n'a pas", "start": 7.919, "duration": 4.8}, {"text": "disparu pour autant le monde se lib\u00e8re", "start": 10.44, "duration": 4.14}, {"text": "donc d'une pand\u00e9mie mais aujourd'hui je", "start": 12.719, "duration": 3.781}, {"text": "voulais vous parler d'une autre pand\u00e9mie", "start": 14.58, "duration": 3.9}, {"text": "d'une pand\u00e9mie beaucoup plus silencieuse", "start": 16.5, "duration": 4.5}, {"text": "mais au moins aussi dangereuse si elle", "start": 18.48, "duration": 4.32}, {"text": "fait moins la une des m\u00e9dias au", "start": 21.0, "duration": 3.779}, {"text": "quotidien c'est celle de l'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 22.8, "duration": 4.08}, {"text": "alimentaire selon les derniers chiffres", "start": 24.779, "duration": 4.021}, {"text": "que vient de d\u00e9voiler l'Organisation des", "start": 26.88, "duration": 4.739}, {"text": "Nations Unies 250 millions de personnes", "start": 28.8, "duration": 4.279}, {"text": "dans le monde sont en situation", "start": 31.619, "duration": 4.561}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire aigu\u00eb ce stade", "start": 33.079, "duration": 5.561}, {"text": "de d'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire aigu\u00eb c'est", "start": 36.18, "duration": 4.8}, {"text": "le dernier stade avant la famine et", "start": 38.64, "duration": 4.68}, {"text": "c'est 65 millions de personnes en plus", "start": 40.98, "duration": 3.78}, {"text": "que l'an dernier et plus largement", "start": 43.32, "duration": 4.02}, {"text": "d'ailleurs ce chiffre a carr\u00e9ment tripl\u00e9", "start": 44.76, "duration": 4.68}, {"text": "en tout juste sept ans pour Antonio", "start": 47.34, "duration": 3.539}, {"text": "gott\u00e9rez qui est le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 49.44, "duration": 3.48}, {"text": "de l'Organisation des Nations Unies ce", "start": 50.879, "duration": 4.02}, {"text": "chiffre c'est une preuve singulante de", "start": 52.92, "duration": 4.139}, {"text": "l'\u00e9chec de l'humanit\u00e9 \u00e0 lutter contre", "start": 54.899, "duration": 3.961}, {"text": "l'\u00e9radication de la fin dans le monde", "start": 57.059, "duration": 3.901}, {"text": "selon lui on pas carr\u00e9ment dans la", "start": 58.86, "duration": 3.839}, {"text": "mauvaise direction et c'est donc le", "start": 60.96, "duration": 3.54}, {"text": "sujet \u00e0 la Une de notre format des", "start": 62.699, "duration": 3.541}, {"text": "actualit\u00e9s du jour aujourd'hui que ce", "start": 64.5, "duration": 3.36}, {"text": "soit sur Youtube ou alors en version", "start": 66.24, "duration": 3.78}, {"text": "audio en version podcast sur toutes les", "start": 67.86, "duration": 3.96}, {"text": "plateformes de streaming alors parmi les", "start": 70.02, "duration": 3.419}, {"text": "pays les plus concern\u00e9s il y a d'abord", "start": 71.82, "duration": 3.9}, {"text": "la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo ou", "start": 73.439, "duration": 3.961}, {"text": "plus de 25 millions de personnes", "start": 75.72, "duration": 3.42}, {"text": "souffrent de la fin on retrouve ensuite", "start": 77.4, "duration": 4.14}, {"text": "l'\u00c9thiopie avec 24 millions de personnes", "start": 79.14, "duration": 4.56}, {"text": "l'Afghanistan avec 20 millions de", "start": 81.54, "duration": 4.8}, {"text": "personnes et ensuite Nig\u00e9ria le Y\u00e9men la", "start": 83.7, "duration": 4.86}, {"text": "Birmanie la Syrie le Soudan l'Ukraine ou", "start": 86.34, "duration": 3.9}, {"text": "encore le Pakistan pour tous ces pays", "start": 88.56, "duration": 3.48}, {"text": "les causes sont souvent multiples et", "start": 90.24, "duration": 3.419}, {"text": "elles s'additionnent d'ailleurs il y a", "start": 92.04, "duration": 2.88}, {"text": "des causes \u00e9conomiques il y a des", "start": 93.659, "duration": 2.881}, {"text": "guerres il y a des violences arm\u00e9es mais", "start": 94.92, "duration": 3.54}, {"text": "aussi des causes climatiques dont on a", "start": 96.54, "duration": 3.66}, {"text": "pas mal parl\u00e9 sur la cha\u00eene ces derniers", "start": 98.46, "duration": 2.64}, {"text": "mois mais ce que note en fait", "start": 100.2, "duration": 2.58}, {"text": "l'Organisation des Nations Unies c'est", "start": 101.1, "duration": 3.36}, {"text": "que ce sont les chocs \u00e9conomiques qui", "start": 102.78, "duration": 3.78}, {"text": "sont la premi\u00e8re cause de hausse", "start": 104.46, "duration": 4.199}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire c'est choc", "start": 106.56, "duration": 4.379}, {"text": "\u00e9conomiques ont en fait exacerb\u00e9 et", "start": 108.659, "duration": 4.561}, {"text": "amplifi\u00e9 des vuln\u00e9rabilit\u00e9s et des", "start": 110.939, "duration": 3.72}, {"text": "probl\u00e8mes qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents", "start": 113.22, "duration": 2.82}, {"text": "alors de quoi parle-t-on quand on parle", "start": 114.659, "duration": 3.361}, {"text": "de choc \u00e9conomique bien on peut citer", "start": 116.04, "duration": 3.899}, {"text": "par exemple \u00e9videmment la pand\u00e9mie", "start": 118.02, "duration": 3.18}, {"text": "rapide alors certes c'est une crise", "start": 119.939, "duration": 3.121}, {"text": "sanitaire au d\u00e9part mais qui a", "start": 121.2, "duration": 3.9}, {"text": "profond\u00e9ment d\u00e9r\u00e9gl\u00e9 les \u00e9changes", "start": 123.06, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9conomiques mondiaux pendant trois ans", "start": 125.1, "duration": 3.78}, {"text": "et qui a donc plong\u00e9 un certain nombre", "start": 126.96, "duration": 3.9}, {"text": "de pays dans la crise on peut citer", "start": 128.88, "duration": 3.42}, {"text": "aussi \u00e9videmment la guerre en Ukraine", "start": 130.86, "duration": 3.12}, {"text": "alors \u00e9videmment la guerre en Ukraine", "start": 132.3, "duration": 3.24}, {"text": "c'est pas qu'une question \u00e9conomique", "start": 133.98, "duration": 3.96}, {"text": "mais l'impact \u00e9conomique a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s fort", "start": 135.54, "duration": 5.04}, {"text": "et a \u00e9t\u00e9 direct en effet \u00e7a a contribu\u00e9", "start": 137.94, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e0 faire flamber les prix des denr\u00e9es", "start": 140.58, "duration": 4.32}, {"text": "alimentaires de base comme le bl\u00e9 ou", "start": 143.099, "duration": 4.201}, {"text": "encore le ma\u00efs sur le bl\u00e9 par exemple il", "start": 144.9, "duration": 3.6}, {"text": "faut savoir que la Russie et l'Ukraine", "start": 147.3, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9tait respectivement premier et 5e", "start": 148.5, "duration": 4.56}, {"text": "exportateur mondiaux de bl\u00e9 or et bien", "start": 151.02, "duration": 4.439}, {"text": "face \u00e0 la menace de baisse massive de", "start": 153.06, "duration": 4.74}, {"text": "production et d'exportation au d\u00e9but de", "start": 155.459, "duration": 4.441}, {"text": "la guerre on Ukraine en 2022 et prix", "start": 157.8, "duration": 3.719}, {"text": "mondiaux avaient atteint quelques jours", "start": 159.9, "duration": 2.94}, {"text": "apr\u00e8s le d\u00e9but de la guerre des niveaux", "start": 161.519, "duration": 3.241}, {"text": "jamais atteints pr\u00e8s de deux fois plus", "start": 162.84, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s que la normale heureusement les", "start": 164.76, "duration": 3.96}, {"text": "prix ont \u00e0 nouveau baiss\u00e9 pas mal depuis", "start": 166.56, "duration": 3.66}, {"text": "mais tout de m\u00eame c'est le genre de choc", "start": 168.72, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9conomique dont on parle et qui peut", "start": 170.22, "duration": 3.12}, {"text": "avoir un impact important sur", "start": 171.84, "duration": 3.539}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire voire plus loin", "start": 173.34, "duration": 3.84}, {"text": "sur des risques de famine alors une fois", "start": 175.379, "duration": 3.061}, {"text": "qu'on a dit tout \u00e7a qu'est-ce qu'on peut", "start": 177.18, "duration": 3.419}, {"text": "faire face \u00e0 cette situation critique", "start": 178.44, "duration": 4.14}, {"text": "bon d\u00e9j\u00e0 \u00e0 tr\u00e8s court terme l'ONU", "start": 180.599, "duration": 3.78}, {"text": "r\u00e9clame plus de moyens financiers pour", "start": 182.58, "duration": 4.019}, {"text": "le Programme alimentaire mondial le", "start": 184.379, "duration": 3.661}, {"text": "Programme alimentaire mondial c'est en", "start": 186.599, "duration": 2.64}, {"text": "fait la premi\u00e8re organisation", "start": 188.04, "duration": 2.94}, {"text": "humanitaire au monde qui est rattach\u00e9e", "start": 189.239, "duration": 3.961}, {"text": "directement \u00e0 l'ONU et qui distribue", "start": 190.98, "duration": 3.839}, {"text": "notamment une assistance alimentaire", "start": 193.2, "duration": 3.78}, {"text": "dans des situations d'urgence il y a", "start": 194.819, "duration": 4.14}, {"text": "cette ann\u00e9e des besoins estim\u00e9s apr\u00e8s de", "start": 196.98, "duration": 4.32}, {"text": "21 milliards d'euros le probl\u00e8me c'est", "start": 198.959, "duration": 4.321}, {"text": "que l'organisation n'a lev\u00e9 que 13", "start": 201.3, "duration": 4.14}, {"text": "milliards forc\u00e9ment \u00e7a la contraint \u00e0", "start": 203.28, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9duire les rations qu'il va \u00eatre", "start": 205.44, "duration": 2.64}, {"text": "distribuer d'ailleurs l\u00e0-dessus", "start": 207.12, "duration": 2.399}, {"text": "l'Organisation des Nations Unies", "start": 208.08, "duration": 3.239}, {"text": "regrette le fait que bien souvent il", "start": 209.519, "duration": 3.601}, {"text": "faut attendre que il y a des indicateurs", "start": 211.319, "duration": 3.721}, {"text": "tr\u00e8s alarmants cueillez notamment une", "start": 213.12, "duration": 3.72}, {"text": "hausse importante des niveaux de famine", "start": 215.04, "duration": 4.08}, {"text": "pour que les pays agissent et fassent", "start": 216.84, "duration": 3.539}, {"text": "des dons alors que je vous le disais", "start": 219.12, "duration": 3.42}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire aigu\u00eb qu'on", "start": 220.379, "duration": 3.78}, {"text": "observe en ce moment c'est le dernier", "start": 222.54, "duration": 4.08}, {"text": "niveau avant la famine et ce niveau l\u00e0", "start": 224.159, "duration": 4.44}, {"text": "atteint aujourd'hui les niveaux records", "start": 226.62, "duration": 3.479}, {"text": "mais \u00e0 plus long terme lutter", "start": 228.599, "duration": 3.301}, {"text": "efficacement contre l'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 230.099, "duration": 3.841}, {"text": "alimentaire \u00e7a n\u00e9cessite d'agir sur", "start": 231.9, "duration": 3.899}, {"text": "plusieurs dimensions selon pas mal de", "start": 233.94, "duration": 3.54}, {"text": "sp\u00e9cialistes l'une des dimensions c'est", "start": 235.799, "duration": 3.72}, {"text": "le fait d'am\u00e9liorer les techniques de", "start": 237.48, "duration": 3.839}, {"text": "production agricole notamment pour", "start": 239.519, "duration": 4.14}, {"text": "augmenter les quantit\u00e9s produites mais", "start": 241.319, "duration": 4.441}, {"text": "sans faire flamber le besoin en \u00e9nergie", "start": 243.659, "duration": 4.381}, {"text": "ou alors sans impacter l'environnement", "start": 245.76, "duration": 3.899}, {"text": "ce qui pourrait avoir autrement des", "start": 248.04, "duration": 3.479}, {"text": "cons\u00e9quences \u00e0 long terme pour la", "start": 249.659, "duration": 3.3}, {"text": "population et l\u00e0-dessus on note qu'il", "start": 251.519, "duration": 3.121}, {"text": "faut aussi soutenir sp\u00e9cifiquement les", "start": 252.959, "duration": 3.601}, {"text": "plus petits agriculteurs qui sont les", "start": 254.64, "duration": 3.659}, {"text": "plus touch\u00e9s souvent en cas de", "start": 256.56, "duration": 2.94}, {"text": "difficult\u00e9s climatiques par exemple", "start": 258.299, "duration": 3.18}, {"text": "puisqu'il dispose de moins de moyens", "start": 259.5, "duration": 3.78}, {"text": "tout simplement pour faire face \u00e0 des", "start": 261.479, "duration": 3.241}, {"text": "chocs \u00e9conomiques ou des chocs", "start": 263.28, "duration": 3.3}, {"text": "climatiques ensuite au-del\u00e0 de la", "start": 264.72, "duration": 3.539}, {"text": "question de la production selon la", "start": 266.58, "duration": 3.3}, {"text": "Banque mondiale il y a tout un enjeu sur", "start": 268.259, "duration": 3.601}, {"text": "la distribution alimentaire donc la", "start": 269.88, "duration": 3.42}, {"text": "distribution alimentaire c'est donc les", "start": 271.86, "duration": 3.0}, {"text": "infrastructures de transport les", "start": 273.3, "duration": 3.24}, {"text": "infrastructures de stockage pour", "start": 274.86, "duration": 3.54}, {"text": "am\u00e9liorer notamment la cheminement de", "start": 276.54, "duration": 3.9}, {"text": "nourriture vers les r\u00e9gions les plus", "start": 278.4, "duration": 3.48}, {"text": "recul\u00e9es et il faut aussi dans plusieurs", "start": 280.44, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9gions promouvoir la diversification", "start": 281.88, "duration": 3.84}, {"text": "des r\u00e9gimes alimentaires j'en suis", "start": 283.8, "duration": 3.6}, {"text": "conscience assez flou comme \u00e7a mais \u00e7a", "start": 285.72, "duration": 2.82}, {"text": "peut prendre plusieurs dimensions d\u00e9j\u00e0", "start": 287.4, "duration": 3.06}, {"text": "en termes de production ne pas d\u00e9pendre", "start": 288.54, "duration": 3.96}, {"text": "uniquement de quelques cultures la", "start": 290.46, "duration": 4.26}, {"text": "monoculture donc comme on l'appelle et \u00e0", "start": 292.5, "duration": 3.72}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 en termes de consommation et bien", "start": 294.72, "duration": 3.66}, {"text": "encourager la consommation d'aliments", "start": 296.22, "duration": 4.5}, {"text": "qui ont des plus fortes nutritionnelle", "start": 298.38, "duration": 3.78}, {"text": "c'est le cas par exemple des", "start": 300.72, "duration": 3.3}, {"text": "l\u00e9gumineuses enfin et \u00e7a rejoint les", "start": 302.16, "duration": 3.18}, {"text": "autres points et surtout \u00e7a me para\u00eet", "start": 304.02, "duration": 3.179}, {"text": "assez \u00e9vident mais il faut quand m\u00eame le", "start": 305.34, "duration": 3.9}, {"text": "souligner \u00e9videmment r\u00e9soudre les", "start": 307.199, "duration": 4.081}, {"text": "conflits arm\u00e9s est indispensables pour", "start": 309.24, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9gler cette question de la fin dans le", "start": 311.28, "duration": 3.66}, {"text": "monde \u00e7a para\u00eet donc \u00e9vident mais on le", "start": 313.199, "duration": 3.421}, {"text": "voit ici avec la guerre en Ukraine qui", "start": 314.94, "duration": 3.72}, {"text": "est un impact par exemple sur le prix du", "start": 316.62, "duration": 3.54}, {"text": "bl\u00e9 et de la m\u00eame fa\u00e7on si on prend un", "start": 318.66, "duration": 4.02}, {"text": "pays comme le Y\u00e9men la guerre civile a", "start": 320.16, "duration": 4.379}, {"text": "\u00e9videmment eu un impact absolument", "start": 322.68, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9sastreux bref on a une ins\u00e9curit\u00e9", "start": 324.539, "duration": 3.361}, {"text": "alimentaire dans le monde qui s'est", "start": 326.58, "duration": 3.72}, {"text": "aggrav\u00e9e en parall\u00e8le on a le changement", "start": 327.9, "duration": 4.38}, {"text": "climatique et en plus de \u00e7a cette ann\u00e9e", "start": 330.3, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s certainement un ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 332.28, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologique qui s'appelle el ninho et", "start": 334.02, "duration": 3.54}, {"text": "qui vient rajouter une forme", "start": 336.36, "duration": 3.0}, {"text": "d'inqui\u00e9tude pour les mois qui viennent", "start": 337.56, "duration": 3.6}, {"text": "pour ceux qui ne savent pas ce qu'est un", "start": 339.36, "duration": 3.179}, {"text": "ninho je vous renvoie aux actualit\u00e9s du", "start": 341.16, "duration": 2.64}, {"text": "jour qu'on a post\u00e9 la semaine derni\u00e8re", "start": 342.539, "duration": 3.301}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e0 la une de nos actus du jour", "start": 343.8, "duration": 3.36}, {"text": "jeudi dernier \u00e7a me semble donc", "start": 345.84, "duration": 3.06}, {"text": "essentiel d'en parler aujourd'hui m\u00eame", "start": 347.16, "duration": 3.0}, {"text": "si j'en suis conscient c'\u00e9tait pas le", "start": 348.9, "duration": 3.12}, {"text": "sujet le plus positif du jour je vous", "start": 350.16, "duration": 2.879}, {"text": "mets des liens en description pour en", "start": 352.02, "duration": 2.22}, {"text": "savoir plus je vous laisse avec Paul", "start": 353.039, "duration": 2.581}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 354.24, "duration": 3.42}, {"text": "reviens juste apr\u00e8s merci Hugo salut \u00e0", "start": 355.62, "duration": 3.24}, {"text": "tout le monde on commence avec les", "start": 357.66, "duration": 2.94}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brations du 8 pour comm\u00e9morer la fin", "start": 358.86, "duration": 3.0}, {"text": "de la deuxi\u00e8me guerre mondiale et la", "start": 360.6, "duration": 2.52}, {"text": "victoire sur l'Allemagne nazie comme", "start": 361.86, "duration": 3.059}, {"text": "chaque ann\u00e9e une c\u00e9r\u00e9monie a eu lieu \u00e0", "start": 363.12, "duration": 3.6}, {"text": "l'Arc de Triomphe \u00e0 Paris dirig\u00e9 par", "start": 364.919, "duration": 2.881}, {"text": "Emmanuel Macron mais cette ann\u00e9e", "start": 366.72, "duration": 2.88}, {"text": "Emmanuel Macron s'est aussi rendu \u00e0 Lyon", "start": 367.8, "duration": 3.42}, {"text": "pour rendre hommage \u00e0 des r\u00e9sistants et", "start": 369.6, "duration": 3.42}, {"text": "notamment pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 Jean Moulin \u00e0 la", "start": 371.22, "duration": 3.6}, {"text": "proche du 81e anniversaire de son", "start": 373.02, "duration": 3.42}, {"text": "arrestation et de sa mort lui qui a \u00e9t\u00e9", "start": 374.82, "duration": 3.48}, {"text": "tortur\u00e9 par le nazi Klaus Barbie", "start": 376.44, "duration": 3.539}, {"text": "surnomm\u00e9 le boucher de Lyon pour cet", "start": 378.3, "duration": 3.119}, {"text": "hommage Emmanuel Macron s'est rendu dans", "start": 379.979, "duration": 3.241}, {"text": "son ancienne prison la prison de Montluc", "start": 381.419, "duration": 3.241}, {"text": "et alors sur ce sujet aussi des", "start": 383.22, "duration": 2.88}, {"text": "comm\u00e9morations du 8 mai il faut dire que", "start": 384.66, "duration": 3.06}, {"text": "plusieurs interdictions de manifester", "start": 386.1, "duration": 3.36}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9es par les autorit\u00e9s aux", "start": 387.72, "duration": 3.06}, {"text": "alentours des hommages ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 389.46, "duration": 2.7}, {"text": "critiqu\u00e9 les autorit\u00e9s affirment que", "start": 390.78, "duration": 2.759}, {"text": "c'est un enjeu de s\u00e9curit\u00e9 de m\u00e9moire", "start": 392.16, "duration": 3.12}, {"text": "les opposants de leur c\u00f4t\u00e9 disent que", "start": 393.539, "duration": 3.241}, {"text": "c'est une violation du droit manifest\u00e9", "start": 395.28, "duration": 2.759}, {"text": "et en parlant de manifestations", "start": 396.78, "duration": 3.359}, {"text": "interdites justement autre info une", "start": 398.039, "duration": 3.841}, {"text": "manifestation d'ultra-droite qui a \u00e9t\u00e9", "start": 400.139, "duration": 3.301}, {"text": "organis\u00e9e \u00e0 Paris ce samedi fait", "start": 401.88, "duration": 3.539}, {"text": "pol\u00e9mique les fesses et que pr\u00e8s de 600", "start": 403.44, "duration": 3.84}, {"text": "personnes ont d\u00e9fil\u00e9 dans Paris arborant", "start": 405.419, "duration": 3.361}, {"text": "des cagoule noir des croix celtiques", "start": 407.28, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9crits des slogans fascistes \u00e0 l'appel", "start": 408.78, "duration": 3.72}, {"text": "du groupe d'ultra-droite le comit\u00e9 du 9", "start": 410.52, "duration": 3.66}, {"text": "mai la gauche et certains membres du", "start": 412.5, "duration": 3.419}, {"text": "parti d'Emmanuel Macron se sont indign\u00e9s", "start": 414.18, "duration": 3.359}, {"text": "qu'une telle manifestation n'est pas \u00e9t\u00e9", "start": 415.919, "duration": 3.72}, {"text": "interdite tant que la gauche pointe donc", "start": 417.539, "duration": 3.72}, {"text": "de plusieurs manifestations contre la", "start": 419.639, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9forme des retraites ont \u00e9t\u00e9 interdites", "start": 421.259, "duration": 3.0}, {"text": "ces derniers jours en France de son c\u00f4t\u00e9", "start": 422.88, "duration": 2.939}, {"text": "la pr\u00e9fecture affirme qu'il n'y avait", "start": 424.259, "duration": 3.361}, {"text": "pas de menaces d'atteinte \u00e0 l'ordre", "start": 425.819, "duration": 3.241}, {"text": "public la seule raison selon la", "start": 427.62, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9fecture d'interdire une manifestation", "start": 429.06, "duration": 2.759}, {"text": "on continue maintenant avec plusieurs", "start": 430.5, "duration": 2.759}, {"text": "actuels internationales vous allez voir", "start": 431.819, "duration": 3.0}, {"text": "c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant la premi\u00e8re c'est", "start": 433.259, "duration": 2.821}, {"text": "un gros changement dans la g\u00e9opolitique", "start": 434.819, "duration": 2.701}, {"text": "du Moyen-Orient on en parlait vendredi", "start": 436.08, "duration": 3.42}, {"text": "et bien \u00e7a y est c'est d\u00e9j\u00e0 officiel la", "start": 437.52, "duration": 4.019}, {"text": "Syrie r\u00e9int\u00e8gre la Ligue arabe la Ligue", "start": 439.5, "duration": 3.24}, {"text": "arabe c'est une organisation r\u00e9gionale", "start": 441.539, "duration": 3.181}, {"text": "dont font partie 22 pays du Moyen-Orient", "start": 442.74, "duration": 3.899}, {"text": "mais pas l'Iran ou Isra\u00ebl notamment et", "start": 444.72, "duration": 4.14}, {"text": "en fait la Syrie avait \u00e9t\u00e9 exclu de la", "start": 446.639, "duration": 4.081}, {"text": "Ligue arabe en 2011 au d\u00e9clenchement de", "start": 448.86, "duration": 3.42}, {"text": "la guerre civile syrienne sur fond", "start": 450.72, "duration": 3.0}, {"text": "notamment d'accusation de crimes de", "start": 452.28, "duration": 2.94}, {"text": "guerre commis par le pr\u00e9sident syrien", "start": 453.72, "duration": 3.18}, {"text": "Bachar al-Assad et aujourd'hui par cette", "start": 455.22, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9int\u00e9gration de la Syrie les pays", "start": 456.9, "duration": 2.88}, {"text": "arabes veulent tourner la page de la", "start": 458.46, "duration": 2.88}, {"text": "guerre civile syrienne ils estiment en", "start": 459.78, "duration": 2.88}, {"text": "fait que \u00e7a pourrait conduire \u00e0 une", "start": 461.34, "duration": 2.94}, {"text": "solution pour mettre fin au conflit mais", "start": 462.66, "duration": 2.58}, {"text": "ce qu'il faut noter c'est que c'est en", "start": 464.28, "duration": 1.62}, {"text": "tout cas une grosse victoire", "start": 465.24, "duration": 2.459}, {"text": "diplomatique pour le pr\u00e9sident syrien", "start": 465.9, "duration": 3.84}, {"text": "Bachar Assad qui depuis 50 ans de", "start": 467.699, "duration": 3.421}, {"text": "normaliser son r\u00e9gime de le faire", "start": 469.74, "duration": 3.48}, {"text": "accepter avec l'appui de la Russie son", "start": 471.12, "duration": 3.9}, {"text": "grand alli\u00e9 autre actu g\u00e9opolitique tr\u00e8s", "start": 473.22, "duration": 3.72}, {"text": "marquante cette fois direction l'Asie le", "start": 475.02, "duration": 3.899}, {"text": "Premier ministre japonais s'est rendu ce", "start": 476.94, "duration": 4.02}, {"text": "dimanche en du Sud pour assommer cet", "start": 478.919, "duration": 3.481}, {"text": "historique \u00e7a faisait 12 ans que ce", "start": 480.96, "duration": 2.88}, {"text": "n'\u00e9tait pas arriv\u00e9 \u00e7a t\u00e9moigne d'un", "start": 482.4, "duration": 2.94}, {"text": "rapprochement entre le Japon et la Cor\u00e9e", "start": 483.84, "duration": 2.699}, {"text": "du Sud et oui car en fait bien qu'il", "start": 485.34, "duration": 2.94}, {"text": "soit voisin et tous les deux alli\u00e9s des", "start": 486.539, "duration": 2.94}, {"text": "\u00c9tats-Unis et bien cela fait des ann\u00e9es", "start": 488.28, "duration": 2.52}, {"text": "que les relations entre la Cor\u00e9e du Sud", "start": 489.479, "duration": 2.881}, {"text": "et le Japon sont tr\u00e8s tendus c'est", "start": 490.8, "duration": 3.179}, {"text": "tension en fait elle date de l'\u00e9poque o\u00f9", "start": 492.36, "duration": 2.94}, {"text": "la Cor\u00e9e \u00e9tait occup\u00e9e par le Japon", "start": 493.979, "duration": 4.141}, {"text": "entre 1910 et 1945 alors l'une des", "start": 495.3, "duration": 4.32}, {"text": "choses qui motive se rapprochement entre", "start": 498.12, "duration": 2.88}, {"text": "le Japon et la Cor\u00e9e du Sud c'est", "start": 499.62, "duration": 3.18}, {"text": "notamment une volont\u00e9 commune de contrer", "start": 501.0, "duration": 3.18}, {"text": "la Cor\u00e9e du Nord dont la menace", "start": 502.8, "duration": 2.88}, {"text": "nucl\u00e9aire est grandissante on est all\u00e9", "start": 504.18, "duration": 2.699}, {"text": "au Moyen-Orient en Asie direction", "start": 505.68, "duration": 3.18}, {"text": "maintenant l'Am\u00e9rique du Nord l'Ouest du", "start": 506.879, "duration": 3.6}, {"text": "Canada est frapp\u00e9e par de gigantesques", "start": 508.86, "duration": 3.119}, {"text": "feux de for\u00eat \u00e7a se passe pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 510.479, "duration": 2.761}, {"text": "dans la province de l'Alberta", "start": 511.979, "duration": 3.18}, {"text": "concr\u00e8tement plus de 110 incendies ce", "start": 513.24, "duration": 3.539}, {"text": "sont d\u00e9clar\u00e9s en m\u00eame temps ravageant", "start": 515.159, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 plus de 120000 hectares de", "start": 516.779, "duration": 2.88}, {"text": "v\u00e9g\u00e9tation alors je vous parle \u00e7a", "start": 518.279, "duration": 2.88}, {"text": "repr\u00e9sente l'\u00e9quivalent de 12 fois la", "start": 519.659, "duration": 3.06}, {"text": "surface de Paris face \u00e0 \u00e7a une vingtaine", "start": 521.159, "duration": 3.3}, {"text": "de communes ont d\u00fb \u00eatre \u00e9vacu\u00e9es \u00e7a", "start": 522.719, "duration": 3.361}, {"text": "repr\u00e9sente pr\u00e8s de 30 000 habitants la", "start": 524.459, "duration": 3.06}, {"text": "premi\u00e8re ministre de la province parle", "start": 526.08, "duration": 3.24}, {"text": "d'une situation sans pr\u00e9c\u00e9dent ces", "start": 527.519, "duration": 3.181}, {"text": "incendies ils surprennent en effet par", "start": 529.32, "duration": 3.18}, {"text": "leur nombre sans dix incendies en m\u00eame", "start": 530.7, "duration": 3.36}, {"text": "temps mais aussi par leur timing il", "start": 532.5, "duration": 2.88}, {"text": "surviennent extr\u00eamement t\u00f4t dans l'ann\u00e9e", "start": 534.06, "duration": 2.94}, {"text": "ce qui s'explique notamment par la", "start": 535.38, "duration": 3.18}, {"text": "s\u00e9cheresse des sols dans la r\u00e9gion alors", "start": 537.0, "duration": 3.36}, {"text": "que cette province un printemps tr\u00e8s", "start": 538.56, "duration": 3.48}, {"text": "chaud et tr\u00e8s sec et c'est en tout cas", "start": 540.36, "duration": 3.12}, {"text": "une situation qui est rendue encore plus", "start": 542.04, "duration": 2.7}, {"text": "probable par le changement climatique", "start": 543.48, "duration": 3.479}, {"text": "cinqui\u00e8me actu retour au Moyen-Orient en", "start": 544.74, "duration": 3.779}, {"text": "Turquie pr\u00e9cis\u00e9ment d'ailleurs l\u00e0 je me", "start": 546.959, "duration": 2.701}, {"text": "rends compte que l'ordre des actus qu'on", "start": 548.519, "duration": 2.041}, {"text": "a choisi n'est pas tr\u00e8s bon pour", "start": 549.66, "duration": 2.46}, {"text": "l'empreinte carbone de ses actus on", "start": 550.56, "duration": 2.7}, {"text": "aurait d\u00fb mettre plut\u00f4t celle-ci juste", "start": 552.12, "duration": 2.52}, {"text": "derri\u00e8re la Syrie bon j'arr\u00eate les", "start": 553.26, "duration": 2.519}, {"text": "plaisanteries l'actu c'est qu'on est", "start": 554.64, "duration": 2.699}, {"text": "d\u00e9sormais \u00e0 moins d'une semaine des", "start": 555.779, "duration": 2.701}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles et", "start": 557.339, "duration": 2.821}, {"text": "l\u00e9gislatives que ce week-end dans la", "start": 558.48, "duration": 3.0}, {"text": "derni\u00e8re ligne droite de la campagne et", "start": 560.16, "duration": 3.06}, {"text": "bien des meetings absolument immense ont", "start": 561.48, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 organis\u00e9s par les deux principaux", "start": 563.22, "duration": 3.239}, {"text": "candidats il y a d'un c\u00f4t\u00e9 r\u00e9cipient", "start": 564.6, "duration": 3.419}, {"text": "P\u00e8re No\u00ebl le pr\u00e9sident au pouvoir depuis", "start": 566.459, "duration": 3.541}, {"text": "20 ans du parti de la cape et de l'autre", "start": 568.019, "duration": 4.981}, {"text": "Kemal Kiri starroglou 74 ans qui est lui", "start": 570.0, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate d'une alliance de six parties", "start": 573.0, "duration": 2.94}, {"text": "d'opposition \u00e7a c'est marquant c'est la", "start": 574.56, "duration": 3.18}, {"text": "premi\u00e8re fois car Doan fait face \u00e0 une", "start": 575.94, "duration": 3.6}, {"text": "opposition unie et alors pour le meeting", "start": 577.74, "duration": 3.539}, {"text": "d'erdohann sont partis par le carr\u00e9ment", "start": 579.54, "duration": 3.72}, {"text": "du meeting politique du si\u00e8cle il avance", "start": 581.279, "duration": 3.901}, {"text": "le chiffre d'un virgule 7 millions de", "start": 583.26, "duration": 3.3}, {"text": "personnes qui auraient \u00e9t\u00e9 r\u00e9unies sur", "start": 585.18, "duration": 2.7}, {"text": "le tarmac de l'ancienne a\u00e9roport", "start": 586.56, "duration": 3.24}, {"text": "d'Istanbul et plus de 10000 bus avait", "start": 587.88, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9t\u00e9 affr\u00e9t\u00e9 pour l'occasion on", "start": 589.8, "duration": 2.52}, {"text": "continuera \u00e0 vous tenir au courant sur", "start": 591.3, "duration": 2.039}, {"text": "cette \u00e9lection pour l'instant c'est", "start": 592.32, "duration": 2.76}, {"text": "Kemal qui risque d'arroglou le candidat", "start": 593.339, "duration": 2.94}, {"text": "d'opposition qui est en t\u00eate dans les", "start": 595.08, "duration": 3.12}, {"text": "sondages 6e info retour en France c'est", "start": 596.279, "duration": 3.24}, {"text": "un sondage dipsos qu'on trouvait", "start": 598.2, "duration": 2.1}, {"text": "int\u00e9ressant qu'on voulait vous partager", "start": 599.519, "duration": 2.581}, {"text": "sur les moyens de transport utilis\u00e9s", "start": 600.3, "duration": 3.78}, {"text": "pour partir en vacances par les 18 24", "start": 602.1, "duration": 3.06}, {"text": "ans \u00e7a concerne donc du coup", "start": 604.08, "duration": 3.06}, {"text": "sp\u00e9cifiquement les 18 24 ans qui partent", "start": 605.16, "duration": 2.88}, {"text": "en vacances qui n'est pas tout le monde", "start": 607.14, "duration": 2.52}, {"text": "la question c'\u00e9tait quel moyen de", "start": 608.04, "duration": 3.06}, {"text": "transport utiliser vous le plus souvent", "start": 609.66, "duration": 3.0}, {"text": "pour vous rendre sur votre lieu de", "start": 611.1, "duration": 2.82}, {"text": "vacances on pouvait donner plusieurs", "start": 612.66, "duration": 2.82}, {"text": "r\u00e9ponses et c'est la voiture qui arrive", "start": 613.92, "duration": 3.539}, {"text": "en t\u00eate n'h\u00e9sitez pas 65 % des jeunes", "start": 615.48, "duration": 3.359}, {"text": "interrog\u00e9s mais ensuite l'avion arrive", "start": 617.459, "duration": 3.241}, {"text": "juste derri\u00e8re en deuxi\u00e8me position il", "start": 618.839, "duration": 3.961}, {"text": "est cit\u00e9 par 54% des jeunes interrog\u00e9s", "start": 620.7, "duration": 3.36}, {"text": "le train arrive seulement en troisi\u00e8me", "start": 622.8, "duration": 3.479}, {"text": "position il est utilis\u00e9 par 35% des", "start": 624.06, "duration": 3.779}, {"text": "personnes interrog\u00e9es \u00e7a montre donc que", "start": 626.279, "duration": 2.821}, {"text": "l'avion continue d'\u00eatre utilis\u00e9", "start": 627.839, "duration": 2.701}, {"text": "massivement pour les loisirs un autre", "start": 629.1, "duration": 3.9}, {"text": "chiffre l'illustre dans l'\u00e9tude 87% des", "start": 630.54, "duration": 3.6}, {"text": "jeunes interrog\u00e9s disent qu'ils", "start": 633.0, "duration": 2.58}, {"text": "accepteraient s\u00fbrement un billet d'avion", "start": 634.14, "duration": 3.06}, {"text": "gratuit pour passer un week-end en", "start": 635.58, "duration": 2.759}, {"text": "Europe et en tout cas il faut noter", "start": 637.2, "duration": 3.54}, {"text": "aussi que 84% des jeunes affirment que", "start": 638.339, "duration": 4.021}, {"text": "le prix est le premier crit\u00e8re pour le", "start": 640.74, "duration": 2.76}, {"text": "choix de leurs moyens de transport pour", "start": 642.36, "duration": 2.46}, {"text": "partir en vacances ce qui explique aussi", "start": 643.5, "duration": 2.459}, {"text": "pourquoi l'avion est devant le train", "start": 644.82, "duration": 2.519}, {"text": "allez on termine par une derni\u00e8re actu", "start": 645.959, "duration": 2.82}, {"text": "en sport c'est la fin du nerf dans le", "start": 647.339, "duration": 3.0}, {"text": "football fran\u00e7ais Jean-Michel Aulas", "start": 648.779, "duration": 2.881}, {"text": "n'est plus le pr\u00e9sident du club de foot", "start": 650.339, "duration": 2.581}, {"text": "de l'Olympique Lyonnais alors que \u00e7a", "start": 651.66, "duration": 2.88}, {"text": "faisait plus de 35 ans qu'il \u00e9tait \u00e0 la", "start": 652.92, "duration": 4.14}, {"text": "t\u00eate du club il \u00e9tait arriv\u00e9 en 1987 il", "start": 654.54, "duration": 3.6}, {"text": "avait r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 le club en deuxi\u00e8me", "start": 657.06, "duration": 3.3}, {"text": "division il a permis \u00e0 de remporter 7", "start": 658.14, "duration": 3.3}, {"text": "titres de champion de France de foot", "start": 660.36, "duration": 2.94}, {"text": "cons\u00e9cutifs chez les hommes et 8 Coupes", "start": 661.44, "duration": 3.3}, {"text": "d'Europe chez les femmes \u00e7a aussi c'est", "start": 663.3, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e0 noter il est remplac\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de", "start": 664.74, "duration": 3.06}, {"text": "l'Olympique Lyonnais par John Textor le", "start": 666.06, "duration": 3.18}, {"text": "nouveau propri\u00e9taire am\u00e9ricain du club", "start": 667.8, "duration": 3.3}, {"text": "merci beaucoup Paul alors vendredi le", "start": 669.24, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9bat c'\u00e9tait le suivant comptez-vous", "start": 671.1, "duration": 2.94}, {"text": "suivre le couronnement de Charles III", "start": 672.3, "duration": 4.02}, {"text": "c'\u00e9tait une immense majorit\u00e9 de noms qui", "start": 674.04, "duration": 3.9}, {"text": "sont ressortis de sondage merci tout de", "start": 676.32, "duration": 3.06}, {"text": "m\u00eame \u00e0 ceux qui ont suivi \u00e7a avec moi", "start": 677.94, "duration": 2.88}, {"text": "mais m\u00eame d'ailleurs dans vos retours et", "start": 679.38, "duration": 2.88}, {"text": "dans les messages en direct je voyais", "start": 680.82, "duration": 3.12}, {"text": "que c'\u00e9tait pas vraiment le sujet qui", "start": 682.26, "duration": 3.24}, {"text": "vous passionnait le plus qu'on a pu", "start": 683.94, "duration": 2.82}, {"text": "couvrir ces derniers mois aujourd'hui", "start": 685.5, "duration": 3.06}, {"text": "pas de d\u00e9bat mais par contre je ne peux", "start": 686.76, "duration": 3.24}, {"text": "que vous inviter \u00e0 d\u00e9couvrir la vid\u00e9o", "start": 688.56, "duration": 2.82}, {"text": "que j'ai post\u00e9e ce week-end avec mon", "start": 690.0, "duration": 2.399}, {"text": "\u00e9quipe sur notre cha\u00eene YouTube", "start": 691.38, "duration": 3.06}, {"text": "principale cette vid\u00e9o l\u00e0 c'est tout", "start": 692.399, "duration": 3.301}, {"text": "simplement en fait l'analyse sur", "start": 694.44, "duration": 2.94}, {"text": "l'Arabie Saoudite vous \u00eates peut-\u00eatre", "start": 695.7, "duration": 3.84}, {"text": "entendu parler des projets de NEOM the", "start": 697.38, "duration": 4.38}, {"text": "line etc ces projets de ville futuriste", "start": 699.54, "duration": 3.84}, {"text": "on a post\u00e9 une vid\u00e9o qui vise \u00e0 mieux", "start": 701.76, "duration": 2.819}, {"text": "comprendre tout \u00e7a le lien est", "start": 703.38, "duration": 2.88}, {"text": "directement en description ou alors vous", "start": 704.579, "duration": 3.481}, {"text": "tapez Arabie Saoudite Hugo d\u00e9crypt vous", "start": 706.26, "duration": 3.24}, {"text": "allez pouvoir le retrouver prenez soin", "start": 708.06, "duration": 2.82}, {"text": "de vous prenez nos proches et puis on se", "start": 709.5, "duration": 2.579}, {"text": "dit du coup \u00e0 demain pour une nouvelle", "start": 710.88, "duration": 3.32}, {"text": "vid\u00e9o", "start": 712.079, "duration": 2.121}]}