{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "l'\u00e9pid\u00e9mie de chol\u00e9ra \u00e0 Mayotte un", "start": 0.04, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9partement d'outrem\u00e8re fran\u00e7ais a fait", "start": 2.2, "duration": 4.48}, {"text": "un premier mort cette semaine un enfant", "start": 4.48, "duration": 4.159}, {"text": "de 3 ans alors que ce passe-t-il", "start": 6.68, "duration": 3.959}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment dans ce territoire qui subit", "start": 8.639, "duration": 4.201}, {"text": "depuis des mois une situation sanitaire", "start": 10.639, "duration": 4.2}, {"text": "absolument catastrophique salut et", "start": 12.84, "duration": 3.72}, {"text": "blanche c'est le sujet \u00e0 la Une de ses", "start": 14.839, "duration": 3.481}, {"text": "actu du jour exceptionnellement Hugo", "start": 16.56, "duration": 2.96}, {"text": "prend quelques jours de repos donc je", "start": 18.32, "duration": 2.52}, {"text": "prends le relais avec le reste de", "start": 19.52, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9quipe on est parti pour une nouvelle", "start": 20.84, "duration": 3.759}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une dizaine", "start": 22.64, "duration": 3.68}, {"text": "de minutes un enfant de 3 ans est donc", "start": 24.599, "duration": 3.881}, {"text": "mort du chol\u00e9ra cette semaine \u00e0 Mayotte", "start": 26.32, "duration": 3.959}, {"text": "c'est ce qu'on annonc\u00e9 ce mercredi la", "start": 28.48, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9fecture et l'Agence r\u00e9gionale de", "start": 30.279, "duration": 3.481}, {"text": "sant\u00e9 il faut savoir que mayott qui est", "start": 32.04, "duration": 3.4}, {"text": "situ\u00e9 dans l'oc\u00e9an Indien est le", "start": 33.76, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9partement le plus pauvre de France", "start": 35.44, "duration": 5.48}, {"text": "avec 77 % de la population qui vivait", "start": 37.52, "duration": 5.48}, {"text": "sous le seuil de pauvret\u00e9 nationale en", "start": 40.92, "duration": 5.479}, {"text": "2018 donc avec moins de 1158 \u20ac par mois", "start": 43.0, "duration": 4.84}, {"text": "mais alors qu'est-ce que le chol\u00e9ra", "start": 46.399, "duration": 2.961}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment et bien c'est une maladie", "start": 47.84, "duration": 3.52}, {"text": "bact\u00e9rienne caus\u00e9e par l'ingestion", "start": 49.36, "duration": 3.96}, {"text": "d'aliments ou d'eau contamin\u00e9 elle s'est", "start": 51.36, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9pandu \u00e0 partir de 1817 \u00e0 toute l'Asie", "start": 53.32, "duration": 4.559}, {"text": "au Moyen-Orient et \u00e0 une partie de", "start": 56.16, "duration": 3.8}, {"text": "l'Afrique selon sant\u00e9 publique France", "start": 57.879, "duration": 3.32}, {"text": "c'est ensuite diffus\u00e9 partout dans le", "start": 59.96, "duration": 2.72}, {"text": "monde notamment avec le d\u00e9veloppement", "start": 61.199, "duration": 2.841}, {"text": "des moyens de transport en France", "start": 62.68, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00e9tropolitaine le chol\u00e9ra est devenu", "start": 64.04, "duration": 3.36}, {"text": "tr\u00e8s rare et surtout rapport\u00e9 par des", "start": 65.64, "duration": 3.32}, {"text": "personnes qui reviennent de zones", "start": 67.4, "duration": 3.92}, {"text": "infect\u00e9es on compte en moyenne 0 \u00e0 2 cas", "start": 68.96, "duration": 4.32}, {"text": "par an depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000", "start": 71.32, "duration": 3.439}, {"text": "selon le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 le", "start": 73.28, "duration": 3.04}, {"text": "chol\u00e9ra peut provoquer une diarr\u00e9e", "start": 74.759, "duration": 3.36}, {"text": "s\u00e9v\u00e8re ce qui peut entra\u00eener ensuite une", "start": 76.32, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9shydratation rapide et potentiellement", "start": 78.119, "duration": 4.481}, {"text": "la mort si la maladie n'est pas trait\u00e9e", "start": 80.4, "duration": 3.56}, {"text": "rapidement les sympt\u00f4mes peuvent", "start": 82.6, "duration": 3.519}, {"text": "appara\u00eetre de 12h \u00e0 5 jours apr\u00e8s", "start": 83.96, "duration": 4.24}, {"text": "l'infection et la mortalit\u00e9 est plus", "start": 86.119, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9lev\u00e9e chez les enfants les person", "start": 88.2, "duration": 3.04}, {"text": "personnes \u00e2g\u00e9es et les personnes \u00e0 la", "start": 89.92, "duration": 3.12}, {"text": "sant\u00e9 fragile en l'occurrence l\u00e0 il", "start": 91.24, "duration": 3.36}, {"text": "s'agit du premier d\u00e9c\u00e8s depuis", "start": 93.04, "duration": 3.28}, {"text": "l'apparition de K en mars dernier \u00e0", "start": 94.6, "duration": 3.519}, {"text": "Mayotte et alors comment le col\u00e9ra est", "start": 96.32, "duration": 3.32}, {"text": "arriv\u00e9 \u00e0 Mayotte faut savoir que depuis", "start": 98.119, "duration": 3.601}, {"text": "mi-mars 58 cas de chol\u00e9ra ont \u00e9t\u00e9", "start": 99.64, "duration": 4.119}, {"text": "recens\u00e9s par les autorit\u00e9s de mayottte", "start": 101.72, "duration": 4.2}, {"text": "dont 6 cas actifs selon le dernier bilan", "start": 103.759, "duration": 3.881}, {"text": "cette hausse des cas de chol\u00e9ra elle", "start": 105.92, "duration": 3.4}, {"text": "intervient alors qu'une importante", "start": 107.64, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9pid\u00e9mie est en cours dans les Comores", "start": 109.32, "duration": 5.479}, {"text": "un archipel voisin qui a enregistr\u00e9 98", "start": 111.52, "duration": 6.199}, {"text": "d\u00e9c\u00e8s et plus de 4900 cas depuis janvier", "start": 114.799, "duration": 5.121}, {"text": "2024 or il y a \u00e0 Mayot depuis quelques", "start": 117.719, "duration": 3.76}, {"text": "mois et m\u00eame quelques ann\u00e9es une", "start": 119.92, "duration": 3.36}, {"text": "importante immigration en provenance des", "start": 121.479, "duration": 3.201}, {"text": "Comores et plus largement \u00e0 cause du", "start": 123.28, "duration": 2.519}, {"text": "changement climatique et de la", "start": 124.68, "duration": 3.32}, {"text": "multiplication des conflits le nombre de", "start": 125.799, "duration": 4.361}, {"text": "cas de chol\u00e9ra est en train d'exploser", "start": 128.0, "duration": 3.56}, {"text": "un petit peu partout dans le monde selon", "start": 130.16, "duration": 3.36}, {"text": "l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 ils", "start": 131.56, "duration": 3.44}, {"text": "sont particuli\u00e8rement importants en", "start": 133.52, "duration": 4.04}, {"text": "Ha\u00efti en Syrie ou encore en R\u00e9publique", "start": 135.0, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9mocratique du Congo \u00e7a montre donc", "start": 137.56, "duration": 3.36}, {"text": "bien que la maladie est un marqueur de", "start": 139.4, "duration": 3.68}, {"text": "la pauvret\u00e9 de l'instabilit\u00e9 et des", "start": 140.92, "duration": 4.12}, {"text": "conflits arm\u00e9s selon l'OMS il existe", "start": 143.08, "duration": 3.519}, {"text": "bien un lien entre la transmission du", "start": 145.04, "duration": 4.08}, {"text": "chol\u00e9ra et un acc\u00e8s inadapt\u00e9 \u00e0 l'eau", "start": 146.599, "duration": 4.0}, {"text": "potable et \u00e0 des installations", "start": 149.12, "duration": 3.0}, {"text": "d'assaainissement et justement c'est ce", "start": 150.599, "duration": 2.961}, {"text": "qu'il manque \u00e0 Mayotte depuis le d\u00e9but", "start": 152.12, "duration": 3.399}, {"text": "de la s\u00e9cheresse en mars 2023 le", "start": 153.56, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9partement est dans une situation", "start": 155.519, "duration": 3.321}, {"text": "sanitaire catastrophique de nombreux", "start": 156.879, "duration": 3.44}, {"text": "habitants n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 de l'eau", "start": 158.84, "duration": 2.84}, {"text": "potable et \u00e0 des installations", "start": 160.319, "duration": 3.121}, {"text": "sanitaires ad\u00e9quates les retenues", "start": 161.68, "duration": 3.72}, {"text": "cinaires des r\u00e9serves artificielles qui", "start": 163.44, "duration": 4.159}, {"text": "fournissaient 80 % de la population en", "start": 165.4, "duration": 4.16}, {"text": "eau ont atteint un seuil critique en fin", "start": 167.599, "duration": 3.801}, {"text": "d'ann\u00e9e derni\u00e8re r\u00e9sultat les familles", "start": 169.56, "duration": 3.599}, {"text": "passent plusieurs heures voire plusieurs", "start": 171.4, "duration": 4.04}, {"text": "jours sans eau au robinet et quand elle", "start": 173.159, "duration": 3.8}, {"text": "est finalement disponible elle est", "start": 175.44, "duration": 3.68}, {"text": "parfois blanch\u00e2tre ou contamin\u00e9e selon", "start": 176.959, "duration": 4.521}, {"text": "l'Unicef bref cette situation sanitaire", "start": 179.12, "duration": 4.16}, {"text": "augmente donc grandement le risque de", "start": 181.48, "duration": 3.24}, {"text": "maladie et puis parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a", "start": 183.28, "duration": 2.959}, {"text": "l'infrastructure m\u00e9dicale est", "start": 184.72, "duration": 2.96}, {"text": "insuffisante pour r\u00e9pondre aux besoins", "start": 186.239, "duration": 3.321}, {"text": "de la population les h\u00f4pitaux et les", "start": 187.68, "duration": 3.559}, {"text": "centres de sant\u00e9 de Mayot sont souvent", "start": 189.56, "duration": 3.56}, {"text": "surcharg\u00e9s et les temps d'attente pour", "start": 191.239, "duration": 3.401}, {"text": "les consultations et les traitements", "start": 193.12, "duration": 3.28}, {"text": "sont longs alors il existe un traitement", "start": 194.64, "duration": 3.879}, {"text": "justement la prise en charge rapide par", "start": 196.4, "duration": 4.839}, {"text": "perfusion avec l'administration de celle", "start": 198.519, "duration": 5.28}, {"text": "de r\u00e9hydratation et d'antibiotiques qui", "start": 201.239, "duration": 4.321}, {"text": "permet d'\u00e9viter la mort sinon il existe", "start": 203.799, "duration": 3.201}, {"text": "un vaccin et en l'occurrence une", "start": 205.56, "duration": 3.12}, {"text": "campagne de vaccination est en cours \u00e0", "start": 207.0, "duration": 3.84}, {"text": "Mayotte avec plus de 4000 personnes", "start": 208.68, "duration": 3.839}, {"text": "vaccin\u00e9es selon l'Agence R\u00e9gionale de", "start": 210.84, "duration": 3.479}, {"text": "Sant\u00e9 le probl\u00e8me selon la cha\u00eene de", "start": 212.519, "duration": 3.521}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 Mayotte la premi\u00e8re c'est que les", "start": 214.319, "duration": 3.12}, {"text": "soignants doivent convaincre les", "start": 216.04, "duration": 3.04}, {"text": "habitants de se signaler en cas", "start": 217.439, "duration": 3.401}, {"text": "d'apparition des sympt\u00f4mes car certains", "start": 219.08, "duration": 4.12}, {"text": "ont honte et aussi de se faire vacciner", "start": 220.84, "duration": 3.72}, {"text": "en tout cas le ministre de la Sant\u00e9", "start": 223.2, "duration": 3.399}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Valtou s'est rendu ce jeudi \u00e0", "start": 224.56, "duration": 4.28}, {"text": "Mayotte pour une visite de 2 jours pr\u00e9vu", "start": 226.599, "duration": 4.161}, {"text": "depuis longtemps il pourrait peut-\u00eatre y", "start": 228.84, "duration": 4.039}, {"text": "avoir des annonces on suivra tout \u00e7a on", "start": 230.76, "duration": 4.199}, {"text": "continue avec les actualit\u00e9 en bref et", "start": 232.879, "duration": 4.321}, {"text": "on commence avec cette actu c'est un pas", "start": 234.959, "duration": 4.84}, {"text": "in\u00e9dit franchi par les \u00c9tats-Unis le Pr", "start": 237.2, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a pr\u00e9venu", "start": 239.799, "duration": 4.921}, {"text": "Isra\u00ebl ce mercredi dans un entretien au", "start": 242.12, "duration": 5.28}, {"text": "m\u00e9dias CNN qu'il ne lui fournirait pas", "start": 244.72, "duration": 5.28}, {"text": "d'armes offensives utilis\u00e9 notamment", "start": 247.4, "duration": 4.88}, {"text": "dans la ville de Rafa au sud de Gaza il", "start": 250.0, "duration": 3.56}, {"text": "a d'ailleurs reconnu que des civils", "start": 252.28, "duration": 3.599}, {"text": "palestiniens avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00e0 Gaza par", "start": 253.56, "duration": 4.16}, {"text": "des bombes fournies par les \u00c9tats-Unis", "start": 255.879, "duration": 3.241}, {"text": "c'est une d\u00e9claration et m\u00eame un", "start": 257.72, "duration": 3.72}, {"text": "tournant assez majeur car les \u00c9tats-Unis", "start": 259.12, "duration": 4.4}, {"text": "sont le principal alli\u00e9 d'Isra\u00ebl depuis", "start": 261.44, "duration": 3.84}, {"text": "les attaque du 7 octobre alors attention", "start": 263.52, "duration": 3.6}, {"text": "il ne s'agit pas d'une rupture totale", "start": 265.28, "duration": 3.359}, {"text": "puisque Joe Biden a pr\u00e9cis\u00e9 que cet", "start": 267.12, "duration": 3.44}, {"text": "arr\u00eat de livraison d'armes et d'obus", "start": 268.639, "duration": 4.28}, {"text": "d'artillerie ne concerernne que des cas", "start": 270.56, "duration": 4.24}, {"text": "d'op\u00e9ration d'envergure visant des", "start": 272.919, "duration": 3.641}, {"text": "villes o\u00f9 se trouvent de nombreux civils", "start": 274.8, "duration": 3.44}, {"text": "les 5 milliards de dollars destin\u00e9 au", "start": 276.56, "duration": 4.28}, {"text": "syst\u00e8me de d\u00e9fense antimissile d'Isra\u00ebl", "start": 278.24, "duration": 4.88}, {"text": "vot\u00e9 le 24 avril dernier au Congr\u00e8s", "start": 280.84, "duration": 4.28}, {"text": "am\u00e9ricain ne seront donc pas impact\u00e9s de", "start": 283.12, "duration": 4.2}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 Isra\u00ebl a r\u00e9agi par le biais de", "start": 285.12, "duration": 4.24}, {"text": "son ambassadeur \u00e0 l'ONU jugeant cette", "start": 287.32, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9claration je cite difficile \u00e0 entendre", "start": 289.36, "duration": 4.559}, {"text": "et tr\u00e8s d\u00e9cevante et estime qu'elle", "start": 291.52, "duration": 4.88}, {"text": "donnera de l'espoir aux ennemis d'Isra\u00ebl", "start": 293.919, "duration": 4.361}, {"text": "de\u00e8me actu deux avions du constructeur", "start": 296.4, "duration": 3.88}, {"text": "am\u00e9ricain Boeing parti de l'a\u00e9roport", "start": 298.28, "duration": 4.479}, {"text": "Charles de Gaulle \u00e0 Paris ont subi de", "start": 300.28, "duration": 4.32}, {"text": "nouveaux incidents heureusement sans", "start": 302.759, "duration": 3.481}, {"text": "faire de victimes le premier incident", "start": 304.6, "duration": 4.8}, {"text": "concerne un Boeing 787900 d'Air France", "start": 306.24, "duration": 5.92}, {"text": "qui assurit un vol parisattle et qui a", "start": 309.4, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 d'\u00eatre d\u00e9rout\u00e9 vers un", "start": 312.16, "duration": 4.36}, {"text": "a\u00e9roport canadien suite \u00e0 l'apparition", "start": 314.479, "duration": 4.16}, {"text": "d'une odeur de chaud ressentie en cabine", "start": 316.52, "duration": 3.799}, {"text": "le deuxi\u00e8me incident a eu lieu sur un", "start": 318.639, "duration": 5.161}, {"text": "cargo FedEx Boeing 767 son train avant", "start": 320.319, "duration": 5.0}, {"text": "ne s'est pas d\u00e9ploy\u00e9 au moment de", "start": 323.8, "duration": 4.119}, {"text": "l'atterrissage \u00e0 Istanbul en Turquie et", "start": 325.319, "duration": 4.521}, {"text": "l'avion a d\u00fb atterrir sans roues et", "start": 327.919, "duration": 3.801}, {"text": "d'ailleurs ce jeudi un avion Boeing a", "start": 329.84, "duration": 3.4}, {"text": "fait une sortie de piste \u00e0 Dakar au", "start": 331.72, "duration": 3.8}, {"text": "S\u00e9n\u00e9gal faisant 11 bless\u00e9s dont quatre", "start": 333.24, "duration": 4.64}, {"text": "gri\u00e8vement l'a\u00e9roport a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 il", "start": 335.52, "duration": 3.76}, {"text": "faut savoir qu'actuellement trois des", "start": 337.88, "duration": 3.039}, {"text": "quatre mod\u00e8les d'avions commerciaux", "start": 339.28, "duration": 3.68}, {"text": "fabriqu\u00e9s par Boeing sont officiellement", "start": 340.919, "duration": 3.921}, {"text": "vis\u00e9s par une enqu\u00eate de l'agence", "start": 342.96, "duration": 3.959}, {"text": "am\u00e9ricaine de r\u00e9gulation de l'aviation", "start": 344.84, "duration": 4.44}, {"text": "civile 3\u00e8 actu en France selon les", "start": 346.919, "duration": 3.961}, {"text": "premiers r\u00e9sultats du concours de", "start": 349.28, "duration": 3.479}, {"text": "recrutement des professeurs des \u00e9coles", "start": 350.88, "duration": 4.039}, {"text": "il manquera encore des professeurs \u00e0 la", "start": 352.759, "duration": 4.0}, {"text": "rentr\u00e9e \u00e7a concerne plus pr\u00e9cis\u00e9ment les", "start": 354.919, "duration": 3.84}, {"text": "enseignants en maternel et en primaire", "start": 356.759, "duration": 3.521}, {"text": "pour vous donner une id\u00e9e il y a un", "start": 358.759, "duration": 4.681}, {"text": "ratio moyen de 1,46 candidats par poste", "start": 360.28, "duration": 7.96}, {"text": "contre 1,42 en 2023 et 1,61 en 2022", "start": 363.44, "duration": 7.039}, {"text": "selon guislen David csecr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 368.24, "duration": 5.399}, {"text": "et porte-parole de SNU IPP FSU interrog\u00e9", "start": 370.479, "duration": 5.681}, {"text": "par France Info en 2008 ce ratio \u00e9tait", "start": 373.639, "duration": 5.201}, {"text": "de 2,22 candidats par poste et certaines", "start": 376.16, "duration": 4.12}, {"text": "acad\u00e9mies sont beaucoup plus touch\u00e9es", "start": 378.84, "duration": 2.84}, {"text": "par le manque de candidats c'est le cas", "start": 380.28, "duration": 3.479}, {"text": "de celle de cr\u00e9teille de Versailles mais", "start": 381.68, "duration": 4.359}, {"text": "aussi en Guyane \u00e7a veut donc dire qu'il", "start": 383.759, "duration": 3.88}, {"text": "manquera des professeurs titulaires \u00e0 la", "start": 386.039, "duration": 3.241}, {"text": "rentr\u00e9e et que l'\u00e9ducation nationale va", "start": 387.639, "duration": 2.96}, {"text": "devoir faire appel \u00e0 ce qu'on appelle", "start": 389.28, "duration": 3.24}, {"text": "des contractuels donc des enseignants", "start": 390.599, "duration": 4.961}, {"text": "recrut\u00e9s en CDD ou en CDI et surtout en", "start": 392.52, "duration": 4.72}, {"text": "dehors des concours traditionnels de la", "start": 395.56, "duration": 4.44}, {"text": "fonction publique 4e actus seul 49 % des", "start": 397.24, "duration": 4.32}, {"text": "Fran\u00e7ais interrog\u00e9s se d\u00e9clarent", "start": 400.0, "duration": 3.479}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9s par les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 401.56, "duration": 4.44}, {"text": "2024 qui auront lieu dans un mois pile", "start": 403.479, "duration": 4.681}, {"text": "le 9 juin c'est le r\u00e9sultat de la 3e", "start": 406.0, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9dition du barom\u00e8tre sur les Fran\u00e7ais et", "start": 408.16, "duration": 4.2}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne r\u00e9alis\u00e9 par viaavice", "start": 410.08, "duration": 4.32}, {"text": "pour Radio France France T\u00e9l\u00e9vision et", "start": 412.36, "duration": 3.559}, {"text": "France m\u00e9ia monde ce qui ressort par", "start": 414.4, "duration": 3.04}, {"text": "ailleurs de ce barom\u00e8tre c'est que le", "start": 415.919, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00f4le du Parlement europ\u00e9en est assez cnu", "start": 417.44, "duration": 4.56}, {"text": "puisque seul un Fran\u00e7ais sur deux", "start": 420.24, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9clare savoir qu'il est compos\u00e9 de", "start": 422.0, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens et qu'il a un r\u00f4le", "start": 424.0, "duration": 3.879}, {"text": "l\u00e9gislatif en tout cas de notre c\u00f4t\u00e9", "start": 426.16, "duration": 3.24}, {"text": "sachez qu'on vous pr\u00e9pare de nombreux", "start": 427.879, "duration": 3.0}, {"text": "contenus dans les prochains jours pour", "start": 429.4, "duration": 2.96}, {"text": "mieux comprendre l'enjeu le", "start": 430.879, "duration": 3.281}, {"text": "fonctionnement et les diff\u00e9rentes listes", "start": 432.36, "duration": 3.8}, {"text": "candidates \u00e7a se passera sur Youtube", "start": 434.16, "duration": 4.0}, {"text": "mais aussi sur Instagram et TikTok", "start": 436.16, "duration": 3.439}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner au compte", "start": 438.16, "duration": 3.879}, {"text": "Hugo descrypt 5\u00e8 actu en Argentine une", "start": 439.599, "duration": 4.44}, {"text": "deuxi\u00e8me greffe g\u00e9n\u00e9rale est organis\u00e9 en", "start": 442.039, "duration": 3.6}, {"text": "ce moment contre la politique du", "start": 444.039, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9sident ultraalib\u00e9ral jaavier my", "start": 445.639, "duration": 4.081}, {"text": "concr\u00e8tement pendant 24 heures il il n'y", "start": 447.96, "duration": 3.88}, {"text": "a aucun train bus ou encore m\u00e9tro dans", "start": 449.72, "duration": 4.36}, {"text": "la capitale de l'Argentine Buenos Aires", "start": 451.84, "duration": 3.359}, {"text": "depuis son arriv\u00e9e au pouvoir en", "start": 454.08, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9cembre dernier ravier my a entrepris", "start": 455.199, "duration": 4.0}, {"text": "plusieurs r\u00e9formes majeures et", "start": 457.56, "duration": 3.639}, {"text": "controvers\u00e9es visant \u00e0 transformer", "start": 459.199, "duration": 3.961}, {"text": "l'\u00e9conomie et l'administration publique", "start": 461.199, "duration": 4.321}, {"text": "de l'Argentine touch\u00e9 par une inflation", "start": 463.16, "duration": 4.28}, {"text": "record donc une hausse g\u00e9n\u00e9rale des prix", "start": 465.52, "duration": 3.28}, {"text": "il a notamment \u00e9mis des d\u00e9crets", "start": 467.44, "duration": 3.879}, {"text": "d'urgence pour d\u00e9r\u00e9guler l'\u00e9conomie en", "start": 468.8, "duration": 5.079}, {"text": "supprimant ou en modifiant plus de 300", "start": 471.319, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e8gles y compris des r\u00e8gles qui", "start": 473.879, "duration": 3.04}, {"text": "concernent la sant\u00e9 ou encore le", "start": 475.199, "duration": 3.321}, {"text": "logement il a par ailleurs r\u00e9duit les", "start": 476.919, "duration": 3.441}, {"text": "droits des travailleurs en r\u00e9duisant les", "start": 478.52, "duration": 3.959}, {"text": "indemnit\u00e9s de cong\u00e9 de maternit\u00e9 et de", "start": 480.36, "duration": 3.48}, {"text": "licenciement c'est donc la deuxi\u00e8me", "start": 482.479, "duration": 3.081}, {"text": "grffe g\u00e9n\u00e9rale depuis son \u00e9lection la", "start": 483.84, "duration": 3.72}, {"text": "premi\u00e8re a eu lieu le 24 janvier et", "start": 485.56, "duration": 4.16}, {"text": "avait paralys\u00e9 le pays pendant 12h et on", "start": 487.56, "duration": 3.759}, {"text": "termine avec cette actu les youtubeurs", "start": 489.72, "duration": 4.039}, {"text": "McFly et Carlito ont annonc\u00e9 ce mardi le", "start": 491.319, "duration": 5.201}, {"text": "lancement du p\u00e9tank explorer \u00e0 Nice un", "start": 493.759, "duration": 4.601}, {"text": "tournoi de p\u00e9tanque inspir\u00e9 du GP", "start": 496.52, "duration": 3.92}, {"text": "explorer de Squeezie d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la formule", "start": 498.36, "duration": 3.799}, {"text": "4 tout est parti d'une blague l'ann\u00e9e", "start": 500.44, "duration": 3.64}, {"text": "derni\u00e8re McFly avait dit \u00e0 Carlito", "start": 502.159, "duration": 3.801}, {"text": "s'\u00eatre r\u00e9veill\u00e9 en pleine nuit avec", "start": 504.08, "duration": 4.079}, {"text": "l'id\u00e9e d'organiser un immense tournoi de", "start": 505.96, "duration": 4.44}, {"text": "p\u00e9tanque pour en quelque sor parodier le", "start": 508.159, "duration": 4.0}, {"text": "GP explorer de Squeezie et c'est donc", "start": 510.4, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9sormais un r\u00eave qui est devenu r\u00e9alit\u00e9", "start": 512.159, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement aura lieu le 22 juin et il y", "start": 514.039, "duration": 3.761}, {"text": "a au total 16 cr\u00e9ateurs de contenu", "start": 515.959, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9parti en \u00e9quipe de deux qui", "start": 517.8, "duration": 3.799}, {"text": "s'affronteront dans le jardin Albert 1 \u00e0", "start": 519.32, "duration": 3.76}, {"text": "Nice alors on ne conna\u00eet pas encore le", "start": 521.599, "duration": 3.721}, {"text": "casting il ne sera d\u00e9voil\u00e9 que le 22 mai", "start": 523.08, "duration": 3.92}, {"text": "mais on sait d\u00e9j\u00e0 que l'humoriste Thomas", "start": 525.32, "duration": 3.72}, {"text": "deur et le youtubeur amixem y", "start": 527.0, "duration": 3.88}, {"text": "participeront selon Le Parisien au", "start": 529.04, "duration": 3.64}, {"text": "passage ce jeudi 9 mai les chr\u00e9tiens", "start": 530.88, "duration": 3.48}, {"text": "f\u00eatent l'ascension une f\u00eate qui", "start": 532.68, "duration": 3.839}, {"text": "comm\u00e9more l'\u00e9l\u00e9vation de J\u00e9sus-Christ au", "start": 534.36, "duration": 4.28}, {"text": "ciel selon la tradition chr\u00e9tienne elle", "start": 536.519, "duration": 4.721}, {"text": "a lieu 40 jours apr\u00e8s p\u00e2ac marquant la", "start": 538.64, "duration": 4.92}, {"text": "fin de la pr\u00e9sence physique de J\u00e9sus sur", "start": 541.24, "duration": 3.88}, {"text": "terre apr\u00e8s sa r\u00e9surrection et", "start": 543.56, "duration": 2.8}, {"text": "d'ailleurs cette ann\u00e9e chose assez", "start": 545.12, "duration": 2.839}, {"text": "exceptionnelle elle a lieu juste apr\u00e8s", "start": 546.36, "duration": 4.159}, {"text": "le 8 mai jour de l'Armistice \u00e7a ne se", "start": 547.959, "duration": 5.481}, {"text": "reproduira pas avant 2043 en tout cas", "start": 550.519, "duration": 4.56}, {"text": "bonne f\u00eate de l'Ascension \u00e0 tous les", "start": 553.44, "duration": 3.079}, {"text": "chr\u00e9tiens c'est tout pour aujourd'hui", "start": 555.079, "duration": 3.281}, {"text": "merci beaucoup pour votre confiance et", "start": 556.519, "duration": 4.121}, {"text": "pour vos retours je les lis tous de mon", "start": 558.36, "duration": 4.12}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 je vous retrouve demain prenez soin", "start": 560.64, "duration": 4.92}, {"text": "de vous", "start": 562.48, "duration": 3.08}]}