{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir et bienvenue tr\u00e8s heureuse de", "start": 6.16, "duration": 3.24}, {"text": "vous retrouver dans \u00c7a vous regarde ce", "start": 8.0, "duration": 3.759}, {"text": "soir une question le macronisme va-t-il", "start": 9.4, "duration": 4.84}, {"text": "dispara\u00eetre bonsoir Fran Olivier gisber", "start": 11.759, "duration": 4.0}, {"text": "bonsoir c'est l'une des nombreuses", "start": 14.24, "duration": 2.84}, {"text": "questions qu'on a envie de vous", "start": 15.759, "duration": 3.121}, {"text": "soumettre \u00e9ditorialiste au point vous", "start": 17.08, "duration": 3.4}, {"text": "avez chroniqu\u00e9 mieux que personne", "start": 18.88, "duration": 3.399}, {"text": "l'exercice du pouvoir de nos pr\u00e9sidents", "start": 20.48, "duration": 4.84}, {"text": "sous la 5e R\u00e9publique votre lecture de", "start": 22.279, "duration": 5.521}, {"text": "la dissolution n'est pas conformiste on", "start": 25.32, "duration": 4.68}, {"text": "y reviendra vous nous direz aussi", "start": 27.8, "duration": 3.28}, {"text": "quelles sont les cons\u00e9quences les plus", "start": 30.0, "duration": 3.52}, {"text": "probables au l\u00e9gislatif de dimanche le", "start": 31.08, "duration": 5.4}, {"text": "RN n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi proche du", "start": 33.52, "duration": 4.879}, {"text": "pouvoir comment en est-on arriv\u00e9 l\u00e0", "start": 36.48, "duration": 3.8}, {"text": "grand entretien tout \u00e0 l'heure dans la", "start": 38.399, "duration": 3.761}, {"text": "deuxi\u00e8me partie de cette \u00e9mission cette", "start": 40.28, "duration": 4.52}, {"text": "question ce soir dans notre grand d\u00e9bat", "start": 42.16, "duration": 4.84}, {"text": "qu'est-ce qui peut changer en Europe si", "start": 44.8, "duration": 4.439}, {"text": "Jordane Bardella gouverne en France", "start": 47.0, "duration": 5.199}, {"text": "Marine Le Pen d\u00e9fie d\u00e9j\u00e0 Emmanuel Macron", "start": 49.239, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e0 l'ouverture du Conseil europ\u00e9en en lui", "start": 52.199, "duration": 4.52}, {"text": "posant des lignes rouges sur l'envoi des", "start": 54.44, "duration": 5.52}, {"text": "troupes en Ukraine esquiss d'une coab", "start": 56.719, "duration": 5.48}, {"text": "tion du et bras de fer en perspective", "start": 59.96, "duration": 4.519}, {"text": "pour les postes cl\u00e9s \u00e0 Bruxelles la", "start": 62.199, "duration": 4.441}, {"text": "place de la France en Europe serait-elle", "start": 64.479, "duration": 4.32}, {"text": "menac\u00e9e grand d\u00e9cryptage dans un tout", "start": 66.64, "duration": 4.32}, {"text": "petit instant avec mes invit\u00e9s enfin", "start": 68.799, "duration": 4.761}, {"text": "partie prix d'un affranchi ce soir le", "start": 70.96, "duration": 5.159}, {"text": "philosophe Nathan de vert et puis votre", "start": 73.56, "duration": 5.48}, {"text": "rendez-vous campagne Express j-4 avant", "start": 76.119, "duration": 4.64}, {"text": "le premier tour voil\u00e0 pour le menu on y", "start": 79.04, "duration": 3.64}, {"text": "va Francez on y allez \u00e7a vous regarde", "start": 80.759, "duration": 4.241}, {"text": "top g\u00e9n\u00e9rique", "start": 82.68, "duration": 10.32}, {"text": "[Musique]", "start": 85.0, "duration": 8.0}, {"text": "c'est peut-\u00eatre son dernier Conseil", "start": 94.88, "duration": 4.279}, {"text": "europ\u00e9en avant une \u00e9ventuelle", "start": 97.439, "duration": 4.36}, {"text": "cohabitation avec le RN Emmanuel Macron", "start": 99.159, "duration": 4.761}, {"text": "est arriv\u00e9 \u00e0 Bruxelles \u00e0 la mi-journ\u00e9e", "start": 101.799, "duration": 4.241}, {"text": "dans un moment un peu suspendu o\u00f9 ses", "start": 103.92, "duration": 3.76}, {"text": "homologues se pr\u00e9parent \u00e0 un possible", "start": 106.04, "duration": 4.399}, {"text": "changement radical quelles cons\u00e9quen", "start": 107.68, "duration": 4.96}, {"text": "pour l'Europe si Jordan Bardella devient", "start": 110.439, "duration": 4.32}, {"text": "premier ministre pour l'Ukraine pour le", "start": 112.64, "duration": 4.6}, {"text": "climat pour les questions migratoires la", "start": 114.759, "duration": 4.561}, {"text": "politique europ\u00e9enne va-t-elle changer", "start": 117.24, "duration": 3.96}, {"text": "ou pas forc\u00e9ment bonsoir Fran\u00e7ois", "start": 119.32, "duration": 3.799}, {"text": "bedonet bonsoir Miriam et merci d'\u00eatre", "start": 121.2, "duration": 3.68}, {"text": "avec nous ce soir vous \u00eates le r\u00e9dacteur", "start": 123.119, "duration": 3.081}, {"text": "en chef de la r\u00e9daction europ\u00e9enne de", "start": 124.88, "duration": 3.96}, {"text": "France T\u00e9l\u00e9vision ancien correspondant \u00e0", "start": 126.2, "duration": 5.32}, {"text": "Bruxelles bonsoir Pascal Johan bonsoir", "start": 128.84, "duration": 4.08}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous directrice g\u00e9n\u00e9rale de", "start": 131.52, "duration": 2.999}, {"text": "la Fondation Robert Schuman bonsoir", "start": 132.92, "duration": 4.599}, {"text": "Guillaume clossa vous pr\u00e9sidez le S tank", "start": 134.519, "duration": 5.961}, {"text": "europaova et bonsoir Daniel Zapala", "start": 137.519, "duration": 5.401}, {"text": "bonsoir bienvenue sur ce plateau", "start": 140.48, "duration": 5.28}, {"text": "correspondant buenera correspondant pour", "start": 142.92, "duration": 5.959}, {"text": "le quotidien italien avenire et docteur", "start": 145.76, "duration": 5.559}, {"text": "en g\u00e9opolitique Fran Olivier gisberg", "start": 148.879, "duration": 3.521}, {"text": "vous connaissez la formule vous", "start": 151.319, "duration": 2.401}, {"text": "intervenez quand vous le souhaitez on va", "start": 152.4, "duration": 2.839}, {"text": "commencer par prendre la temp\u00e9rature des", "start": 153.72, "duration": 4.04}, {"text": "capitales europ\u00e9ennes Berlin Rome Madrid", "start": 155.239, "duration": 4.761}, {"text": "comment nos voisins nous regardent dans", "start": 157.76, "duration": 4.199}, {"text": "ce moment si particulier c'est dans le", "start": 160.0, "duration": 5.0}, {"text": "recap de Bruno", "start": 161.959, "duration": 3.041}, {"text": "[Musique]", "start": 166.81, "duration": 3.759}, {"text": "donet bonsoir mon cher Bruno bonsoir", "start": 171.56, "duration": 5.28}, {"text": "Miriam bonsoir \u00e0 tous dans votre r\u00e9cap", "start": 174.48, "duration": 4.72}, {"text": "ce soir toute l'Europe a les yeux", "start": 176.84, "duration": 5.28}, {"text": "braqu\u00e9s vers la France ou sourie Miriam", "start": 179.2, "duration": 5.2}, {"text": "nous sommes scrut\u00e9s depuis l'annonce", "start": 182.12, "duration": 4.72}, {"text": "surprise de la dissolution tous les pays", "start": 184.4, "duration": 4.96}, {"text": "europ\u00e9ens nous observe et nous commente", "start": 186.84, "duration": 5.039}, {"text": "dans toutes les", "start": 189.36, "duration": 2.519}, {"text": "langues voil\u00e0 alors ceux qui nous", "start": 197.12, "duration": 4.6}, {"text": "observent sont d'abord et surtout les", "start": 199.2, "duration": 3.84}, {"text": "journalistes on va y revenir dans un", "start": 201.72, "duration": 3.64}, {"text": "tout petit instant toutefois un grand", "start": 203.04, "duration": 5.479}, {"text": "dirigeant europ\u00e9en l'allemand Olaf schz", "start": 205.36, "duration": 5.159}, {"text": "S publiquementmu de la situation", "start": 208.519, "duration": 4.561}, {"text": "politique ici en France \u00e9coutez-le", "start": 210.519, "duration": 4.561}, {"text": "c'\u00e9tait dimanche soir sur la t\u00e9l\u00e9vision", "start": 213.08, "duration": 3.84}, {"text": "publique", "start": 215.08, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e0 je suis pr\u00e9occup\u00e9 par les \u00e9lections en", "start": 216.92, "duration": 6.959}, {"text": "France et j'esp\u00e8re que les partis qui ne", "start": 221.159, "duration": 5.0}, {"text": "sont pas", "start": 223.879, "duration": 4.92}, {"text": "celui celui de Marine Le Pen pour le", "start": 226.159, "duration": 5.561}, {"text": "dire ainsi remporteront les \u00e9lections", "start": 228.799, "duration": 5.0}, {"text": "mais c'est au peuple fran\u00e7ais de", "start": 231.72, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9cider car ce qui pr\u00e9occupe le plus nos", "start": 233.799, "duration": 5.601}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens c'est l'accession", "start": 236.64, "duration": 4.72}, {"text": "possible de l'extr\u00eame droite au pouvoir", "start": 239.4, "duration": 3.479}, {"text": "c'est l'angle qui a \u00e9t\u00e9 choisi", "start": 241.36, "duration": 3.68}, {"text": "absolument partout en Allemagne d'abord", "start": 242.879, "duration": 5.28}, {"text": "le sple a demand\u00e9 que fait Macron", "start": 245.04, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e9voquant une man\u0153uvre \u00e0 haut risque La", "start": 248.159, "duration": 5.121}, {"text": "Libre Belgique a comment\u00e9 un Paris fou", "start": 250.599, "duration": 5.36}, {"text": "en Espagne el pa\u00efs a estim\u00e9 qu'Emmanuel", "start": 253.28, "duration": 5.16}, {"text": "Macron avait jet\u00e9 son pays dans la", "start": 255.959, "duration": 5.0}, {"text": "campagne la plus incertaine de toute son", "start": 258.44, "duration": 5.28}, {"text": "histoire pendant qu'en suisse Blick a", "start": 260.959, "duration": 5.201}, {"text": "juger qu'Emmanuel Macron jouait le sort", "start": 263.72, "duration": 3.919}, {"text": "de l'Europe parlant m\u00eame d'une", "start": 266.16, "duration": 3.92}, {"text": "initiative extr\u00eamement risqu\u00e9e vous", "start": 267.639, "duration": 4.241}, {"text": "vouliez aussi faire un gros plan ce soir", "start": 270.08, "duration": 3.679}, {"text": "sur deux de nos voisins les plus proches", "start": 271.88, "duration": 4.159}, {"text": "oui le Royaume-Uni et l'Italie myiam", "start": 273.759, "duration": 4.241}, {"text": "alors l'Italie parce qu'elle a deux", "start": 276.039, "duration": 3.561}, {"text": "particularit\u00e9s extr\u00eamement int\u00e9ressante", "start": 278.0, "duration": 4.0}, {"text": "1 comme le rappelle le journal domaniie", "start": 279.6, "duration": 4.8}, {"text": "le pays a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9curseur en Europe en", "start": 282.0, "duration": 4.4}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9diabolisation de l'extr\u00eame", "start": 284.4, "duration": 3.92}, {"text": "droite domani qui rappelle toutefois que", "start": 286.4, "duration": 3.96}, {"text": "depuis que Georgia melony est arriv\u00e9 \u00e0", "start": 288.32, "duration": 4.159}, {"text": "la t\u00eate du Conseil elle n'a cess\u00e9 de", "start": 290.36, "duration": 4.48}, {"text": "revoir toutes ses pr\u00e9tention \u00e0 la baisse", "start": 292.479, "duration": 4.601}, {"text": "et deux parce qu'on commente en Italie", "start": 294.84, "duration": 4.199}, {"text": "l'option d'un gouvernement fran\u00e7ais qui", "start": 297.08, "duration": 3.959}, {"text": "pourrait \u00eatre purement technique et qui", "start": 299.039, "duration": 4.481}, {"text": "s'inspirerait donc du syst\u00e8me italien", "start": 301.039, "duration": 5.0}, {"text": "fington post parle m\u00eame d'italianisation", "start": 303.52, "duration": 4.0}, {"text": "de la politique fran\u00e7aise avec Emmanuel", "start": 306.039, "duration": 3.281}, {"text": "Macron qui chercherait son propre Mario", "start": 307.52, "duration": 3.72}, {"text": "Dragui voil\u00e0 alors Mario Dragui hein", "start": 309.32, "duration": 3.4}, {"text": "vous le savez il a dirig\u00e9 un", "start": 311.24, "duration": 3.399}, {"text": "gouvernement constitu\u00e9 exclusivement", "start": 312.72, "duration": 5.12}, {"text": "d'experts c'\u00e9tait en 2021 et l'Italie", "start": 314.639, "duration": 4.881}, {"text": "soup\u00e7onne donc Emmanuel Macron de", "start": 317.84, "duration": 3.28}, {"text": "vouloir faire absolument la m\u00eame chose", "start": 319.52, "duration": 3.28}, {"text": "quant au Royaume-Uni maintenant et bien", "start": 321.12, "duration": 3.199}, {"text": "il est int\u00e9ressant parce qu'il est \u00e0", "start": 322.8, "duration": 3.679}, {"text": "rebours \u00e0 rebours de toute l'Europe vous", "start": 324.319, "duration": 3.761}, {"text": "savez qu'on y organise des \u00e9lections", "start": 326.479, "duration": 3.681}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rales jeudi prochain et que alors", "start": 328.08, "duration": 3.76}, {"text": "qu'on observe chez tous nos voisins", "start": 330.16, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9ens une mont\u00e9e des partis de", "start": 331.84, "duration": 4.68}, {"text": "droite et bien de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 333.919, "duration": 4.12}, {"text": "Manche ce sont les travailliste la", "start": 336.52, "duration": 3.48}, {"text": "gauche he donc qui devrait emporter la", "start": 338.039, "duration": 4.121}, {"text": "majorit\u00e9 alors les journaux britanniques", "start": 340.0, "duration": 4.12}, {"text": "comprennent assez mal ce qui nous arrive", "start": 342.16, "duration": 4.72}, {"text": "et le Times a copieusement ironis\u00e9 il", "start": 344.12, "duration": 4.919}, {"text": "s'est pench\u00e9 sur une des propositions de", "start": 346.88, "duration": 4.8}, {"text": "Jordan Bardella qui voudrait diminuer le", "start": 349.039, "duration": 5.201}, {"text": "budget allou\u00e9 \u00e0 l'Union europ\u00e9enne et il", "start": 351.68, "duration": 5.16}, {"text": "l'a compar\u00e9 \u00e0 margarte toucher Margaret", "start": 354.24, "duration": 7.32}, {"text": "toucher et \u00e0 ce tube rest\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre", "start": 356.84, "duration": 4.72}, {"text": "al B croqu en dame de fer je dois bien", "start": 367.08, "duration": 7.04}, {"text": "vous l'avoueram j'\u00e9tais pas pr\u00ea merci", "start": 371.24, "duration": 5.76}, {"text": "merci beaucoup don franoison je vais", "start": 374.12, "duration": 4.88}, {"text": "commencer avec vous est-ce que c'est pas", "start": 377.0, "duration": 3.68}, {"text": "exag\u00e9r\u00e9 de dire que c'est aussi le", "start": 379.0, "duration": 3.72}, {"text": "destin de l'Europe qui se joue dans", "start": 380.68, "duration": 4.84}, {"text": "cette \u00e9lection fran\u00e7aise ou pas non je", "start": 382.72, "duration": 4.919}, {"text": "crois que c'est pas exag\u00e9r\u00e9 \u00e7a va", "start": 385.52, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9pendre \u00e9vidment des r\u00e9sultats quand", "start": 387.639, "duration": 5.041}, {"text": "m\u00eame du du 2ux\u00e8me Tour mais si on a un", "start": 389.12, "duration": 5.28}, {"text": "Premier ministre qui est issu du", "start": 392.68, "duration": 4.04}, {"text": "rassemblement national \u00e9videmment \u00e7a", "start": 394.4, "duration": 5.84}, {"text": "sera un un choc je dirais un s\u00e9isme en", "start": 396.72, "duration": 5.4}, {"text": "Europe pour \u00e9norm\u00e9ment de raisons alors", "start": 400.24, "duration": 4.359}, {"text": "certes il y a un pays l'Italie qui sait", "start": 402.12, "duration": 4.0}, {"text": "ce que c'est d'avoir une premi\u00e8re", "start": 404.599, "duration": 3.681}, {"text": "ministre issue de de l'extr\u00eame droite", "start": 406.12, "duration": 3.519}, {"text": "mais je dirais c'est pas exactement la", "start": 408.28, "duration": 3.199}, {"text": "m\u00eame chose parce que si les deux pays", "start": 409.639, "duration": 3.56}, {"text": "sont des pays fondateurs de l'Union", "start": 411.479, "duration": 4.321}, {"text": "europ\u00e9enne la France est la deux\u00e8me", "start": 413.199, "duration": 4.56}, {"text": "puissance \u00e9conomique europ\u00e9enne et puis", "start": 415.8, "duration": 3.399}, {"text": "en plus il y a une sp\u00e9cialit\u00e9 je dirais", "start": 417.759, "duration": 3.12}, {"text": "autour Emmanuel Macron qui depuis son", "start": 419.199, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lection en 2017 a fait de l'Europe son", "start": 420.879, "duration": 4.681}, {"text": "sa priorit\u00e9 num\u00e9ro 1 ce qui \u00e9tait pas le", "start": 423.639, "duration": 3.361}, {"text": "cas des des pr\u00e9sidentsieur Macron", "start": 425.56, "duration": 3.199}, {"text": "l'Europ\u00e9en voil\u00e0 et c'est c'est lui qui", "start": 427.0, "duration": 4.84}, {"text": "a apport\u00e9 une bo\u00eete \u00e0 id\u00e9es il voulait", "start": 428.759, "duration": 5.521}, {"text": "donner une direction et l\u00e0 clairement", "start": 431.84, "duration": 4.799}, {"text": "les choses vont s'arr\u00eater net on parle", "start": 434.28, "duration": 4.039}, {"text": "beaucoup de moteur franco-allemand", "start": 436.639, "duration": 5.12}, {"text": "Guillaume clossa est-ce que si Macron", "start": 438.319, "duration": 5.521}, {"text": "est affaibli par une cohabitation le", "start": 441.759, "duration": 4.401}, {"text": "moteur est en panne est-ce que le couple", "start": 443.84, "duration": 5.199}, {"text": "risque m\u00eame franco-allemand de divorcer", "start": 446.16, "duration": 5.12}, {"text": "ce que je trouvais int\u00e9ressant c'est que", "start": 449.039, "duration": 4.081}, {"text": "ces derniers mois c'est m\u00eame ces 18", "start": 451.28, "duration": 3.52}, {"text": "derniers mois il y a eu des difficult\u00e9s", "start": 453.12, "duration": 4.6}, {"text": "franco-allemande mais moi ce que j'ai vu", "start": 454.8, "duration": 3.959}, {"text": "dans la pr\u00e9paration de l'agenda", "start": 457.72, "duration": 2.599}, {"text": "strat\u00e9gique c'est les documents sur les", "start": 458.759, "duration": 2.921}, {"text": "orientations de l'Union qui doivent se", "start": 460.319, "duration": 2.6}, {"text": "discuter normalement aujourd'hui et", "start": 461.68, "duration": 3.199}, {"text": "demain c'est qu'il y avait une grande", "start": 462.919, "duration": 4.161}, {"text": "convergence autour de l'id\u00e9e d'une", "start": 464.879, "duration": 3.641}, {"text": "puissance europ\u00e9enne de transformer", "start": 467.08, "duration": 3.76}, {"text": "l'Union en puissance c'est vrai chez", "start": 468.52, "duration": 5.6}, {"text": "tous que en Pologne en Gr\u00e8ce au Portugal", "start": 470.84, "duration": 5.88}, {"text": "en Espagne et sauf en Allemagne et la", "start": 474.12, "duration": 6.079}, {"text": "puissance de cette convergence fait que", "start": 476.72, "duration": 4.759}, {"text": "il y avait une autre dynamique", "start": 480.199, "duration": 3.72}, {"text": "collective qui \u00e9tait discr\u00e8tement sous", "start": 481.479, "duration": 4.881}, {"text": "l'impulsion de Macron en train de se", "start": 483.919, "duration": 4.921}, {"text": "mettre en place ou et donc on va voir le", "start": 486.36, "duration": 5.399}, {"text": "document qui va sortir de de l'accord", "start": 488.84, "duration": 5.6}, {"text": "mais l'id\u00e9e j'ai eu la chance de", "start": 491.759, "duration": 3.921}, {"text": "rencontrer pas mal de chefs d'tat de", "start": 494.44, "duration": 4.039}, {"text": "gouvernement c'est que il faut adapter", "start": 495.68, "duration": 4.479}, {"text": "l'ambition europ\u00e9enne \u00e0 une nouvelle", "start": 498.479, "duration": 3.16}, {"text": "donne g\u00e9opolitique une nouvelle donne", "start": 500.159, "duration": 3.16}, {"text": "technologique on a beaucoup parl\u00e9 dans", "start": 501.639, "duration": 4.601}, {"text": "la diff\u00e9rente de celle qui qu'on a connu", "start": 503.319, "duration": 6.72}, {"text": "avant et euh \u00e9viter que", "start": 506.24, "duration": 5.359}, {"text": "le d\u00e9crochage qu'on observe qui est d\u00fb", "start": 510.039, "duration": 4.92}, {"text": "aussi \u00e0 la rivalit\u00e9 entre les Chinois et", "start": 511.599, "duration": 5.56}, {"text": "les Am\u00e9ricains ne s'accentue oui donc", "start": 514.959, "duration": 4.361}, {"text": "les enux", "start": 517.159, "duration": 5.12}, {"text": "sont au niveau des 27 la question c'est", "start": 519.32, "duration": 5.639}, {"text": "est-ce que si Bardella devient premier", "start": 522.279, "duration": 5.0}, {"text": "ministre cette prise de conscience de la", "start": 524.959, "duration": 4.281}, {"text": "de l'importance de l'enjeu europ\u00e9en ne", "start": 527.279, "duration": 4.56}, {"text": "retombe pas alors il y a deux choses", "start": 529.24, "duration": 4.719}, {"text": "Emmanuel Macron va rester membre du", "start": 531.839, "duration": 4.401}, {"text": "Conseil europ\u00e9en le trait\u00e9 de Lisbonne", "start": 533.959, "duration": 3.601}, {"text": "fait qu'il y a plus normalement cette", "start": 536.24, "duration": 3.92}, {"text": "diarchie entre Premier ministre et un", "start": 537.56, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sident qui viennent c'est les chefs", "start": 540.16, "duration": 2.96}, {"text": "d'\u00c9tat et de gouvernement qui vont \u00e0", "start": 541.8, "duration": 3.159}, {"text": "Bruxelles alors c'est vrai que c'est", "start": 543.12, "duration": 3.56}, {"text": "notre pr\u00e9sident qui va en France c'est", "start": 544.959, "duration": 4.56}, {"text": "le pr\u00e9sident tour\u00e9s pr\u00e9sident", "start": 546.68, "duration": 5.76}, {"text": "rain \u00e7a ne peut pas changer c'est une", "start": 549.519, "duration": 5.401}, {"text": "pr\u00e9rogative qu'il a et il ne la laissera", "start": 552.44, "duration": 4.32}, {"text": "pas il faut pas faire de politique", "start": 554.92, "duration": 4.44}, {"text": "fiction on sa pas dans ce cas de figure", "start": 556.76, "duration": 3.68}, {"text": "parce que c'est bien de savoir aussi on", "start": 559.36, "duration": 2.599}, {"text": "fait des sc\u00e9narios ce qui peut se passer", "start": 560.44, "duration": 4.56}, {"text": "pour permettre au il peut se passer un", "start": 561.959, "duration": 4.44}, {"text": "o\u00f9 il y a pas de majorit\u00e9 pour personne", "start": 565.0, "duration": 2.839}, {"text": "et o\u00f9 la situation sera pas beaucoup", "start": 566.399, "duration": 3.521}, {"text": "plus claire he et donc c'est aussi ce", "start": 567.839, "duration": 3.44}, {"text": "cas de figure qu'il faut envisager parce", "start": 569.92, "duration": 3.4}, {"text": "que aujourd'hui dans les sondages tels", "start": 571.279, "duration": 3.201}, {"text": "qu' sont donn\u00e9s il y a pas une il y a", "start": 573.32, "duration": 2.4}, {"text": "pas une majorit\u00e9 absolue pour l'un ou", "start": 574.48, "duration": 3.359}, {"text": "pour l'autre et donc si en effet \u00e7a se", "start": 575.72, "duration": 4.239}, {"text": "passe le bloc le bloc du RN remonte un", "start": 577.839, "duration": 5.481}, {"text": "peu encore 3% dans la Constitution le", "start": 579.959, "duration": 6.361}, {"text": "chef de l'\u00c9tat est l\u00e0 alors on peut", "start": 583.32, "duration": 5.0}, {"text": "vouloir le bousculer hein on sait tr\u00e8s", "start": 586.32, "duration": 4.199}, {"text": "bien que \u00e7a pourrait \u00eatre une tentative", "start": 588.32, "duration": 4.32}, {"text": "mais il a les moyens aussi de pouvoir", "start": 590.519, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9agir on va y venir on va y venir dans", "start": 592.64, "duration": 3.4}, {"text": "un instant justement", "start": 594.48, "duration": 3.919}, {"text": "parce tr\u00e8s grande parce vous AZ parl\u00e9", "start": 596.04, "duration": 4.359}, {"text": "d'OL c'est les plus inquiets on a", "start": 598.399, "duration": 3.641}, {"text": "l'impression les ils ont la FD et que", "start": 600.399, "duration": 3.961}, {"text": "lafd a si\u00e9g\u00e9 avec Marine Le Pen et", "start": 602.04, "duration": 4.239}, {"text": "Jordane Bardella jusqu'\u00e0 ce qu'ils les", "start": 604.36, "duration": 3.44}, {"text": "mettent dehors au mois de mai donc ils", "start": 606.279, "duration": 3.521}, {"text": "les conna\u00ee oui ils ont rompu on va voir", "start": 607.8, "duration": 3.52}, {"text": "ce qui va se passer le groupe ID ne", "start": 609.8, "duration": 2.479}, {"text": "s'est pas encore r\u00e9uni dans sa", "start": 611.32, "duration": 2.84}, {"text": "constition le group idut pour ceux qui", "start": 612.279, "duration": 4.24}, {"text": "suivent pas c'est celui don lequel si\u00e8ge", "start": 614.16, "duration": 4.84}, {"text": "Marine Le Pen Jordan Bardella parce que", "start": 616.519, "duration": 4.121}, {"text": "Marine Le Pen n'est plus d\u00e9put\u00e9 EUR et", "start": 619.0, "duration": 3.48}, {"text": "il y avait la FD jusqu'\u00e0 y a un mois et", "start": 620.64, "duration": 4.12}, {"text": "quand on a vu le programme de la FD et", "start": 622.48, "duration": 4.52}, {"text": "quand on voit al ce qui ce qui ce qui ce", "start": 624.76, "duration": 3.44}, {"text": "qui peut se passer en Allemagne dans", "start": 627.0, "duration": 3.079}, {"text": "certains lenders de l'Est puisquil va y", "start": 628.2, "duration": 3.96}, {"text": "avoir des scrutins en effet Olaf ch il", "start": 630.079, "duration": 3.681}, {"text": "se dit mais attendez moi je les connais", "start": 632.16, "duration": 4.6}, {"text": "chez moi si c'est les m\u00eames \u00e0 Paris je", "start": 633.76, "duration": 4.759}, {"text": "crains le pire parce que c'est pas du", "start": 636.76, "duration": 3.319}, {"text": "tout des c'est pas du tout un programme", "start": 638.519, "duration": 3.481}, {"text": "qui va dans le bon sens d'accord il y a", "start": 640.079, "duration": 2.921}, {"text": "la question budg\u00e9taire aussi qui", "start": 642.0, "duration": 2.6}, {"text": "inqui\u00e8te \u00e9norm\u00e9ment les Allemands il y a", "start": 643.0, "duration": 4.92}, {"text": "une d\u00e9claration aujourd'hui trag\u00e9die euh", "start": 644.6, "duration": 4.88}, {"text": "trag\u00e9die des d\u00e9ficit ministre des", "start": 647.92, "duration": 3.56}, {"text": "Finances voil\u00e0 je recherche la la phrase", "start": 649.48, "duration": 3.599}, {"text": "je l'ai plus sous les yeux mais il parle", "start": 651.48, "duration": 3.88}, {"text": "de trag\u00e9die budg\u00e9taire exactement voil\u00e0", "start": 653.079, "duration": 3.721}, {"text": "il y a aussi un autre aspect qu'on n'a", "start": 655.36, "duration": 4.08}, {"text": "pas encore \u00e9voqu\u00e9 quand m\u00eame les", "start": 656.8, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9cisions europ\u00e9ennes ne se press elles", "start": 659.44, "duration": 2.92}, {"text": "ne se prennent pas uniquement par le", "start": 661.2, "duration": 2.72}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique certes c'est", "start": 662.36, "duration": 3.32}, {"text": "lui qui va au Conseil europ\u00e9en il y en a", "start": 663.92, "duration": 3.8}, {"text": "actuellement \u00e0 Bruxelles on l'a dit mais", "start": 665.68, "duration": 4.88}, {"text": "en fait au quotidien j'ai ce sont les", "start": 667.72, "duration": 4.52}, {"text": "ministres qui sont \u00e0 Bruxelles vous", "start": 670.56, "duration": 3.399}, {"text": "savez il y a il y a une dizaine de", "start": 672.24, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9unions par chaque chaque mois des des", "start": 673.959, "duration": 4.801}, {"text": "ministres europ\u00e9ens et si encore une", "start": 676.48, "duration": 3.52}, {"text": "fois l\u00e0 je me mets dans l'optique o\u00f9 on", "start": 678.76, "duration": 4.12}, {"text": "a on a un gouvernement un gouvernement", "start": 680.0, "duration": 4.76}, {"text": "rassemblementtion \u00e7a sera peut-\u00eatre pas", "start": 682.88, "duration": 3.48}, {"text": "le cas mais si on a un gouvernement", "start": 684.76, "duration": 3.079}, {"text": "rassemblement national \u00e7a veut dire que", "start": 686.36, "duration": 2.96}, {"text": "le ministre de l'Agriculture ser", "start": 687.839, "duration": 2.68}, {"text": "rassemblement national le ministre de", "start": 689.32, "duration": 2.6}, {"text": "l'\u00c9conomie sera du rassemblement", "start": 690.519, "duration": 3.201}, {"text": "national et c'est ce sont eux qui", "start": 691.92, "duration": 4.12}, {"text": "prennent ces d\u00e9cisions \u00e0 Bruxelles tr\u00e8s", "start": 693.72, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9gu\u00e8ement sans compter qu'\u00e0 partir du", "start": 696.04, "duration": 4.96}, {"text": "1er juillet c'est la Hongrie qui prend", "start": 697.6, "duration": 4.919}, {"text": "la t\u00eate justement du Conseil de l'Union", "start": 701.0, "duration": 2.639}, {"text": "europ\u00e9enne c'est-\u00e0-dire ces r\u00e9unions", "start": 702.519, "duration": 3.641}, {"text": "minist\u00e9rielles donc \u00e9videmment j'ai", "start": 703.639, "duration": 4.081}, {"text": "envie de dire autour de la table", "start": 706.16, "duration": 3.52}, {"text": "l'ambiance va changer Daniel pas l\u00e0 on", "start": 707.72, "duration": 3.72}, {"text": "va parler de l'Italie quand m\u00eame vous", "start": 709.68, "duration": 3.48}, {"text": "n'avez pas pris la parole encore comment", "start": 711.44, "duration": 2.72}, {"text": "elle regarde", "start": 713.16, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e7aon il y a en fait au niveau en fait", "start": 714.16, "duration": 3.799}, {"text": "des Italiens en g\u00e9n\u00e9ral il y a beaucoup", "start": 716.68, "duration": 3.48}, {"text": "de stup\u00e9factions car effectivement on ne", "start": 717.959, "duration": 4.401}, {"text": "s'attendait pas \u00e0 cette France si", "start": 720.16, "duration": 4.359}, {"text": "passionnelle cet acte quand m\u00eame c'est", "start": 722.36, "duration": 3.76}, {"text": "un v\u00e9ritable coup de th\u00e9\u00e2tre la", "start": 724.519, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9mission encore beaucoup d'Italiens on", "start": 726.12, "duration": 5.36}, {"text": "ce regard un peu traditionnel d'une", "start": 727.959, "duration": 5.56}, {"text": "France rationnelle dans les siillage", "start": 731.48, "duration": 3.799}, {"text": "lointin des d\u00e9cartes l\u00e0 d'un coup on", "start": 733.519, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9couvre effectivement tout \u00e0 l'heure on", "start": 735.279, "duration": 3.441}, {"text": "parlait d'italianisation de la politique", "start": 736.6, "duration": 4.56}, {"text": "fran\u00e7aise c'est en fait par exemple ces", "start": 738.72, "duration": 5.64}, {"text": "voltef qui sont voil\u00e0 choti et cetera", "start": 741.16, "duration": 4.479}, {"text": "qui sont dans la pleinement dans la", "start": 744.36, "duration": 3.279}, {"text": "tradition italienne les transformisme", "start": 745.639, "duration": 3.841}, {"text": "c'est en fait toujours alliance", "start": 747.639, "duration": 4.161}, {"text": "g\u00e9om\u00e9trie variable ici en France soit on", "start": 749.48, "duration": 4.28}, {"text": "a caricatur\u00e9 un pal des combination et", "start": 751.8, "duration": 4.08}, {"text": "cetera c'est vrai que voil\u00e0 il y a", "start": 753.76, "duration": 4.04}, {"text": "beaucoup de stup\u00e9factions concernant en", "start": 755.88, "duration": 3.639}, {"text": "fait madame M\u00e9on je pense que", "start": 757.8, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui elle est un peu dans une", "start": 759.519, "duration": 4.361}, {"text": "forme d'atentisme car elle sait tr\u00e8s", "start": 761.88, "duration": 4.759}, {"text": "bien que ind\u00e9pendamment en fait de", "start": 763.88, "duration": 5.0}, {"text": "l'issue de cette s\u00e9quence \u00e9lectorale en", "start": 766.639, "duration": 6.681}, {"text": "France les en fait relations avec la", "start": 768.88, "duration": 5.92}, {"text": "France les nouveaux gouvernements seront", "start": 773.32, "duration": 3.04}, {"text": "de toute fa\u00e7on compliqu\u00e9 m\u00eame avec un", "start": 774.8, "duration": 4.96}, {"text": "gouvernement eren car on sait bien", "start": 776.36, "duration": 5.839}, {"text": "avec Marine Le Pen relation il y a des", "start": 779.76, "duration": 4.199}, {"text": "questions comme en fait l'immigration", "start": 782.199, "duration": 4.561}, {"text": "qui vont bien \u00e9videmment bient\u00f4t sauter", "start": 783.959, "duration": 5.041}, {"text": "en fait \u00e0 la figure des CET \u00e9ventuels", "start": 786.76, "duration": 3.8}, {"text": "axes la question que tout le monde se", "start": 789.0, "duration": 2.76}, {"text": "pose c'est est-ce qu'il y aurait pas une", "start": 790.56, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00e9lonisation du RN en France sur la", "start": 791.76, "duration": 4.8}, {"text": "question migratoire notamment non mais", "start": 794.88, "duration": 3.92}, {"text": "surtous les sujets c'est\u00e0d quand on voit", "start": 796.56, "duration": 4.279}, {"text": "les derniers d\u00e9bats on va voir encore ce", "start": 798.8, "duration": 4.08}, {"text": "soir quand on voit tous ces d\u00e9bats on", "start": 800.839, "duration": 4.24}, {"text": "voit l'impression que Bardella ne cesse", "start": 802.88, "duration": 4.12}, {"text": "de jeter par-dessus bord certaines de", "start": 805.079, "duration": 3.0}, {"text": "ses r\u00e9formes c'est pour \u00e7a qu'on peut", "start": 807.0, "duration": 2.6}, {"text": "parler de m\u00e9lonisation par parce que \u00e7a", "start": 808.079, "duration": 2.361}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame la grande", "start": 809.6, "duration": 2.32}, {"text": "caract\u00e9ristique de m\u00e9lonier s'est", "start": 810.44, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 avec un programme rude hein", "start": 811.92, "duration": 4.52}, {"text": "comme C celui du rassemblement national", "start": 814.12, "duration": 4.04}, {"text": "pendant la campagne m\u00eame un petit peu", "start": 816.44, "duration": 3.079}, {"text": "avant avant elle avait commenc\u00e9 d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 818.16, "duration": 2.32}, {"text": "faire son virage le probl\u00e8me du", "start": 819.519, "duration": 2.32}, {"text": "rassemblement national c'est qu'il faut", "start": 820.48, "duration": 2.52}, {"text": "faire le virage tr\u00e8s vite parce que", "start": 821.839, "duration": 2.961}, {"text": "c'est tout de suite et comme la campagne", "start": 823.0, "duration": 3.88}, {"text": "est tr\u00e8s courte c'est juste 3 semaines", "start": 824.8, "duration": 3.76}, {"text": "il y a pas le temps elle elle a eu le", "start": 826.88, "duration": 3.12}, {"text": "temps quand m\u00eame on voit tr\u00e8s bien puis", "start": 828.56, "duration": 4.0}, {"text": "un peu driv\u00e9 par Mario dragi dans", "start": 830.0, "duration": 4.04}, {"text": "l'ombre \u00e7a parce qu'on a bien compris", "start": 832.56, "duration": 3.04}, {"text": "que son pr\u00e9d\u00e9cesseur \u00e9tait aussi un peu", "start": 834.04, "duration": 4.4}, {"text": "son parrain l'a un peu aid\u00e9 \u00e0 \u00e0 faire", "start": 835.6, "duration": 3.96}, {"text": "ses choix", "start": 838.44, "duration": 3.44}, {"text": "et aujourd'hui c'est vrai que c'est", "start": 839.56, "duration": 4.639}, {"text": "fascinant de voir que l'Italie est", "start": 841.88, "duration": 3.92}, {"text": "presque un mod\u00e8le en tout cas pour une", "start": 844.199, "duration": 3.361}, {"text": "partie de la classe politique fran\u00e7aise", "start": 845.8, "duration": 4.32}, {"text": "parce qu'au fond elle a r\u00e9ussi", "start": 847.56, "duration": 5.839}, {"text": "au elle pourrait redevenir proeurop\u00e9enne", "start": 850.12, "duration": 5.6}, {"text": "apr\u00e8s la", "start": 853.399, "duration": 2.321}, {"text": "campagne a vot\u00e9 contre le PACT", "start": 856.0, "duration": 4.24}, {"text": "migratoire y a une donne qui n'est pas", "start": 861.079, "duration": 3.401}, {"text": "la m\u00eame en Italie parce que en Italie", "start": 862.8, "duration": 4.76}, {"text": "c'est une coalition il y a des chr\u00e9tiens", "start": 864.48, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9\u00e9mocrates des de la droite", "start": 867.56, "duration": 4.199}, {"text": "conservatrice pro-europ\u00e9enne au sein du", "start": 869.88, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement et puis il y a le la figure", "start": 871.759, "duration": 3.481}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui veille", "start": 873.56, "duration": 3.76}, {"text": "aussi \u00e0 \u00e0 encadrer tout \u00e7a et s'il y a", "start": 875.24, "duration": 3.399}, {"text": "des discussions entre Dragui et m\u00e9lonie", "start": 877.32, "duration": 4.0}, {"text": "il y a beaucoup de discussions aussi Dr", "start": 878.639, "duration": 3.961}, {"text": "et matarella le pr\u00e9sident de la", "start": 881.32, "duration": 3.28}, {"text": "R\u00e9publique et donc c'est propice au et", "start": 882.6, "duration": 3.96}, {"text": "puis il y a une une identit\u00e9 italienne", "start": 884.6, "duration": 3.52}, {"text": "qui est en fait m\u00eame s'il y a eu des", "start": 886.56, "duration": 3.279}, {"text": "tensions entre les Italiens et l'Europe", "start": 888.12, "duration": 4.32}, {"text": "qui est tr\u00e8s europ\u00e9enne tr\u00e8s atlantiste", "start": 889.839, "duration": 5.281}, {"text": "et donc c'est pas du tout euh la logique", "start": 892.44, "duration": 5.72}, {"text": "de puissance qui est de grande puissance", "start": 895.12, "duration": 5.2}, {"text": "qui reste encore je trouve dans la", "start": 898.16, "duration": 3.84}, {"text": "plupart permettez moi je suis d'accord", "start": 900.32, "duration": 2.56}, {"text": "avec vous mais il y a quand m\u00eame un", "start": 902.0, "duration": 2.92}, {"text": "risque de plantage terrible c'est-\u00e0-dire", "start": 902.88, "duration": 5.519}, {"text": "que la solution m\u00e9lonie euh c'est vrai", "start": 904.92, "duration": 5.44}, {"text": "que c'est pas forc\u00e9ment le \u00e7a va pas", "start": 908.399, "duration": 4.201}, {"text": "tout \u00e0 fait forc\u00e9ment dans le sens de la", "start": 910.36, "duration": 4.36}, {"text": "enfin de de de ce que peut penser Marie", "start": 912.6, "duration": 3.4}, {"text": "Le Pen de ce qu'elle a envie de faire", "start": 914.72, "duration": 3.84}, {"text": "mais \u00e7a para\u00eetre quand m\u00eame pour elle", "start": 916.0, "duration": 4.32}, {"text": "peut-\u00eatre la la meilleure solution parce", "start": 918.56, "duration": 3.8}, {"text": "que sinon \u00e7a risque d'\u00eatre le naufrage", "start": 920.32, "duration": 4.0}, {"text": "et vous savez qu'en politique les", "start": 922.36, "duration": 5.959}, {"text": "politiques en tour ils ont un instin de", "start": 924.32, "duration": 6.56}, {"text": "survie", "start": 928.319, "duration": 4.241}, {"text": "l'intinct de survie voil\u00e0 c'est \u00e7a oui", "start": 930.88, "duration": 3.519}, {"text": "ouiis il a des choses qui ont \u00e9t\u00e9 dites", "start": 932.56, "duration": 3.68}, {"text": "par bar sur le temps il a dit que tant", "start": 934.399, "duration": 3.081}, {"text": "qu'il y a la guerre il est hors de", "start": 936.24, "duration": 2.56}, {"text": "question de remettre la relation de la", "start": 937.48, "duration": 3.279}, {"text": "France en question la relation de la", "start": 938.8, "duration": 4.039}, {"text": "France \u00e0 l'UTAN donc il y a il y a des", "start": 940.759, "duration": 3.961}, {"text": "et \u00e7a c'\u00e9tait en janvier donc il y a", "start": 942.839, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 toute une s\u00e9rie de comme \u00e7a on va", "start": 944.72, "duration": 4.64}, {"text": "venir sur les mots de Marine Le Pen sur", "start": 947.92, "duration": 3.0}, {"text": "la politique \u00e9trang\u00e8re parce que elle", "start": 949.36, "duration": 3.08}, {"text": "vient de donner un cadre \u00e0 une", "start": 950.92, "duration": 3.08}, {"text": "potentielle cohabitation et on sent que", "start": 952.44, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e7a va pas \u00eatre extr\u00eamement courtois et", "start": 954.0, "duration": 4.519}, {"text": "sans querelle mais peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 sur ce", "start": 956.6, "duration": 4.599}, {"text": "qu'on a appelle les top Jobs il y a eu", "start": 958.519, "duration": 4.521}, {"text": "c'est c'est l'agenda de ce Conseil", "start": 961.199, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9en une forme de compromis Fran\u00e7ois", "start": 963.04, "duration": 4.12}, {"text": "baodonek qui a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 avec les", "start": 965.36, "duration": 4.76}, {"text": "forces majoritaires c'est en cours le", "start": 967.16, "duration": 6.679}, {"text": "PPE les socialistes europ\u00e9ens donc on", "start": 970.12, "duration": 6.44}, {"text": "les voit l\u00e0 oursoua van derlen va rester", "start": 973.839, "duration": 4.92}, {"text": "tr\u00e8s probablement \u00e0 la pr\u00e9sidence de la", "start": 976.56, "duration": 4.04}, {"text": "commission Charles Michel sera remplac\u00e9", "start": 978.759, "duration": 6.2}, {"text": "par Antonio Costa le socialiste", "start": 980.6, "duration": 7.2}, {"text": "portugais et pour le dernier Joseph", "start": 984.959, "duration": 5.281}, {"text": "Borel C Calas c'est l'ancienne Premi\u00e8re", "start": 987.8, "duration": 5.399}, {"text": "ministre c'est la premi\u00e8re ministre ouii", "start": 990.24, "duration": 3.88}, {"text": "non la mettez pas tout de suite \u00e0", "start": 993.199, "duration": 2.44}, {"text": "l'ancienne pardonnez-moi elle est", "start": 994.12, "duration": 2.88}, {"text": "aujourd'hui premi\u00e8re ministre vous avez", "start": 995.639, "duration": 3.76}, {"text": "enti\u00e8rement raison estonienne et elle", "start": 997.0, "duration": 4.639}, {"text": "pourrait donc devenir chef de la", "start": 999.399, "duration": 4.201}, {"text": "diplomatie en Europe \u00e7a j'ai envie de", "start": 1001.639, "duration": 3.801}, {"text": "dire quelque part c'est fait il reste le", "start": 1003.6, "duration": 3.84}, {"text": "commissaire le commissaire fran\u00e7ais", "start": 1005.44, "duration": 3.6}, {"text": "alors il va se passer il semblerait que", "start": 1007.44, "duration": 3.199}, {"text": "ce soit fait aussi alors expliquez-nous", "start": 1009.04, "duration": 3.2}, {"text": "parce que en fait alors c'est c'est une", "start": 1010.639, "duration": 3.521}, {"text": "information du journal Le Monde que je", "start": 1012.24, "duration": 3.48}, {"text": "n'ai pas je n'ai pas v\u00e9rifi\u00e9 mais il", "start": 1014.16, "duration": 3.239}, {"text": "semblerait que tout \u00e0 l'heure lors de", "start": 1015.72, "duration": 5.919}, {"text": "son arriv\u00e9e euh euh je vois pas pourquoi", "start": 1017.399, "duration": 6.121}, {"text": "thry breton alors justement", "start": 1021.639, "duration": 3.44}, {"text": "expliquez-nousrice il est pas du tout", "start": 1023.52, "duration": 3.399}, {"text": "encore ce qu'il fait l\u00e0 parce que", "start": 1025.079, "duration": 4.641}, {"text": "Thierry beton donc a \u00e9t\u00e9 selon le monde", "start": 1026.919, "duration": 5.841}, {"text": "reconduit par Emmanuel Macron en fait", "start": 1029.72, "duration": 5.239}, {"text": "Emmanuel Macron il va Emmanuel Macron il", "start": 1032.76, "duration": 4.96}, {"text": "va falloir qu'il qu'il conserve je", "start": 1034.959, "duration": 4.441}, {"text": "dirais son son influence au niveau au", "start": 1037.72, "duration": 3.479}, {"text": "niveau europ\u00e9en et il l'a bien compris", "start": 1039.4, "duration": 3.6}, {"text": "et il \u00e9tait pas oblig\u00e9 de dire tout de", "start": 1041.199, "duration": 4.0}, {"text": "suite le nom du commissaire fran\u00e7ais", "start": 1043.0, "duration": 4.079}, {"text": "simplement il s'est dit vu comment c'est", "start": 1045.199, "duration": 3.281}, {"text": "en train de tourner en France j'ai", "start": 1047.079, "duration": 2.72}, {"text": "peut-\u00eatre int\u00e9r\u00eat \u00e0 prendre mes mes", "start": 1048.48, "duration": 2.72}, {"text": "marques et effectivement c'est une", "start": 1049.799, "duration": 2.681}, {"text": "information du journal Le Monde donc je", "start": 1051.2, "duration": 3.359}, {"text": "suis pas capable de le de le de la de la", "start": 1052.48, "duration": 3.64}, {"text": "confirmer mais il semblerait qu'il a dit", "start": 1054.559, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e0 son arriv\u00e9e \u00e0 bruxel le commissaire", "start": 1056.12, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9en fran\u00e7ais \u00e7a sera de nouveau", "start": 1058.32, "duration": 5.0}, {"text": "Thierry Breton ce qui lui permet ce qui", "start": 1061.12, "duration": 4.64}, {"text": "lui permet ben de de s'affranchir d'une", "start": 1063.32, "duration": 3.76}, {"text": "influence du rassemblement national", "start": 1065.76, "duration": 2.76}, {"text": "voil\u00e0 si on avait mis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 la photo de", "start": 1067.08, "duration": 3.839}, {"text": "Fabrice lgerry qui donc est eurod\u00e9put\u00e9", "start": 1068.52, "duration": 4.88}, {"text": "Ren fra\u00eechement \u00e9lu \u00e0 Bruxell l'ancien", "start": 1070.919, "duration": 4.321}, {"text": "patron de Frontex c'est parce que selon", "start": 1073.4, "duration": 3.56}, {"text": "toutes les les bonnes gazettes la", "start": 1075.24, "duration": 3.16}, {"text": "coulisse montrait que le RN voulait", "start": 1076.96, "duration": 2.959}, {"text": "pousser en cas de victoire majorit\u00e9", "start": 1078.4, "duration": 3.92}, {"text": "absolue ce profile pour le commissaire", "start": 1079.919, "duration": 5.521}, {"text": "donc c'est fait Macron a pris de cours", "start": 1082.32, "duration": 4.599}, {"text": "proposition de toutes les fa\u00e7ons c'est", "start": 1085.44, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00eame pas une proposition pour l'instant", "start": 1086.919, "duration": 2.88}, {"text": "la proposition n'a pas \u00e9t\u00e9 faite \u00e7a a", "start": 1088.2, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 j'ai demand\u00e9 \u00e0 mes sources", "start": 1089.799, "duration": 4.401}, {"text": "bruxelloises \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 seulement", "start": 1091.559, "duration": 4.881}, {"text": "lors de la la possibilit\u00e9 de reconduire", "start": 1094.2, "duration": 4.599}, {"text": "breton a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 dans la r\u00e9union des", "start": 1096.44, "duration": 5.0}, {"text": "dirigeants renew par Emmanuel", "start": 1098.799, "duration": 5.24}, {"text": "Macron c'est signal c'est un signal", "start": 1101.44, "duration": 4.68}, {"text": "alors parce que d'abord il faut savoir", "start": 1104.039, "duration": 3.801}, {"text": "que cette commission si m\u00eame si Madame", "start": 1106.12, "duration": 5.0}, {"text": "Van derl et qui sera qui qui qui va", "start": 1107.84, "duration": 4.8}, {"text": "faire un deuxi\u00e8me mandat elle doit", "start": 1111.12, "duration": 3.559}, {"text": "passer par un vote qui aura lieu le 18", "start": 1112.64, "duration": 4.8}, {"text": "juillet et ensuite elle va du Parlement", "start": 1114.679, "duration": 5.24}, {"text": "un vote du Parlement europ\u00e9en et et et", "start": 1117.44, "duration": 4.119}, {"text": "on sait qu'elle va et c'est c'est la", "start": 1119.919, "duration": 3.361}, {"text": "seule puisquelle est elle est issue du", "start": 1121.559, "duration": 3.881}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en qui est arriv\u00e9", "start": 1123.28, "duration": 3.92}, {"text": "largement en t\u00eate alors \u00e7a d\u00e9pla\u00eet \u00e0", "start": 1125.44, "duration": 3.08}, {"text": "Monsieur Orban \u00e7a d\u00e9plaitt \u00e0 Madame", "start": 1127.2, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9lonie mais ils sont dans la minorit\u00e9", "start": 1128.52, "duration": 3.279}, {"text": "et donc ils peuvent pas revendiquer le", "start": 1130.32, "duration": 4.32}, {"text": "poste que maintenant elle va faire une", "start": 1131.799, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9quipe dans cette \u00e9quipe il faut qu'il y", "start": 1134.64, "duration": 2.72}, {"text": "ait autant d'hommes que de femmes alors", "start": 1136.24, "duration": 2.16}, {"text": "l\u00e0 on parle beaucoup d'hommes mais je", "start": 1137.36, "duration": 2.52}, {"text": "vois pas beaucoup de femmes et il faudra", "start": 1138.4, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il y en ait autant de de que de que", "start": 1139.88, "duration": 4.12}, {"text": "de que d'hommes ils sont la pr\u00e9sidente", "start": 1142.36, "duration": 5.72}, {"text": "quand m\u00eame oui 13 14 aujourd'hui donc", "start": 1144.0, "duration": 6.44}, {"text": "27 et apr\u00e8s il va falloir qu'elle", "start": 1148.08, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9partisse un petit peu les", "start": 1150.44, "duration": 3.479}, {"text": "portefeuilles en fonction des profils", "start": 1152.0, "duration": 6.24}, {"text": "des un des autres et cetera et donc on", "start": 1153.919, "duration": 7.041}, {"text": "voit bien que apr\u00e8s les les pays vont", "start": 1158.24, "duration": 5.439}, {"text": "demander quelque chose Therry breton ce", "start": 1160.96, "duration": 5.04}, {"text": "qu'il repr\u00e9sente un petit peu dans une", "start": 1163.679, "duration": 4.161}, {"text": "p\u00e9riode qui pourrait \u00eatre une transition", "start": 1166.0, "duration": 3.039}, {"text": "c'est que c'est pas un c'est pas un", "start": 1167.84, "duration": 2.92}, {"text": "homme politique n\u00e9 il a pas une", "start": 1169.039, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9tiquette c'est pas voil\u00e0 donc \u00e7a", "start": 1170.76, "duration": 5.44}, {"text": "pourrait \u00eatre un apolitique qui est et", "start": 1172.32, "duration": 5.479}, {"text": "puis apr\u00e8s ces commissaires ils doivent", "start": 1176.2, "duration": 3.28}, {"text": "passer une grande un grand oral si je", "start": 1177.799, "duration": 3.441}, {"text": "puis dire devant la commission il l'a", "start": 1179.48, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9 en 2019 je vois mal", "start": 1181.24, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens se", "start": 1183.2, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9suget en revanche il y avait un autre", "start": 1184.76, "duration": 4.24}, {"text": "commissaire fran\u00e7ais venant d'un parti", "start": 1186.96, "duration": 3.68}, {"text": "politique qui est hors de l'arc", "start": 1189.0, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9publicain au Parlement europ\u00e9en parce", "start": 1190.64, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il faut savoir que le RN et hors du", "start": 1191.88, "duration": 3.36}, {"text": "il y a un cordon sanitaire au Parlement", "start": 1193.76, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9en ECR de Georgia Meloni est", "start": 1195.24, "duration": 3.48}, {"text": "dedans ils ont un vice-pr\u00e9sident du par", "start": 1197.28, "duration": 3.92}, {"text": "Parlement europ\u00e9en id\u00e9e donc je reviens", "start": 1198.72, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e0 ce groupe identit\u00e9 d\u00e9moc", "start": 1201.2, "duration": 6.719}, {"text": "si cordon sanitaire existe \u00e0 Bruxelles", "start": 1204.84, "duration": 6.48}, {"text": "il existe \u00e0 Bruxelles donc m\u00eame si il y", "start": 1207.919, "duration": 4.561}, {"text": "avait pas enfin s'il y avait des", "start": 1211.32, "duration": 2.2}, {"text": "tentatives de nommer quelqu'un il", "start": 1212.48, "duration": 2.88}, {"text": "faerait quand m\u00eame quelqu'un qui ne se", "start": 1213.52, "duration": 3.2}, {"text": "fasse pas descendre au Parlement", "start": 1215.36, "duration": 3.319}, {"text": "europ\u00e9en parce qu' on pourrait en effet", "start": 1216.72, "duration": 3.28}, {"text": "d'accord ce que je comprends c'est que", "start": 1218.679, "duration": 3.841}, {"text": "c'est pas fait mais si bardellaa et", "start": 1220.0, "duration": 4.44}, {"text": "premier ministres son candidat potentiel", "start": 1222.52, "duration": 4.279}, {"text": "n'a aucune chance aucune alors le", "start": 1224.44, "duration": 3.8}, {"text": "process rapidement parce voudrais qu'on", "start": 1226.799, "duration": 2.441}, {"text": "avance c'est normalement les chefs", "start": 1228.24, "duration": 2.439}, {"text": "d'\u00c9tat de gouvernance c'est les 27 qui", "start": 1229.24, "duration": 4.28}, {"text": "proposent et la proc\u00e9dure c'est ensuite", "start": 1230.679, "duration": 5.081}, {"text": "une transmission par le Conseil de", "start": 1233.52, "duration": 4.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne cette transmission", "start": 1235.76, "duration": 3.96}, {"text": "elle a toujours \u00e9t\u00e9 formelle on n jamais", "start": 1237.64, "duration": 4.039}, {"text": "demand\u00e9 au gouvernement de c'est les RP", "start": 1239.72, "duration": 3.4}, {"text": "qui sont en charg\u00e9s repr\u00e9s les", "start": 1241.679, "duration": 3.401}, {"text": "ambassadeurs aupr\u00e8s de donc est-ce que", "start": 1243.12, "duration": 4.799}, {"text": "bardellaa peut bloquer la transmission a", "start": 1245.08, "duration": 5.56}, {"text": "priori non parce que \u00e7a \u00e7a \u00e7a \u00e7a se vote", "start": 1247.919, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e et que personne", "start": 1250.64, "duration": 4.64}, {"text": "ne bloquera voil\u00e0 le pays qui a le plus", "start": 1253.039, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e0 perdre si le RN gouverne c'est", "start": 1255.28, "duration": 6.12}, {"text": "l'ucraine Trine volodimir zelensk \u00e9tait", "start": 1257.96, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e0 ce Conseil europ\u00e9en vous le voyez", "start": 1261.4, "duration": 5.04}, {"text": "aujourd'hui invit\u00e9 \u00e0 Bruxelles il compte", "start": 1263.679, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9videmment sur l'aide militaire de Paris", "start": 1266.44, "duration": 4.0}, {"text": "et notamment sur l'envoi d'avion de", "start": 1268.2, "duration": 4.0}, {"text": "combat avec des missiles de longue", "start": 1270.44, "duration": 4.28}, {"text": "port\u00e9e vous le voyez sur ces images pour", "start": 1272.2, "duration": 4.44}, {"text": "l'instant il est \u00e9videmment bien entour\u00e9", "start": 1274.72, "duration": 4.04}, {"text": "ce choix d'Emmanuel Macron en mati\u00e8re de", "start": 1276.64, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9fense et de diplomatie pro Kief est-ce", "start": 1278.76, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il pourrait \u00eatre remise en cause en", "start": 1281.279, "duration": 3.321}, {"text": "cas de cohabitation Marine Le Pen s'est", "start": 1283.0, "duration": 4.0}, {"text": "exprim\u00e9 ce matin dans la presse laissant", "start": 1284.6, "duration": 3.959}, {"text": "entendre que la politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 1287.0, "duration": 3.2}, {"text": "pourrait changer c'est un sujet de", "start": 1288.559, "duration": 5.041}, {"text": "Baptiste gargy Chartier", "start": 1290.2, "duration": 3.4}, {"text": "regardez \u00e0 quel style de cohabitation", "start": 1297.44, "duration": 4.4}, {"text": "faudra-t-il s'attendre entre le", "start": 1300.12, "duration": 4.08}, {"text": "rassemblement national et Emmanuel", "start": 1301.84, "duration": 4.92}, {"text": "Macron Marine Le Pen en dessine d\u00e9j\u00e0 les", "start": 1304.2, "duration": 4.719}, {"text": "contours avec un avertissement adress\u00e9", "start": 1306.76, "duration": 4.48}, {"text": "au pr\u00e9sident chef des arm\u00e9es pour le", "start": 1308.919, "duration": 4.12}, {"text": "Pr\u00e9sident c'est un titre honorifique", "start": 1311.24, "duration": 3.559}, {"text": "dit-elle puisque c'est le premier", "start": 1313.039, "duration": 3.401}, {"text": "ministre qui tient les cordons de la", "start": 1314.799, "duration": 4.281}, {"text": "bourse en d'autres termes marine assure", "start": 1316.44, "duration": 4.479}, {"text": "que si Jordan Bardella est propuls\u00e9 \u00e0", "start": 1319.08, "duration": 3.839}, {"text": "matigon il aura par le contr\u00f4le", "start": 1320.919, "duration": 4.201}, {"text": "budg\u00e9taire le moyen de s'opposer \u00e0 la", "start": 1322.919, "duration": 3.841}, {"text": "politique militaire du", "start": 1325.12, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sident pol\u00e9mique imm\u00e9diate dans les", "start": 1326.76, "duration": 4.32}, {"text": "rangs de la majorit\u00e9 Fran\u00e7ois Baayou", "start": 1328.96, "duration": 4.36}, {"text": "l'accuse de remettre en cause la", "start": 1331.08, "duration": 4.199}, {"text": "Constitution je trouve que cette", "start": 1333.32, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9claration est extr\u00eamement grave si", "start": 1335.279, "duration": 6.52}, {"text": "vous mettez en cause le texte m\u00eame de la", "start": 1338.279, "duration": 6.321}, {"text": "Constitution alors vous mettez en cause", "start": 1341.799, "duration": 5.36}, {"text": "l'ordonnancement du pays l'ordre dans le", "start": 1344.6, "duration": 5.36}, {"text": "pays mais alors concr\u00e8tement que dit la", "start": 1347.159, "duration": 5.081}, {"text": "loi selon l'article 15 de la", "start": 1349.96, "duration": 4.079}, {"text": "Constitution le pr\u00e9sident de la", "start": 1352.24, "duration": 3.6}, {"text": "R\u00e9publique est effectivement le chef des", "start": 1354.039, "duration": 5.24}, {"text": "arm\u00e9es en revanche l'article 20 pr\u00e9cise", "start": 1355.84, "duration": 5.319}, {"text": "que le gouvernement conduit la politique", "start": 1359.279, "duration": 3.76}, {"text": "de la nation il dispose de", "start": 1361.159, "duration": 4.681}, {"text": "l'administration et de la force arm\u00e9e", "start": 1363.039, "duration": 5.041}, {"text": "dans les fait le pouvoir d'envoyer les", "start": 1365.84, "duration": 4.56}, {"text": "troupes sur un th\u00e9\u00e2tre ext\u00e9rieur reste", "start": 1368.08, "duration": 7.88}, {"text": "partag\u00e9 \u00e0 5050 toute d\u00e9cision militaire", "start": 1370.4, "duration": 7.12}, {"text": "en mati\u00e8re de d\u00e9fense prise par le", "start": 1375.96, "duration": 3.76}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique r doit \u00eatre", "start": 1377.52, "duration": 4.56}, {"text": "contreign\u00e9 par le Premier ministre si le", "start": 1379.72, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique souhaite", "start": 1382.08, "duration": 3.64}, {"text": "faire quelque chose et que le premier", "start": 1384.08, "duration": 4.24}, {"text": "ministre s'y oppose le pr\u00e9sidique ne", "start": 1385.72, "duration": 5.4}, {"text": "pourra pas agir seul depuis le d\u00e9but de", "start": 1388.32, "duration": 4.8}, {"text": "l'invasion de l'Ukraine par la Russie le", "start": 1391.12, "duration": 4.0}, {"text": "RN s'est montr\u00e9 favorable un soutien", "start": 1393.12, "duration": 4.559}, {"text": "militaire avec deux lignes rouges ni", "start": 1395.12, "duration": 4.88}, {"text": "missile de longue port\u00e9e ni troupe au", "start": 1397.679, "duration": 4.681}, {"text": "sol je n'entends", "start": 1400.0, "duration": 5.2}, {"text": "pas cr\u00e9er les conditions ou mettre en", "start": 1402.36, "duration": 5.319}, {"text": "\u0153uvre un envoi de troupe fran\u00e7aise sur", "start": 1405.2, "duration": 4.68}, {"text": "le territoire ukrainien si Jordane", "start": 1407.679, "duration": 4.24}, {"text": "bardala est nomm\u00e9 Premier ministre une", "start": 1409.88, "duration": 3.84}, {"text": "question sera sans doute dans toutes les", "start": 1411.919, "duration": 3.961}, {"text": "t\u00eates quelle sera l'aide apport\u00e9e par la", "start": 1413.72, "duration": 3.92}, {"text": "France \u00e0", "start": 1415.88, "duration": 4.88}, {"text": "l'Ukraine r\u00e9ponse en fait c'est une", "start": 1417.64, "duration": 4.399}, {"text": "c'est une question parce que", "start": 1420.76, "duration": 2.64}, {"text": "effectivement peut-\u00eatre que depuis le", "start": 1422.039, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9but de la campagne Jordan Bardella dit", "start": 1423.4, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il soutient l'Ukraine mais quand il", "start": 1425.679, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9tait au Parlement europ\u00e9en il n'a", "start": 1427.08, "duration": 4.28}, {"text": "jamais soutenu l'Ukraine c'est c'est", "start": 1429.2, "duration": 3.839}, {"text": "vous regardez tous les votes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1431.36, "duration": 3.96}, {"text": "fait du rassemblement national soit le", "start": 1433.039, "duration": 3.601}, {"text": "rassemblement national au Parlement", "start": 1435.32, "duration": 3.479}, {"text": "europ\u00e9en a vot\u00e9 contre soit so ils se", "start": 1436.64, "duration": 3.68}, {"text": "sont abstenus donc il y a vraiment un", "start": 1438.799, "duration": 3.921}, {"text": "double discours \u00e0 Paris et \u00e0 Bruxelles", "start": 1440.32, "duration": 3.44}, {"text": "et \u00e7a je pense que c'est quelque chose", "start": 1442.72, "duration": 2.52}, {"text": "qui est qui est important de prendre en", "start": 1443.76, "duration": 4.08}, {"text": "compte apr\u00e8s sur savoir en gros qui va", "start": 1445.24, "duration": 4.84}, {"text": "qui va diriger \u00e0 la fois pour pour la", "start": 1447.84, "duration": 3.719}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re on voit qu'il y a", "start": 1450.08, "duration": 2.92}, {"text": "pas de domaine r\u00e9serv\u00e9 en fait c'est une", "start": 1451.559, "duration": 3.081}, {"text": "pratique c'est une pratique Go\u00ef mais", "start": 1453.0, "duration": 4.919}, {"text": "simplement dans la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1454.64, "duration": 5.68}, {"text": "partag\u00e9 plut\u00f4t pas mal parce que ils", "start": 1457.919, "duration": 4.081}, {"text": "avaient une vision les cohabitations", "start": 1460.32, "duration": 3.959}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes \u00e7a c'\u00e9tait plut\u00f4t pas mal", "start": 1462.0, "duration": 4.6}, {"text": "pass\u00e9 parce que il y avait quand m\u00eame l\u00e0", "start": 1464.279, "duration": 3.76}, {"text": "on exag\u00e8re peu parce que \u00e7a c'est de la", "start": 1466.6, "duration": 5.799}, {"text": "mus ultion en chambre Madame Le Pen fait", "start": 1468.039, "duration": 8.041}, {"text": "semblant l\u00e0 bon voil\u00e0 le titre enfin on", "start": 1472.399, "duration": 6.4}, {"text": "a vu \u00e7a \u00e0 avant chaque coitation et", "start": 1476.08, "duration": 4.28}, {"text": "apr\u00e8s \u00e7a s'est bien pass\u00e9 alors vous", "start": 1478.799, "duration": 3.36}, {"text": "avez raison sur un point il y a une", "start": 1480.36, "duration": 4.039}, {"text": "vraie divergence c'est s\u00fbr qu'il avait", "start": 1482.159, "duration": 4.801}, {"text": "peut-\u00eatre pas avant \u00e0 ce point entre", "start": 1484.399, "duration": 6.52}, {"text": "mittiran Chirak ou Baladur mittiran ou", "start": 1486.96, "duration": 5.92}, {"text": "Chirac JP c'est il y a une vraie", "start": 1490.919, "duration": 4.041}, {"text": "divergence quand m\u00eame sur l'Ukraine o\u00f9", "start": 1492.88, "duration": 4.799}, {"text": "l\u00e0 on sent que mais par exemple parce", "start": 1494.96, "duration": 4.439}, {"text": "que quand on garde bien les d\u00e9bats ce", "start": 1497.679, "duration": 3.24}, {"text": "que j'ai essay\u00e9 de faire et ce qui \u00e9tait", "start": 1499.399, "duration": 3.201}, {"text": "d'ailleurs assez passionnant j'ai pas le", "start": 1500.919, "duration": 3.0}, {"text": "sentiment il y aura une deuxi\u00e8me", "start": 1502.6, "duration": 3.12}, {"text": "cohabitation il y AA une cohabitation", "start": 1503.919, "duration": 4.201}, {"text": "bardellaa Marine Le Pen parce que je", "start": 1505.72, "duration": 3.76}, {"text": "sois j'ai pas le sentiment qu'il soit", "start": 1508.12, "duration": 3.0}, {"text": "tout \u00e0 fait sur la m\u00eame position", "start": 1509.48, "duration": 3.76}, {"text": "davantage soutien de Kief que Marine Le", "start": 1511.12, "duration": 3.84}, {"text": "Pen je pense pas c'est absolument", "start": 1513.24, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9vident dans les d\u00e9bats o l\u00e0 brusquement", "start": 1514.96, "duration": 4.599}, {"text": "il est tr\u00e8s g\u00ean\u00e9 il r\u00e9pond \u00e0 c\u00f4t\u00e9 il", "start": 1517.08, "duration": 4.04}, {"text": "baisse les yeux on sent qu'il est plus", "start": 1519.559, "duration": 3.881}, {"text": "du tout il est pas du toutation donc on", "start": 1521.12, "duration": 3.679}, {"text": "aura deux", "start": 1523.44, "duration": 3.599}, {"text": "cohabitations le sujet le sujet pour", "start": 1524.799, "duration": 3.721}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est pas \u00e7a c'est", "start": 1527.039, "duration": 3.561}, {"text": "que il y a \u00e9norm\u00e9ment de d\u00e9cisions", "start": 1528.52, "duration": 3.96}, {"text": "collectives qui sont prises elles sont", "start": 1530.6, "duration": 4.0}, {"text": "prises en th\u00e9orie pour beaucoup \u00e0 la", "start": 1532.48, "duration": 4.079}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9 et en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0", "start": 1534.6, "duration": 3.48}, {"text": "l'unanimit\u00e9 il y a une sorte de culture", "start": 1536.559, "duration": 3.401}, {"text": "de l'unanimit\u00e9 europ\u00e9enne et donc la", "start": 1538.08, "duration": 3.52}, {"text": "France peut bloquer \u00e9norm\u00e9ment de choses", "start": 1539.96, "duration": 3.8}, {"text": "quoi pr\u00e9cis\u00e9ment bah elle peut bloquer", "start": 1541.6, "duration": 4.679}, {"text": "la politique agricole commune elle peut", "start": 1543.76, "duration": 5.039}, {"text": "bloquer le pacte migratoire la mise en", "start": 1546.279, "duration": 4.76}, {"text": "\u0153uvre du pacte migratoire voulu par", "start": 1548.799, "duration": 4.48}, {"text": "Madame m\u00e9lonie les grands projets de", "start": 1551.039, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9industrialisation en Europe \u00e0 plusurs", "start": 1553.279, "duration": 2.921}, {"text": "pay peut bloquer la strat\u00e9gie de", "start": 1555.039, "duration": 2.481}, {"text": "r\u00e9industrialisation la strat\u00e9gie", "start": 1556.2, "duration": 2.719}, {"text": "d'intelligence", "start": 1557.52, "duration": 4.639}, {"text": "parce que quand on regarde quand ministo", "start": 1558.919, "duration": 4.48}, {"text": "quand on regarde en effet vous disiez", "start": 1562.159, "duration": 3.481}, {"text": "tout \u00e0 l'heure que geor mon avait promis", "start": 1563.399, "duration": 4.041}, {"text": "beaucoupelle avait beaucoup elle avait", "start": 1565.64, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup r\u00e9duit il y a un autre exemple", "start": 1567.44, "duration": 4.68}, {"text": "g wildilders g wildilders pour faire sa", "start": 1569.08, "duration": 5.599}, {"text": "faire sa cohabitation au Pays-Bas il a", "start": 1572.12, "duration": 4.679}, {"text": "mis beaucoup d'eau dans son vin et donc", "start": 1574.679, "duration": 4.6}, {"text": "je crois que il va y avoir quand m\u00eame", "start": 1576.799, "duration": 4.081}, {"text": "une sanction une sanction imm\u00e9diate qui", "start": 1579.279, "duration": 3.441}, {"text": "viendra pas qui viendra pas d'Europe \u00e7a", "start": 1580.88, "duration": 3.72}, {"text": "sera les march\u00e9s je peux vous dire que", "start": 1582.72, "duration": 5.64}, {"text": "Mar Mony et Jordan Bardella enfin et mar", "start": 1584.6, "duration": 5.4}, {"text": "n'arrive pas du m\u00eame endroit voil\u00e0", "start": 1588.36, "duration": 3.24}, {"text": "vraiment non mais \u00e7a c'est important", "start": 1590.0, "duration": 3.6}, {"text": "mais parce que en fait Georgia Meloni", "start": 1591.6, "duration": 3.799}, {"text": "alors oui on parle de la m\u00e9lonisation et", "start": 1593.6, "duration": 3.679}, {"text": "cetera mais enfin sur l'Ukraine elle a", "start": 1595.399, "duration": 4.041}, {"text": "elle a toujours \u00e9t\u00e9 pro Ukraine alors", "start": 1597.279, "duration": 4.52}, {"text": "que le rassemblement national euh", "start": 1599.44, "duration": 4.28}, {"text": "vis-\u00e0-is vis-\u00e0-vis de la Russie donc en", "start": 1601.799, "duration": 3.88}, {"text": "fait le chemin est quand m\u00eame pas le", "start": 1603.72, "duration": 3.52}, {"text": "chemin \u00e0 parcourir est quand m\u00eame pas le", "start": 1605.679, "duration": 3.841}, {"text": "m\u00eame c'est des th\u00e8mes classiques qui", "start": 1607.24, "duration": 3.84}, {"text": "montrent ce qu'on disait en fait tout \u00e0", "start": 1609.52, "duration": 3.68}, {"text": "l'heure en r\u00e9alit\u00e9 en fait ce qui", "start": 1611.08, "duration": 4.0}, {"text": "gouverne l'Italie c'est une coalition", "start": 1613.2, "duration": 3.959}, {"text": "avec trois composantes certes madame", "start": 1615.08, "duration": 4.56}, {"text": "melon et Pr pr\u00e9pond\u00e9rante mais il y a", "start": 1617.159, "duration": 4.681}, {"text": "effectivement d'un c\u00f4t\u00e9 un peu la droite", "start": 1619.64, "duration": 4.6}, {"text": "encore plus dur et donc c'est la Ligue", "start": 1621.84, "duration": 4.68}, {"text": "et de l'autre c\u00f4t\u00e9 effectivement les", "start": 1624.24, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9istes d'ailleurs qui sont", "start": 1626.52, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui les les postes berlusconiens", "start": 1628.36, "duration": 3.799}, {"text": "qui sont aujourd'hui guid\u00e9s par l'ancien", "start": 1630.36, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sident du Parlement EUR comprendre", "start": 1632.159, "duration": 3.76}, {"text": "vous vous souvenez le pr\u00e9sident de la", "start": 1634.76, "duration": 3.2}, {"text": "R\u00e9publique il a dit je vais envoyer des", "start": 1635.919, "duration": 4.64}, {"text": "mirages des avions de combat avec la", "start": 1637.96, "duration": 4.92}, {"text": "possibilit\u00e9 d'\u00eatre d'avoir des missiles", "start": 1640.559, "duration": 4.48}, {"text": "de longue port\u00e9e qui frappent la Russie", "start": 1642.88, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e7a c'est une ligne rouge pour pour", "start": 1645.039, "duration": 3.721}, {"text": "Jordan bardellaa encore he aujourd'hui", "start": 1646.799, "duration": 4.0}, {"text": "euh et et et y compris la formation des", "start": 1648.76, "duration": 4.159}, {"text": "pilotes en Ukraine sur le sol encore", "start": 1650.799, "duration": 3.76}, {"text": "plus ligne rouge s'il s'agit d'envoyer", "start": 1652.919, "duration": 3.36}, {"text": "des troupes \u00e7a veut dire que \u00e7a si", "start": 1654.559, "duration": 4.6}, {"text": "bardellaa est premier ministre c'est \u00e7a", "start": 1656.279, "duration": 5.081}, {"text": "je je pense que il faut pas raisonner", "start": 1659.159, "duration": 4.4}, {"text": "comme si parce que d'abord on n pas les", "start": 1661.36, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9sultats ou bien s\u00fbr et \u00e7a sera vra", "start": 1663.559, "duration": 4.96}, {"text": "enfin moi je sais pas je me dis que \u00e7a", "start": 1666.0, "duration": 4.96}, {"text": "sera pas une majorit\u00e9 absolue ce sera", "start": 1668.519, "duration": 3.681}, {"text": "proche de la majorit\u00e9 absolue mais", "start": 1670.96, "duration": 2.8}, {"text": "peut-\u00eatre ce sera la majorit\u00e9 absolue", "start": 1672.2, "duration": 3.56}, {"text": "mais si c'est pas la majorit\u00e9 absolue il", "start": 1673.76, "duration": 4.44}, {"text": "y aura non pas une coalition parce que", "start": 1675.76, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a sera difficile mais il y aura une", "start": 1678.2, "duration": 4.719}, {"text": "fa\u00e7on de voyeer d'\u00e9changes avec les", "start": 1680.2, "duration": 5.0}, {"text": "groupes dont ils auront besoin un coup", "start": 1682.919, "duration": 5.281}, {"text": "ce sera LR ou ce sera d'autres \u00e9lus lot", "start": 1685.2, "duration": 4.76}, {"text": "et cetera tous ces groupes il y a il y a", "start": 1688.2, "duration": 3.4}, {"text": "et donc les choses seront diff\u00e9rentes", "start": 1689.96, "duration": 3.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que je moi je crois pas du", "start": 1691.6, "duration": 4.88}, {"text": "tout l'id\u00e9e de calquer le syst\u00e8me enfin", "start": 1693.44, "duration": 5.119}, {"text": "on va rentrer dans une syst\u00e8me dans un", "start": 1696.48, "duration": 3.679}, {"text": "une cohabitation tr\u00e8s diff\u00e9rente des", "start": 1698.559, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes c'est-\u00e0-dire avec des gens", "start": 1700.159, "duration": 3.4}, {"text": "qui n'auront pas forc\u00e9ment la majorit\u00e9", "start": 1702.159, "duration": 3.481}, {"text": "absolue et l'id\u00e9e que je vois tr\u00e8s bien", "start": 1703.559, "duration": 5.041}, {"text": "Bardella qui dit si la pas la majorit\u00e9", "start": 1705.64, "duration": 5.639}, {"text": "absolue j'accepterai pas le poste et ben", "start": 1708.6, "duration": 5.12}, {"text": "si le pr\u00e9sident l'appelle il pourra pas", "start": 1711.279, "duration": 4.601}, {"text": "dire je veux pas", "start": 1713.72, "duration": 3.839}, {"text": "par les", "start": 1715.88, "duration": 4.08}, {"text": "29put guaume clossa moi j'aimerais", "start": 1717.559, "duration": 3.84}, {"text": "entendre aussi ce que vous pensez de la", "start": 1719.96, "duration": 3.28}, {"text": "Russie est-ce que la Russie se frotte", "start": 1721.399, "duration": 5.681}, {"text": "les mains avec Bardella matin \u00e0 l'heure", "start": 1723.24, "duration": 7.64}, {"text": "des ing\u00e9rene expliquer aussi le risque", "start": 1727.08, "duration": 5.079}, {"text": "de perte d'influence de la France parce", "start": 1730.88, "duration": 3.84}, {"text": "que quoi qu'on en dise la France gr\u00e2ce \u00e0", "start": 1732.159, "duration": 4.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et au sein de l'Union", "start": 1734.72, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9enne joue au-dessus de cat\u00e9gorie", "start": 1736.279, "duration": 3.841}, {"text": "et elle joue a-dessus de cette cat\u00e9gorie", "start": 1738.559, "duration": 3.12}, {"text": "pas seulement \u00e0 cause de son pr\u00e9sident", "start": 1740.12, "duration": 4.96}, {"text": "euh elle \u00e0 cause d'une tradition et", "start": 1741.679, "duration": 4.641}, {"text": "aussi parce qu'elle a la meilleure", "start": 1745.08, "duration": 2.8}, {"text": "administration europ\u00e9enne et qui est", "start": 1746.32, "duration": 3.959}, {"text": "extr\u00eamement reconnue et cette tradition", "start": 1747.88, "duration": 4.12}, {"text": "c'est d'avoir une capacit\u00e9 d'", "start": 1750.279, "duration": 3.801}, {"text": "d'impulsion et un \u00e9norme travail de", "start": 1752.0, "duration": 3.12}, {"text": "convergence qu'elle fait avec", "start": 1754.08, "duration": 2.76}, {"text": "l'Allemagne ou sans l'Allemagne parce", "start": 1755.12, "duration": 3.52}, {"text": "qu'on bon on met au c\u0153ur le coup", "start": 1756.84, "duration": 3.92}, {"text": "franco-allemandemag \u00e7a marche pas guum", "start": 1758.64, "duration": 4.08}, {"text": "mais mais mais si \u00e7a \u00e7a marche mais plus", "start": 1760.76, "duration": 3.72}, {"text": "tard c'est\u00e0dire qu'on arrive \u00e0 les \u00e0 les", "start": 1762.72, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e0 les remettre autour de la table plus", "start": 1764.48, "duration": 3.96}, {"text": "tard \u00e7a prend plus de temps mais c cette", "start": 1765.919, "duration": 4.401}, {"text": "capacit\u00e9 de convergence cette capacit\u00e9", "start": 1768.44, "duration": 4.68}, {"text": "d'impulsion qui a fait la singularit\u00e9 de", "start": 1770.32, "duration": 4.599}, {"text": "la France en Europe l\u00e0 elle risque", "start": 1773.12, "duration": 3.799}, {"text": "d'\u00eatre v\u00e9ritablement remis en cause et", "start": 1774.919, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e7a c'est un gros sujet parce que le", "start": 1776.919, "duration": 4.561}, {"text": "risque c'est que notre notre pays joue", "start": 1778.96, "duration": 4.0}, {"text": "dans sa vraie cat\u00e9gorie et jusqu'\u00e0", "start": 1781.48, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sent c'est-\u00e0-dire moins \u00e9lev\u00e9 que", "start": 1782.96, "duration": 3.48}, {"text": "celle dans la \u00e9lev\u00e9 et donc c'est une", "start": 1784.36, "duration": 5.72}, {"text": "r\u00e9trogradation vo\u00e0 comme le", "start": 1786.44, "duration": 3.64}, {"text": "Portugal non non non mais le Portugal", "start": 1790.24, "duration": 3.799}, {"text": "joue au-dessus de sa cat\u00e9gorie ils ont", "start": 1792.32, "duration": 3.359}, {"text": "une influence qui est bien sup\u00e9rieure il", "start": 1794.039, "duration": 3.12}, {"text": "y a des petits pays qui ont une", "start": 1795.679, "duration": 2.921}, {"text": "influence bien su sup\u00e9rieur \u00e0 la", "start": 1797.159, "duration": 3.88}, {"text": "cat\u00e9gorie et il y a des pays de grande", "start": 1798.6, "duration": 6.079}, {"text": "taille l'inlu de la puissance qu'on", "start": 1801.039, "duration": 6.961}, {"text": "va d\u00e9\u00e0 perdu le 9 juin on l'a perdu le 9", "start": 1804.679, "duration": 5.441}, {"text": "juin on l'a perdu le 9 juin parce que", "start": 1808.0, "duration": 3.48}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont fait le choix de de", "start": 1810.12, "duration": 2.84}, {"text": "voter pour le rassemblement national", "start": 1811.48, "duration": 3.559}, {"text": "massivement et que comme je l'ai dit \u00e0", "start": 1812.96, "duration": 3.48}, {"text": "Bruxelles ils sont un peu dans les", "start": 1815.039, "duration": 3.601}, {"text": "corner et que dans les partis qui qui", "start": 1816.44, "duration": 4.2}, {"text": "forment la majorit\u00e9 aujourd'hui on a des", "start": 1818.64, "duration": 3.8}, {"text": "l\u00e9gations moins nombreuses donc on a une", "start": 1820.64, "duration": 3.519}, {"text": "paire d'influence au Parlement", "start": 1822.44, "duration": 5.16}, {"text": "europ\u00e9en on va avir painfluence encore", "start": 1824.159, "duration": 5.681}, {"text": "au au au au au conseil si jamais il y", "start": 1827.6, "duration": 4.079}, {"text": "avait en effet ce cas de figure que vous", "start": 1829.84, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9voquez mais qui est tr\u00e8s hypoth\u00e9tique", "start": 1831.679, "duration": 5.321}, {"text": "l\u00e0 on aurait une une baisse d'influence", "start": 1834.96, "duration": 3.959}, {"text": "au conseil et je ne suis pas s\u00fbr que \u00e7a", "start": 1837.0, "duration": 4.44}, {"text": "doit dans l'int\u00e9r\u00eat ni de l'Europe ni de", "start": 1838.919, "duration": 4.041}, {"text": "la France et je pense que quand on", "start": 1841.44, "duration": 3.04}, {"text": "s'appelle le rassemblement national on a", "start": 1842.96, "duration": 3.199}, {"text": "quand m\u00eame une id\u00e9e de l'image de la", "start": 1844.48, "duration": 4.319}, {"text": "France qu'on donne et que si on d\u00e9truit", "start": 1846.159, "duration": 5.801}, {"text": "cette image \u00e7a va nuire \u00e0 \u00e0 ce que tout", "start": 1848.799, "duration": 4.681}, {"text": "le discours c'est ce que vous souhaitez", "start": 1851.96, "duration": 3.04}, {"text": "mais est-ce que c'est ce qui va se", "start": 1853.48, "duration": 5.0}, {"text": "passer c'\u00e9tait mon exemple que vous MZ a", "start": 1855.0, "duration": 5.36}, {"text": "g Wilders qui est aussi un ami de Madame", "start": 1858.48, "duration": 3.76}, {"text": "Le Pen donc il faut parler des amis de", "start": 1860.36, "duration": 4.4}, {"text": "Madame Le Pen donc laafd et G Wilders", "start": 1862.24, "duration": 3.88}, {"text": "qui a mis beaucoup d'eau dans son vain", "start": 1864.76, "duration": 2.44}, {"text": "parce que quand on arrive aux", "start": 1866.12, "duration": 2.72}, {"text": "responsabilit\u00e9 on peut pas faire", "start": 1867.2, "duration": 3.599}, {"text": "n'importe quoi au quel cas on perd la", "start": 1868.84, "duration": 3.559}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 il y aura les march\u00e9s qui", "start": 1870.799, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9agiront et on aura une perte", "start": 1872.399, "duration": 2.961}, {"text": "d'influence c'est tellement juste ce que", "start": 1873.679, "duration": 3.401}, {"text": "vous dites c'est\u00e0 dire que moi c'est ces", "start": 1875.36, "duration": 3.12}, {"text": "discussions qu'on a \u00e7a me rappelle", "start": 1877.08, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup les discussions qu' a eu", "start": 1878.48, "duration": 3.079}, {"text": "excusez-moi je suis un peu plus ancien", "start": 1880.2, "duration": 4.199}, {"text": "que vous avant les cohabitations avec", "start": 1881.559, "duration": 4.84}, {"text": "justement mitan", "start": 1884.399, "duration": 3.721}, {"text": "ou Chirac c'est toujours un peu pe la", "start": 1886.399, "duration": 2.801}, {"text": "m\u00eame histoire on dit que \u00e7a va pas le", "start": 1888.12, "duration": 3.519}, {"text": "faire et en fait ils se mettent d'accord", "start": 1889.2, "duration": 3.88}, {"text": "parce que il y a une forme d'int\u00e9r\u00eat", "start": 1891.639, "duration": 3.081}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral regardez m\u00eame quand les", "start": 1893.08, "duration": 3.88}, {"text": "caract\u00e8res quand les caract\u00e8res sont", "start": 1894.72, "duration": 4.48}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rents Chirac Jospin se dit", "start": 1896.96, "duration": 3.679}, {"text": "comment il pouvait rester plus de 5", "start": 1899.2, "duration": 3.04}, {"text": "minutes ensemble dans une pi\u00e8ce Le", "start": 1900.639, "duration": 3.481}, {"text": "rassembl national n'est pas comparable", "start": 1902.24, "duration": 3.559}, {"text": "s'il y a une cohabitation avec le", "start": 1904.12, "duration": 3.279}, {"text": "rassemblement national je suis d\u00e9sol\u00e9", "start": 1905.799, "duration": 2.921}, {"text": "mais c'est pas comparable avec les", "start": 1907.399, "duration": 2.801}, {"text": "cohabitations pr\u00e9c\u00e9dentes et pour", "start": 1908.72, "duration": 2.72}, {"text": "revenir mais juste et pour revenir sur", "start": 1910.2, "duration": 2.88}, {"text": "les Pays-Bas en deux mots c'est aussi", "start": 1911.44, "duration": 3.359}, {"text": "une coalition donc on est comme en", "start": 1913.08, "duration": 3.68}, {"text": "Italie et nous on n' pas ce syst\u00e8me de", "start": 1914.799, "duration": 3.801}, {"text": "coalition donc si on a le rassemblement", "start": 1916.76, "duration": 3.96}, {"text": "national qui est au pouvoir \u00e7a sera", "start": 1918.6, "duration": 4.12}, {"text": "pas donne la parole j'adore quand tout", "start": 1920.72, "duration": 4.079}, {"text": "le monde veut parler c'est forid \u00e7a veut", "start": 1922.72, "duration": 3.72}, {"text": "dire que vous \u00eates dedans non mais", "start": 1924.799, "duration": 3.88}, {"text": "madame m\u00e9lony elle a \u00e9volu\u00e9 sur la", "start": 1926.44, "duration": 3.359}, {"text": "longue dur\u00e9e parce qu'elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1928.679, "duration": 3.321}, {"text": "ministre de Berlusconi elle a et c'est", "start": 1929.799, "duration": 3.321}, {"text": "sur la longue dur\u00e9e que les choses se", "start": 1932.0, "duration": 3.039}, {"text": "sont faites et l\u00e0 moi je suis d\u00e9sol\u00e9", "start": 1933.12, "duration": 3.439}, {"text": "mais je ne pense pas qu'il ait le niveau", "start": 1935.039, "duration": 2.841}, {"text": "de compr\u00e9hension de l'influence de la", "start": 1936.559, "duration": 2.521}, {"text": "France au niveau du rassemblement", "start": 1937.88, "duration": 2.84}, {"text": "national il y a pas la compr\u00e9hension de", "start": 1939.08, "duration": 3.199}, {"text": "la mani\u00e8re dont les choses se passent et", "start": 1940.72, "duration": 3.079}, {"text": "on est aujourd'hui au niveau europ\u00e9en", "start": 1942.279, "duration": 3.161}, {"text": "dans une p\u00e9riode de rupture o\u00f9 on doit", "start": 1943.799, "duration": 3.801}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer et l\u00e0 de mani\u00e8re structurelle", "start": 1945.44, "duration": 3.92}, {"text": "on on va ralentir peut-\u00eatre que \u00e7a va", "start": 1947.6, "duration": 4.199}, {"text": "bien se passer sur la la moyenne longue", "start": 1949.36, "duration": 5.36}, {"text": "dur\u00e9e mais on est vraiment \u00e0 un moment", "start": 1951.799, "duration": 4.961}, {"text": "de rupture pour l'Europe o\u00f9 le sujet", "start": 1954.72, "duration": 4.48}, {"text": "c'est de transformer l'un puissance et", "start": 1956.76, "duration": 3.72}, {"text": "il y a une convergence vous l'avez dit", "start": 1959.2, "duration": 2.599}, {"text": "je rappelle \u00e9videmment que rien n'est", "start": 1960.48, "duration": 3.6}, {"text": "jou\u00e9 que tout va se d\u00e9cider dans ce", "start": 1961.799, "duration": 4.521}, {"text": "premier tour de dimanche mais que on on", "start": 1964.08, "duration": 4.559}, {"text": "fait des sc\u00e9narios pour prendre consci", "start": 1966.32, "duration": 4.04}, {"text": "je voudrais qu'on termine pour prolonger", "start": 1968.639, "duration": 4.201}, {"text": "ce d\u00e9bat par deux", "start": 1970.36, "duration": 4.72}, {"text": "infographies s'il vous pla\u00eet la carte", "start": 1972.84, "duration": 4.52}, {"text": "des populistes en Europe alors il y a", "start": 1975.08, "duration": 4.719}, {"text": "les pays oui gouverne il y a l'Italie on", "start": 1977.36, "duration": 4.48}, {"text": "le voit en bleu fonc\u00e9 la Hongrie la", "start": 1979.799, "duration": 4.84}, {"text": "Slovaquie en Su\u00e8de la polne c'est pas", "start": 1981.84, "duration": 6.16}, {"text": "vrai ils soutiennent c'est ils ils sont", "start": 1984.639, "duration": 5.52}, {"text": "plus au pouvoir\u00e9tait vra ils ne sont pas", "start": 1988.0, "duration": 3.519}, {"text": "au pouvoir c'est pour \u00e7a que je le cite", "start": 1990.159, "duration": 2.721}, {"text": "votre carte elle est plus bonne mais je", "start": 1991.519, "duration": 3.801}, {"text": "n'allais pas le citer j' j'y viens donc", "start": 1992.88, "duration": 4.96}, {"text": "en Su\u00e8de ils soutiennent le gouvernement", "start": 1995.32, "duration": 4.239}, {"text": "populiste au Pays-Bas ils font partie de", "start": 1997.84, "duration": 3.559}, {"text": "la coalition mais en Pologne vous l'avez", "start": 1999.559, "duration": 4.201}, {"text": "dit c'est Donald Tusk qui gouverne et le", "start": 2001.399, "duration": 5.081}, {"text": "PIST a \u00e9t\u00e9 battu n'emp\u00eache qu'il reste", "start": 2003.76, "duration": 4.44}, {"text": "il reste tr\u00e8s haut on va on verra", "start": 2006.48, "duration": 3.84}, {"text": "dimanche pour la France maintenant on va", "start": 2008.2, "duration": 3.479}, {"text": "regarder \u00e7a c'est la carte des rapports", "start": 2010.32, "duration": 4.12}, {"text": "de force par gouvernement si on regarde", "start": 2011.679, "duration": 5.0}, {"text": "le nouvel h\u00e9micycle maintenant du", "start": 2014.44, "duration": 4.52}, {"text": "Parlement europ\u00e9en on se rend bien", "start": 2016.679, "duration": 4.96}, {"text": "compte que ce qui s'est pass\u00e9 au aux", "start": 2018.96, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9ennes en France ne s'est pas", "start": 2021.639, "duration": 3.04}, {"text": "produit en Europe puisqu'on a deux", "start": 2022.88, "duration": 4.639}, {"text": "grandes forces PPE et socialistes avec", "start": 2024.679, "duration": 4.72}, {"text": "un un trois\u00e8me groupe qui l\u00e0 est \u00e0", "start": 2027.519, "duration": 3.52}, {"text": "l'extr\u00eame droite mais qui ne s'entend", "start": 2029.399, "duration": 4.64}, {"text": "pas l'id\u00e9e et ECR si on combine ces deux", "start": 2031.039, "duration": 6.76}, {"text": "facteurs l\u00e0 qu'est-ce qu'on peut dire de", "start": 2034.039, "duration": 5.12}, {"text": "de ce qui peut se passer est-ce que", "start": 2037.799, "duration": 4.72}, {"text": "l'h\u00e9micycle europ\u00e9en sera plus fort que", "start": 2039.159, "duration": 5.36}, {"text": "un un gouvernement RN ce qu'on peut dire", "start": 2042.519, "duration": 3.441}, {"text": "c'est que de toute fa\u00e7on quand m\u00eame en", "start": 2044.519, "duration": 3.321}, {"text": "Europe depuis ces 20 derni\u00e8res ann\u00e9es il", "start": 2045.96, "duration": 3.52}, {"text": "y a une progression des extr\u00eames droites", "start": 2047.84, "duration": 3.4}, {"text": "alors c'est et vous avez raison de dire", "start": 2049.48, "duration": 3.32}, {"text": "c'est pas la vague en particulier au", "start": 2051.24, "duration": 3.2}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui \u00e9tait annonc\u00e9", "start": 2052.8, "duration": 3.319}, {"text": "mais si vous prenez la progression qui", "start": 2054.44, "duration": 4.8}, {"text": "est une progression l'entre r\u00e9guli\u00e8re au", "start": 2056.119, "duration": 5.0}, {"text": "Parlement europ\u00e9en des extr\u00eames droites", "start": 2059.24, "duration": 2.72}, {"text": "puisque effffectivement il y a de", "start": 2061.119, "duration": 2.441}, {"text": "groupes et que vous ajoutez ce qui se", "start": 2061.96, "duration": 3.6}, {"text": "passe ce qui se passe au conseil avec de", "start": 2063.56, "duration": 3.319}, {"text": "plus en plus de monde autour de la table", "start": 2065.56, "duration": 3.16}, {"text": "du conseil qui qui est qui est d'extr\u00eame", "start": 2066.879, "duration": 4.561}, {"text": "droite oui globalement le le il y a une", "start": 2068.72, "duration": 4.72}, {"text": "droitisation de de de l'Europe \u00e0 tous", "start": 2071.44, "duration": 3.719}, {"text": "les niveaux de de d\u00e9cision alors moi je", "start": 2073.44, "duration": 3.639}, {"text": "rappelle vous vous avez montr\u00e9 cette", "start": 2075.159, "duration": 4.24}, {"text": "carte le r\u00e9sultat des du parti qui est", "start": 2077.079, "duration": 5.681}, {"text": "au gouvernement finlandais 6e le Parti", "start": 2079.399, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9mocrate su\u00e9dois qui soutient le", "start": 2082.76, "duration": 4.159}, {"text": "gouvernement 4e donc si vous voulez il y", "start": 2084.44, "duration": 4.04}, {"text": "a un moment donn\u00e9 o\u00f9 les \u00e9lecteurs se", "start": 2086.919, "duration": 3.68}, {"text": "dessillent un peu les yeux et que ce qui", "start": 2088.48, "duration": 4.359}, {"text": "est annonc\u00e9 et ben \u00e7a \u00e7a se fait pas et", "start": 2090.599, "duration": 4.161}, {"text": "donc \u00e7a \u00e7a il y a un retour de b\u00e2ton", "start": 2092.839, "duration": 3.8}, {"text": "donc en effet il y a la Hongrie la", "start": 2094.76, "duration": 3.88}, {"text": "Hongrie qui n'est d'ailleurs ni \u00e0 ECR ni", "start": 2096.639, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 identit\u00e9mogracie et quand vous avez", "start": 2098.64, "duration": 3.719}, {"text": "montr\u00e9 votre carte aujourd'hui il y a", "start": 2100.72, "duration": 2.96}, {"text": "encore un grand nombre de familles", "start": 2102.359, "duration": 3.801}, {"text": "politiques qui sont rattach\u00e9s \u00e0 des", "start": 2103.68, "duration": 4.56}, {"text": "nonincrits ou nouveaux parce qu'ils", "start": 2106.16, "duration": 4.88}, {"text": "existaient pas qui sont quand m\u00eame 80 80", "start": 2108.24, "duration": 4.92}, {"text": "et donc je me dis qu'il est pas exclu", "start": 2111.04, "duration": 4.92}, {"text": "que d'ici la composition du de l'entr\u00e9e", "start": 2113.16, "duration": 4.0}, {"text": "en fonction du Parlement europ\u00e9en dans", "start": 2115.96, "duration": 2.96}, {"text": "10 jours il y a pas un nouveau groupe", "start": 2117.16, "duration": 3.56}, {"text": "parce que o\u00f9 est Victor Orban on en a", "start": 2118.92, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 il est ni aid et il est", "start": 2120.72, "duration": 4.399}, {"text": "certainement pas ECR o\u00f9 sont la FD parce", "start": 2122.68, "duration": 3.48}, {"text": "que pour l'instant ils ont \u00e9t\u00e9 mis", "start": 2125.119, "duration": 3.041}, {"text": "dehors il y a quand m\u00eame encore", "start": 2126.16, "duration": 3.6}, {"text": "il y a les gens de de chez fitso il y a", "start": 2128.16, "duration": 3.56}, {"text": "encore donc il il y a une incertitude", "start": 2129.76, "duration": 4.56}, {"text": "sur un autre plus \u00e0 droite et cette", "start": 2131.72, "duration": 4.76}, {"text": "extr\u00eame droite myiam elle est pas unie", "start": 2134.32, "duration": 4.08}, {"text": "c'est pas une force unie si elle \u00e9tait", "start": 2136.48, "duration": 3.72}, {"text": "unie \u00e7a ferait en effet peut-\u00eatre le", "start": 2138.4, "duration": 4.36}, {"text": "deuxi\u00e8me groupe mais elle n'est pas", "start": 2140.2, "duration": 4.8}, {"text": "unie partie des optimistes on entend", "start": 2142.76, "duration": 4.359}, {"text": "d'autres voir un peu", "start": 2145.0, "duration": 4.2}, {"text": "moins mais tout \u00e0 fait mais c'est mais", "start": 2147.119, "duration": 3.761}, {"text": "il faut il nous faut des raisons", "start": 2149.2, "duration": 4.6}, {"text": "d'esp\u00e9r\u00e9 les cartes les cartes sont", "start": 2150.88, "duration": 4.32}, {"text": "elles sont faites pour montrer mais", "start": 2153.8, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9galement pour trahir d'une certaine", "start": 2155.2, "duration": 3.68}, {"text": "man\u00e8re en r\u00e9alit\u00e9 quand on regarde", "start": 2157.119, "duration": 3.041}, {"text": "l'Italie on voit bien qu'il y a quand", "start": 2158.88, "duration": 4.64}, {"text": "m\u00eame des signes \u00e0 \u00e0 l'attention de du", "start": 2160.16, "duration": 5.919}, {"text": "par de en fait du Parti populaire de la", "start": 2163.52, "duration": 4.16}, {"text": "part m\u00eame des m\u00e9lones donc il y a", "start": 2166.079, "duration": 3.52}, {"text": "beaucoup de mouvements quand m\u00eame en", "start": 2167.68, "duration": 3.919}, {"text": "cours mais je suis d'accord avec ce", "start": 2169.599, "duration": 3.401}, {"text": "qu'on disait tout \u00e0 l'heure en fait", "start": 2171.599, "duration": 3.161}, {"text": "c'est les peuples ukrainien qui se", "start": 2173.0, "duration": 4.96}, {"text": "pourrait devenir les grands sacrifi\u00e9s de", "start": 2174.76, "duration": 5.04}, {"text": "cette situation et juste apr\u00e8s je dirais", "start": 2177.96, "duration": 4.0}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'Europe parce", "start": 2179.8, "duration": 3.64}, {"text": "que derri\u00e8re l'Ukraine il y a quand m\u00eame", "start": 2181.96, "duration": 3.28}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de l'Europe et ce", "start": 2183.44, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on voit en Italie c'est que les", "start": 2185.24, "duration": 3.599}, {"text": "bavardages petite pol\u00e9mique les petits", "start": 2186.56, "duration": 4.6}, {"text": "marchandages risque justement un tout", "start": 2188.839, "duration": 5.48}, {"text": "petit peu de obnubiler et de couvrir ce", "start": 2191.16, "duration": 4.52}, {"text": "qui sont les grands allez vous avez le", "start": 2194.319, "duration": 3.241}, {"text": "mot de la fin gu rapidement s' PL juste", "start": 2195.68, "duration": 3.0}, {"text": "dire que les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2197.56, "duration": 3.279}, {"text": "finalement \u00e9tait une \u00e9lection nationale", "start": 2198.68, "duration": 3.88}, {"text": "avec des d\u00e9bats en fait hyper nationaux", "start": 2200.839, "duration": 3.201}, {"text": "sans v\u00e9ritables cons\u00e9quence au niveau", "start": 2202.56, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9en et l\u00e0 le paradoxe c'est que", "start": 2204.04, "duration": 3.6}, {"text": "cette \u00e9lection nationale elle peut avoir", "start": 2205.48, "duration": 3.639}, {"text": "une cons\u00e9quence majeure pour l'avenir de", "start": 2207.64, "duration": 3.479}, {"text": "l'Europe \u00e0 un moment o\u00f9 les Fran\u00e7ais ne", "start": 2209.119, "duration": 3.561}, {"text": "veulent ni que la France sorte de", "start": 2211.119, "duration": 3.561}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ni que ni de sortir", "start": 2212.68, "duration": 4.32}, {"text": "de l'euro ets sont plut\u00f4t pro-europ\u00e9ens", "start": 2214.68, "duration": 3.679}, {"text": "parce que quand on les questionne", "start": 2217.0, "duration": 3.079}, {"text": "individuellement sur toutes les mesures", "start": 2218.359, "duration": 3.601}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne \u00e0 2 tiers", "start": 2220.079, "duration": 3.28}, {"text": "ils sont satisfaits et si on leur", "start": 2221.96, "duration": 2.76}, {"text": "demande leur avis global ils sont plus", "start": 2223.359, "duration": 2.601}, {"text": "satisfaits qu'\u00e0 1/ers donc il y a une", "start": 2224.72, "duration": 3.92}, {"text": "sorte de schizophr\u00e9nie fran\u00e7aise et je", "start": 2225.96, "duration": 4.32}, {"text": "pense qu' il est important qu'il a une", "start": 2228.64, "duration": 3.8}, {"text": "conscience sur l'impact europ\u00e9en trs", "start": 2230.28, "duration": 2.96}, {"text": "bien et ben c'est pour \u00e7a qu'on a fait", "start": 2232.44, "duration": 3.44}, {"text": "ce d\u00e9bat et je vous remercie pour vos", "start": 2233.24, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9clairages un grand d\u00e9cryptage qui je", "start": 2235.88, "duration": 4.199}, {"text": "l'esp\u00e8re vous permettra d'\u00eatre un peu", "start": 2238.04, "duration": 4.319}, {"text": "mieux arm\u00e9 pour aller voter dimanche", "start": 2240.079, "duration": 4.52}, {"text": "prochain et le suivant merci \u00e0 vous vous", "start": 2242.359, "duration": 4.321}, {"text": "restez avec moi France Olivier gisber on", "start": 2244.599, "duration": 3.361}, {"text": "va continuer \u00e0 parler de ce Big Bang", "start": 2246.68, "duration": 3.12}, {"text": "politique votre lecture de la", "start": 2247.96, "duration": 4.08}, {"text": "dissolution pr\u00e9sidentielle est \u00e0 rebour", "start": 2249.8, "duration": 4.48}, {"text": "je vous ai lu de beaucoup d'observateurs", "start": 2252.04, "duration": 4.319}, {"text": "loin d'\u00eatre rationnel cette d\u00e9cision", "start": 2254.28, "duration": 4.16}, {"text": "ob\u00e9irait selon vous \u00e0 une logique", "start": 2256.359, "duration": 4.521}, {"text": "laquelle l'invitation de Ma\u00ef Fr\u00e9mont", "start": 2258.44, "duration": 5.679}, {"text": "interview juste", "start": 2260.88, "duration": 3.239}, {"text": "apr\u00e8s si on vous invite Fran Olivier", "start": 2264.88, "duration": 4.199}, {"text": "Gisbert c'est parce qu'on a envie", "start": 2267.52, "duration": 4.44}, {"text": "d'avoir votre regard f\u00e9roce votre plume", "start": 2269.079, "duration": 5.52}, {"text": "ac\u00e9r\u00e9 mais indispensable pour commenter", "start": 2271.96, "duration": 5.119}, {"text": "cette crise politique sans pr\u00e9c\u00e9dent qui", "start": 2274.599, "duration": 4.361}, {"text": "devra conduire \u00e0 l'arriv\u00e9e du", "start": 2277.079, "duration": 4.481}, {"text": "rassemblement national au pouvoir la", "start": 2278.96, "duration": 5.359}, {"text": "faute \u00e0 cette dissolution inattendue que", "start": 2281.56, "duration": 4.759}, {"text": "vous commentez dans votre derni\u00e8re \u00e9dito", "start": 2284.319, "duration": 5.161}, {"text": "du point en \u00e9voquant ce dessin du Canard", "start": 2286.319, "duration": 6.321}, {"text": "Encha\u00een\u00e9 on y voit Emmanuel Macron avec", "start": 2289.48, "duration": 6.44}, {"text": "une grenade d\u00e9goupill\u00e9 qui se trompe en", "start": 2292.64, "duration": 6.16}, {"text": "jetant la goupille mais pas la grenade", "start": 2295.92, "duration": 4.56}, {"text": "une dissolution", "start": 2298.8, "duration": 3.44}, {"text": "incompr\u00e9hensible pas tant que \u00e7a pour", "start": 2300.48, "duration": 4.04}, {"text": "vous je crois vraiment qu'il a dissous", "start": 2302.24, "duration": 4.68}, {"text": "parce qu'il a peur de la rentr\u00e9e parce", "start": 2304.52, "duration": 4.799}, {"text": "que il sait que la crise de la dette est", "start": 2306.92, "duration": 4.88}, {"text": "sur le point d'\u00e9clater il pr\u00e9f\u00e8re que ce", "start": 2309.319, "duration": 5.161}, {"text": "soit le RN qui g\u00e8re je pense qu'il y a", "start": 2311.8, "duration": 5.279}, {"text": "ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 c'est\u00e0 dire un c\u00f4t\u00e9 m\u00e9lange", "start": 2314.48, "duration": 4.96}, {"text": "de d\u00e9pit de panique et cetera et je", "start": 2317.079, "duration": 3.801}, {"text": "crois que je crois qu'il y a quelque", "start": 2319.44, "duration": 3.679}, {"text": "chose de rationnel Franz Olivier Gisbert", "start": 2320.88, "duration": 4.32}, {"text": "vous \u00eates un fin connaisseur de la 5e", "start": 2323.119, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique que vous avez travers\u00e9 comme", "start": 2325.2, "duration": 5.44}, {"text": "journaliste et analys\u00e9 comme ce jour de", "start": 2327.119, "duration": 6.401}, {"text": "1997 qui raisonne aujourd'hui la", "start": 2330.64, "duration": 5.199}, {"text": "dissolution d\u00e9cid\u00e9e par JA un grand", "start": 2333.52, "duration": 3.96}, {"text": "risque qu'il prend mais je CIS qu'", "start": 2335.839, "duration": 2.361}, {"text": "fallait le prendre parce", "start": 2337.48, "duration": 3.04}, {"text": "qu'effectivement on voit tr\u00e8s bien que", "start": 2338.2, "duration": 4.76}, {"text": "il y avait un divorce grandissant entre", "start": 2340.52, "duration": 4.2}, {"text": "les Fran\u00e7ais et leur classe politique", "start": 2342.96, "duration": 3.68}, {"text": "gauche droite confondu et c'est une", "start": 2344.72, "duration": 4.24}, {"text": "fa\u00e7on de crever l'abs\u00e8 cette 5e", "start": 2346.64, "duration": 4.36}, {"text": "R\u00e9publique vous l'avez aussi racont\u00e9", "start": 2348.96, "duration": 4.639}, {"text": "dans une trilogie trois ouvrages au", "start": 2351.0, "duration": 5.64}, {"text": "titre \u00e9vocateur le sursaut la belle", "start": 2353.599, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9poque et enfin la trag\u00e9die fran\u00e7aise", "start": 2356.64, "duration": 6.12}, {"text": "avec comme dernier chevalier du d\u00e9clin", "start": 2360.079, "duration": 5.321}, {"text": "Emmanuel Macron alors Fran Olivier", "start": 2362.76, "duration": 5.079}, {"text": "gisberg cette dissolution est elle la", "start": 2365.4, "duration": 5.719}, {"text": "faute politique d'Emmanuel Macron qui va", "start": 2367.839, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9cipiter sa chute et son", "start": 2371.119, "duration": 5.161}, {"text": "effacement r\u00e9ponse", "start": 2373.839, "duration": 5.24}, {"text": "bon faut jamais dire c'est fini en", "start": 2376.28, "duration": 5.68}, {"text": "politique on peut toujours rebondir \u00e7a", "start": 2379.079, "duration": 4.441}, {"text": "j'y crois je crois pas que c'est la fin", "start": 2381.96, "duration": 2.879}, {"text": "de Macron je pense simplement il est", "start": 2383.52, "duration": 2.839}, {"text": "dans une phase terrible je pense qu'il a", "start": 2384.839, "duration": 3.24}, {"text": "pas r\u00e9fl\u00e9chi", "start": 2386.359, "duration": 3.521}, {"text": "ou alors mais \u00e7a c'est une intuition", "start": 2388.079, "duration": 5.161}, {"text": "mais je n'ose pas la voir mais je dis", "start": 2389.88, "duration": 5.08}, {"text": "dis", "start": 2393.24, "duration": 4.44}, {"text": "qu parce que il y a l'argument p logique", "start": 2394.96, "duration": 5.32}, {"text": "il en a assez il comprend pas il a v\u00e9c", "start": 2397.68, "duration": 4.639}, {"text": "une petite d\u00e9pression quand m\u00eame apr\u00e8s", "start": 2400.28, "duration": 3.96}, {"text": "la victoire de 2022 il fallait pas le", "start": 2402.319, "duration": 3.161}, {"text": "dire mais je le dirais quand m\u00eame parce", "start": 2404.24, "duration": 3.48}, {"text": "que je suis s\u00fbr de mes informations fa", "start": 2405.48, "duration": 4.28}, {"text": "une d\u00e9pression oui comme on peut avoir", "start": 2407.72, "duration": 3.56}, {"text": "tous dans la vie d'ailleurs le g\u00e9n\u00e9ral", "start": 2409.76, "duration": 3.16}, {"text": "de Gaulle en avait pourquoi Macron n'en", "start": 2411.28, "duration": 3.0}, {"text": "aurait pas de temps en temps puis je", "start": 2412.92, "duration": 3.439}, {"text": "parle pas de Chirac alors qui avait", "start": 2414.28, "duration": 5.079}, {"text": "semi\u00e9pressif pendant de longs mois et en", "start": 2416.359, "duration": 4.841}, {"text": "fait je me demande parfois si il a pas", "start": 2419.359, "duration": 4.48}, {"text": "fait non plus cette dissolution parce", "start": 2421.2, "duration": 4.52}, {"text": "qu'il sait que il rentre dans une", "start": 2423.839, "duration": 3.961}, {"text": "p\u00e9riode terrible on on va laavir la", "start": 2425.72, "duration": 3.879}, {"text": "crise de la dette je suis d\u00e9sol\u00e9 on le", "start": 2427.8, "duration": 3.799}, {"text": "sait on le sait d'ailleurs le signe", "start": 2429.599, "duration": 4.041}, {"text": "terrible c'est la d\u00e9gradation de la note", "start": 2431.599, "duration": 4.041}, {"text": "de la France par standardp qui sera", "start": 2433.64, "duration": 5.439}, {"text": "suivi forc\u00e9ment au de semest mais bien", "start": 2435.64, "duration": 5.04}, {"text": "entendu et \u00e7a devait venir \u00e0 un moment", "start": 2439.079, "duration": 3.561}, {"text": "donn\u00e9 \u00e7a va arriver parce que nous", "start": 2440.68, "duration": 5.08}, {"text": "sommes oui nous sommes un des comment on", "start": 2442.64, "duration": 5.439}, {"text": "ditom malad c'est une expression un peu", "start": 2445.76, "duration": 3.96}, {"text": "idiote mais un des hommes malades de", "start": 2448.079, "duration": 3.201}, {"text": "l'Europe on n'est pas le seul hein", "start": 2449.72, "duration": 3.399}, {"text": "d'ailleurs tous les on est en proc", "start": 2451.28, "duration": 4.92}, {"text": "proc\u00e9dure de d\u00e9ficit excessif par la", "start": 2453.119, "duration": 4.761}, {"text": "Commission de Bruxell", "start": 2456.2, "duration": 3.6}, {"text": "il y a quelque chose bon 1000 milliards", "start": 2457.88, "duration": 4.32}, {"text": "de dettes c'est \u00e9norme \u00e7a c'est c'est", "start": 2459.8, "duration": 4.279}, {"text": "quand m\u00eame le bilan Macron 3000", "start": 2462.2, "duration": 4.08}, {"text": "milliards en tout mais 1000 milliardsus", "start": 2464.079, "duration": 4.601}, {"text": "par creus\u00e9s uniquement par Emmanuel", "start": 2466.28, "duration": 4.72}, {"text": "Macron donc \u00e7a s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 ces", "start": 2468.68, "duration": 4.12}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es la charge de la dette", "start": 2471.0, "duration": 3.48}, {"text": "va augmenter avec l'augmentation des", "start": 2472.8, "duration": 3.84}, {"text": "taux d'int\u00e9r\u00eat in\u00e9vitable vous ver", "start": 2474.48, "duration": 4.839}, {"text": "redonne le GR au RN c'est \u00e7a votre id\u00e9e", "start": 2476.64, "duration": 5.24}, {"text": "je pense que cette id\u00e9e il y a cette", "start": 2479.319, "duration": 4.081}, {"text": "id\u00e9e oui comme \u00e7a \u00e7a sera pas de ma", "start": 2481.88, "duration": 3.52}, {"text": "faute mais de toute", "start": 2483.4, "duration": 4.32}, {"text": "fa\u00e7on il a pris un risque quand m\u00eame", "start": 2485.4, "duration": 4.4}, {"text": "terrible parce que je pense que le le", "start": 2487.72, "duration": 5.32}, {"text": "fait de de de comment dire de mettre \u00e0", "start": 2489.8, "duration": 6.12}, {"text": "mal quand m\u00eame sa majorit\u00e9 qui va pas", "start": 2493.04, "duration": 4.6}, {"text": "s'en sortir tr\u00e8s bien \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s", "start": 2495.92, "duration": 3.32}, {"text": "compliqu\u00e9 on voit tr\u00e8s bien moi les", "start": 2497.64, "duration": 4.4}, {"text": "estimations franchement avant le premier", "start": 2499.24, "duration": 5.2}, {"text": "tour en si\u00e8ge j''y crois pas trop parce", "start": 2502.04, "duration": 5.24}, {"text": "que on on SAA vraiment apr\u00e8s le premier", "start": 2504.44, "duration": 4.679}, {"text": "tour m\u00eame si on comprendra pas forc\u00e9ment", "start": 2507.28, "duration": 4.28}, {"text": "les reports et cetera mais on aura une", "start": 2509.119, "duration": 4.761}, {"text": "id\u00e9e plus claire mais quand m\u00eame m\u00eame", "start": 2511.56, "duration": 3.44}, {"text": "quand on regarde \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s", "start": 2513.88, "duration": 3.56}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e7a va \u00eat tr\u00e8s compliqu\u00e9 ou et", "start": 2515.0, "duration": 4.2}, {"text": "apr\u00e8s elle va avoir du mal \u00e0 revenir bon", "start": 2517.44, "duration": 3.48}, {"text": "et puis je pense aussi", "start": 2519.2, "duration": 4.159}, {"text": "que \u00e7a c'est toujours c'est normal", "start": 2520.92, "duration": 4.679}, {"text": "c'est\u00e0d que quand vous pouvez pas vous", "start": 2523.359, "duration": 4.081}, {"text": "repr\u00e9senter il y a les ambitions qui", "start": 2525.599, "duration": 3.76}, {"text": "s'\u00e9guisent et on voit bon d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 2527.44, "duration": 3.36}, {"text": "\u00c9douard Philippe et de l'autre aussi", "start": 2529.359, "duration": 3.601}, {"text": "Gabriel hatal et ils sont en train de", "start": 2530.8, "duration": 4.039}, {"text": "reprendre un peu l'h\u00e9ritage de son", "start": 2532.96, "duration": 3.639}, {"text": "vivant sur la m\u00e9thode vous avez lu", "start": 2534.839, "duration": 3.721}, {"text": "G\u00e9rard Larch\u00e9 ce matin dans le Parisien", "start": 2536.599, "duration": 4.641}, {"text": "oui qui dit 1 minute 30 j'ai \u00e9t\u00e9 pr\u00e9venu", "start": 2538.56, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e7a s'est pass\u00e9 comme \u00e7a il dit qu'il", "start": 2541.24, "duration": 3.68}, {"text": "ratatine la", "start": 2543.2, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9mocratie par sa gouvernance solitaire", "start": 2544.92, "duration": 5.04}, {"text": "sur la m\u00e9thode quelques cou au c'est pas", "start": 2547.839, "duration": 3.161}, {"text": "bien c'est pas bien c'est s\u00fbr", "start": 2549.96, "duration": 2.359}, {"text": "c'est-\u00e0-dire non mais que que qu' on", "start": 2551.0, "duration": 3.079}, {"text": "pr\u00e9vienne personne qu'on discute avec", "start": 2552.319, "duration": 4.681}, {"text": "personne m\u00eame avec l'archer qui l'archer", "start": 2554.079, "duration": 4.681}, {"text": "qui est un un adversaire politique mais", "start": 2557.0, "duration": 3.8}, {"text": "enfin qui qui est tr\u00e8s ouvert et qui est", "start": 2558.76, "duration": 3.76}, {"text": "pas du tout comment dire c'est pas un", "start": 2560.8, "duration": 3.039}, {"text": "hyst\u00e9rique du tout enfin on peut", "start": 2562.52, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9changer deux trois mots un peu de comme", "start": 2563.839, "duration": 5.48}, {"text": "il y avait du temps de de Ren\u00e9 monorie", "start": 2566.0, "duration": 4.76}, {"text": "avec Fran\u00e7ois", "start": 2569.319, "duration": 3.441}, {"text": "mitteran ils s'aimaient beaucoup m\u00eame", "start": 2570.76, "duration": 3.76}, {"text": "s'ils \u00e9taient dans de de de bords", "start": 2572.76, "duration": 3.4}, {"text": "politiques oppos\u00e9s je comprends pas", "start": 2574.52, "duration": 3.64}, {"text": "cette fa\u00e7on de g\u00e9rer toute fa\u00e7on il y a", "start": 2576.16, "duration": 3.8}, {"text": "chez Emmanuel Macron voit tr\u00e8s bien il y", "start": 2578.16, "duration": 3.32}, {"text": "a des qualit\u00e9s \u00e9videntes mais il y a", "start": 2579.96, "duration": 3.24}, {"text": "d'\u00e9normes d\u00e9fauts la gestion des gens", "start": 2581.48, "duration": 4.119}, {"text": "l'incapacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9l\u00e9guer le fait de pas", "start": 2583.2, "duration": 4.52}, {"text": "donner le pouvoir \u00e0 des gens \u00e0 peine", "start": 2585.599, "duration": 4.281}, {"text": "avait-il nomm\u00e9 que Gabriel atthal on", "start": 2587.72, "duration": 3.72}, {"text": "sentait qu'il voulait le lui couper la", "start": 2589.88, "duration": 2.719}, {"text": "t\u00eate et puis de toute fa\u00e7on maintenant", "start": 2591.44, "duration": 2.6}, {"text": "il a r\u00e9ussi j'aimerais savoir qu'est-ce", "start": 2592.599, "duration": 3.561}, {"text": "que vous ressentez vous avez couvert des", "start": 2594.04, "duration": 4.84}, {"text": "cohabitations on l'a vu dans le sujet le", "start": 2596.16, "duration": 4.959}, {"text": "pays peut s'en remettre d'un pouvoir au", "start": 2598.88, "duration": 4.4}, {"text": "RN il en a vu d'autres ou vous \u00eates tr\u00e8s", "start": 2601.119, "duration": 4.361}, {"text": "inquiet non je suis pas inquiet mais je", "start": 2603.28, "duration": 4.2}, {"text": "suis un ind\u00e9crotable optimiste je suis", "start": 2605.48, "duration": 3.72}, {"text": "tr\u00e8s inquiet pour le le pays \u00e0 long", "start": 2607.48, "duration": 3.839}, {"text": "terme si vous voulez parce que il", "start": 2609.2, "duration": 3.68}, {"text": "faudrait qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 on ouvre", "start": 2611.319, "duration": 4.0}, {"text": "les yeux euh c'est pas le RN qui va", "start": 2612.88, "duration": 5.12}, {"text": "ouvrir les yeux parce que moi je fais", "start": 2615.319, "duration": 4.601}, {"text": "partie de cette g\u00e9n\u00e9ration on attend", "start": 2618.0, "duration": 3.839}, {"text": "toujours vous savez un g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 2619.92, "duration": 3.639}, {"text": "enfin qui peut pasavir d'ailleurs avoir", "start": 2621.839, "duration": 4.28}, {"text": "le le visage de de d'un d'un", "start": 2623.559, "duration": 4.961}, {"text": "semialcoolique comme G\u00e9rard schreuder", "start": 2626.119, "duration": 4.081}, {"text": "par exemple chancellier allemand qui a", "start": 2628.52, "duration": 3.76}, {"text": "sauv\u00e9 son pays faut bien dire ou d'une", "start": 2630.2, "duration": 3.48}, {"text": "petite bourgeoise \u00e9riqu\u00e9 comme", "start": 2632.28, "duration": 3.279}, {"text": "margarette Hatcher qui a elle aussi", "start": 2633.68, "duration": 3.879}, {"text": "sauv\u00e9 son pays chacun de de deux bords", "start": 2635.559, "duration": 3.721}, {"text": "diff\u00e9rents de deux bords oppos\u00e9s mais", "start": 2637.559, "duration": 3.241}, {"text": "enfin ils ont pris des d\u00e9cisions dures", "start": 2639.28, "duration": 3.44}, {"text": "ils en ont pris plein la gueule ils ont", "start": 2640.8, "duration": 3.92}, {"text": "fait des r\u00e9formes consid\u00e9rables et leurs", "start": 2642.72, "duration": 3.56}, {"text": "succ\u00e8ur ont v\u00e9cu dessus d'ailleurs c'est", "start": 2644.72, "duration": 3.24}, {"text": "pas le R qui les prendra ces mesures l\u00e0", "start": 2646.28, "duration": 3.24}, {"text": "alors \u00e7a je crois pas non je crois pas", "start": 2647.96, "duration": 3.599}, {"text": "mais en m\u00eame temps", "start": 2649.52, "duration": 4.92}, {"text": "B il peut peut-\u00eatre l\u00e0 on voit bien", "start": 2651.559, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs il commence \u00e0 acheter", "start": 2654.44, "duration": 2.84}, {"text": "par-dessus bord toutes leur propositions", "start": 2655.559, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9biles parce que ce programme \u00e9tait", "start": 2657.28, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9videmment la ce terme bien s\u00fbr non je", "start": 2659.559, "duration": 5.881}, {"text": "parle tr\u00e8s librement mais j'ai toujours", "start": 2662.88, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e9t\u00e9 comme \u00e7a mais je je vois bien bien", "start": 2665.44, "duration": 4.399}, {"text": "que bon ils comprennent qu'il y a un", "start": 2667.359, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9norme probl\u00e8me et qu'il faut quand m\u00eame", "start": 2669.839, "duration": 4.441}, {"text": "l\u00e0 que si le pouvoir est l\u00e0 qu'on peut", "start": 2671.839, "duration": 4.161}, {"text": "pas rester avec un programme comme \u00e7a", "start": 2674.28, "duration": 3.2}, {"text": "est-ce que vous pensez que cette union", "start": 2676.0, "duration": 2.88}, {"text": "des droites qu'on est en train de voir \u00e0", "start": 2677.48, "duration": 4.599}, {"text": "l'\u0153uvre \u00e7a \u00e7a va \u00e7a va faire dispara\u00eetre", "start": 2678.88, "duration": 5.08}, {"text": "un bloc central on a deux grands blocs", "start": 2682.079, "duration": 4.161}, {"text": "l\u00e0 aujourd'hui et le dernier sondage", "start": 2683.96, "duration": 4.68}, {"text": "hipsos montre que le bloc central est \u00e0", "start": 2686.24, "duration": 6.64}, {"text": "peine 20 % 19 et demi 36 % pour le RN", "start": 2688.64, "duration": 6.16}, {"text": "sans compter ses alli\u00e9s et Mours de de", "start": 2692.88, "duration": 4.36}, {"text": "2ux\u00e8me tour et les reports de DLR", "start": 2694.8, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9ventuel c'est tr\u00e8s tr\u00e8s important puis", "start": 2697.24, "duration": 4.48}, {"text": "en face il y a un \u00e9norme bloc aussi de", "start": 2699.44, "duration": 3.639}, {"text": "de l'union de la gauche est-ce que c'est", "start": 2701.72, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a l'avenir du pays deux gros blocs", "start": 2703.079, "duration": 4.48}, {"text": "retour du clivage gauche-doite bon \u00e0 un", "start": 2705.44, "duration": 4.04}, {"text": "moment donn\u00e9 on va une recomposition", "start": 2707.559, "duration": 4.321}, {"text": "mais c'est vrai que Emmanuel Macron est", "start": 2709.48, "duration": 3.92}, {"text": "arriv\u00e9 au pouvoir avec un un projet qui", "start": 2711.88, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9tait en fait celui de jiscar", "start": 2713.4, "duration": 2.159}, {"text": "c'est-\u00e0-dire je vais gouverner avec deux", "start": 2714.44, "duration": 3.0}, {"text": "Fran\u00e7ais sur tris au milieu et je vais", "start": 2715.559, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9carter comme \u00e7a les extr\u00eames bon", "start": 2717.44, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9videmment cette politique elle fait", "start": 2719.76, "duration": 4.0}, {"text": "pousser les extr\u00eames puis quand vous", "start": 2721.359, "duration": 4.441}, {"text": "choisissez un adversaire quel", "start": 2723.76, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national vous dites sans", "start": 2725.8, "duration": 3.519}, {"text": "arr\u00eat voil\u00e0 c'est mon opposant bah vous", "start": 2727.4, "duration": 3.6}, {"text": "le faites monter forc\u00e9ment puis \u00e0 un", "start": 2729.319, "duration": 3.081}, {"text": "moment donn\u00e9 il y a l'alternance parce", "start": 2731.0, "duration": 3.599}, {"text": "que les les Fran\u00e7ais comme tous les", "start": 2732.4, "duration": 4.0}, {"text": "peuples ils aiment que \u00e7a change donc", "start": 2734.599, "duration": 4.041}, {"text": "voil\u00e0 et l'alternance pour eux c'est le", "start": 2736.4, "duration": 4.28}, {"text": "rassemblement national donc parce qu'il", "start": 2738.64, "duration": 3.64}, {"text": "le rassemblement national \u00e9tait plac\u00e9", "start": 2740.68, "duration": 3.159}, {"text": "comme \u00e7a mais si vous voulez la la", "start": 2742.28, "duration": 3.279}, {"text": "politique \u00e7a se recompose en permanence", "start": 2743.839, "duration": 3.321}, {"text": "moi je fais partie \u00e9videmment parce que", "start": 2745.559, "duration": 4.961}, {"text": "j'\u00e9tais \u00e9lev\u00e9 \u00e0 cel l\u00e0 je fais partie de", "start": 2747.16, "duration": 5.679}, {"text": "ceux qui croit que il un pays il a", "start": 2750.52, "duration": 5.0}, {"text": "besoin de deux pieds pour marcher un", "start": 2752.839, "duration": 5.0}, {"text": "droite et un gauche le pied droit le", "start": 2755.52, "duration": 3.76}, {"text": "pied gauche enfin les jambes si vous", "start": 2757.839, "duration": 4.041}, {"text": "voulez c'est comme \u00e7a que \u00e7a Mar le je \u00e0", "start": 2759.28, "duration": 5.279}, {"text": "le jeu c'est pas \u00e7a le jeu \u00e0 TR c'est", "start": 2761.88, "duration": 3.88}, {"text": "qu'\u00e0 un moment il faut que tout \u00e7a se", "start": 2764.559, "duration": 2.76}, {"text": "recompose puisquon est arriv\u00e9 \u00e0 un", "start": 2765.76, "duration": 2.799}, {"text": "syst\u00e8me o\u00f9 vous avez quand m\u00eame une", "start": 2767.319, "duration": 4.04}, {"text": "gauche extr\u00e9miste m\u00eame s'il y a des gens", "start": 2768.559, "duration": 5.601}, {"text": "tout \u00e0 fait bah je pense \u00e0 Franois", "start": 2771.359, "duration": 4.281}, {"text": "Hollande est raisonnable il y a pas plus", "start": 2774.16, "duration": 3.28}, {"text": "raisonnable que Fran\u00e7ois Hollande dans", "start": 2775.64, "duration": 4.0}, {"text": "cette coalition mais franchement quand", "start": 2777.44, "duration": 3.919}, {"text": "on lit le programme on se dit mais mais", "start": 2779.64, "duration": 5.8}, {"text": "ils ont pas r\u00e9fl\u00e9chi c'est pas on va pas", "start": 2781.359, "duration": 8.72}, {"text": "250 plus de 250 milliards de de de", "start": 2785.44, "duration": 6.679}, {"text": "d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires chaque ann\u00e9e \u00e7a", "start": 2790.079, "duration": 4.601}, {"text": "peut pas le faire oui oui ENF non il va", "start": 2792.119, "duration": 4.041}, {"text": "Mme plus moins il va jusqu'\u00e0 300", "start": 2794.68, "duration": 3.56}, {"text": "milliards ENF bon tout \u00e7a c'est d\u00e9ment", "start": 2796.16, "duration": 4.28}, {"text": "et de l'autre c\u00f4t\u00e9 donc si vous voulez", "start": 2798.24, "duration": 6.44}, {"text": "le le le le le RN on voit tr\u00e8s bien que", "start": 2800.44, "duration": 6.399}, {"text": "le pouvoir s'approchant parce qu'il", "start": 2804.68, "duration": 4.08}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 tort d'ailleurs il croit", "start": 2806.839, "duration": 3.681}, {"text": "qu'il s'approche du pouvoir il se dit", "start": 2808.76, "duration": 4.04}, {"text": "quand m\u00eame faut faire attention bon mais", "start": 2810.52, "duration": 4.48}, {"text": "une fois qu'on a rapass\u00e9 tout \u00e7a si vous", "start": 2812.8, "duration": 4.68}, {"text": "voulez le probl\u00e8me de la c'est quoi il", "start": 2815.0, "duration": 4.28}, {"text": "faut qu'on il faut qu'on g\u00e8re ce pays si", "start": 2817.48, "duration": 3.28}, {"text": "vous voulez on peut pas continuer \u00e0", "start": 2819.28, "duration": 4.6}, {"text": "avoir 56 % de d\u00e9penses publiques par", "start": 2820.76, "duration": 5.319}, {"text": "rapport \u00e0 la richesse nationale par", "start": 2823.88, "duration": 5.8}, {"text": "rapport au PIB hein on peut pas avoir 56", "start": 2826.079, "duration": 5.48}, {"text": "% de d\u00e9pens c'est\u00e0 dire \u00eatre au", "start": 2829.68, "duration": 4.919}, {"text": "recordman du monde enfin \u00e7a ne peut pas", "start": 2831.559, "duration": 4.681}, {"text": "continuer avec les services publics", "start": 2834.599, "duration": 3.161}, {"text": "qu'on a c'est-\u00e0-dire il faut apprendre \u00e0", "start": 2836.24, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9penser mieux il faut je dis il faut", "start": 2837.76, "duration": 3.52}, {"text": "sauver", "start": 2840.16, "duration": 3.919}, {"text": "ce oui mais attendez mais c'est affreux", "start": 2841.28, "duration": 6.16}, {"text": "mais ces gens s'en F une \u00e9vid mais oui", "start": 2844.079, "duration": 5.24}, {"text": "mais on emprunte on emprunte pour garder", "start": 2847.44, "duration": 3.8}, {"text": "un syst\u00e8me il son pr\u00ea alors pour le", "start": 2849.319, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9gler ce probl\u00e8me \u00e0 votre avis au", "start": 2851.24, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblement national P je pense qu'ils", "start": 2853.359, "duration": 3.24}, {"text": "sont absolument pas adapt\u00e9 pour mais il", "start": 2854.8, "duration": 3.319}, {"text": "faudra bien \u00e0 un moment donn\u00e9 le faire", "start": 2856.599, "duration": 2.96}, {"text": "mais vous savez la France pour et qui le", "start": 2858.119, "duration": 3.881}, {"text": "fera alors selon vous et ben \u00e0 un moment", "start": 2859.559, "duration": 4.241}, {"text": "donn\u00e9 peut-\u00eatre quelqu'un qu'on n pas vu", "start": 2862.0, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a sera pas de Gaulle parce que bon il", "start": 2863.8, "duration": 4.12}, {"text": "est l\u00e0 o\u00f9 il est et mais \u00e7a peut \u00eatre", "start": 2865.64, "duration": 3.959}, {"text": "quelqu'un qu'on n pas encore calcul\u00e9 et", "start": 2867.92, "duration": 3.399}, {"text": "qui viendra mais il y en a vous savez la", "start": 2869.599, "duration": 3.281}, {"text": "classe politique quand vous voyez les", "start": 2871.319, "duration": 3.401}, {"text": "personnalit\u00e9s dans la class \u00e7a m'arrive", "start": 2872.88, "duration": 3.56}, {"text": "quand m\u00eame d'en voir un certain nombre", "start": 2874.72, "duration": 2.96}, {"text": "tout le temps il y a beaucoup de gens de", "start": 2876.44, "duration": 3.159}, {"text": "qualit\u00e9 et \u00e0 un moment donn\u00e9 vous savez", "start": 2877.68, "duration": 3.48}, {"text": "ce qui manque c'est juste la volont\u00e9", "start": 2879.599, "duration": 2.881}, {"text": "c'est pas l'intelligence il y a plein de", "start": 2881.16, "duration": 2.32}, {"text": "gens intelligents dans la classe", "start": 2882.48, "duration": 2.4}, {"text": "politique ce qu'on a besoin c'est", "start": 2883.48, "duration": 2.68}, {"text": "d'avoir \u00e0 un moment donn\u00e9 quelqu'un qui", "start": 2884.88, "duration": 3.28}, {"text": "dit bon \u00e7a on le dit on le fait et vous", "start": 2886.16, "duration": 4.439}, {"text": "pensez que on pourra \u00e9lire quelqu'un qui", "start": 2888.16, "duration": 4.0}, {"text": "vous promet un programme d'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 2890.599, "duration": 3.48}, {"text": "franchement pas de l'aust\u00e9rit\u00e9 parce que", "start": 2892.16, "duration": 4.36}, {"text": "parce que", "start": 2894.079, "duration": 2.441}, {"text": "regarde justement si moi je r\u00eave de \u00e7a", "start": 2898.72, "duration": 5.24}, {"text": "de publ de service public qui marche je", "start": 2901.44, "duration": 4.32}, {"text": "crois \u00e0 l'\u00e9tat providence mais qui", "start": 2903.96, "duration": 3.44}, {"text": "est-ce qui a sauv\u00e9 tout \u00e7a vous le savez", "start": 2905.76, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s bien c'est le G\u00e9rald de GA en 1958", "start": 2907.4, "duration": 4.04}, {"text": "avec un plan vous allez dire d'aust\u00e9rit\u00e9", "start": 2909.68, "duration": 3.12}, {"text": "mais c'est vrai c'est un plan de rigueur", "start": 2911.44, "duration": 3.72}, {"text": "extr\u00eamement violent o\u00f9 il a dit voil\u00e0 1", "start": 2912.8, "duration": 5.799}, {"text": "+ 1 = 2 on arr\u00eate les conneries on on", "start": 2915.16, "duration": 6.0}, {"text": "rembourse les tous les emprunts qu'on a", "start": 2918.599, "duration": 4.72}, {"text": "fait on va arr\u00eater avec ses d\u00e9ficite et", "start": 2921.16, "duration": 3.6}, {"text": "vous savez la France apr\u00e8s vous me direz", "start": 2923.319, "duration": 3.081}, {"text": "il y a eu m 68 et tout \u00e7a \u00e7a na pas", "start": 2924.76, "duration": 4.599}, {"text": "emp\u00each\u00e9 mais on avait une croissance de", "start": 2926.4, "duration": 6.88}, {"text": "de 6 7 % 5 6 7 % c'est une croissance \u00e0", "start": 2929.359, "duration": 4.681}, {"text": "la", "start": 2933.28, "duration": 2.76}, {"text": "chinoise donc donc si on veut la", "start": 2934.04, "duration": 3.92}, {"text": "croissance il faut g\u00e9rer bien", "start": 2936.04, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui c'est pas on n pas encore", "start": 2937.96, "duration": 3.359}, {"text": "touch\u00e9 le fond pour rebondir je pense", "start": 2939.4, "duration": 4.719}, {"text": "que euh voil\u00e0 on a euh quand je", "start": 2941.319, "duration": 4.641}, {"text": "j'appelle tous ces gens les connectables", "start": 2944.119, "duration": 3.761}, {"text": "du d\u00e9clin il y a y a il y en a qui ont", "start": 2945.96, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plus ou moins bons \u00e9videmment il y", "start": 2947.88, "duration": 3.16}, {"text": "en a qui ont ils ont pas tous \u00e9t\u00e9", "start": 2949.359, "duration": 4.841}, {"text": "horribles mais euh ils ont accompagn\u00e9 le", "start": 2951.04, "duration": 5.0}, {"text": "mouvement comme \u00e7a de descente et on", "start": 2954.2, "duration": 4.159}, {"text": "s'en fout c'est pas grave on continue", "start": 2956.04, "duration": 4.759}, {"text": "comme on voil\u00e0 et si vous voulez c'est", "start": 2958.359, "duration": 4.76}, {"text": "c'est forc\u00e9ment vous regardez tout le le", "start": 2960.799, "duration": 4.32}, {"text": "sentiment qu'on est fran\u00e7ais on parle", "start": 2963.119, "duration": 3.881}, {"text": "toujours de grand remplacement mais", "start": 2965.119, "duration": 3.521}, {"text": "c'est pas vrai les Fran\u00e7ais ils ont", "start": 2967.0, "duration": 4.48}, {"text": "sentiment profond\u00e9ment de d\u00e9classement", "start": 2968.64, "duration": 5.479}, {"text": "c'est-\u00e0-dire ce pays n'a plus le statut", "start": 2971.48, "duration": 5.04}, {"text": "qu'il avait voyez on peut r\u00eaver de tas", "start": 2974.119, "duration": 4.281}, {"text": "de choses mais en fait on voit bien", "start": 2976.52, "duration": 3.319}, {"text": "qu'on est plus d'ailleurs dans les", "start": 2978.4, "duration": 4.64}, {"text": "classements en dans les ann\u00e9es 70 la", "start": 2979.839, "duration": 5.641}, {"text": "France on produit richesse nationale par", "start": 2983.04, "duration": 5.319}, {"text": "habitant hein produit PIB par habitant", "start": 2985.48, "duration": 5.359}, {"text": "on \u00e9tait dans les 5 premiers avec la", "start": 2988.359, "duration": 4.44}, {"text": "Suisse avec les \u00c9tats-Unis et cetera", "start": 2990.839, "duration": 3.921}, {"text": "aujourd'hui on est quand m\u00eame tr\u00e8s bas", "start": 2992.799, "duration": 5.481}, {"text": "dans dans26 27 28 29 30 enfin on est", "start": 2994.76, "duration": 5.88}, {"text": "dans ces eau l\u00e0 et si vous voulez \u00e7a", "start": 2998.28, "duration": 4.24}, {"text": "c'est esp\u00e8ce de truc alors pendant que", "start": 3000.64, "duration": 4.199}, {"text": "l'avenir du monde se fabrique en ce", "start": 3002.52, "duration": 4.92}, {"text": "moment en Chine en Inde en Indon\u00e9sie", "start": 3004.839, "duration": 4.041}, {"text": "c'est normal qu'il soit un peu d\u00e9prim\u00e9", "start": 3007.44, "duration": 2.639}, {"text": "mais on peut se dire \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 3008.88, "duration": 3.719}, {"text": "allez on va travailler ensemble et puis", "start": 3010.079, "duration": 4.681}, {"text": "on va essayer de remonter cette \u00e9conomie", "start": 3012.599, "duration": 4.161}, {"text": "et quand on s'endette moi je suis tout \u00e0", "start": 3014.76, "duration": 3.319}, {"text": "fait pour l'endettement mais \u00e0 ce", "start": 3016.76, "duration": 2.319}, {"text": "momentl faut faire un endettement", "start": 3018.079, "duration": 3.681}, {"text": "intelligent la Joe Biden aux \u00c9tats-Unis", "start": 3019.079, "duration": 4.881}, {"text": "c'est-\u00e0-dire on s'end\u00eate pour investir", "start": 3021.76, "duration": 4.2}, {"text": "dans l'industrie pour voil\u00e0 et \u00e7a c'est", "start": 3023.96, "duration": 4.96}, {"text": "tr\u00e8s bien quand on s'en pour inves mais", "start": 3025.96, "duration": 5.72}, {"text": "pas pour payer les f les retraites des", "start": 3028.92, "duration": 5.48}, {"text": "fonctionna les EMB voz bien compris je", "start": 3031.68, "duration": 4.48}, {"text": "voudrais vous ramener \u00e0 la logique", "start": 3034.4, "duration": 3.8}, {"text": "prosa\u00efque des jeux d'appareils parce que", "start": 3036.16, "duration": 3.32}, {"text": "dimanche soir il va y avoir des", "start": 3038.2, "duration": 2.879}, {"text": "consignes de vote c'est ma derni\u00e8re", "start": 3039.48, "duration": 4.76}, {"text": "question d'ailleurs vous entre le RN et", "start": 3041.079, "duration": 5.161}, {"text": "la gauche le nouveau front populaire", "start": 3044.24, "duration": 3.68}, {"text": "qu'est-ce que vous faites \u00e7a d\u00e9pend de", "start": 3046.24, "duration": 3.839}, {"text": "qui moi je suis tr\u00e8s vous savez j'ai", "start": 3047.92, "duration": 4.04}, {"text": "vot\u00e9 je men suis jamais cach\u00e9 d'ailleurs", "start": 3050.079, "duration": 3.28}, {"text": "bah quand j'\u00e9tais au Nouvel Observateur", "start": 3051.96, "duration": 3.08}, {"text": "il m'est arriv\u00e9 de voter \u00e0 droite quand", "start": 3053.359, "duration": 3.561}, {"text": "j'\u00e9tais au Figaro il m'est arriv\u00e9 de v\u00e9", "start": 3055.04, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 gauche rard quand j'\u00e9tais au Figaro ou", "start": 3056.92, "duration": 5.8}, {"text": "ou giscar quand j'\u00e9tais au nouvelop bon", "start": 3060.04, "duration": 4.079}, {"text": "pour vous le repousoir c'est davantage", "start": 3062.72, "duration": 3.44}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon que Marine Le Pen ah", "start": 3064.119, "duration": 3.561}, {"text": "je pense que les filles c'est atroce \u00e7a", "start": 3066.16, "duration": 3.28}, {"text": "c'est clair moi je le je m'en cache pas", "start": 3067.68, "duration": 4.159}, {"text": "je trouve que la la le comment dire la", "start": 3069.44, "duration": 4.28}, {"text": "le le grand parce que moi j'ai beaucoup", "start": 3071.839, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9tudi\u00e9 pour un roman il y a quelques", "start": 3073.72, "duration": 3.639}, {"text": "ann\u00e9es qui s'appelle le schmoc j'ai", "start": 3075.72, "duration": 3.52}, {"text": "beaucoup \u00e9tudi\u00e9 la mont\u00e9e du nazisme et", "start": 3077.359, "duration": 3.641}, {"text": "vous avez quand m\u00eame une sorte de d\u00e9lire", "start": 3079.24, "duration": 4.599}, {"text": "de violence voyez la les les les les", "start": 3081.0, "duration": 6.96}, {"text": "insultes de par exemple de David gu le", "start": 3083.839, "duration": 6.28}, {"text": "d\u00e9put\u00e9fi contre Me Habib c'est un truc", "start": 3087.96, "duration": 3.639}, {"text": "qui m'a compl\u00e8tement traumatis\u00e9 parce", "start": 3090.119, "duration": 3.281}, {"text": "que des insultes antis\u00e9mites d'ailleurs", "start": 3091.599, "duration": 4.841}, {"text": "en plus dans ce dilemme chois non non", "start": 3093.4, "duration": 5.719}, {"text": "mais attendez le dilemme moi je non non", "start": 3096.44, "duration": 4.399}, {"text": "je suis pas du tout l\u00e0-dedans je choisis", "start": 3099.119, "duration": 4.561}, {"text": "les gens il y a des gens par exemple bah", "start": 3100.839, "duration": 5.121}, {"text": "je vous parlais de Fran\u00e7ois Hollande", "start": 3103.68, "duration": 3.52}, {"text": "aucun probl\u00e8me pour voter Fran\u00e7ois", "start": 3105.96, "duration": 4.68}, {"text": "Hollande mais en m\u00eame temps et le RN \u00e7a", "start": 3107.2, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9pend aussi qui je veux savoir qui moi", "start": 3110.64, "duration": 3.719}, {"text": "je suis comme \u00e7a si vous voulez un peu", "start": 3112.52, "duration": 4.52}, {"text": "prosa\u00efque le cas par cas quand m\u00eame la", "start": 3114.359, "duration": 4.321}, {"text": "toujours la meilleure solution ce qui", "start": 3117.04, "duration": 4.44}, {"text": "est s\u00fbr c'est que puis F il y a des gens", "start": 3118.68, "duration": 5.119}, {"text": "peut\u00eat bien mais les les fill", "start": 3121.48, "duration": 4.68}, {"text": "franchement ils sont all\u00e9s quand m\u00eame", "start": 3123.799, "duration": 4.28}, {"text": "beaucoup trop loin et comment dire", "start": 3126.16, "duration": 4.84}, {"text": "l'esp\u00e8ce de de de l\u00e2che enfin comment", "start": 3128.079, "duration": 4.561}, {"text": "dire ils ont l\u00e2ch\u00e9 les chiens", "start": 3131.0, "duration": 4.04}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme \u00e0 un moment donn\u00e9 et si", "start": 3132.64, "duration": 3.52}, {"text": "vous voulez ils se rendent pas compte", "start": 3135.04, "duration": 3.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire on a besoin de peut-\u00eatre", "start": 3136.16, "duration": 3.52}, {"text": "les peuples ont besoin de Bou \u00e9missaire", "start": 3138.04, "duration": 3.279}, {"text": "on n pas besoin de leur donner de jouer", "start": 3139.68, "duration": 2.919}, {"text": "comme \u00e7a et ils ont trouv\u00e9 les deux", "start": 3141.319, "duration": 3.401}, {"text": "bouquetmaires c'est le juif et le riche", "start": 3142.599, "duration": 3.52}, {"text": "et ben moi je marche pas l\u00e0-dedans bon", "start": 3144.72, "duration": 5.32}, {"text": "c'est dit on retrouve voil\u00e0 la et je ne", "start": 3146.119, "duration": 5.801}, {"text": "marche pas non plus enfin quand", "start": 3150.04, "duration": 3.64}, {"text": "j'entends les gens du RN qui voi le", "start": 3151.92, "duration": 3.639}, {"text": "boumire l'imigr\u00e9 je ne suis pas d'accord", "start": 3153.68, "duration": 3.72}, {"text": "non plus tr\u00e8s bien vous restez avec moi", "start": 3155.559, "duration": 3.24}, {"text": "ou allez c'est la derni\u00e8re partie de", "start": 3157.4, "duration": 3.159}, {"text": "cette \u00e9mission la page opinion avec un", "start": 3158.799, "duration": 3.32}, {"text": "parti prix celui de Nathan de vert dans", "start": 3160.559, "duration": 3.481}, {"text": "un instant mais d'abord campagne Express", "start": 3162.119, "duration": 5.121}, {"text": "le carnet de campagne de St\u00e9phanie", "start": 3164.04, "duration": 3.2}, {"text": "despier bonsoir St\u00e9phanie bonsoir dans", "start": 3173.16, "duration": 5.36}, {"text": "votre carnet de campagne ce soir une une", "start": 3176.119, "duration": 5.081}, {"text": "chanson qui provoque un tolet g\u00e9n\u00e9ral la", "start": 3178.52, "duration": 5.039}, {"text": "chanson s'appelle je parti pas elle est", "start": 3181.2, "duration": 3.68}, {"text": "relay\u00e9e par l'extr\u00eame droite sur les", "start": 3183.559, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux les paroles racistes et", "start": 3184.88, "duration": 3.84}, {"text": "truff\u00e9 volontairement de faute de", "start": 3186.92, "duration": 3.919}, {"text": "fran\u00e7ais appelle \u00e0 l'expulsion des", "start": 3188.72, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9trangers \u00c9ric Zemour s'est film\u00e9 en", "start": 3190.839, "duration": 3.801}, {"text": "train de l'\u00e9couter elle est amusante", "start": 3192.96, "duration": 3.68}, {"text": "dit-il et il fait une comparaison quand", "start": 3194.64, "duration": 3.679}, {"text": "il y a des raps amusants qui attaquent", "start": 3196.64, "duration": 3.12}, {"text": "la police ou la France tout le monde", "start": 3198.319, "duration": 2.48}, {"text": "trouve que c'est de la libert\u00e9", "start": 3199.76, "duration": 3.319}, {"text": "d'expression alors choqu\u00e9 l'association", "start": 3200.799, "duration": 4.681}, {"text": "SOS Racisme a port\u00e9 plainte pour", "start": 3203.079, "duration": 4.401}, {"text": "provocation \u00e0 \u00e0 la haine la parole", "start": 3205.48, "duration": 4.8}, {"text": "raciste serait-elle d\u00e9complex\u00e9e lib\u00e9r\u00e9e", "start": 3207.48, "duration": 4.4}, {"text": "certains s'inqui\u00e8tent notamment apr\u00e8s", "start": 3210.28, "duration": 3.559}, {"text": "les injures re\u00e7ues par des journalistes", "start": 3211.88, "duration": 4.12}, {"text": "d'origines \u00e9trang\u00e8res et pour alerter", "start": 3213.839, "duration": 3.801}, {"text": "sur ce risque cette nuit le militant", "start": 3216.0, "duration": 4.4}, {"text": "feris barcat confondateur du collectif", "start": 3217.64, "duration": 5.8}, {"text": "banlieux climat a illumin\u00e9 la fa\u00e7ade de", "start": 3220.4, "duration": 5.32}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale avec les visages", "start": 3223.44, "duration": 3.96}, {"text": "de la chanteuse francomalienne Aya", "start": 3225.72, "duration": 3.72}, {"text": "nakamoura et d'imigr\u00e9s anonymes et avec", "start": 3227.4, "duration": 4.6}, {"text": "ces deux mots chez nous une fresque", "start": 3229.44, "duration": 5.359}, {"text": "sign\u00e9e par l'artiste art\u00e9mil pour disIl", "start": 3232.0, "duration": 4.76}, {"text": "donner \u00e0 voir les luttes de toutes les", "start": 3234.799, "duration": 4.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations d'immigr\u00e9s pour leur droits", "start": 3236.76, "duration": 4.52}, {"text": "projection \u00e9ph\u00e9m\u00e8re elle a \u00e9t\u00e9 vite", "start": 3238.839, "duration": 4.24}, {"text": "interrompue par la police alors on", "start": 3241.28, "duration": 3.839}, {"text": "parlait des consiges de vote avec France", "start": 3243.079, "duration": 5.161}, {"text": "il y a un instant on en a parl\u00e9 c\u00f4t\u00e9", "start": 3245.119, "duration": 6.561}, {"text": "macroniste les", "start": 3248.24, "duration": 3.44}]}