{"label": "politique", "transcript": [{"text": "les \u00e9lections l\u00e9gislatives ont abouti de", "start": 0.12, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9but juillet \u00e0 une Assembl\u00e9e nationale", "start": 2.12, "duration": 6.2}, {"text": "divis\u00e9e comme jamais ne l'a \u00e9t\u00e9 depuis", "start": 4.92, "duration": 7.04}, {"text": "1958 aucun parti politique n'y a la", "start": 8.32, "duration": 5.92}, {"text": "majorit\u00e9 absolue \u00e0 lui tout", "start": 11.96, "duration": 4.65}, {"text": "seul ni avec ses", "start": 14.24, "duration": 3.799}, {"text": "[Musique]", "start": 16.61, "duration": 4.63}, {"text": "alli\u00e9s c'est le choix des Fran\u00e7ais et", "start": 18.039, "duration": 6.0}, {"text": "c'est la r\u00e9alit\u00e9 de votre", "start": 21.24, "duration": 4.52}, {"text": "assembl\u00e9e pour", "start": 24.039, "duration": 3.64}, {"text": "autant les Fran\u00e7ais ne nous", "start": 25.76, "duration": 5.04}, {"text": "pardonneraient pas l'immobilisme", "start": 27.679, "duration": 5.361}, {"text": "dans les 3 ans qui viennent il nous", "start": 30.8, "duration": 4.96}, {"text": "demande des r\u00e9ponses urgentes \u00e0 quelques", "start": 33.04, "duration": 4.44}, {"text": "grandes", "start": 35.76, "duration": 4.319}, {"text": "questions l'acc\u00e8s rapide aux soins de", "start": 37.48, "duration": 6.48}, {"text": "qualit\u00e9 pr\u00e8s de chez soi comment vivre", "start": 40.079, "duration": 6.081}, {"text": "de son travail et de sa retraite", "start": 43.96, "duration": 5.72}, {"text": "dignement comment am\u00e9liorer les services", "start": 46.16, "duration": 7.76}, {"text": "publics comment assurer la s\u00e9curit\u00e9 dans", "start": 49.68, "duration": 6.679}, {"text": "mon quartier ou dans mon", "start": 53.92, "duration": 6.159}, {"text": "village pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions", "start": 56.359, "duration": 5.641}, {"text": "le contexte politique particulier o\u00f9", "start": 60.079, "duration": 5.281}, {"text": "nous sommes nous avons besoin d'une", "start": 62.0, "duration": 7.0}, {"text": "nouvelle m\u00e9thode d'abord nous avons", "start": 65.36, "duration": 5.96}, {"text": "besoin d'\u00e9coute de", "start": 69.0, "duration": 6.92}, {"text": "respect de respect et de", "start": 71.32, "duration": 8.04}, {"text": "dialogue \u00e9coute respect et dialogue", "start": 75.92, "duration": 5.96}, {"text": "entre le gouvernement et le", "start": 79.36, "duration": 4.439}, {"text": "Parlement je demanderai \u00e0 mon", "start": 81.88, "duration": 3.599}, {"text": "gouvernement de s'appuyer davantage sur", "start": 83.799, "duration": 3.161}, {"text": "le travail", "start": 85.479, "duration": 4.521}, {"text": "parlementaire proposition de loi", "start": 86.96, "duration": 4.96}, {"text": "amendement recommandation des", "start": 90.0, "duration": 4.159}, {"text": "commissions d'enqu\u00eate ou d'information", "start": 91.92, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9valuation des politiques publiques cela", "start": 94.159, "duration": 4.32}, {"text": "vaut mesdames et messieurs d\u00e9put\u00e9s", "start": 96.92, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment pour les groupes ici \u00e0", "start": 98.479, "duration": 5.561}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ou au S\u00e9nat dont", "start": 100.64, "duration": 5.92}, {"text": "certains membres sont d\u00e9sormais membres", "start": 104.04, "duration": 4.039}, {"text": "du gouvernement et que je remercie pour", "start": 106.56, "duration": 4.36}, {"text": "leur soutien cela vaut aussi pour tous", "start": 108.079, "duration": 4.281}, {"text": "les autres", "start": 110.92, "duration": 4.12}, {"text": "groupes je souhaite qu'il y ait moins de", "start": 112.36, "duration": 5.119}, {"text": "texte et qu'il y ait plus de temps pour", "start": 115.04, "duration": 3.32}, {"text": "en", "start": 117.479, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9battre je suis", "start": 118.36, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9 je suis \u00e9galement pr\u00eat \u00e0 un partage de", "start": 124.119, "duration": 7.12}, {"text": "l'ordre du jour madame la Pr\u00e9sidente", "start": 128.56, "duration": 4.52}, {"text": "plus importante au Gouvernement et le", "start": 131.239, "duration": 4.481}, {"text": "Parlement conform\u00e9ment \u00e0 l'article 48 de", "start": 133.08, "duration": 5.28}, {"text": "la Constitution pour accueillir des", "start": 135.72, "duration": 4.68}, {"text": "propositions de loi", "start": 138.36, "duration": 4.32}, {"text": "transpartisanes et ambitieuse pour le", "start": 140.4, "duration": 4.839}, {"text": "pays cela a \u00e9t\u00e9 fait dans le pass\u00e9", "start": 142.68, "duration": 4.08}, {"text": "notamment pour la loi organique relative", "start": 145.239, "duration": 3.401}, {"text": "au lois de finances et cela pourrait", "start": 146.76, "duration": 3.479}, {"text": "\u00eatre fait \u00e0 l'avenir sur de grands sujet", "start": 148.64, "duration": 4.4}, {"text": "je pense au", "start": 150.239, "duration": 6.841}, {"text": "handicap \u00e9coute respect \u00e0 l'\u00e9gard de", "start": 153.04, "duration": 5.72}, {"text": "toutes les forces politiqu et de toutes", "start": 157.08, "duration": 3.76}, {"text": "les sensibilit\u00e9s politiques \u00e0", "start": 158.76, "duration": 4.68}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et au S\u00e9nat je", "start": 160.84, "duration": 5.6}, {"text": "l'ai dit d\u00e8s le premier jour nous", "start": 163.44, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9couterons et nous respecterons chacune", "start": 166.44, "duration": 6.12}, {"text": "et chacun d'entre vous m\u00eame si ce", "start": 169.44, "duration": 5.88}, {"text": "respect n'est pas toujours r\u00e9ciproque", "start": 172.56, "duration": 21.199}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 175.32, "duration": 18.439}, {"text": "enfin j'ai bien entendu les appels \u00e0", "start": 194.2, "duration": 4.679}, {"text": "davantage de", "start": 196.84, "duration": 4.679}, {"text": "repr\u00e9sentativit\u00e9 je suis pr\u00eat le", "start": 198.879, "duration": 5.521}, {"text": "gouvernement est pr\u00eat \u00e0 une r\u00e9flexion \u00e0", "start": 201.519, "duration": 7.241}, {"text": "une action sans id\u00e9ologie sur le scrutin", "start": 204.4, "duration": 6.72}, {"text": "proportionnel est d\u00e9j\u00e0 mise en \u0153uvre au", "start": 208.76, "duration": 5.64}, {"text": "S\u00e9nat et dans les collectivit\u00e9s il est", "start": 211.12, "duration": 5.08}, {"text": "pratiqu\u00e9 \u00e0 des degr\u00e9s diff\u00e9rents", "start": 214.4, "duration": 5.99}, {"text": "d'ailleurs chez beaucoup de nos voisins", "start": 216.2, "duration": 9.42}, {"text": "[Musique]", "start": 220.39, "duration": 5.23}]}