{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le corps de Lina l'adolescente disparue", "start": 0.04, "duration": 4.16}, {"text": "depuis le 23 septembre 2023 a \u00e9t\u00e9", "start": 1.88, "duration": 4.12}, {"text": "retrouv\u00e9 voici ce que l'on sait le corps", "start": 4.2, "duration": 3.52}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 immerg\u00e9 dans un cours", "start": 6.0, "duration": 3.92}, {"text": "d'eau dans une zone bois\u00e9e et isol\u00e9e", "start": 7.72, "duration": 4.079}, {"text": "dans la r\u00e9gion de Never dans la Ni\u00e8vre", "start": 9.92, "duration": 3.759}, {"text": "des analyses g\u00e9n\u00e9tiques effectu\u00e9es en", "start": 11.799, "duration": 3.521}, {"text": "urgence ont permis de confirmer qu'il", "start": 13.679, "duration": 3.201}, {"text": "s'agit bien du corps de Lina la jeune", "start": 15.32, "duration": 3.52}, {"text": "fille alors \u00e2g\u00e9 de 15 ans avait disparu", "start": 16.88, "duration": 4.28}, {"text": "le 23 septembre 2023 alors qu'elle se", "start": 18.84, "duration": 3.84}, {"text": "rendait \u00e0 la garde de Saint-Blaise la", "start": 21.16, "duration": 3.32}, {"text": "roche pour retrouver son petit ami le", "start": 22.68, "duration": 3.8}, {"text": "principal suspect Samuel Gonin s'est", "start": 24.48, "duration": 4.119}, {"text": "suicid\u00e9 le 10 juillet dernier l'ADN de", "start": 26.48, "duration": 3.799}, {"text": "l'adolescente de 15 ans avait \u00e9t\u00e9", "start": 28.599, "duration": 3.08}, {"text": "retrouv\u00e9 sur des cordes dans la voiture", "start": 30.279, "duration": 5.44}, {"text": "vol\u00e9e conduite par ce suspect", "start": 31.679, "duration": 4.04}]}