{"label": "politique", "transcript": [{"text": "il n'y a pas d'un c\u00f4t\u00e9 la police qui", "start": 0.199, "duration": 4.961}, {"text": "arr\u00eate les d\u00e9linquants et de l'autre la", "start": 3.08, "duration": 5.04}, {"text": "justice qui les lib\u00e8re il faut arr\u00eater", "start": 5.16, "duration": 4.88}, {"text": "avec cette id\u00e9e quelques heures apr\u00e8s", "start": 8.12, "duration": 3.599}, {"text": "votre nomination vous d\u00e9clariez \u00e0", "start": 10.04, "duration": 2.84}, {"text": "contre-courant du ministre de", "start": 11.719, "duration": 2.88}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et plus largement de", "start": 12.88, "duration": 4.159}, {"text": "l'opinion publique que je cite le", "start": 14.599, "duration": 5.44}, {"text": "laxisme de la justice n'existe pas vous", "start": 17.039, "duration": 6.16}, {"text": "consid\u00e9rez que 95 % des peines sont", "start": 20.039, "duration": 5.24}, {"text": "ex\u00e9cut\u00e9es pardon mais en plus d'aller \u00e0", "start": 23.199, "duration": 3.201}, {"text": "l'encontre de ce que pensent les", "start": 25.279, "duration": 2.961}, {"text": "Fran\u00e7ais vous allez tr\u00e8s hypocritement", "start": 26.4, "duration": 3.119}, {"text": "il faut le dire \u00e0 l'encontre de la", "start": 28.24, "duration": 3.48}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 la r\u00e9alit\u00e9 qui en r\u00e9sulte est que", "start": 29.519, "duration": 4.36}, {"text": "41 % des personnes condamn\u00e9es \u00e0 une", "start": 31.72, "duration": 4.6}, {"text": "peine de prison ferme ne mettent jamais", "start": 33.879, "duration": 4.721}, {"text": "les pieds en prison ce chiffre nous", "start": 36.32, "duration": 3.64}, {"text": "provient d'une \u00e9tude de l'Institut pour", "start": 38.6, "duration": 3.24}, {"text": "la Justice bas\u00e9 sur les donn\u00e9es de votre", "start": 39.96, "duration": 4.96}, {"text": "minist\u00e8re entre 2016 et 2020 je le", "start": 41.84, "duration": 4.559}, {"text": "rappelle les Fran\u00e7ais attendent de vous", "start": 44.92, "duration": 3.279}, {"text": "que les criminels et d\u00e9linquants dorment", "start": 46.399, "duration": 3.64}, {"text": "en prison pas dans le confort de leurs", "start": 48.199, "duration": 3.081}, {"text": "appartements avec un bracelet", "start": 50.039, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e9lectronique ni m\u00eame en libert\u00e9", "start": 51.28, "duration": 3.0}, {"text": "conditionnelle comme c'\u00e9tait", "start": 52.92, "duration": 2.639}, {"text": "malheureusement le cas pour l'assassin", "start": 54.28, "duration": 4.0}, {"text": "de Philippines pourtant condamn\u00e9 \u00e0 7 ans", "start": 55.559, "duration": 5.721}, {"text": "de prison en 2022 dans cette optique en", "start": 58.28, "duration": 4.72}, {"text": "coh\u00e9rence avec le discours de politique", "start": 61.28, "duration": 3.64}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale du Premier ministre il appara\u00eet", "start": 63.0, "duration": 3.36}, {"text": "urgent de mettre en place des peines", "start": 64.92, "duration": 3.6}, {"text": "courtes et imm\u00e9diatement ex\u00e9cut\u00e9 pour", "start": 66.36, "duration": 5.0}, {"text": "certains d\u00e9lits il n'y a pas d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 68.52, "duration": 5.4}, {"text": "la police qui arr\u00eate les d\u00e9linquants et", "start": 71.36, "duration": 5.16}, {"text": "de l'autre la justice qui les lib\u00e8re il", "start": 73.92, "duration": 4.519}, {"text": "faut arr\u00eater avec cette id\u00e9e", "start": 76.52, "duration": 4.08}, {"text": "contrairement \u00e0 une id\u00e9e", "start": 78.439, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9pandue la r\u00e9ponse p\u00e9nale est ferme", "start": 80.6, "duration": 4.159}, {"text": "dans notre pays je sais que l'affirm", "start": 83.159, "duration": 5.0}, {"text": "n'est pas facile dans le d\u00e9bat politique", "start": 84.759, "duration": 5.601}, {"text": "et et m\u00e9diatique surtout", "start": 88.159, "duration": 5.041}, {"text": "lorsqu'interviennent des faits divers", "start": 90.36, "duration": 8.079}, {"text": "tragiques et on ne peut qu'\u00eatre \u00e9mu", "start": 93.2, "duration": 7.76}, {"text": "choquer par rapport \u00e0 ces situations qui", "start": 98.439, "duration": 5.72}, {"text": "sont inadmissibles et inacceptables et", "start": 100.96, "duration": 5.519}, {"text": "on doit faire le maximum pour \u00e9viter", "start": 104.159, "duration": 4.441}, {"text": "qu'elle ne se reproduise il n'y a pas \u00e0", "start": 106.479, "duration": 3.761}, {"text": "mon sens de l'xis judiciaire de m\u00eame", "start": 108.6, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il n'y a pas de laxisme policier ce", "start": 110.24, "duration": 5.199}, {"text": "qu'il y a c'est un engorgement qui", "start": 112.32, "duration": 5.719}, {"text": "emporte des d\u00e9lais inacceptables et", "start": 115.439, "duration": 6.241}, {"text": "c'est cet engorgement qui peut aboutir", "start": 118.039, "duration": 6.241}, {"text": "malheureusement \u00e0 une r\u00e9ponse p\u00e9nale", "start": 121.68, "duration": 5.24}, {"text": "trop lente lorsque vous \u00eates confront\u00e9 \u00e0", "start": 124.28, "duration": 4.72}, {"text": "une telle masse il devient aussi plus", "start": 126.92, "duration": 5.44}, {"text": "difficile de prioriser et il y a aussi", "start": 129.0, "duration": 6.12}, {"text": "davantage de risque de faire des erreurs", "start": 132.36, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 tous les stades de la cha\u00eene et il y", "start": 135.12, "duration": 4.28}, {"text": "en a sur les peines planch\u00e9es je pense", "start": 137.56, "duration": 4.48}, {"text": "qu'on aura l'occasion d'y d'y r\u00e9pondre", "start": 139.4, "duration": 5.28}, {"text": "je je je n'y suis pas favorable parce", "start": 142.04, "duration": 4.199}, {"text": "qu'elles n'ont pas montr\u00e9 leur", "start": 144.68, "duration": 3.559}, {"text": "efficacit\u00e9 bon et \u00e7a il y a un certain", "start": 146.239, "duration": 6.0}, {"text": "nombre je je dirais de de de de de de", "start": 148.239, "duration": 6.201}, {"text": "statistiqu qui le montrre tr\u00e8s bien bon", "start": 152.239, "duration": 4.761}, {"text": "et mon pr\u00e9d\u00e9cesseur d'ailleurs l'avait", "start": 154.44, "duration": 6.159}, {"text": "l'avait dit vous avez euh vous avez des", "start": 157.0, "duration": 5.28}, {"text": "des des peines qui ont \u00e9t\u00e9 prononc\u00e9es", "start": 160.599, "duration": 3.56}, {"text": "qui \u00e9taient beaucoup plus s\u00e9v\u00e8res apr\u00e8s", "start": 162.28, "duration": 3.599}, {"text": "d'ailleurs la suppression des peines", "start": 164.159, "duration": 4.36}, {"text": "plancher", "start": 165.879, "duration": 2.64}]}