{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "des cours de techno en 6\u00e8me seront", "start": 0.0, "duration": 3.06}, {"text": "supprim\u00e9s d\u00e8s la rentr\u00e9e de septembre", "start": 1.74, "duration": 2.64}, {"text": "c'est ce qu'a annonc\u00e9 le ministre de", "start": 3.06, "duration": 2.82}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale le mois dernier", "start": 4.38, "duration": 3.3}, {"text": "mais alors pourquoi bien en fait l'heure", "start": 5.88, "duration": 3.42}, {"text": "de technologie sera remplac\u00e9 par une", "start": 7.68, "duration": 3.48}, {"text": "heure de soutien ou d'approfondissement", "start": 9.3, "duration": 4.56}, {"text": "chaque semaine soit en fran\u00e7ais soit en", "start": 11.16, "duration": 4.38}, {"text": "math\u00e9matiques c'est court auront lieu en", "start": 13.86, "duration": 3.12}, {"text": "petits groupes r\u00e9partis en fonction des", "start": 15.54, "duration": 2.94}, {"text": "niveaux et seront assur\u00e9s par des", "start": 16.98, "duration": 3.12}, {"text": "professeurs des \u00e9coles primaires \u00e0", "start": 18.48, "duration": 3.36}, {"text": "proximit\u00e9 avec \u00e7a le gouvernement veut", "start": 20.1, "duration": 3.54}, {"text": "am\u00e9liorer le niveau g\u00e9n\u00e9ral des \u00e9l\u00e8ves", "start": 21.84, "duration": 3.9}, {"text": "jug\u00e9s trop faible et en baisse alors", "start": 23.64, "duration": 3.84}, {"text": "cette mesure ne pla\u00eet pas du tout au", "start": 25.74, "duration": 3.18}, {"text": "professeur de technologie qui ont", "start": 27.48, "duration": 3.36}, {"text": "l'impression de passer au second plan et", "start": 28.92, "duration": 3.179}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 \u00e7a et bien le", "start": 30.84, "duration": 2.879}, {"text": "gouvernement a assur\u00e9 que l'enseignement", "start": 32.099, "duration": 3.901}, {"text": "de la mati\u00e8re serait renforc\u00e9e \u00e0 partir", "start": 33.719, "duration": 4.381}, {"text": "de la cinqui\u00e8me et ce jusqu'en troisi\u00e8me", "start": 36.0, "duration": 3.42}, {"text": "dites-moi dans les commentaires ce que", "start": 38.1, "duration": 3.56}, {"text": "vous en pensez", "start": 39.42, "duration": 2.24}]}