{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la situation est absolument gravissime \u00e0", "start": 0.04, "duration": 4.319}, {"text": "Mayotte ce d\u00e9partement fran\u00e7ais situ\u00e9", "start": 1.959, "duration": 4.241}, {"text": "dans l'oc\u00e9an Indien c'est une \u00e9vidence", "start": 4.359, "duration": 3.281}, {"text": "mais c'est ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 notamment le", "start": 6.2, "duration": 3.08}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux autres maires", "start": 7.64, "duration": 3.52}, {"text": "Philippe Vigier alors que l'archipel", "start": 9.28, "duration": 4.16}, {"text": "fran\u00e7ais fait face \u00e0 une p\u00e9nurie d'eau", "start": 11.16, "duration": 4.16}, {"text": "absolument in\u00e9dite et qui vient", "start": 13.44, "duration": 3.599}, {"text": "s'ajouter d'ailleurs \u00e0 des probl\u00e8mes", "start": 15.32, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 extr\u00eamement nombreux la situation", "start": 17.039, "duration": 4.201}, {"text": "est donc grave et urgente un d\u00e9partement", "start": 18.96, "duration": 4.6}, {"text": "fran\u00e7ais manque d'eau pour vivre salut", "start": 21.24, "duration": 3.84}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 23.56, "duration": 3.119}, {"text": "c'est le sujet donc \u00e0 la Une des", "start": 25.08, "duration": 3.4}, {"text": "actualit\u00e9s du jour aujourd'hui alors on", "start": 26.679, "duration": 3.041}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion d'en parler dans", "start": 28.48, "duration": 3.199}, {"text": "les du jour Mayotte fait face", "start": 29.72, "duration": 3.76}, {"text": "actuellement donc \u00e0 une s\u00e9cheresse", "start": 31.679, "duration": 4.361}, {"text": "colossale qui a men\u00e9 \u00e0 une p\u00e9nurie", "start": 33.48, "duration": 4.48}, {"text": "importante d'eau sur cette \u00eele et donc", "start": 36.04, "duration": 4.12}, {"text": "le d\u00e9partement le plus pauvre de France", "start": 37.96, "duration": 4.56}, {"text": "aujourd'hui imaginez concr\u00e8tement il y a", "start": 40.16, "duration": 4.36}, {"text": "des coupures d'eau importantes 2 jours", "start": 42.52, "duration": 4.08}, {"text": "sur 3 il n'y a pas d'eau qui sort du", "start": 44.52, "duration": 3.879}, {"text": "robinet faut savoir que Mayotte met", "start": 46.6, "duration": 3.279}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement en place des coupures", "start": 48.399, "duration": 2.961}, {"text": "d'eau depuis des ann\u00e9es maintenant mais", "start": 49.879, "duration": 3.401}, {"text": "le ph\u00e9nom\u00e8ne en fait s'intensifie avec", "start": 51.36, "duration": 4.08}, {"text": "le changement climatique et l'ann\u00e9e 2023", "start": 53.28, "duration": 4.64}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 l'ann\u00e9e la plus s\u00e8che enregistr\u00e9e", "start": 55.44, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 Mayotte depuis plus de 25 ans ce qui a", "start": 57.92, "duration": 4.08}, {"text": "donc pr\u00e9cipit\u00e9 cette situation", "start": 60.28, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9sastreuse alors pour faire face \u00e0 ce", "start": 62.0, "duration": 3.199}, {"text": "probl\u00e8me de s\u00e9cheresse Mayot a mis en", "start": 63.48, "duration": 3.12}, {"text": "place ces derni\u00e8res ann\u00e9es ce que l'on", "start": 65.199, "duration": 3.801}, {"text": "appelle des retenus colinaire en gros", "start": 66.6, "duration": 3.96}, {"text": "faut visualiser \u00e7a comme des", "start": 69.0, "duration": 4.0}, {"text": "gigantesques trous creus\u00e9s qui servent \u00e0", "start": 70.56, "duration": 4.8}, {"text": "stocker l'eau qui ruissell et descend", "start": 73.0, "duration": 4.6}, {"text": "donc des vall\u00e9es et des collines pendant", "start": 75.36, "duration": 3.799}, {"text": "la saison des pluies cette eau elle est", "start": 77.6, "duration": 3.6}, {"text": "donc retenue dans ce qui s'apparente \u00e0", "start": 79.159, "duration": 3.841}, {"text": "des lacs et puis et bien elle est", "start": 81.2, "duration": 3.959}, {"text": "utilis\u00e9e lors des p\u00e9riodes de s\u00e9cheresse", "start": 83.0, "duration": 3.4}, {"text": "comme celle que l'on conna\u00eet en ce", "start": 85.159, "duration": 2.521}, {"text": "moment mais le probl\u00e8me c'est que cette", "start": 86.4, "duration": 3.48}, {"text": "ann\u00e9e les pluies ont \u00e9t\u00e9 historiques", "start": 87.68, "duration": 4.56}, {"text": "ement faible \u00e0 Mayotte 40 % de", "start": 89.88, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9cipitation en moins par rapport \u00e0 une", "start": 92.24, "duration": 4.28}, {"text": "ann\u00e9e normale r\u00e9sultat fin septembre le", "start": 94.28, "duration": 3.96}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux autres MRE a", "start": 96.52, "duration": 3.48}, {"text": "annonc\u00e9 que elle serait vide justement", "start": 98.24, "duration": 4.32}, {"text": "c'est retenu \u00e0 la fin du mois d'octobre", "start": 100.0, "duration": 4.28}, {"text": "bref il y a un probl\u00e8me d'infrastructure", "start": 102.56, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9vident de ce point de vue-l en effet c", "start": 104.28, "duration": 3.64}, {"text": "tau qui est donc stock\u00e9 elle est ensuite", "start": 105.88, "duration": 4.519}, {"text": "achemin\u00e9e VI a des canaux or ces canaux", "start": 107.92, "duration": 4.839}, {"text": "ils sont dans un \u00e9tat souvent d\u00e9plorable", "start": 110.399, "duration": 5.36}, {"text": "ce qui fait qu'environ 30 \u00e0 35 % de", "start": 112.759, "duration": 5.28}, {"text": "l'eau potable de Mayot se perd tout", "start": 115.759, "duration": 4.081}, {"text": "simplement dans des fuites on parle donc", "start": 118.039, "duration": 4.08}, {"text": "donc d'un tiers de l'eau qui est perdue", "start": 119.84, "duration": 4.08}, {"text": "de cette fa\u00e7onl\u00e0 selon la pr\u00e9fecture de", "start": 122.119, "duration": 3.28}, {"text": "Mayotte par ailleurs il faut noter que", "start": 123.92, "duration": 3.119}, {"text": "ces retenu collinaires en question elles", "start": 125.399, "duration": 3.56}, {"text": "sont pas suffisantes pour approvisionner", "start": 127.039, "duration": 4.521}, {"text": "en eau l'ensemble de l'\u00eele et ce alors", "start": 128.959, "duration": 5.841}, {"text": "que la population a doubl\u00e9 en 20 ans", "start": 131.56, "duration": 5.56}, {"text": "notamment suite \u00e0 une immigration tr\u00e8s", "start": 134.8, "duration": 4.76}, {"text": "importante venant des Comores \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 137.12, "duration": 3.88}, {"text": "alors certes il y a le projet de", "start": 139.56, "duration": 3.0}, {"text": "construire une troisi\u00e8me retenue", "start": 141.0, "duration": 4.44}, {"text": "colinaire d'ici 2026 mais aussi un", "start": 142.56, "duration": 4.88}, {"text": "projet d'usine de dessalement qui", "start": 145.44, "duration": 4.0}, {"text": "pourrait aider mais ces projets prennent", "start": 147.44, "duration": 3.76}, {"text": "du retard et surtout et bien ce n'est", "start": 149.44, "duration": 3.439}, {"text": "pas des solutions \u00e0 court terme alors", "start": 151.2, "duration": 2.88}, {"text": "tr\u00e8s rapidement comment est-ce que cette", "start": 152.879, "duration": 3.281}, {"text": "p\u00e9nurie d'eau impacte les habitants", "start": 154.08, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre que certains d'entre vous", "start": 156.16, "duration": 3.159}, {"text": "d'ailleurs sont concern\u00e9s \u00e9videmment la", "start": 157.2, "duration": 3.88}, {"text": "situation est difficile les habitants de", "start": 159.319, "duration": 3.721}, {"text": "Mayotte sont oblig\u00e9s de faire la queue", "start": 161.08, "duration": 4.2}, {"text": "souvent pour remplir des bidons d'eau", "start": 163.04, "duration": 4.16}, {"text": "pendant les 24 heures o\u00f9 elle n'est pas", "start": 165.28, "duration": 3.48}, {"text": "coup\u00e9e en sachant que autrement", "start": 167.2, "duration": 3.16}, {"text": "l'alternative c'est de prendre de l'eau", "start": 168.76, "duration": 3.6}, {"text": "non potable et de la faire bouillir mais", "start": 170.36, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment ce n'est pas sans risque si", "start": 172.36, "duration": 3.28}, {"text": "jamais ce n'est pas fait correctement", "start": 174.08, "duration": 2.92}, {"text": "l'autre option \u00e7a peut \u00eatre \u00e9videmment", "start": 175.64, "duration": 3.0}, {"text": "d'acheter des bouteilles d'eau sauf que", "start": 177.0, "duration": 3.319}, {"text": "elles sont bien plus plus cher qu'en", "start": 178.64, "duration": 3.36}, {"text": "France m\u00e9tropolitaine donc tout le monde", "start": 180.319, "duration": 3.041}, {"text": "ne peut pas se le permettre", "start": 182.0, "duration": 3.04}, {"text": "financi\u00e8rement surtout quand on a en", "start": 183.36, "duration": 4.519}, {"text": "t\u00eate que 80 % de la population vit sous", "start": 185.04, "duration": 4.4}, {"text": "le seuil de pauvret\u00e9 autrement dit donc", "start": 187.879, "duration": 3.561}, {"text": "il y a un r\u00e9el d\u00e9calage entre les prix", "start": 189.44, "duration": 3.6}, {"text": "et la situation de la population le", "start": 191.44, "duration": 3.159}, {"text": "risque donc c'est que les populations", "start": 193.04, "duration": 4.0}, {"text": "boivent de l'eau non potable et tombe", "start": 194.599, "duration": 4.2}, {"text": "malade il y a d\u00e9j\u00e0 des cas et des", "start": 197.04, "duration": 4.08}, {"text": "risques de gastroent\u00e9rit les m\u00e9decins", "start": 198.799, "duration": 3.921}, {"text": "constatent une augmentation aussi des", "start": 201.12, "duration": 3.52}, {"text": "diarh\u00e9es surtout chez les enfants mais", "start": 202.72, "duration": 3.599}, {"text": "il y a aussi des infections urinaires", "start": 204.64, "duration": 3.679}, {"text": "qui peuvent \u00eatre tr\u00e8s graves enfin et \u00e7a", "start": 206.319, "duration": 3.721}, {"text": "on en parle davantage c'est dernier", "start": 208.319, "duration": 3.441}, {"text": "jours les m\u00e9decins craignent aussi des", "start": 210.04, "duration": 4.279}, {"text": "risques d'\u00e9pid\u00e9mie de chol\u00e9ra le chol\u00e9ra", "start": 211.76, "duration": 4.199}, {"text": "c'est donc une maladie qui se propage", "start": 214.319, "duration": 3.401}, {"text": "notamment dans l'eau contamin\u00e9e par une", "start": 215.959, "duration": 3.121}, {"text": "bact\u00e9rie et c'est une maladie qui", "start": 217.72, "duration": 3.4}, {"text": "peut-\u00eatre mortelle si elle n'est pas", "start": 219.08, "duration": 4.2}, {"text": "soign\u00e9e rapidement \u00e0 l'h\u00f4pital alors", "start": 221.12, "duration": 3.64}, {"text": "rapidement avant de passer aux autres", "start": 223.28, "duration": 3.0}, {"text": "sujets quelle est la r\u00e9ponse du", "start": 224.76, "duration": 3.08}, {"text": "gouvernement face \u00e0 tout cela et bien ce", "start": 226.28, "duration": 3.599}, {"text": "jeudi le gouvernement a annonc\u00e9 des", "start": 227.84, "duration": 4.039}, {"text": "mesures d'urgence il va \u00e9largir", "start": 229.879, "duration": 3.961}, {"text": "progressivement jusqu'\u00e0 la mi-novembre", "start": 231.879, "duration": 3.72}, {"text": "la distribution de bouteille d'eau", "start": 233.84, "duration": 3.36}, {"text": "gratuite par ailleurs davantage de", "start": 235.599, "duration": 2.961}, {"text": "militaires et de civils vont \u00eatre", "start": 237.2, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9ploy\u00e9s \u00e0 Mayotte pour pour assurer la", "start": 238.56, "duration": 3.36}, {"text": "logistique et notamment donc cette", "start": 240.439, "duration": 3.88}, {"text": "livraison d'eau et enfin 30 personnels", "start": 241.92, "duration": 4.319}, {"text": "soignants vont renforcer les effectifs", "start": 244.319, "duration": 4.041}, {"text": "de l'h\u00f4pital local l'\u00c9tat va \u00e9galement", "start": 246.239, "duration": 3.961}, {"text": "prendre en charge de septembre \u00e0", "start": 248.36, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9cembre les factures d'eau des", "start": 250.2, "duration": 3.039}, {"text": "habitants de Mayotte donc ils n'auront", "start": 251.76, "duration": 3.399}, {"text": "pas \u00e0 payer ces factures d'eau alors", "start": 253.239, "duration": 3.801}, {"text": "pour la d\u00e9put\u00e9 de Mayotte Estelle", "start": 255.159, "duration": 4.001}, {"text": "yousoufa je cite le gouvernement a pris", "start": 257.04, "duration": 3.919}, {"text": "conscience de l'urgence mais comme les", "start": 259.16, "duration": 3.36}, {"text": "premi\u00e8res mesures ont \u00e9t\u00e9 prises", "start": 260.959, "duration": 3.8}, {"text": "tardivement et bien il continue d'\u00eatre", "start": 262.52, "duration": 4.119}, {"text": "en retard par rapport \u00e0 la gravit\u00e9 de la", "start": 264.759, "duration": 3.481}, {"text": "crise la situation pourrait donc", "start": 266.639, "duration": 3.0}, {"text": "continuer \u00e0 s'aggraver dans les", "start": 268.24, "duration": 3.0}, {"text": "prochains jours en attendant en tout cas", "start": 269.639, "duration": 3.161}, {"text": "notamment le retour de la pluie \u00e7a me", "start": 271.24, "duration": 2.679}, {"text": "semble en tout cas essentiel d'en parler", "start": 272.8, "duration": 2.28}, {"text": "aujourd'hui parce qu'on le voit c'est", "start": 273.919, "duration": 2.801}, {"text": "souvent un sujet qui est moins trait\u00e9", "start": 275.08, "duration": 2.92}, {"text": "que d'autres sujets et d'ailleurs de", "start": 276.72, "duration": 2.72}, {"text": "nombreux habitants de Mayotte estiment", "start": 278.0, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il y a une forme de d\u00e9calage parce", "start": 279.44, "duration": 2.84}, {"text": "que et bien c'est un d\u00e9partement", "start": 281.0, "duration": 2.44}, {"text": "fran\u00e7ais qui n'est pas en France", "start": 282.28, "duration": 2.56}, {"text": "m\u00e9tropolitaine et bien il aurait une", "start": 283.44, "duration": 3.24}, {"text": "couverture m\u00e9diatique et une attention", "start": 284.84, "duration": 3.44}, {"text": "qui serait moins importante que pour les", "start": 286.68, "duration": 3.239}, {"text": "autres d\u00e9partements continuera en tout", "start": 288.28, "duration": 3.08}, {"text": "cas \u00e0 vous tenir au courant courage \u00e0", "start": 289.919, "duration": 2.56}, {"text": "toutes les personnes concern\u00e9es je", "start": 291.36, "duration": 2.36}, {"text": "laisse la parole \u00e0 L\u00e9a pour les", "start": 292.479, "duration": 2.681}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 293.72, "duration": 3.08}, {"text": "apr\u00e8s notamment avec une nouveaut\u00e9 une", "start": 295.16, "duration": 3.64}, {"text": "recommandation culturelle du jour merci", "start": 296.8, "duration": 3.64}, {"text": "Hugo et bonjour bonjour \u00e0 tous on", "start": 298.8, "duration": 3.36}, {"text": "commence avec cette actu l'ancien", "start": 300.44, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9sident Nicolas Sarkozi a \u00e9t\u00e9", "start": 302.16, "duration": 4.2}, {"text": "doublement mis en examen ce vendredi", "start": 304.199, "duration": 3.161}, {"text": "dans le cadre de l'affaire du", "start": 306.36, "duration": 2.44}, {"text": "financement libien de sa campagne", "start": 307.36, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en 2007 avant sa mise en", "start": 308.8, "duration": 4.6}, {"text": "examen Nicolas Sarkozi a \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9", "start": 311.039, "duration": 3.921}, {"text": "pendant 3 jours par des juges", "start": 313.4, "duration": 4.16}, {"text": "d'instruction en fait entre 2013 et 2020", "start": 314.96, "duration": 4.76}, {"text": "Ziad takiedin un homme d'affaires", "start": 317.56, "duration": 4.479}, {"text": "francolibanais affirm\u00e9 avoir remis 5", "start": 319.72, "duration": 4.36}, {"text": "millions d'euros \u00e0 Nicolas Sarkozi afin", "start": 322.039, "duration": 3.841}, {"text": "de financer ill\u00e9galement sa campagne", "start": 324.08, "duration": 3.239}, {"text": "pr\u00e9sidentielle mais il \u00e9tait ensuite", "start": 325.88, "duration": 3.72}, {"text": "revenu sur ses propos en 2020 la justice", "start": 327.319, "duration": 3.761}, {"text": "soup\u00e7onne donc que l'ancien pr\u00e9sident", "start": 329.6, "duration": 3.319}, {"text": "est cherch\u00e9 \u00e0 le faire taire le proc\u00e8s", "start": 331.08, "duration": 3.28}, {"text": "concernant le financement libien de sa", "start": 332.919, "duration": 2.961}, {"text": "campagne pr\u00e9sidentielle devrait avoir", "start": 334.36, "duration": 3.959}, {"text": "lieu en 2025 on vous tiendra au courant", "start": 335.88, "duration": 5.48}, {"text": "de\u00e8me actu au moins 51 personnes sont", "start": 338.319, "duration": 4.921}, {"text": "mortes dans une frappe russe ayant eu", "start": 341.36, "duration": 4.2}, {"text": "lieu ce jeudi dans le village de Grosa \u00e0", "start": 343.24, "duration": 4.2}, {"text": "l'est de l'Ukraine la frappe a eu lieu", "start": 345.56, "duration": 3.479}, {"text": "alors que les habitants \u00e9taient r\u00e9unis", "start": 347.44, "duration": 3.44}, {"text": "pour une c\u00e9r\u00e9monie fun\u00e9raire il s'agit", "start": 349.039, "duration": 2.88}, {"text": "de l'une des frappes les plus", "start": 350.88, "duration": 3.12}, {"text": "meurtriares sur la population civile", "start": 351.919, "duration": 3.481}, {"text": "depuis le d\u00e9but de l'invasion massive", "start": 354.0, "duration": 3.319}, {"text": "des troupes russes en Ukraine en f\u00e9vrier", "start": 355.4, "duration": 4.32}, {"text": "2022 autre info sur le sujet plus de", "start": 357.319, "duration": 4.521}, {"text": "26000 Ukrainiens sont port\u00e9s disparus", "start": 359.72, "duration": 3.68}, {"text": "depuis l'invasion c'est ce qu'a annonc\u00e9", "start": 361.84, "duration": 3.0}, {"text": "le vice-ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 363.4, "duration": 3.48}, {"text": "ukrainien ce jeudi sur les 26000", "start": 364.84, "duration": 4.199}, {"text": "Ukrainiens port\u00e9s disparu 11000 sont des", "start": 366.88, "duration": 5.08}, {"text": "civils et 15000 des militaires 3\u00e8me actu", "start": 369.039, "duration": 4.921}, {"text": "le pr\u00e9sident russe Vladimir Poutine", "start": 371.96, "duration": 4.0}, {"text": "s'est exprim\u00e9 ce jeudi sur le crash de", "start": 373.96, "duration": 4.92}, {"text": "l'avion qui a tu\u00e9 en a\u00fbt evg\u00e9ie prigogin", "start": 375.96, "duration": 4.959}, {"text": "le patron de la milice priv\u00e9e Wagner", "start": 378.88, "duration": 4.28}, {"text": "alors selon Vladimir Poutine prigogin et", "start": 380.919, "duration": 4.081}, {"text": "ses hommes auraiit en fait d\u00e9goupill\u00e9", "start": 383.16, "duration": 3.56}, {"text": "des grenades dans l'avion ce qui aurait", "start": 385.0, "duration": 3.199}, {"text": "tu\u00e9 toutes les personnes qui \u00e9taient \u00e0", "start": 386.72, "duration": 3.4}, {"text": "bord une enqu\u00eate men\u00e9e par la Russie", "start": 388.199, "duration": 3.521}, {"text": "estime que l'avion n'aurait pas subi", "start": 390.12, "duration": 3.88}, {"text": "d'impact ext\u00e9rieur de leur c\u00f4t\u00e9", "start": 391.72, "duration": 4.12}, {"text": "l'Ukraine et les Occidentaux suspectent", "start": 394.0, "duration": 3.12}, {"text": "une vengeance de Poutine puisque", "start": 395.84, "duration": 3.0}, {"text": "Prigogine \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9 comme un", "start": 397.12, "duration": 3.6}, {"text": "tra\u00eetre par le pr\u00e9sident russe depuis sa", "start": 398.84, "duration": 3.84}, {"text": "tentative de r\u00e9bellion en juin dernier", "start": 400.72, "duration": 3.879}, {"text": "d'ailleurs concernant cette r\u00e9bellion", "start": 402.68, "duration": 4.04}, {"text": "une enqu\u00eate men\u00e9e par lafp r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce", "start": 404.599, "duration": 4.281}, {"text": "jeudi affirme que wagnerar a pr\u00e9par\u00e9 sa", "start": 406.72, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e9bellion contre la Russie gr\u00e2ce \u00e0 des", "start": 408.88, "duration": 3.56}, {"text": "images satellites fournies par une", "start": 410.759, "duration": 4.601}, {"text": "entreprise chinoise 4\u00e8 actu plus de 43", "start": 412.44, "duration": 4.759}, {"text": "millions d'enfants ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s \u00e0", "start": 415.36, "duration": 4.04}, {"text": "cause de catastroph m\u00e9t\u00e9orologique entre", "start": 417.199, "duration": 4.321}, {"text": "entre 2016 et 2021 c'est ce qu'on peut", "start": 419.4, "duration": 4.32}, {"text": "lire dans un rapport publi\u00e9 par l'UNICEF", "start": 421.52, "duration": 4.2}, {"text": "ce vendredi cela correspond \u00e0 environ", "start": 423.72, "duration": 4.199}, {"text": "20000 d\u00e9placements d'enfants chaque jour", "start": 425.72, "duration": 4.199}, {"text": "alors selon le rapport les inondations", "start": 427.919, "duration": 4.441}, {"text": "et les temp\u00eates sont responsables de 95", "start": 429.919, "duration": 4.28}, {"text": "% de ces d\u00e9placements et c'est la Chine", "start": 432.36, "duration": 3.6}, {"text": "et les Philippines qui sont les plus", "start": 434.199, "duration": 4.0}, {"text": "touch\u00e9s selon l'Unicef ces d\u00e9placements", "start": 435.96, "duration": 3.919}, {"text": "risquent de s'intensifier en m\u00eame temps", "start": 438.199, "duration": 3.201}, {"text": "que les effets du changement climatique", "start": 439.879, "duration": 4.72}, {"text": "5\u00e8 actu le gouvernement ne souhaite pas", "start": 441.4, "duration": 5.239}, {"text": "mettre en place d'examen m\u00e9dical pour", "start": 444.599, "duration": 3.841}, {"text": "les conducteurs seniors c'est ce qu'a", "start": 446.639, "duration": 3.4}, {"text": "affirm\u00e9 le ministre des transports", "start": 448.44, "duration": 4.12}, {"text": "Cl\u00e9ment bon ce vendredi sur Sud Radio en", "start": 450.039, "duration": 4.28}, {"text": "fait l'Union europ\u00e9enne avait \u00e9voqu\u00e9", "start": 452.56, "duration": 3.24}, {"text": "l'id\u00e9e d'instaurer des contr\u00f4les", "start": 454.319, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00e9dicaux obligatoires ou une sorte de", "start": 455.8, "duration": 3.519}, {"text": "remise \u00e0 niveau pour les conducteurs de", "start": 457.639, "duration": 3.28}, {"text": "plus de 70 ans mais le gouvernement", "start": 459.319, "duration": 3.521}, {"text": "fran\u00e7ais n'y est pas favorable selon la", "start": 460.919, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re 25 % des personnes tu\u00e9", "start": 462.84, "duration": 4.16}, {"text": "dans les accidents de la route sont des", "start": 465.599, "duration": 2.961}, {"text": "personnes \u00e2g\u00e9es alors qu'ell ne", "start": 467.0, "duration": 3.68}, {"text": "repr\u00e9sentent que 19 % de la population", "start": 468.56, "duration": 4.96}, {"text": "fran\u00e7aise 6e actu le tout premier cargo", "start": 470.68, "duration": 5.359}, {"text": "commercial \u00e0 voile au monde a \u00e9t\u00e9", "start": 473.52, "duration": 4.44}, {"text": "officiellement inaugur\u00e9 ce jeudi \u00e0", "start": 476.039, "duration": 4.401}, {"text": "Bordeaux et il s'appelle le canop\u00e9 alors", "start": 477.96, "duration": 5.079}, {"text": "la mission de ce navire de 121 m de long", "start": 480.44, "duration": 5.319}, {"text": "pour 22 m de large c'est d'assurer le", "start": 483.039, "duration": 4.361}, {"text": "transport des morceaux de la fus\u00e9e", "start": 485.759, "duration": 4.361}, {"text": "europ\u00e9enne Arian 6 jusqu'en Guyane gr\u00e2ce", "start": 487.4, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 ses voiles ce navire doit permettre", "start": 490.12, "duration": 4.759}, {"text": "d'\u00e9conomiser 15 \u00e0 30 % de carburant en", "start": 492.08, "duration": 4.92}, {"text": "moins par rapport \u00e0 un cargo classique", "start": 494.879, "duration": 3.841}, {"text": "selon la vitesse du bateau il s'agit", "start": 497.0, "duration": 3.08}, {"text": "donc d'une avanc\u00e9e dans le domaine du", "start": 498.72, "duration": 4.24}, {"text": "trafic maritime qui g\u00e9n\u00e8re 3 \u00e0 4 % des", "start": 500.08, "duration": 5.079}, {"text": "gaz \u00e0 effet de ser qui sont responsables", "start": 502.96, "duration": 3.919}, {"text": "du changement climatique on termine avec", "start": 505.159, "duration": 4.681}, {"text": "cette actu le prix Nobel de la p a \u00e9t\u00e9", "start": 506.879, "duration": 5.201}, {"text": "attribu\u00e9 ce vendredi \u00e0 la militante", "start": 509.84, "duration": 4.92}, {"text": "iranienne narges Mohamadi pour son", "start": 512.08, "duration": 4.48}, {"text": "combat contre l'oppression des femmes en", "start": 514.76, "duration": 3.8}, {"text": "Iran et pour la promotion des droits", "start": 516.56, "duration": 4.039}, {"text": "humains et de la libert\u00e9 pour tous il", "start": 518.56, "duration": 3.959}, {"text": "faut savoir que cette journaliste de 51", "start": 520.599, "duration": 3.961}, {"text": "ans est actuellement emprisonn\u00e9e en Iran", "start": 522.519, "duration": 3.641}, {"text": "pour son engagement contre le voile", "start": 524.56, "duration": 3.16}, {"text": "obligatoire pour les femmes et contre la", "start": 526.16, "duration": 3.359}, {"text": "peine de mort sa lutte a \u00e9t\u00e9 rendue", "start": 527.72, "duration": 3.64}, {"text": "encore plus visible depuis le d\u00e9c\u00e8s de", "start": 529.519, "duration": 4.32}, {"text": "Massa Amini en septembre 2022 cette", "start": 531.36, "duration": 4.84}, {"text": "jeune CDE de 22 ans avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par", "start": 533.839, "duration": 4.161}, {"text": "la police des m\u0153urs car elle ne portait", "start": 536.2, "duration": 3.36}, {"text": "pas son voile correctement avant de", "start": 538.0, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9c\u00e9der 3 jours plus tard ce qui avait", "start": 539.56, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 une vague de manifestation", "start": 541.36, "duration": 3.919}, {"text": "in\u00e9dite dans le pays merci beaucoup L\u00e9a", "start": 543.24, "duration": 3.76}, {"text": "pour ces actualit\u00e9s en bref alors", "start": 545.279, "duration": 3.321}, {"text": "nouvelle rubrique cette semaine et", "start": 547.0, "duration": 3.2}, {"text": "chaque semaine maintenant le vendredi je", "start": 548.6, "duration": 2.84}, {"text": "vais vous proposer et je vais me", "start": 550.2, "duration": 3.52}, {"text": "permettre de vous recommander un livre", "start": 551.44, "duration": 4.32}, {"text": "un film un artiste qui m'a plu et que je", "start": 553.72, "duration": 3.72}, {"text": "veux du coup vous partager aujourd'hui", "start": 555.76, "duration": 3.0}, {"text": "et aujourd'hui en l'occurrence c'est un", "start": 557.44, "duration": 3.04}, {"text": "livre j'en ai d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 d'ailleurs dans", "start": 558.76, "duration": 3.639}, {"text": "mon canal sur Instagram il y a quelques", "start": 560.48, "duration": 4.16}, {"text": "semaines c'est la place de Annie Ernaud", "start": 562.399, "duration": 3.88}, {"text": "qui m'a beaucoup touch\u00e9 personnellement", "start": 564.64, "duration": 3.48}, {"text": "cet \u00e9t\u00e9 quand je l'ai lu alors Annie", "start": 566.279, "duration": 3.601}, {"text": "Ernaud fran\u00e7aise prix Nobel de", "start": 568.12, "duration": 4.04}, {"text": "litt\u00e9rature dans ce court livre elle", "start": 569.88, "duration": 4.68}, {"text": "raconte l'histoire de son p\u00e8re j'en dis", "start": 572.16, "duration": 3.919}, {"text": "pas plus parce que c'est pas forc\u00e9ment", "start": 574.56, "duration": 3.2}, {"text": "n\u00e9cessaire il y a plus qu'\u00e0 le d\u00e9couvrir", "start": 576.079, "duration": 3.0}, {"text": "mais c'est un livre qui est tr\u00e8s beau", "start": 577.76, "duration": 2.48}, {"text": "tr\u00e8s touchant et c'est un style", "start": 579.079, "duration": 2.961}, {"text": "d'\u00e9criture parfois qualifi\u00e9 de", "start": 580.24, "duration": 3.64}, {"text": "minimaliste mais qui me semble tr\u00e8s", "start": 582.04, "duration": 3.52}, {"text": "juste bref ce sera ma recommandation", "start": 583.88, "duration": 3.28}, {"text": "culturelle pour cette semaine n'h\u00e9sitez", "start": 585.56, "duration": 2.32}, {"text": "pas \u00e0 me dire en tout cas dans les", "start": 587.16, "duration": 1.919}, {"text": "commentaires je sais c'est une rubrique", "start": 587.88, "duration": 2.28}, {"text": "que vous voulez que je fasse comme \u00e7a", "start": 589.079, "duration": 2.601}, {"text": "chaque semaine alors le d\u00e9bat hier", "start": 590.16, "duration": 2.6}, {"text": "maintenant c'\u00e9tait le suivant le", "start": 591.68, "duration": 2.719}, {"text": "gouvernement fait-il assez contre la", "start": 592.76, "duration": 3.04}, {"text": "maltraitance animale vous \u00eates une", "start": 594.399, "duration": 3.521}, {"text": "immense majorit\u00e9 \u00e0 consid\u00e9rer que non", "start": 595.8, "duration": 3.84}, {"text": "pas de d\u00e9bat aujourd'hui rendez-vous du", "start": 597.92, "duration": 3.159}, {"text": "coup sur Instagram y compris sur mon", "start": 599.64, "duration": 3.199}, {"text": "canal Instagram pour d'autres posts", "start": 601.079, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement et d'autres \u00e9l\u00e9ments aussi", "start": 602.839, "duration": 3.281}, {"text": "de coulisse de notre travail je vais", "start": 604.399, "duration": 2.921}, {"text": "poster davantage dans les prochains", "start": 606.12, "duration": 2.32}, {"text": "jours le nom du compte c'est Hugo", "start": 607.32, "duration": 2.44}, {"text": "descrypt prenez soin de vous prenez", "start": 608.44, "duration": 2.72}, {"text": "sonin de vos proches passez un excellent", "start": 609.76, "duration": 4.96}, {"text": "weekend et on se dit \u00e0 lundi", "start": 611.16, "duration": 3.56}]}