{"label": "education", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.51, "duration": 3.369}, {"text": "la Belgique compte plus de 11 millions", "start": 3.919, "duration": 3.801}, {"text": "d'habitants qui vivent majoritairement", "start": 5.879, "duration": 4.081}, {"text": "dans les villes ce petit pays est une", "start": 7.72, "duration": 4.079}, {"text": "monarchie constitutionnelle cela", "start": 9.96, "duration": 3.759}, {"text": "signifie que les d\u00e9cisions sont prises", "start": 11.799, "duration": 4.32}, {"text": "par des responsables politiques \u00e9lus par", "start": 13.719, "duration": 4.761}, {"text": "les citoyens mais qu'il y a aussi un roi", "start": 16.119, "duration": 5.201}, {"text": "qui s'appelle Philippe en Belgique on ne", "start": 18.48, "duration": 4.879}, {"text": "parle pas belge mais n\u00e9erlandais", "start": 21.32, "duration": 4.6}, {"text": "fran\u00e7ais ou allemand le N\u00e9erlandais est", "start": 23.359, "duration": 4.601}, {"text": "surtout parl\u00e9 en Flandre dans le nord et", "start": 25.92, "duration": 4.24}, {"text": "le fran\u00e7ais en Wallonie dans le sud", "start": 27.96, "duration": 4.0}, {"text": "l'allemand est surtout parler \u00e0 la", "start": 30.16, "duration": 4.64}, {"text": "fronti\u00e8re avec l'Allemagne \u00e0 Bruxelles", "start": 31.96, "duration": 4.64}, {"text": "la capitale on parle ces trois langues", "start": 34.8, "duration": 3.8}, {"text": "et bien d'autres car Bruxelle est aussi", "start": 36.6, "duration": 4.84}, {"text": "la capitale de l'Union europ\u00e9enne sans", "start": 38.6, "duration": 5.16}, {"text": "surprise la monnaie utilis\u00e9e en Belgique", "start": 41.44, "duration": 4.36}, {"text": "et", "start": 43.76, "duration": 4.52}, {"text": "l'euro les deux plus grands symboles du", "start": 45.8, "duration": 5.079}, {"text": "pays sont originaux l'Atomium est un", "start": 48.28, "duration": 4.72}, {"text": "b\u00e2timent en forme de mol\u00e9cule de fer il", "start": 50.879, "duration": 4.441}, {"text": "est en principe interdit de le prendre", "start": 53.0, "duration": 3.64}, {"text": "en", "start": 55.32, "duration": 4.28}, {"text": "photo l'autre symbole c'est le maneken", "start": 56.64, "duration": 5.84}, {"text": "pace une petite statue qui repr\u00e9sente un", "start": 59.6, "duration": 5.54}, {"text": "petit gar\u00e7on en train de faire", "start": 62.48, "duration": 5.97}, {"text": "[Musique]", "start": 65.14, "duration": 3.31}, {"text": "pipi bonjour bienvenue chez moi je", "start": 69.0, "duration": 4.84}, {"text": "m'appelle Jeanne et j'ai 11 ans venez je", "start": 71.64, "duration": 4.56}, {"text": "vais vous montrer le salon et ce qu'on", "start": 73.84, "duration": 3.639}, {"text": "mange au", "start": 76.2, "duration": 5.12}, {"text": "matin aujourd'hui j'ai chercher de du", "start": 77.479, "duration": 6.481}, {"text": "coup j'ai mon fr\u00e8re qui a qui va avoir 9", "start": 81.32, "duration": 9.88}, {"text": "ans samedi mon papa qui a 37 ans", "start": 83.96, "duration": 9.64}, {"text": "\u00e7a c'est notre chien elle s'appelle SH", "start": 91.2, "duration": 6.239}, {"text": "samedi normalement laouche de 5", "start": 93.6, "duration": 7.4}, {"text": "b\u00e9b\u00e9s mange le petit d\u00e9jeuner \u00e7a c'est", "start": 97.439, "duration": 6.761}, {"text": "des petits C de papa du", "start": 101.0, "duration": 6.2}, {"text": "fromage va bient\u00f4 partir \u00e0 l'\u00e9cole on", "start": 104.2, "duration": 5.4}, {"text": "doit re l\u00e0-bas 8h de donc il faut qu'on", "start": 107.2, "duration": 4.959}, {"text": "se pr\u00e9pare tout", "start": 109.6, "duration": 2.559}, {"text": "doucement va en v\u00e9 tous les matins \u00e0", "start": 112.88, "duration": 7.559}, {"text": "l'\u00e9cole nous on met tous les deux ici et", "start": 116.2, "duration": 6.0}, {"text": "papa il conduit mais vu que c'est un", "start": 120.439, "duration": 5.36}, {"text": "v\u00e9lo \u00e9lectrique bah c'est pas tr\u00e8s", "start": 122.2, "duration": 3.599}, {"text": "compliqu\u00e9", "start": 129.479, "duration": 5.321}, {"text": "coucou l\u00e0 c'est l'\u00e9cole et tout le monde", "start": 131.599, "duration": 6.321}, {"text": "arrive \u00e0", "start": 134.8, "duration": 5.96}, {"text": "fou ben on doit enlever nos chaussures", "start": 137.92, "duration": 4.399}, {"text": "avant d'aller en classe pour pas salir", "start": 140.76, "duration": 3.839}, {"text": "la classe parce que vu que le jardin", "start": 142.319, "duration": 4.041}, {"text": "c'est de l'herbe en hiver il y a", "start": 144.599, "duration": 3.521}, {"text": "beaucoup de Bou on met des pantoufles", "start": 146.36, "duration": 3.879}, {"text": "pour avoir bien chaud en place bon moi", "start": 148.12, "duration": 4.56}, {"text": "ils sont rigolotes c'est des pantoufles", "start": 150.239, "duration": 5.72}, {"text": "lapin mais du coup ici on est dans une", "start": 152.68, "duration": 5.199}, {"text": "dans une yaourt et je sais que en", "start": 155.959, "duration": 3.92}, {"text": "Mongolie il y a des gens qui vivent dans", "start": 157.879, "duration": 4.601}, {"text": "des yaourts et pour s'abriter et tout", "start": 159.879, "duration": 4.561}, {"text": "c'est leur maison et je trouve c'est", "start": 162.48, "duration": 4.039}, {"text": "bien parce que c'est isol\u00e9 des autres", "start": 164.44, "duration": 3.84}, {"text": "bruits on nique dans les b\u00e2timents bah", "start": 166.519, "duration": 3.8}, {"text": "tentend les bruits des classes \u00e0 c\u00f4t\u00e9 et", "start": 168.28, "duration": 3.92}, {"text": "ici bah on est bien au calme enfin qu'il", "start": 170.319, "duration": 5.361}, {"text": "y a que nous donc c'est plus", "start": 172.2, "duration": 3.48}, {"text": "facile l\u00e0 on rentre de l'\u00e9cole et on va", "start": 178.159, "duration": 5.521}, {"text": "aller voir les anes c'est qui c'est Majo", "start": 180.84, "duration": 4.2}, {"text": "qui", "start": 183.68, "duration": 4.8}, {"text": "couch\u00e9 \u00e7a c'est Johan et \u00e7a c'est", "start": 185.04, "duration": 5.72}, {"text": "Anatole salut mon", "start": 188.48, "duration": 5.56}, {"text": "chouchou on dit toujours que les anes s", "start": 190.76, "duration": 5.479}, {"text": "ttu comme des mules mais pas vraiment", "start": 194.04, "duration": 5.759}, {"text": "c'est enfin \u00e7a d\u00e9pend vraiment de de", "start": 196.239, "duration": 5.841}, {"text": "leur caract\u00e8re eux quand ils ont pas", "start": 199.799, "duration": 4.681}, {"text": "envie ils ont pas envie mais tu sais", "start": 202.08, "duration": 6.68}, {"text": "quand m\u00eame leur faire avancer allez", "start": 204.48, "duration": 5.88}, {"text": "Patou", "start": 208.76, "duration": 5.039}, {"text": "voil\u00e0 c'est bien regardez vous avez du", "start": 210.36, "duration": 6.28}, {"text": "sel l\u00e0 je remplis \u00e7a de paille pour", "start": 213.799, "duration": 5.0}, {"text": "qu'il puisse manger mais pas trop vite \u00e0", "start": 216.64, "duration": 3.56}, {"text": "cause de \u00e7a ils vont pas manger trop", "start": 218.799, "duration": 3.16}, {"text": "vite et ils doivent aussi un peu", "start": 220.2, "duration": 4.56}, {"text": "chipoter un peu comme un jouet comme", "start": 221.959, "duration": 7.48}, {"text": "\u00e7a et ben voil\u00e0 la journ\u00e9e \u00e0essive en", "start": 224.76, "duration": 7.039}, {"text": "Belgique est finie j'esp\u00e8re que vous", "start": 229.439, "duration": 6.321}, {"text": "avez bien aim\u00e9 au", "start": 231.799, "duration": 3.961}, {"text": "revoir", "start": 238.72, "duration": 3.0}]}