{"label": "politique", "transcript": [{"text": "surpris oui parce que je consid\u00e8re comme", "start": 0.28, "duration": 5.96}, {"text": "inadmissible de mettre sur le m\u00eame plan", "start": 3.44, "duration": 5.079}, {"text": "un mouvement terroriste responsabl des", "start": 6.24, "duration": 5.399}, {"text": "assassinats et des meurtres ignobles du", "start": 8.519, "duration": 5.401}, {"text": "7 octobre et un gouvernement on peut", "start": 11.639, "duration": 4.321}, {"text": "critiquer le gouvernement de netaniaou", "start": 13.92, "duration": 3.519}, {"text": "on peut critiquer la mani\u00e8re dont", "start": 15.96, "duration": 3.88}, {"text": "netaniaahou conduit cette guerre mais", "start": 17.439, "duration": 4.961}, {"text": "mettre sur le m\u00eame plan l'agresseur", "start": 19.84, "duration": 6.279}, {"text": "terroriste et le chef de gouvernement", "start": 22.4, "duration": 6.0}, {"text": "qui r\u00e9agit c'est inadmissible de ce", "start": 26.119, "duration": 4.56}, {"text": "c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 je consid\u00e8re que la r\u00e9action du", "start": 28.4, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9sident Biden est la bonne et je ne", "start": 30.679, "duration": 6.321}, {"text": "cache pas euh mon \u00e9tonnement pour ne pas", "start": 33.52, "duration": 5.92}, {"text": "dire mon exasp\u00e9ration devant la r\u00e9action", "start": 37.0, "duration": 6.559}, {"text": "du k\u00e9ors\u00e9 \u00e0 force de s'aligner sur des", "start": 39.44, "duration": 8.599}, {"text": "positions hallucinantes euh li\u00e9 au ramas", "start": 43.559, "duration": 6.601}, {"text": "ou li\u00e9 \u00e0 la critique permanente d'Isra\u00ebl", "start": 48.039, "duration": 4.601}, {"text": "le kedor\u00e9 se discr\u00e9dite voil\u00e0 c'est", "start": 50.16, "duration": 4.719}, {"text": "comme \u00e7a c'est une inadmissible", "start": 52.64, "duration": 4.64}, {"text": "j'attends j'esp\u00e8re que les juges de la", "start": 54.879, "duration": 3.561}, {"text": "CPI puisque pour le moment c'est", "start": 57.28, "duration": 3.119}, {"text": "seulement le procureur qui demande", "start": 58.44, "duration": 3.799}, {"text": "j'esp\u00e8re que les juges de la CPI auront", "start": 60.399, "duration": 4.84}, {"text": "un jugement plus \u00e9labor\u00e9 plus mod\u00e9r\u00e9", "start": 62.239, "duration": 5.161}, {"text": "plus nuanc\u00e9 et qu'\u00e0 ce moment-l\u00e0 on", "start": 65.239, "duration": 5.441}, {"text": "verra comment se passe les choses mais", "start": 67.4, "duration": 6.28}, {"text": "franchement pour le moment c'est la", "start": 70.68, "duration": 5.439}, {"text": "prime au terrorisme \u00e7a veut dire que", "start": 73.68, "duration": 5.36}, {"text": "face \u00e0 des terroristes les \u00c9tats peuvent", "start": 76.119, "duration": 5.04}, {"text": "\u00eatre consid\u00e9r\u00e9s comme \u00e9gau au", "start": 79.04, "duration": 5.0}, {"text": "terroristes sils r\u00e9agissent franchement", "start": 81.159, "duration": 7.361}, {"text": "c'est pas gagn\u00e9 pour l'Europe de demain", "start": 84.04, "duration": 4.48}]}