{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "ce sont des chiffres qui inqui\u00e8tent le", "start": 0.04, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement la Chine fait face \u00e0 un", "start": 1.68, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9clin exceptionnel de sa population et", "start": 3.36, "duration": 4.12}, {"text": "tente de renverser la situation mais", "start": 5.6, "duration": 3.959}, {"text": "est-ce r\u00e9ellement possible salut c'est", "start": 7.48, "duration": 3.52}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est", "start": 9.559, "duration": 3.2}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 11.0, "duration": 3.24}, {"text": "sans la cam\u00e9ra aujourd'hui je suis en", "start": 12.759, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9placement actuellement aux \u00c9tats-Unis", "start": 14.24, "duration": 3.28}, {"text": "pour vous partager la situation sur la", "start": 15.719, "duration": 3.361}, {"text": "pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine vous aurez", "start": 17.52, "duration": 2.72}, {"text": "l'occasion de voir pas mal de choses", "start": 19.08, "duration": 2.88}, {"text": "dans les prochains jours alors en 2023", "start": 20.24, "duration": 4.08}, {"text": "on en avait parl\u00e9 la Chine a perdu son", "start": 21.96, "duration": 4.36}, {"text": "titre de pays le plus peupl\u00e9 au monde il", "start": 24.32, "duration": 4.16}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9 par l'Inde alors la Chine", "start": 26.32, "duration": 4.439}, {"text": "compte encore 1,4 milliards d'habitants", "start": 28.48, "duration": 4.0}, {"text": "mais elle cherche \u00e0 augmenter le nombre", "start": 30.759, "duration": 3.561}, {"text": "de naissances apr\u00e8s de ann\u00e9es", "start": 32.48, "duration": 4.16}, {"text": "cons\u00e9cutives de baisse de la population", "start": 34.32, "duration": 4.399}, {"text": "et un taux de natalit\u00e9 qui a atteint son", "start": 36.64, "duration": 4.2}, {"text": "plus bas niveau en 2023 pour vous donner", "start": 38.719, "duration": 3.68}, {"text": "un ordre de grandeur le nombre total", "start": 40.84, "duration": 3.96}, {"text": "d'habitants en Chine a diminu\u00e9 de plus", "start": 42.399, "duration": 5.121}, {"text": "de 2 millions en 2023 selon le Bureau", "start": 44.8, "duration": 4.399}, {"text": "National des Statistiques et pour bien", "start": 47.52, "duration": 3.6}, {"text": "comprendre \u00e7a correspond plus ou moins", "start": 49.199, "duration": 3.721}, {"text": "au nombre de personnes qui vivent dans", "start": 51.12, "duration": 3.599}, {"text": "Paris en fait cette crise d\u00e9mographique", "start": 52.92, "duration": 3.08}, {"text": "c'est l'une des cons\u00e9quences de la", "start": 54.719, "duration": 3.041}, {"text": "politique de l'enfant unique qui a \u00e9t\u00e9", "start": 56.0, "duration": 4.359}, {"text": "mise en place en Chine entre 1980 et", "start": 57.76, "duration": 4.88}, {"text": "2015 \u00e0 l'\u00e9poque les familles chinoises", "start": 60.359, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9taient en principe limit\u00e9 \u00e0 un enfant", "start": 62.64, "duration": 4.479}, {"text": "par couple m\u00eame s'il existait quelques", "start": 65.119, "duration": 4.161}, {"text": "exceptions et l'objectif c'\u00e9tait de", "start": 67.119, "duration": 4.481}, {"text": "ralentir la croissance d\u00e9mographique \u00e0", "start": 69.28, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9poque du pays autrement dit donc le", "start": 71.6, "duration": 3.32}, {"text": "nombre de naissan et c'est vrai qu'\u00e0", "start": 73.28, "duration": 3.479}, {"text": "l'\u00e9poque la situation elle \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 74.92, "duration": 3.8}, {"text": "diff\u00e9rente de la situation actuelle dans", "start": 76.759, "duration": 4.601}, {"text": "les ann\u00e9es 60 le nombre moyen d'enfants", "start": 78.72, "duration": 5.52}, {"text": "par femme en Chine s'\u00e9levait \u00e0 7 et on", "start": 81.36, "duration": 4.64}, {"text": "parle bien oui d'un nombre moyen", "start": 84.24, "duration": 3.8}, {"text": "d'enfants par femme en 2015 il y a eu un", "start": 86.0, "duration": 3.4}, {"text": "changement de politique de la part du", "start": 88.04, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement en chinois on est pass\u00e9 \u00e0", "start": 89.4, "duration": 4.32}, {"text": "deux enfants maximum par couple puis \u00e0", "start": 91.28, "duration": 5.119}, {"text": "trois enfants maximum par couple en 2021", "start": 93.72, "duration": 4.52}, {"text": "avant que le contr\u00f4le des naissance ne", "start": 96.399, "duration": 4.481}, {"text": "soit finalement totalement aboli en 2021", "start": 98.24, "duration": 4.879}, {"text": "mais en 2022 m\u00eame avec l'abolition de", "start": 100.88, "duration": 4.12}, {"text": "tout cela le nombre moyen d'enfants par", "start": 103.119, "duration": 4.161}, {"text": "femme en Chine \u00e9tait de", "start": 105.0, "duration": 4.719}, {"text": "1,05 selon des chiffres communiqu\u00e9s \u00e0", "start": 107.28, "duration": 4.199}, {"text": "l'AFP or il faut comprendre que si", "start": 109.719, "duration": 3.68}, {"text": "l'objectif affich\u00e9 d'un gouvernement", "start": 111.479, "duration": 3.801}, {"text": "c'est de maintenir \u00e0 minima sa", "start": 113.399, "duration": 3.36}, {"text": "population et bien il faudrait que", "start": 115.28, "duration": 4.6}, {"text": "chaque femme ait en moyenne 2,1 enfants", "start": 116.759, "duration": 4.4}, {"text": "bref c'est un peu particulier formuler", "start": 119.88, "duration": 2.199}, {"text": "comme \u00e7a mais ce qu'il faut donc", "start": 121.159, "duration": 2.6}, {"text": "comprendre c'est que pour les objectifs", "start": 122.079, "duration": 3.201}, {"text": "du gouvernement et bien ce n'est pas", "start": 123.759, "duration": 2.921}, {"text": "suffisant alors rapidement pourquoi", "start": 125.28, "duration": 2.72}, {"text": "est-ce que la Chine a du mal \u00e0 faire", "start": 126.68, "duration": 3.359}, {"text": "remonter son taux de natalit\u00e9 et quelles", "start": 128.0, "duration": 3.84}, {"text": "sont les cons\u00e9quences sur cette", "start": 130.039, "duration": 2.92}, {"text": "difficult\u00e9 il y a plusieurs raisons il y", "start": 131.84, "duration": 2.96}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 le co\u00fbt \u00e9lev\u00e9 de l'\u00e9ducation d'un", "start": 132.959, "duration": 3.721}, {"text": "enfant en Chine il y a aussi le co\u00fbt de", "start": 134.8, "duration": 3.799}, {"text": "la vie en g\u00e9n\u00e9ral on peut aussi parler", "start": 136.68, "duration": 3.72}, {"text": "de la pression sur le march\u00e9 du travail", "start": 138.599, "duration": 3.36}, {"text": "et le nombre croissant de femmes qui", "start": 140.4, "duration": 3.119}, {"text": "font des \u00e9tudes sup\u00e9rieures ce qui est", "start": 141.959, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9videmment une bonne nouvelle mais pas", "start": 143.519, "duration": 3.521}, {"text": "forc\u00e9ment visiblement en tout cas pour", "start": 145.48, "duration": 3.08}, {"text": "le gouvernement chinois puisque \u00e7a", "start": 147.04, "duration": 3.839}, {"text": "reporte l'\u00e2ge de la premi\u00e8re grossesse", "start": 148.56, "duration": 3.92}, {"text": "mais cette baisse de la natalit\u00e9 elle", "start": 150.879, "duration": 3.321}, {"text": "s'accompagne aussi d'un vieillissement", "start": 152.48, "duration": 3.8}, {"text": "de la population l'an dernier pr\u00e8s de 17", "start": 154.2, "duration": 3.679}, {"text": "millions de personnes suppl\u00e9mentaires", "start": 156.28, "duration": 4.039}, {"text": "ont d\u00e9pass\u00e9 l'\u00e2ge de 60 ans en Chine et", "start": 157.879, "duration": 4.0}, {"text": "cette classe d'\u00e2ge elle repr\u00e9sente plus", "start": 160.319, "duration": 3.56}, {"text": "de 20 % de la population aujourd'hui", "start": 161.879, "duration": 3.64}, {"text": "elle devrait atteindre pr\u00e8s d'un tiers", "start": 163.879, "duration": 4.08}, {"text": "de la population d'ici 2035 et tout cela", "start": 165.519, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e7a a \u00e9videmment des cons\u00e9quences", "start": 167.959, "duration": 3.121}, {"text": "importantes plus de personnes \u00e2g\u00e9es", "start": 169.48, "duration": 3.839}, {"text": "c'est un budget aussi associ\u00e9 \u00e9videmment", "start": 171.08, "duration": 4.12}, {"text": "pour faire en sorte de r\u00e9ellement et", "start": 173.319, "duration": 3.84}, {"text": "bien prendre soin d'eux il y a aussi une", "start": 175.2, "duration": 3.84}, {"text": "question de r\u00e9duction en proportion du", "start": 177.159, "duration": 3.8}, {"text": "nombre de personnes qui travaillent bref", "start": 179.04, "duration": 2.96}, {"text": "beaucoup de cons\u00e9quences que l'on", "start": 180.959, "duration": 2.961}, {"text": "Nimagine pas forc\u00e9ment au premier abord", "start": 182.0, "duration": 3.56}, {"text": "alors quelles sont les mesures propos\u00e9es", "start": 183.92, "duration": 2.879}, {"text": "par le gouvernement chinois pour", "start": 185.56, "duration": 3.28}, {"text": "relancer la natalit\u00e9 en Chine et bien la", "start": 186.799, "duration": 3.841}, {"text": "Chine a pr\u00e9sent\u00e9 plusieurs mesures dans", "start": 188.84, "duration": 3.959}, {"text": "l'objectif je cite de construire une", "start": 190.64, "duration": 4.159}, {"text": "nouvelle culture du mariage et de la", "start": 192.799, "duration": 3.72}, {"text": "procr\u00e9ation alors \u00e9videmment tout cela", "start": 194.799, "duration": 2.921}, {"text": "fait beaucoup de d\u00e9bat parce qu'il y a", "start": 196.519, "duration": 3.041}, {"text": "aussi une question de volont\u00e9 de femmes", "start": 197.72, "duration": 3.799}, {"text": "de nombreuses femmes de ne pas vouloir", "start": 199.56, "duration": 3.759}, {"text": "avoir d'enfants c'est donc une politique", "start": 201.519, "duration": 3.041}, {"text": "qui fait d\u00e9bat et de la m\u00eame fa\u00e7on", "start": 203.319, "duration": 2.56}, {"text": "d'ailleurs les propos du pr\u00e9sident", "start": 204.56, "duration": 3.319}, {"text": "fran\u00e7ais Emmanuel Macron qui parlait de", "start": 205.879, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9armement d\u00e9mographique avait l\u00e0 aussi", "start": 207.879, "duration": 4.041}, {"text": "ai beaucoup fait r\u00e9agir il y a quelques", "start": 209.799, "duration": 3.401}, {"text": "mois en tout cas parmi les mesures", "start": 211.92, "duration": 3.16}, {"text": "propos\u00e9es ici il y a l'am\u00e9lioration de", "start": 213.2, "duration": 3.8}, {"text": "l'assurance maternit\u00e9 des cong\u00e9s", "start": 215.08, "duration": 3.64}, {"text": "maternit\u00e9s des subventions et des", "start": 217.0, "duration": 3.439}, {"text": "ressources m\u00e9dicales pour les enfants le", "start": 218.72, "duration": 3.159}, {"text": "Conseil des ministres chinois a aussi", "start": 220.439, "duration": 2.88}, {"text": "demand\u00e9 au gouvernement locaux de", "start": 221.879, "duration": 3.241}, {"text": "pr\u00e9voir un budget pour les services de", "start": 223.319, "duration": 3.681}, {"text": "garde d'enfants et pour aider davantage", "start": 225.12, "duration": 3.399}, {"text": "les familles avec plusieurs enfants \u00e0", "start": 227.0, "duration": 3.04}, {"text": "acheter un logement mais il y a aussi", "start": 228.519, "duration": 2.8}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments plus surprenants par", "start": 230.04, "duration": 3.08}, {"text": "exemple des dizaines de milliers de", "start": 231.319, "duration": 4.041}, {"text": "femmes chinoise en \u00e2ge d'avoir un enfant", "start": 233.12, "duration": 4.039}, {"text": "sont appel\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement par des", "start": 235.36, "duration": 3.719}, {"text": "fonctionnaires chinois qui les incitent", "start": 237.159, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e0 tomber enceinte des mesures bien", "start": 239.079, "duration": 3.681}, {"text": "entendu qui interrogent en tout cas ce", "start": 241.28, "duration": 2.519}, {"text": "que l'on peut noter c'est que c'est un", "start": 242.76, "duration": 2.88}, {"text": "sujet qui est plus global au-del\u00e0 de la", "start": 243.799, "duration": 4.041}, {"text": "Chine on a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 de la situation en", "start": 245.64, "duration": 3.84}, {"text": "France mais on peut aussi noter que en", "start": 247.84, "duration": 3.2}, {"text": "Cor\u00e9e du Sud par exemple et bien la", "start": 249.48, "duration": 3.119}, {"text": "situation est critique avec un nombre", "start": 251.04, "duration": 2.96}, {"text": "d'enfants par femme qui est le plus", "start": 252.599, "duration": 2.961}, {"text": "faible au monde et si \u00e7a vous int\u00e9resse", "start": 254.0, "duration": 3.68}, {"text": "avec l'\u00e9quipe on a r\u00e9alis\u00e9 un reportage", "start": 255.56, "duration": 3.76}, {"text": "une sorte de mini documentaire sur place", "start": 257.68, "duration": 3.239}, {"text": "pour mieux comprendre la situation c'est", "start": 259.32, "duration": 3.2}, {"text": "sur notre cha\u00eene YouTube d\u00e9di\u00e9 au grand", "start": 260.919, "duration": 2.881}, {"text": "format je pense que vous avez l'habitude", "start": 262.52, "duration": 2.28}, {"text": "maintenant mais je vous mets le lien", "start": 263.8, "duration": 2.16}, {"text": "directement en description merci", "start": 264.8, "duration": 2.48}, {"text": "d'ailleurs au passage pour vos retours", "start": 265.96, "duration": 3.16}, {"text": "sur cette vid\u00e9o elle a bient\u00f4t 1 million", "start": 267.28, "duration": 3.359}, {"text": "de vues \u00e9 moment \u00e7a vous a beaucoup plu", "start": 269.12, "duration": 2.639}, {"text": "donc on va continuer \u00e0 faire des", "start": 270.639, "duration": 2.641}, {"text": "reportages de ce type je vous laisse", "start": 271.759, "duration": 3.201}, {"text": "avec L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en bref et", "start": 273.28, "duration": 3.44}, {"text": "je reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 274.96, "duration": 4.2}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec se actu", "start": 276.72, "duration": 5.12}, {"text": "en Espagne au moins 72 personnes sont", "start": 279.16, "duration": 5.319}, {"text": "mortes dans le sud-est du pays dont 70", "start": 281.84, "duration": 4.32}, {"text": "dans la r\u00e9gion de Valence \u00e0 cause de", "start": 284.479, "duration": 3.401}, {"text": "pluies torrentielles qui ont provoqu\u00e9", "start": 286.16, "duration": 3.599}, {"text": "des inondations dans la r\u00e9gion il s'agit", "start": 287.88, "duration": 3.4}, {"text": "d'un bilan provisoire des services de", "start": 289.759, "duration": 3.0}, {"text": "secours puisqu'il reste encore des", "start": 291.28, "duration": 3.24}, {"text": "personnes disparues selon le pr\u00e9sident", "start": 292.759, "duration": 3.561}, {"text": "de la r\u00e9gion de Valence le pays fait", "start": 294.52, "duration": 3.88}, {"text": "face je cite \u00e0 une situation sans", "start": 296.32, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent que personne n'a encore jamais", "start": 298.4, "duration": 3.72}, {"text": "vu la mairie de Valence a annonc\u00e9 que", "start": 300.44, "duration": 3.16}, {"text": "toutes les \u00e9coles resteraient ferm\u00e9es", "start": 302.12, "duration": 3.68}, {"text": "mercredi pareil pour les jardins publics", "start": 303.6, "duration": 3.599}, {"text": "et que tous les \u00e9v\u00e9nements sportifs", "start": 305.8, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9taient annul\u00e9 par ailleurs la", "start": 307.199, "duration": 4.0}, {"text": "circulation des TGV entre Madrid et", "start": 308.919, "duration": 4.161}, {"text": "Valence a \u00e9t\u00e9 suspendue les pluies", "start": 311.199, "duration": 3.481}, {"text": "devraient se poursuivre au moins jusqu'\u00e0", "start": 313.08, "duration": 3.52}, {"text": "jeudi et le gouvernement espagnol a donc", "start": 314.68, "duration": 3.76}, {"text": "appel\u00e9 la population \u00e0 \u00eatre tr\u00e8s", "start": 316.6, "duration": 3.68}, {"text": "prudente et \u00e0 \u00e9viter les d\u00e9placements", "start": 318.44, "duration": 4.28}, {"text": "inutiles il a \u00e9galement d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 un deuil", "start": 320.28, "duration": 5.0}, {"text": "national de 3 jour qui d\u00e9butera ce jeudi", "start": 322.72, "duration": 5.479}, {"text": "de\u00e8me actu au moins 93 Palestiniens ont", "start": 325.28, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tu\u00e9s ce mardi \u00e0 apr\u00e8s un", "start": 328.199, "duration": 3.401}, {"text": "bombardement de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne sur", "start": 330.039, "duration": 3.561}, {"text": "un immeuble familial situ\u00e9 dans le nord", "start": 331.6, "duration": 3.879}, {"text": "de la bande de Gaza selon la d\u00e9fense", "start": 333.6, "duration": 4.08}, {"text": "civile de Gaza environ 40 personnes", "start": 335.479, "duration": 3.72}, {"text": "seraient toujours sous les d\u00e9combres les", "start": 337.68, "duration": 3.28}, {"text": "\u00c9tats-Unis qui sont le principal soutien", "start": 339.199, "duration": 3.521}, {"text": "militaire d'Isra\u00ebl ont dit avoir", "start": 340.96, "duration": 3.32}, {"text": "contact\u00e9 Isra\u00ebl pour demander des", "start": 342.72, "duration": 3.16}, {"text": "comptes apr\u00e8s cette frappe qu'ils ont", "start": 344.28, "duration": 3.96}, {"text": "qualifi\u00e9 je cite d'horrible au r\u00e9sultats", "start": 345.88, "duration": 4.759}, {"text": "horrible la France a elle aussi condamn\u00e9", "start": 348.24, "duration": 4.72}, {"text": "fermement la frappe isra\u00e9lienne dans un", "start": 350.639, "duration": 4.56}, {"text": "communiqu\u00e9 publi\u00e9 ce mercredi l'arm\u00e9e", "start": 352.96, "duration": 3.88}, {"text": "isra\u00e9lienne a quant \u00e0 elle d\u00e9clar\u00e9 que", "start": 355.199, "duration": 3.241}, {"text": "les d\u00e9tails de l'incident sont en train", "start": 356.84, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00eatre examin\u00e9s et et elle a affirm\u00e9 que", "start": 358.44, "duration": 3.64}, {"text": "la zone a \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9e par l'arm\u00e9e", "start": 360.4, "duration": 3.6}, {"text": "isra\u00e9lienne et qu'il s'agit actuellement", "start": 362.08, "duration": 4.6}, {"text": "d'une zone de combat active 3\u00e8 actu en", "start": 364.0, "duration": 5.759}, {"text": "2023 au moins 735 personnes sans", "start": 366.68, "duration": 4.919}, {"text": "domicile fixe sont mortes selon le", "start": 369.759, "duration": 3.761}, {"text": "rapport annuel du collectif Les morts de", "start": 371.599, "duration": 4.16}, {"text": "la rue publi\u00e9 ce mercredi l'association", "start": 373.52, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9voque un triste record depuis le d\u00e9but", "start": 375.759, "duration": 4.481}, {"text": "de ce recensement en 2012 en 2022 le", "start": 377.68, "duration": 4.76}, {"text": "nombre de d\u00e9c\u00e8s \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 in\u00e9dit avec", "start": 380.24, "duration": 4.48}, {"text": "638 personnes sans abri mortes sur", "start": 382.44, "duration": 4.0}, {"text": "l'ann\u00e9e l'association pr\u00e9cise qu'une", "start": 384.72, "duration": 3.64}, {"text": "part significative du nombre de d\u00e9c\u00e8s", "start": 386.44, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9chappe \u00e0 leur \u00e9tude donc ce nombre", "start": 388.36, "duration": 3.48}, {"text": "pourrait en r\u00e9alit\u00e9 \u00eatre plus \u00e9lev\u00e9", "start": 390.12, "duration": 3.359}, {"text": "alors l'\u00e2ge moyen de d\u00e9c\u00e8s des personnes", "start": 391.84, "duration": 4.04}, {"text": "recens\u00e9es est d'environ 49 ans soit pr\u00e8s", "start": 393.479, "duration": 4.16}, {"text": "de 30 ans de moins que la population", "start": 395.88, "duration": 3.719}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale face \u00e0 ce constat le collectif", "start": 397.639, "duration": 3.721}, {"text": "Les morts de la rue s'inqui\u00e8teent d'une", "start": 399.599, "duration": 4.04}, {"text": "mortalit\u00e9 massive et pr\u00e9coce en France", "start": 401.36, "duration": 3.679}, {"text": "le nombre de personnes sans domicile", "start": 403.639, "duration": 4.761}, {"text": "fixe avait \u00e9t\u00e9 estim\u00e9 \u00e0 330000 en 2023", "start": 405.039, "duration": 5.681}, {"text": "par la Fondation abb\u00e9pierre 4\u00e8 actu", "start": 408.4, "duration": 4.04}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne va imposer des droits", "start": 410.72, "duration": 3.479}, {"text": "de douane tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9s sur les voitures", "start": 412.44, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9lectriques chinoises d\u00e8s le 1er", "start": 414.199, "duration": 3.56}, {"text": "novembre c'est ce qu' a annonc\u00e9 ce mardi", "start": 415.759, "duration": 3.84}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne qui est l'une", "start": 417.759, "duration": 3.321}, {"text": "des principales instances de l'UE", "start": 419.599, "duration": 3.121}, {"text": "concr\u00e8tement il y aura une surtaxe", "start": 421.08, "duration": 3.64}, {"text": "pouvant aller jusqu'\u00e0 35 % du prix des", "start": 422.72, "duration": 3.759}, {"text": "voitures elles seront donc plus ch\u00e8res", "start": 424.72, "duration": 3.24}, {"text": "pour les clients en France parmi les", "start": 426.479, "duration": 3.16}, {"text": "raisons qui expliquent cette surtaxe il", "start": 427.96, "duration": 3.0}, {"text": "y a notamment le fait que l'Union", "start": 429.639, "duration": 2.881}, {"text": "europ\u00e9enne souhaite d\u00e9fendre la fili\u00e8re", "start": 430.96, "duration": 3.28}, {"text": "automobile europ\u00e9enne en fait elle", "start": 432.52, "duration": 3.28}, {"text": "consid\u00e8re que plusieurs constructeur", "start": 434.24, "duration": 3.2}, {"text": "automobile profitent des subventions", "start": 435.8, "duration": 3.239}, {"text": "publiques chinoises alors la Chine a", "start": 437.44, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9agi \u00e0 cette annonce et elle a indiqu\u00e9", "start": 439.039, "duration": 3.521}, {"text": "avoir saisi l'Organisation mondiale du", "start": 440.759, "duration": 3.601}, {"text": "commerce en ajoutant que le pays prendra", "start": 442.56, "duration": 3.8}, {"text": "je cite toutes les mesures n\u00e9cessaires", "start": 444.36, "duration": 4.119}, {"text": "pour sauvegarder avec fermet\u00e9 les droits", "start": 446.36, "duration": 3.64}, {"text": "et int\u00e9r\u00eats l\u00e9gitimes team des", "start": 448.479, "duration": 3.641}, {"text": "entreprises chinoises on suivra \u00e7a 5\u00e8", "start": 450.0, "duration": 4.319}, {"text": "actu les pouches qui sont des sachets de", "start": 452.12, "duration": 4.28}, {"text": "nicotine aromatis\u00e9 seront bient\u00f4t", "start": 454.319, "duration": 3.72}, {"text": "interdits en France c'est ce qu'a", "start": 456.4, "duration": 3.639}, {"text": "annonc\u00e9 la ministre de la Sant\u00e9 jeune", "start": 458.039, "duration": 4.28}, {"text": "vi\u00e8ve d'arie sec aupr\u00e8s du Parisien ce", "start": 460.039, "duration": 4.0}, {"text": "mardi \u00e0 quelques jours du mois sans", "start": 462.319, "duration": 3.44}, {"text": "tabac qui se tiendra en novembre les", "start": 464.039, "duration": 3.241}, {"text": "pouches ce sont donc des petits sachets", "start": 465.759, "duration": 3.041}, {"text": "de nicotine qui ne contiennent pas de", "start": 467.28, "duration": 3.319}, {"text": "tabac et que l'on place entre la l\u00e8vre", "start": 468.8, "duration": 3.76}, {"text": "et la gencive ils sont parfois utilis\u00e9s", "start": 470.599, "duration": 3.72}, {"text": "pour se sevrer du tabac mais ils sont", "start": 472.56, "duration": 3.479}, {"text": "aussi de plus en plus utilis\u00e9s par les", "start": 474.319, "duration": 3.641}, {"text": "jeunes d\u00e8s le coll\u00e8ge les sachets sont", "start": 476.039, "duration": 3.88}, {"text": "plut\u00f4t bon march\u00e9 il co\u00fbtent en moyenne", "start": 477.96, "duration": 4.0}, {"text": "5 \u20ac le lot de vin le probl\u00e8me c'est", "start": 479.919, "duration": 3.24}, {"text": "qu'ils peuvent rendre les jeunes", "start": 481.96, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9pendants \u00e0 la nicotine la ministre a", "start": 483.159, "duration": 3.641}, {"text": "donc pr\u00e9cis\u00e9 qu'un texte d'interdiction", "start": 485.039, "duration": 3.201}, {"text": "serait publi\u00e9 dans les prochaines", "start": 486.8, "duration": 3.519}, {"text": "semaines 6e actu en cas de crise", "start": 488.24, "duration": 3.639}, {"text": "alimentaire la ville de Paris ne", "start": 490.319, "duration": 2.921}, {"text": "pourrait subvenir au besoins de ses", "start": 491.879, "duration": 3.641}, {"text": "habitants que pendant 5 jours voire 7", "start": 493.24, "duration": 3.519}, {"text": "dans le meilleur des cas c'est ce que", "start": 495.52, "duration": 3.119}, {"text": "r\u00e9v\u00e8le une \u00e9tude de l'atelier parisien", "start": 496.759, "duration": 4.041}, {"text": "d'urbanisme publi\u00e9 par Le Parisien en", "start": 498.639, "duration": 4.0}, {"text": "fait en cas de catastrophe naturelle", "start": 500.8, "duration": 3.44}, {"text": "comme une inondation qui bloquerait", "start": 502.639, "duration": 3.161}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 la capitale ou en cas de", "start": 504.24, "duration": 3.239}, {"text": "blocus par exemple Paris devrait", "start": 505.8, "duration": 3.799}, {"text": "s'appuyer sur les aliments d\u00e9j\u00e0 contenus", "start": 507.479, "duration": 3.761}, {"text": "dans les placards dans les commerces ou", "start": 509.599, "duration": 3.081}, {"text": "encore les entrep\u00f4ts mais selon", "start": 511.24, "duration": 3.599}, {"text": "l'atelier parisien d'urbanisme Paris", "start": 512.68, "duration": 3.919}, {"text": "aurait donc une autonomie alimentaire", "start": 514.839, "duration": 3.281}, {"text": "d'une semaine environ alors pour la", "start": 516.599, "duration": 3.36}, {"text": "mairie de Paris ce constat est plut\u00f4t", "start": 518.12, "duration": 3.56}, {"text": "rassurant m\u00eame si elle s'est donn\u00e9 pour", "start": 519.959, "duration": 3.921}, {"text": "objectif de pouvoir stocker \u00e0 terme", "start": 521.68, "duration": 3.8}, {"text": "suffisamment de ressources pour tenir", "start": 523.88, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e8s de 100 jours en cas de crise la", "start": 525.48, "duration": 3.039}, {"text": "mairie a affirm\u00e9 \u00e9tudier les", "start": 527.08, "duration": 2.92}, {"text": "possibilit\u00e9s de lieux de stockage", "start": 528.519, "duration": 3.401}, {"text": "alimentaire comme les parkings ainsi que", "start": 530.0, "duration": 3.48}, {"text": "la fa\u00e7on dont la nourriture serait", "start": 531.92, "duration": 3.4}, {"text": "achemin\u00e9 en cas de crise et on finit", "start": 533.48, "duration": 4.16}, {"text": "avec cette actu l'entreprise uber qui", "start": 535.32, "duration": 4.36}, {"text": "permet de commander des VTC depuis son", "start": 537.64, "duration": 4.16}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone a lanc\u00e9 un service uber pour", "start": 539.68, "duration": 4.24}, {"text": "ado ce mercredi cette version permet aux", "start": 541.8, "duration": 4.0}, {"text": "jeunes qui ont entre 13 et 17 ans de", "start": 543.92, "duration": 3.599}, {"text": "commander un VTC alors pour cr\u00e9er son", "start": 545.8, "duration": 3.12}, {"text": "compte faut qu'un adulte qui poss\u00e8de", "start": 547.519, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un compte ubeur envoie une", "start": 548.92, "duration": 2.919}, {"text": "invitation \u00e0 l'adolescent depuis", "start": 550.399, "duration": 2.801}, {"text": "l'application une fois que c'est fait", "start": 551.839, "duration": 2.761}, {"text": "l'adolescent en question pourra", "start": 553.2, "duration": 3.24}, {"text": "commander une course en toute autonomie", "start": 554.6, "duration": 3.479}, {"text": "donc sans l'accord d'un adulte alors il", "start": 556.44, "duration": 2.92}, {"text": "y a quand m\u00eame quelques r\u00e8gles par", "start": 558.079, "duration": 3.041}, {"text": "exemple les courses seront pay\u00e9es via la", "start": 559.36, "duration": 3.36}, {"text": "carte bancaire de l'adulte en question", "start": 561.12, "duration": 3.44}, {"text": "qui pourra d\u00e9cider de fixer un plafond", "start": 562.72, "duration": 3.48}, {"text": "de d\u00e9penses mensuelle par ailleurs", "start": 564.56, "duration": 3.16}, {"text": "l'adulte pourra suivre le trajet de la", "start": 566.2, "duration": 3.6}, {"text": "voiture en temps r\u00e9el et seul chauffeurs", "start": 567.72, "duration": 3.799}, {"text": "les mieux not\u00e9s seront autoris\u00e9s \u00e0", "start": 569.8, "duration": 3.44}, {"text": "conduire les adolescents pour le moment", "start": 571.519, "duration": 3.88}, {"text": "ce service qui existe d\u00e9j\u00e0 dans 17 pays", "start": 573.24, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9ens est d\u00e9ploy\u00e9 dans 13 villes", "start": 575.399, "duration": 4.481}, {"text": "fran\u00e7ais il s'agit d'Amien Angers", "start": 577.44, "duration": 4.839}, {"text": "Bordeaux Lille Lyon Marseille", "start": 579.88, "duration": 5.36}, {"text": "Montpellier Nantes Nice Paris et l'\u00eele-", "start": 582.279, "duration": 5.881}, {"text": "defance Perpignan Strasbourg et Toulouse", "start": 585.24, "duration": 4.48}, {"text": "merci beaucoup L\u00e9a pour les actualit\u00e9s", "start": 588.16, "duration": 3.4}, {"text": "en bref alors aujourd'hui un flashback", "start": 589.72, "duration": 5.48}, {"text": "du jour il y a 84 ans le 30 octobre 1940", "start": 591.56, "duration": 5.56}, {"text": "le mar\u00e9chal P\u00e9tin qui \u00e9tait alors \u00e0 la", "start": 595.2, "duration": 3.199}, {"text": "t\u00eate de la France annon\u00e7ait", "start": 597.12, "duration": 3.44}, {"text": "officiellement r\u00e9 de la France dans la", "start": 598.399, "duration": 4.601}, {"text": "collaboration avec l'occupant nazi", "start": 600.56, "duration": 4.08}, {"text": "quelques jours plus t\u00f4t le 24 octobre", "start": 603.0, "duration": 4.04}, {"text": "1940 il avait rencontr\u00e9 Adolf Hitler", "start": 604.64, "duration": 4.24}, {"text": "dans la gare de Montoir sur le Loire en", "start": 607.04, "duration": 3.96}, {"text": "Loir etcher ils avaient alors \u00e9chang\u00e9", "start": 608.88, "duration": 3.92}, {"text": "une poign\u00e9e de main symbolique montrant", "start": 611.0, "duration": 3.76}, {"text": "que le mar\u00e9chal P\u00e9tin entrait dans la", "start": 612.8, "duration": 3.92}, {"text": "voie de la collaboration voil\u00e0 donc pour", "start": 614.76, "duration": 3.759}, {"text": "les actualit\u00e9s aujourd'hui je le disais", "start": 616.72, "duration": 2.96}, {"text": "pour plus de vid\u00e9os rendez-vous sur", "start": 618.519, "duration": 2.361}, {"text": "notre cha\u00eene YouTube d\u00e9di\u00e9 au grand", "start": 619.68, "duration": 2.48}, {"text": "format que je vous mets en description", "start": 620.88, "duration": 2.519}, {"text": "prenez soin de vous prenez soin au", "start": 622.16, "duration": 4.6}, {"text": "Proche et puis on se dit \u00e0 demain", "start": 623.399, "duration": 3.361}]}