{"label": "politique", "transcript": [{"text": "ensuite autre question et vous l'avez", "start": 0.24, "duration": 2.679}, {"text": "abord\u00e9 monsieur le Pr\u00e9sident R\u00eanal dans", "start": 1.48, "duration": 4.6}, {"text": "votre introduction sur la question du", "start": 2.919, "duration": 6.161}, {"text": "PLFR ce d\u00e9bat nous l'avons eu avec le", "start": 6.08, "duration": 4.36}, {"text": "ministre des Finances le ministre", "start": 9.08, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 des comptes publics et", "start": 10.44, "duration": 5.0}, {"text": "avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et en", "start": 12.84, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 la question qui se posait", "start": 15.44, "duration": 3.52}, {"text": "n'\u00e9tait pas de savoir s'il fallait ou", "start": 16.68, "duration": 4.839}, {"text": "non un PLFR mais de savoir quel v\u00e9hicule", "start": 18.96, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e9gislatif nous souhaitions utiliser", "start": 21.519, "duration": 4.321}, {"text": "pour accomplir le reste du chemin apr\u00e8s", "start": 23.64, "duration": 4.959}, {"text": "le d\u00e9cret d'annulation pour tenir au", "start": 25.84, "duration": 4.919}, {"text": "maximum nos finances publiques", "start": 28.599, "duration": 3.721}, {"text": "puisque chacun conna\u00eet ici la loi", "start": 30.759, "duration": 3.48}, {"text": "organique des lois de finances pouvait", "start": 32.32, "duration": 4.36}, {"text": "annuler une part des cr\u00e9dits en cours", "start": 34.239, "duration": 4.121}, {"text": "d'ann\u00e9e par la voie r\u00e8glementaire et", "start": 36.68, "duration": 3.08}, {"text": "nous sommes all\u00e9s avec le d\u00e9cret", "start": 38.36, "duration": 3.48}, {"text": "d'annulation de f\u00e9vrier quasiment au", "start": 39.76, "duration": 3.84}, {"text": "taquet de ce que nous pouvions faire par", "start": 41.84, "duration": 4.239}, {"text": "la voie r\u00e8glementaire de toute fa\u00e7on", "start": 43.6, "duration": 4.479}, {"text": "pour le reste il fallait passer par le", "start": 46.079, "duration": 4.401}, {"text": "Parlement et jamais il n'a \u00e9t\u00e9 question", "start": 48.079, "duration": 3.96}, {"text": "de ne pas passer par le Parlement sur ce", "start": 50.48, "duration": 4.0}, {"text": "sujet-l\u00e0 la question c'\u00e9tait comment par", "start": 52.039, "duration": 5.801}, {"text": "un PLFR c'\u00e9tait une possibilit\u00e9 ou par", "start": 54.48, "duration": 6.079}, {"text": "d'autres textes nous avons choisi les", "start": 57.84, "duration": 4.399}, {"text": "autres textes d'abord parce qu'il nous", "start": 60.559, "duration": 4.56}, {"text": "permettait de faire l'effort n\u00e9cessaire", "start": 62.239, "duration": 4.641}, {"text": "pour tendre vers la cible que nous", "start": 65.119, "duration": 5.481}, {"text": "avions fix\u00e9 de 5,1 % pour 2024 quand je", "start": 66.88, "duration": 5.879}, {"text": "parle d'autres textes j'en cite deux", "start": 70.6, "duration": 3.8}, {"text": "d'abord le projet de loi de finance pour", "start": 72.759, "duration": 4.641}, {"text": "2025 dans lequel nous avions pr\u00e9vu", "start": 74.4, "duration": 5.56}, {"text": "d'inscrire les mesures issues de la", "start": 77.4, "duration": 4.039}, {"text": "mission sur les rentes que je viens", "start": 79.96, "duration": 4.6}, {"text": "d'\u00e9voquer sur la taxation des super", "start": 81.439, "duration": 5.281}, {"text": "profits des \u00e9nerg\u00e9ticiens et des rachats", "start": 84.56, "duration": 3.96}, {"text": "d'action vous le savez dans un projet de", "start": 86.72, "duration": 3.6}, {"text": "loi de financeces pour l'ann\u00e9e N + 1", "start": 88.52, "duration": 3.0}, {"text": "vous pouvez prendre des mesures fiscales", "start": 90.32, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9troactives sur l'ann\u00e9e N c'est ce qui", "start": 91.52, "duration": 5.16}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu et d'ailleurs je change", "start": 93.92, "duration": 5.32}, {"text": "un peu de casquette les d\u00e9put\u00e9s ensemble", "start": 96.68, "duration": 4.2}, {"text": "pour la R\u00e9publique ont port\u00e9 dans les", "start": 99.24, "duration": 2.879}, {"text": "d\u00e9bats sur le projet de loi de finance", "start": 100.88, "duration": 3.96}, {"text": "2025 des amendements avec les mesures", "start": 102.119, "duration": 4.521}, {"text": "que nous avions pr\u00e9vu de porter si nous", "start": 104.84, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9tions rest\u00e9s au gouvernement pour", "start": 106.64, "duration": 5.759}, {"text": "l'ann\u00e9e 2024 le deux\u00e8me texte sur lequel", "start": 108.479, "duration": 5.441}, {"text": "nous souhaitions avoir ce d\u00e9bat avec le", "start": 112.399, "duration": 3.521}, {"text": "Parlement et proposer des \u00e9conomies en", "start": 113.92, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires c'est", "start": 115.92, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9videmment le projet de loi de fin de", "start": 117.439, "duration": 5.561}, {"text": "gestion qui a vocation \u00e0 pouvoir annuler", "start": 118.96, "duration": 6.32}, {"text": "des cr\u00e9dits qui ont \u00e9t\u00e9 gel\u00e9s en cours", "start": 123.0, "duration": 4.24}, {"text": "d'ann\u00e9e donc on a gel\u00e9 pr\u00e8s de 17", "start": 125.28, "duration": 3.479}, {"text": "milliards d'euros de cr\u00e9dit en plusieurs", "start": 127.24, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9tapes on a notamment surgel\u00e9 en juillet", "start": 128.759, "duration": 5.76}, {"text": "avec l'objectif d'annuler une part", "start": 132.4, "duration": 4.119}, {"text": "massive de ces cr\u00e9dits \u00e0 la fin de", "start": 134.519, "duration": 3.561}, {"text": "l'ann\u00e9e dans le projet de loi de fin de", "start": 136.519, "duration": 3.72}, {"text": "gestion \u00e0 condition \u00e9videmment de", "start": 138.08, "duration": 4.76}, {"text": "pouvoir notifier assez t\u00f4t dans l'\u00e9t\u00e9 au", "start": 140.239, "duration": 4.36}, {"text": "minist\u00e8re la cible d'ex\u00e9cution pour", "start": 142.84, "duration": 3.119}, {"text": "pouvoir annuler le plus grand nombre", "start": 144.599, "duration": 3.241}, {"text": "possible de ces cr\u00e9dits donc \u00e7a c'est la", "start": 145.959, "duration": 4.481}, {"text": "premi\u00e8re raison il a pas besoin euh d'un", "start": 147.84, "duration": 4.6}, {"text": "PLFR pour prendre ces mesures que nous", "start": 150.44, "duration": 4.56}, {"text": "avions arbitr\u00e9 la deuxi\u00e8me raison c'est", "start": 152.44, "duration": 4.4}, {"text": "que le fait de ne pas prendre de PLFR", "start": 155.0, "duration": 3.319}, {"text": "nous permettait d'avoir davantage de", "start": 156.84, "duration": 4.36}, {"text": "temps au printemps \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 pour examiner", "start": 158.319, "duration": 4.64}, {"text": "d'autres textes et vous savez que", "start": 161.2, "duration": 3.399}, {"text": "j'avais affirm\u00e9 dans ma d\u00e9claration de", "start": 162.959, "duration": 3.64}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale un certain nombre de", "start": 164.599, "duration": 4.121}, {"text": "priorit\u00e9s notamment s'agissant de la", "start": 166.599, "duration": 3.881}, {"text": "situation de notre agriculture dans le", "start": 168.72, "duration": 3.96}, {"text": "cadre de la crise agricole et donc un", "start": 170.48, "duration": 4.759}, {"text": "projet de loi d'orientation agricole", "start": 172.68, "duration": 4.24}, {"text": "j'avais \u00e9galement fait part avec le", "start": 175.239, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de notre", "start": 176.92, "duration": 3.92}, {"text": "souhait de saisir le le Parlement sur la", "start": 178.519, "duration": 4.561}, {"text": "question importante de la fin de vie je", "start": 180.84, "duration": 3.72}, {"text": "pourrais citer d'autres textes sur", "start": 183.08, "duration": 3.6}, {"text": "lesquels nous avons pu travailler avec", "start": 184.56, "duration": 4.039}, {"text": "le Parlement au printemps et \u00e0 l'\u00e9t\u00e9", "start": 186.68, "duration": 4.6}, {"text": "2024 pr\u00e9cis\u00e9ment parce que nous avions", "start": 188.599, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de concentrer sur le projet de", "start": 191.28, "duration": 4.039}, {"text": "loi de finance 2025 et le projet de loi", "start": 193.319, "duration": 3.601}, {"text": "de fin de gestion", "start": 195.319, "duration": 4.0}, {"text": "2024 les mesures d'\u00e9conomie ou de", "start": 196.92, "duration": 4.08}, {"text": "recettees suppl\u00e9mentaires que nous", "start": 199.319, "duration": 4.401}, {"text": "avions pr\u00e9vu", "start": 201.0, "duration": 7.96}, {"text": "[Musique]", "start": 203.72, "duration": 5.24}]}