{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et on va continuer \u00e0 parler de Michel", "start": 0.04, "duration": 4.48}, {"text": "Barnier de semaines apr\u00e8s sa nomination", "start": 2.36, "duration": 4.2}, {"text": "il devrait annoncer son gouvernement", "start": 4.52, "duration": 3.72}, {"text": "dans les prochaines heures hier soir il", "start": 6.56, "duration": 3.64}, {"text": "a pr\u00e9sent\u00e9 une liste \u00e0 Emmanuel Macron", "start": 8.24, "duration": 3.84}, {"text": "VO \u00e7a", "start": 10.2, "duration": 4.2}, {"text": "acoudrez Bruno reetaillot et Laurent", "start": 12.08, "duration": 4.56}, {"text": "vquier sortent de Matignon le Premier", "start": 14.4, "duration": 4.48}, {"text": "devrait rentrer au gouvernement l'autre", "start": 16.64, "duration": 4.44}, {"text": "non hier la r\u00e9union de la derni\u00e8re", "start": 18.88, "duration": 4.76}, {"text": "chance aura dur\u00e9 1h40 autour de Michel", "start": 21.08, "duration": 5.08}, {"text": "Barnier h forces du bloc central et de", "start": 23.64, "duration": 5.24}, {"text": "la droite Gabriel hatal \u00c9douard Philippe", "start": 26.16, "duration": 4.4}, {"text": "HERV Marseille", "start": 28.88, "duration": 3.44}, {"text": "pour lever les derniers blocages et", "start": 30.56, "duration": 3.999}, {"text": "s'accorder sur un gouvernement de 38", "start": 32.32, "duration": 4.48}, {"text": "membres dont 16 ministres de plein", "start": 34.559, "duration": 5.121}, {"text": "exercice Bruno rotao le patron deslr au", "start": 36.8, "duration": 4.72}, {"text": "S\u00e9nat prendrait la t\u00eate du minist\u00e8re de", "start": 39.68, "duration": 4.199}, {"text": "l'Int\u00e9rieur Laurent vquier lui n'en sera", "start": 41.52, "duration": 5.199}, {"text": "pas il affirme avoir refus\u00e9 Bercy", "start": 43.879, "duration": 4.32}, {"text": "plusieurs s\u00e9nateurs feraient \u00e9galement", "start": 46.719, "duration": 3.761}, {"text": "leur rentr\u00e9e au gouvernement Fran\u00e7ois", "start": 48.199, "duration": 4.921}, {"text": "No\u00ebl buffet aux outrem Laurence Garnier", "start": 50.48, "duration": 5.239}, {"text": "\u00e0 la famille Sophie prima au commerce", "start": 53.12, "duration": 5.2}, {"text": "ext\u00e9rieur chez les macronistes S\u00e9bastien", "start": 55.719, "duration": 5.041}, {"text": "LEC nu resterait aux arm\u00e9es le modem", "start": 58.32, "duration": 5.079}, {"text": "Jean-No\u00ebl barreau devrait \u00eatre promu aux", "start": 60.76, "duration": 5.16}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res reste une inconnue", "start": 63.399, "duration": 4.72}, {"text": "qui pour occuper Bercy et redresser les", "start": 65.92, "duration": 4.36}, {"text": "finances du pays sans augmenter les", "start": 68.119, "duration": 4.36}, {"text": "imp\u00f4ts pour les classes moyennes ligne", "start": 70.28, "duration": 4.68}, {"text": "rouge des macronistes autre priorit\u00e9 de", "start": 72.479, "duration": 5.041}, {"text": "ce futur gouvernement am\u00e9liorer le", "start": 74.96, "duration": 4.519}, {"text": "niveau de vie des fran\u00e7ais et le", "start": 77.52, "duration": 4.0}, {"text": "fonctionnement des services publics", "start": 79.479, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9sormais la Haute autorit\u00e9 pour la", "start": 81.52, "duration": 3.639}, {"text": "transparence de la vie publique doit", "start": 83.4, "duration": 3.84}, {"text": "donner son feu vert \u00e0 la nomination des", "start": 85.159, "duration": 4.841}, {"text": "futurs ministres Michel Barnier promet", "start": 87.24, "duration": 4.12}, {"text": "une annonce avant", "start": 90.0, "duration": 3.479}, {"text": "dimanche Arnaud comment vous le", "start": 91.36, "duration": 5.079}, {"text": "qualifiez ce probable gouvernement c'est", "start": 93.479, "duration": 4.761}, {"text": "issu finalement de de l'union du bloc", "start": 96.439, "duration": 4.72}, {"text": "central oui enfin c'est c'est un", "start": 98.24, "duration": 4.919}, {"text": "gouvernement qui est cens\u00e9 refl\u00e9ter une", "start": 101.159, "duration": 4.0}, {"text": "coalition entre d'un c\u00f4t\u00e9 ce que l'on", "start": 103.159, "duration": 3.92}, {"text": "appelle le bloc central et les LR donc", "start": 105.159, "duration": 3.441}, {"text": "il est constitu\u00e9 j'allais dire \u00e0", "start": 107.079, "duration": 3.961}, {"text": "proportion d'une certaine fa\u00e7on du PO", "start": 108.6, "duration": 5.44}, {"text": "respectif de l'ensemble des groupes", "start": 111.04, "duration": 5.439}, {"text": "politique qui sont cens\u00e9s constituer", "start": 114.04, "duration": 6.2}, {"text": "cette cette alliance bon la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 116.479, "duration": 6.92}, {"text": "que quand m\u00eame malgr\u00e9 tout c'est", "start": 120.24, "duration": 7.239}, {"text": "l'impression qui se d\u00e9gage c'est que euh", "start": 123.399, "duration": 7.881}, {"text": "le bloc central je dire est de fait", "start": 127.479, "duration": 5.521}, {"text": "majoritaire dans cette alliance et dans", "start": 131.28, "duration": 4.239}, {"text": "ce gouvernement puisque sur les 16", "start": 133.0, "duration": 4.08}, {"text": "ministres", "start": 135.519, "duration": 4.321}, {"text": "euh de plein exercice il y aurait il", "start": 137.08, "duration": 3.879}, {"text": "faut toujours parler au conditionnel", "start": 139.84, "duration": 2.28}, {"text": "parce que tout \u00e7a n'est pas officialis\u00e9", "start": 140.959, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 l'heure o\u00f9 l'on parle euh une dizaine", "start": 142.12, "duration": 5.479}, {"text": "de de de de personnalit\u00e9s issu de ce", "start": 144.64, "duration": 5.64}, {"text": "bloc de ce bloc central quand vous dites", "start": 147.599, "duration": 4.681}, {"text": "BL central c'est c'est Renaissance", "start": 150.28, "duration": 3.679}, {"text": "horizon mod c'est Renaissance horizon", "start": 152.28, "duration": 2.959}, {"text": "mod\u00e8me mais princip enfin d'ailleurs", "start": 153.959, "duration": 2.441}, {"text": "c'est plus Renaissance c'est ensemble", "start": 155.239, "duration": 3.92}, {"text": "pour la R\u00e9publique voil\u00e0 donc et donc", "start": 156.4, "duration": 5.919}, {"text": "cette cette personnalit\u00e9 issue du groupe", "start": 159.159, "duration": 6.041}, {"text": "Ensemble pour la R\u00e9publique en effet \u00e7a", "start": 162.319, "duration": 4.92}, {"text": "donne quand m\u00eame le l\u00e0 et \u00e7a dit que le", "start": 165.2, "duration": 4.24}, {"text": "bariccentre pour l'instant est plut\u00f4t du", "start": 167.239, "duration": 6.681}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la majorit\u00e9 sortante donc \u00e7a", "start": 169.44, "duration": 6.36}, {"text": "c'est un premier point deuxi\u00e8me point", "start": 173.92, "duration": 4.0}, {"text": "euh ce qui est int\u00e9ressant de voir dans", "start": 175.8, "duration": 3.48}, {"text": "les dans les dans les figures qui", "start": 177.92, "duration": 3.76}, {"text": "rentrent notamment du c\u00f4t\u00e9 de LR je le", "start": 179.28, "duration": 4.84}, {"text": "note il y a beaucoup de s\u00e9nateurs h et", "start": 181.68, "duration": 5.0}, {"text": "finalement assez peu de d\u00e9put\u00e9s pour", "start": 184.12, "duration": 4.24}, {"text": "l'instant en tout cas dans ceux qui sont", "start": 186.68, "duration": 3.559}, {"text": "donn\u00e9s il y aura peut-\u00eatre des surprises", "start": 188.36, "duration": 4.72}, {"text": "et il y a quand m\u00eame un absent de marque", "start": 190.239, "duration": 4.801}, {"text": "c'est le pr\u00e9sident du groupe", "start": 193.08, "duration": 5.439}, {"text": "parlementaire LR laurentquier qui ne", "start": 195.04, "duration": 5.24}, {"text": "rentre pas dans ce gouvernement", "start": 198.519, "duration": 3.64}, {"text": "troisi\u00e8mement je pense que mais \u00e7a c'est", "start": 200.28, "duration": 3.239}, {"text": "pas li\u00e9 \u00e0 la formation du gouvernement", "start": 202.159, "duration": 4.041}, {"text": "c'est que ce gouvernement a un probl\u00e8me", "start": 203.519, "duration": 4.241}, {"text": "malgr\u00e9 tout de l\u00e9gitimit\u00e9 qui est un", "start": 206.2, "duration": 3.28}, {"text": "probl\u00e8me de l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique", "start": 207.76, "duration": 4.199}, {"text": "parce parce que il est minoritaire pour", "start": 209.48, "duration": 4.399}, {"text": "l'instant \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et \u00e7a", "start": 211.959, "duration": 3.64}, {"text": "c'est une premi\u00e8re quand m\u00eame c'est la", "start": 213.879, "duration": 2.72}, {"text": "premi\u00e8re fois que nous avons un", "start": 215.599, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement minoritaire sous la 5e", "start": 216.599, "duration": 4.521}, {"text": "R\u00e9publique donc \u00e7a \u00e7a va \u00eatre la", "start": 218.799, "duration": 4.121}, {"text": "l'immense difficult\u00e9 \u00e0 laquelle va \u00eatre", "start": 221.12, "duration": 3.679}, {"text": "quand m\u00eame confront\u00e9 Michel Barnier pour", "start": 222.92, "duration": 3.92}, {"text": "vous il est il est pardon ill\u00e9gitime", "start": 224.799, "duration": 3.0}, {"text": "c'est ce que", "start": 226.84, "duration": 3.479}, {"text": "Distin ben oui non mais pas le seul", "start": 227.799, "duration": 3.8}, {"text": "j'ai\u00e9cout\u00e9 Henry Guenot qui dit", "start": 230.319, "duration": 3.441}, {"text": "exactement la m\u00eame chose je veux dire un", "start": 231.599, "duration": 4.321}, {"text": "gouvernement je veux dire qui malgr\u00e9", "start": 233.76, "duration": 4.24}, {"text": "tout est minoritaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 235.92, "duration": 3.84}, {"text": "nationale il a un probl\u00e8me de l\u00e9git", "start": 238.0, "duration": 4.28}, {"text": "comit\u00e9 politique et on va voir il y aura", "start": 239.76, "duration": 3.96}, {"text": "certainement des \u00e9tudes d'opinion qui", "start": 242.28, "duration": 4.08}, {"text": "vont \u00eatre publi\u00e9es dans les dans les", "start": 243.72, "duration": 3.799}, {"text": "jours ou dans les semaines qui viennent", "start": 246.36, "duration": 3.959}, {"text": "on verra la fa\u00e7on dont il est per\u00e7u par", "start": 247.519, "duration": 3.841}, {"text": "les Fran\u00e7ais j'ai pas dit qu'il \u00e9tait", "start": 250.319, "duration": 2.041}, {"text": "l\u00e9gitime j'ai dit qu'il avait un", "start": 251.36, "duration": 2.879}, {"text": "probl\u00e8me de l\u00e9gitimit\u00e9 ce qui est un peu", "start": 252.36, "duration": 3.4}, {"text": "diff\u00e9rent ouais on peut-\u00eatre demander \u00e0", "start": 254.239, "duration": 3.56}, {"text": "St\u00e9phane comment il peut \u00eatre per\u00e7u ce", "start": 255.76, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement par les Fran\u00e7ais est-ce", "start": 257.799, "duration": 2.761}, {"text": "qu'il peut donner l'impression de ben on", "start": 259.0, "duration": 3.24}, {"text": "prend les m\u00eames et on recommence oui \u00e7a", "start": 260.56, "duration": 4.0}, {"text": "c'est le le grand risque que qu'avait", "start": 262.24, "duration": 3.44}, {"text": "bien per\u00e7u Michel Barnier mais le", "start": 264.56, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique aussi le", "start": 265.68, "duration": 3.519}, {"text": "message il est tr\u00e8s clair envoy\u00e9 lors", "start": 267.44, "duration": 3.24}, {"text": "des au second tour au premier et au", "start": 269.199, "duration": 2.84}, {"text": "second tour des \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 270.68, "duration": 2.48}, {"text": "c'est il faut changer radicalement de", "start": 272.039, "duration": 2.6}, {"text": "politique apr\u00e8s le probl\u00e8me c'est que", "start": 273.16, "duration": 2.92}, {"text": "quand vous venez du rassemblement", "start": 274.639, "duration": 2.641}, {"text": "national vous n'avez pas la m\u00eame fa\u00e7on", "start": 276.08, "duration": 2.6}, {"text": "d'appr\u00e9endez un change radical de", "start": 277.28, "duration": 2.96}, {"text": "politique que quand vous votez \u00e0 gauche", "start": 278.68, "duration": 2.68}, {"text": "c'est bien \u00e7a le probl\u00e8me il y a pas un", "start": 280.24, "duration": 2.0}, {"text": "bloc", "start": 281.36, "duration": 3.64}, {"text": "d'opposition homog\u00e8ne et c'est en \u00e7a que", "start": 282.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9quation est totalement impossible", "start": 285.0, "duration": 5.0}, {"text": "mais rien ne serait pire en terme", "start": 286.72, "duration": 4.72}, {"text": "d'opinion publique l\u00e0 je parle pas de de", "start": 290.0, "duration": 2.72}, {"text": "logique arithm\u00e9tique \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 291.44, "duration": 3.28}, {"text": "nationale que que qu'un sentiment que", "start": 292.72, "duration": 3.36}, {"text": "finalement on continue le en m\u00eame temps", "start": 294.72, "duration": 3.16}, {"text": "et que c'est du S de Macron bis quelque", "start": 296.08, "duration": 3.24}, {"text": "part un peu plus \u00e0 droite parce que il y", "start": 297.88, "duration": 3.48}, {"text": "a Michel Barnier qui est issu des LR", "start": 299.32, "duration": 3.64}, {"text": "mais qui n'a pas form\u00e9 v\u00e9ritablement un", "start": 301.36, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9tat un gouvernement LR mais de qui ce", "start": 302.96, "duration": 4.4}, {"text": "n'est plus un gouvernement de centre et", "start": 306.12, "duration": 2.359}, {"text": "de centre droit mais plus de centre", "start": 307.36, "duration": 3.64}, {"text": "droit et de droite et \u00e7a \u00e7a \u00e7a \u00e7a", "start": 308.479, "duration": 4.401}, {"text": "pourrait \u00e7a on le dit depuis depuis", "start": 311.0, "duration": 3.479}, {"text": "longtemps hein \u00e7a pourrait contribuer \u00e0", "start": 312.88, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e0 \u00e0 creuser encore plus le foss\u00e9 entre", "start": 314.479, "duration": 3.84}, {"text": "les Fran\u00e7ais et et et la classe", "start": 316.199, "duration": 3.521}, {"text": "politique et pas que entre les Fran\u00e7ais", "start": 318.319, "duration": 3.0}, {"text": "et Emmanuel Macron un certain nombre", "start": 319.72, "duration": 3.199}, {"text": "d'opposition n cess\u00e9 de dire depuis les", "start": 321.319, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qu'on leur avait", "start": 322.919, "duration": 2.961}, {"text": "vol\u00e9 le r\u00e9sultat je pense que cette", "start": 324.16, "duration": 3.039}, {"text": "expression \u00e7a c'est ce sont des \u00e9l\u00e9ments", "start": 325.88, "duration": 3.8}, {"text": "de langage d'opposition et on les oppos", "start": 327.199, "duration": 4.041}, {"text": "i ont le droit de l'utiliser les", "start": 329.68, "duration": 2.799}, {"text": "Fran\u00e7ais jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent n'ont jamais", "start": 331.24, "duration": 3.12}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 qu'il s'\u00e9tait fait voler", "start": 332.479, "duration": 3.761}, {"text": "l'\u00e9lection mais si on se retrouve avec", "start": 334.36, "duration": 3.64}, {"text": "un gouvernement ultra minoritaire comme", "start": 336.24, "duration": 3.799}, {"text": "le disait Arnaud un instant qui applique", "start": 338.0, "duration": 3.4}, {"text": "une politique qui va \u00e0 rebour de tous", "start": 340.039, "duration": 2.88}, {"text": "les messages qui ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s par les", "start": 341.4, "duration": 4.6}, {"text": "Fran\u00e7ais qui que l'on parle de fiscalit\u00e9", "start": 342.919, "duration": 4.321}, {"text": "notamment de ma\u00eetrise des d\u00e9penses", "start": 346.0, "duration": 3.199}, {"text": "publiques ou d'autres domaines l\u00e0 je", "start": 347.24, "duration": 5.56}, {"text": "pense que \u00e7a \u00e7a posera un vrai probl\u00e8me", "start": 349.199, "duration": 5.0}, {"text": "pour la classe politique mais aussi pour", "start": 352.8, "duration": 3.239}, {"text": "le pr\u00e9sident de la", "start": 354.199, "duration": 4.12}, {"text": "R\u00e9publique en accr\u00e9ditant l'id\u00e9e selon", "start": 356.039, "duration": 4.241}, {"text": "laquelle il a refus\u00e9 l\u00e0 encore le terme", "start": 358.319, "duration": 3.121}, {"text": "pouvait para\u00eetre excessif jusqu'\u00e0", "start": 360.28, "duration": 2.759}, {"text": "pr\u00e9sent mais refuser le r\u00e9sultat des", "start": 361.44, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9lections il y a une partie des Fran\u00e7ais", "start": 363.039, "duration": 2.801}, {"text": "qui consid\u00e8rent aujourd'hui qu'Emmanuel", "start": 364.4, "duration": 2.76}, {"text": "Macron c'est pas lui qui est totalement", "start": 365.84, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e0 la man\u0153uvre a totalement refus\u00e9 et a", "start": 367.16, "duration": 4.0}, {"text": "fait fi des r\u00e9sultats de du du mois de", "start": 369.319, "duration": 3.72}, {"text": "juillet dernier \u00e7a c'est un probl\u00e8meoui", "start": 371.16, "duration": 3.8}, {"text": "avec une question toute simple est-ce", "start": 373.039, "duration": 3.16}, {"text": "que c'est un gouvernement de", "start": 374.96, "duration": 3.519}, {"text": "cohabitation ou pas Arna vous disiez il", "start": 376.199, "duration": 4.881}, {"text": "y a \u00e9norm\u00e9ment de de de de de membres du", "start": 378.479, "duration": 4.041}, {"text": "gouvernement qui vont venir d'ensemble", "start": 381.08, "duration": 3.44}, {"text": "pour la R\u00e9publique donc \u00e7a serait une", "start": 382.52, "duration": 3.519}, {"text": "forme de continuit\u00e9 avec le gouvernement", "start": 384.52, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e0al \u00e7a pose cette question parce que", "start": 386.039, "duration": 3.521}, {"text": "Michel Barnier lui peut-\u00eatre se voit", "start": 388.039, "duration": 2.201}, {"text": "comme un premier ministre de", "start": 389.56, "duration": 2.479}, {"text": "cohabitation mais avec au sein de son", "start": 390.24, "duration": 3.679}, {"text": "propre gouvernement des troupes venues", "start": 392.039, "duration": 4.56}, {"text": "euh du camp du camp pr\u00e9sidentiel c'est", "start": 393.919, "duration": 4.881}, {"text": "c'est compliqu\u00e9 comme situation c'est", "start": 396.599, "duration": 3.481}, {"text": "pas un gouvernement si vous voulez de", "start": 398.8, "duration": 3.519}, {"text": "cohabitation au sens des gouvernements", "start": 400.08, "duration": 4.519}, {"text": "de cohabitation qu'on a connu en 86 en", "start": 402.319, "duration": 5.0}, {"text": "93 et en 97 parce que si vous voulez l\u00e0", "start": 404.599, "duration": 4.32}, {"text": "on a eu des on avait eu des \u00e9lections", "start": 407.319, "duration": 3.44}, {"text": "l\u00e9gislatives qui avaient tranch\u00e9 de", "start": 408.919, "duration": 3.601}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s claire la question de la", "start": 410.759, "duration": 4.121}, {"text": "majorit\u00e9 et qui avait v\u00e9ritablement en", "start": 412.52, "duration": 4.6}, {"text": "tout cas act\u00e9 une alternance politique", "start": 414.88, "duration": 5.08}, {"text": "c'\u00e9tait en effet le pouvoir c'\u00e9tait pour", "start": 417.12, "duration": 4.479}, {"text": "une part grande part quand m\u00eame d\u00e9plac\u00e9", "start": 419.96, "duration": 4.4}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de de Matignon l\u00e0 c'est pas le", "start": 421.599, "duration": 6.081}, {"text": "cas parce que le message comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 424.36, "duration": 5.6}, {"text": "tr\u00e8s justement rappel\u00e9 des \u00e9lecteurs et", "start": 427.68, "duration": 4.28}, {"text": "beaucoup plus difficile \u00e0 \u00e0 d\u00e9chiffrer", "start": 429.96, "duration": 3.04}, {"text": "mais moi je pense qu'il y a quand m\u00eame", "start": 431.96, "duration": 2.48}, {"text": "une forme de cohabitation non pas temps", "start": 433.0, "duration": 3.759}, {"text": "avec le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour", "start": 434.44, "duration": 3.4}, {"text": "le Premier ministre mais une", "start": 436.759, "duration": 2.761}, {"text": "cohabitation avec l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 437.84, "duration": 3.68}, {"text": "parce que le fait est que aujourd'hui", "start": 439.52, "duration": 3.679}, {"text": "encore une fois vous avez un", "start": 441.52, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement qui est \u00e0 peu pr\u00e8s soutenu", "start": 443.199, "duration": 5.4}, {"text": "par maximum 230 d\u00e9put\u00e9s et vous en avez", "start": 445.68, "duration": 5.84}, {"text": "pr\u00e8s de 33 30 qui sont potentiellement", "start": 448.599, "duration": 5.04}, {"text": "en position de voter une motion de", "start": 451.52, "duration": 3.88}, {"text": "censure donc d\u00e9j\u00e0 vous avez une", "start": 453.639, "duration": 3.521}, {"text": "cohabitation du Premier ministre qui", "start": 455.4, "duration": 3.68}, {"text": "n'est pas chef d'une majorit\u00e9 qui est", "start": 457.16, "duration": 4.56}, {"text": "chef d'une alliance politique qui est", "start": 459.08, "duration": 4.88}, {"text": "minoritaire et qui doit faire avec cette", "start": 461.72, "duration": 3.68}, {"text": "cette Assembl\u00e9e nationale et de toute", "start": 463.96, "duration": 4.079}, {"text": "fa\u00e7on on sait tr\u00e8s bien que par exemple", "start": 465.4, "duration": 5.32}, {"text": "Michel Barni s'il a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 c'est que", "start": 468.039, "duration": 4.761}, {"text": "parce que le rassemblement national", "start": 470.72, "duration": 5.24}, {"text": "consid\u00e9rait que sa personnalit\u00e9 n'\u00e9tait", "start": 472.8, "duration": 5.16}, {"text": "pas allergisante et que on ne", "start": 475.96, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9gainerait pas du c\u00f4t\u00e9 du blement", "start": 477.96, "duration": 3.32}, {"text": "national en tout cas une motion de", "start": 479.879, "duration": 3.32}, {"text": "censure donc c'est \u00e7a le vrai probl\u00e8me", "start": 481.28, "duration": 3.0}, {"text": "pour et puis il va falloir qu'il", "start": 483.199, "duration": 2.361}, {"text": "cohabite aussi avec son alliance", "start": 484.28, "duration": 2.72}, {"text": "politique comme vous l'avez justement", "start": 485.56, "duration": 3.16}, {"text": "dit c'est-\u00e0-dire on voit bien on l'a vu", "start": 487.0, "duration": 4.0}, {"text": "ces derniers jours un Premier ministre", "start": 488.72, "duration": 4.08}, {"text": "qui doit faire avec les uns et les", "start": 491.0, "duration": 3.72}, {"text": "autres et avec \u00e9videmment les", "start": 492.8, "duration": 3.359}, {"text": "oppositions qui peuvent exister au sein", "start": 494.72, "duration": 2.72}, {"text": "de cette alliance al nous vous parlez du", "start": 496.159, "duration": 2.961}, {"text": "rassemblement national on va \u00e9couter \u00e0", "start": 497.44, "duration": 3.08}, {"text": "ce sujet Mathilde pano c'est la", "start": 499.12, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sidente du groupe la France insoumise", "start": 500.52, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale invit\u00e9 ce matin", "start": 502.0, "duration": 4.52}, {"text": "de la matinale de TF1 est-ce que oui ou", "start": 503.599, "duration": 4.401}, {"text": "non il y a eu une mobilisation", "start": 506.52, "duration": 3.079}, {"text": "extraordinaire pour faire barrage \u00e0", "start": 508.0, "duration": 4.44}, {"text": "l'extr\u00eame droite et \u00e9viter que Jordane", "start": 509.599, "duration": 5.081}, {"text": "Bardella soit \u00e0 Matignon oui il y a eu", "start": 512.44, "duration": 4.44}, {"text": "cette mobilisation et aujourd'hui vous", "start": 514.68, "duration": 4.44}, {"text": "avez un premier ministre monsieur barn", "start": 516.88, "duration": 4.599}, {"text": "vous attendiez pas un gouvernement NP", "start": 519.12, "duration": 3.919}, {"text": "par l'absention du rassemblement", "start": 521.479, "duration": 4.121}, {"text": "national donc avec une orientation donc", "start": 523.039, "duration": 4.24}, {"text": "que j'avais d\u00e9j\u00e0 qualifi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque de", "start": 525.6, "duration": 4.88}, {"text": "macrono leup\u00e9niste et en plus de \u00e7a des", "start": 527.279, "duration": 4.56}, {"text": "ministres comme le ministre de", "start": 530.48, "duration": 3.44}, {"text": "l'Int\u00e9rieur qui ont tenu des propos que", "start": 531.839, "duration": 4.081}, {"text": "je qualifie de raciste donc dans ce il", "start": 533.92, "duration": 3.32}, {"text": "est pas nomm\u00e9 est-ce qu'on peut parler", "start": 535.92, "duration": 3.919}, {"text": "d'une orientation macrono le p\u00e9niste ou", "start": 537.24, "duration": 3.76}, {"text": "est-ce que \u00e7a va trop loin non \u00e7a va", "start": 539.839, "duration": 2.841}, {"text": "trop loin je pense \u00e9videmment que tout", "start": 541.0, "duration": 3.04}, {"text": "le monde enfin tout le monde a bien", "start": 542.68, "duration": 3.36}, {"text": "compris que que Michel Barnier avait \u00e9t\u00e9", "start": 544.04, "duration": 3.56}, {"text": "avait pu \u00eatre nomm\u00e9 et que le Pr\u00e9sident", "start": 546.04, "duration": 2.52}, {"text": "de la R\u00e9publique avait pu trouver", "start": 547.6, "duration": 1.88}, {"text": "quelqu'un pour occuper le poste de", "start": 548.56, "duration": 1.959}, {"text": "matinon parce qu'il avait un feu vert de", "start": 549.48, "duration": 3.12}, {"text": "Marine Le Pen \u00e7a c'est s\u00fbr en tout cas", "start": 550.519, "duration": 4.361}, {"text": "la d\u00e9 une d\u00e9claration de non agression", "start": 552.6, "duration": 3.96}, {"text": "pas d'agression imm\u00e9diate \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 554.88, "duration": 3.32}, {"text": "d'une nomination pas de vet pas de vet", "start": 556.56, "duration": 3.24}, {"text": "pour l'instant pas de vet \u00e0 priori", "start": 558.2, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9videmment c'est pas pour autant que \u00e7a", "start": 559.8, "duration": 2.719}, {"text": "rend un", "start": 561.279, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement le p\u00e9niste ou en partie le", "start": 562.519, "duration": 4.32}, {"text": "p\u00e9niste mais \u00e7a l\u00e0 encore c'est ce sont", "start": 565.279, "duration": 2.8}, {"text": "des oppositions qui s'expriment comm", "start": 566.839, "duration": 2.841}, {"text": "comme elle le souhait et on peut prendre", "start": 568.079, "duration": 4.361}, {"text": "le message que qu'elles envoient il", "start": 569.68, "duration": 3.839}, {"text": "faudrait attendre le discours de", "start": 572.44, "duration": 2.519}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale pour \u00e7a pour savoir", "start": 573.519, "duration": 2.961}, {"text": "o\u00f9 jusqu'o\u00f9 on va mais quand on regarde", "start": 574.959, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e0 sous r\u00e9serve de confirmation des noms", "start": 576.48, "duration": 4.32}, {"text": "qui sont donn\u00e9s ok il y a une entr\u00e9e \u00e0", "start": 578.8, "duration": 4.44}, {"text": "un poste majeur Bruno rotaillot bien s\u00fbr", "start": 580.8, "duration": 3.96}, {"text": "un poste majeur c'est lui qui s'occupera", "start": 583.24, "duration": 2.76}, {"text": "de l'immigration en tant que ministre de", "start": 584.76, "duration": 2.84}, {"text": "l'int\u00e9rieur mais pour cette \u00e9ventuelle", "start": 586.0, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9rive \u00e0 droite parce que c'est \u00e7a un", "start": 587.6, "duration": 3.44}, {"text": "peu le sens de votre question il", "start": 589.04, "duration": 3.64}, {"text": "faudrait attendre de toute fa\u00e7on c'est", "start": 591.04, "duration": 3.72}, {"text": "pas Bruno rotillot tout seul qui va", "start": 592.68, "duration": 4.2}, {"text": "diriger la politique au minist\u00e8re de", "start": 594.76, "duration": 3.8}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et notamment qui choisir les", "start": 596.88, "duration": 2.92}, {"text": "grandes orientations en mati\u00e8re", "start": 598.56, "duration": 2.959}, {"text": "d'immigration le message il est clair on", "start": 599.8, "duration": 3.279}, {"text": "met quelqu'un d'extr\u00eamement dur sur ce", "start": 601.519, "duration": 2.961}, {"text": "sur ce sujet en tout cas quelqu'un qui", "start": 603.079, "duration": 3.2}, {"text": "s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 dans ses propos extr\u00eamement", "start": 604.48, "duration": 3.08}, {"text": "durs au moment des d\u00e9bats sur la loi", "start": 606.279, "duration": 3.441}, {"text": "immigration pour essayer de rassurer le", "start": 607.56, "duration": 3.8}, {"text": "rassemblement national et obtenir sa", "start": 609.72, "duration": 3.0}, {"text": "neutralit\u00e9 le plus longtemps possible", "start": 611.36, "duration": 2.719}, {"text": "pour que le gouvernement tienne le plus", "start": 612.72, "duration": 2.359}, {"text": "longtemps possible et je sais pas ce que", "start": 614.079, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e7a veut dire le plus longtemps possible", "start": 615.079, "duration": 3.561}, {"text": "si on parle en terme de semaine de mois", "start": 616.519, "duration": 4.44}, {"text": "ou ou d'ann\u00e9es mais ce qu'on observe", "start": 618.64, "duration": 3.879}, {"text": "aussi qu quand m\u00eame quand on regarde ce", "start": 620.959, "duration": 3.521}, {"text": "gouvernement on a beaucoup parl\u00e9 la", "start": 622.519, "duration": 3.76}, {"text": "semaine derni\u00e8re notamment hier d'une", "start": 624.48, "duration": 3.039}, {"text": "possible d\u00e9mission de Michel Barnier en", "start": 626.279, "duration": 2.281}, {"text": "disant c'est son dernier jour et apr\u00e8s", "start": 627.519, "duration": 2.32}, {"text": "on verra ce qui se passe un gouvernement", "start": 628.56, "duration": 3.16}, {"text": "soit il s'en va quand on regarde on voit", "start": 629.839, "duration": 3.961}, {"text": "bien que ce poker mteur entre le", "start": 631.72, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sident et entre Michel Barnier a", "start": 633.8, "duration": 3.32}, {"text": "quand m\u00eame tourn\u00e9 \u00e0 court terme en tout", "start": 635.8, "duration": 2.2}, {"text": "cas l'avantage du pr\u00e9sident de la", "start": 637.12, "duration": 2.6}, {"text": "R\u00e9publique enfin soyons clair il garde", "start": 638.0, "duration": 3.0}, {"text": "son domaine r\u00e9serv\u00e9 la d\u00e9fense et des", "start": 639.72, "duration": 2.359}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res ce sont des", "start": 641.0, "duration": 3.0}, {"text": "macroniens pur jus ce sont des gens qui", "start": 642.079, "duration": 3.841}, {"text": "ont \u00e7a cons conscience confiance et", "start": 644.0, "duration": 3.24}, {"text": "ensuite un le disait tout \u00e0 l'heure", "start": 645.92, "duration": 3.12}, {"text": "l'arithm\u00e9tique c'est qu'il va avoir une", "start": 647.24, "duration": 3.159}, {"text": "dizaine de ministres d'exercice de plein", "start": 649.04, "duration": 2.88}, {"text": "droit qui viennent du bloc central de", "start": 650.399, "duration": 3.12}, {"text": "ces trois groupes et il y aura peut-\u00eatre", "start": 651.92, "duration": 2.84}, {"text": "trois c'est ce qui est pour l'instant", "start": 653.519, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 trois ministres LR l\u00e0 encore les", "start": 654.76, "duration": 4.68}, {"text": "LR ont commis une grosse erreur tactique", "start": 657.279, "duration": 3.761}, {"text": "je trouve il y a quelques jours lors des", "start": 659.44, "duration": 3.519}, {"text": "journ\u00e9es parlementaires quand quand ils", "start": 661.04, "duration": 3.96}, {"text": "ont accueilli le Michel Barnier il y", "start": 662.959, "duration": 3.361}, {"text": "avit une sorte de triomphalisme enfin on", "start": 665.0, "duration": 2.56}, {"text": "avait l'impression que l'\u00c9tat RPR", "start": 666.32, "duration": 2.8}, {"text": "revenait et \u00e7a je pense que c'est", "start": 667.56, "duration": 4.24}, {"text": "surtout \u00e7a qui a contribu\u00e9 \u00e0 h\u00e9risser et", "start": 669.12, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e0 h\u00e9riter une partie de la macronie", "start": 671.8, "duration": 3.0}, {"text": "Gabriel hatal et tous les autres et", "start": 673.279, "duration": 3.641}, {"text": "quelque part le Premier ministre n'a pas", "start": 674.8, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 servi par la r\u00e9action de des", "start": 676.92, "duration": 3.68}, {"text": "parlementaires du parti dont il est issu", "start": 678.76, "duration": 3.759}, {"text": "parce que \u00e7a a permis l\u00e0 d'instaurer un", "start": 680.6, "duration": 3.76}, {"text": "nouveau rapport de force et l\u00e0 encore", "start": 682.519, "duration": 3.44}, {"text": "sur la base de ce rapport de force", "start": 684.36, "duration": 3.08}, {"text": "purement quantitatif en nombre de", "start": 685.959, "duration": 4.161}, {"text": "personnal personnalit\u00e9s", "start": 687.44, "duration": 5.44}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a l'air de", "start": 690.12, "duration": 4.24}, {"text": "continuer \u00e0 mener le jeu je reboule", "start": 692.88, "duration": 2.399}, {"text": "juste avec ce que je disais tout \u00e0", "start": 694.36, "duration": 2.24}, {"text": "l'heure ce qui devrait contribuer \u00e0", "start": 695.279, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e9nerver encore plus et \u00e0 braquer encore", "start": 696.6, "duration": 2.799}, {"text": "plus la partie de l'opinion qui lui est", "start": 698.04, "duration": 2.76}, {"text": "plus hostile et qui va commencer \u00e0", "start": 699.399, "duration": 4.0}, {"text": "consid\u00e9rer vraiment que l'\u00e9lection", "start": 700.8, "duration": 4.279}, {"text": "l\u00e9gislative les \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 703.399, "duration": 4.0}, {"text": "nont quasiment pas eu lieu en fait au", "start": 705.079, "duration": 3.841}, {"text": "sujet juste AR pardon parce que pour", "start": 707.399, "duration": 3.321}, {"text": "aller pour compl\u00e9ter ce que dit en tout", "start": 708.92, "duration": 2.68}, {"text": "cas all est dans le sens de ce que dit", "start": 710.72, "duration": 2.359}, {"text": "St\u00e9phan on va \u00e9couter franester apr\u00e8s je", "start": 711.6, "duration": 3.72}, {"text": "vous donne la parole franester \u00e9lu", "start": 713.079, "duration": 3.601}, {"text": "Renaissance il \u00e9tait l'invit\u00e9 ce matin", "start": 715.32, "duration": 4.319}, {"text": "des 4V sur France 2 mais nous un message", "start": 716.68, "duration": 3.839}, {"text": "simple c'est dire il faut pas qu'il y", "start": 719.639, "duration": 2.241}, {"text": "ait un bloc qui \u00e9crase les autres et qu'", "start": 720.519, "duration": 3.641}, {"text": "a une repr\u00e9sentation presque", "start": 721.88, "duration": 4.8}, {"text": "arithm\u00e9tique du pointid de chaque groupe", "start": 724.16, "duration": 4.52}, {"text": "au sein du gouvernement le groupe par", "start": 726.68, "duration": 4.52}, {"text": "exemple ensemble pour la la R\u00e9publique", "start": 728.68, "duration": 4.64}, {"text": "repr\u00e9sente presque la moiti\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s", "start": 731.2, "duration": 4.52}, {"text": "qui veulent soutenir le Premier ministre", "start": 733.32, "duration": 4.4}, {"text": "et donc c'est logique que peprou ilit la", "start": 735.72, "duration": 4.76}, {"text": "moiti\u00e9 des postes en responsabilit\u00e9 pour", "start": 737.72, "duration": 5.119}, {"text": "que l'incarnation de cette unit\u00e9 puisse", "start": 740.48, "duration": 3.84}, {"text": "\u00eatre clair aux yeux des", "start": 742.839, "duration": 3.601}, {"text": "Fran\u00e7ais il y avait une inqui\u00e9tude sur", "start": 744.32, "duration": 4.4}, {"text": "un un juste \u00e9quilibre au sein de de ce", "start": 746.44, "duration": 4.04}, {"text": "bloc centr oui forc\u00e9ment quand il y a", "start": 748.72, "duration": 3.52}, {"text": "une alliance de toute fa\u00e7on il y a", "start": 750.48, "duration": 3.919}, {"text": "forc\u00e9ment des inqui\u00e9tudes de part et", "start": 752.24, "duration": 3.599}, {"text": "d'autrre des partenaires de cette", "start": 754.399, "duration": 2.921}, {"text": "alliance c'est un grand classique dans", "start": 755.839, "duration": 2.961}, {"text": "les alliances politiques mais \u00e7a", "start": 757.32, "duration": 2.6}, {"text": "ressemble quand m\u00eame c'est une", "start": 758.8, "duration": 2.599}, {"text": "atmosph\u00e8re qui ressemble farouchement \u00e0", "start": 759.92, "duration": 2.96}, {"text": "ce qui \u00e9tait la 4e R\u00e9publique l\u00e0 en", "start": 761.399, "duration": 3.601}, {"text": "l'occurrence avec des combinaisons o\u00f9", "start": 762.88, "duration": 4.639}, {"text": "vous avez finalement des partis qui vont", "start": 765.0, "duration": 4.8}, {"text": "s'entendre et qui vont d\u00e9cider eux-m\u00eames", "start": 767.519, "duration": 4.161}, {"text": "de la formation du gouvernement c'est \u00e7a", "start": 769.8, "duration": 3.76}, {"text": "je dire mais c'est c'est ce que ce qu'on", "start": 771.68, "duration": 3.36}, {"text": "est en train de vivre c'est cela c'est", "start": 773.56, "duration": 3.36}, {"text": "quand m\u00eame le r\u00e9gime des partis le", "start": 775.04, "duration": 3.64}, {"text": "probl\u00e8me fondamentalement dans cette", "start": 776.92, "duration": 3.359}, {"text": "affaire si vous voulez en terme", "start": 778.68, "duration": 2.88}, {"text": "notamment je reviens sur la question de", "start": 780.279, "duration": 3.881}, {"text": "la l\u00e9gitimit\u00e9 c'est que vous allez avoir", "start": 781.56, "duration": 5.0}, {"text": "au gouvernement les deux les forces", "start": 784.16, "duration": 5.28}, {"text": "politiques qui ont r\u00e9gress\u00e9 lors des", "start": 786.56, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives parce que qu'on", "start": 789.44, "duration": 3.759}, {"text": "le Ve ou non \u00e9videmment le bloc", "start": 791.56, "duration": 4.639}, {"text": "macroniste a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fait que les", "start": 793.199, "duration": 4.921}, {"text": "r\u00e9publiicains les r\u00e9publicains ont", "start": 796.199, "duration": 4.88}, {"text": "eux-m\u00eames perdu des d\u00e9put\u00e9s donc ce sont", "start": 798.12, "duration": 5.12}, {"text": "les forces qui finalement ont \u00e9t\u00e9 d'une", "start": 801.079, "duration": 4.601}, {"text": "certaine mani\u00e8re fatialement battu aux", "start": 803.24, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui vont composer", "start": 805.68, "duration": 3.8}, {"text": "ce gouvernement minoritaire et que les", "start": 807.639, "duration": 3.921}, {"text": "forces qui ont progress\u00e9 c'est-\u00e0-dire en", "start": 809.48, "duration": 3.32}, {"text": "d'autrre termes quand m\u00eame le nouveau", "start": 811.56, "duration": 3.2}, {"text": "front populaire d'un c\u00f4t\u00e9 et de l'autre", "start": 812.8, "duration": 4.96}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 le rassemblement national qui", "start": 814.76, "duration": 5.759}, {"text": "d\u00e9tiennent finalement les cl\u00e9s de la de", "start": 817.76, "duration": 4.96}, {"text": "la de de la survie de ce de ce", "start": 820.519, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement donc vous voyez bien que l\u00e0", "start": 822.72, "duration": 3.239}, {"text": "quand m\u00eame il y a un vrai souci je pense", "start": 824.0, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 la fois bien \u00e9videmment sur le plan", "start": 825.959, "duration": 3.201}, {"text": "parlementaire \u00e7a c'est \u00e9vident mais", "start": 827.68, "duration": 4.279}, {"text": "aussi dans la perception que de large", "start": 829.16, "duration": 4.479}, {"text": "segments de l'opinion publique peuvent", "start": 831.959, "duration": 4.041}, {"text": "se faire de l'utilit\u00e9 de leur vote il", "start": 833.639, "duration": 3.841}, {"text": "faut pas oublier quand m\u00eame il y a un", "start": 836.0, "duration": 2.639}, {"text": "facteur qui a profond\u00e9ment marqu\u00e9", "start": 837.48, "duration": 3.159}, {"text": "l'opinion publique ces 20 derni\u00e8res", "start": 838.639, "duration": 5.2}, {"text": "ann\u00e9es c'est que d\u00e9j\u00e0 en 2005 il y avait", "start": 840.639, "duration": 5.681}, {"text": "eu un vote sur le r\u00e9f\u00e9rendum concernant", "start": 843.839, "duration": 5.201}, {"text": "le trait\u00e9 de projet le projet de trait\u00e9", "start": 846.32, "duration": 4.639}, {"text": "constitutionnel qui d'une certaine", "start": 849.04, "duration": 3.4}, {"text": "mani\u00e8re avait \u00e9t\u00e9 plus ou moins", "start": 850.959, "duration": 3.32}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme d\u00e9tourn\u00e9 par le trait\u00e9", "start": 852.44, "duration": 3.48}, {"text": "de Lisbonne donc l\u00e0 on a si vous voulez", "start": 854.279, "duration": 3.961}, {"text": "un deuxi\u00e8me effet qui avec ces \u00e9lections", "start": 855.92, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9gislatives risque quand m\u00eame", "start": 858.24, "duration": 2.92}, {"text": "profond\u00e9ment de marquer l'opinion", "start": 859.8, "duration": 3.039}, {"text": "publique le probl\u00e8me c'est de savoir \u00e0", "start": 861.16, "duration": 3.32}, {"text": "quoi sert le", "start": 862.839, "duration": 4.24}, {"text": "vote on va parler \u00e9videmment de ce", "start": 864.48, "duration": 5.08}, {"text": "gouvernement peut-\u00eatre un mot du C ou du", "start": 867.079, "duration": 4.76}, {"text": "suppos\u00e9 casting Quentin alors la chose", "start": 869.56, "duration": 3.44}, {"text": "dont on est \u00e0 peu pr\u00e8s s\u00fbr c'est qu'il y", "start": 871.839, "duration": 3.321}, {"text": "aura 38 ministres don 16 16 de plein", "start": 873.0, "duration": 3.959}, {"text": "exercice oui 16 de plein exercice", "start": 875.16, "duration": 3.08}, {"text": "effectivement alors c'est une liste", "start": 876.959, "duration": 2.841}, {"text": "nonoficielle mais on le disait il y a", "start": 878.24, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 des noms qui circulent par exemple", "start": 879.8, "duration": 3.279}, {"text": "des profils de ensemble pour la", "start": 881.759, "duration": 3.44}, {"text": "R\u00e9publique Astrid panocian qui est une", "start": 883.079, "duration": 3.56}, {"text": "des cofondatrices de la R\u00e9publique en", "start": 885.199, "duration": 3.401}, {"text": "marche en 2016 d\u00e9put\u00e9 de Paris depuis", "start": 886.639, "duration": 4.12}, {"text": "2022 deviendrait ministre du Travail", "start": 888.6, "duration": 4.159}, {"text": "Antoine Armand d\u00e9put\u00e9 de Haute Savoie", "start": 890.759, "duration": 3.921}, {"text": "venu de l'Inspection g\u00e9n\u00e9rale des", "start": 892.759, "duration": 4.161}, {"text": "finances il est pressenti \u00e0 33 ans pour", "start": 894.68, "duration": 3.56}, {"text": "devenir ministre de l'\u00c9conomie son", "start": 896.92, "duration": 4.2}, {"text": "coll\u00e8gue Mathieu F\u00e8vre d\u00e9put\u00e9 duvde", "start": 898.24, "duration": 5.039}, {"text": "serait en charge du budget \u00e0 noter que", "start": 901.12, "duration": 4.839}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e Maude br\u00e9jon qui \u00e9tait jusque", "start": 903.279, "duration": 5.601}, {"text": "l\u00e0 porte-parole du parti Renaissance", "start": 905.959, "duration": 4.921}, {"text": "deviendrait porte-parole du gouvernement", "start": 908.88, "duration": 4.16}, {"text": "c'est donc un symbole fort \u00e7a c'est pour", "start": 910.88, "duration": 3.56}, {"text": "Renaissance ensemble pour la R\u00e9publique", "start": 913.04, "duration": 3.32}, {"text": "on continue avec le Modem oui Jean-No\u00ebl", "start": 914.44, "duration": 3.399}, {"text": "barreau jusquel\u00e0 charg\u00e9 de l'Europe qui", "start": 916.36, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 votre micro hier interview \u00e0 8h", "start": 917.839, "duration": 5.24}, {"text": "il est promu au qu d'orset en charge de", "start": 920.32, "duration": 4.36}, {"text": "la diplomatie fran\u00e7aise et c'est le", "start": 923.079, "duration": 3.921}, {"text": "retour de jeune VI\u00e8 d'arieux sec", "start": 924.68, "duration": 3.719}, {"text": "souvenez-vous elle a si\u00e9g\u00e9 au", "start": 927.0, "duration": 3.88}, {"text": "gouvernement de 2017 \u00e0 2023 elle", "start": 928.399, "duration": 4.481}, {"text": "pourrait prendre la t\u00eate de l'important", "start": 930.88, "duration": 3.439}, {"text": "minist\u00e8re de la Sant\u00e9 ouais parce que", "start": 932.88, "duration": 2.72}, {"text": "tout \u00e7a est au conditionnel he", "start": 934.319, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9videmment Quentin la droite h\u00e9riterait", "start": 935.6, "duration": 3.479}, {"text": "de plusieurs postes cl\u00e9s on pense \u00e0", "start": 937.519, "duration": 3.76}, {"text": "Bruno retaillo on en a parl\u00e9 d\u00e9j\u00e0", "start": 939.079, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sident du puissant groupe LR ici au", "start": 941.279, "duration": 4.161}, {"text": "S\u00e9nat ancien proche de Fran\u00e7ois Fillon", "start": 943.279, "duration": 3.8}, {"text": "tr\u00e8s marqu\u00e9 \u00e0 droite avec des valeurs", "start": 945.44, "duration": 3.839}, {"text": "conservatrices il prendrait la t\u00eate du", "start": 947.079, "duration": 3.88}, {"text": "minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur quant \u00e0 Annie", "start": 949.279, "duration": 3.721}, {"text": "jeunevard qui elle assur\u00e9 la pr\u00e9sidence", "start": 950.959, "duration": 4.401}, {"text": "par int\u00e9rim des r\u00e9publicains elle irait", "start": 953.0, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 l'agriculture plusieurs s\u00e9nateurs LR", "start": 955.36, "duration": 3.36}, {"text": "entreraient \u00e9galement au gouvernement va", "start": 957.36, "duration": 3.839}, {"text": "voir leur visage s'affich\u00e9 Fran\u00e7ois No\u00ebl", "start": 958.72, "duration": 4.359}, {"text": "buffet pr\u00e9sident de l'importante", "start": 961.199, "duration": 3.961}, {"text": "commission des Lois du S\u00e9nat qui a men\u00e9", "start": 963.079, "duration": 3.921}, {"text": "une mission d'information 2022 sur la", "start": 965.16, "duration": 3.64}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie prendrait le", "start": 967.0, "duration": 3.6}, {"text": "minist\u00e8re des outres mes Laurence", "start": 968.8, "duration": 3.88}, {"text": "Garnier attention \u00e0 cette information \u00e0", "start": 970.6, "duration": 3.599}, {"text": "prendre avec beaucoup de conditionnel", "start": 972.68, "duration": 2.959}, {"text": "pour l'occasion elle elle est proche de", "start": 974.199, "duration": 2.56}, {"text": "Bruno retillot elle prendrait le", "start": 975.639, "duration": 2.2}, {"text": "minist\u00e8re de la Famille \u00e7a a fait", "start": 976.759, "duration": 2.76}, {"text": "beaucoup r\u00e9agir depuis hier soir parce", "start": 977.839, "duration": 3.401}, {"text": "qu'elle a eu des positions hostiles il y", "start": 979.519, "duration": 3.88}, {"text": "a 10 ans au mariage pour tous et enfin", "start": 981.24, "duration": 4.399}, {"text": "on voit Sophie prima ancienne pr\u00e9sidente", "start": 983.399, "duration": 3.281}, {"text": "de la commission des affaires", "start": 985.639, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9conomiques du S\u00e9nat actuellement", "start": 986.68, "duration": 3.36}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente du S\u00e9nat elle", "start": 988.079, "duration": 3.521}, {"text": "deviendrait ministre du Commerce", "start": 990.04, "duration": 3.159}, {"text": "ext\u00e9rieur elle est tr\u00e8s proche de G\u00e9rard", "start": 991.6, "duration": 4.2}, {"text": "Larchet que dit ce casting est-ce que", "start": 993.199, "duration": 3.961}, {"text": "c'est un gouvernement qui qui peut", "start": 995.8, "duration": 3.36}, {"text": "parler aux Fran\u00e7ais St\u00e9phan zumsteg", "start": 997.16, "duration": 3.479}, {"text": "alors il y a il y a de chos est-ce qu'il", "start": 999.16, "duration": 2.919}, {"text": "repr\u00e9sente ce que pensent les Fran\u00e7ais", "start": 1000.639, "duration": 3.361}, {"text": "non mais \u00e7a c'est c'est pas de leur", "start": 1002.079, "duration": 3.2}, {"text": "faute quelque part il y a un r\u00e9sultat il", "start": 1004.0, "duration": 2.519}, {"text": "y a une tripartition de la vie politique", "start": 1005.279, "duration": 2.641}, {"text": "qui fait que l'\u00e9quation maintenant", "start": 1006.519, "duration": 3.24}, {"text": "arithm\u00e9tiquement elle est insoluble", "start": 1007.92, "duration": 3.08}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce qu'il y ait de nouvelles", "start": 1009.759, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives que ce soit", "start": 1011.0, "duration": 3.639}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine ou dans dans dans pr\u00e8s", "start": 1012.279, "duration": 4.721}, {"text": "de 3 ans donc nous sommes de toute fa\u00e7on", "start": 1014.639, "duration": 3.521}, {"text": "dans une situation \u00e7a ne date pas des", "start": 1017.0, "duration": 3.319}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections l\u00e9gislative o\u00f9 de", "start": 1018.16, "duration": 4.52}, {"text": "les politiques men\u00e9es ne rencontent pas", "start": 1020.319, "duration": 3.841}, {"text": "l'assentiment d'une majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais", "start": 1022.68, "duration": 4.2}, {"text": "et parfois l\u00e0 le gouvernement va", "start": 1024.16, "duration": 4.48}, {"text": "gouverner avec une minorit\u00e9 de d\u00e9put\u00e9s", "start": 1026.88, "duration": 3.0}, {"text": "et bien vous menez des politiques", "start": 1028.64, "duration": 3.439}, {"text": "publiques en ne vous assoyant que sur", "start": 1029.88, "duration": 3.559}, {"text": "une minorit\u00e9 de l'opinion publique il", "start": 1032.079, "duration": 2.48}, {"text": "n'y a qu'une minorit\u00e9 de l'opinion", "start": 1033.439, "duration": 2.801}, {"text": "publique qui qui vous qui vous suit une", "start": 1034.559, "duration": 2.961}, {"text": "majorit\u00e9 qui vous est hostile \u00e7a c'est", "start": 1036.24, "duration": 2.839}, {"text": "la vie politique et \u00e7a ne date pas de", "start": 1037.52, "duration": 2.84}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es \u00e7a fait quelques", "start": 1039.079, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9cennies que que que c'est comme \u00e7a", "start": 1040.36, "duration": 4.0}, {"text": "maintenant est-ce que \u00e7a signifie pour", "start": 1042.48, "duration": 3.559}, {"text": "autant que les politiques mises en place", "start": 1044.36, "duration": 2.8}, {"text": "l\u00e0 encore faut attendre le discours du", "start": 1046.039, "duration": 2.4}, {"text": "premier ministre devant l'Assembl\u00e9e", "start": 1047.16, "duration": 2.72}, {"text": "nationale discours de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 1048.439, "duration": 4.201}, {"text": "est-ce que \u00e7a veut dire que d'embl\u00e9 les", "start": 1049.88, "duration": 3.96}, {"text": "les Fran\u00e7ais vont manifester leur", "start": 1052.64, "duration": 2.52}, {"text": "hostilit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9gard des grandes", "start": 1053.84, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9cisions qui vont \u00eatre non pas prises", "start": 1055.16, "duration": 3.16}, {"text": "mais annonc\u00e9 je n'en suis pas persuad\u00e9", "start": 1056.48, "duration": 3.04}, {"text": "parce que la s\u00e9quence qu'on conna\u00eet", "start": 1058.32, "duration": 2.4}, {"text": "depuis les \u00e9lections l\u00e9gislatives et", "start": 1059.52, "duration": 3.0}, {"text": "surtout depuis la fin de l'\u00e9t\u00e9 quand", "start": 1060.72, "duration": 3.48}, {"text": "apr\u00e8s les Jeux Olympiques en fait quand", "start": 1062.52, "duration": 3.64}, {"text": "quand quand le l'\u00e9pisode trouver un", "start": 1064.2, "duration": 3.2}, {"text": "premier ministre recherche un premier", "start": 1066.16, "duration": 2.92}, {"text": "ministre a d\u00e9but\u00e9 a profond\u00e9ment marqu\u00e9", "start": 1067.4, "duration": 2.88}, {"text": "les Fran\u00e7ais il voit bien qu'ils sont", "start": 1069.08, "duration": 3.16}, {"text": "dans une situation compliqu\u00e9e et que je", "start": 1070.28, "duration": 3.639}, {"text": "pense qu'il y a une certaine alors", "start": 1072.24, "duration": 2.72}, {"text": "bienveillant je pense pas mais", "start": 1073.919, "duration": 2.76}, {"text": "compr\u00e9hension des Fran\u00e7ais sur le fait", "start": 1074.96, "duration": 2.719}, {"text": "que de toute fa\u00e7on maintenant la", "start": 1076.679, "duration": 2.521}, {"text": "politique publique ne pourra va pas leur", "start": 1077.679, "duration": 3.281}, {"text": "plaire ce sera tr\u00e8s compliqu\u00e9 de trouver", "start": 1079.2, "duration": 3.88}, {"text": "un gouvernement une repr\u00e9sentation une", "start": 1080.96, "duration": 4.24}, {"text": "une coloration politique qui corresponde", "start": 1083.08, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 ce qu'il \u00e0 ce qu'il souhaite parce que", "start": 1085.2, "duration": 3.8}, {"text": "l\u00e0 encore je le r\u00e9p\u00e8te il n'y a pas de", "start": 1087.32, "duration": 3.68}, {"text": "solution arithm\u00e9tique les Fran\u00e7ais ne", "start": 1089.0, "duration": 3.12}, {"text": "sont pas directement hostile ils", "start": 1091.0, "duration": 2.6}, {"text": "attendent de voir parce que en fait ce", "start": 1092.12, "duration": 2.88}, {"text": "qu'ils ne veulent ce qu'ils veulent", "start": 1093.6, "duration": 2.8}, {"text": "moins que tout c'est le blocage il y a", "start": 1095.0, "duration": 3.159}, {"text": "eu un blocage institution un blocage", "start": 1096.4, "duration": 3.04}, {"text": "politique qui aurais pu devenir un", "start": 1098.159, "duration": 3.4}, {"text": "blocage institutionnel ils n'en veulent", "start": 1099.44, "duration": 3.64}, {"text": "pas ils veulent que les pouvoirs que les", "start": 1101.559, "duration": 5.041}, {"text": "pouvoirs publics pr\u00e9sident ou gouvernent", "start": 1103.08, "duration": 5.0}, {"text": "et quelle qu'en soit la couleur en fait", "start": 1106.6, "duration": 2.84}, {"text": "donc je pense que il y aura pas", "start": 1108.08, "duration": 4.12}, {"text": "d'hostilit\u00e9 imm\u00e9diate du public ils ont", "start": 1109.44, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 les Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s marqu\u00e9s", "start": 1112.2, "duration": 3.56}, {"text": "l'impossibilit\u00e9 pendant plusieurs", "start": 1114.28, "duration": 3.04}, {"text": "semaines de trouver ne serais- qu' un", "start": 1115.76, "duration": 3.6}, {"text": "nom pour un premier ministre avec des", "start": 1117.32, "duration": 4.04}, {"text": "changements de nom tous les tous les", "start": 1119.36, "duration": 3.0}, {"text": "jours toutes les toutes les", "start": 1121.36, "duration": 2.88}, {"text": "demi-journ\u00e9es c'est quelque chose auquel", "start": 1122.36, "duration": 3.0}, {"text": "il n'\u00e9tait pas habitu\u00e9 c'est quelque", "start": 1124.24, "duration": 2.799}, {"text": "chose alors \u00e7a ne les a pas traumatis\u00e9", "start": 1125.36, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e9videmment en tout cas \u00e7a les a", "start": 1127.039, "duration": 2.241}, {"text": "interloqu\u00e9 ce qu'ils veulent maintenant", "start": 1128.159, "duration": 3.64}, {"text": "c'est un peu plus de stabilit\u00e9 Arin non", "start": 1129.28, "duration": 3.759}, {"text": "mais la vraie question en eff il faut", "start": 1131.799, "duration": 2.36}, {"text": "attendre la d\u00e9claration de politique", "start": 1133.039, "duration": 3.201}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale du du Premier ministre parce", "start": 1134.159, "duration": 4.0}, {"text": "que \u00e7a nous en dira \u00e7a nous en dira un", "start": 1136.24, "duration": 3.6}, {"text": "peu plus loin un peu plus sur les les", "start": 1138.159, "duration": 3.041}, {"text": "les les les orientations", "start": 1139.84, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernementales qui seront le fruit de", "start": 1141.2, "duration": 3.56}, {"text": "toute fa\u00e7on de n\u00e9gociations et de", "start": 1143.28, "duration": 3.24}, {"text": "transaction entre les diff\u00e9rents part", "start": 1144.76, "duration": 3.08}, {"text": "partenire de la majorit\u00e9 enfin de la", "start": 1146.52, "duration": 4.44}, {"text": "majorit\u00e9 de la coalition mais la vraie", "start": 1147.84, "duration": 4.319}, {"text": "question qui se pose encore une fois", "start": 1150.96, "duration": 2.76}, {"text": "c'est est-ce que le premier ministre", "start": 1152.159, "duration": 3.361}, {"text": "aura les moyens politique et", "start": 1153.72, "duration": 3.6}, {"text": "parlementaire de pouvoir affronter quand", "start": 1155.52, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00eame les \u00e9normes d\u00e9fis auxquels il est", "start": 1157.32, "duration": 5.44}, {"text": "confront\u00e9 en mati\u00e8re de pouvoir d'achat", "start": 1160.32, "duration": 5.0}, {"text": "en mati\u00e8re budg\u00e9taire", "start": 1162.76, "duration": 6.039}, {"text": "notamment en mati\u00e8re d'enjeux r\u00e9galien", "start": 1165.32, "duration": 5.12}, {"text": "il y a quand m\u00eame des crises majeures", "start": 1168.799, "duration": 4.441}, {"text": "qui n'ont pas cess\u00e9 malgr\u00e9 le blocage", "start": 1170.44, "duration": 4.88}, {"text": "institutionnel que nous avons travers\u00e9", "start": 1173.24, "duration": 5.0}, {"text": "la crise agricole l'outrem la crise", "start": 1175.32, "duration": 5.44}, {"text": "cal\u00e9donienne donc on voit bien que ces", "start": 1178.24, "duration": 4.2}, {"text": "sujets il va falloir qu'il les prenneent", "start": 1180.76, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 bras le corps et il sera aussi si vous", "start": 1182.44, "duration": 5.92}, {"text": "voulez quelque part \u00e9valu\u00e9 par l'opinion", "start": 1185.08, "duration": 5.92}, {"text": "publique sur sa capacit\u00e9 \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 1188.36, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ces diff\u00e9rentes \u00e0 ces", "start": 1191.0, "duration": 2.919}, {"text": "diff\u00e9rentes crises mais les moyens", "start": 1192.72, "duration": 3.64}, {"text": "politiques quand m\u00eame pour gouverner", "start": 1193.919, "duration": 5.321}, {"text": "sont me semble-t-il tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1196.36, "duration": 5.28}, {"text": "entrav\u00e9 encore une fois par la situation", "start": 1199.24, "duration": 4.84}, {"text": "parlementaire que l'on que l'on traverse", "start": 1201.64, "duration": 4.12}, {"text": "mais Arnaud vous disiez tout \u00e0 l'heure", "start": 1204.08, "duration": 3.079}, {"text": "un gouvernement minoritaire estce que", "start": 1205.76, "duration": 4.72}, {"text": "effectivement 230 234 d\u00e9put\u00e9s seulement", "start": 1207.159, "duration": 6.481}, {"text": "composent cette cette alliance et cette", "start": 1210.48, "duration": 4.88}, {"text": "coalition mais c\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas avec", "start": 1213.64, "duration": 3.6}, {"text": "Gabriel hatal il n'avait qu'une majorit\u00e9", "start": 1215.36, "duration": 3.559}, {"text": "relative don ou on a v comment \u00e7a \u00e0", "start": 1217.24, "duration": 3.6}, {"text": "terminer ben justement est-ce que du", "start": 1218.919, "duration": 3.201}, {"text": "coup c'est pas juste la continuit\u00e9 de la", "start": 1220.84, "duration": 2.68}, {"text": "situation politique aussi du", "start": 1222.12, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement Atal qui non elle est", "start": 1223.52, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup plus compliqu\u00e9e c'est-\u00e0-dire", "start": 1225.44, "duration": 3.359}, {"text": "que la situation du gouvernement Atal et", "start": 1226.64, "duration": 3.88}, {"text": "la situation du gouvernement borne \u00e9tait", "start": 1228.799, "duration": 3.041}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9e parce qu'en effet il", "start": 1230.52, "duration": 3.039}, {"text": "s'agissait d'une majorit\u00e9 relative et il", "start": 1231.84, "duration": 3.68}, {"text": "faut rappeler la plus courte majorit\u00e9", "start": 1233.559, "duration": 4.401}, {"text": "relative dont un gouvernement dispos\u00e9", "start": 1235.52, "duration": 4.48}, {"text": "sous la 5e R\u00e9publique mais l\u00e0 vous vous", "start": 1237.96, "duration": 5.32}, {"text": "retrouvez avec une coalition qui est", "start": 1240.0, "duration": 5.76}, {"text": "tr\u00e8s minoritaire et et en plus une", "start": 1243.28, "duration": 4.32}, {"text": "coalition c'est-\u00e0-dire une coalition", "start": 1245.76, "duration": 4.44}, {"text": "avec on le voit bien finalement des gens", "start": 1247.6, "duration": 4.559}, {"text": "qui encore hier \u00e9taient adversaires et", "start": 1250.2, "duration": 4.4}, {"text": "concurrents politique donc on a une", "start": 1252.159, "duration": 4.281}, {"text": "configuration politique qui est de ce", "start": 1254.6, "duration": 3.52}, {"text": "point de vue-l\u00e0 quand m\u00eame assez", "start": 1256.44, "duration": 3.04}, {"text": "diff\u00e9rente", "start": 1258.12, "duration": 3.64}, {"text": "de la configuration que nous avons connu", "start": 1259.48, "duration": 4.319}, {"text": "lors de la pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gislature ce qui", "start": 1261.76, "duration": 3.24}, {"text": "fait que l'exercice est encore plus", "start": 1263.799, "duration": 3.24}, {"text": "vraisemblablement complexe un dernier", "start": 1265.0, "duration": 4.44}, {"text": "mot St\u00e9phane oui pour compl\u00e9ter ce que", "start": 1267.039, "duration": 3.721}, {"text": "ce que vient de dire Arnaud ce qui", "start": 1269.44, "duration": 3.32}, {"text": "change aussi c'est que il y a le coupr\u00e9", "start": 1270.76, "duration": 3.799}, {"text": "de l'\u00e9ventuelle dissolution dans dans", "start": 1272.76, "duration": 3.12}, {"text": "moins d'un an maintenant que je veux", "start": 1274.559, "duration": 2.48}, {"text": "dire c'est que dans la pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 1275.88, "duration": 2.679}, {"text": "l\u00e9gislature certes le gouvernement ne", "start": 1277.039, "duration": 3.041}, {"text": "disposait pas de la majorit\u00e9 absolue", "start": 1278.559, "duration": 2.801}, {"text": "mais il y avait quand m\u00eame des d\u00e9put\u00e9s", "start": 1280.08, "duration": 3.56}, {"text": "notamment de droite LR macroomatible qui", "start": 1281.36, "duration": 3.799}, {"text": "permettait qui pouvait s'abstenir", "start": 1283.64, "duration": 2.919}, {"text": "notamment en cas de motion de censure il", "start": 1285.159, "duration": 2.76}, {"text": "y avait aussi les d\u00e9put\u00e9s du groupe lot", "start": 1286.559, "duration": 2.72}, {"text": "qui n'\u00e9taient pas tous radicalement", "start": 1287.919, "duration": 3.321}, {"text": "hostile au gouvernement l\u00e0 quand vous", "start": 1289.279, "duration": 3.321}, {"text": "\u00eates un d\u00e9put\u00e9 de gauche notamment je", "start": 1291.24, "duration": 2.72}, {"text": "parle du nouveau front populaire vous", "start": 1292.6, "duration": 3.6}, {"text": "savez qui vous pensez qu'il y aura ou", "start": 1293.96, "duration": 3.4}, {"text": "envisageer qu'il y ait des \u00e9lections", "start": 1296.2, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e9gislatives dans quelques mois et c'est", "start": 1297.36, "duration": 3.679}, {"text": "une tr\u00e8s mauvaise nouvelle pour le", "start": 1300.08, "duration": 1.92}, {"text": "gouvernement et aussi pour le pr\u00e9sident", "start": 1301.039, "duration": 2.161}, {"text": "de la R\u00e9publique la gauche a tenu quand", "start": 1302.0, "duration": 2.4}, {"text": "m\u00eame dans cette s\u00e9quence \u00e9vident que la", "start": 1303.2, "duration": 2.4}, {"text": "gauche est de plus en plus divis\u00e9e mais", "start": 1304.4, "duration": 2.6}, {"text": "en tout cas l'Assembl\u00e9e nationale elle a", "start": 1305.6, "duration": 3.439}, {"text": "tenu et ce sera impossible de trouver ou", "start": 1307.0, "duration": 3.159}, {"text": "quasiment impossible de trouver des", "start": 1309.039, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s notamment socialistes peut-\u00eatre", "start": 1310.159, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9cologistes un peu plus bienveillant que", "start": 1312.12, "duration": 3.0}, {"text": "les autres qui pourraient s'abstenir en", "start": 1313.919, "duration": 2.401}, {"text": "cas de notion de censure parce que si", "start": 1315.12, "duration": 2.64}, {"text": "vous faites \u00e7a vous \u00eates trait\u00e9 de trait", "start": 1316.32, "duration": 2.88}, {"text": "le jour m\u00eame la min m\u00eame par la France", "start": 1317.76, "duration": 3.32}, {"text": "insouis qui vous envoie aux prochaines", "start": 1319.2, "duration": 3.959}, {"text": "l\u00e9gislatives un candidat la gauche est", "start": 1321.08, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9vis\u00e9e et vous d\u00e9put\u00e9s sortant vous", "start": 1323.159, "duration": 3.201}, {"text": "\u00eates \u00e9limin\u00e9 d\u00e8s le premier tour et \u00e7a", "start": 1324.64, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e7a change aussi beaucoup en terme de", "start": 1326.36, "duration": 4.0}, {"text": "discipline de vote merci \u00e0 tous les deux", "start": 1328.48, "duration": 3.74}, {"text": "pour cette analyse", "start": 1330.36, "duration": 7.09}, {"text": "[Musique]", "start": 1332.22, "duration": 5.23}]}