{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.03, "duration": 9.85}, {"text": "bonjour \u00e0 tous ravi de vous retrouver", "start": 10.36, "duration": 3.239}, {"text": "sur Public S\u00e9nat pour un nouveau num\u00e9ro", "start": 11.679, "duration": 3.761}, {"text": "de 100 % S\u00e9nat l'\u00e9mission qui vous fait", "start": 13.599, "duration": 4.561}, {"text": "vivre les travaux de la Haute Assembl\u00e9e", "start": 15.44, "duration": 4.32}, {"text": "les s\u00e9nateurs ont auditionn\u00e9 Sophie", "start": 18.16, "duration": 3.72}, {"text": "prima la ministre du Commerce ext\u00e9rieur", "start": 19.76, "duration": 3.519}, {"text": "avec de nombreuses questions sur", "start": 21.88, "duration": 3.12}, {"text": "l'accord de libre \u00e9change entre l'Union", "start": 23.279, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9enne et le mercosour un accord qui", "start": 25.0, "duration": 3.96}, {"text": "provoque la col\u00e8re des agriculteurs", "start": 27.039, "duration": 4.16}, {"text": "fran\u00e7ais sestimant la\u00e9s\u00e9 face \u00e0 une", "start": 28.96, "duration": 4.24}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale venue d'Am\u00e9rique du", "start": 31.199, "duration": 4.281}, {"text": "Sud la France est donc oppos\u00e9e \u00e0 cet", "start": 33.2, "duration": 3.96}, {"text": "accord de libre \u00e9change mais aura du mal", "start": 35.48, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e0 emp\u00eacher sa signature par l'Union", "start": 37.16, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enne je vous laisse \u00e9couter cette", "start": 38.879, "duration": 4.281}, {"text": "audition bien nous sommes heureux", "start": 40.44, "duration": 4.76}, {"text": "d'accueillir ce matin notre ancienne", "start": 43.16, "duration": 4.32}, {"text": "coll\u00e8gue Sophie prima ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 45.2, "duration": 3.76}, {"text": "charg\u00e9 du Commerce ext\u00e9rieur donc qui", "start": 47.48, "duration": 4.16}, {"text": "est ici chez elle bien s\u00fbr", "start": 48.96, "duration": 5.36}, {"text": "euh pour \u00e9voquer en particulier un sujet", "start": 51.64, "duration": 5.2}, {"text": "br\u00fblant celui de l'accord qui pourrait", "start": 54.32, "duration": 4.399}, {"text": "\u00eatre conclu prochainement entre l'Union", "start": 56.84, "duration": 4.039}, {"text": "europ\u00e9enne et le mercos sour raison pour", "start": 58.719, "duration": 3.401}, {"text": "laquelle nous avons souhait\u00e9 cette", "start": 60.879, "duration": 2.52}, {"text": "audition maintenant parce que", "start": 62.12, "duration": 4.319}, {"text": "effectivement les m\u00e9dias sont inond\u00e9s de", "start": 63.399, "duration": 5.841}, {"text": "de de de ce sujet actuellement on en", "start": 66.439, "duration": 4.521}, {"text": "parle \u00e0 Bruxelles on en parle sur tous", "start": 69.24, "duration": 2.919}, {"text": "les m\u00e9dias nationaux voire", "start": 70.96, "duration": 4.24}, {"text": "internationaux euh dont les m\u00e9dias", "start": 72.159, "duration": 5.201}, {"text": "internationaux qui quelquefois pointe la", "start": 75.2, "duration": 5.52}, {"text": "France du doigt il y a 2 jours a \u00e9t\u00e9", "start": 77.36, "duration": 5.04}, {"text": "publi\u00e9e la lettre ouverte que plus de", "start": 80.72, "duration": 4.039}, {"text": "600 parlementaires dont vos trois", "start": 82.4, "duration": 4.079}, {"text": "serviteurs et l'ensemble des pr\u00e9sidents", "start": 84.759, "duration": 3.921}, {"text": "des groupes politiques du S\u00e9nat ont", "start": 86.479, "duration": 3.721}, {"text": "adress\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sidente de la Commission", "start": 88.68, "duration": 3.439}, {"text": "europ\u00e9enne pour marquer leur opposition", "start": 90.2, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'accord d'association envisag\u00e9 avec", "start": 92.119, "duration": 6.0}, {"text": "le mercosour tel qu'il a \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9", "start": 94.2, "duration": 7.32}, {"text": "depuis 1999 donc \u00e7a remonte et pr\u00e9sent\u00e9", "start": 98.119, "duration": 5.881}, {"text": "en 2019 et pour rappeler les conditions", "start": 101.52, "duration": 6.199}, {"text": "pos\u00e9es par la France \u00e0 sa signature le", "start": 104.0, "duration": 6.0}, {"text": "ministre pr\u00e9sident de walloni vient", "start": 107.719, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9galement d'exprimer l'opposition de la", "start": 110.0, "duration": 4.96}, {"text": "Wallonie \u00e0 cet accord en l'\u00e9tat tout", "start": 111.84, "duration": 4.36}, {"text": "comme un certain nombre de d\u00e9put\u00e9s", "start": 114.96, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ens fran\u00e7ais en l'\u00e9tat ces trois", "start": 116.2, "duration": 4.0}, {"text": "mots ont leur importance et je", "start": 118.96, "duration": 2.88}, {"text": "souhaiterais madame la ministre que vous", "start": 120.2, "duration": 3.959}, {"text": "nous pr\u00e9cisiez d'entr\u00e9e de jeu quelles", "start": 121.84, "duration": 4.199}, {"text": "conditions le gouvernement fran\u00e7ais pose", "start": 124.159, "duration": 3.721}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 la conclusion d'un accord", "start": 126.039, "duration": 4.08}, {"text": "avec le Mercosur et comment ces", "start": 127.88, "duration": 3.56}, {"text": "conditions vous semblent prises en", "start": 130.119, "duration": 2.84}, {"text": "compte par la Commission europ\u00e9enne dans", "start": 131.44, "duration": 3.439}, {"text": "les n\u00e9gociations qu'elle m\u00e8ne en ce", "start": 132.959, "duration": 4.56}, {"text": "moment avec le mercosour madame la", "start": 134.879, "duration": 4.241}, {"text": "ministre je veux saluer votre engagement", "start": 137.519, "duration": 4.281}, {"text": "sur ce dossier nous avions conjointement", "start": 139.12, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 l'an dernier une proposition de", "start": 141.8, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9solution \u00e0 ce sujet que le S\u00e9nat a", "start": 143.48, "duration": 4.44}, {"text": "adopt\u00e9 en janvier de cette ann\u00e9e la", "start": 145.92, "duration": 4.36}, {"text": "position \u00e9tait claire et exigeante nous", "start": 147.92, "duration": 4.16}, {"text": "sommes heureux de constater que cette", "start": 150.28, "duration": 3.72}, {"text": "clart\u00e9 et cette exigence se retrouve", "start": 152.08, "duration": 3.879}, {"text": "aujourd'hui par votre voix dans le", "start": 154.0, "duration": 3.08}, {"text": "discours du", "start": 155.959, "duration": 3.321}, {"text": "gouvernement il aura besoin de votre", "start": 157.08, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9termination alors que la Commission", "start": 159.28, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9enne soutenue par de nombreux", "start": 161.2, "duration": 3.56}, {"text": "\u00c9tats-membres pousse en faveur de la", "start": 162.959, "duration": 3.64}, {"text": "conclusion politique rapide de cet", "start": 164.76, "duration": 3.88}, {"text": "accord avec le Mercosur notamment pour", "start": 166.599, "duration": 4.241}, {"text": "des raisons g\u00e9ostrat\u00e9giques et d'enjeux", "start": 168.64, "duration": 4.16}, {"text": "de concurrence avec la Chine que le", "start": 170.84, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9sident P\u00e9rin \u00e9voquera sans doute", "start": 172.8, "duration": 4.48}, {"text": "madame la ministre en apart\u00e9 vous dire", "start": 175.36, "duration": 4.879}, {"text": "que j'\u00e9tais \u00e0 la coszac \u00e0 Budapest", "start": 177.28, "duration": 6.36}, {"text": "r\u00e9cemment avec des bilat\u00e9rales bien s\u00fbr", "start": 180.239, "duration": 5.36}, {"text": "dans dans ce genre d'exercice nous nous", "start": 183.64, "duration": 4.56}, {"text": "en exer\u00e7ons et je dirais que tous mes", "start": 185.599, "duration": 4.961}, {"text": "homologues m'ont pos\u00e9 la question de la", "start": 188.2, "duration": 5.88}, {"text": "position de la France on se d\u00e9fend mais", "start": 190.56, "duration": 5.92}, {"text": "il faut savoir qu'il y a m\u00eame l\u00e0-bas une", "start": 194.08, "duration": 4.92}, {"text": "forte pression disons-le franchement \u00e0", "start": 196.48, "duration": 5.319}, {"text": "la suite de votre de du vote intervenu", "start": 199.0, "duration": 5.159}, {"text": "au S\u00e9nat sur le CTA et face \u00e0 l'exence", "start": 201.799, "duration": 5.0}, {"text": "que nous martelons avant tout accord ave", "start": 204.159, "duration": 4.521}, {"text": "avec le Mercosur la Commission", "start": 206.799, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne ne semble pas comprendre les", "start": 208.68, "duration": 4.04}, {"text": "critiques que nous formulons notamment", "start": 210.519, "duration": 3.72}, {"text": "concernant le manque d'ambition de cet", "start": 212.72, "duration": 3.68}, {"text": "accord la Commission peut m\u00eame avoir le", "start": 214.239, "duration": 3.601}, {"text": "sentiment que la France est aujourd'hui", "start": 216.4, "duration": 4.28}, {"text": "oppos\u00e9 par principe \u00e0 tout accord", "start": 217.84, "duration": 5.959}, {"text": "commercial ou de libre \u00e9change or la", "start": 220.68, "duration": 5.36}, {"text": "volont\u00e9 de nombreux \u00c9tats membr de", "start": 223.799, "duration": 4.281}, {"text": "parvenir \u00e0 un accord avec le Mercosur", "start": 226.04, "duration": 3.52}, {"text": "pourrait avoir un impact sur la", "start": 228.08, "duration": 3.6}, {"text": "proc\u00e9dure retenue pour le faire adopter", "start": 229.56, "duration": 3.879}, {"text": "l'accord n\u00e9goci\u00e9 avec le mercosour est", "start": 231.68, "duration": 4.559}, {"text": "un accord d'association qui n\u00e9cessite \u00e0", "start": 233.439, "duration": 5.241}, {"text": "ce titre l'unanimit\u00e9 au Conseil", "start": 236.239, "duration": 4.36}, {"text": "l'approbation du par", "start": 238.68, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9en et une ratification par les", "start": 240.599, "duration": 4.84}, {"text": "parlements nationaux en th\u00e9orie ceci", "start": 242.92, "duration": 3.72}, {"text": "laisserait donc \u00e0 la France la", "start": 245.439, "duration": 2.681}, {"text": "possibilit\u00e9 de s'y", "start": 246.64, "duration": 4.64}, {"text": "opposer mais est \u00e9galement \u00e0 l'\u00e9tude au", "start": 248.12, "duration": 4.88}, {"text": "sein des services de la Commission", "start": 251.28, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne non pas une cission de", "start": 253.0, "duration": 5.12}, {"text": "l'accord mais suivant le mod\u00e8le retenu", "start": 255.0, "duration": 5.199}, {"text": "pour pour le Chili pour l'accord avec le", "start": 258.12, "duration": 3.88}, {"text": "Chili la pr\u00e9sentation d'un accord", "start": 260.199, "duration": 3.841}, {"text": "int\u00e9rimaire qui reprendrait les seule", "start": 262.0, "duration": 3.8}, {"text": "disposition relevant de la politique", "start": 264.04, "duration": 4.12}, {"text": "commerciale commune un tel accord", "start": 265.8, "duration": 3.92}, {"text": "pourrait cette fois \u00eatre approuv\u00e9 par le", "start": 268.16, "duration": 3.84}, {"text": "conseil \u00e0 la majorit\u00e9 qualifi\u00e9e et par", "start": 269.72, "duration": 4.0}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en sans vote des", "start": 272.0, "duration": 3.84}, {"text": "parlements nationaux ce sc\u00e9nario", "start": 273.72, "duration": 5.28}, {"text": "appara\u00eet aujourd'hui tr\u00e8s probable la", "start": 275.84, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9cision de recourir \u00e0 une telle", "start": 279.0, "duration": 3.039}, {"text": "proc\u00e9dure rel\u00e8ve de la pr\u00e9sidente de la", "start": 280.44, "duration": 3.44}, {"text": "Commission europ\u00e9enne mais je voudrais", "start": 282.039, "duration": 3.16}, {"text": "que vous nous fassiez part de votre", "start": 283.88, "duration": 3.0}, {"text": "analyse concernant cet enjeu de", "start": 285.199, "duration": 5.161}, {"text": "proc\u00e9dure et ce calendrier envisageable", "start": 286.88, "duration": 5.44}, {"text": "je sais \u00e9galement que vous ne m\u00e9n\u00e9nagez", "start": 290.36, "duration": 3.399}, {"text": "pas votre peine pour identifier les", "start": 292.32, "duration": 3.48}, {"text": "contours d'une minorit\u00e9 de blocage dans", "start": 293.759, "duration": 3.641}, {"text": "l'hypoth\u00e8se o\u00f9 un accord int\u00e9rimaire", "start": 295.8, "duration": 3.04}, {"text": "serait soumis \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du", "start": 297.4, "duration": 3.32}, {"text": "conseil pouvez-vous nous faire part des", "start": 298.84, "duration": 3.48}, {"text": "premiers r\u00e9sultats de cette exploration", "start": 300.72, "duration": 3.12}, {"text": "que vous menez aupr\u00e8s de vos partenaires", "start": 302.32, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9ens et des contacts que vous avez", "start": 303.84, "duration": 4.84}, {"text": "aupr\u00e8s de vos homologues en clair la", "start": 306.36, "duration": 4.679}, {"text": "France est-elle isol\u00e9e ou a-t-elle la", "start": 308.68, "duration": 4.68}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 obtenir une minorit\u00e9 de", "start": 311.039, "duration": 5.88}, {"text": "blocage avec qui et \u00e0 quel conditions je", "start": 313.36, "duration": 5.679}, {"text": "vais donc laisser la parole je pense \u00e0 \u00e0", "start": 316.919, "duration": 4.441}, {"text": "C\u00e9dric fin monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 319.039, "duration": 4.641}, {"text": "Monsieur le Pr\u00e9sident merci Madame la", "start": 321.36, "duration": 5.2}, {"text": "Ministre madame la Pr\u00e9sidente ma ch\u00e8re", "start": 323.68, "duration": 4.68}, {"text": "Dominique je ne peux pas \u00e9videmment ne", "start": 326.56, "duration": 3.359}, {"text": "pas te souhaer un joyeux anniversaire \u00e0", "start": 328.36, "duration": 3.04}, {"text": "mon", "start": 329.919, "duration": 4.521}, {"text": "tour c'est qu'une fois par an donc on", "start": 331.4, "duration": 4.72}, {"text": "peut se permettre certaine libert\u00e9 on a", "start": 334.44, "duration": 3.24}, {"text": "choisi mes chers coll\u00e8gues au nom de la", "start": 336.12, "duration": 2.84}, {"text": "commission des affaires \u00e9trang\u00e8res et de", "start": 337.68, "duration": 3.12}, {"text": "la d\u00e9fense et des forces arm\u00e9es je vous", "start": 338.96, "duration": 3.64}, {"text": "souhaite madame la ministre \u00e9videmment", "start": 340.8, "duration": 4.399}, {"text": "la bienvenue pour cette audition je vous", "start": 342.6, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9it\u00e8re \u00e9vigemment mes f\u00e9licitations", "start": 345.199, "duration": 5.44}, {"text": "pour votre nomination au gouvernement", "start": 347.84, "duration": 4.28}, {"text": "madame la ministre avant d'aborder la", "start": 350.639, "duration": 3.201}, {"text": "question du mercosour je souhaitais vous", "start": 352.12, "duration": 3.0}, {"text": "interroger sur les cons\u00e9quences des", "start": 353.84, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9lections am\u00e9ricaines du 5 novembre", "start": 355.12, "duration": 2.76}, {"text": "elles ouvrent en effet une p\u00e9riode", "start": 356.72, "duration": 2.52}, {"text": "d'incertitude en particulier dans le", "start": 357.88, "duration": 3.879}, {"text": "champ commercial le pr\u00e9sident Trump", "start": 359.24, "duration": 4.48}, {"text": "semble avoir donn\u00e9 le ton en des", "start": 361.759, "duration": 3.481}, {"text": "relations qu'il entend entretenir avec", "start": 363.72, "duration": 3.08}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne en la qualifiant il y", "start": 365.24, "duration": 3.079}, {"text": "a quelques semaines de", "start": 366.8, "duration": 4.36}, {"text": "miniine il nous serait donc utile que", "start": 368.319, "duration": 4.401}, {"text": "vous nous indiquiez les r\u00e9percussions", "start": 371.16, "duration": 2.879}, {"text": "que ce changement d'administration", "start": 372.72, "duration": 3.64}, {"text": "pourrait avoir sur l'\u00e9tat des relations", "start": 374.039, "duration": 3.681}, {"text": "commerciales que la France et plus", "start": 376.36, "duration": 2.839}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement l'Union europ\u00e9enne", "start": 377.72, "duration": 3.52}, {"text": "entretiennent avec les \u00c9tats-Unis m\u00eame", "start": 379.199, "duration": 4.801}, {"text": "si l'impr\u00e9visibilit\u00e9 du pr\u00e9sident peut", "start": 381.24, "duration": 6.76}, {"text": "parfois en tout cas limiter le champ des", "start": 384.0, "duration": 6.24}, {"text": "des r\u00e9ponses j'en VI donc \u00e0 la question", "start": 388.0, "duration": 3.96}, {"text": "de l'avenir de l'accord commercial entre", "start": 390.24, "duration": 4.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et le Mercosur une", "start": 391.96, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation de notre commission s'est", "start": 394.36, "duration": 3.0}, {"text": "rendue au Br\u00e9sil l'an dernier et a pu", "start": 395.84, "duration": 3.16}, {"text": "mesurer une certaine attente c\u00f4t\u00e9", "start": 397.36, "duration": 3.44}, {"text": "br\u00e9silien avec la volont\u00e9 que les", "start": 399.0, "duration": 4.16}, {"text": "discussions aboutissent rapidement nos", "start": 400.8, "duration": 3.64}, {"text": "coll\u00e8gues qui ont particip\u00e9 \u00e0 ce", "start": 403.16, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9placement ont cependant rappeler leurs", "start": 404.44, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 leurs interlocuteurs br\u00e9siliens les", "start": 406.68, "duration": 3.2}, {"text": "lignes rouges fran\u00e7aises qui n'ont pas", "start": 408.16, "duration": 3.96}, {"text": "boug\u00e9 depuis c'est\u00e0-dire le respect de", "start": 409.88, "duration": 4.24}, {"text": "des accords de Paris l'inscription des", "start": 412.12, "duration": 4.44}, {"text": "clauses miroir et la protection de", "start": 414.12, "duration": 3.96}, {"text": "fili\u00e8res sensibles notamment de la", "start": 416.56, "duration": 4.479}, {"text": "fili\u00e8re bovine \u00e0 l'\u00e9poque si le Br\u00e9sil", "start": 418.08, "duration": 5.48}, {"text": "si le Br\u00e9sil la Commission et l'Espagne", "start": 421.039, "duration": 4.241}, {"text": "qui s'appr\u00eatait \u00e0 assurer la pr\u00e9sidence", "start": 423.56, "duration": 3.479}, {"text": "de l'UE \u00e9tait tr\u00e8s allant sur la", "start": 425.28, "duration": 3.44}, {"text": "conclusion rapide de l'accord les", "start": 427.039, "duration": 3.521}, {"text": "divergences demeuraient entre les pays", "start": 428.72, "duration": 3.68}, {"text": "du Mercosur je pense notamment \u00e0", "start": 430.56, "duration": 4.039}, {"text": "l'Argentine tr\u00e8s r\u00e9serv\u00e9 sur cet accord", "start": 432.4, "duration": 5.04}, {"text": "entre-temps l'ex\u00e9cutif argentin a chang\u00e9", "start": 434.599, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e7a n'aura \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 personne et ravier", "start": 437.44, "duration": 5.28}, {"text": "my tr\u00e8s hostile \u00e0 l'accord avant son", "start": 440.44, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9lection a op\u00e9rer un virage \u00e0 180\u00b0r et", "start": 442.72, "duration": 5.56}, {"text": "n'y est d\u00e9sormais plus euh n y est", "start": 445.479, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9sormais favorable les autorit\u00e9s", "start": 448.28, "duration": 3.56}, {"text": "br\u00e9siliennes semblent par cons\u00e9quent", "start": 450.28, "duration": 3.199}, {"text": "miser sur un possible aboutissement des", "start": 451.84, "duration": 4.12}, {"text": "n\u00e9gociations d\u00e8s le G20 les 18 et 19", "start": 453.479, "duration": 4.16}, {"text": "novembre vous nous direz si cette", "start": 455.96, "duration": 3.239}, {"text": "hypoth\u00e8se est cr\u00e9dible et comment", "start": 457.639, "duration": 3.761}, {"text": "l'emp\u00eacher d\u00e8s lors que nos positions ne", "start": 459.199, "duration": 4.4}, {"text": "seraient pas prises en compte il nous", "start": 461.4, "duration": 3.6}, {"text": "serait \u00e9galement utile de conna\u00eetre", "start": 463.599, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment le contenu de l'instrument", "start": 465.0, "duration": 3.72}, {"text": "additionnel n\u00e9goci\u00e9 depuis plus d'un an", "start": 466.919, "duration": 3.521}, {"text": "par la Commission europ\u00e9enne sa port\u00e9e", "start": 468.72, "duration": 3.439}, {"text": "juridique est les demandes du mercosour", "start": 470.44, "duration": 5.159}, {"text": "auxquel il a \u00e9t\u00e9 fait droit certes le", "start": 472.159, "duration": 5.081}, {"text": "conflit ukrainien et ses cons\u00e9quences", "start": 475.599, "duration": 3.241}, {"text": "sur l'\u00e9conomie mondiale ont rappel\u00e9 la", "start": 477.24, "duration": 3.56}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de de diversifier nos sources", "start": 478.84, "duration": 3.799}, {"text": "d'approvisionnement pour autant nous ne", "start": 480.8, "duration": 3.679}, {"text": "pouvons pas accepter que l'agriculture", "start": 482.639, "duration": 3.68}, {"text": "serve de monnaie d'\u00e9change dans les", "start": 484.479, "duration": 3.241}, {"text": "n\u00e9gociations men\u00e9es par l'Union", "start": 486.319, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9enne c'est pourquoi la France et", "start": 487.72, "duration": 4.08}, {"text": "l'Autriche y sont fortement oppos\u00e9s \u00e7a a", "start": 489.68, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9t\u00e9 largement rappel\u00e9 par le pr\u00e9sident", "start": 491.8, "duration": 3.44}, {"text": "rppin et dans un entretien \u00e0 l'opinion", "start": 493.159, "duration": 3.841}, {"text": "du 22 octobre vous avez rappel\u00e9 avec", "start": 495.24, "duration": 3.32}, {"text": "fermet\u00e9 l'opposition fran\u00e7aise \u00e0", "start": 497.0, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9conomie actuelle de l'accord mais", "start": 498.56, "duration": 4.52}, {"text": "cette position semble de plus en plus", "start": 501.4, "duration": 3.639}, {"text": "minoritaire parmi nos partenaires comme", "start": 503.08, "duration": 4.04}, {"text": "en t\u00e9moigne le revirement de l'Allemagne", "start": 505.039, "duration": 4.081}, {"text": "sur ce sujet m\u00eame si l'explosion de la", "start": 507.12, "duration": 3.88}, {"text": "coal gouvernementale la semaine derni\u00e8re", "start": 509.12, "duration": 4.399}, {"text": "rend les choses incertaines en tout \u00e9tat", "start": 511.0, "duration": 4.08}, {"text": "de cause un sc\u00e9nario d'accord", "start": 513.519, "duration": 3.601}, {"text": "int\u00e9rimaire tel qu'\u00e9voqu\u00e9 par le", "start": 515.08, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sident Rapin qui reviendrait \u00e0", "start": 517.12, "duration": 3.719}, {"text": "contourner les parlements nationaux ne", "start": 519.08, "duration": 5.28}, {"text": "serait pas acceptable et conduirait au \u00e0", "start": 520.839, "duration": 5.521}, {"text": "d\u00e9tourner durablement les opinions", "start": 524.36, "duration": 4.159}, {"text": "publiques du projet europ\u00e9en je pense", "start": 526.36, "duration": 3.96}, {"text": "que nous n'avons pas besoin de \u00e7a en ce", "start": 528.519, "duration": 4.161}, {"text": "moment sentez-vous chez vos homologues", "start": 530.32, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9ens une prise de conscience sur", "start": 532.68, "duration": 2.92}, {"text": "les risques que font peser sur l'Union", "start": 534.04, "duration": 3.04}, {"text": "europ\u00e9enne des d\u00e9cisions qui vont \u00e0", "start": 535.6, "duration": 3.28}, {"text": "l'encontre de la volont\u00e9 de certains", "start": 537.08, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tatsmembres", "start": 538.88, "duration": 3.32}, {"text": "n esp\u00e9rons que l'influence de notre", "start": 540.68, "duration": 2.719}, {"text": "commissaire europ\u00e9en permettra", "start": 542.2, "duration": 3.12}, {"text": "d'inverser la tendance madame la", "start": 543.399, "duration": 2.961}, {"text": "ministre vous l'avez compris les", "start": 545.32, "duration": 2.32}, {"text": "\u00e9clairages que vous pourrez nous", "start": 546.36, "duration": 2.8}, {"text": "apporter sur ces diff\u00e9rents sujets sont", "start": 547.64, "duration": 4.36}, {"text": "tr\u00e8s attendus je suis \u00e9videmment tr\u00e8s", "start": 549.16, "duration": 5.2}, {"text": "tr\u00e8s contente de me retrouver ici au au", "start": 552.0, "duration": 4.68}, {"text": "S\u00e9nat ce matin et de constater que le", "start": 554.36, "duration": 4.36}, {"text": "S\u00e9nat reste fid\u00e8le \u00e0 lui-m\u00eame", "start": 556.68, "duration": 4.68}, {"text": "puissamment mobilis\u00e9 sur le sujet", "start": 558.72, "duration": 5.88}, {"text": "capital de cet accord avec le mercosour", "start": 561.36, "duration": 5.88}, {"text": "et je vous en remercie car plus que", "start": 564.6, "duration": 5.4}, {"text": "jamais nous le gouvernement et le", "start": 567.24, "duration": 5.24}, {"text": "Parlement nous devons unir nos forces", "start": 570.0, "duration": 4.399}, {"text": "car le sujet est devenu \u00e0 la fois", "start": 572.48, "duration": 4.96}, {"text": "pressant il est devenu incontournable et", "start": 574.399, "duration": 5.961}, {"text": "il est devenu \u00e9galement politiquement", "start": 577.44, "duration": 5.56}, {"text": "symbolique 25 ans vous l'avez rappel\u00e9", "start": 580.36, "duration": 4.76}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Rapin cela fait 25", "start": 583.0, "duration": 4.04}, {"text": "ans que le dossier de l'accord avec le", "start": 585.12, "duration": 5.0}, {"text": "mercosour est en n\u00e9gociation et le moins", "start": 587.04, "duration": 4.56}, {"text": "que l'on puisse dire c'est que pendant", "start": 590.12, "duration": 4.32}, {"text": "que ce quart de si\u00e8cle le monde a", "start": 591.6, "duration": 4.84}, {"text": "profond\u00e9ment chang\u00e9 il s'est", "start": 594.44, "duration": 5.48}, {"text": "profond\u00e9ment transform\u00e9 depuis 2019 la", "start": 596.44, "duration": 5.8}, {"text": "France oppose un nom cat\u00e9gorique \u00e0 ce", "start": 599.92, "duration": 4.479}, {"text": "trait\u00e9 dans sa version actuelle", "start": 602.24, "duration": 4.159}, {"text": "consid\u00e9rant qu'il menace de notre point", "start": 604.399, "duration": 5.041}, {"text": "de vue la coh\u00e9rence m\u00eame de la politique", "start": 606.399, "duration": 5.841}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et le bien fond\u00e9", "start": 609.44, "duration": 4.959}, {"text": "de sa politique volontariste de lutte", "start": 612.24, "duration": 4.64}, {"text": "contre le changement climatique ainsi", "start": 614.399, "duration": 5.721}, {"text": "cet accord mettrait en p\u00e9ril notre force", "start": 616.88, "duration": 5.56}, {"text": "productive ouvrant la voie \u00e0 une", "start": 620.12, "duration": 5.36}, {"text": "concurrence totalement d\u00e9loyale touchant", "start": 622.44, "duration": 5.24}, {"text": "en premier lieu madame la Pr\u00e9sidente", "start": 625.48, "duration": 4.52}, {"text": "notre agriculture Europe eur\u00e9ne et", "start": 627.68, "duration": 4.719}, {"text": "fran\u00e7aise ces derni\u00e8res semaines les", "start": 630.0, "duration": 3.76}, {"text": "n\u00e9gociations men\u00e9es par l'Union", "start": 632.399, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne s'emballent \u00e0 mesure que les", "start": 633.76, "duration": 4.28}, {"text": "discussions entre la Commission et les", "start": 636.279, "duration": 4.441}, {"text": "pays du mercosour gagnent en intensit\u00e9", "start": 638.04, "duration": 4.799}, {"text": "je song notamment \u00e0 la visite du", "start": 640.72, "duration": 3.799}, {"text": "commissaire au commerce monsieur Valdis", "start": 642.839, "duration": 4.481}, {"text": "dombrosskis qui s'est tenu qui s'est", "start": 644.519, "duration": 5.32}, {"text": "rendu au Br\u00e9sil il y a quelques jours", "start": 647.32, "duration": 5.24}, {"text": "afin d'acc\u00e9l\u00e9rer les tractations comme", "start": 649.839, "duration": 5.8}, {"text": "vous je suis extr\u00eamement attentive \u00e0 ces", "start": 652.56, "duration": 5.519}, {"text": "d\u00e9clarations le calendrier mondial est", "start": 655.639, "duration": 4.521}, {"text": "par ailleurs P \u00e0 des annonces", "start": 658.079, "duration": 4.281}, {"text": "symboliques la tenue du G20 dans", "start": 660.16, "duration": 4.359}, {"text": "quelques jours \u00e0 Rio est une \u00e9tape", "start": 662.36, "duration": 5.159}, {"text": "absolument cl\u00e9 celle du sommet des pays", "start": 664.519, "duration": 5.681}, {"text": "du Mercosur d\u00e9but d\u00e9cembre en est une", "start": 667.519, "duration": 4.721}, {"text": "autre et je dirais que la fin de la", "start": 670.2, "duration": 3.639}, {"text": "mission de la pr\u00e9c\u00e9dente \u00e9quipe", "start": 672.24, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne en est probablement une", "start": 673.839, "duration": 4.401}, {"text": "troisi\u00e8me je veux donc le dire", "start": 676.44, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui devant vous avec une grande", "start": 678.24, "duration": 4.08}, {"text": "clart\u00e9 la position de la France ne", "start": 680.2, "duration": 4.24}, {"text": "change pas elle est ferme est", "start": 682.32, "duration": 4.6}, {"text": "in\u00e9branlable nous n'accepterons pas ce", "start": 684.44, "duration": 5.12}, {"text": "trait\u00e9 tel qu'il est de notre notre", "start": 686.92, "duration": 4.96}, {"text": "point de vue ce trait\u00e9 en l'\u00e9tat est un", "start": 689.56, "duration": 5.16}, {"text": "accord devenu obsol\u00e8te une occasion", "start": 691.88, "duration": 5.399}, {"text": "manqu\u00e9e pour paraphraser les conclusions", "start": 694.72, "duration": 4.6}, {"text": "du rapport de la commission conduite par", "start": 697.279, "duration": 5.441}, {"text": "le professeur St\u00e9phan ambec en 2020 les", "start": 699.32, "duration": 5.36}, {"text": "positions du Premier ministre qu'il a eu", "start": 702.72, "duration": 4.4}, {"text": "l'occasion de redire hier \u00e0 la", "start": 704.68, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 707.12, "duration": 4.159}, {"text": "la position du ministre de l'Europe des", "start": 709.44, "duration": 3.56}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res et de tout le", "start": 711.279, "duration": 4.68}, {"text": "gouvernement sont align\u00e9s sur ce refus", "start": 713.0, "duration": 6.68}, {"text": "en l'\u00e9tat d\u00e9j\u00e0 exprim\u00e9 au G7 \u00e0 biar\u00e9 par", "start": 715.959, "duration": 5.761}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en tant", "start": 719.68, "duration": 3.52}, {"text": "que ministre du Commerce ext\u00e9rieur", "start": 721.72, "duration": 3.0}, {"text": "depuis je vous l'ai dit une cinquantaine", "start": 723.2, "duration": 3.12}, {"text": "de jours en charge de la politique", "start": 724.72, "duration": 4.28}, {"text": "commerciale je d\u00e9fendrai donc la voix du", "start": 726.32, "duration": 4.72}, {"text": "nom avec d\u00e9termination comme je l'ai", "start": 729.0, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9fendu avec vous dans la r\u00e9solution", "start": 731.04, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9enne adopt\u00e9e par le S\u00e9nat en", "start": 733.24, "duration": 5.08}, {"text": "janvier dernier j'ai \u00e9videmment emport\u00e9", "start": 735.199, "duration": 5.121}, {"text": "cette conviction avec moi au minist\u00e8re", "start": 738.32, "duration": 3.6}, {"text": "et elle est d'autant plus enracin\u00e9e", "start": 740.32, "duration": 3.48}, {"text": "qu'elle refl\u00e8te profond\u00e9ment vous le", "start": 741.92, "duration": 4.039}, {"text": "savez mes convictions personnelles", "start": 743.8, "duration": 4.279}, {"text": "l'accord du mercosour tel qu'il est est", "start": 745.959, "duration": 4.68}, {"text": "un accord qui me sem ble d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 et", "start": 748.079, "duration": 4.961}, {"text": "surtout j'allais dire par-dessus tout", "start": 750.639, "duration": 4.88}, {"text": "porteur d'incoh\u00e9rence politique au", "start": 753.04, "duration": 5.68}, {"text": "niveau europ\u00e9en depuis des ann\u00e9es notre", "start": 755.519, "duration": 6.0}, {"text": "pays harbore avec ferveur les tendard", "start": 758.72, "duration": 4.559}, {"text": "d'une int\u00e9gration ambitieuse des", "start": 761.519, "duration": 3.841}, {"text": "objectifs de d\u00e9veloppement durable au", "start": 763.279, "duration": 4.24}, {"text": "c\u0153ur des politiques publiques de l'Union", "start": 765.36, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9enne au nom des urgences", "start": 767.519, "duration": 3.68}, {"text": "environnementales et climatiques", "start": 769.6, "duration": 3.96}, {"text": "pressentes nous imposons \u00e0 nos", "start": 771.199, "duration": 4.921}, {"text": "entreprises et \u00e0 nos agriculteurs des", "start": 773.56, "duration": 5.079}, {"text": "contraintes fortes souvent co\u00fbteuses", "start": 776.12, "duration": 5.399}, {"text": "aussi n'est-il pas juste et naturel que", "start": 778.639, "duration": 5.281}, {"text": "notre politique commerciale s'inscrive", "start": 781.519, "duration": 3.961}, {"text": "en harmonie avec notre cap", "start": 783.92, "duration": 3.96}, {"text": "environnemental je pense notamment aux", "start": 785.48, "duration": 4.599}, {"text": "engagements li\u00e9s \u00e0 l'accord de Paris", "start": 787.88, "duration": 4.399}, {"text": "accord sign\u00e9s d'ailleurs par les quatre", "start": 790.079, "duration": 5.721}, {"text": "et bient\u00f4t 5 pays du mercosour il semble", "start": 792.279, "duration": 5.8}, {"text": "en effet coh\u00e9rent sur le plan politique", "start": 795.8, "duration": 4.279}, {"text": "de ne pas accepter l'entr\u00e9e de", "start": 798.079, "duration": 3.841}, {"text": "marchandises moindsisantes du point de", "start": 800.079, "duration": 4.601}, {"text": "vue environnemental ou sanitaire quand", "start": 801.92, "duration": 4.919}, {"text": "les productions de nos propres acteurs", "start": 804.68, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9conomiques europ\u00e9ens sont par", "start": 806.839, "duration": 5.521}, {"text": "obligation mieux disant cette demande va", "start": 809.199, "duration": 5.041}, {"text": "au-del\u00e0 d'ailleurs des seuls pays du", "start": 812.36, "duration": 5.159}, {"text": "Mercosur et illustre notre aspiration \u00e0", "start": 814.24, "duration": 6.56}, {"text": "une concurrence saine et \u00e9quitable cette", "start": 817.519, "duration": 4.841}, {"text": "aspiration est d'autant plus l\u00e9gitime", "start": 820.8, "duration": 3.56}, {"text": "qu'elle est pl\u00e9biscit\u00e9e par les", "start": 822.36, "duration": 5.08}, {"text": "syndicats et par la soci\u00e9t\u00e9 civile en", "start": 824.36, "duration": 5.56}, {"text": "France et en dehors de la France en", "start": 827.44, "duration": 5.72}, {"text": "Europe pour autant l'horizon d'un accord", "start": 829.92, "duration": 6.32}, {"text": "sur ce trait\u00e9 est-il ferm\u00e9 devons-nous", "start": 833.16, "duration": 5.679}, {"text": "rejeter l'accord en bloc sans proposer", "start": 836.24, "duration": 5.32}, {"text": "de solution de sortie il appara\u00eet en", "start": 838.839, "duration": 5.201}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 il me semble que des solutions", "start": 841.56, "duration": 5.519}, {"text": "simples et efficaces sont \u00e0 notre port\u00e9e", "start": 844.04, "duration": 5.159}, {"text": "pour proc\u00e9der aux ajustements", "start": 847.079, "duration": 4.88}, {"text": "n\u00e9cessaires quelles sont ces conditions", "start": 849.199, "duration": 4.921}, {"text": "en premier lieu nous devons nous devons", "start": 851.959, "duration": 4.0}, {"text": "faire de l'application de l'accord de", "start": 854.12, "duration": 4.76}, {"text": "Paris un \u00e9l\u00e9ment dit essentiel de", "start": 855.959, "duration": 5.641}, {"text": "l'ensemble du trait\u00e9 concr\u00e8tement cela", "start": 858.88, "duration": 4.36}, {"text": "signifie que la France demande que", "start": 861.6, "duration": 4.96}, {"text": "l'accord Europe Mercosur puisse puisse", "start": 863.24, "duration": 5.839}, {"text": "\u00eatre suspendu si nous constatons une", "start": 866.56, "duration": 5.0}, {"text": "tion majeure par l'une ou l'autre des", "start": 869.079, "duration": 4.401}, {"text": "deux parties cette requ\u00eate est", "start": 871.56, "duration": 4.12}, {"text": "d'ailleurs en parfaite harmonie avec les", "start": 873.48, "duration": 5.0}, {"text": "engagements m\u00eame du Br\u00e9sil sur le volet", "start": 875.68, "duration": 5.48}, {"text": "environnemental et en totale ad\u00e9quation", "start": 878.48, "duration": 4.52}, {"text": "avec les travaux que le Br\u00e9sil a", "start": 881.16, "duration": 4.799}, {"text": "lui-m\u00eame initi\u00e9 au cours du G20 commerce", "start": 883.0, "duration": 5.44}, {"text": "auquel je me suis rendu sur le th\u00e8me", "start": 885.959, "duration": 5.201}, {"text": "commerce et d\u00e9veloppement durable faire", "start": 888.44, "duration": 4.759}, {"text": "des accords de Paris un \u00e9l\u00e9ment", "start": 891.16, "duration": 4.679}, {"text": "essentiel de nos accords commerciaux est", "start": 893.199, "duration": 4.841}, {"text": "une demande qui ne concerne pas que le", "start": 895.839, "duration": 4.841}, {"text": "Mercosur qu'il s'agisse des accords avec", "start": 898.04, "duration": 5.76}, {"text": "le Royaume-Uni avec le Kenya avec la", "start": 900.68, "duration": 5.36}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande nous faisons valoir", "start": 903.8, "duration": 5.839}, {"text": "partout la m\u00eame exence que soit int\u00e9gr\u00e9", "start": 906.04, "duration": 6.0}, {"text": "cette notion d'\u00e9l\u00e9ment essentiels dans", "start": 909.639, "duration": 5.081}, {"text": "les trait\u00e9s les pays du mercosour ont", "start": 912.04, "duration": 5.08}, {"text": "avec l'Amazonie et le ser\u00e9rado un r\u00f4le", "start": 914.72, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9cisif \u00e0 jouer dans la protection de", "start": 917.12, "duration": 4.399}, {"text": "l'environnement de la biodiversit\u00e9 et", "start": 919.36, "duration": 3.719}, {"text": "dans la lutte contre le r\u00e9chauffement", "start": 921.519, "duration": 4.12}, {"text": "climatique au niveau mondial il est donc", "start": 923.079, "duration": 4.961}, {"text": "primordial et logique que l'accord", "start": 925.639, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9par\u00e9 par ion europ\u00e9enne soit \u00e0 la", "start": 928.04, "duration": 5.32}, {"text": "hauteur de ces enjeux en second lieu il", "start": 930.079, "duration": 5.32}, {"text": "est crucial que dans le chapitre de", "start": 933.36, "duration": 4.039}, {"text": "l'accord commerce et d\u00e9veloppement", "start": 935.399, "duration": 4.081}, {"text": "durable nous nous assurions que les", "start": 937.399, "duration": 4.12}, {"text": "engagements environnementaux de l'accord", "start": 939.48, "duration": 5.12}, {"text": "soi effectivement mis en \u0153uvre tout", "start": 941.519, "duration": 4.841}, {"text": "manquement aux dispositions de ce", "start": 944.6, "duration": 4.64}, {"text": "chapitre doit \u00eatre soumis \u00e0 un m\u00e9canisme", "start": 946.36, "duration": 5.719}, {"text": "de r\u00e8glement des diff\u00e9rents introduisant", "start": 949.24, "duration": 5.519}, {"text": "la possibilit\u00e9 de sanction ce m\u00e9canisme", "start": 952.079, "duration": 4.961}, {"text": "doit \u00eatre pr\u00e9vu par l'accord ce qui", "start": 954.759, "duration": 4.921}, {"text": "n'est pas le cas aujourd'hui il ne", "start": 957.04, "duration": 4.239}, {"text": "s'agit bien \u00e9videmment pas l\u00e0 d'une", "start": 959.68, "duration": 3.639}, {"text": "marque de d\u00e9fiance \u00e0 l'endroit de nos", "start": 961.279, "duration": 4.8}, {"text": "partenaires du Mercosur au contraire ils", "start": 963.319, "duration": 4.921}, {"text": "ont toute notre confiance mais cette", "start": 966.079, "duration": 4.88}, {"text": "confiance n'exclut ni la clart\u00e9 des", "start": 968.24, "duration": 5.76}, {"text": "termes de l'accord ni le contr\u00f4le ni la", "start": 970.959, "duration": 6.041}, {"text": "prudence et c'est m\u00eame la r\u00e9assurance de", "start": 974.0, "duration": 5.12}, {"text": "nos propres acteurs \u00e9conomiques", "start": 977.0, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9ens notre exigence", "start": 979.12, "duration": 4.079}, {"text": "environnementale je le redis souvent", "start": 981.12, "duration": 4.24}, {"text": "synonyme d'effort co\u00fbteux en terme de", "start": 983.199, "duration": 3.64}, {"text": "transformation de nos outils de", "start": 985.36, "duration": 3.76}, {"text": "production d'investissement pour nos nos", "start": 986.839, "duration": 4.321}, {"text": "entreprises et nos agriculteurs est", "start": 989.12, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9fendu par tous les acteurs europ\u00e9ens", "start": 991.16, "duration": 4.96}, {"text": "et par notre soci\u00e9t\u00e9 civile c'est", "start": 993.279, "duration": 4.761}, {"text": "pourquoi je le r\u00e9p\u00e8te ici nous serons", "start": 996.12, "duration": 3.88}, {"text": "inflexibles au respect des conditions", "start": 998.04, "duration": 4.44}, {"text": "que je viens d'\u00e9voquer il faut aussi des", "start": 1000.0, "duration": 4.519}, {"text": "garanties sur le fait que les r\u00e8gles", "start": 1002.48, "duration": 4.479}, {"text": "europ\u00e9ennne sur la d\u00e9forestation", "start": 1004.519, "duration": 5.24}, {"text": "s'appliqueront sans d\u00e9rogation et je", "start": 1006.959, "duration": 4.841}, {"text": "pense que l'Europe devrait appuyer cette", "start": 1009.759, "duration": 4.2}, {"text": "position comment faire triompher ses", "start": 1011.8, "duration": 3.959}, {"text": "pr\u00e9requis dans les futurs accords si", "start": 1013.959, "duration": 4.161}, {"text": "nous ne le d\u00e9fendons pas face \u00e0 un", "start": 1015.759, "duration": 5.08}, {"text": "partenaire aussi important et aussi", "start": 1018.12, "duration": 5.399}, {"text": "strat\u00e9gique que le Mercosur enfin et", "start": 1020.839, "duration": 4.6}, {"text": "comme je l'ai rappel\u00e9 en introduction", "start": 1023.519, "duration": 3.4}, {"text": "position sur l'accord est aussi", "start": 1025.439, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9troitement li\u00e9 madame la Pr\u00e9sidente \u00e0", "start": 1026.919, "duration": 4.721}, {"text": "la question agricole une question qui", "start": 1029.319, "duration": 3.72}, {"text": "comme vous le savez me tient", "start": 1031.64, "duration": 3.88}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e0 c\u0153ur l'agriculture", "start": 1033.039, "duration": 4.361}, {"text": "touche \u00e0 une valeur cardinale de l'Union", "start": 1035.52, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne notre souverainet\u00e9", "start": 1037.4, "duration": 4.799}, {"text": "alimentaire depuis des ann\u00e9es nous", "start": 1039.52, "duration": 4.88}, {"text": "alertons avec les membres de cette haute", "start": 1042.199, "duration": 4.6}, {"text": "assembl\u00e9e sur les impacts d\u00e9vastateurs", "start": 1044.4, "duration": 4.56}, {"text": "qu'infligeraient \u00e0 notre mod\u00e8le agricole", "start": 1046.799, "duration": 4.561}, {"text": "des \u00e9changes commerciaux d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9s", "start": 1048.96, "duration": 4.2}, {"text": "en particulier sur les fili\u00e8res les plus", "start": 1051.36, "duration": 4.16}, {"text": "fragiles que vous avez mentionn\u00e9 nos", "start": 1053.16, "duration": 4.24}, {"text": "fili\u00e8res agricoles dont certaines font", "start": 1055.52, "duration": 4.159}, {"text": "partie de nos fleurons \u00e0 l'exportation", "start": 1057.4, "duration": 4.2}, {"text": "leur permettant d'ailleurs de consolider", "start": 1059.679, "duration": 4.36}, {"text": "leur propre \u00e9quilibre \u00e9conomique elles", "start": 1061.6, "duration": 3.88}, {"text": "participent \u00e9galement grandement au", "start": 1064.039, "duration": 2.841}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrage de notre balance", "start": 1065.48, "duration": 3.6}, {"text": "commerciale elles sont enfin les", "start": 1066.88, "duration": 3.88}, {"text": "gardiennes de notre souverainet\u00e9", "start": 1069.08, "duration": 3.839}, {"text": "alimentaire et plus encore de", "start": 1070.76, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9quilibre de nos territoires \u00e9quilibre", "start": 1072.919, "duration": 5.041}, {"text": "des territoires lui-m\u00eame indispensable \u00e0", "start": 1075.4, "duration": 5.279}, {"text": "une forme de St ilit\u00e9 d\u00e9mocratique en", "start": 1077.96, "duration": 5.36}, {"text": "France et en Europe c'est une conviction", "start": 1080.679, "duration": 4.281}, {"text": "que je partage naturellement avec Annie", "start": 1083.32, "duration": 2.92}, {"text": "jeunevard notre ministre de", "start": 1084.96, "duration": 3.56}, {"text": "l'Agriculture et qui fait vous l'avez", "start": 1086.24, "duration": 4.08}, {"text": "rappel\u00e9 tous ses efforts pour r\u00e9pondre", "start": 1088.52, "duration": 4.12}, {"text": "aux attentes des agriculteurs ma mission", "start": 1090.32, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 moi est double soutenir les production", "start": 1092.64, "duration": 4.44}, {"text": "agricole dans leur conqu\u00eate de march\u00e9s", "start": 1095.2, "duration": 4.4}, {"text": "internationaux et les pr\u00e9munir contre", "start": 1097.08, "duration": 4.64}, {"text": "toute forme de concurrence d\u00e9loyale pour", "start": 1099.6, "duration": 3.8}, {"text": "toutes ces raisons nous continuerons", "start": 1101.72, "duration": 3.48}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e0 nous battre m\u00e9thodiquement et", "start": 1103.4, "duration": 4.24}, {"text": "sans rel\u00e2che nous battre pour un accord", "start": 1105.2, "duration": 4.599}, {"text": "d'association avec avec le Mercosur qui", "start": 1107.64, "duration": 3.919}, {"text": "soit exigeant sur les questions", "start": 1109.799, "duration": 4.161}, {"text": "environnementales et loyal pour notre", "start": 1111.559, "duration": 4.6}, {"text": "agriculture quel que soit l'issue de la", "start": 1113.96, "duration": 4.04}, {"text": "n\u00e9gociation il faudra donc des", "start": 1116.159, "duration": 3.88}, {"text": "dispositifs pour prot\u00e9ger nos fili\u00e8res", "start": 1118.0, "duration": 4.28}, {"text": "dans ce sens cette opposition \u00e0 la", "start": 1120.039, "duration": 4.721}, {"text": "version actuelle de l'accord Mercosur", "start": 1122.28, "duration": 5.399}, {"text": "est l'une des rares positions politiques", "start": 1124.76, "duration": 5.84}, {"text": "qui fassent l'unanimit\u00e9 sur les bancs", "start": 1127.679, "duration": 5.281}, {"text": "parlementaires toute couleur politique", "start": 1130.6, "duration": 4.68}, {"text": "confondu je souhaite donc que nous", "start": 1132.96, "duration": 4.04}, {"text": "soyons \u00e0 la hauteur de ce consensus", "start": 1135.28, "duration": 3.84}, {"text": "parlementaire qui me donne qui nous", "start": 1137.0, "duration": 4.32}, {"text": "donne \u00e0 nous gouvernement un mandat", "start": 1139.12, "duration": 3.96}, {"text": "d'autant plus fort et n\u00e9cessaire pour", "start": 1141.32, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9fendre la position de la France sans", "start": 1143.08, "duration": 3.959}, {"text": "concession sous l'autorit\u00e9 du Premier", "start": 1144.72, "duration": 4.0}, {"text": "ministre avec Jean-No\u00ebl Barot et", "start": 1147.039, "duration": 3.481}, {"text": "Benjamin Haddad nous faisons valoir", "start": 1148.72, "duration": 4.199}, {"text": "cette position aupr\u00e8s de nos partenaires", "start": 1150.52, "duration": 4.72}, {"text": "au sein de l'Union europ\u00e9enne avec une", "start": 1152.919, "duration": 4.721}, {"text": "grande d\u00e9termination car l'Europe en", "start": 1155.24, "duration": 4.28}, {"text": "laquelle nous croyons c'est une Europe", "start": 1157.64, "duration": 4.36}, {"text": "souveraine qui fait valoir son principal", "start": 1159.52, "duration": 4.0}, {"text": "atout dans les n\u00e9gociations", "start": 1162.0, "duration": 3.84}, {"text": "internationales celle d'un march\u00e9 fort", "start": 1163.52, "duration": 4.8}, {"text": "de 450 millions de consommateurs et", "start": 1165.84, "duration": 4.56}, {"text": "c'est c'est un atout extr\u00eamement", "start": 1168.32, "duration": 4.359}, {"text": "important dont je dois dire que parfois", "start": 1170.4, "duration": 5.04}, {"text": "elle n'a pas tout \u00e0 fait conscience et", "start": 1172.679, "duration": 5.12}, {"text": "c'est enfin au-del\u00e0 de l'ensemble de nos", "start": 1175.44, "duration": 4.96}, {"text": "objectifs une Europe qui respecte aussi", "start": 1177.799, "duration": 5.521}, {"text": "les d\u00e9cisions des parlements nationaux", "start": 1180.4, "duration": 5.04}, {"text": "le n\u00f4tre s'est exprim\u00e9 \u00e0 de nombreuses", "start": 1183.32, "duration": 4.12}, {"text": "reprises contre cet accord il n'est pas", "start": 1185.44, "duration": 4.64}, {"text": "le seul vous pouvez donc compter sur le", "start": 1187.44, "duration": 4.2}, {"text": "parlementaire que je fus et la ministre", "start": 1190.08, "duration": 3.079}, {"text": "que je suis pour rappeler \u00e0 la", "start": 1191.64, "duration": 3.0}, {"text": "Commission europ\u00e9enne la position de la", "start": 1193.159, "duration": 4.361}, {"text": "France alors certes cette position n'est", "start": 1194.64, "duration": 5.039}, {"text": "pas majoritaire en Europe il faut pas se", "start": 1197.52, "duration": 4.88}, {"text": "le cacher mais nous ne sommes pas les", "start": 1199.679, "duration": 4.88}, {"text": "seuls \u00e0 la d\u00e9fendre d'autres", "start": 1202.4, "duration": 4.399}, {"text": "\u00c9tats-membres partagent nos inqui\u00e9tudes", "start": 1204.559, "duration": 4.321}, {"text": "et \u00e9videmment nous nous appuyons sur eux", "start": 1206.799, "duration": 4.0}, {"text": "pour dialoguer et", "start": 1208.88, "duration": 4.84}, {"text": "persuader j'entends les doutes et les", "start": 1210.799, "duration": 6.0}, {"text": "scepticismes qui s'exprime ici ou l\u00e0 je", "start": 1213.72, "duration": 5.56}, {"text": "lis la presse \u00e9galement tr\u00e8s nombreuse", "start": 1216.799, "duration": 4.76}, {"text": "tr\u00e8s prolixe en ce moment c'est pourquoi", "start": 1219.28, "duration": 4.36}, {"text": "je le r\u00e9affirme ici devant vous et", "start": 1221.559, "duration": 3.841}, {"text": "devant la repr\u00e9sentation nationale la", "start": 1223.64, "duration": 4.36}, {"text": "voix de la France n'est pas isol\u00e9e dans", "start": 1225.4, "duration": 4.36}, {"text": "cette d\u00e9fense de l'environnement dans la", "start": 1228.0, "duration": 3.96}, {"text": "protection de son agriculture dans la", "start": 1229.76, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9servation des \u00e9quilibres du monde", "start": 1231.96, "duration": 4.24}, {"text": "rural et dans sa volont\u00e9 de d\u00e9fendre la", "start": 1233.72, "duration": 4.24}, {"text": "coh\u00e9rence deun politique publique", "start": 1236.2, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9enne la forme de l'accord tel", "start": 1237.96, "duration": 4.599}, {"text": "qu'il est pour l'instant nous permet de", "start": 1240.36, "duration": 5.4}, {"text": "faire usage de notre droit de", "start": 1242.559, "duration": 6.6}, {"text": "vetau puisque le vote devrait \u00eatre \u00e0", "start": 1245.76, "duration": 6.279}, {"text": "l'unanimit\u00e9 n\u00e9anmoins nous n'aurons pas", "start": 1249.159, "duration": 5.441}, {"text": "la possibilit\u00e9 ou difficilement la", "start": 1252.039, "duration": 4.64}, {"text": "possibilit\u00e9 de nous opposer \u00e0 une forme", "start": 1254.6, "duration": 4.439}, {"text": "de cission de l'accord comme comme cela", "start": 1256.679, "duration": 4.841}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 le cas pour le Chili et", "start": 1259.039, "duration": 4.161}, {"text": "effectivement nous ne pouvons pas", "start": 1261.52, "duration": 4.6}, {"text": "emp\u00eacher la conf\u00e9rence des commissaires", "start": 1263.2, "duration": 5.12}, {"text": "la r\u00e9union des commissaires de prendre", "start": 1266.12, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9ventuellement cette d\u00e9cision \u00e0", "start": 1268.32, "duration": 3.68}, {"text": "l'initiative de la pr\u00e9sidente de la", "start": 1270.0, "duration": 4.64}, {"text": "Commission europ\u00e9enne c'est en", "start": 1272.0, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9paration de cette \u00e9ventualit\u00e9 qu'il", "start": 1274.64, "duration": 4.84}, {"text": "nous faut \u00e9galement rassembler au sein", "start": 1277.0, "duration": 5.0}, {"text": "d'une minorit\u00e9 de blocage un maximum", "start": 1279.48, "duration": 5.0}, {"text": "d'\u00e9tat-membres et dans cette bataille", "start": 1282.0, "duration": 4.36}, {"text": "bataille je ne veux pas \u00eatre seul je ne", "start": 1284.48, "duration": 3.52}, {"text": "peux pas \u00eatre seul avec le Premier", "start": 1286.36, "duration": 4.12}, {"text": "ministre et l'\u00e9quipe gouvernementale", "start": 1288.0, "duration": 4.44}, {"text": "nous avons besoin de tout le monde pour", "start": 1290.48, "duration": 4.28}, {"text": "relayer ce message et expliquer", "start": 1292.44, "duration": 5.68}, {"text": "inlassablement nos nos arguments \u00e0", "start": 1294.76, "duration": 7.48}, {"text": "l'ensemble des euh des acteurs europ\u00e9ens", "start": 1298.12, "duration": 6.48}, {"text": "nous avons besoin de chacun de vous dans", "start": 1302.24, "duration": 3.96}, {"text": "vos diff\u00e9rentes pens\u00e9es et dans vos", "start": 1304.6, "duration": 3.92}, {"text": "diff\u00e9renes territoires nous avons besoin", "start": 1306.2, "duration": 4.68}, {"text": "des partisans d'une Europe qui prot\u00e8ge", "start": 1308.52, "duration": 4.36}, {"text": "sans se fermer des d\u00e9fenseurs de la", "start": 1310.88, "duration": 4.6}, {"text": "plan\u00e8te des syndicats des f\u00e9d\u00e9rations", "start": 1312.88, "duration": 5.679}, {"text": "agricoles en France en France et aussi \u00e0", "start": 1315.48, "duration": 5.36}, {"text": "illeur bien entendu et je vous remercie", "start": 1318.559, "duration": 3.761}, {"text": "des prises de positions r\u00e9centes que", "start": 1320.84, "duration": 3.439}, {"text": "nombre d'entre vous ont pris notamment", "start": 1322.32, "duration": 4.0}, {"text": "en publiant des des tribunes", "start": 1324.279, "duration": 4.161}, {"text": "transpartisan c'est tr\u00e8s important pour", "start": 1326.32, "duration": 4.239}, {"text": "le gouvernement de disposer de votre", "start": 1328.44, "duration": 4.2}, {"text": "soutien Mesdames et Messieurs les", "start": 1330.559, "duration": 3.561}, {"text": "s\u00e9natrices et les s\u00e9nateurs ce moment", "start": 1332.64, "duration": 3.639}, {"text": "est important car il peut marquer une", "start": 1334.12, "duration": 4.12}, {"text": "nouvelle rupture de notre politique", "start": 1336.279, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9enne commerciale je veux", "start": 1338.24, "duration": 5.319}, {"text": "promouvoir une au niveau europ\u00e9en une", "start": 1340.36, "duration": 6.08}, {"text": "approche moins na\u00efve plus audacieuse", "start": 1343.559, "duration": 4.36}, {"text": "plus offensive de nos \u00e9changes", "start": 1346.44, "duration": 3.56}, {"text": "commerciaux et internationaux qui", "start": 1347.919, "duration": 4.321}, {"text": "tiennent compte des impacts \u00e9conomiques", "start": 1350.0, "duration": 4.64}, {"text": "environnementaux strat\u00e9giques sociaux", "start": 1352.24, "duration": 4.72}, {"text": "des accords en cours de n\u00e9gociation dans", "start": 1354.64, "duration": 4.12}, {"text": "la droite ligne des conclusions du", "start": 1356.96, "duration": 4.44}, {"text": "rapport dragi je tiens \u00e9galement \u00e0", "start": 1358.76, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9carter toutes mes prises la France est", "start": 1361.4, "duration": 5.6}, {"text": "partisane d'un accord mais d'un accord", "start": 1364.0, "duration": 5.919}, {"text": "ren\u00e9goci\u00e9 avec la r\u00e9gion du Mercosur le", "start": 1367.0, "duration": 4.76}, {"text": "Mercosur est un partenaire strat\u00e9gique", "start": 1369.919, "duration": 4.201}, {"text": "de grande importance pour l'Europe je", "start": 1371.76, "duration": 4.36}, {"text": "n'ignore pas l'int\u00e9r\u00eat que ce trait\u00e9", "start": 1374.12, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sente sur le plan diplomatique", "start": 1376.12, "duration": 4.2}, {"text": "notamment dans la reconnaissance m\u00eame du", "start": 1378.52, "duration": 4.279}, {"text": "Mercosur et commerciale pour des", "start": 1380.32, "duration": 4.959}, {"text": "secteurs entiers de notre \u00e9conomie y", "start": 1382.799, "duration": 5.041}, {"text": "compris industriel y compris agricole", "start": 1385.279, "duration": 4.961}, {"text": "pour certaines fili\u00e8res et y compris", "start": 1387.84, "duration": 4.439}, {"text": "dans la fili\u00e8re des services une", "start": 1390.24, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9duction des droits de douane l'acc\u00e8s", "start": 1392.279, "duration": 5.081}, {"text": "on pourra en reparler au march\u00e9 public", "start": 1395.039, "duration": 4.161}, {"text": "et une meilleure protection des", "start": 1397.36, "duration": 3.88}, {"text": "indications g\u00e9ographiques sont des", "start": 1399.2, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments importants pour notre", "start": 1401.24, "duration": 3.08}, {"text": "entreprises pour nos entreprises pour", "start": 1402.679, "duration": 4.041}, {"text": "acc\u00e9der au march\u00e9 du mercosour dans de", "start": 1404.32, "duration": 4.2}, {"text": "meilleures conditions mais c'est", "start": 1406.72, "duration": 3.559}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment parce que ce partenaire est", "start": 1408.52, "duration": 4.08}, {"text": "exceptionnel que nous ne pouvons pas", "start": 1410.279, "duration": 4.721}, {"text": "nous contenter d'un trait\u00e9 en demi-inte", "start": 1412.6, "duration": 5.16}, {"text": "je le redis la fermet\u00e9 ne doit pas \u00eatre", "start": 1415.0, "duration": 5.039}, {"text": "synonyme de fermeture il est", "start": 1417.76, "duration": 4.08}, {"text": "indispensable d'ouvrir de nouveaux", "start": 1420.039, "duration": 3.88}, {"text": "march\u00e9s pour nos entreprises d'autant", "start": 1421.84, "duration": 3.36}, {"text": "que vous connaissez les tensions", "start": 1423.919, "duration": 2.841}, {"text": "commerciales et vous y avez fait", "start": 1425.2, "duration": 4.479}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence monsieur le Pr\u00e9sident Perin", "start": 1426.76, "duration": 5.159}, {"text": "avec la Chine les craintes avec les", "start": 1429.679, "duration": 4.441}, {"text": "\u00c9tats-Unis et les sanctions avec la", "start": 1431.919, "duration": 4.561}, {"text": "Russie les accords de commerce je le", "start": 1434.12, "duration": 5.2}, {"text": "redis sont donc indispensables celui-ci", "start": 1436.48, "duration": 4.96}, {"text": "et d'autres dans cette marche vers", "start": 1439.32, "duration": 3.959}, {"text": "l'avenir l'Europe ne peut trahir ce", "start": 1441.44, "duration": 4.08}, {"text": "qu'elle est elle doit \u00eatre fid\u00e8le \u00e0 ses", "start": 1443.279, "duration": 5.0}, {"text": "valeurs \u00e0 ses acte aussi \u00e0 ses ambitions", "start": 1445.52, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 ce moment politique tendu de", "start": 1448.279, "duration": 3.28}, {"text": "l'histoire europ\u00e9enne il est", "start": 1449.84, "duration": 3.56}, {"text": "inconcevable d'\u00e9riger la banni\u00e8re du", "start": 1451.559, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9veloppement durable et de la coh\u00e9sion", "start": 1453.4, "duration": 3.96}, {"text": "des territoires en votant le mercossour", "start": 1454.96, "duration": 4.599}, {"text": "dans sa forme actuelle cette voie", "start": 1457.36, "duration": 4.64}, {"text": "n\u00e9cessite donc au-del\u00e0 du mercosour le", "start": 1459.559, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9veloppement de mesures miroir dans la", "start": 1462.0, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9glementation europ\u00e9enne plus d'une", "start": 1464.72, "duration": 4.28}, {"text": "fois nous avons exorter l'Union", "start": 1467.44, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 consid\u00e9rer s\u00e9rieusement", "start": 1469.0, "duration": 4.12}, {"text": "l'introduction de mesures miroires dans", "start": 1470.76, "duration": 4.76}, {"text": "sa l\u00e9gislation sectorielle nous devons", "start": 1473.12, "duration": 4.039}, {"text": "aux forces \u00e9conomique europ\u00e9enne de", "start": 1475.52, "duration": 3.759}, {"text": "faire tout notre possible pour que le", "start": 1477.159, "duration": 4.4}, {"text": "choix de la vertu ne soit jamais", "start": 1479.279, "duration": 4.52}, {"text": "sanctionn\u00e9 par la concurrence d\u00e9loyale", "start": 1481.559, "duration": 4.041}, {"text": "de produits venus de pays qui ne", "start": 1483.799, "duration": 4.041}, {"text": "partagent pas notre ligne de conduite il", "start": 1485.6, "duration": 3.84}, {"text": "en car il en serait fini de nos", "start": 1487.84, "duration": 4.16}, {"text": "capacit\u00e9s productives par manque de", "start": 1489.44, "duration": 4.44}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 certes il faut le", "start": 1492.0, "duration": 4.0}, {"text": "reconna\u00eetre des efforts ont \u00e9t\u00e9 faits", "start": 1493.88, "duration": 4.519}, {"text": "souvent apr\u00e8s de trop nombreuses ann\u00e9es", "start": 1496.0, "duration": 4.12}, {"text": "mais le bilan de la commission reste", "start": 1498.399, "duration": 3.76}, {"text": "largement en dessa des attentes de nos", "start": 1500.12, "duration": 4.159}, {"text": "concitoyens et singuli\u00e8rement de la", "start": 1502.159, "duration": 4.561}, {"text": "France si quelques mesures ont vu le", "start": 1504.279, "duration": 5.12}, {"text": "jour d'autres ont \u00e9t\u00e9 report\u00e9s \u00e0", "start": 1506.72, "duration": 4.199}, {"text": "l'instar du R\u00e8glement sur la", "start": 1509.399, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9forestation import\u00e9e r\u00e8glement dont", "start": 1510.919, "duration": 5.201}, {"text": "d'ailleurs le Br\u00e9sil demanderait", "start": 1513.559, "duration": 6.6}, {"text": "quasiment \u00e0 \u00eatre exempt\u00e9 enfin et je", "start": 1516.12, "duration": 5.559}, {"text": "regarde laurend Duplomb je sais pas s'il", "start": 1520.159, "duration": 3.321}, {"text": "est l\u00e0 mais je pense en tout cas \u00e0 lui", "start": 1521.679, "duration": 4.201}, {"text": "qui nous a souvent alert\u00e9 sur le sujet", "start": 1523.48, "duration": 4.84}, {"text": "il est urgent que l'Union europ\u00e9enne se", "start": 1525.88, "duration": 4.08}, {"text": "se dote d'une force de contr\u00f4le", "start": 1528.32, "duration": 4.16}, {"text": "sanitaire afin de contr\u00f4ler r\u00e9ellement", "start": 1529.96, "duration": 4.319}, {"text": "et de fa\u00e7on massive la qualit\u00e9", "start": 1532.48, "duration": 4.679}, {"text": "phytosanitaire des produits import\u00e9s de", "start": 1534.279, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00eame le dernier audit publi\u00e9 par la", "start": 1537.159, "duration": 3.561}, {"text": "Direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 et de la", "start": 1539.039, "duration": 4.721}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alimentaire en octobre 2024", "start": 1540.72, "duration": 5.0}, {"text": "montre que les substances interdites en", "start": 1543.76, "duration": 3.6}, {"text": "Europe comme certains promoteurs de", "start": 1545.72, "duration": 5.16}, {"text": "croissance en ce moment le stradiol 17", "start": 1547.36, "duration": 7.559}, {"text": "beta fait la une de nos journaux ces", "start": 1550.88, "duration": 6.0}, {"text": "promoteurs de croissance continuent", "start": 1554.919, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00eatre utilis\u00e9s cette hormone est", "start": 1556.88, "duration": 3.84}, {"text": "interdite dans l'Union europ\u00e9enne par", "start": 1559.159, "duration": 4.12}, {"text": "exemple depuis 1981 pour ses effets", "start": 1560.72, "duration": 5.16}, {"text": "canc\u00e9rig\u00e8nes potentiels l'un des grands", "start": 1563.279, "duration": 4.321}, {"text": "enjeux du mandat \u00e0 venir pour la", "start": 1565.88, "duration": 3.72}, {"text": "Commission europ\u00e9enne sera donc de", "start": 1567.6, "duration": 4.72}, {"text": "donner \u00e0 nos r\u00e9glementations la force et", "start": 1569.6, "duration": 5.559}, {"text": "l'effectivit\u00e9 qu'elle m\u00e9rite sans", "start": 1572.32, "duration": 5.28}, {"text": "contr\u00f4le sans possibilit\u00e9 de sanction", "start": 1575.159, "duration": 4.921}, {"text": "nos normes sont lettres mortes la", "start": 1577.6, "duration": 4.0}, {"text": "Commission elle-m\u00eame dans son dernier", "start": 1580.08, "duration": 4.4}, {"text": "rapport de la DG sant\u00e9 dresse un constat", "start": 1581.6, "duration": 5.319}, {"text": "implacable les contr\u00f4les sanitaires", "start": 1584.48, "duration": 4.4}, {"text": "br\u00e9siliens manquent cruellement", "start": 1586.919, "duration": 4.401}, {"text": "d'efficacit\u00e9 commentons pourrions-nous", "start": 1588.88, "duration": 4.12}, {"text": "en toute conscience exposer nos", "start": 1591.32, "duration": 3.92}, {"text": "consommateurs \u00e0 ce risque par cons\u00e9quent", "start": 1593.0, "duration": 5.52}, {"text": "aussi hardardu le chemin soit-il la main", "start": 1595.24, "duration": 5.24}, {"text": "de la France ne tremblera pas vous", "start": 1598.52, "duration": 3.56}, {"text": "l'aurez compris le message que je veux", "start": 1600.48, "duration": 3.12}, {"text": "vous adresser aujourd'hui c'est celui du", "start": 1602.08, "duration": 4.199}, {"text": "volontarisme de la fermet\u00e9 d'une \u00e9quipe", "start": 1603.6, "duration": 5.12}, {"text": "de France combative car c'est un combat", "start": 1606.279, "duration": 4.681}, {"text": "juste pour nos agriculteurs pour nos", "start": 1608.72, "duration": 5.4}, {"text": "industriels pour nos concitoyens mon", "start": 1610.96, "duration": 5.439}, {"text": "engagement contre la version actuelle de", "start": 1614.12, "duration": 4.559}, {"text": "de l'accord Mercosur est donc en entier", "start": 1616.399, "duration": 5.201}, {"text": "ce texte doit int\u00e9grer nos demandes", "start": 1618.679, "duration": 5.161}, {"text": "alors la bataille est rude vous l'avez", "start": 1621.6, "duration": 3.92}, {"text": "mentionn\u00e9 les uns et les autres et je", "start": 1623.84, "duration": 2.959}, {"text": "vais r\u00e9pondre directement \u00e0 vos", "start": 1625.52, "duration": 3.399}, {"text": "questions cette bataille elle est rude", "start": 1626.799, "duration": 3.641}, {"text": "nous le savons tous mais je pense", "start": 1628.919, "duration": 3.281}, {"text": "qu'elle vaut la peine d'\u00eatre men\u00e9 tous", "start": 1630.44, "duration": 3.479}, {"text": "ensemble au-del\u00e0 de la protection ou de", "start": 1632.2, "duration": 4.16}, {"text": "la promotion de telle ou telle fili\u00e8re", "start": 1633.919, "duration": 5.521}, {"text": "car elle sera le marqueur d'une nouvelle", "start": 1636.36, "duration": 6.0}, {"text": "politique europ\u00e9enne plus forte et plus", "start": 1639.44, "duration": 5.2}, {"text": "exigeante le commerce international se", "start": 1642.36, "duration": 4.16}, {"text": "complexifie monsieur Perin vous l'avez", "start": 1644.64, "duration": 3.68}, {"text": "dit monsieur le Pr\u00e9sident Perin elle se", "start": 1646.52, "duration": 4.08}, {"text": "durcit et si nous ne faisons pas bloc", "start": 1648.32, "duration": 4.239}, {"text": "maintenant autour de nos convictions", "start": 1650.6, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9ennes et notre ambition commune", "start": 1652.559, "duration": 4.441}, {"text": "nous trahirons le r\u00eave des cr\u00e9ateurs de", "start": 1654.76, "duration": 5.0}, {"text": "l'Europe le r\u00eave d'une Europe de paix", "start": 1657.0, "duration": 4.84}, {"text": "forte dans le monde consciente de ce", "start": 1659.76, "duration": 4.12}, {"text": "qu'elle repr\u00e9sente sur la sc\u00e8ne", "start": 1661.84, "duration": 5.439}, {"text": "\u00e9conomique mondiale voil\u00e0 pour mon", "start": 1663.88, "duration": 5.519}, {"text": "propos liminaire mais je vais maintenant", "start": 1667.279, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9pondre aux questions que vous m'avez", "start": 1669.399, "duration": 4.801}, {"text": "pos\u00e9 tous les trois et qui dresse un", "start": 1671.08, "duration": 6.64}, {"text": "panorama assez complet monsieur le", "start": 1674.2, "duration": 6.64}, {"text": "pr\u00e9sident Rapin vous m'avez interrog\u00e9", "start": 1677.72, "duration": 4.4}, {"text": "comme d'autres d'ailleurs sur", "start": 1680.84, "duration": 3.199}, {"text": "diff\u00e9rentes proc\u00e9dures qui sont", "start": 1682.12, "duration": 3.72}, {"text": "envisag\u00e9es pour l'adoption de l'accord", "start": 1684.039, "duration": 3.801}, {"text": "avec le Mercosur des questions de", "start": 1685.84, "duration": 3.959}, {"text": "calendrier comme vous l'avez dit", "start": 1687.84, "duration": 4.92}, {"text": "l'accord Mercosur a \u00e9t\u00e9 n\u00e9goci\u00e9 comme un", "start": 1689.799, "duration": 5.641}, {"text": "accord d'association de nature mixte ce", "start": 1692.76, "duration": 5.12}, {"text": "format il est crucial pour les modalit\u00e9s", "start": 1695.44, "duration": 3.959}, {"text": "de son adoption et nous rappelons avec", "start": 1697.88, "duration": 4.039}, {"text": "constance et fermet\u00e9 \u00e0 la commission la", "start": 1699.399, "duration": 5.801}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de le conserver hier a encore", "start": 1701.919, "duration": 5.081}, {"text": "le Premier ministre dans sa discussion", "start": 1705.2, "duration": 3.839}, {"text": "avec Madame madame la Pr\u00e9sidente de la", "start": 1707.0, "duration": 4.559}, {"text": "Commission europ\u00e9enne l'a fermement", "start": 1709.039, "duration": 5.201}, {"text": "rappel\u00e9 parce que vous l'avez dit il", "start": 1711.559, "duration": 4.641}, {"text": "n\u00e9cessite un vote du Conseil \u00e0", "start": 1714.24, "duration": 4.279}, {"text": "l'unanimit\u00e9 et qu'ensuite cet accord", "start": 1716.2, "duration": 4.4}, {"text": "mixte doit \u00eatre soumis pour ratification", "start": 1718.519, "duration": 7.481}, {"text": "par les 27 \u00c9tats membres donc nous avec", "start": 1720.6, "duration": 7.64}, {"text": "cet accord mixte dans sa forme actuelle", "start": 1726.0, "duration": 4.32}, {"text": "nous disposerions j'allais dire de deux", "start": 1728.24, "duration": 4.4}, {"text": "leviers de taille pour faire entendre", "start": 1730.32, "duration": 4.479}, {"text": "notre d\u00e9saccord le risque principal et", "start": 1732.64, "duration": 3.96}, {"text": "vous l'avez soulev\u00e9 c'est que la", "start": 1734.799, "duration": 3.72}, {"text": "Commission revienne sur ce format", "start": 1736.6, "duration": 4.679}, {"text": "d'association mixte afin d'avoir recours", "start": 1738.519, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 la m\u00eame strat\u00e9gie de cission entre le", "start": 1741.279, "duration": 5.041}, {"text": "volet commercial et le volet politique", "start": 1743.519, "duration": 5.441}, {"text": "le volet commercial \u00e9chapperait alors \u00e0", "start": 1746.32, "duration": 5.04}, {"text": "la r\u00e8gle de l'unanimit\u00e9 et pourrait", "start": 1748.96, "duration": 4.88}, {"text": "faire l'objet d'un vote \u00e0 la majorit\u00e9", "start": 1751.36, "duration": 4.679}, {"text": "qualifi\u00e9 la Commission dispose de", "start": 1753.84, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes sessions je l'ai redit avec", "start": 1756.039, "duration": 4.12}, {"text": "le Chili notamment nous rappelons", "start": 1757.96, "duration": 4.439}, {"text": "toutefois r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 la commission", "start": 1760.159, "duration": 4.561}, {"text": "que le mandat donn\u00e9 en", "start": 1762.399, "duration": 5.76}, {"text": "1999\u00e0 dire il y a 25 ans \u00e9tait donn\u00e9", "start": 1764.72, "duration": 5.559}, {"text": "pour un accord d'association que le", "start": 1768.159, "duration": 4.36}, {"text": "Conseil l'a ensuite rappel\u00e9 dans ses", "start": 1770.279, "duration": 4.64}, {"text": "conclusions et que toute tentative de", "start": 1772.519, "duration": 4.16}, {"text": "contournement de la forme juridique", "start": 1774.919, "duration": 3.441}, {"text": "unique de l'accord pour contourner la", "start": 1776.679, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e8gle de l'unanimit\u00e9 nous semble", "start": 1778.36, "duration": 5.6}, {"text": "parfaitement ill\u00e9gitime \u00e7a serait dans", "start": 1780.679, "duration": 4.761}, {"text": "la lign\u00e9e de ce qu'a dit le pr\u00e9sident", "start": 1783.96, "duration": 4.319}, {"text": "Perin d'ailleurs une faute politique", "start": 1785.44, "duration": 5.44}, {"text": "caract\u00e9ris\u00e9e quand autant de parlements", "start": 1788.279, "duration": 4.52}, {"text": "nationaux se sont exprim\u00e9s sur le projet", "start": 1790.88, "duration": 4.96}, {"text": "d'accord organiser leur contournement", "start": 1792.799, "duration": 5.24}, {"text": "nous semble difficilement politique", "start": 1795.84, "duration": 4.679}, {"text": "ement envisageable et une faute et", "start": 1798.039, "duration": 4.441}, {"text": "probablement comme vous l'avez indiqu\u00e9", "start": 1800.519, "duration": 4.841}, {"text": "nourrir le sentiment antieurop\u00e9en ce qui", "start": 1802.48, "duration": 5.72}, {"text": "n'est vraiment pas le moment c'est", "start": 1805.36, "duration": 4.88}, {"text": "n\u00e9anmoins pour anticiper cette faute et", "start": 1808.2, "duration": 3.599}, {"text": "combattre cette \u00e9ventualit\u00e9 que nous", "start": 1810.24, "duration": 3.799}, {"text": "sommes en train de prendre contact avec", "start": 1811.799, "duration": 3.921}, {"text": "l'ensemble de nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 1814.039, "duration": 3.0}, {"text": "enfin on n'est pas en train d'ailleurs", "start": 1815.72, "duration": 3.76}, {"text": "on a on a pris en cours afin de f\u00e9d\u00e9rer", "start": 1817.039, "duration": 4.36}, {"text": "une minorit\u00e9 de blocage il s'agit pour", "start": 1819.48, "duration": 4.96}, {"text": "nous de cr\u00e9er un fond uni suffisamment", "start": 1821.399, "duration": 5.681}, {"text": "fort pour dissuader la commission vous", "start": 1824.44, "duration": 5.2}, {"text": "m'interrogez sur le calendrier si", "start": 1827.08, "duration": 4.92}, {"text": "l'accord \u00e9tait annonc\u00e9 par la commission", "start": 1829.64, "duration": 4.639}, {"text": "il devrait encore \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 au", "start": 1832.0, "duration": 4.64}, {"text": "conseil pour \u00eatre formellement sign\u00e9", "start": 1834.279, "duration": 4.64}, {"text": "pour se faire la Commission devrait", "start": 1836.64, "duration": 4.159}, {"text": "d'abord traduire les textes dans les", "start": 1838.919, "duration": 4.12}, {"text": "langues officielles de l'Union", "start": 1840.799, "duration": 4.6}, {"text": "europ\u00e9enne finaliser sa relecture", "start": 1843.039, "duration": 5.041}, {"text": "juridique et pr\u00e9senter au Conseil une", "start": 1845.399, "duration": 4.561}, {"text": "proposition de d\u00e9cision pour l'autoriser", "start": 1848.08, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e0 signer ce process avait dur\u00e9 1 an dans", "start": 1849.96, "duration": 5.599}, {"text": "le cas r\u00e9cent de la modernisation de", "start": 1853.36, "duration": 4.039}, {"text": "l'accord avec le Chili pour l'accord", "start": 1855.559, "duration": 4.0}, {"text": "avec le ma cour dont l'essentiel de la", "start": 1857.399, "duration": 3.88}, {"text": "n\u00e9gociation est finalis\u00e9 depuis", "start": 1859.559, "duration": 3.801}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es depuis 5 ans ce", "start": 1861.279, "duration": 4.201}, {"text": "processus pourrait donc aller plus", "start": 1863.36, "duration": 4.24}, {"text": "rapidement aller plus vite viendrait", "start": 1865.48, "duration": 4.199}, {"text": "ensuite le vote du Parlement europ\u00e9en et", "start": 1867.6, "duration": 3.559}, {"text": "en fonction de la forme de l'accord un", "start": 1869.679, "duration": 2.88}, {"text": "vote des parlements nationaux la", "start": 1871.159, "duration": 3.681}, {"text": "ratification de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1872.559, "duration": 4.321}, {"text": "conseil et Parlement compris pourrait", "start": 1874.84, "duration": 4.12}, {"text": "donc \u00eatre assez rapide elle n'avait pris", "start": 1876.88, "duration": 3.96}, {"text": "que 3 mois dans le cadre dans le cadre", "start": 1878.96, "duration": 4.12}, {"text": "du Chili c'est devant ce calendrier qui", "start": 1880.84, "duration": 4.839}, {"text": "est tr\u00e8s court que nous devons vraiment", "start": 1883.08, "duration": 4.439}, {"text": "agir tous ensemble pr\u00e9sident de la", "start": 1885.679, "duration": 4.801}, {"text": "R\u00e9publique gouvernement et Parlement et", "start": 1887.519, "duration": 5.52}, {"text": "Parlement", "start": 1890.48, "duration": 5.559}, {"text": "europ\u00e9en la France est-elle isol\u00e9e dans", "start": 1893.039, "duration": 4.721}, {"text": "la capacit\u00e9 \u00e0 obtenir une minorit\u00e9 de", "start": 1896.039, "duration": 3.36}, {"text": "blocage alors je souhaite pas vous", "start": 1897.76, "duration": 3.32}, {"text": "mentir par ce que vous l' dit madame la", "start": 1899.399, "duration": 3.801}, {"text": "Pr\u00e9sidente moi je dis la v\u00e9rit\u00e9 parce", "start": 1901.08, "duration": 4.719}, {"text": "que derri\u00e8re il faut pas raconter des", "start": 1903.2, "duration": 5.4}, {"text": "carabistouilles euh \u00e0 personne ni au", "start": 1905.799, "duration": 5.72}, {"text": "Parlement ni au fran\u00e7ais euh la minorit\u00e9", "start": 1908.6, "duration": 5.28}, {"text": "de blocage euh je vous le rappelle c'est", "start": 1911.519, "duration": 5.081}, {"text": "qu \u00e9tats minimum et 35 % de la", "start": 1913.88, "duration": 4.96}, {"text": "population europ\u00e9enne est difficile \u00e0", "start": 1916.6, "duration": 4.88}, {"text": "atteindre il est compliqu\u00e9 \u00e0 atteindre", "start": 1918.84, "duration": 5.199}, {"text": "euh en revanche certains autres", "start": 1921.48, "duration": 5.84}, {"text": "parlements se sont exprim\u00e9s contre euh", "start": 1924.039, "duration": 6.081}, {"text": "le le trait\u00e9 du Mercosur et ce sont bien", "start": 1927.32, "duration": 5.719}, {"text": "s\u00fbr sur eux et sur les plus timides ceux", "start": 1930.12, "duration": 5.12}, {"text": "qui se taisent aujourd'hui et qui compte", "start": 1933.039, "duration": 4.12}, {"text": "car il y en a quelques-uns vous me", "start": 1935.24, "duration": 3.679}, {"text": "permettrez de ne pas les nommer parce", "start": 1937.159, "duration": 3.801}, {"text": "que je ne mettre aucun pays en porte \u00e0fu", "start": 1938.919, "duration": 4.561}, {"text": "bien entendu et vous comprenez que nous", "start": 1940.96, "duration": 4.12}, {"text": "sommes en train de n\u00e9gocier et que ces", "start": 1943.48, "duration": 3.6}, {"text": "n\u00e9gociations elles sont compliqu\u00e9es et", "start": 1945.08, "duration": 4.0}, {"text": "difficiles donc je ne met aucun d'utre", "start": 1947.08, "duration": 4.36}, {"text": "pays europ\u00e9en en porte \u00e0 faau mais nous", "start": 1949.08, "duration": 4.079}, {"text": "comptons \u00e9videmment sur ceux qui dont", "start": 1951.44, "duration": 3.56}, {"text": "les parlements se sont exprim\u00e9s contre", "start": 1953.159, "duration": 3.801}, {"text": "sur ceux qui ont vot\u00e9 contre et nous", "start": 1955.0, "duration": 4.32}, {"text": "nous ad\u00e9ressons \u00e9galement \u00e0 ceux plus", "start": 1956.96, "duration": 4.679}, {"text": "timides et \u00e0 ceux dans lesquels", "start": 1959.32, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9conomie agricole est extr\u00eamement", "start": 1961.639, "duration": 5.841}, {"text": "importante pour essayer de rallier cette", "start": 1964.24, "duration": 5.399}, {"text": "minorit\u00e9 de blocage elle est difficile \u00e0", "start": 1967.48, "duration": 4.88}, {"text": "trouver elle n'est pas impossible voil\u00e0", "start": 1969.639, "duration": 5.441}, {"text": "je je tiens \u00e0 vous le dire et donc matin", "start": 1972.36, "duration": 4.84}, {"text": "midi et soir et quelquefois la nuit nous", "start": 1975.08, "duration": 3.88}, {"text": "nous occupons B a trouver\u00e9 cette", "start": 1977.2, "duration": 3.599}, {"text": "minorit\u00e9 de", "start": 1978.96, "duration": 4.52}, {"text": "blocage monsieur le Pr\u00e9sident pin vous", "start": 1980.799, "duration": 4.561}, {"text": "m'interrogez sur les les r\u00e9percussions", "start": 1983.48, "duration": 4.24}, {"text": "de l'\u00e9lection de Donald Trump \u00e0 la t\u00eate", "start": 1985.36, "duration": 5.439}, {"text": "des des \u00c9tats-Unis je dois \u00e9videmment en", "start": 1987.72, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9ambule vous dire que la France", "start": 1990.799, "duration": 3.24}, {"text": "respecte le choix souverain du peuple", "start": 1992.24, "duration": 4.919}, {"text": "am\u00e9ricain et que donc nous avons", "start": 1994.039, "duration": 5.081}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 travailler avec", "start": 1997.159, "duration": 4.321}, {"text": "l'administration qui est en train de se", "start": 1999.12, "duration": 5.76}, {"text": "mettre en place pour nouer des contacts", "start": 2001.48, "duration": 5.079}, {"text": "donc je rappelle que sur le plan", "start": 2004.88, "duration": 5.72}, {"text": "commercial euh l'\u00e9lection de Trump a", "start": 2006.559, "duration": 6.801}, {"text": "induit un risque tr\u00e8s fort de crispation", "start": 2010.6, "duration": 3.919}, {"text": "dans les relations entre l'Union", "start": 2013.36, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9enne et et les \u00c9tats-Unis dans son", "start": 2014.519, "duration": 4.601}, {"text": "programme je le r\u00e9p\u00e8te le candidat Trump", "start": 2016.76, "duration": 4.44}, {"text": "promet l'application d'un droit de", "start": 2019.12, "duration": 6.0}, {"text": "douane g\u00e9n\u00e9ral de 10 \u00e0 20 % sur toutes", "start": 2021.2, "duration": 7.479}, {"text": "les importations europ\u00e9ennes euh si une", "start": 2025.12, "duration": 6.08}, {"text": "TER une telle guerre commerciale \u00e9tait", "start": 2028.679, "duration": 4.96}, {"text": "effectivement d\u00e9clench\u00e9 l'impact serait", "start": 2031.2, "duration": 4.8}, {"text": "majeur pour notre \u00e9conomie avec une", "start": 2033.639, "duration": 5.0}, {"text": "perte de PIB estim\u00e9e par la direction", "start": 2036.0, "duration": 7.12}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale du Tr\u00e9sor de 2,8 % d'ici 2030", "start": 2038.639, "duration": 7.64}, {"text": "pour l'Union europ\u00e9enne de 2 % 2,1 %", "start": 2043.12, "duration": 7.239}, {"text": "pour la France nous avons donc un enjeu", "start": 2046.279, "duration": 6.721}, {"text": "capital dans la relation avec les", "start": 2050.359, "duration": 5.641}, {"text": "\u00c9tats-Unis euh je pense deux choses", "start": 2053.0, "duration": 4.56}, {"text": "c'est que d'abord cette \u00e9lection", "start": 2056.0, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9enne doit \u00eatre une fois de plus un", "start": 2057.56, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9lectrochoc pour l'Union europ\u00e9enne pour", "start": 2060.32, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e0 la fois \u00eatre rassembl\u00e9s tous ensemble", "start": 2063.32, "duration": 6.44}, {"text": "et sortir de de la na\u00efvet\u00e9 commerciale", "start": 2066.52, "duration": 5.76}, {"text": "et puis je pense que nous devons faire", "start": 2069.76, "duration": 5.319}, {"text": "preuve d'unit\u00e9 de fermet\u00e9 mais je pense", "start": 2072.28, "duration": 5.399}, {"text": "aussi que nous devons engager un", "start": 2075.079, "duration": 5.04}, {"text": "dialogue avec les \u00c9tats-Unis d'ors et", "start": 2077.679, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 avant que les d\u00e9cisions", "start": 2080.119, "duration": 3.8}, {"text": "effectivement soient prises pour", "start": 2081.52, "duration": 4.92}, {"text": "envisager les cons\u00e9quences d'un c\u00f4t\u00e9 et", "start": 2083.919, "duration": 4.44}, {"text": "de l'autre de l'Atlantique je pense que", "start": 2086.44, "duration": 5.32}, {"text": "nul n'a int\u00e9r\u00eat \u00e0 une guerre commerciale", "start": 2088.359, "duration": 4.961}, {"text": "entre l'Europe et les \u00c9tats-Unis pas", "start": 2091.76, "duration": 3.599}, {"text": "plus l'Union europ\u00e9enne que les", "start": 2093.32, "duration": 3.72}, {"text": "\u00c9tats-Unis il faut nous rappeler que", "start": 2095.359, "duration": 4.121}, {"text": "l'Union europ\u00e9ne c'est 450 millions de", "start": 2097.04, "duration": 4.079}, {"text": "consommateurs et que nous avons un", "start": 2099.48, "duration": 3.72}, {"text": "int\u00e9r\u00eat pour les \u00c9tats-Unis et nous", "start": 2101.119, "duration": 4.96}, {"text": "avons un int\u00e9r\u00eat par ailleurs pour pour", "start": 2103.2, "duration": 6.48}, {"text": "la Chine mais nous travaillons d\u00e9j\u00e0 \u00e0 ce", "start": 2106.079, "duration": 5.841}, {"text": "dialogue vous m'avez interrog\u00e9 je vais", "start": 2109.68, "duration": 4.96}, {"text": "me d\u00e9p\u00eacher sur l'instrument additionnel", "start": 2111.92, "duration": 6.32}, {"text": "qui est sur le Mercosur euh", "start": 2114.64, "duration": 6.68}, {"text": "effectivement depuis 2019 l'Europe et", "start": 2118.24, "duration": 5.44}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a a a fait de cet", "start": 2121.32, "duration": 5.16}, {"text": "instrument additionnel une porte de", "start": 2123.68, "duration": 4.64}, {"text": "sortie en tout cas de n\u00e9gociation dans", "start": 2126.48, "duration": 4.28}, {"text": "ces dans ces sur le plan environnemental", "start": 2128.32, "duration": 5.6}, {"text": "dans ces n\u00e9gociations avec le mercosour", "start": 2130.76, "duration": 6.359}, {"text": "euh nous avons eu il s'agissait de il", "start": 2133.92, "duration": 4.96}, {"text": "s'agit en fait d'un instrument qui est", "start": 2137.119, "duration": 4.161}, {"text": "juridiquement contraignant qui est", "start": 2138.88, "duration": 4.76}, {"text": "destin\u00e9 \u00e0 garantir des engagements", "start": 2141.28, "duration": 4.16}, {"text": "environnementaux \u00e9tant donn\u00e9 que les", "start": 2143.64, "duration": 3.199}, {"text": "n\u00e9gociations de l'accord avaient \u00e9t\u00e9", "start": 2145.44, "duration": 3.36}, {"text": "finalis\u00e9 en 2019 cet instrument", "start": 2146.839, "duration": 4.401}, {"text": "additionnel ne toucherait pas \u00e0 l'accord", "start": 2148.8, "duration": 5.68}, {"text": "mais il vise \u00e0 interpr\u00e9ter de mani\u00e8re", "start": 2151.24, "duration": 5.04}, {"text": "large et engag\u00e9e ces dispositions c'est", "start": 2154.48, "duration": 3.72}, {"text": "pour \u00e7a c'est pour cela que nous sommes", "start": 2156.28, "duration": 4.2}, {"text": "assez sceptiques en fait sur sur sa", "start": 2158.2, "duration": 3.68}, {"text": "port\u00e9e et que nous souhaitons que les", "start": 2160.48, "duration": 3.92}, {"text": "accords de Paris soient dans l'accord et", "start": 2161.88, "duration": 4.439}, {"text": "que nous nous appuyons pas uniquement", "start": 2164.4, "duration": 3.679}, {"text": "sur cet instrument additionnel dont nous", "start": 2166.319, "duration": 3.601}, {"text": "ne connaissons d'ailleurs pas totalement", "start": 2168.079, "duration": 4.881}, {"text": "les termes donc nous sommes extr\u00eamement", "start": 2169.92, "duration": 6.399}, {"text": "prudents voil\u00e0 je vais me d\u00e9p\u00eacher", "start": 2172.96, "duration": 6.28}, {"text": "euh madame la Pr\u00e9sidente sur le droit de", "start": 2176.319, "duration": 6.561}, {"text": "vetto je vous ai je vous ai r\u00e9pondu euh", "start": 2179.24, "duration": 5.72}, {"text": "est-ce que nous arriverons \u00e0 parler", "start": 2182.88, "duration": 3.8}, {"text": "d'une voie unie dans un monde de plus en", "start": 2184.96, "duration": 3.359}, {"text": "plus fragment", "start": 2186.68, "duration": 5.399}, {"text": "euh je dois vous dire euh que c'est un", "start": 2188.319, "duration": 5.961}, {"text": "enjeu capital \u00e0 ce moment des relations", "start": 2192.079, "duration": 4.921}, {"text": "commerciales internationales vous l'avez", "start": 2194.28, "duration": 4.52}, {"text": "not\u00e9 les relations avec la Chine se", "start": 2197.0, "duration": 3.8}, {"text": "tendent pour des raisons qui sont aussi", "start": 2198.8, "duration": 3.319}, {"text": "des raisons de relation avec les", "start": 2200.8, "duration": 3.0}, {"text": "\u00c9tats-Unis vous connaissez l'\u00e9tat", "start": 2202.119, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9conomique de la Chine qui est", "start": 2203.8, "duration": 6.36}, {"text": "est en \u00e9conomie int\u00e9rieure compliqu\u00e9e", "start": 2207.0, "duration": 5.319}, {"text": "avec des surplus de production la Chine", "start": 2210.16, "duration": 4.4}, {"text": "a obligation du d'un march\u00e9", "start": 2212.319, "duration": 5.361}, {"text": "international qui lui soit favorable et", "start": 2214.56, "duration": 5.2}, {"text": "bien s\u00fbr la fermeture des march\u00e9s", "start": 2217.68, "duration": 5.08}, {"text": "am\u00e9ricains au fait qu'elle elle met dans", "start": 2219.76, "duration": 6.16}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne beaucoup d'espoir", "start": 2222.76, "duration": 5.319}, {"text": "vous connaissez la politique am\u00e9ricaine", "start": 2225.92, "duration": 3.72}, {"text": "et donc il faut que l'Union europ\u00e9enne", "start": 2228.079, "duration": 4.24}, {"text": "soit unie elle soit fermement unie", "start": 2229.64, "duration": 4.08}, {"text": "qu'elle n'ait pas de division et qu'elle", "start": 2232.319, "duration": 3.481}, {"text": "n'affiche pas ses divisions je pense en", "start": 2233.72, "duration": 4.0}, {"text": "particulier que le couple le fameux", "start": 2235.8, "duration": 3.4}, {"text": "couple franco-allemand doit se", "start": 2237.72, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9concilier doit trouver des positions", "start": 2239.2, "duration": 4.96}, {"text": "commune sur l'ensemble des sujets c'est", "start": 2241.56, "duration": 4.96}, {"text": "un enjeu majeur de puissance de l'Union", "start": 2244.16, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9enne sans quoi l'Union europ\u00e9enne", "start": 2246.52, "duration": 5.2}, {"text": "divis\u00e9e sera \u00e9cras\u00e9 je le dis", "start": 2248.56, "duration": 5.559}, {"text": "commercialement \u00e9conomiquement et donc", "start": 2251.72, "duration": 4.119}, {"text": "c'est une obligation je me tourne vers", "start": 2254.119, "duration": 3.081}, {"text": "le pr\u00e9sident de la Commission europ\u00e9enne", "start": 2255.839, "duration": 2.52}, {"text": "que nous trouvions et que nous", "start": 2257.2, "duration": 4.36}, {"text": "retrouvions les voix de l'unit\u00e9 et et la", "start": 2258.359, "duration": 6.321}, {"text": "voie commerciale voil\u00e0 ensuite sur les", "start": 2261.56, "duration": 5.96}, {"text": "fili\u00e8res agricoles qui vont \u00eatre", "start": 2264.68, "duration": 5.639}, {"text": "impact\u00e9es vous je vous ai r\u00e9pondu en", "start": 2267.52, "duration": 4.76}, {"text": "partie dans dans mon propos liminire un", "start": 2270.319, "duration": 4.201}, {"text": "peu long mais je veux vous dire aussi", "start": 2272.28, "duration": 3.92}, {"text": "que avec Annie jeunevard nous", "start": 2274.52, "duration": 3.2}, {"text": "travaillons", "start": 2276.2, "duration": 5.84}, {"text": "sur effectivement comment r\u00e9pondre \u00e0 aux", "start": 2277.72, "duration": 6.96}, {"text": "inqui\u00e9tudes des fili\u00e8res moi je veux pas", "start": 2282.04, "duration": 5.799}, {"text": "mettre en plan en place un plan de", "start": 2284.68, "duration": 5.48}, {"text": "compensation du Mercosur parce que je ne", "start": 2287.839, "duration": 4.841}, {"text": "veux pas du Mercosur et donc avec Annie", "start": 2290.16, "duration": 4.84}, {"text": "jeunevar nous sommes dans cette fili\u00e8re", "start": 2292.68, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a veut pas dire que nous r\u00e9fl\u00e9chissons", "start": 2295.0, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9videmment euh \u00e0 \u00e0 au soutien \u00e0 ces", "start": 2296.96, "duration": 4.96}, {"text": "diff\u00e9rentes fili\u00e8res mais euh avec", "start": 2299.599, "duration": 4.0}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne on a parl\u00e9 du du", "start": 2301.92, "duration": 2.64}, {"text": "milliard", "start": 2303.599, "duration": 3.961}, {"text": "Dogan souvent nous ne sommes pas dans", "start": 2304.56, "duration": 5.0}, {"text": "marchandage nous ne voulons pas d\u00e9truire", "start": 2307.56, "duration": 3.84}, {"text": "notre outil de production nous voulons", "start": 2309.56, "duration": 4.6}, {"text": "conforter nos fili\u00e8res agricoles et nous", "start": 2311.4, "duration": 3.919}, {"text": "pensons que ce n'est pas avec des", "start": 2314.16, "duration": 3.24}, {"text": "compensation que nous r\u00e9mun\u00e9rerons nos", "start": 2315.319, "duration": 4.641}, {"text": "agriculteurs et que nous r\u00e9pondrons \u00e0", "start": 2317.4, "duration": 4.679}, {"text": "l'imp\u00e9rative n\u00e9cessit\u00e9 de la", "start": 2319.96, "duration": 4.44}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire par cons\u00e9quent", "start": 2322.079, "duration": 4.681}, {"text": "euh \u00e9videmment nous regardons ces", "start": 2324.4, "duration": 4.48}, {"text": "fili\u00e8res avec beaucoup d'attention nous", "start": 2326.76, "duration": 4.28}, {"text": "travaillons avec elles avec l'Union", "start": 2328.88, "duration": 4.84}, {"text": "europ\u00e9enne et ici en France avec Annie", "start": 2331.04, "duration": 4.559}, {"text": "jeunevard et tous ceux qui sont \u00e0 la", "start": 2333.72, "duration": 4.119}, {"text": "demande du Premier ministre mais la", "start": 2335.599, "duration": 3.681}, {"text": "premi\u00e8re phrase de tout \u00e7a c'est que", "start": 2337.839, "duration": 3.561}, {"text": "nous n'acceptons pas l'accord mercosour", "start": 2339.28, "duration": 4.079}, {"text": "et que nous travaillons d'abord au fait", "start": 2341.4, "duration": 3.64}, {"text": "de trouver les minorit\u00e9s de blocage qui", "start": 2343.359, "duration": 4.081}, {"text": "nous permettront de bloquer cet accord", "start": 2345.04, "duration": 4.6}, {"text": "en l'\u00e9tat monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2347.44, "duration": 5.6}, {"text": "rappin merci merci madame la ministre de", "start": 2349.64, "duration": 5.36}, {"text": "vos propos alors madame la ministre", "start": 2353.04, "duration": 3.48}, {"text": "juste pour rebondir sur un point avant", "start": 2355.0, "duration": 3.4}, {"text": "de passer peut-\u00eatre la parole \u00e0 \u00e0 tous", "start": 2356.52, "duration": 3.559}, {"text": "nos coll\u00e8gues et pas peut-\u00eatre m\u00eame", "start": 2358.4, "duration": 3.36}, {"text": "certainement ils ont probablement des", "start": 2360.079, "duration": 4.52}, {"text": "questions importantes \u00e0 vous poser je je", "start": 2361.76, "duration": 5.24}, {"text": "je rebondis sur le sujet que vous avez", "start": 2364.599, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 de la d\u00e9forestation il y a les", "start": 2367.0, "duration": 5.079}, {"text": "signaux forts que vous portez avec avec", "start": 2369.599, "duration": 5.48}, {"text": "une vigueur dont on vous remercie avec", "start": 2372.079, "duration": 5.641}, {"text": "une volont\u00e9 exprim\u00e9e par la France et et", "start": 2375.079, "duration": 5.481}, {"text": "je dirais quasi unanimement et puis il y", "start": 2377.72, "duration": 5.639}, {"text": "a les signau faibles et on vient d'avoir", "start": 2380.56, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 l'instant avant votre audicier une", "start": 2383.359, "duration": 4.0}, {"text": "commission subsidiarit\u00e9 parce queon", "start": 2385.56, "duration": 3.68}, {"text": "passe les textes dans la commission des", "start": 2387.359, "duration": 3.561}, {"text": "affaires europ\u00e9ennes sur la subsidiarit\u00e9", "start": 2389.24, "duration": 5.28}, {"text": "nous avions deux textes dont un euh qui", "start": 2390.92, "duration": 5.0}, {"text": "ne peut pas nous laisser sans faire un", "start": 2394.52, "duration": 3.4}, {"text": "parall\u00e8le avec tout ce qu'on dit ce", "start": 2395.92, "duration": 4.08}, {"text": "matin c'est sur la d\u00e9forestation alors", "start": 2397.92, "duration": 3.6}, {"text": "vous le savez s\u00fbrement vos services vous", "start": 2400.0, "duration": 3.599}, {"text": "ont s\u00fbrement alert\u00e9 l\u00e0-dessus mais moi", "start": 2401.52, "duration": 4.24}, {"text": "je me dois d'alerter t tous nos coll\u00e8gu", "start": 2403.599, "duration": 4.76}, {"text": "c'est qu'en fait la Commission", "start": 2405.76, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9enne se basant sur un r\u00e8glement", "start": 2408.359, "duration": 5.96}, {"text": "existant pour l'interdiction de de de V", "start": 2410.76, "duration": 5.96}, {"text": "d'importation dans l'Europe dans l'Union", "start": 2414.319, "duration": 5.76}, {"text": "europ\u00e9enne de produits de d\u00e9forest", "start": 2416.72, "duration": 5.879}, {"text": "\u00e9manant d'une d\u00e9forestation que ce soit", "start": 2420.079, "duration": 4.601}, {"text": "l'\u00e9levage de beauvin la production", "start": 2422.599, "duration": 5.961}, {"text": "d'huile et et j'en passe euh vient de", "start": 2424.68, "duration": 5.76}, {"text": "modifier les", "start": 2428.56, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e8gles temporelles de l'application de", "start": 2430.44, "duration": 5.44}, {"text": "ce r\u00e8glement et les repousser d'un an ce", "start": 2432.92, "duration": 4.56}, {"text": "qui va pas dans le sens de ce qu'on dit", "start": 2435.88, "duration": 2.88}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que la France dit", "start": 2437.48, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui nous devons respecter", "start": 2438.76, "duration": 4.599}, {"text": "certaines r\u00e8gles environnementales la", "start": 2441.56, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9forestation en fait partie et bomm la", "start": 2443.359, "duration": 4.041}, {"text": "Commission et et nous ne pouvons pas", "start": 2445.64, "duration": 3.08}, {"text": "nous opposer l\u00e0-dessus parce qu'en terme", "start": 2447.4, "duration": 3.439}, {"text": "de subsidiarit\u00e9 il n'y a pas de il n'y a", "start": 2448.72, "duration": 4.68}, {"text": "pas d'\u00e9cueil la Commission est tout \u00e0", "start": 2450.839, "duration": 4.121}, {"text": "fait habilit\u00e9e \u00e0 proposer une chose", "start": 2453.4, "duration": 3.04}, {"text": "comme celle-l\u00e0 mais ce que je veux dire", "start": 2454.96, "duration": 3.92}, {"text": "c'est que j'ai l'impression qu'on nous", "start": 2456.44, "duration": 4.879}, {"text": "met en allant tout doucement des coups", "start": 2458.88, "duration": 3.88}, {"text": "de poign\u00e8re dans le dos au fur et \u00e0", "start": 2461.319, "duration": 4.52}, {"text": "mesure de de des avanc\u00e9es que l'on fait", "start": 2462.76, "duration": 5.559}, {"text": "et puis chose aussi importante et l\u00e0 je", "start": 2465.839, "duration": 5.841}, {"text": "je retourne de fa\u00e7on \u00e9gocentrique", "start": 2468.319, "duration": 5.681}, {"text": "peut-\u00eatre par rapport \u00e0 ma commission le", "start": 2471.68, "duration": 4.28}, {"text": "fait que en interparlementaire dans", "start": 2474.0, "duration": 4.44}, {"text": "toutes les r\u00e9unions qu'on a il est il", "start": 2475.96, "duration": 4.08}, {"text": "est important qu'on puisse conna\u00eetre la", "start": 2478.44, "duration": 2.84}, {"text": "position des uns et des autres par", "start": 2480.04, "duration": 3.079}, {"text": "exemple je pense \u00e0 la Pologne \u00e0 mon sens", "start": 2481.28, "duration": 3.68}, {"text": "c'est un \u00e9tat cl\u00e9 la Pologne c'est un", "start": 2483.119, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tat avec lequel on renoue un dialogue", "start": 2484.96, "duration": 5.8}, {"text": "euh pr\u00e9cieux c'est un historiquement", "start": 2487.599, "duration": 4.841}, {"text": "c'est un pays avec qui on a toujours", "start": 2490.76, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9fendu l'agriculture et et et qui", "start": 2492.44, "duration": 4.52}, {"text": "pendant quelques ann\u00e9es s'est un peu", "start": 2495.44, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9loign\u00e9 de nos positions mais", "start": 2496.96, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui qui revient donc quelle", "start": 2498.48, "duration": 3.44}, {"text": "quelle position on doit avoir avec eux", "start": 2499.96, "duration": 5.119}, {"text": "et je j'en ai de m\u00eame hein pour la", "start": 2501.92, "duration": 5.28}, {"text": "Hongrie par exemple pour l'Italie tous", "start": 2505.079, "duration": 4.76}, {"text": "ces pays avec lesquels finalement on se", "start": 2507.2, "duration": 4.399}, {"text": "sent quelquefois un peu \u00e9loign\u00e9", "start": 2509.839, "duration": 4.041}, {"text": "politiquement mais qui peuvent sur des", "start": 2511.599, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9cisions comme celle-l\u00e0 devenir devenir", "start": 2513.88, "duration": 4.28}, {"text": "de r\u00e9els alli\u00e9s voil\u00e0 je souhaitais", "start": 2516.16, "duration": 3.24}, {"text": "vraiment insister sur ce point de la", "start": 2518.16, "duration": 2.6}, {"text": "d\u00e9forestation parce que je trouve qu'il", "start": 2519.4, "duration": 3.6}, {"text": "y a il y a un parall\u00e9lisme enfin un", "start": 2520.76, "duration": 4.8}, {"text": "antagonisme des formes euh qui qui qui", "start": 2523.0, "duration": 4.44}, {"text": "se joue en ce moment euh finalement dans", "start": 2525.56, "duration": 4.12}, {"text": "notre", "start": 2527.44, "duration": 2.24}, {"text": "dos bah dans l'ensemble on", "start": 2530.72, "duration": 6.68}, {"text": "r\u00e9pondra alors je sais pas est-ce on", "start": 2534.44, "duration": 5.44}, {"text": "fait un par un deition ou comment on", "start": 2537.4, "duration": 4.48}, {"text": "fait un par un on avait pas pr\u00e9vu de", "start": 2539.88, "duration": 3.64}, {"text": "programme nous on en a pas pour le", "start": 2541.88, "duration": 3.959}, {"text": "moment \u00e7a y est c'est c'est parti ouais", "start": 2543.52, "duration": 5.24}, {"text": "enfin chez moi oui j'en allez", "start": 2545.839, "duration": 5.881}, {"text": "vas-y alors euh je vais d'abord laisser", "start": 2548.76, "duration": 6.52}, {"text": "la parole \u00e0 Eveline Renaud garab\u00e9an i", "start": 2551.72, "duration": 5.44}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 2555.28, "duration": 4.0}, {"text": "ministre l'accord pr\u00e9voit comme vous", "start": 2557.16, "duration": 4.08}, {"text": "l'avez dit tout \u00e0 l'heure l'ouverture", "start": 2559.28, "duration": 5.24}, {"text": "des march\u00e9s publics des pays du Mercosur", "start": 2561.24, "duration": 6.16}, {"text": "aux entreprises europ\u00e9ennes beaucoup de", "start": 2564.52, "duration": 5.0}, {"text": "PME fran\u00e7aises et des entrepreneurs", "start": 2567.4, "duration": 4.32}, {"text": "fran\u00e7ais pourront en b\u00e9n\u00e9ficier si", "start": 2569.52, "duration": 4.559}, {"text": "l'accord \u00e9tait effectivement adopt\u00e9", "start": 2571.72, "duration": 4.879}, {"text": "toutefois on ne peut que douter de", "start": 2574.079, "duration": 5.0}, {"text": "l'acc\u00e8s effective de nos entreprises \u00e0", "start": 2576.599, "duration": 3.681}, {"text": "la commande publique d'ailleurs", "start": 2579.079, "duration": 3.52}, {"text": "l'exemple nous le prouve en effet 6 ans", "start": 2580.28, "duration": 5.079}, {"text": "apr\u00e8s l'adoption du CA comprenant des", "start": 2582.599, "duration": 4.081}, {"text": "dispositions qui \u00e9taient quasiment", "start": 2585.359, "duration": 3.361}, {"text": "similaires nous constatons que la", "start": 2586.68, "duration": 5.159}, {"text": "participation des PME europ\u00e9ennes au", "start": 2588.72, "duration": 5.44}, {"text": "march\u00e9 publics Canadiens n'\u00e9tait que", "start": 2591.839, "duration": 4.041}, {"text": "tr\u00e8s limit\u00e9 et que des biens nationaux", "start": 2594.16, "duration": 4.199}, {"text": "persistent moi j'aurais deux questions \u00e0", "start": 2595.88, "duration": 4.64}, {"text": "vous poser dans le casadre du Mercosur", "start": 2598.359, "duration": 4.24}, {"text": "pouvez-vous davantage d\u00e9taill\u00e9 les", "start": 2600.52, "duration": 3.72}, {"text": "secteurs qui sont concern\u00e9s par cette", "start": 2602.599, "duration": 3.921}, {"text": "lib\u00e9ralisation des march\u00e9s publics ainsi", "start": 2604.24, "duration": 4.92}, {"text": "que des mod modalit\u00e9 d'acc\u00e8s et surtout", "start": 2606.52, "duration": 4.88}, {"text": "de quelle garantie disposons-nous quant", "start": 2609.16, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9elle ouverture de ces march\u00e9s aux", "start": 2611.4, "duration": 6.24}, {"text": "entreprise europ\u00e9ennne merci alors je", "start": 2614.68, "duration": 4.12}, {"text": "sais pas madame la ministre si vous", "start": 2617.64, "duration": 2.479}, {"text": "voulez qu'on prenne plusieurs questions", "start": 2618.8, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 la suite et vous y r\u00e9pondez ou au fur", "start": 2620.119, "duration": 7.321}, {"text": "\u00e0 mesure comme TR par TR par 6 ben l\u00e0", "start": 2622.44, "duration": 6.679}, {"text": "par TR par TR on y va tu vas avec toi", "start": 2627.44, "duration": 3.24}, {"text": "peut-\u00eatre sias quelqu'un pour un petit", "start": 2629.119, "duration": 4.321}, {"text": "peu Jacques ferni", "start": 2630.68, "duration": 5.12}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident Madame", "start": 2633.44, "duration": 4.32}, {"text": "la Ministre oui effectivement je crois", "start": 2635.8, "duration": 4.84}, {"text": "que l'appel transpartisan de des 622", "start": 2637.76, "duration": 5.799}, {"text": "parlementaires \u00e0 la pr\u00e9sidente de la", "start": 2640.64, "duration": 5.8}, {"text": "commission c'est un acte tr\u00e8s", "start": 2643.559, "duration": 5.201}, {"text": "significatif et qui effectivement doit", "start": 2646.44, "duration": 5.48}, {"text": "doit \u00eatre d\u00e9terminant en pour rappelant", "start": 2648.76, "duration": 5.28}, {"text": "bien les les trois conditions ne pas", "start": 2651.92, "duration": 3.84}, {"text": "augmenter la d\u00e9forestation", "start": 2654.04, "duration": 3.92}, {"text": "import\u00e9e mettre l'accord en conformit\u00e9", "start": 2655.76, "duration": 3.92}, {"text": "avec l'accord de Paris et les mesures", "start": 2657.96, "duration": 3.24}, {"text": "miroir en mati\u00e8re sanitaire et en", "start": 2659.68, "duration": 4.48}, {"text": "environnemental et donc je le pr\u00e9sident", "start": 2661.2, "duration": 5.96}, {"text": "Rapin m'a devanc\u00e9 effectivement sur la", "start": 2664.16, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9forestation import\u00e9e c'est\u00e0-dire", "start": 2667.16, "duration": 5.48}, {"text": "l'interdiction sur le march\u00e9 europ\u00e9en et", "start": 2669.52, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 l'exportation depuis l'Europe de", "start": 2672.64, "duration": 2.959}, {"text": "produits et en contribuer \u00e0 la", "start": 2674.28, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9gradation des for\u00eats je m'interroge", "start": 2675.599, "duration": 6.0}, {"text": "sur le le caract\u00e8re in\u00e9branlable ferme", "start": 2678.319, "duration": 5.081}, {"text": "de notre position parce que vous l'avez", "start": 2681.599, "duration": 4.881}, {"text": "dit le Br\u00e9sil voudrait en \u00eatre exempt\u00e9", "start": 2683.4, "duration": 5.32}, {"text": "et et l'Union effectivement on vient de", "start": 2686.48, "duration": 4.639}, {"text": "le voir en en groupe de subsidiarit\u00e9 ce", "start": 2688.72, "duration": 5.24}, {"text": "matin elle-m\u00eame on le savait d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 2691.119, "duration": 5.24}, {"text": "elle-m\u00eame d\u00e9j\u00e0 report\u00e9 la mise en \u0153uvre", "start": 2693.96, "duration": 3.96}, {"text": "du r\u00e8glement sous la pression de", "start": 2696.359, "duration": 3.96}, {"text": "pays-tiers africains asiatiqu", "start": 2697.92, "duration": 5.12}, {"text": "sud-am\u00e9ricain \u00e9videmment d'op\u00e9rateurs de", "start": 2700.319, "duration": 5.361}, {"text": "commer\u00e7ants donc ce ce report n'est", "start": 2703.04, "duration": 5.2}, {"text": "n'est pas un signal d'exigence et puis", "start": 2705.68, "duration": 4.84}, {"text": "je vais me faire le le porte-parole de", "start": 2708.24, "duration": 4.16}, {"text": "notre coll\u00e8gue Didier Marie qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2710.52, "duration": 4.039}, {"text": "oblig\u00e9 d'aller ailleurs il y a un", "start": 2712.4, "duration": 3.32}, {"text": "certain nombre d'avanc\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2714.559, "duration": 2.52}, {"text": "enregistr\u00e9 lors de la premi\u00e8re mandature", "start": 2715.72, "duration": 4.2}, {"text": "d'ursela V derleyen il pense notamment", "start": 2717.079, "duration": 5.52}, {"text": "au r\u00e8glement visant \u00e0 garantir un", "start": 2719.92, "duration": 4.52}, {"text": "approvisionnement s\u00fbr et durable en", "start": 2722.599, "duration": 3.52}, {"text": "mati\u00e8re premi\u00e8re critique qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 2724.44, "duration": 4.0}, {"text": "adopt\u00e9 au premier semestre 2024 est-ce", "start": 2726.119, "duration": 4.841}, {"text": "que depuis cette adoption r\u00e9cente des", "start": 2728.44, "duration": 3.8}, {"text": "premi\u00e8res mesures ont \u00e9t\u00e9 prises au", "start": 2730.96, "duration": 2.879}, {"text": "niveau europ\u00e9en notamment au niveau des", "start": 2732.24, "duration": 3.48}, {"text": "importations et des exportations est-ce", "start": 2733.839, "duration": 3.72}, {"text": "que des projets ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 reconnus", "start": 2735.72, "duration": 4.0}, {"text": "comme strat\u00e9giques est-ce que la France", "start": 2737.559, "duration": 3.721}, {"text": "a r\u00e9alis\u00e9 son programme national", "start": 2739.72, "duration": 3.359}, {"text": "d'exploration ciblant des mati\u00e8res", "start": 2741.28, "duration": 3.0}, {"text": "premi\u00e8res critiques et des min\u00e9raux", "start": 2743.079, "duration": 2.801}, {"text": "porteurs de mati\u00e8res premi\u00e8res critiques", "start": 2744.28, "duration": 4.0}, {"text": "comme cela est pr\u00e9vu par le r\u00e8glement \u00e0", "start": 2745.88, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9aliser d'ici le 24 mai 2025 sur un", "start": 2748.28, "duration": 6.72}, {"text": "autre sujet Didier Marie avait interrog\u00e9", "start": 2751.4, "duration": 7.04}, {"text": "en fin 2023 votre pr\u00e9d\u00e9cesseur donc", "start": 2755.0, "duration": 5.64}, {"text": "l'Alsacien Olivier bechte sur la", "start": 2758.44, "duration": 3.72}, {"text": "signature d'accord de libre \u00e9change", "start": 2760.64, "duration": 3.36}, {"text": "entre l'Union et des pays lointains", "start": 2762.16, "duration": 3.8}, {"text": "notamment la nouvelle- Z\u00e9lande et", "start": 2764.0, "duration": 5.119}, {"text": "celui-ci lui avait r\u00e9pondu je cite qu'il", "start": 2765.96, "duration": 4.879}, {"text": "avait le sentiment qu'il sera de plus en", "start": 2769.119, "duration": 3.081}, {"text": "plus compliqu\u00e9 de signer des accords", "start": 2770.839, "duration": 3.48}, {"text": "globaux on ne peut s'aligner sur tous", "start": 2772.2, "duration": 4.28}, {"text": "les pays du monde sur nos standards on", "start": 2774.319, "duration": 3.721}, {"text": "ne peut aligner pardon tous les pays du", "start": 2776.48, "duration": 2.72}, {"text": "monde sur nos standards du jour au", "start": 2778.04, "duration": 3.519}, {"text": "lendemain euh donc il vous pose la", "start": 2779.2, "duration": 3.96}, {"text": "question vous avez d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu en", "start": 2781.559, "duration": 3.52}, {"text": "partie ce matin savoir si vous partagez", "start": 2783.16, "duration": 4.199}, {"text": "ce m\u00eame sentiment est-il un possible de", "start": 2785.079, "duration": 3.641}, {"text": "b\u00e2tir des accords de libre \u00e9change de", "start": 2787.359, "duration": 2.681}, {"text": "nouvell g\u00e9n\u00e9ration o\u00f9 le commerce", "start": 2788.72, "duration": 3.119}, {"text": "prendre en compte les enjeux Saux et", "start": 2790.04, "duration": 3.6}, {"text": "environnementaux sur ce point est-ce", "start": 2791.839, "duration": 3.28}, {"text": "qu'un premier bilan peut-\u00eatre dresser", "start": 2793.64, "duration": 2.88}, {"text": "les \u00e9changes avec la Nouvelle-Z\u00e9lande", "start": 2795.119, "duration": 2.921}, {"text": "depuis l'accord avec l'UE entr\u00e9 en", "start": 2796.52, "duration": 3.76}, {"text": "vigueur le 1er mai 2024 et enfin", "start": 2798.04, "duration": 3.92}, {"text": "toujours une derni\u00e8re question de dier", "start": 2800.28, "duration": 4.72}, {"text": "Marie pour conclure en juin 2023 les", "start": 2801.96, "duration": 5.76}, {"text": "n\u00e9gociations entre l'UE et le Kenya ont", "start": 2805.0, "duration": 5.0}, {"text": "abouti \u00e0 un accord ambitieux c'est une", "start": 2807.72, "duration": 3.72}, {"text": "bonne nouvelle pour la diversit\u00e9 des", "start": 2810.0, "duration": 2.72}, {"text": "partenariats de l'Union europ\u00e9enne mais", "start": 2811.44, "duration": 2.679}, {"text": "\u00e9galement une r\u00e9ponse aux strat\u00e9gies", "start": 2812.72, "duration": 2.879}, {"text": "chinoises et russes en Afrique", "start": 2814.119, "duration": 3.041}, {"text": "pouvez-vous nous dire si les accord de", "start": 2815.599, "duration": 3.201}, {"text": "ce type avec d'autres \u00c9tats africains", "start": 2817.16, "duration": 2.48}, {"text": "sont", "start": 2818.8, "duration": 4.08}, {"text": "envisag\u00e9s Jean-Claude tissau Jean-Claude", "start": 2819.64, "duration": 4.919}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 2822.88, "duration": 3.88}, {"text": "ministre permettez-moi tout d'abord de", "start": 2824.559, "duration": 3.881}, {"text": "me faire le relais de mon coll\u00e8gue", "start": 2826.76, "duration": 4.24}, {"text": "Franck Montauger qui n'a pas pu \u00eatre l\u00e0", "start": 2828.44, "duration": 3.84}, {"text": "avec nous ce", "start": 2831.0, "duration": 3.64}, {"text": "matin il est retenu dans son d\u00e9partement", "start": 2832.28, "duration": 4.2}, {"text": "il souhaitait vous interroger sur le", "start": 2834.64, "duration": 3.4}, {"text": "secteur des spiritueux et plus", "start": 2836.48, "duration": 2.76}, {"text": "particuli\u00e8rement sur les enjeux de", "start": 2838.04, "duration": 3.48}, {"text": "l'armaniaac alors que la Chine a", "start": 2839.24, "duration": 3.839}, {"text": "augment\u00e9 l'an pass\u00e9 ses droits de douane", "start": 2841.52, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9lection de Donald Trump n'est pas de", "start": 2843.079, "duration": 3.961}, {"text": "nature \u00e0 rassurer les producteurs qui", "start": 2845.0, "duration": 3.52}, {"text": "anticipe d\u00e9j\u00e0 une nouvelle augmentation", "start": 2847.04, "duration": 3.88}, {"text": "des droits de douane face \u00e0 ces deux", "start": 2848.52, "duration": 4.079}, {"text": "formes de protectionnisme la fili\u00e8re", "start": 2850.92, "duration": 3.399}, {"text": "risque donc de se retrouver exangue", "start": 2852.599, "duration": 3.321}, {"text": "comme nous l'ont dit leur repr\u00e9sentant", "start": 2854.319, "duration": 3.24}, {"text": "devant notre commission il y a quelques", "start": 2855.92, "duration": 4.76}, {"text": "semaines ainsi madame la ministre quelle", "start": 2857.559, "duration": 4.961}, {"text": "strat\u00e9gie compte adopter le gouvernement", "start": 2860.68, "duration": 3.48}, {"text": "pour soutenir concr\u00e8tement les", "start": 2862.52, "duration": 3.839}, {"text": "producteurs d'armaniaac en cas de hausse", "start": 2864.16, "duration": 4.36}, {"text": "conjointe des taxes \u00e0 l'importation de", "start": 2866.359, "duration": 3.641}, {"text": "la part des deux principaux importateurs", "start": 2868.52, "duration": 3.839}, {"text": "d'armaniaac fran\u00e7ais la Chine et les", "start": 2870.0, "duration": 4.16}, {"text": "\u00c9tats-Unis donc \u00e7a c'est une premi\u00e8re", "start": 2872.359, "duration": 3.281}, {"text": "question de la part de mon coll\u00e8gue", "start": 2874.16, "duration": 3.36}, {"text": "Franck montuger moi je souhaiterais", "start": 2875.64, "duration": 4.08}, {"text": "revenir \u00e9videmment sur les accords du", "start": 2877.52, "duration": 4.36}, {"text": "mercosour c'est vrai que dans vos propos", "start": 2879.72, "duration": 4.04}, {"text": "et dans les r\u00e9ponses d\u00e9j\u00e0 que vous avez", "start": 2881.88, "duration": 5.439}, {"text": "fait bien des bien des questions pu", "start": 2883.76, "duration": 5.0}, {"text": "enfin vous avez pu apporter des r\u00e9ponses", "start": 2887.319, "duration": 2.841}, {"text": "aux questions qui qu' on pas encore \u00e9t\u00e9", "start": 2888.76, "duration": 3.359}, {"text": "pos\u00e9es si si si j'ose m'exprimer ainsi", "start": 2890.16, "duration": 3.919}, {"text": "mais quand m\u00eame \u00e7a peut-\u00eatre pas des", "start": 2892.119, "duration": 4.041}, {"text": "questions mais encore pour renforcer le", "start": 2894.079, "duration": 4.121}, {"text": "le le clou nous savons que la conclusion", "start": 2896.16, "duration": 3.76}, {"text": "d'un tel accord entra\u00eenerait et vous", "start": 2898.2, "duration": 3.44}, {"text": "l'avez dit des cons\u00e9quence tr\u00e8s", "start": 2899.92, "duration": 4.0}, {"text": "importante sur l'agriculture fran\u00e7aise", "start": 2901.64, "duration": 4.479}, {"text": "et europ\u00e9enne principalement au regard", "start": 2903.92, "duration": 4.159}, {"text": "des distors de concurrence sur les", "start": 2906.119, "duration": 4.401}, {"text": "normes environnementales et sanitaires", "start": 2908.079, "duration": 4.52}, {"text": "nous le savons un tel accord mettrait \u00e0", "start": 2910.52, "duration": 3.68}, {"text": "mal tous les efforts mis en place depuis", "start": 2912.599, "duration": 3.641}, {"text": "de nombreuses ann\u00e9es pour faire \u00e9voluer", "start": 2914.2, "duration": 4.159}, {"text": "notre agriculture et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit aussi", "start": 2916.24, "duration": 4.4}, {"text": "l'unit\u00e9 des syndicats contre ce trait\u00e9", "start": 2918.359, "duration": 4.561}, {"text": "t\u00e9moigne d'un rejet en bloc du monde", "start": 2920.64, "duration": 4.959}, {"text": "agricole de ce trait\u00e9 \u00e9ventuel et ce", "start": 2922.92, "duration": 4.199}, {"text": "sont pas les les compensations", "start": 2925.599, "duration": 2.681}, {"text": "financi\u00e8res \u00e9voqu\u00e9es du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 2927.119, "duration": 2.561}, {"text": "Bruxelles qui solution qui", "start": 2928.28, "duration": 4.039}, {"text": "solutionneront l'\u00e9quation les fameuses", "start": 2929.68, "duration": 4.399}, {"text": "lignes rouges que le Pr\u00e9sident de la", "start": 2932.319, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique a annonc\u00e9 mais c'est elles", "start": 2934.079, "duration": 4.121}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure moi je je", "start": 2935.559, "duration": 3.881}, {"text": "voudrais quand", "start": 2938.2, "duration": 5.399}, {"text": "m\u00eame vous vous apportez une une crainte", "start": 2939.44, "duration": 5.84}, {"text": "un petit peu dans dans le m\u00eame esprit", "start": 2943.599, "duration": 2.48}, {"text": "que mon coll\u00e8gue tout \u00e0 l'heure", "start": 2945.28, "duration": 2.72}, {"text": "c'est\u00e0-dire que dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 o\u00f9", "start": 2946.079, "duration": 4.04}, {"text": "les avanc\u00e9es dans les dans la", "start": 2948.0, "duration": 4.72}, {"text": "n\u00e9gociation o\u00f9 on essae \u00e0 tout prix \u00e0", "start": 2950.119, "duration": 5.321}, {"text": "vouloir de vouloir un accord je sais que", "start": 2952.72, "duration": 4.2}, {"text": "vous \u00eates contre et je vous connais", "start": 2955.44, "duration": 2.919}, {"text": "depuis longtemps et on a toujours ce", "start": 2956.92, "duration": 3.399}, {"text": "m\u00eame discours \u00e0 ce", "start": 2958.359, "duration": 5.361}, {"text": "sujet-l\u00e0 moi je suis il faut \u00eatre tr\u00e8s", "start": 2960.319, "duration": 5.921}, {"text": "attentif \u00e0 ce que on on on ne trouve pas", "start": 2963.72, "duration": 5.399}, {"text": "un accord avec en en en lissant par le", "start": 2966.24, "duration": 5.319}, {"text": "bas les exigences environnementales sous", "start": 2969.119, "duration": 3.801}, {"text": "pr\u00e9texte", "start": 2971.559, "duration": 5.28}, {"text": "que nos les pays du mercosour Br\u00e9sil et", "start": 2972.92, "duration": 6.8}, {"text": "et compagnie utilisent auraiit le droit", "start": 2976.839, "duration": 4.841}, {"text": "ont le droit d'utiliser des produits", "start": 2979.72, "duration": 4.04}, {"text": "interdits aujourd'hui en Europe on se", "start": 2981.68, "duration": 4.08}, {"text": "dise B puisque eux ils ont le droit de", "start": 2983.76, "duration": 5.0}, {"text": "de de les utiliser et bien puisqu'on", "start": 2985.76, "duration": 5.12}, {"text": "veut une concurrence loyale et ben", "start": 2988.76, "duration": 4.039}, {"text": "autorisons nous aussi ces produits l\u00e0", "start": 2990.88, "duration": 3.199}, {"text": "donc voil\u00e0 je voulais juste c'est pas", "start": 2992.799, "duration": 3.201}, {"text": "une question c'est simplement un", "start": 2994.079, "duration": 4.361}, {"text": "t\u00e9moignage et et une exigence si j'ose", "start": 2996.0, "duration": 4.599}, {"text": "dire de pas tomber dans un alors je sais", "start": 2998.44, "duration": 4.24}, {"text": "que vous tomberez pas dans la facilit\u00e9", "start": 3000.599, "duration": 3.48}, {"text": "je connais votre opinion \u00e0 tr\u00e9 \u00e0 ce", "start": 3002.68, "duration": 2.84}, {"text": "sujet- l\u00e0 mais mais voil\u00e0 je voulais", "start": 3004.079, "duration": 3.681}, {"text": "simplement vous", "start": 3005.52, "duration": 5.96}, {"text": "dire l'importance de de de de de de", "start": 3007.76, "duration": 5.68}, {"text": "cette probl\u00e9matique environnementale", "start": 3011.48, "duration": 3.76}, {"text": "merci", "start": 3013.44, "duration": 4.52}, {"text": "Madame merci Jean-Claude madame la", "start": 3015.24, "duration": 4.04}, {"text": "ministre est-ce que vous souhaitez d'ors", "start": 3017.96, "duration": 2.72}, {"text": "et d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 l'ensemble de ces", "start": 3019.28, "duration": 3.12}, {"text": "question peut-\u00eatre", "start": 3020.68, "duration": 3.84}, {"text": "allez alors je vais essayer de les", "start": 3022.4, "duration": 4.439}, {"text": "prendre une par une et d'\u00eatre rapide est", "start": 3024.52, "duration": 5.599}, {"text": "concise de sur la question de la", "start": 3026.839, "duration": 6.561}, {"text": "d\u00e9forestation euh le le r\u00e8glement dont", "start": 3030.119, "duration": 5.96}, {"text": "vous parlez effectivement", "start": 3033.4, "duration": 5.12}, {"text": "ce l'engagement de l'Union europ\u00e9enne", "start": 3036.079, "duration": 5.201}, {"text": "sur la la lutte contre la d\u00e9gradation", "start": 3038.52, "duration": 5.079}, {"text": "des for\u00eats a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 donc le 16 mai", "start": 3041.28, "duration": 5.039}, {"text": "2023 donc il s'agit d'un outil assez", "start": 3043.599, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9cent et c'est plut\u00f4t une bonne", "start": 3046.319, "duration": 3.921}, {"text": "nouvelle puisqu'elle s'importe bel et", "start": 3048.559, "duration": 4.601}, {"text": "bien \u00e0 toutes les importations y compris", "start": 3050.24, "duration": 5.64}, {"text": "cell qui viendrai du Mercosur c'est", "start": 3053.16, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9videmment pour nous essentiel et", "start": 3055.88, "duration": 5.16}, {"text": "concr\u00e8tement ce texte interdit l'entr\u00e9e", "start": 3058.64, "duration": 4.479}, {"text": "sur le march\u00e9 europ\u00e9en de certains", "start": 3061.04, "duration": 4.24}, {"text": "produits de base et de leur d\u00e9riv\u00e9s qui", "start": 3063.119, "duration": 4.081}, {"text": "ont contribu\u00e9 \u00e0 la d\u00e9forestation ou \u00e0 la", "start": 3065.28, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9gradation des for\u00eats il y en a sepin", "start": 3067.2, "duration": 5.08}, {"text": "qui sont bien bien cibl\u00e9s le caf\u00e9 le", "start": 3069.839, "duration": 4.641}, {"text": "cacao le caoutchou bon je je vous passe", "start": 3072.28, "duration": 6.319}, {"text": "le b\u0153uf \u00e9videmment le soja et cetera euh", "start": 3074.48, "duration": 6.879}, {"text": "ce r\u00e8glement a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9 \u00e9videmment pour", "start": 3078.599, "duration": 4.681}, {"text": "\u00eatre pleinement compatible avec nos", "start": 3081.359, "duration": 4.2}, {"text": "engagements internationaux et c'est tr\u00e8s", "start": 3083.28, "duration": 4.079}, {"text": "important de le dire avec les r\u00e8gles de", "start": 3085.559, "duration": 4.28}, {"text": "l'OMC donc nous ne faisons pas n'importe", "start": 3087.359, "duration": 3.881}, {"text": "quoi nous sommes dans les r\u00e8gles", "start": 3089.839, "duration": 3.96}, {"text": "internationales alors vous l'avez dit \u00e0", "start": 3091.24, "duration": 5.04}, {"text": "la demande de plusieurs pays-tiers dont", "start": 3093.799, "duration": 4.56}, {"text": "ceux du Mercosur la Commission", "start": 3096.28, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9enne a propos\u00e9 la c'est pas encore", "start": 3098.359, "duration": 5.121}, {"text": "accept\u00e9 he mais a proposer de d\u00e9caler", "start": 3101.4, "duration": 5.28}, {"text": "d'un an l'entr\u00e9e en application de ce", "start": 3103.48, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e8glement alors je dois vous dire que", "start": 3106.68, "duration": 4.0}, {"text": "nous sommes partag\u00e9s sur cette d\u00e9cision", "start": 3108.559, "duration": 3.641}, {"text": "parce qu'en m\u00eame temps il y a urgence", "start": 3110.68, "duration": 2.96}, {"text": "sur un certain nombre de pays et", "start": 3112.2, "duration": 3.44}, {"text": "d'importation mais en m\u00eame temps il faut", "start": 3113.64, "duration": 5.199}, {"text": "laisser ce ce r\u00e8glement enfin il faut", "start": 3115.64, "duration": 5.76}, {"text": "laisser aux acteurs qui vont et aux", "start": 3118.839, "duration": 4.96}, {"text": "producteurs y compris fran\u00e7ais le temps", "start": 3121.4, "duration": 4.32}, {"text": "d'y r\u00e9pondre le temps de se transformer", "start": 3123.799, "duration": 3.841}, {"text": "pour y r\u00e9pondre donc il faut aussi un", "start": 3125.72, "duration": 3.48}, {"text": "petit peu de temps pour son application", "start": 3127.64, "duration": 4.479}, {"text": "y compris j'allais dire pour n nos", "start": 3129.2, "duration": 5.599}, {"text": "propres not nos propres forces", "start": 3132.119, "duration": 5.041}, {"text": "l'application devrait d\u00e9buter en janvier", "start": 3134.799, "duration": 5.361}, {"text": "2025 normalement s'il y a pas de report", "start": 3137.16, "duration": 5.36}, {"text": "pour les grandes entreprises et mi 2026", "start": 3140.16, "duration": 5.72}, {"text": "pour les petites entreprises euh pour", "start": 3142.52, "duration": 5.92}, {"text": "finir je tiens \u00e0 rappeler que les \u00c9tats", "start": 3145.88, "duration": 5.12}, {"text": "du Mercosur ont demand\u00e9 au cours des", "start": 3148.44, "duration": 4.159}, {"text": "n\u00e9gociations entre l'Union europ\u00e9enne et", "start": 3151.0, "duration": 3.72}, {"text": "le Mercosur \u00e0 \u00eatre class\u00e9 ce qu'on", "start": 3152.599, "duration": 4.321}, {"text": "appelle l'au risque hein il y a trois", "start": 3154.72, "duration": 4.599}, {"text": "trois niveaux de risque de d\u00e9forestation", "start": 3156.92, "duration": 5.159}, {"text": "du plus grave au plus euh au moins grave", "start": 3159.319, "duration": 5.401}, {"text": "donc le le low risque et l'ensemble des", "start": 3162.079, "duration": 4.28}, {"text": "pays du mercosour ont demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre", "start": 3164.72, "duration": 4.28}, {"text": "class\u00e9 dans la cat\u00e9gorie des low risques", "start": 3166.359, "duration": 5.361}, {"text": "\u00e9videmment euh pour l'instant euh la", "start": 3169.0, "duration": 5.799}, {"text": "Commission a refus\u00e9 totalement euh de", "start": 3171.72, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 \u00e0 ces demandes et pour le", "start": 3174.799, "duration": 4.081}, {"text": "coup l\u00e0 c'est totalement inacceptable", "start": 3176.88, "duration": 4.08}, {"text": "pour nous donc en fait le report hein de", "start": 3178.88, "duration": 4.719}, {"text": "la de de la r\u00e9glementation il faut", "start": 3180.96, "duration": 5.04}, {"text": "regarder \u00e7a euh avec attention parce que", "start": 3183.599, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e7a permet quand m\u00eame aux entreprises de", "start": 3186.0, "duration": 3.64}, {"text": "de se mettre en marche parce que janvier", "start": 3187.96, "duration": 4.24}, {"text": "2025 c'est quand m\u00eame apr\u00e8s-demain matin", "start": 3189.64, "duration": 4.04}, {"text": "euh donc il faut qu'elle soit en", "start": 3192.2, "duration": 3.08}, {"text": "capacit\u00e9 de r\u00e9pondre \u00e0 cette", "start": 3193.68, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9glementation mais nous sommes tr\u00e8s", "start": 3195.28, "duration": 4.279}, {"text": "attentifs \u00e0 que \u00e7a soit pas retard\u00e9 au", "start": 3197.359, "duration": 4.401}, {"text": "calang grec pour dire les choses", "start": 3199.559, "duration": 5.481}, {"text": "correctement euh madame garot euh madame", "start": 3201.76, "duration": 6.48}, {"text": "pardon euh", "start": 3205.04, "duration": 3.2}, {"text": "Renault garab\u00e9dian pardon j'allais", "start": 3208.64, "duration": 4.08}, {"text": "excusez-moi madame Renaud garab\u00e9dian", "start": 3210.64, "duration": 5.159}, {"text": "cherre Eveline excusez-moi euh vous avez", "start": 3212.72, "duration": 5.879}, {"text": "raison l'accord mercosour pr\u00e9sente de de", "start": 3215.799, "duration": 4.32}, {"text": "grands b\u00e9n\u00e9fices dans le domaine des", "start": 3218.599, "duration": 3.441}, {"text": "march\u00e9s publics en tout cas semble", "start": 3220.119, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9senter de de grands b\u00e9n\u00e9fices dans le", "start": 3222.04, "duration": 4.68}, {"text": "domaine des march\u00e9s publics il favorise", "start": 3224.28, "duration": 4.6}, {"text": "une ouverture significative pour les", "start": 3226.72, "duration": 4.119}, {"text": "pays du Mercosur avec lesquels l'Union", "start": 3228.88, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9enne n'a aucun engagement", "start": 3230.839, "duration": 4.72}, {"text": "juridique \u00e0 ce jour je pense notamment", "start": 3232.72, "duration": 6.079}, {"text": "au secteur du transport qui serait assez", "start": 3235.559, "duration": 5.201}, {"text": "content du d\u00e9veloppement urbain des", "start": 3238.799, "duration": 4.481}, {"text": "t\u00e9l\u00e9communications de l'\u00e9nergie de l'eau", "start": 3240.76, "duration": 4.24}, {"text": "des secteurs qui sont des secteurs", "start": 3243.28, "duration": 4.519}, {"text": "d'excellence pour l'industrie fran\u00e7aise", "start": 3245.0, "duration": 4.4}, {"text": "je veux toutefois rappeler que pour", "start": 3247.799, "duration": 3.841}, {"text": "l'heure seul les march\u00e9s publics des", "start": 3249.4, "duration": 5.28}, {"text": "institutions central et des et f\u00e9d\u00e9ral", "start": 3251.64, "duration": 5.76}, {"text": "du Mercosur sont directement int\u00e9gr\u00e9s \u00e0", "start": 3254.68, "duration": 4.919}, {"text": "l'offre tandis que les autorit\u00e9s du", "start": 3257.4, "duration": 4.08}, {"text": "Mercosur se sont engag\u00e9s \u00e0 faire une", "start": 3259.599, "duration": 4.48}, {"text": "offre compl\u00e9mentaire d'acc\u00e8s au niveau", "start": 3261.48, "duration": 6.119}, {"text": "subf\u00e9d\u00e9ral sous 2 ans et et connaissant", "start": 3264.079, "duration": 5.321}, {"text": "la complexit\u00e9 administrative et", "start": 3267.599, "duration": 4.48}, {"text": "juridique dans les pays du Mercosur je", "start": 3269.4, "duration": 4.64}, {"text": "pense que vous avez raison il s'agit", "start": 3272.079, "duration": 4.0}, {"text": "d'une avanc\u00e9e dans dans le trait\u00e9 tel", "start": 3274.04, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il est aujourd'hui d'une avanc\u00e9e", "start": 3276.079, "duration": 5.161}, {"text": "extr\u00eamement modeste sur euh l'ouverture", "start": 3278.04, "duration": 5.68}, {"text": "des march\u00e9s publics en r\u00e9alit\u00e9 c'est une", "start": 3281.24, "duration": 4.599}, {"text": "ouverture bienvenue mais c'est une", "start": 3283.72, "duration": 5.04}, {"text": "ouverture tr\u00e8s modeste et peu", "start": 3285.839, "duration": 6.041}, {"text": "effective vous m'avez interrog\u00e9 par la", "start": 3288.76, "duration": 5.92}, {"text": "voix de Jacques ferernck sur euh euh", "start": 3291.88, "duration": 5.08}, {"text": "l'impact sur les approvisionnements", "start": 3294.68, "duration": 5.84}, {"text": "strat\u00e9gique euh je vais aller vite \u00e0 la", "start": 3296.96, "duration": 5.76}, {"text": "conclusion \u00e9videmment les ressources", "start": 3300.52, "duration": 4.12}, {"text": "sont disponibles dans cette r\u00e9gion du", "start": 3302.72, "duration": 4.44}, {"text": "monde elles sont tr\u00e8s disponibles m\u00eame", "start": 3304.64, "duration": 4.6}, {"text": "je dois vous dire que je suis all\u00e9e", "start": 3307.16, "duration": 4.24}, {"text": "avant d'aller au G20 commerce je me suis", "start": 3309.24, "duration": 3.68}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 au Chili qui n'est pas dans le", "start": 3311.4, "duration": 3.32}, {"text": "mercosour mais avec qui nous avons des", "start": 3312.92, "duration": 5.639}, {"text": "accords r\u00e9cents de de bonne qualit\u00e9 ces", "start": 3314.72, "duration": 5.76}, {"text": "ressources sont disponibles et nos", "start": 3318.559, "duration": 4.48}, {"text": "entreprises fran\u00e7aises sont tr\u00e8s", "start": 3320.48, "duration": 5.119}, {"text": "pr\u00e9sentes aujourd'hui en Am\u00e9rique du Sud", "start": 3323.039, "duration": 6.241}, {"text": "c'est le merc source c'est pas jour nuit", "start": 3325.599, "duration": 5.801}, {"text": "on va pas on ne fait pas rien en", "start": 3329.28, "duration": 3.68}, {"text": "Am\u00e9rique du Sud aujourd'hui on est au", "start": 3331.4, "duration": 3.88}, {"text": "contraire extr\u00eamement pr\u00e9sent toutes les", "start": 3332.96, "duration": 4.159}, {"text": "grandes entreprises du CAC 40 \u00e0", "start": 3335.28, "duration": 4.2}, {"text": "l'exception d'une sont pr\u00e9sentes au", "start": 3337.119, "duration": 5.161}, {"text": "Br\u00e9sil au Chili et cela depuis tr\u00e8s", "start": 3339.48, "duration": 4.0}, {"text": "longtemps avec des relations", "start": 3342.28, "duration": 3.6}, {"text": "commerciales qui datent de 20 ans de 30", "start": 3343.48, "duration": 4.72}, {"text": "ans nous avons des outils de production", "start": 3345.88, "duration": 4.56}, {"text": "d'entreprises fran\u00e7aises qui sont tr\u00e8s", "start": 3348.2, "duration": 5.159}, {"text": "implant\u00e9 en Am\u00e9rique du Sud et donc sur", "start": 3350.44, "duration": 4.52}, {"text": "les ressources et l'approv", "start": 3353.359, "duration": 3.161}, {"text": "approvisionnement strat\u00e9gique dans les", "start": 3354.96, "duration": 4.599}, {"text": "m\u00e9tos critiques nous sommes \u00e9videmment", "start": 3356.52, "duration": 5.44}, {"text": "sur ces march\u00e9s-l\u00e0 je suis all\u00e9 soutenir", "start": 3359.559, "duration": 5.28}, {"text": "aupr\u00e8s du gouvernement chilien un grand", "start": 3361.96, "duration": 4.96}, {"text": "projet dans le nord du Chili sur le", "start": 3364.839, "duration": 4.96}, {"text": "lithium nous donc nous sommes d\u00e9j\u00e0 sur", "start": 3366.92, "duration": 4.879}, {"text": "l'approvisionnement en m\u00e9t\u00e9o critique et", "start": 3369.799, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e7a fait partie de la feuille de route en", "start": 3371.799, "duration": 4.161}, {"text": "m\u00e9tau critique donc il y a des accords", "start": 3373.28, "duration": 4.64}, {"text": "qui sont des accords dans le mercosour", "start": 3375.96, "duration": 3.56}, {"text": "qui favorisent", "start": 3377.92, "duration": 3.919}, {"text": "l'approvisionnement mais euh les", "start": 3379.52, "duration": 4.64}, {"text": "avanc\u00e9es ne sont pas spectaculaires l\u00e0", "start": 3381.839, "duration": 5.0}, {"text": "non plus et il y a d'histoire de de", "start": 3384.16, "duration": 6.159}, {"text": "qui sont qui sont que me dit-on qui sont", "start": 3386.839, "duration": 7.161}, {"text": "qui qui sont qui qui qui permettent de", "start": 3390.319, "duration": 6.961}, {"text": "meilleurs accords mais qui n'emp\u00eache pas", "start": 3394.0, "duration": 4.839}, {"text": "enfin qui sont pas une r\u00e9volution voil\u00e0", "start": 3397.28, "duration": 3.279}, {"text": "ce que je veux dire pardonnez-moi de de", "start": 3398.839, "duration": 3.361}, {"text": "bafouiller", "start": 3400.559, "duration": 4.321}, {"text": "euh alors est-ce que \u00e7a va pas rendre", "start": 3402.2, "duration": 5.24}, {"text": "les accords globaux plus difficiles nos", "start": 3404.88, "duration": 6.36}, {"text": "nos revendications environnementales oui", "start": 3407.44, "duration": 5.72}, {"text": "bien s\u00fbr \u00e7a rend les accords plus", "start": 3411.24, "duration": 4.2}, {"text": "difficiles \u00e0 obtenir mais encore une", "start": 3413.16, "duration": 3.32}, {"text": "fois je pense que c'est c'est une", "start": 3415.44, "duration": 3.599}, {"text": "question de coh\u00e9rence de politique des", "start": 3416.48, "duration": 4.639}, {"text": "des politiques publiques europ\u00e9ennes on", "start": 3419.039, "duration": 3.841}, {"text": "ne peut pas sous pr\u00e9texte que c'est", "start": 3421.119, "duration": 3.96}, {"text": "difficile se dire qu'on va renoncer donc", "start": 3422.88, "duration": 4.04}, {"text": "oui \u00e7a rend les n\u00e9gociations diff\u00e9rentes", "start": 3425.079, "duration": 3.921}, {"text": "de ce que ce qu'ont \u00e9t\u00e9 les n\u00e9gociations", "start": 3426.92, "duration": 4.439}, {"text": "commerciales depuis 30 ans dans le monde", "start": 3429.0, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e7a les met sur un autre plan \u00e7a demande", "start": 3431.359, "duration": 4.921}, {"text": "une exigence \u00e0 la fois sur l'effectivit\u00e9", "start": 3433.76, "duration": 4.2}, {"text": "de nos normes et sur le contr\u00f4le que", "start": 3436.28, "duration": 3.92}, {"text": "nous appliquons aux importations et", "start": 3437.96, "duration": 4.72}, {"text": "exportation \u00e7a ouvre aussi la porte je", "start": 3440.2, "duration": 4.76}, {"text": "dois vous le dire \u00e0 des exigences de nos", "start": 3442.68, "duration": 4.04}, {"text": "partenaires qui sont aussi plus", "start": 3444.96, "duration": 3.48}, {"text": "importante vis-\u00e0-vis de nous parce que", "start": 3446.72, "duration": 3.319}, {"text": "si nous sommes plus exigeants vis-\u00e0-vis", "start": 3448.44, "duration": 3.96}, {"text": "des pays les autres pays sont aussi plus", "start": 3450.039, "duration": 4.601}, {"text": "exigeants vis-\u00e0-vis de nous euh mais", "start": 3452.4, "duration": 4.52}, {"text": "pour autant je pense que nous devons", "start": 3454.64, "duration": 3.52}, {"text": "continuer \u00e0 n\u00e9gocier des accords de", "start": 3456.92, "duration": 3.52}, {"text": "libre \u00e9change nous avons besoin pour nos", "start": 3458.16, "duration": 4.36}, {"text": "acteurs \u00e9conomiques de nouveaux march\u00e9", "start": 3460.44, "duration": 3.96}, {"text": "et donc oui \u00e7a rend les les accords", "start": 3462.52, "duration": 4.039}, {"text": "globaux plus difficiles en revanche on", "start": 3464.4, "duration": 4.36}, {"text": "peut parfois avancer sur des accords", "start": 3466.559, "duration": 6.52}, {"text": "bilat\u00e9raux de fa\u00e7on plus plus ais\u00e9 plus", "start": 3468.76, "duration": 7.72}, {"text": "rapide en Afrique ailleurs dans le monde", "start": 3473.079, "duration": 5.081}, {"text": "je pense \u00e0 la partie as\u00e9ane par exemple", "start": 3476.48, "duration": 3.76}, {"text": "o\u00f9 aujourd'hui on essaie d'avoir des", "start": 3478.16, "duration": 3.56}, {"text": "accords avec l'az\u00e9ane c'est compliqu\u00e9", "start": 3480.24, "duration": 2.68}, {"text": "c'est compliqu\u00e9 de leur c\u00f4t\u00e9 c'est", "start": 3481.72, "duration": 2.2}, {"text": "compliqu parce qu'ils se mettent pas", "start": 3482.92, "duration": 3.24}, {"text": "d'accord complier notre c\u00f4t\u00e9 parce que", "start": 3483.92, "duration": 4.04}, {"text": "nos exigences sont importantes pour", "start": 3486.16, "duration": 3.56}, {"text": "autant il y a des accords bilat\u00e9raux qui", "start": 3487.96, "duration": 3.359}, {"text": "peuvent \u00eatre envisag\u00e9s donc je pense que", "start": 3489.72, "duration": 3.24}, {"text": "c'est la voie pour l'instant pour", "start": 3491.319, "duration": 3.881}, {"text": "avancer et aller tout doucement vers des", "start": 3492.96, "duration": 5.92}, {"text": "accords plus plus globaux voil\u00e0", "start": 3495.2, "duration": 5.919}, {"text": "euh", "start": 3498.88, "duration": 4.56}, {"text": "sur alors sur les mesures de de", "start": 3501.119, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9torsion dont vous avez parl\u00e9 pour pour", "start": 3503.44, "duration": 5.08}, {"text": "Franck Montauger monsieur tissau", "start": 3506.44, "duration": 4.56}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur tissau \u00e9videmment", "start": 3508.52, "duration": 4.4}, {"text": "vous savez la crise dans laquelle je ne", "start": 3511.0, "duration": 4.24}, {"text": "connais pas la crise du cognac et du", "start": 3512.92, "duration": 3.679}, {"text": "brandi et ben parce qu'il faut pas", "start": 3515.24, "duration": 3.44}, {"text": "oublier l'armaniaac dans cette", "start": 3516.599, "duration": 4.681}, {"text": "affaire je crois que le ministre", "start": 3518.68, "duration": 6.08}, {"text": "Jean-No\u00ebl Barot a r\u00e9pondu hier \u00e0 \u00e0 votre", "start": 3521.28, "duration": 6.16}, {"text": "pr\u00e9sident \u00e0 une question d'actualit\u00e9", "start": 3524.76, "duration": 5.2}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe Vigier vin nous", "start": 3527.44, "duration": 5.28}, {"text": "consid\u00e9rons que ces mesures de r\u00e9torsion", "start": 3529.96, "duration": 4.72}, {"text": "sont \u00e9videmment \u00e0 la fois injustifi\u00e9es", "start": 3532.72, "duration": 4.72}, {"text": "et incompr\u00e9hensibles injustifi\u00e9 parce", "start": 3534.68, "duration": 5.24}, {"text": "que nous sommes tax\u00e9s de dumping", "start": 3537.44, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9videmment sur des produits de luxe \u00e0 ce", "start": 3539.92, "duration": 4.32}, {"text": "niveau de prix euh on peut pas dire que", "start": 3541.839, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a soit du dumping hein quand on compare", "start": 3544.24, "duration": 4.72}, {"text": "les prix du cognac ou du brandy fran\u00e7ais", "start": 3546.079, "duration": 6.0}, {"text": "euh au au brandy chinois euh il y a pas", "start": 3548.96, "duration": 4.879}, {"text": "il y a un \u00e9cart de prix consid\u00e9rable il", "start": 3552.079, "duration": 3.96}, {"text": "y a donc pas de de dumping elles sont", "start": 3553.839, "duration": 3.561}, {"text": "incompr\u00e9hensibles aussi parce que le", "start": 3556.039, "duration": 5.841}, {"text": "pr\u00e9sident sing jingping c'est engag\u00e9 euh", "start": 3557.4, "duration": 8.719}, {"text": "s'est engag\u00e9 \u00e0 \u00e0 \u00e0 ne pas appliquer de", "start": 3561.88, "duration": 7.08}, {"text": "ta au mois de mai de cette ann\u00e9e sur nos", "start": 3566.119, "duration": 5.121}, {"text": "produits bon quand j'ai expliqu\u00e9 \u00e7a au", "start": 3568.96, "duration": 4.2}, {"text": "ministre wangwantao du Commerce", "start": 3571.24, "duration": 4.52}, {"text": "ext\u00e9rieur chinois il y a une dizaine de", "start": 3573.16, "duration": 4.48}, {"text": "jours il m'a dit qu'ils", "start": 3575.76, "duration": 5.2}, {"text": "avaient r\u00e9pondu \u00e0 \u00e0 ses engagements", "start": 3577.64, "duration": 7.08}, {"text": "virgule pendant 5 mois bon donc \u00e7a il y", "start": 3580.96, "duration": 5.599}, {"text": "avait \u00e7a manquait pas de cynisme", "start": 3584.72, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment mais donc nous sommes en", "start": 3586.559, "duration": 6.921}, {"text": "train de ren\u00e9gocier et l\u00e0 aussi il y a", "start": 3589.4, "duration": 5.84}, {"text": "une implication vraiment de tous les", "start": 3593.48, "duration": 5.079}, {"text": "niveaux du du de de l'\u00c9tat y compris le", "start": 3595.24, "duration": 6.48}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique que j'ai revu", "start": 3598.559, "duration": 5.921}, {"text": "lundi apr\u00e8s-midi qui a vu les producteur", "start": 3601.72, "duration": 5.079}, {"text": "de de brandy fran\u00e7ais qui va qui va", "start": 3604.48, "duration": 3.839}, {"text": "s'impliquer et nous avons une feuille de", "start": 3606.799, "duration": 3.601}, {"text": "route de la ren\u00e9gociation ce qu'on a", "start": 3608.319, "duration": 3.681}, {"text": "obtenu en allant \u00e0 Shanghai et je", "start": 3610.4, "duration": 3.52}, {"text": "remercie d'ailleurs le premier ministre", "start": 3612.0, "duration": 4.119}, {"text": "rafarin de m'avoir accompagn\u00e9 parce que", "start": 3613.92, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9videmment c'est un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 en Chine", "start": 3616.119, "duration": 5.0}, {"text": "que le premier ministre rfarin et et", "start": 3618.24, "duration": 5.079}, {"text": "nous avons r\u00e9ouvert les voies du", "start": 3621.119, "duration": 4.2}, {"text": "dialogue et de la n\u00e9gociation je suis", "start": 3623.319, "duration": 5.321}, {"text": "pas iste \u00e0 100 % je je ne suis pas l\u00e0", "start": 3625.319, "duration": 5.321}, {"text": "pour dire \u00e7a y est c'est r\u00e9gl\u00e9 c'est pas", "start": 3628.64, "duration": 5.32}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9 mais on se reparle donc c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 3630.64, "duration": 4.88}, {"text": "quelque chose et quand je dis on se", "start": 3633.96, "duration": 3.599}, {"text": "repart c'est", "start": 3635.52, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9videmment au niveau du pr\u00e9sident de la", "start": 3637.559, "duration": 4.401}, {"text": "R\u00e9publique il aura l'occasion au G20 de", "start": 3639.68, "duration": 4.0}, {"text": "rencontrer son homologue la semaine", "start": 3641.96, "duration": 4.2}, {"text": "prochaine et de mettre cela \u00e0 l'ordre du", "start": 3643.68, "duration": 6.28}, {"text": "jour et derri\u00e8re le Premier ministre", "start": 3646.16, "duration": 5.76}, {"text": "rentrera \u00e9galement dans la n\u00e9gociation", "start": 3649.96, "duration": 3.76}, {"text": "globale pour que nous essayons de", "start": 3651.92, "duration": 4.8}, {"text": "trouver une solution rapidement et", "start": 3653.72, "duration": 4.92}, {"text": "j'allais dire que en cherchant les", "start": 3656.72, "duration": 4.599}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments positifs de mon c\u00f4t\u00e9 euh nous", "start": 3658.64, "duration": 6.08}, {"text": "avons eu un petit signal de la Chine euh", "start": 3661.319, "duration": 5.881}, {"text": "favorable qui nous a indiqu\u00e9 que vous", "start": 3664.72, "duration": 4.52}, {"text": "savez il y avait des d\u00e9p\u00f4ts de garantie", "start": 3667.2, "duration": 4.48}, {"text": "on devait mettre le le fruit de la", "start": 3669.24, "duration": 5.76}, {"text": "taxation en en en cautionnement dans les", "start": 3671.68, "duration": 5.48}, {"text": "banques jusqu'\u00e0 aujourd'hui aujourd'hui", "start": 3675.0, "duration": 3.599}, {"text": "on a un d\u00e9p\u00f4t de garantie \u00e7a s'est", "start": 3677.16, "duration": 3.0}, {"text": "transform\u00e9 en d\u00e9p\u00f4t de garantie alors", "start": 3678.599, "duration": 3.601}, {"text": "c'est une petite lueur mais c'est un", "start": 3680.16, "duration": 3.76}, {"text": "petit signal que nous envoie la Chine", "start": 3682.2, "duration": 3.96}, {"text": "comme quoi elle accepte aujourd'hui de", "start": 3683.92, "duration": 5.32}, {"text": "rentrer dans une n\u00e9gociation on l'a fait", "start": 3686.16, "duration": 6.679}, {"text": "apr\u00e8s ce d\u00e9placement de 48h \u00e0 Shangai", "start": 3689.24, "duration": 5.92}, {"text": "voil\u00e0 qui avait comme objectif aussi", "start": 3692.839, "duration": 5.041}, {"text": "principal de d'essayer d'ouvrir le le", "start": 3695.16, "duration": 4.76}, {"text": "champ du dialogue alors il y a d'autres", "start": 3697.88, "duration": 3.199}, {"text": "enqu\u00eates qui sont en cours hein vous", "start": 3699.92, "duration": 4.0}, {"text": "n'ignorez pas sur la viande de porc euh", "start": 3701.079, "duration": 5.601}, {"text": "sur les produits laitiers euh \u00e7a fait", "start": 3703.92, "duration": 4.8}, {"text": "partie des discussions que nous avons", "start": 3706.68, "duration": 5.08}, {"text": "aujourd'hui avec avec la Chine et la", "start": 3708.72, "duration": 4.44}, {"text": "possibilit\u00e9 aussi avec l'Union", "start": 3711.76, "duration": 5.799}, {"text": "europ\u00e9enne d'avoir des analyses sur", "start": 3713.16, "duration": 7.679}, {"text": "sur sur leur lois antidumping et cetera", "start": 3717.559, "duration": 5.201}, {"text": "des analyses crois\u00e9es donc nous avons", "start": 3720.839, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e9ouvert les voies d'un dialogue voil\u00e0", "start": 3722.76, "duration": 4.88}, {"text": "mais je pense qu'il faut que la la", "start": 3726.0, "duration": 4.559}, {"text": "France reste encore une fois ferme dans", "start": 3727.64, "duration": 4.52}, {"text": "ses", "start": 3730.559, "duration": 4.52}, {"text": "objectifs ah oui on me souffle \u00e0", "start": 3732.16, "duration": 4.28}, {"text": "l'oreille gauche dans mon oreille gauche", "start": 3735.079, "duration": 3.401}, {"text": "qu'on ne peut pas c\u00e9der sur sur les", "start": 3736.44, "duration": 3.52}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques vous savez que ces", "start": 3738.48, "duration": 3.799}, {"text": "mesures de r\u00e9torsion ont \u00e9t\u00e9 fait en", "start": 3739.96, "duration": 4.48}, {"text": "effet prises \u00e0 la suite de la d\u00e9cision", "start": 3742.279, "duration": 4.08}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne", "start": 3744.44, "duration": 4.32}, {"text": "de taxer les v\u00e9hicules \u00e9lectriques \u00e0 la", "start": 3746.359, "duration": 4.0}, {"text": "suite d'une grande enqu\u00eate qui a \u00e9t\u00e9", "start": 3748.76, "duration": 3.68}, {"text": "faite par l'Union europ\u00e9enne et qui", "start": 3750.359, "duration": 3.521}, {"text": "montrait effectivement que l'\u00c9tat", "start": 3752.44, "duration": 4.359}, {"text": "chinois subventionnit de fa\u00e7on tr\u00e8s", "start": 3753.88, "duration": 5.439}, {"text": "importante les constructeurs europ\u00e9ens", "start": 3756.799, "duration": 3.8}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente vous connaissez", "start": 3759.319, "duration": 3.04}, {"text": "bien le sujet pour avoir \u00e9t\u00e9 en Chine il", "start": 3760.599, "duration": 5.801}, {"text": "y a quelques temps j'ai dit", "start": 3762.359, "duration": 5.361}, {"text": "elle subventionne pas les constructeurs", "start": 3766.4, "duration": 2.76}, {"text": "europ\u00e9ens elle subventionne les", "start": 3767.72, "duration": 4.04}, {"text": "constructeurs chinois merci voil\u00e0 merci", "start": 3769.16, "duration": 5.04}, {"text": "de votre attention en effet et pardon", "start": 3771.76, "duration": 4.72}, {"text": "pour ce lapsus on peut toujours r\u00eaver en", "start": 3774.2, "duration": 4.52}, {"text": "fait on peut toujours r\u00eaver voil\u00e0 et", "start": 3776.48, "duration": 3.76}, {"text": "donc les les taxations qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3778.72, "duration": 3.04}, {"text": "prises elles sont proportionn\u00e9es \u00e0", "start": 3780.24, "duration": 4.039}, {"text": "chaque constructeur et je dois dire que", "start": 3781.76, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame si elles sont importantes et m\u00eame", "start": 3784.279, "duration": 3.56}, {"text": "si elles d\u00e9plaisent \u00e0 la Chine", "start": 3785.92, "duration": 3.52}, {"text": "malheureusement elles ne rattrapent pas", "start": 3787.839, "duration": 3.161}, {"text": "les \u00e9carts de comp\u00e9titivit\u00e9 avec", "start": 3789.44, "duration": 4.08}, {"text": "l'industrie europ\u00e9enne donc nous ne", "start": 3791.0, "duration": 4.16}, {"text": "fermons pas le march\u00e9 des", "start": 3793.52, "duration": 4.12}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques \u00e0 la Chine", "start": 3795.16, "duration": 4.04}, {"text": "contrairement \u00e0 d'autres blocs dans le", "start": 3797.64, "duration": 3.76}, {"text": "monde nous laissons le march\u00e9 ouvert", "start": 3799.2, "duration": 3.52}, {"text": "mais \u00e0 des conditions de concurrence", "start": 3801.4, "duration": 3.48}, {"text": "loyale c'est peut-\u00eatre l\u00e0 aussi la voie", "start": 3802.72, "duration": 4.359}, {"text": "de la ferme de l'Europe que nous devons", "start": 3804.88, "duration": 4.04}, {"text": "appliquer d\u00e9sormais dans notre nouvelle", "start": 3807.079, "duration": 4.361}, {"text": "politique commerciale et donc voil\u00e0 on", "start": 3808.92, "duration": 4.08}, {"text": "est sur cette ligne de cr\u00eate entre", "start": 3811.44, "duration": 5.32}, {"text": "fermet\u00e9 et ne pas l\u00e2cher des fili\u00e8res", "start": 3813.0, "duration": 5.359}, {"text": "qui sont des fili\u00e8res importantes et", "start": 3816.76, "duration": 3.279}, {"text": "symboliques et tr\u00e8s importantes", "start": 3818.359, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9conomiquement pour nous voil\u00e0 je pense", "start": 3820.039, "duration": 3.76}, {"text": "que j'ai r\u00e9pondu \u00e0 cette premi\u00e8re salle", "start": 3822.319, "duration": 4.641}, {"text": "de questions de ma part dem pardon on a", "start": 3823.799, "duration": 5.841}, {"text": "une demande de parole de d'\u00e9\u00e8 conou", "start": 3826.96, "duration": 5.72}, {"text": "Mouret oui merci merci monsieur le", "start": 3829.64, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9sident madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 3832.68, "duration": 4.879}, {"text": "ministre euh bon nous sommes rassur\u00e9s de", "start": 3834.559, "duration": 5.28}, {"text": "de votre engagement et et de votre", "start": 3837.559, "duration": 4.081}, {"text": "motivation en m\u00eame temps on a quand m\u00eame", "start": 3839.839, "duration": 4.121}, {"text": "une impression g\u00e9n\u00e9rale d'un isolement", "start": 3841.64, "duration": 3.959}, {"text": "de la France au sein de l'Union", "start": 3843.96, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9enne ce matin j'entendais la la", "start": 3845.599, "duration": 5.121}, {"text": "premi\u00e8re ministre italienne \u00e0 la cop-29", "start": 3847.119, "duration": 5.401}, {"text": "sinc\u00e8rement les Nmes les normes", "start": 3850.72, "duration": 3.319}, {"text": "environnementales ne sont pas sa", "start": 3852.52, "duration": 4.839}, {"text": "priorit\u00e9 euh et puis il nous manque", "start": 3854.039, "duration": 4.681}, {"text": "quand m\u00eame un commissaire europ\u00e9en qui", "start": 3857.359, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9tait plut\u00f4t aussi \u00e0 d\u00e9fendre les normes", "start": 3858.72, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9ennes qui aujourd'hui", "start": 3861.72, "duration": 3.0}, {"text": "malheureusement a \u00e9t\u00e9", "start": 3862.88, "duration": 5.679}, {"text": "\u00e9cart\u00e9 on a aussi euh avec Donald Trump", "start": 3864.72, "duration": 5.44}, {"text": "je pense une nouvelle politique", "start": 3868.559, "duration": 3.24}, {"text": "totalement transactionnelle dans tous", "start": 3870.16, "duration": 3.84}, {"text": "les domaines qui va se mettre en place", "start": 3871.799, "duration": 5.8}, {"text": "et donc j'ai euh deux deux questions euh", "start": 3874.0, "duration": 5.799}, {"text": "d'abord comment convaincre au sein de", "start": 3877.599, "duration": 4.561}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne nos partenaires et", "start": 3879.799, "duration": 5.32}, {"text": "quel levier finalement avons-nous pour", "start": 3882.16, "duration": 5.36}, {"text": "et bien les engager les les motiver euh", "start": 3885.119, "duration": 5.72}, {"text": "avec nous ensuite euh pour rebondir sur", "start": 3887.52, "duration": 5.799}, {"text": "le le propos de de Jean-Claude tissau", "start": 3890.839, "duration": 4.48}, {"text": "est-ce qu'il y a pas un danger quelque", "start": 3893.319, "duration": 4.48}, {"text": "part dans un monde aujourd'hui o\u00f9 nous", "start": 3895.319, "duration": 5.681}, {"text": "avons ce que l'on appelle le sud global", "start": 3897.799, "duration": 6.121}, {"text": "de pays en voie de d\u00e9veloppement qui", "start": 3901.0, "duration": 5.559}, {"text": "finalement mise tout sur la croissance", "start": 3903.92, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9conomique et qui pourrait se dire et", "start": 3906.559, "duration": 5.121}, {"text": "bien que d'adopter les normes minimales", "start": 3908.839, "duration": 6.401}, {"text": "notamment environnemental et bien voil\u00e0", "start": 3911.68, "duration": 6.359}, {"text": "vont dans le sens de ce que de ce qui", "start": 3915.24, "duration": 5.52}, {"text": "peut \u00eatre acceptable par les \u00e9tats-uni", "start": 3918.039, "duration": 5.441}, {"text": "et et par d'autres donc aujourd'hui", "start": 3920.76, "duration": 4.24}, {"text": "quelle est la strat\u00e9gie sur le plan", "start": 3923.48, "duration": 4.839}, {"text": "politique l\u00e0 euh que nous avons que vous", "start": 3925.0, "duration": 5.88}, {"text": "avez peut-\u00eatre adopt\u00e9 est-ce que on a un", "start": 3928.319, "duration": 4.841}, {"text": "engagement collectif dans cette guerre", "start": 3930.88, "duration": 6.0}, {"text": "commerciale qui se qui se profile pour", "start": 3933.16, "duration": 5.6}, {"text": "s'assurer et bien que d'autres secteurs", "start": 3936.88, "duration": 3.679}, {"text": "d'activit\u00e9 je pense notamment \u00e0 la", "start": 3938.76, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9fense puisque c'est la commission \u00e0", "start": 3940.559, "duration": 4.04}, {"text": "laquelle j'appartiens qui ne soit pas", "start": 3942.16, "duration": 5.04}, {"text": "affect\u00e9 dans cette guerre commerciale je", "start": 3944.599, "duration": 5.281}, {"text": "vous remercie alors j'ai une question au", "start": 3947.2, "duration": 3.639}, {"text": "nom de la commission des affaires", "start": 3949.88, "duration": 2.439}, {"text": "\u00e9conomiques R\u00e9my", "start": 3950.839, "duration": 4.081}, {"text": "Cardon merci madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 3952.319, "duration": 3.841}, {"text": "la ministre", "start": 3954.92, "duration": 3.52}, {"text": "on voit les les plans sociaux", "start": 3956.16, "duration": 4.8}, {"text": "s'accumuler on voit aussi que c'est d\u00fb", "start": 3958.44, "duration": 5.359}, {"text": "souvent \u00e0 une concurrence d\u00e9loyale et", "start": 3960.96, "duration": 5.839}, {"text": "donc aujourd'hui comment", "start": 3963.799, "duration": 5.48}, {"text": "envisagez-vous cette s\u00e9rie de batailles", "start": 3966.799, "duration": 5.641}, {"text": "micronomiqu produit apr\u00e8s produit mener", "start": 3969.279, "duration": 4.721}, {"text": "justement \u00e0 bien \u00e9videmment en", "start": 3972.44, "duration": 2.52}, {"text": "partenariat entre les chefs", "start": 3974.0, "duration": 2.119}, {"text": "d'entreprisees et la puissance publique", "start": 3974.96, "duration": 3.72}, {"text": "en appui qu' on voit effectivement le", "start": 3976.119, "duration": 6.2}, {"text": "l'objectif de relocaliser 25 m\u00e9dicaments", "start": 3978.68, "duration": 5.24}, {"text": "puis les batteries les la fili\u00e8re", "start": 3982.319, "duration": 4.24}, {"text": "hydrog\u00e8ne ou les pompes \u00e0 chaleur demain", "start": 3983.92, "duration": 4.72}, {"text": "bref la liste d'une centaine de", "start": 3986.559, "duration": 3.8}, {"text": "cat\u00e9gories de produits essentiels ou", "start": 3988.64, "duration": 5.12}, {"text": "strat\u00e9giques p\u00e8se euh plus de 100", "start": 3990.359, "duration": 6.161}, {"text": "milliards d'euros d'importation alors", "start": 3993.76, "duration": 5.519}, {"text": "euh autant de produits autant de projets", "start": 3996.52, "duration": 5.64}, {"text": "aborder avec non pas le bon sens paysan", "start": 3999.279, "duration": 5.601}, {"text": "mais le bon sens industriel euh quels", "start": 4002.16, "duration": 5.24}, {"text": "sont du coup les produits prioritaires", "start": 4004.88, "duration": 4.399}, {"text": "les objectifs quels outils vous allez", "start": 4007.4, "duration": 4.36}, {"text": "mobiliser dans les prochains mois bref", "start": 4009.279, "duration": 5.361}, {"text": "la la feuille de route et d'ailleurs au", "start": 4011.76, "duration": 5.519}, {"text": "passage avec aussi des nouvelles du Haut", "start": 4014.64, "duration": 6.12}, {"text": "commissaire au Plan sur ces sur sur mon", "start": 4017.279, "duration": 6.641}, {"text": "interrogation voil\u00e0 plusieurs plusieurs", "start": 4020.76, "duration": 8.039}, {"text": "d'entre vous H\u00e9l\u00e8ne Daniel \u00e0 l'instant", "start": 4023.92, "duration": 8.0}, {"text": "rem\u00e9i aussi en en quelque sorte parle de", "start": 4028.799, "duration": 5.8}, {"text": "l'isolement en fait r\u00e9el de la France en", "start": 4031.92, "duration": 4.48}, {"text": "Europe et \u00e9ventuellement de son de", "start": 4034.599, "duration": 5.081}, {"text": "l'affaiblissement de de de son influence", "start": 4036.4, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Europe moi ce que ce", "start": 4039.68, "duration": 5.84}, {"text": "que je crois fondamentalement euh c'est", "start": 4041.96, "duration": 5.04}, {"text": "c'est que l'Europe", "start": 4045.52, "duration": 5.039}, {"text": "aujourd'hui n'a pas de coh\u00e9rence dans sa", "start": 4047.0, "duration": 5.64}, {"text": "dans le dans les politiques publiques", "start": 4050.559, "duration": 4.361}, {"text": "qu'elle d\u00e9cide et sa politique", "start": 4052.64, "duration": 4.479}, {"text": "commerciale ext\u00e9rieure je pense que le", "start": 4054.92, "duration": 5.119}, {"text": "sujet est un sujet de projet politique", "start": 4057.119, "duration": 6.041}, {"text": "pour l'Union europ\u00e9enne et je pense que", "start": 4060.039, "duration": 6.121}, {"text": "il est urgent que la nouvelle Commission", "start": 4063.16, "duration": 6.52}, {"text": "avec le rapport dragi sous le bras sans", "start": 4066.16, "duration": 6.56}, {"text": "jamais le quitter des yeux une seconde", "start": 4069.68, "duration": 5.879}, {"text": "red\u00e9finissent une politique", "start": 4072.72, "duration": 4.2}, {"text": "une coh\u00e9rence de ces politiques", "start": 4075.559, "duration": 3.841}, {"text": "publiques si nous voulons \u00eatre et et je", "start": 4076.92, "duration": 4.04}, {"text": "suis tr\u00e8s sensible au propos de Daniel", "start": 4079.4, "duration": 4.439}, {"text": "gremier Daniel dit avec pudeur \u00e7a me", "start": 4080.96, "duration": 4.639}, {"text": "fait de la peine mais \u00e7a nous fait de la", "start": 4083.839, "duration": 3.52}, {"text": "peine \u00e7a nous r\u00e9volte et si \u00e7a nous", "start": 4085.599, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e9volte nous \u00e7a va \u00e0 terme r\u00e9volter le", "start": 4087.359, "duration": 6.281}, {"text": "peuple europ\u00e9en tout clairement enfin je", "start": 4090.76, "duration": 4.64}, {"text": "je pense que vraiment c'est cette", "start": 4093.64, "duration": 3.32}, {"text": "histoire est tr\u00e8s tr\u00e8s importante c'est", "start": 4095.4, "duration": 2.439}, {"text": "pour \u00e7a que je vous disais dans mon", "start": 4096.96, "duration": 3.44}, {"text": "propos liminaire queon est probablement", "start": 4097.839, "duration": 4.52}, {"text": "un moment strat\u00e9gique et un moment", "start": 4100.4, "duration": 4.279}, {"text": "charni\u00e8re il faut red\u00e9finir \u00e0 la lumi\u00e8re", "start": 4102.359, "duration": 3.92}, {"text": "du rapport Dr", "start": 4104.679, "duration": 3.68}, {"text": "ce que nous voulons de l'Europe il faut", "start": 4106.279, "duration": 3.88}, {"text": "mettre des actes en face de cette", "start": 4108.359, "duration": 3.88}, {"text": "strat\u00e9gie sur le plan environnemental", "start": 4110.159, "duration": 4.2}, {"text": "sur le plan de la comp\u00e9titivit\u00e9 c'est", "start": 4112.239, "duration": 3.56}, {"text": "pas simple parce qu'\u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 4114.359, "duration": 3.121}, {"text": "l'Europe il y a des niveaux de", "start": 4115.799, "duration": 3.92}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 il y a des mod\u00e8les sociaux", "start": 4117.48, "duration": 4.0}, {"text": "il y a des mod\u00e8les environnementaux qui", "start": 4119.719, "duration": 4.401}, {"text": "sont diff\u00e9rents des aspit\u00e9s des", "start": 4121.48, "duration": 4.279}, {"text": "aspirations des uns et des autres qui", "start": 4124.12, "duration": 3.239}, {"text": "sont diff\u00e9rentes mais nous n'avons pas", "start": 4125.759, "duration": 3.96}, {"text": "d'autre choix que celle-ci que cette", "start": 4127.359, "duration": 5.281}, {"text": "ligne se de red\u00e9finir v\u00e9ritablement ce", "start": 4129.719, "duration": 5.161}, {"text": "que nous voulons pour l'Europe euh et \u00e0", "start": 4132.64, "duration": 4.199}, {"text": "partir de de ce moment-l\u00e0 en faire un", "start": 4134.88, "duration": 4.12}, {"text": "Graal pour la n\u00e9gociation absolue de", "start": 4136.839, "duration": 4.241}, {"text": "tous les trait\u00e9s de libre \u00e9change", "start": 4139.0, "duration": 3.96}, {"text": "v\u00e9ritablement c'est c'est \u00e7a qui nous", "start": 4141.08, "duration": 3.639}, {"text": "faut et il nous faut retrouver cette", "start": 4142.96, "duration": 3.96}, {"text": "unit\u00e9 moi j'ai commenc\u00e9 aussi mon tour", "start": 4144.719, "duration": 4.321}, {"text": "de France mon tour de d'Europe \u00e0 aller", "start": 4146.92, "duration": 3.839}, {"text": "dans les dans dans dans quelques", "start": 4149.04, "duration": 3.04}, {"text": "capitales pour l'instant j'en ai pas", "start": 4150.759, "duration": 4.52}, {"text": "fait beaucoup mais voil\u00e0 \u00e7a va venir euh", "start": 4152.08, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9videmment quand vous discutez en", "start": 4155.279, "duration": 4.04}, {"text": "Hongrie avec quand je discute en", "start": 4157.159, "duration": 5.16}, {"text": "hongerie avec mon homologue bon il y a", "start": 4159.319, "duration": 5.48}, {"text": "du chemin il y a du chemin il y a du", "start": 4162.319, "duration": 4.0}, {"text": "chemin dans no rapports avec la Chine", "start": 4164.799, "duration": 3.801}, {"text": "dans nos rapports avec l'exportation", "start": 4166.319, "duration": 4.201}, {"text": "dans nos rapports avec ce qu'on accepte", "start": 4168.6, "duration": 3.48}, {"text": "ou pas en terme d'implantation des", "start": 4170.52, "duration": 5.04}, {"text": "entreprises \u00e9trang\u00e8res en Europe dans", "start": 4172.08, "duration": 5.8}, {"text": "voil\u00e0 donc mais il faut absolument qu'on", "start": 4175.56, "duration": 4.32}, {"text": "a \u00e7a \u00e7a doit \u00eatre l'alpha et l'om\u00e9ga des", "start": 4177.88, "duration": 4.0}, {"text": "discussions dans les 6 prochains mois de", "start": 4179.88, "duration": 3.839}, {"text": "la nouvelle Commission europ\u00e9enne je", "start": 4181.88, "duration": 3.68}, {"text": "pense qu'il faut faut qu'on retrouve une", "start": 4183.719, "duration": 4.08}, {"text": "coh\u00e9rence de nos politiques publiques et", "start": 4185.56, "duration": 4.32}, {"text": "qu'on et qu'on les applique ensuite sur", "start": 4187.799, "duration": 4.0}, {"text": "l'ensemble des des politiques et en", "start": 4189.88, "duration": 4.12}, {"text": "particulier du commerce international", "start": 4191.799, "duration": 4.92}, {"text": "sans quoi une nouvelle fois euh la Chine", "start": 4194.0, "duration": 5.08}, {"text": "sait tr\u00e8s bien utiliser nos dissensions", "start": 4196.719, "duration": 3.801}, {"text": "elle sait tr\u00e8s bien utiliser nos", "start": 4199.08, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9saccords elle sait tr\u00e8s bien appuyer", "start": 4200.52, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a fait mal monsieur Wango quand", "start": 4202.48, "duration": 5.16}, {"text": "j'ai discut\u00e9 avec lui il me dit mais la", "start": 4205.52, "duration": 4.04}, {"text": "taxation des v\u00e9hicules \u00e9lectriques les", "start": 4207.64, "duration": 3.8}, {"text": "Allemands sont contre ils ont vot\u00e9", "start": 4209.56, "duration": 3.84}, {"text": "contre \u00e9videmment c'est l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a fait", "start": 4211.44, "duration": 4.12}, {"text": "mal et donc c'est impossible que nous", "start": 4213.4, "duration": 5.44}, {"text": "ayons des des des des des d\u00e9cisions", "start": 4215.56, "duration": 5.679}, {"text": "aussi importante", "start": 4218.84, "duration": 5.92}, {"text": "euh sans l'accord d'abord des deux", "start": 4221.239, "duration": 5.321}, {"text": "piliers de l'Europe cr\u00e9ateur que sont", "start": 4224.76, "duration": 4.64}, {"text": "l'Allemagne et la France et ensuite un", "start": 4226.56, "duration": 4.72}, {"text": "un accord global avec l'ensemble de", "start": 4229.4, "duration": 3.839}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne voil\u00e0 donc je n'ai", "start": 4231.28, "duration": 3.56}, {"text": "pas de baguette magique \u00e0 ce jour et je", "start": 4233.239, "duration": 3.081}, {"text": "serai tr\u00e8s largement au-dessus de ma", "start": 4234.84, "duration": 3.2}, {"text": "condition en vous disant comment on fait", "start": 4236.32, "duration": 3.32}, {"text": "et dans quel ordre on le fait avec quel", "start": 4238.04, "duration": 3.96}, {"text": "calendrier mais pour moi tout est l\u00e0", "start": 4239.64, "duration": 4.8}, {"text": "c'est l'application du rapport dragy", "start": 4242.0, "duration": 4.28}, {"text": "comment on remonte la comp\u00e9titivit\u00e9 de", "start": 4244.44, "duration": 3.96}, {"text": "l'Europe comment on d\u00e9cide d'avoir des", "start": 4246.28, "duration": 4.0}, {"text": "politiques publiques qui soit coh\u00e9rente", "start": 4248.4, "duration": 3.12}, {"text": "et comment cette coh\u00e9rence elle", "start": 4250.28, "duration": 3.36}, {"text": "s'applique aux n\u00e9gociations avec le", "start": 4251.52, "duration": 4.32}, {"text": "commerce international", "start": 4253.64, "duration": 4.8}, {"text": "sans quoi les blocs qui sont autour de", "start": 4255.84, "duration": 5.359}, {"text": "nous nous \u00e9craserons voil\u00e0 je pense que", "start": 4258.44, "duration": 4.6}, {"text": "c'est vraiment quelque chose qui doit", "start": 4261.199, "duration": 3.721}, {"text": "\u00eatre dans le cahier des charges de nos", "start": 4263.04, "duration": 5.48}, {"text": "de notre Parlement europ\u00e9en euh et et et", "start": 4264.92, "duration": 5.88}, {"text": "de tout et de la et de la pr\u00e9sidente de", "start": 4268.52, "duration": 4.76}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne", "start": 4270.8, "duration": 6.12}, {"text": "euh et sans jamais oublier parce qu'on a", "start": 4273.28, "duration": 6.0}, {"text": "tendance \u00e0 l'oublier que notre force \u00e0", "start": 4276.92, "duration": 4.56}, {"text": "nous c'est d'abord une industrie qui", "start": 4279.28, "duration": 4.56}, {"text": "quand m\u00eame enfin qui qui est conqu\u00e9rente", "start": 4281.48, "duration": 6.4}, {"text": "qui est qui est importante qui est qui", "start": 4283.84, "duration": 6.64}, {"text": "est puissante mais c'est aussi 450", "start": 4287.88, "duration": 4.16}, {"text": "millions de consommateurs je le r\u00e9p\u00e8te", "start": 4290.48, "duration": 4.04}, {"text": "et je je continue \u00e0 le r\u00e9p\u00e9ter car par", "start": 4292.04, "duration": 4.4}, {"text": "exemple sur les v\u00e9hicules \u00e9lectriques", "start": 4294.52, "duration": 4.8}, {"text": "pour la Chine nous sommes un march\u00e9", "start": 4296.44, "duration": 5.68}, {"text": "important essentiel pour eux et donc il", "start": 4299.32, "duration": 4.76}, {"text": "faut qu'on mette \u00e7a dans la balance ce", "start": 4302.12, "duration": 5.119}, {"text": "c'est un un \u00e9l\u00e9ment vraiment de de poids", "start": 4304.08, "duration": 4.52}, {"text": "voil\u00e0 donc pardon de parler comme \u00e7a", "start": 4307.239, "duration": 2.601}, {"text": "mais je pense que vraiment on est dans", "start": 4308.6, "duration": 3.32}, {"text": "un moment un peu critique et je ne veux", "start": 4309.84, "duration": 4.64}, {"text": "pas d\u00e9passer ma condition de ministre du", "start": 4311.92, "duration": 4.319}, {"text": "Commerce ext\u00e9rieur pour refaire la", "start": 4314.48, "duration": 5.6}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale de l'Union europ\u00e9enne", "start": 4316.239, "duration": 7.121}, {"text": "euh bon je reviendrai pas sur les propos", "start": 4320.08, "duration": 5.44}, {"text": "de de Daniel sur l'effectivit\u00e9 des des", "start": 4323.36, "duration": 5.879}, {"text": "contr\u00f4les euh Daniel vous monsieur le", "start": 4325.52, "duration": 6.24}, {"text": "s\u00e9nateur gr\u00e9ier vous avez \u00e9videmment", "start": 4329.239, "duration": 4.281}, {"text": "raison les contr\u00f4les c'est pas juste \u00e0", "start": 4331.76, "duration": 4.439}, {"text": "la fronti\u00e8re c'est aussi dans les pays", "start": 4333.52, "duration": 5.96}, {"text": "producteurs avec un d\u00e9placement de de", "start": 4336.199, "duration": 5.121}, {"text": "nos forces europ\u00e9ennes pour aller", "start": 4339.48, "duration": 4.04}, {"text": "v\u00e9rifier si on est bien dans le dans le", "start": 4341.32, "duration": 4.399}, {"text": "cahier dans le cahier des charges", "start": 4343.52, "duration": 5.36}, {"text": "je voulais parler de la Chine dans le", "start": 4345.719, "duration": 5.721}, {"text": "cadre de la Chine dans le cadre du", "start": 4348.88, "duration": 5.88}, {"text": "Mercosur donc apr\u00e8s l'Afrique l'ARI la", "start": 4351.44, "duration": 6.36}, {"text": "Chine renforce significativement sa", "start": 4354.76, "duration": 5.28}, {"text": "position commerciale en Am\u00e9rique du Sud", "start": 4357.8, "duration": 4.8}, {"text": "en effet les investissements chinois sur", "start": 4360.04, "duration": 5.36}, {"text": "le continent ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9s par 34", "start": 4362.6, "duration": 4.68}, {"text": "entre 2020 et", "start": 4365.4, "duration": 4.239}, {"text": "2022 r\u00e9cemment la construction du", "start": 4367.28, "duration": 5.52}, {"text": "m\u00e9gaport de chans\u00e9 au nord de liima", "start": 4369.639, "duration": 6.201}, {"text": "largement financ\u00e9 par la Chine et en est", "start": 4372.8, "duration": 5.76}, {"text": "un exemple ce port qui pourra accueillir", "start": 4375.84, "duration": 4.92}, {"text": "les plus gros por porte conontainur du", "start": 4378.56, "duration": 3.599}, {"text": "monde s'inscrit dans", "start": 4380.76, "duration": 3.439}, {"text": "l'initiative bien connu des nouvelles", "start": 4382.159, "duration": 4.201}, {"text": "routes de laassoie \u00e0 laquelle plusieurs", "start": 4384.199, "duration": 4.601}, {"text": "pays d'Am\u00e9rique du Sud ont d\u00e9j\u00e0 adh\u00e9r\u00e9", "start": 4386.36, "duration": 4.52}, {"text": "donc le P\u00e9rou Argentine Chili Bolivie", "start": 4388.8, "duration": 3.32}, {"text": "\u00c9quateur", "start": 4390.88, "duration": 5.04}, {"text": "Venezuela le pr\u00e9sident XI Jin ping s'est", "start": 4392.12, "duration": 5.4}, {"text": "d'ailleurs rendu cette semaine au sommet", "start": 4395.92, "duration": 3.36}, {"text": "de la coop\u00e9ration \u00e9conomique Asie", "start": 4397.52, "duration": 5.159}, {"text": "Pacifique \u00e0 Lima en marge duquel il", "start": 4399.28, "duration": 5.24}, {"text": "devait inaugurer l'infrastructure", "start": 4402.679, "duration": 3.361}, {"text": "portuaire", "start": 4404.52, "duration": 3.76}, {"text": "autre indicateur significatif le Br\u00e9sil", "start": 4406.04, "duration": 3.96}, {"text": "est devenu le premier march\u00e9 \u00e9tranger", "start": 4408.28, "duration": 4.04}, {"text": "pour les v\u00e9hicules \u00e9lectriques chinois", "start": 4410.0, "duration": 6.0}, {"text": "l'accord UE Mercosur tel qu'il devrait", "start": 4412.32, "duration": 7.52}, {"text": "\u00eatre vu hein pour devrait pourrait-il", "start": 4416.0, "duration": 5.719}, {"text": "selon vous constituer un moyen de", "start": 4419.84, "duration": 3.92}, {"text": "freiner l'influence chinoise en Am\u00e9rique", "start": 4421.719, "duration": 5.121}, {"text": "du Sud et pr\u00e9server \u00e9galement nos", "start": 4423.76, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9bouch\u00e9s commerciaux pour la France et", "start": 4426.84, "duration": 5.76}, {"text": "pour l'Europe je vous", "start": 4429.32, "duration": 3.28}, {"text": "remercie pour la commission des affaires", "start": 4434.04, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9conomiques Henry Cabanel Henry merci", "start": 4436.0, "duration": 5.159}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente au passage bon", "start": 4438.8, "duration": 5.839}, {"text": "anniversaire merci messieurs les les", "start": 4441.159, "duration": 5.641}, {"text": "pr\u00e9sidents madame la ministre vous", "start": 4444.639, "duration": 3.881}, {"text": "doutez que je vais vous parler des vin", "start": 4446.8, "duration": 2.48}, {"text": "et", "start": 4448.52, "duration": 3.36}, {"text": "spiritueux vous avez effectivement", "start": 4449.28, "duration": 5.84}, {"text": "r\u00e9pondu euh \u00e0 quelques questions mais je", "start": 4451.88, "duration": 5.12}, {"text": "voudrais quand m\u00eame signaler", "start": 4455.12, "duration": 5.36}, {"text": "l'importance que les vin et spiritueux", "start": 4457.0, "duration": 5.6}, {"text": "ont dans la balance dans notre balance", "start": 4460.48, "duration": 5.64}, {"text": "commerciale euh vous l'avez exprim\u00e9 et", "start": 4462.6, "duration": 5.84}, {"text": "je partage tout \u00e0 fait le fait que", "start": 4466.12, "duration": 4.079}, {"text": "malheureusement et d'autres coll\u00e8gues", "start": 4468.44, "duration": 4.64}, {"text": "l'ont exprim\u00e9 la France se sent isol\u00e9e", "start": 4470.199, "duration": 6.561}, {"text": "on a parl\u00e9 donc des taxes chinoises je", "start": 4473.08, "duration": 5.68}, {"text": "voudrais revenir sur les taxes Trump", "start": 4476.76, "duration": 4.16}, {"text": "puisque lors de l'\u00e9lection de Monsieur", "start": 4478.76, "duration": 3.879}, {"text": "Trump ell elles sont aujourd'hui", "start": 4480.92, "duration": 3.279}, {"text": "suspendues mais elles risque de de", "start": 4482.639, "duration": 5.281}, {"text": "revenir de revenir et comme tous je", "start": 4484.199, "duration": 6.401}, {"text": "partage le fait que la France est", "start": 4487.92, "duration": 5.44}, {"text": "particuli\u00e8rement vis\u00e9e puisque dans ces", "start": 4490.6, "duration": 6.32}, {"text": "taxations c'est quand m\u00eame la France qui", "start": 4493.36, "duration": 5.799}, {"text": "en subira les les les", "start": 4496.92, "duration": 5.08}, {"text": "cons\u00e9quences euh pour", "start": 4499.159, "duration": 6.641}, {"text": "autant je voudrais vous parler donc euh", "start": 4502.0, "duration": 7.32}, {"text": "de l'exportation de nos vins", "start": 4505.8, "duration": 7.2}, {"text": "euh les chiffres que l'on a aujourd'hui", "start": 4509.32, "duration": 7.359}, {"text": "montre que par rapport \u00e0 nos principaux", "start": 4513.0, "duration": 6.04}, {"text": "concurrents europ\u00e9ens que sont les", "start": 4516.679, "duration": 5.801}, {"text": "Italiens et les Espagnols nous sommes", "start": 4519.04, "duration": 5.24}, {"text": "tr\u00e8s mal plac\u00e9s puisque quand les", "start": 4522.48, "duration": 4.44}, {"text": "Italiens exporte 23 millions d'hecto les", "start": 4524.28, "duration": 5.04}, {"text": "Espagnols sont \u00e0 20 nous sommes \u00e0 un peu", "start": 4526.92, "duration": 5.4}, {"text": "plus de 14 millions d'hecto m\u00eame si euh", "start": 4529.32, "duration": 5.56}, {"text": "euh nous sommes relativement bons en", "start": 4532.32, "duration": 4.8}, {"text": "terme de valeur nous sommes quand m\u00eame", "start": 4534.88, "duration": 5.52}, {"text": "pas tr\u00e8s bons en terme de volume et euh", "start": 4537.12, "duration": 5.4}, {"text": "la cerise sur le g\u00e2teau nous sommes le", "start": 4540.4, "duration": 4.48}, {"text": "premier pays importateur europ\u00e9en de vin", "start": 4542.52, "duration": 4.4}, {"text": "voil\u00e0 ce qui nous met et ce qui met la", "start": 4544.88, "duration": 5.16}, {"text": "fili\u00e8re donc euh dans la", "start": 4546.92, "duration": 7.6}, {"text": "difficult\u00e9 la fili\u00e8re euh depuis peu euh", "start": 4550.04, "duration": 6.8}, {"text": "et malgr\u00e9 l'insistance de certains", "start": 4554.52, "duration": 6.719}, {"text": "d'entre nous ont mis en place une", "start": 4556.84, "duration": 8.359}, {"text": "strat\u00e9gie de fili\u00e8re et la question que", "start": 4561.239, "duration": 8.0}, {"text": "je voudrais vous poser c'est comment", "start": 4565.199, "duration": 7.96}, {"text": "pouvez-vous les convaincre ben de de", "start": 4569.239, "duration": 6.041}, {"text": "rejoindre et c'est vos termes l'\u00e9quipe", "start": 4573.159, "duration": 4.801}, {"text": "de France pour mettre la France", "start": 4575.28, "duration": 5.84}, {"text": "donc en valeur au niveau de l'export", "start": 4577.96, "duration": 5.56}, {"text": "puisque vous savez que quand on va dans", "start": 4581.12, "duration": 4.68}, {"text": "des march\u00e9s internationaux nous nous", "start": 4583.52, "duration": 4.639}, {"text": "sommes les le seul pays o\u00f9 nous sommes", "start": 4585.8, "duration": 6.32}, {"text": "divis\u00e9s et nous voyons les Bourguignons", "start": 4588.159, "duration": 5.641}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 les Bordelet de l'autre les", "start": 4592.12, "duration": 3.44}, {"text": "langues dosiens de l'autre alors que en", "start": 4593.8, "duration": 5.28}, {"text": "face de nous nous avons des blocs Italie", "start": 4595.56, "duration": 6.76}, {"text": "France et apparemment \u00e7a marche mieux", "start": 4599.08, "duration": 6.44}, {"text": "que chez nous donc la question c'est", "start": 4602.32, "duration": 5.399}, {"text": "comment pouvez-vous les convaincre \u00e0", "start": 4605.52, "duration": 4.8}, {"text": "travailler ensemble sous la banni\u00e8re", "start": 4607.719, "duration": 7.48}, {"text": "donc France pour effectivement que notre", "start": 4610.32, "duration": 6.96}, {"text": "nos exportations soient plus", "start": 4615.199, "duration": 5.881}, {"text": "cons\u00e9quentes et qu'il fasse partie donc", "start": 4617.28, "duration": 6.68}, {"text": "de cette \u00e9quipe de France sans exclure", "start": 4621.08, "duration": 5.52}, {"text": "aucun vignoble pas plus le Langedoc que", "start": 4623.96, "duration": 6.239}, {"text": "les autres merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4626.6, "duration": 4.96}, {"text": "Mesdames et Messieurs les les les", "start": 4630.199, "duration": 3.321}, {"text": "pr\u00e9sidents madame la madame la la", "start": 4631.56, "duration": 3.88}, {"text": "ministre \u00e7a va un petit peu dans dans le", "start": 4633.52, "duration": 3.52}, {"text": "sens de de la question de Bernard bu en", "start": 4635.44, "duration": 3.12}, {"text": "fait je voulais vous vous interroger sur", "start": 4637.04, "duration": 4.28}, {"text": "un un sujet de commerce ext\u00e9rieur mais", "start": 4638.56, "duration": 4.72}, {"text": "notamment sur un sujet particulier de de", "start": 4641.32, "duration": 5.52}, {"text": "la chimie euh de la chimie en France et", "start": 4643.28, "duration": 5.52}, {"text": "au niveau europ\u00e9en et au niveau mondial", "start": 4646.84, "duration": 5.28}, {"text": "et et la chimie en France qui qui subit", "start": 4648.8, "duration": 6.359}, {"text": "un une crise une crise particuli\u00e8re et", "start": 4652.12, "duration": 4.4}, {"text": "je voulais parler de l'entreprise", "start": 4655.159, "duration": 4.761}, {"text": "vancorex du coup en en iszer dont on", "start": 4656.52, "duration": 6.24}, {"text": "sait que c'est \u00e0 peu pr\u00e8s 500 emplois", "start": 4659.92, "duration": 5.44}, {"text": "qui risquent d'\u00eatre qui risquent d'\u00eatre", "start": 4662.76, "duration": 5.28}, {"text": "perdus faute justement de de repreneur", "start": 4665.36, "duration": 4.279}, {"text": "mais on sait que derri\u00e8re derri\u00e8re", "start": 4668.04, "duration": 3.76}, {"text": "vancorex c'est l'entreprise archema", "start": 4669.639, "duration": 5.52}, {"text": "Atanor Air Liquide en cascade qui risque", "start": 4671.8, "duration": 5.2}, {"text": "de de s'\u00e9vontrer et tout toute la", "start": 4675.159, "duration": 4.961}, {"text": "fili\u00e8re chimie sur sur notre pays avec", "start": 4677.0, "duration": 5.199}, {"text": "une implication aussi europ\u00e9enne et on", "start": 4680.12, "duration": 4.32}, {"text": "sait que derri\u00e8re c'est un sujet en", "start": 4682.199, "duration": 5.281}, {"text": "terme de fourniture aussi pour pour", "start": 4684.44, "duration": 5.56}, {"text": "l'armement pour les centrales nucl\u00e9aires", "start": 4687.48, "duration": 5.28}, {"text": "pour le carburant d'Arian donc avec un", "start": 4690.0, "duration": 5.4}, {"text": "vrai sujet \u00e0 la fois de de souverainet\u00e9", "start": 4692.76, "duration": 5.84}, {"text": "de strat\u00e9gie euh et donc tout simplement", "start": 4695.4, "duration": 4.6}, {"text": "je voulais savoir \u00e0 la fois vous avez", "start": 4698.6, "duration": 3.92}, {"text": "parl\u00e9 de de dumping et de comment on", "start": 4700.0, "duration": 5.28}, {"text": "pouvait lutter contre dumping", "start": 4702.52, "duration": 4.679}, {"text": "et notamment l\u00e0 en l'occurrence sur un", "start": 4705.28, "duration": 4.24}, {"text": "dumping chinois et donc quels sont les", "start": 4707.199, "duration": 3.801}, {"text": "les instruments plus particuli\u00e8rement", "start": 4709.52, "duration": 3.76}, {"text": "que vous allez d\u00e9fendre en terme de de", "start": 4711.0, "duration": 6.679}, {"text": "de de m\u00e9canisme anti antidumping et puis", "start": 4713.28, "duration": 6.72}, {"text": "aussi comment l'\u00c9tat vient en fait", "start": 4717.679, "duration": 4.601}, {"text": "concr\u00e8tement en appui de secteurs qui", "start": 4720.0, "duration": 4.719}, {"text": "sont hautement strat\u00e9giques et l'exemple", "start": 4722.28, "duration": 5.24}, {"text": "de laal chimie est particulier en gros", "start": 4724.719, "duration": 5.0}, {"text": "concr\u00e8tement comment l'\u00c9tat peut", "start": 4727.52, "duration": 4.0}, {"text": "intervenir pour faire en sorte que toute", "start": 4729.719, "duration": 4.321}, {"text": "une toute une fili\u00e8re ne s'arr\u00eate pas", "start": 4731.52, "duration": 4.36}, {"text": "euh avec avec toutes les implications", "start": 4734.04, "duration": 4.92}, {"text": "que j'ai pu \u00e9voquer juste avant merci et", "start": 4735.88, "duration": 4.48}, {"text": "la derni\u00e8re question est pour anne-", "start": 4738.96, "duration": 3.92}, {"text": "Catherine Loisier merci madame la", "start": 4740.36, "duration": 4.4}, {"text": "Pr\u00e9sidente tout d'abord merci beaucoup", "start": 4742.88, "duration": 5.04}, {"text": "madame la ministre de vos de vos propos", "start": 4744.76, "duration": 4.479}, {"text": "clairs dans lesquels je pense nous", "start": 4747.92, "duration": 3.319}, {"text": "sommes nombreux \u00e0 \u00e0 \u00e0 nous retrouver", "start": 4749.239, "duration": 3.561}, {"text": "alors moi j'ai deux", "start": 4751.239, "duration": 3.641}, {"text": "questions la premi\u00e8re portant", "start": 4752.8, "duration": 4.8}, {"text": "effectivement sur la session de de", "start": 4754.88, "duration": 5.24}, {"text": "l'accord mixte donc face \u00e0 cette", "start": 4757.6, "duration": 5.16}, {"text": "tentative de contournement de de de la", "start": 4760.12, "duration": 5.36}, {"text": "commission euh", "start": 4762.76, "duration": 5.64}, {"text": "est-ce qu'il serait possible un peu dans", "start": 4765.48, "duration": 5.159}, {"text": "la continuit\u00e9 de la la question de notre", "start": 4768.4, "duration": 3.92}, {"text": "coll\u00e8gue Jean-Baptiste LEM est-ce qu'il", "start": 4770.639, "duration": 3.401}, {"text": "serait possible selon vous de d'obtenir", "start": 4772.32, "duration": 5.8}, {"text": "un un r\u00e9examen du mandat de de", "start": 4774.04, "duration": 7.04}, {"text": "n\u00e9gociation de la Commission europ\u00e9enne", "start": 4778.12, "duration": 4.519}, {"text": "est-ce que est-ce qu'il y a possibilit\u00e9", "start": 4781.08, "duration": 4.44}, {"text": "juridiquement de de de de mettre en", "start": 4782.639, "duration": 5.0}, {"text": "cause en fait cette cette tentative de", "start": 4785.52, "duration": 4.52}, {"text": "de contournement et puis le deuxi\u00e8me", "start": 4787.639, "duration": 4.841}, {"text": "sujet porte sur les les cons\u00e9quences", "start": 4790.04, "duration": 5.72}, {"text": "effectivement de de l'\u00e9lection de de", "start": 4792.48, "duration": 5.88}, {"text": "Trump pensez-vous qu'il y a une prise de", "start": 4795.76, "duration": 3.879}, {"text": "conscience aujourd'hui au niveau", "start": 4798.36, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9en une crise pouvant devenir une", "start": 4799.639, "duration": 4.961}, {"text": "opportunit\u00e9 et bien que que que l'Union", "start": 4801.88, "duration": 4.759}, {"text": "europ\u00e9enne prenne les devants sur sur", "start": 4804.6, "duration": 4.079}, {"text": "des sujets de commerce international ou", "start": 4806.639, "duration": 3.961}, {"text": "d'organisation", "start": 4808.679, "duration": 4.761}, {"text": "multilat\u00e9ral qui sont aujourd'hui", "start": 4810.6, "duration": 5.24}, {"text": "totalement \u00e0 \u00e0 revoir et pour lesquels", "start": 4813.44, "duration": 4.32}, {"text": "dans l'attente en tout cas la prise de", "start": 4815.84, "duration": 3.6}, {"text": "de de pouvoir de Donald Trump il y", "start": 4817.76, "duration": 4.6}, {"text": "aurait peut-\u00eatre des positionnements \u00e0 \u00e0", "start": 4819.44, "duration": 4.64}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne qui pourrai", "start": 4822.36, "duration": 5.839}, {"text": "orienter en fait ces ces ces organismes", "start": 4824.08, "duration": 7.4}, {"text": "euh monsieur Ruel vous m'interrogez sur", "start": 4828.199, "duration": 5.921}, {"text": "effectivement euh le signal qui est", "start": 4831.48, "duration": 5.8}, {"text": "envoy\u00e9 par l'inauguration aujourd'hui ou", "start": 4834.12, "duration": 6.0}, {"text": "hier par le pr\u00e9sident sjinping du port", "start": 4837.28, "duration": 5.28}, {"text": "de de Lima effectivement et qui est une", "start": 4840.12, "duration": 5.119}, {"text": "expression de la volont\u00e9 de la Chine", "start": 4842.56, "duration": 5.28}, {"text": "d'\u00eatre en Am\u00e9rique du Sud", "start": 4845.239, "duration": 5.641}, {"text": "euh vous imaginez bien que cette", "start": 4847.84, "duration": 5.16}, {"text": "n\u00e9gociation sur le port de Lima elle", "start": 4850.88, "duration": 4.44}, {"text": "elle date pas d'il y a 15 jours et donc", "start": 4853.0, "duration": 5.52}, {"text": "la volont\u00e9 de la Chine de de de", "start": 4855.32, "duration": 5.399}, {"text": "consid\u00e9rer ce march\u00e9 d'Am\u00e9rique latine", "start": 4858.52, "duration": 4.36}, {"text": "comme un march\u00e9 d'expansion aussi pour", "start": 4860.719, "duration": 6.161}, {"text": "elle est est tr\u00e8s est tr\u00e8s fort et tr\u00e8s", "start": 4862.88, "duration": 6.24}, {"text": "ancien alors j'entends de temps en temps", "start": 4866.88, "duration": 4.2}, {"text": "on me dit il faut signer le mercosour \u00e0", "start": 4869.12, "duration": 5.72}, {"text": "tout prix parce que la Chine pourrait", "start": 4871.08, "duration": 5.88}, {"text": "prendre parti enfin pourrait prendre nos", "start": 4874.84, "duration": 5.24}, {"text": "places mais la Chine elle est l\u00e0 d\u00e9j\u00e0", "start": 4876.96, "duration": 5.239}, {"text": "elle est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 elle elle est enfin moi", "start": 4880.08, "duration": 4.119}, {"text": "tr\u00e8s honn\u00eatement je l'ai vu partout euh", "start": 4882.199, "duration": 3.881}, {"text": "et quand vous vous baladez \u00e0 Sao Polo", "start": 4884.199, "duration": 3.761}, {"text": "dans la rue vous voyez plut\u00f4t des", "start": 4886.08, "duration": 3.88}, {"text": "voitures \u00e9lectriques chinoises que des", "start": 4887.96, "duration": 4.52}, {"text": "Renault ou des Volkswagen", "start": 4889.96, "duration": 6.279}, {"text": "donc je ne suis pas s\u00fbre que le Mercosur", "start": 4892.48, "duration": 6.88}, {"text": "nous permett comp tenu des des des des", "start": 4896.239, "duration": 5.081}, {"text": "contraintes qu'il y a aussi \u00e0", "start": 4899.36, "duration": 4.12}, {"text": "l'importation dans dans ces pays", "start": 4901.32, "duration": 4.52}, {"text": "d'Am\u00e9rique latine je ne suis pas s\u00fbre", "start": 4903.48, "duration": 4.759}, {"text": "que \u00e7a soit l'outil de guerre absolu", "start": 4905.84, "duration": 3.92}, {"text": "l'outil de guerre absolu c'est la", "start": 4908.239, "duration": 3.44}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de nos entreprises", "start": 4909.76, "duration": 3.68}, {"text": "fran\u00e7aises et leur capacit\u00e9 \u00e0 aller", "start": 4911.679, "duration": 3.801}, {"text": "bouger le march\u00e9 d'am\u00e9ric latine voil\u00e0", "start": 4913.44, "duration": 3.84}, {"text": "et d'\u00eatre une une \u00e9quipe de France de", "start": 4915.48, "duration": 4.56}, {"text": "l'exportation de l' de l'exportation de", "start": 4917.28, "duration": 5.52}, {"text": "nos savoir-faire les grands march\u00e9s de", "start": 4920.04, "duration": 5.52}, {"text": "l'armement de de l'aviation du transport", "start": 4922.8, "duration": 5.839}, {"text": "et cetera et on est d\u00e9j\u00e0 aussi pr\u00e9sent", "start": 4925.56, "duration": 4.84}, {"text": "alors on me dit souvent oui mais on part", "start": 4928.639, "duration": 4.921}, {"text": "on perd des parts de march\u00e9 euh je suis", "start": 4930.4, "duration": 4.6}, {"text": "en train de v\u00e9rifier si on est en train", "start": 4933.56, "duration": 4.159}, {"text": "de perdre des parts de march\u00e9 si quand", "start": 4935.0, "duration": 4.28}, {"text": "m\u00eame en volume on n'est pas en train", "start": 4937.719, "duration": 3.041}, {"text": "d'augmenter parce que moi j'ai vu", "start": 4939.28, "duration": 5.24}, {"text": "beaucoup d'entreprises fran\u00e7aises euh \u00e0", "start": 4940.76, "duration": 7.36}, {"text": "\u00e0 Brasilia \u00e0 Sao Polo pr\u00e9sente pr\u00e9sente", "start": 4944.52, "duration": 5.0}, {"text": "je le r\u00e9p\u00e8te depuis tr\u00e8s longtemps et", "start": 4948.12, "duration": 4.4}, {"text": "qui font beaucoup de business au Br\u00e9sil", "start": 4949.52, "duration": 5.76}, {"text": "qui d'ailleurs favorise notre balance", "start": 4952.52, "duration": 4.44}, {"text": "des paiements parce qu'on parle toujours", "start": 4955.28, "duration": 3.6}, {"text": "de la balance commerciale mais", "start": 4956.96, "duration": 3.199}, {"text": "diff\u00e9rence entre importation et", "start": 4958.88, "duration": 2.64}, {"text": "exportation mais il faudrait regarder la", "start": 4960.159, "duration": 2.761}, {"text": "balance des paiements avec l'ensemble de", "start": 4961.52, "duration": 3.28}, {"text": "nos entreprises qui sont qui sont", "start": 4962.92, "duration": 3.96}, {"text": "implant\u00e9es \u00e0 l'\u00e9tranger et notamment en", "start": 4964.8, "duration": 4.04}, {"text": "Am\u00e9rique du Sud moi j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 4966.88, "duration": 4.72}, {"text": "frapp\u00e9 et des grosses entreprises du 440", "start": 4968.84, "duration": 4.56}, {"text": "qui ont des relations tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 4971.6, "duration": 4.0}, {"text": "importantes avec la Am\u00e9rique du Sud donc", "start": 4973.4, "duration": 4.2}, {"text": "vous avez raison la Chine elle est", "start": 4975.6, "duration": 4.4}, {"text": "conqu\u00e9rrente en Am\u00e9rique du Sud au", "start": 4977.6, "duration": 4.52}, {"text": "passage on a d'ailleurs des op\u00e9rateurs", "start": 4980.0, "duration": 4.52}, {"text": "de port des op\u00e9rateurs d'a\u00e9roport qui", "start": 4982.12, "duration": 4.16}, {"text": "sont sur les appels d'offre aujourd'hui", "start": 4984.52, "duration": 3.24}, {"text": "qui r\u00e9pondent aux appels d'offres qui", "start": 4986.28, "duration": 4.359}, {"text": "sont parfois bien positionn\u00e9s", "start": 4987.76, "duration": 5.8}, {"text": "euh notre r\u00f4le au niveau europ\u00e9en c'est", "start": 4990.639, "duration": 4.681}, {"text": "d'\u00eatre aussi conqu\u00e9rrent que je ne suis", "start": 4993.56, "duration": 3.679}, {"text": "pas s\u00fbr que le mercosour offre des", "start": 4995.32, "duration": 4.0}, {"text": "possibilit\u00e9s de bataill contre la Chine", "start": 4997.239, "duration": 4.081}, {"text": "aussi importante bien s\u00fbr quand on nous", "start": 4999.32, "duration": 3.96}, {"text": "enl\u00e8ve 4 milliards de droit de taxe \u00e7a", "start": 5001.32, "duration": 3.68}, {"text": "nous rend plus comp\u00e9titif l\u00e0-bas sur les", "start": 5003.28, "duration": 3.439}, {"text": "produits de grande consommation sur les", "start": 5005.0, "duration": 3.08}, {"text": "produits de consommation d'une fa\u00e7on", "start": 5006.719, "duration": 2.841}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale et et notamment sur les", "start": 5008.08, "duration": 4.92}, {"text": "services euh mais on a des atouts donc", "start": 5009.56, "duration": 7.159}, {"text": "c'est pas l'alpha et et et l'om\u00e9ga euh", "start": 5013.0, "duration": 6.0}, {"text": "Henri Cabanel vous vous me posez des", "start": 5016.719, "duration": 3.92}, {"text": "questions extr\u00eamement pr\u00e9cises sur", "start": 5019.0, "duration": 5.88}, {"text": "l'univers des vins euh et et et des", "start": 5020.639, "duration": 6.441}, {"text": "alcools d'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale", "start": 5024.88, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement la taxe Trump elle plane", "start": 5027.08, "duration": 3.84}, {"text": "au-dessus de nos t\u00eates hein \u00e9videmment", "start": 5028.96, "duration": 3.56}, {"text": "donc comme je l'ai dit tout \u00e0 l'heure on", "start": 5030.92, "duration": 3.96}, {"text": "va engager le processus de di avec les", "start": 5032.52, "duration": 4.36}, {"text": "\u00c9tats-Unis pour essayer que les mesures", "start": 5034.88, "duration": 4.52}, {"text": "qui sont suspendues aujourd'hui qui sont", "start": 5036.88, "duration": 4.839}, {"text": "celles du vin mais pas ce pas seulement", "start": 5039.4, "duration": 3.44}, {"text": "il y a celle de l'acier et de", "start": 5041.719, "duration": 3.201}, {"text": "l'aluminium et puis il y a aussi celle", "start": 5042.84, "duration": 5.16}, {"text": "d'herbus et Boeing qui sont des des des", "start": 5044.92, "duration": 5.84}, {"text": "des taxations qui sont suspendues pour", "start": 5048.0, "duration": 6.639}, {"text": "qu'on arrive pas \u00e0 \u00e0 les \u00e0 les appliquer", "start": 5050.76, "duration": 6.64}, {"text": "mais sur le 20 en particulier on sera", "start": 5054.639, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9videmment tr\u00e8s attentif parce que les", "start": 5057.4, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9percussions sont tr\u00e8s importantes moi", "start": 5059.12, "duration": 6.36}, {"text": "je suis euh euh c'est c'est 3 milliards", "start": 5061.44, "duration": 5.719}, {"text": "presque 4 milliards d'exportation quand", "start": 5065.48, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame le 20in aux \u00c9tats-Unis donc c'est", "start": 5067.159, "duration": 4.401}, {"text": "pas c'est c'est pas une petite petite", "start": 5068.96, "duration": 4.64}, {"text": "affaire mais pour r\u00e9pondre \u00e0 votre", "start": 5071.56, "duration": 3.4}, {"text": "question de comment on peut faire pour", "start": 5073.6, "duration": 4.36}, {"text": "\u00eatre plus valeureux \u00e0 \u00e0 l'exportation", "start": 5074.96, "duration": 4.92}, {"text": "moi je partage dans quelques jours je", "start": 5077.96, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9voilerai ma feuille de route et", "start": 5079.88, "duration": 4.04}, {"text": "notamment ma strat\u00e9gie sur l'exportation", "start": 5081.199, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e7a fait partie de ma feuille de route il", "start": 5083.92, "duration": 3.16}, {"text": "faut qu'on joue collectif vous avez", "start": 5085.36, "duration": 4.44}, {"text": "raison quand on va dans des expositions", "start": 5087.08, "duration": 4.68}, {"text": "universelles on a l'Italie et l'Italie", "start": 5089.8, "duration": 3.319}, {"text": "elle vend tous les produits de l'Italie", "start": 5091.76, "duration": 3.12}, {"text": "en particulier l'agroaliment", "start": 5093.119, "duration": 4.921}, {"text": "et c'est c'est c'est vraiment marquant", "start": 5094.88, "duration": 4.839}, {"text": "nous effectivement on vend le domaine de", "start": 5098.04, "duration": 4.88}, {"text": "la duchesse bon sans mettre un drapeau", "start": 5099.719, "duration": 4.881}, {"text": "fran\u00e7ais d'ailleurs dessus et sans", "start": 5102.92, "duration": 4.64}, {"text": "expliquer \u00e0 quel point", "start": 5104.6, "duration": 5.079}, {"text": "c'est voil\u00e0 c'est la France qui est", "start": 5107.56, "duration": 4.04}, {"text": "port\u00e9e par \u00e7a donc je pense que il y a", "start": 5109.679, "duration": 3.121}, {"text": "un travail qui doit \u00eatre fait par les", "start": 5111.6, "duration": 3.559}, {"text": "interprofessions je le dis vraiment de", "start": 5112.8, "duration": 5.64}, {"text": "fa\u00e7on tr\u00e8s responsable comme on ait dit", "start": 5115.159, "duration": 5.401}, {"text": "quelqu'un l'\u00c9tat ne peut pas tout il", "start": 5118.44, "duration": 3.96}, {"text": "faut que il faut que les les", "start": 5120.56, "duration": 4.04}, {"text": "interprofessions jouent ce jeu-l\u00e0 moi je", "start": 5122.4, "duration": 4.0}, {"text": "les rencontrerai je veux bien travailler", "start": 5124.6, "duration": 3.599}, {"text": "avec elle sur le pavillon France", "start": 5126.4, "duration": 4.64}, {"text": "Jean-Baptiste avait commenc\u00e9 le travail", "start": 5128.199, "duration": 4.241}, {"text": "et je et je le", "start": 5131.04, "duration": 3.56}, {"text": "poursuivrai il faut vraiment que \u00e7a soit", "start": 5132.44, "duration": 3.88}, {"text": "aussi une d\u00e9cision collective des", "start": 5134.6, "duration": 3.44}, {"text": "producteurs et si c'est une d\u00e9cision", "start": 5136.32, "duration": 3.319}, {"text": "collective moi je m'appuie sur business", "start": 5138.04, "duration": 3.92}, {"text": "France je m'appuie sur un certain nombre", "start": 5139.639, "duration": 4.48}, {"text": "d'op\u00e9rateurs qui qui qui sont l\u00e0 pour", "start": 5141.96, "duration": 4.04}, {"text": "promouvoir la France mais il faut que la", "start": 5144.119, "duration": 4.6}, {"text": "France elle soit unie voil\u00e0 qu'on chasse", "start": 5146.0, "duration": 4.119}, {"text": "en meut comme aurait dit un autre", "start": 5148.719, "duration": 3.841}, {"text": "quelqu'un voil\u00e0", "start": 5150.119, "duration": 5.241}, {"text": "euh sur", "start": 5152.56, "duration": 4.559}, {"text": "les voies juridiques Jean-Baptiste", "start": 5155.36, "duration": 4.44}, {"text": "monsieur s\u00e9nateur le moine vous m'", "start": 5157.119, "duration": 3.721}, {"text": "monsieur le ministre le moine vous", "start": 5159.8, "duration": 3.28}, {"text": "m'interrogez sur les les voix juridique", "start": 5160.84, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce qu'on peut saisir la Cour", "start": 5163.08, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne de justice", "start": 5164.44, "duration": 6.96}, {"text": "euh on peut euh on peut mais il me", "start": 5166.56, "duration": 7.28}, {"text": "semble pour \u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s honn\u00eate que", "start": 5171.4, "duration": 5.319}, {"text": "c'est une voix extr\u00eamement incertaine", "start": 5173.84, "duration": 4.839}, {"text": "depuis notamment la d\u00e9cision de la Cour", "start": 5176.719, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9enne de justice sur le trait\u00e9 avec", "start": 5178.679, "duration": 6.081}, {"text": "le Chili justement qui qui qui fait euh", "start": 5180.88, "duration": 8.239}, {"text": "qui dit que euh les accords peuvent \u00eatre", "start": 5184.76, "duration": 6.8}, {"text": "coup\u00e9s que si la grande partie de", "start": 5189.119, "duration": 4.681}, {"text": "l'accord porte sur des sur des domaines", "start": 5191.56, "duration": 4.76}, {"text": "commerciaux euh donc je suis pas s\u00fbre", "start": 5193.8, "duration": 5.6}, {"text": "que cette voie-l\u00e0 soit la la plus euh la", "start": 5196.32, "duration": 5.2}, {"text": "plus certaine elle pourrait m\u00eame \u00eatre", "start": 5199.4, "duration": 5.08}, {"text": "assez contre-productive euh mais je", "start": 5201.52, "duration": 4.56}, {"text": "pense que la question elle est pas", "start": 5204.48, "duration": 3.32}, {"text": "juridique encore une fois la question", "start": 5206.08, "duration": 4.32}, {"text": "elle est politique c'est de savoir ce", "start": 5207.8, "duration": 4.52}, {"text": "que la Commission ce que Madame Van der", "start": 5210.4, "duration": 3.96}, {"text": "lyen veut faire de l'Europe est-ce", "start": 5212.32, "duration": 4.319}, {"text": "qu'elle veut avoir une Europe r\u00e9unie", "start": 5214.36, "duration": 4.759}, {"text": "est-ce qu'elle veut avoir une une Europe", "start": 5216.639, "duration": 5.321}, {"text": "forte \u00e0 sa disposition ou est-ce qu'elle", "start": 5219.119, "duration": 5.52}, {"text": "veut attiser les d\u00e9saccords entre les", "start": 5221.96, "duration": 4.8}, {"text": "pays membres je pense que la vraie la", "start": 5224.639, "duration": 4.361}, {"text": "vraie r\u00e9ponse c'est celle-ci et donc je", "start": 5226.76, "duration": 4.479}, {"text": "m'inscris pleinement dans c'est rare", "start": 5229.0, "duration": 3.76}, {"text": "donc voil\u00e0 dans dans les propos de", "start": 5231.239, "duration": 4.561}, {"text": "Yannick jade voil\u00e0 il faut qu'on", "start": 5232.76, "duration": 4.68}, {"text": "obtienne une d\u00e9cision qui soit une", "start": 5235.8, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9cision purement politique sur cette", "start": 5237.44, "duration": 4.88}, {"text": "question la dissociation de", "start": 5239.88, "duration": 4.839}, {"text": "l'accord voil\u00e0 pour cette audition au", "start": 5242.32, "duration": 3.879}, {"text": "S\u00e9nat de la ministre du Commerce", "start": 5244.719, "duration": 3.52}, {"text": "ext\u00e9rieur Sophie prima avec beaucoup de", "start": 5246.199, "duration": 3.801}, {"text": "questions sur l'accord de libre \u00e9change", "start": 5248.239, "duration": 3.561}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et le Mercosur", "start": 5250.0, "duration": 4.48}, {"text": "un accord que d\u00e9nonce la France car elle", "start": 5251.8, "duration": 5.04}, {"text": "estime qu'il pourrait \u00eatre pr\u00e9judiciable", "start": 5254.48, "duration": 4.28}, {"text": "aux agriculteurs fran\u00e7ais mais le", "start": 5256.84, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais aura du mal \u00e0", "start": 5258.76, "duration": 3.56}, {"text": "s'opposer \u00e0 emp\u00eacher la signature de ce", "start": 5260.28, "duration": 4.08}, {"text": "trait\u00e9 de libre \u00e9change par l'Union", "start": 5262.32, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9enne c'est la fin de cette", "start": 5264.36, "duration": 2.839}, {"text": "\u00e9mission merci de l'avoir suivi", "start": 5265.96, "duration": 2.96}, {"text": "continuez \u00e0 suivre l'actualit\u00e9 politique", "start": 5267.199, "duration": 3.641}, {"text": "et parlementaire sur notre site internet", "start": 5268.92, "duration": 3.6}, {"text": "publsenat.fr je vous souhaite une tr\u00e8s", "start": 5270.84, "duration": 5.279}, {"text": "bonne journ\u00e9e sur Public S\u00e9nat", "start": 5272.52, "duration": 3.599}, {"text": "[Musique]", "start": 5280.43, "duration": 5.869}]}