{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "et toujours \u00e0 propos du Proche Orient", "start": 0.199, "duration": 3.281}, {"text": "pol\u00e9mique en France aujourd'hui", "start": 1.92, "duration": 3.2}, {"text": "concernant le mandat d'arr\u00eat de la Cour", "start": 3.48, "duration": 3.319}, {"text": "p\u00e9nale internationale contre Benyamin", "start": 5.12, "duration": 3.399}, {"text": "netanahou pour crime de guerre et CRIM", "start": 6.799, "duration": 3.8}, {"text": "contre l'humanit\u00e9 dans la bande de Gaza", "start": 8.519, "duration": 3.721}, {"text": "le ministre fran\u00e7ais de l'Europe et des", "start": 10.599, "duration": 3.16}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res Jean-No\u00ebl Barot", "start": 12.24, "duration": 3.04}, {"text": "affirme que le premier ministre", "start": 13.759, "duration": 4.041}, {"text": "isra\u00e9lien b\u00e9n\u00e9ficie d'une immunit\u00e9 qui", "start": 15.28, "duration": 4.44}, {"text": "devra \u00eatre prise en consid\u00e9ration je", "start": 17.8, "duration": 4.36}, {"text": "cite en d\u00e9pit de ce mandat d'arr\u00eat vous", "start": 19.72, "duration": 3.52}, {"text": "regardez l'une des r\u00e9actions de", "start": 22.16, "duration": 2.879}, {"text": "l'opposition en France la chef des", "start": 23.24, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9cologistes marine Tondelier la France", "start": 25.039, "duration": 3.521}, {"text": "se plie une fois de plus aux exigences", "start": 26.88, "duration": 3.799}, {"text": "de benjamine netanahou le choisissant", "start": 28.56, "duration": 5.04}, {"text": "lui plut\u00f4t que la justice internationale", "start": 30.679, "duration": 4.521}, {"text": "c'est sur les r\u00e9seaux socials x Sliman", "start": 33.6, "duration": 3.84}, {"text": "zegidour nous a rejoint bonsoir Sliman", "start": 35.2, "duration": 3.84}, {"text": "dans ce dossier dans ce cas pr\u00e9cis une", "start": 37.44, "duration": 3.76}, {"text": "immunit\u00e9 est-elle oui ou non possible", "start": 39.04, "duration": 3.92}, {"text": "comme le dit le chef de la diplomatie", "start": 41.2, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7aise non parce que le droit", "start": 42.96, "duration": 3.64}, {"text": "international et la justice", "start": 45.16, "duration": 3.919}, {"text": "internationale sont un bloc qu'on ne", "start": 46.6, "duration": 5.24}, {"text": "peut pas renier selon ses convenances", "start": 49.079, "duration": 4.601}, {"text": "prier point deuxi\u00e8me point on ne peut", "start": 51.84, "duration": 5.519}, {"text": "pas apporter en principe une une", "start": 53.68, "duration": 6.32}, {"text": "immunit\u00e9 politique \u00e0 une d\u00e9cision", "start": 57.359, "duration": 5.761}, {"text": "judiciaire international donc le trait\u00e9", "start": 60.0, "duration": 5.239}, {"text": "de Rome ne pr\u00e9voit pas d'immunit\u00e9 \u00e0", "start": 63.12, "duration": 4.96}, {"text": "savoir que aucun individu ne peut", "start": 65.239, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9chapper aux poursuit d'un tribunal d'un", "start": 68.08, "duration": 5.16}, {"text": "jugement international aucun responsable", "start": 70.439, "duration": 5.521}, {"text": "politique quelle que soit sa fonction ne", "start": 73.24, "duration": 5.84}, {"text": "peut obtenir d'immunit\u00e9 ou d'amnestie je", "start": 75.96, "duration": 5.56}, {"text": "dirais m\u00eame que le fait d'exercer une", "start": 79.08, "duration": 5.039}, {"text": "fonction sup\u00e9rieure est un facteur non", "start": 81.52, "duration": 4.959}, {"text": "pas une circonstance att\u00e9nuante mais un", "start": 84.119, "duration": 4.281}, {"text": "facteur aggravant \u00e7a veut dire que la", "start": 86.479, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9cision que ce person personnage a pris", "start": 88.4, "duration": 5.56}, {"text": "la d\u00e9cision finale pour que il y ait", "start": 90.64, "duration": 5.119}, {"text": "commission de crime de guerre ou de", "start": 93.96, "duration": 4.04}, {"text": "crime contre l'humanit\u00e9 et pourquoi la", "start": 95.759, "duration": 4.081}, {"text": "France tergiverse alors pourquoi la", "start": 98.0, "duration": 3.56}, {"text": "France tergiverse je crois que \u00e7a", "start": 99.84, "duration": 3.639}, {"text": "exprime beaucoup plus une g\u00eane", "start": 101.56, "duration": 3.72}, {"text": "diplomatique qu'une volont\u00e9 de chercher", "start": 103.479, "duration": 4.96}, {"text": "un sauf conduit pour Monsieur netanahou", "start": 105.28, "duration": 4.799}, {"text": "une g\u00eane diplomatique parce qu'on le", "start": 108.439, "duration": 3.521}, {"text": "sait la France vis-\u00e0-vis de ce conflit", "start": 110.079, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9chir\u00e9e d\u00e8s le d\u00e9but et avanc\u00e9", "start": 111.96, "duration": 5.36}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re et tir\u00e9 \u00e0 eu et \u00e0", "start": 114.799, "duration": 5.201}, {"text": "dia donc le fait de parler du une", "start": 117.32, "duration": 4.159}, {"text": "immunit\u00e9 cette immunit\u00e9 ne pourrait", "start": 120.0, "duration": 3.079}, {"text": "s'exprimer que dans le cas o\u00f9 Monsieur", "start": 121.479, "duration": 3.6}, {"text": "netaniao viendrait en France et qu'il", "start": 123.079, "duration": 4.96}, {"text": "pourrait repartir sans \u00eatre inqui\u00e9t\u00e9 or", "start": 125.079, "duration": 5.841}, {"text": "cette hypoth\u00e8se reste tr\u00e8s prob tr\u00e8s", "start": 128.039, "duration": 4.881}, {"text": "improbable et dans ce cas-l\u00e0 c'est une", "start": 130.92, "duration": 5.0}, {"text": "expression de sympathie pour Isra\u00ebl je", "start": 132.92, "duration": 6.52}, {"text": "dirais \u00e0 peu de frais merci", "start": 135.92, "duration": 3.52}]}