{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.13, "duration": 1.91}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente mes chers", "start": 0.28, "duration": 3.04}, {"text": "coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0", "start": 2.04, "duration": 3.12}, {"text": "Gabrielle Atal ministre de l'\u00e9ducation", "start": 3.32, "duration": 3.32}, {"text": "nationale depuis votre prise de fonction", "start": 5.16, "duration": 2.92}, {"text": "en juillet dernier vous avez fait de la", "start": 6.64, "duration": 3.32}, {"text": "lutte contre le harc\u00e8lement scolaire une", "start": 8.08, "duration": 3.479}, {"text": "des priorit\u00e9s de votre action en tant", "start": 9.96, "duration": 4.24}, {"text": "que ministre de l'\u00e9ducation ainsi votre", "start": 11.559, "duration": 5.361}, {"text": "engagement total a permis la lib\u00e9ration", "start": 14.2, "duration": 5.44}, {"text": "de t\u00e9moignages ces t\u00e9moignages nous les", "start": 16.92, "duration": 4.56}, {"text": "avons parfois retrouv\u00e9s parfois", "start": 19.64, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9couvert et oui il faut t\u00e9moigner", "start": 21.48, "duration": 4.32}, {"text": "t\u00e9moigner des d\u00e9 tourments incessants de", "start": 23.64, "duration": 3.6}, {"text": "leur prolongement \u00e9galement dans", "start": 25.8, "duration": 4.28}, {"text": "l'espace num\u00e9rique t\u00e9moigner pour mieux", "start": 27.24, "duration": 5.28}, {"text": "dire stop stop au harc\u00e8lement t\u00e9moigner", "start": 30.08, "duration": 4.68}, {"text": "parce qu'on est victime t\u00e9moigner parce", "start": 32.52, "duration": 4.8}, {"text": "qu'on l'a \u00e9t\u00e9 m\u00eame des ann\u00e9es apr\u00e8s", "start": 34.76, "duration": 4.4}, {"text": "t\u00e9moigner pourquoi pas aussi parce qu'on", "start": 37.32, "duration": 4.2}, {"text": "a harcel\u00e9 parfois sans le vouloir", "start": 39.16, "duration": 5.04}, {"text": "parfois sans le savoir t\u00e9moigner aussi", "start": 41.52, "duration": 4.48}, {"text": "parce que l'on est t\u00e9moins on est tous", "start": 44.2, "duration": 3.48}, {"text": "t\u00e9moins du harc\u00e8lement d'autres", "start": 46.0, "duration": 3.36}, {"text": "personnes sur d'autres personnes", "start": 47.68, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9tecter la situation pour mieux la", "start": 49.36, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9gler c'est aussi \u00e7a la vigilance", "start": 51.199, "duration": 4.04}, {"text": "partag\u00e9e le incernement n'implique pas", "start": 53.039, "duration": 3.961}, {"text": "seulement une relation entre un auteur", "start": 55.239, "duration": 3.96}, {"text": "et une victime l' r\u00e9duire ce serait", "start": 57.0, "duration": 4.8}, {"text": "encore plus isol\u00e9 or nom d'or\u00e9navant", "start": 59.199, "duration": 4.281}, {"text": "personne ne doit \u00eatre seu face au", "start": 61.8, "duration": 3.48}, {"text": "harc\u00e8lement le harc\u00e8lement implique", "start": 63.48, "duration": 4.4}, {"text": "toute la communaut\u00e9 communaut\u00e9 \u00e9ducative", "start": 65.28, "duration": 4.519}, {"text": "communaut\u00e9 nationale aussi et c'est", "start": 67.88, "duration": 3.279}, {"text": "toute notre communaut\u00e9 que vous avez", "start": 69.799, "duration": 4.481}, {"text": "invit\u00e9 \u00e0 se mobiliser ce jeudi 9", "start": 71.159, "duration": 4.801}, {"text": "novembre dans 2 jours c'est la Journ\u00e9e", "start": 74.28, "duration": 3.479}, {"text": "nationale de lutte contre le harc\u00e8lement", "start": 75.96, "duration": 3.24}, {"text": "dans tous les \u00e9tablissements scolaires", "start": 77.759, "duration": 3.601}, {"text": "de France vous aviez \u00e9voqu\u00e9 des heures", "start": 79.2, "duration": 3.8}, {"text": "banalis\u00e9es pour permettre \u00e0 toutes et \u00e0", "start": 81.36, "duration": 3.399}, {"text": "tous d'\u00e9changer vous aviez \u00e9galement", "start": 83.0, "duration": 2.799}, {"text": "parl\u00e9 d'un questionnaire", "start": 84.759, "duration": 3.4}, {"text": "d'auto\u00e9valuation pour mieux d\u00e9tecter ces", "start": 85.799, "duration": 4.601}, {"text": "situations \u00e0 l'\u00e9cole pouvez vous nous", "start": 88.159, "duration": 4.561}, {"text": "les pr\u00e9ciser nous pr\u00e9ciser comment va se", "start": 90.4, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9rouler cette journ\u00e9e et au-del\u00e0 m\u00eame", "start": 92.72, "duration": 4.0}, {"text": "de cette journ\u00e9e jeudi et parce que je", "start": 95.0, "duration": 3.56}, {"text": "connais votre attachement \u00e0 cultiver", "start": 96.72, "duration": 4.6}, {"text": "l'empathie que pr\u00e9voyez-vous en ce sens", "start": 98.56, "duration": 5.0}, {"text": "aupr\u00e8s des \u00e9l\u00e8ves de leurs enseignants", "start": 101.32, "duration": 3.759}, {"text": "mais \u00e9galement aupr\u00e8s des parents je", "start": 103.56, "duration": 4.04}, {"text": "vous remercie merci beaucoup ma cher", "start": 105.079, "duration": 4.241}, {"text": "coll\u00e8gu la parole est \u00e0 Monsieur Gabriel", "start": 107.6, "duration": 4.4}, {"text": "Atal ministre de l'\u00e9ducation nationale", "start": 109.32, "duration": 5.0}, {"text": "et de la", "start": 112.0, "duration": 2.32}, {"text": "jeunesse merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 114.479, "duration": 4.761}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame", "start": 117.759, "duration": 5.081}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e C\u00e9line Calvez vous l'avez dit", "start": 119.24, "duration": 5.799}, {"text": "cette semaine est une semaine d\u00e9cisive", "start": 122.84, "duration": 4.4}, {"text": "dans le combat que nous menons contre le", "start": 125.039, "duration": 3.72}, {"text": "harc\u00e8lement sous l'autorit\u00e9 de la", "start": 127.24, "duration": 2.56}, {"text": "premi\u00e8re ministre et qui s'est", "start": 128.759, "duration": 3.281}, {"text": "concr\u00e9tis\u00e9 par le plan que la premi\u00e8re", "start": 129.8, "duration": 5.079}, {"text": "ministre a pr\u00e9sent\u00e9 il y a plusieurs", "start": 132.04, "duration": 5.08}, {"text": "semaines chaque ann\u00e9e il y a une journ\u00e9e", "start": 134.879, "duration": 4.521}, {"text": "nationale de lutte contre le harc\u00e8lement", "start": 137.12, "duration": 4.68}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral elle r\u00e9unit autour d'un tiers", "start": 139.4, "duration": 4.479}, {"text": "des \u00e9tablissements qui organisent des", "start": 141.8, "duration": 3.92}, {"text": "actions autour du harc\u00e8lement cette", "start": 143.879, "duration": 3.201}, {"text": "ann\u00e9e nous avons voulu que cette journ\u00e9e", "start": 145.72, "duration": 3.599}, {"text": "soit in\u00e9dite par son ampleur tr\u00e8s", "start": 147.08, "duration": 4.76}, {"text": "concr\u00e8te \u00e0 partir de jeudi prochain les", "start": 149.319, "duration": 4.56}, {"text": "cours s'arr\u00eateront pendant 2hur dans", "start": 151.84, "duration": 4.36}, {"text": "toutes les classes de France pour avoir", "start": 153.879, "duration": 4.0}, {"text": "un temps d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la lutte contre le", "start": 156.2, "duration": 4.08}, {"text": "harc\u00e8lement tr\u00e8s concr\u00e8tement les", "start": 157.879, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9quipes \u00e9ducatives avec les \u00e9l\u00e8ves", "start": 160.28, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9changeront sur le ph\u00e9nom\u00e8ne du", "start": 161.92, "duration": 5.36}, {"text": "harc\u00e8lement tr\u00e8s concr\u00e8tement aussi sera", "start": 164.28, "duration": 6.0}, {"text": "propos\u00e9 \u00e0 tous les \u00e9l\u00e8ves un outil", "start": 167.28, "duration": 5.48}, {"text": "d'auto-\u00e9valuation du harc\u00e8lement cet", "start": 170.28, "duration": 3.92}, {"text": "outil ce questionnaire on l' construit", "start": 172.76, "duration": 2.96}, {"text": "avec des sp\u00e9cialistes de la sant\u00e9", "start": 174.2, "duration": 3.6}, {"text": "mentale de l'enfant de l'adolescent des", "start": 175.72, "duration": 4.28}, {"text": "sp\u00e9cialistes du climat scolaire je pense", "start": 177.8, "duration": 4.12}, {"text": "au professeur Marcel ruffau \u00e0 \u00c9ric de", "start": 180.0, "duration": 4.239}, {"text": "Barbieux au docteur Nicole Katheline", "start": 181.92, "duration": 4.879}, {"text": "parce que on se rend compte", "start": 184.239, "duration": 4.241}, {"text": "malheureusement que des \u00e9l\u00e8ves qui", "start": 186.799, "duration": 3.52}, {"text": "peuvent subir le harc\u00e8lement finissent", "start": 188.48, "duration": 3.16}, {"text": "sans parfois m\u00eame se rendre compte par", "start": 190.319, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lever leur seuil de tol\u00e9rance et", "start": 191.64, "duration": 3.239}, {"text": "accepter des choses qui ne peuvent pas", "start": 193.319, "duration": 3.721}, {"text": "\u00eatre accept\u00e9es pour se prot\u00e9ger eux-m\u00eame", "start": 194.879, "duration": 3.961}, {"text": "ce questionnaire il va permettre", "start": 197.04, "duration": 3.8}, {"text": "probablement de lib\u00e9rer encore davantage", "start": 198.84, "duration": 3.64}, {"text": "la parole il va nous permettre aussi \u00e0", "start": 200.84, "duration": 3.399}, {"text": "nous de b\u00e9n\u00e9ficier de donn\u00e9es", "start": 202.48, "duration": 3.039}, {"text": "actualis\u00e9es au niveau national les", "start": 204.239, "duration": 3.0}, {"text": "derni\u00e8res donn\u00e9es dont nous disposons", "start": 205.519, "duration": 3.841}, {"text": "sur le harc\u00e8lement datent de 2011 TikTok", "start": 207.239, "duration": 4.241}, {"text": "snap chat n'existait pas \u00e0 l'\u00e9poque donc", "start": 209.36, "duration": 3.439}, {"text": "c'est une journ\u00e9e tr\u00e8s importante et", "start": 211.48, "duration": 2.759}, {"text": "j'invite \u00e9videmment les parlementaires \u00e0", "start": 212.799, "duration": 2.761}, {"text": "se mobiliser aussi mais nous allons", "start": 214.239, "duration": 2.401}, {"text": "continuer \u00e0 aller plus loin vous l'avez", "start": 215.56, "duration": 3.239}, {"text": "dit d\u00e9veloppement de temps d\u00e9di\u00e9s \u00e0", "start": 216.64, "duration": 3.56}, {"text": "l'apprentissage de l'autre de la", "start": 218.799, "duration": 2.64}, {"text": "diff\u00e9rence de la tol\u00e9rance de la", "start": 220.2, "duration": 2.88}, {"text": "bienveillance dans toutes nos \u00e9coles", "start": 221.439, "duration": 3.601}, {"text": "primaires d\u00e8s la rentr\u00e9e de septembre", "start": 223.08, "duration": 3.519}, {"text": "prochain et dans une \u00e9cole par", "start": 225.04, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9partement \u00e0 partir de janvier et enfin", "start": 226.599, "duration": 5.801}, {"text": "pour les parents en janvier 2024 un", "start": 229.64, "duration": 4.519}, {"text": "module num\u00e9rique pour les accompagn\u00e9", "start": 232.4, "duration": 3.88}, {"text": "dans le rep\u00e9rage des signaux faibles du", "start": 234.159, "duration": 3.681}, {"text": "harc\u00e8lement \u00e0 la maison c'\u00e9tait aussi", "start": 236.28, "duration": 2.76}, {"text": "une demande tr\u00e8s forte de leur part vous", "start": 237.84, "duration": 2.8}, {"text": "le voyez premierre ministre a pr\u00e9sent\u00e9", "start": 239.04, "duration": 2.68}, {"text": "un plan il y a une mobilisation", "start": 240.64, "duration": 2.56}, {"text": "collective et on continue \u00e0 avancer je", "start": 241.72, "duration": 5.719}, {"text": "vous remercie mer merci beaucoup", "start": 243.2, "duration": 4.239}]}