{"label": "politique", "transcript": [{"text": "vous parliez du budget de l'\u00e9cologie on", "start": 0.04, "duration": 3.679}, {"text": "va parler du budget effectivement", "start": 1.48, "duration": 4.56}, {"text": "puisque c'est l'actualit\u00e9 euh de cette", "start": 3.719, "duration": 3.801}, {"text": "semaine politique et parlementaire un", "start": 6.04, "duration": 3.4}, {"text": "budget dans l'examen a commenc\u00e9 lundi \u00e0", "start": 7.52, "duration": 3.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et d\u00e8s les", "start": 9.44, "duration": 3.64}, {"text": "premi\u00e8res heures le gouvernement a", "start": 11.36, "duration": 3.68}, {"text": "essuy\u00e9 quelques revers r\u00e9sum\u00e9 de cette", "start": 13.08, "duration": 4.64}, {"text": "semaine avec Fabien r la fragile", "start": 15.04, "duration": 4.999}, {"text": "majorit\u00e9 de Michel Barnier est mise \u00e0", "start": 17.72, "duration": 5.16}, {"text": "rue d'\u00e9preuve par l'examen du budget d\u00e8s", "start": 20.039, "duration": 4.681}, {"text": "l'entame des d\u00e9bats le gouvernement", "start": 22.88, "duration": 4.44}, {"text": "avait pourtant fix\u00e9 une ligne rouge pas", "start": 24.72, "duration": 4.68}, {"text": "de hausse d'imp\u00f4t suppl\u00e9mentair c'est", "start": 27.32, "duration": 3.799}, {"text": "l'\u00e9quilibre que nous avons propos\u00e9 de 2", "start": 29.4, "duration": 3.44}, {"text": "ti3 d'\u00e9conomie de d\u00e9penses publi et", "start": 31.119, "duration": 3.721}, {"text": "d'un/ers de hausse d'imp\u00f4t \u00e9volue je", "start": 32.84, "duration": 3.559}, {"text": "souhaite qu'il n'\u00e9volue que dans un sens", "start": 34.84, "duration": 3.48}, {"text": "celui de faire davantage d'\u00e9conomie et", "start": 36.399, "duration": 4.16}, {"text": "moins d'imp\u00f4t mais la premi\u00e8re d\u00e9faite", "start": 38.32, "duration": 4.8}, {"text": "ne s'est pas fait attendre mardi soir la", "start": 40.559, "duration": 4.68}, {"text": "gauche met au voix un amendement pour", "start": 43.12, "duration": 4.68}, {"text": "que l'imposition \u00e0 20 % minimum des plus", "start": 45.239, "duration": 5.48}, {"text": "hauts revenus soit p\u00e9renne et non limit\u00e9", "start": 47.8, "duration": 4.68}, {"text": "dans le temps tel que le pr\u00e9voyait", "start": 50.719, "duration": 3.721}, {"text": "l'ex\u00e9cutif dans son projet de loi vous", "start": 52.48, "duration": 4.04}, {"text": "demandez de faire des efforts \u00e0 tout le", "start": 54.44, "duration": 3.84}, {"text": "monde dans le pays de mani\u00e8re p\u00e9rinene", "start": 56.52, "duration": 3.679}, {"text": "et les seuls \u00e0 qui vous dites", "start": 58.28, "duration": 4.079}, {"text": "rassurez-vous c'est exceptionnel c'est", "start": 60.199, "duration": 4.04}, {"text": "ceux qui ont tr\u00e8s largement de quoi", "start": 62.359, "duration": 3.8}, {"text": "vivre donc d\u00e9j\u00e0 \u00e7a c'est insupportable", "start": 64.239, "duration": 3.92}, {"text": "au grand d\u00e9sarrois du gouvernement le", "start": 66.159, "duration": 4.481}, {"text": "modem s'est ralli\u00e9 \u00e0 cette position", "start": 68.159, "duration": 4.841}, {"text": "fragilisant l'unit\u00e9 du socle commun", "start": 70.64, "duration": 5.04}, {"text": "cens\u00e9 soutenir l'ex\u00e9cutif il me semble", "start": 73.0, "duration": 5.439}, {"text": "moi que ne pas mettre de d\u00e9lais c'est", "start": 75.68, "duration": 3.96}, {"text": "plus raisonnable parce que de toute", "start": 78.439, "duration": 2.961}, {"text": "fa\u00e7on ces d\u00e9lis on les tiendra pas et", "start": 79.64, "duration": 4.439}, {"text": "puis si l'ann\u00e9e prochaine on vient de", "start": 81.4, "duration": 4.24}, {"text": "meilleur une meilleure sitation", "start": 84.079, "duration": 4.281}, {"text": "financi\u00e8re ben on red\u00e9battra de cette de", "start": 85.64, "duration": 5.479}, {"text": "cette taxe la mesure est adopt\u00e9 pour le", "start": 88.36, "duration": 4.96}, {"text": "gouvernement le revers etinglant il", "start": 91.119, "duration": 5.28}, {"text": "pourrait \u00eatre tent\u00e9 de recourir au 493", "start": 93.32, "duration": 5.28}, {"text": "ou de laisser les d\u00e9bats sans liser pour", "start": 96.399, "duration": 3.841}, {"text": "soumettre son texte au S\u00e9nat sans", "start": 98.6, "duration": 3.879}, {"text": "l'avoir fait voter \u00e0 l'assembl\u00e9e mais la", "start": 100.24, "duration": 4.4}, {"text": "gauche elle veut aller au vote quit a", "start": 102.479, "duration": 3.96}, {"text": "retir\u00e9 des centaines d'amendement pour", "start": 104.64, "duration": 3.64}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer le rythme elle appelle les", "start": 106.439, "duration": 3.72}, {"text": "autres groupes \u00e0 faire de m\u00eame il nous", "start": 108.28, "duration": 6.64}, {"text": "reste 2750 amendements on a vu 300 en 16", "start": 110.159, "duration": 7.361}, {"text": "he donc \u00e0 ce rythme c'est simple il y a", "start": 114.92, "duration": 5.159}, {"text": "plus de 100 he de d\u00e9bat \u00e7a serait bien", "start": 117.52, "duration": 4.44}, {"text": "de faire un effort car pour les d\u00e9put\u00e9s", "start": 120.079, "duration": 4.201}, {"text": "le temps presse le vote sur la partie", "start": 121.96, "duration": 4.92}, {"text": "recette du budget doit avoir lieu mardi", "start": 124.28, "duration": 5.24}, {"text": "ils ont pr\u00e9vu de si\u00e9ger tout le weekend", "start": 126.88, "duration": 4.92}, {"text": "voil\u00e0 on le voit dans le sujet de Fabien", "start": 129.52, "duration": 4.0}, {"text": "semaine compliqu\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 131.8, "duration": 4.079}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale d'abord un mot", "start": 133.52, "duration": 3.799}, {"text": "premi\u00e8re question Fr\u00e9d\u00e9ric puisque vous", "start": 135.879, "duration": 3.601}, {"text": "vous avez test\u00e9 l'opinion des Fran\u00e7ais", "start": 137.319, "duration": 3.361}, {"text": "vous leur avez demand\u00e9 s'ils sont", "start": 139.48, "duration": 4.119}, {"text": "favorables au budget qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9", "start": 140.68, "duration": 5.32}, {"text": "par Michel Barnier bon la r\u00e9ponse est", "start": 143.599, "duration": 4.041}, {"text": "assez claire oui c'est vrai 2 tiers des", "start": 146.0, "duration": 4.28}, {"text": "Fran\u00e7ais n'adh\u00e8rent pas \u00e0 ce", "start": 147.64, "duration": 4.76}, {"text": "ce budget fait divis\u00e9 en un/3 de hausse", "start": 150.28, "duration": 4.8}, {"text": "d'imp\u00f4ts et 2/3 d'\u00e9conomie ce n'est pas", "start": 152.4, "duration": 4.839}, {"text": "une vraie surprise ce qui frappent c'est", "start": 155.08, "duration": 4.56}, {"text": "le d\u00e9calage entre la bonne image qu'\u00e0", "start": 157.239, "duration": 4.161}, {"text": "Michel Barnier aupr\u00e8s des Fran\u00e7ais c'est", "start": 159.64, "duration": 2.84}, {"text": "pas un \u00e9tat de gr\u00e2ce mais il y a une", "start": 161.4, "duration": 2.8}, {"text": "vraie attente bienveillante il y a des", "start": 162.48, "duration": 3.16}, {"text": "qualit\u00e9s qui lui sont reconnues on a", "start": 164.2, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 parler ici entre d\u00e9calage entre", "start": 165.64, "duration": 5.679}, {"text": "cette image et comment dire le le fait", "start": 167.599, "duration": 5.64}, {"text": "que les Fran\u00e7ais n'ont pas confiance", "start": 171.319, "duration": 5.721}, {"text": "dans ce gouvernement ne ne n'ach\u00e8te pas", "start": 173.239, "duration": 6.64}, {"text": "ce budget avec une assise extr\u00eamement", "start": 177.04, "duration": 4.559}, {"text": "fragile je suis frapp\u00e9 de voir qu'on est", "start": 179.879, "duration": 5.041}, {"text": "1/3 d'adh\u00e9sion 2/3 de rejet B c'est le", "start": 181.599, "duration": 6.56}, {"text": "reflet du rapport de force \u00e9lectorale", "start": 184.92, "duration": 5.239}, {"text": "mais m\u00eame aupr\u00e8s des sympathisants de la", "start": 188.159, "duration": 4.08}, {"text": "majorit\u00e9 de l'exmjorit\u00e9 du box central", "start": 190.159, "duration": 4.521}, {"text": "sympathisants de renaissance m\u00eame aupr\u00e8s", "start": 192.239, "duration": 4.56}, {"text": "des sympathisants LR presque un sur deux", "start": 194.68, "duration": 3.839}, {"text": "n'adh\u00e8re pas \u00e0 ce budget alors en", "start": 196.799, "duration": 4.841}, {"text": "comparaison si on remonte il y a", "start": 198.519, "duration": 6.08}, {"text": "quelques ann\u00e9es le fameux choc fiscal de", "start": 201.64, "duration": 4.92}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande en 2012 o\u00f9 c'\u00e9tait non", "start": 204.599, "duration": 4.401}, {"text": "pas un/3 2 ti3 mais un/3 d'Osse d'imp\u00f4ts", "start": 206.56, "duration": 4.48}, {"text": "sur les m\u00e9nages un/3 sur les entreprises", "start": 209.0, "duration": 4.239}, {"text": "un/3 d'\u00e9conomie \u00e7a ressemble un petit", "start": 211.04, "duration": 5.68}, {"text": "peu \u00e0 \u00e7a en terme de potion am\u00e8re il y", "start": 213.239, "duration": 5.961}, {"text": "avait moins de 25 % d'adh\u00e9sion l\u00e0 on est", "start": 216.72, "duration": 5.519}, {"text": "sur un gros tiers mais voil\u00e0 \u00e7a on dit", "start": 219.2, "duration": 5.48}, {"text": "non sur le fait que l'image personnelle", "start": 222.239, "duration": 4.801}, {"text": "tr\u00e8s forte tr\u00e8s installer la confiance", "start": 224.68, "duration": 4.24}, {"text": "dont b\u00e9n\u00e9ficie Michel Barnier bah ne", "start": 227.04, "duration": 5.279}, {"text": "suffit peut-\u00eatre pas face \u00e0 un rejet", "start": 228.92, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9pidermique des \u00e9lectur de la France", "start": 232.319, "duration": 4.84}, {"text": "insoumise du rassemblement national et", "start": 234.4, "duration": 6.96}, {"text": "une assise du bloc central et de LR qui", "start": 237.159, "duration": 7.121}, {"text": "est relativement faible c'est un vrai", "start": 241.36, "duration": 5.32}, {"text": "sujet de fragilit\u00e9 pour ce gouvernement", "start": 244.28, "duration": 4.28}, {"text": "qui je le pensais au d\u00e9but et je le", "start": 246.68, "duration": 3.36}, {"text": "pense toujours peut jouer sur la carte", "start": 248.56, "duration": 3.56}, {"text": "Barnier pour emporter l'opinion publique", "start": 250.04, "duration": 4.16}, {"text": "mais d\u00e8s qu'on parle de hausse d'imp\u00f4ts", "start": 252.12, "duration": 4.119}, {"text": "m\u00eame si \u00e7a concerne qu'une partie tr\u00e8s", "start": 254.2, "duration": 3.68}, {"text": "minime des Fran\u00e7ais ben c'est un chiffre", "start": 256.239, "duration": 4.321}, {"text": "rouge pour les Fran\u00e7ais n'oublions pas", "start": 257.88, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e7a a commenc\u00e9 au Budget Fran\u00e7ois Fillon", "start": 260.56, "duration": 4.32}, {"text": "en 2011 qui a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 un des un", "start": 262.72, "duration": 3.64}, {"text": "des leviers de la d\u00e9faite de Nicolas", "start": 264.88, "duration": 3.36}, {"text": "Sarkozi \u00e7a a \u00e9t\u00e9 poursuivi pendant les", "start": 266.36, "duration": 3.76}, {"text": "premi\u00e8res ann\u00e9es du quinkena Hollande il", "start": 268.24, "duration": 4.519}, {"text": "y a eu une parenth\u00e8se enchant\u00e9e de de", "start": 270.12, "duration": 4.68}, {"text": "faible hausse d'imp\u00f4ts sous le quinquena", "start": 272.759, "duration": 3.921}, {"text": "d'Emmanuel Macron les Fran\u00e7ais ne sont", "start": 274.8, "duration": 3.48}, {"text": "pas habitu\u00e9s si je pu dire elles ne", "start": 276.68, "duration": 5.04}, {"text": "veulent pas le retour \u00e0 une une ponction", "start": 278.28, "duration": 6.68}, {"text": "ou un choc fiscal d'autant Michel que on", "start": 281.72, "duration": 4.759}, {"text": "l'a vu dans le sujet de Fabien cette", "start": 284.96, "duration": 3.84}, {"text": "assise du bloc central dont parlait", "start": 286.479, "duration": 4.041}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric elle s'est r\u00e9v\u00e9l\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 288.8, "duration": 2.959}, {"text": "fragile d\u00e8s les premi\u00e8res heures de", "start": 290.52, "duration": 2.56}, {"text": "l'examen du test ah oui oui puis c'est", "start": 291.759, "duration": 2.44}, {"text": "pas fait pour s'arranger c'est-\u00e0-dire", "start": 293.08, "duration": 3.28}, {"text": "que en fait ce socle commun et c'est", "start": 294.199, "duration": 4.481}, {"text": "plut\u00f4t un socle fragile qui qu'il", "start": 296.36, "duration": 5.64}, {"text": "faudrait donc plut\u00f4t d\u00e9sign\u00e9 on a", "start": 298.68, "duration": 5.56}, {"text": "compris d'embl\u00e9 d'ailleurs d\u00e8s au fond", "start": 302.0, "duration": 4.639}, {"text": "la passation de pouvoir entre entre", "start": 304.24, "duration": 4.56}, {"text": "Michel Barnier et Gabriel Atal sur le", "start": 306.639, "duration": 3.521}, {"text": "perron de Matignon on a d\u00e9j\u00e0 compris que", "start": 308.8, "duration": 2.28}, {"text": "les choses seraient tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 310.16, "duration": 2.08}, {"text": "compliqu\u00e9es d'abord parce que c'\u00e9tait", "start": 311.08, "duration": 2.959}, {"text": "une sorte de passation \u00e0 rebour hein", "start": 312.24, "duration": 3.48}, {"text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame voil\u00e0 la jeune", "start": 314.039, "duration": 2.761}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration qui", "start": 315.72, "duration": 3.96}, {"text": "retransmettait le le le pouvoir \u00e0", "start": 316.8, "duration": 5.399}, {"text": "l'ancienne g\u00e9n\u00e9ration et puis tr\u00e8s vite", "start": 319.68, "duration": 4.519}, {"text": "on a compris aussi et on le voit encore", "start": 322.199, "duration": 4.28}, {"text": "chaque chaque jour au fond que le le les", "start": 324.199, "duration": 4.641}, {"text": "macronistes ont beaucoup de mal \u00e0 \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 326.479, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 r\u00e9aliser le fait que il d\u00e9tienent plus", "start": 328.84, "duration": 5.28}, {"text": "le pouvoir il pensait pouvoir rardiser", "start": 331.28, "duration": 4.28}, {"text": "Michel Barnier assez rapidement on a", "start": 334.12, "duration": 2.48}, {"text": "quand m\u00eame plut\u00f4t l'impression que c'est", "start": 335.56, "duration": 2.04}, {"text": "un peu le contraire qui est en train de", "start": 336.6, "duration": 2.599}, {"text": "se passer en tout cas d'apr\u00e8s les", "start": 337.6, "duration": 3.92}, {"text": "premiers \u00e9l\u00e9ments d'image et puis une", "start": 339.199, "duration": 4.961}, {"text": "fois de plus les Fran\u00e7ais qui", "start": 341.52, "duration": 4.32}, {"text": "effectivement restent en col\u00e8re parce", "start": 344.16, "duration": 2.64}, {"text": "qu'ils ont vraiment le sentiment de", "start": 345.84, "duration": 2.44}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale qu'on n'a pas respect\u00e9", "start": 346.8, "duration": 4.519}, {"text": "leur votes euh apr\u00e8s apr\u00e8s la", "start": 348.28, "duration": 4.68}, {"text": "dissolution que que d\u00e9j\u00e0 cette", "start": 351.319, "duration": 3.401}, {"text": "dissolution ils ont toujours du mal \u00e0 la", "start": 352.96, "duration": 4.56}, {"text": "comprendre bref il voit bien que on leur", "start": 354.72, "duration": 4.479}, {"text": "a dit il n'y aura pas de hausse d'imp\u00f4t", "start": 357.52, "duration": 4.399}, {"text": "mais il voit le d\u00e9luge de de taxes en", "start": 359.199, "duration": 5.321}, {"text": "tout cas en projet qui qui qui qui leur", "start": 361.919, "duration": 5.12}, {"text": "tombe dessus et l\u00e0 il faut faire tr\u00e8s", "start": 364.52, "duration": 4.76}, {"text": "attention parce que c'est une c'est la", "start": 367.039, "duration": 4.16}, {"text": "taxe qui a qui a qui a allum\u00e9 les gilets", "start": 369.28, "duration": 4.96}, {"text": "jaunes euh et et avec la situation du", "start": 371.199, "duration": 4.921}, {"text": "monde agricole qu'on a d\u00fb qu'on a \u00e9voqu\u00e9", "start": 374.24, "duration": 4.12}, {"text": "depuis quelques jours et qui", "start": 376.12, "duration": 5.32}, {"text": "voil\u00e0 se remet \u00e0 un peu \u00e0 s'embraser sur", "start": 378.36, "duration": 5.08}, {"text": "le terrain vous avez l\u00e0 les conditions", "start": 381.44, "duration": 5.8}, {"text": "qui commence \u00e0 \u00eatre r\u00e9uni d'unun d'un", "start": 383.44, "duration": 6.12}, {"text": "probl\u00e8me d'un d'un malaise social qui", "start": 387.24, "duration": 5.12}, {"text": "qui peut partir au au quart de tour et", "start": 389.56, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a effectivement du c\u00f4t\u00e9 de Michel", "start": 392.36, "duration": 4.839}, {"text": "Barnier \u00e7a sa belle image actuelle son", "start": 394.0, "duration": 6.12}, {"text": "sa statur ne suffiront certainement pas", "start": 397.199, "duration": 5.961}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 \u00e0 \u00e0 juguler cela donc oui il", "start": 400.12, "duration": 5.76}, {"text": "y a un terrain tr\u00e8s tr\u00e8s compliqu\u00e9 qui", "start": 403.16, "duration": 4.08}, {"text": "qui explique pourquoi il y a une telle", "start": 405.88, "duration": 3.599}, {"text": "fragilit\u00e9 une telle dans cette assise", "start": 407.24, "duration": 3.799}, {"text": "gouvernementale oui je partage", "start": 409.479, "duration": 2.761}, {"text": "compl\u00e8tement ce que vient de dire", "start": 411.039, "duration": 4.321}, {"text": "Michell sans convoquer un spectre un", "start": 412.24, "duration": 5.0}, {"text": "retour des gilets jaunes dans les", "start": 415.36, "duration": 3.64}, {"text": "diff\u00e9rentes mesures qu'on a test\u00e9 sur ce", "start": 417.24, "duration": 4.0}, {"text": "budget non cette enqu\u00eate il fituciale", "start": 419.0, "duration": 4.08}, {"text": "pour SUD RADIO celle qui fait l'objet du", "start": 421.24, "duration": 3.48}, {"text": "plus fort rejet c'est le projet de", "start": 423.08, "duration": 3.559}, {"text": "hausse de taxes d'\u00e9lectricit\u00e9 dans un", "start": 424.72, "duration": 4.44}, {"text": "contexte o\u00f9 les Fran\u00e7ais voit que que", "start": 426.639, "duration": 5.12}, {"text": "dans d'autres pays europ\u00e9ens le co\u00fbt", "start": 429.16, "duration": 5.039}, {"text": "baisse tr\u00e8s fortement la France n'est", "start": 431.759, "duration": 4.241}, {"text": "pas concern\u00e9e par cette baisse et m\u00eame", "start": 434.199, "duration": 3.521}, {"text": "si \u00e7a s'est d\u00e9tendu sur le P d'achat", "start": 436.0, "duration": 3.36}, {"text": "m\u00eame si l'inflation n'est plus un sujet", "start": 437.72, "duration": 4.28}, {"text": "aussi hurtiquant la question du travail", "start": 439.36, "duration": 4.88}, {"text": "qui paye mal reste une question centrale", "start": 442.0, "duration": 3.479}, {"text": "et c'est \u00e7a qui avait mobilis\u00e9 les", "start": 444.24, "duration": 3.88}, {"text": "gilets jaunes autour des grand-points et", "start": 445.479, "duration": 4.041}, {"text": "on on a l'impression que dans tout", "start": 448.12, "duration": 3.88}, {"text": "toutes les mesures que vous avez test\u00e9", "start": 449.52, "duration": 4.72}, {"text": "plus les Fran\u00e7ais sont concern\u00e9s de pr\u00e8s", "start": 452.0, "duration": 3.639}, {"text": "par les mesures et plus elles sont", "start": 454.24, "duration": 3.359}, {"text": "impopulaires oui on peut dire \u00e7a c'est", "start": 455.639, "duration": 4.081}, {"text": "vrai que la taxe sur les billets d'avion", "start": 457.599, "duration": 4.44}, {"text": "est soutenue en fait majoritairement", "start": 459.72, "duration": 4.4}, {"text": "l'instauration temporaire d'une d'une", "start": 462.039, "duration": 3.72}, {"text": "contribution pour les Fran\u00e7ais et plus", "start": 464.12, "duration": 4.24}, {"text": "fortun\u00e9 on est sur du 86 % pour les", "start": 465.759, "duration": 3.921}, {"text": "entreprises \u00e9galement mais d\u00e8s que \u00e7a", "start": 468.36, "duration": 3.6}, {"text": "concerne mais c'est tout \u00e0 fait normal", "start": 469.68, "duration": 3.799}, {"text": "dans ce contexte o\u00f9 le pouvoir d'achat", "start": 471.96, "duration": 3.72}, {"text": "n'oublions pas c'est devenu la 3o\u00e8me", "start": 473.479, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais quand la", "start": 475.68, "duration": 2.919}, {"text": "lutte contre le ch\u00f4mage est devenue la", "start": 477.24, "duration": 4.2}, {"text": "12e c'est c'est compl\u00e8tement euh euh", "start": 478.599, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9vapor\u00e9 euh du spectre des", "start": 481.44, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais il y a ce", "start": 483.319, "duration": 3.761}, {"text": "lien entre une mesure qui ne me concerne", "start": 485.039, "duration": 3.84}, {"text": "pas je vais la soutenir si en plus elle", "start": 487.08, "duration": 3.44}, {"text": "touche les plus fortun\u00e9s il y a l'id\u00e9e", "start": 488.879, "duration": 3.561}, {"text": "de r\u00e9ciprocit\u00e9 de partage des efforts", "start": 490.52, "duration": 3.44}, {"text": "une mesure qui me concerne je parlais", "start": 492.44, "duration": 4.319}, {"text": "de\u00e9lectricit\u00e9 euh je parler aussi euh de", "start": 493.96, "duration": 4.88}, {"text": "tout des retraites bien s\u00fbr et c'est", "start": 496.759, "duration": 3.481}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e7a ne touche pas que les", "start": 498.84, "duration": 2.72}, {"text": "retrait\u00e9s il y a pas une vision", "start": 500.24, "duration": 3.239}, {"text": "cat\u00e9gorielle les Fran\u00e7ais se projettent", "start": 501.56, "duration": 3.599}, {"text": "dans la retraite et n'oublions pas ce", "start": 503.479, "duration": 3.481}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 au c\u0153ur du d\u00e9samour entre", "start": 505.159, "duration": 3.16}, {"text": "Emmanuel Macron et les fran\u00e7ais bien s\u00fbr", "start": 506.96, "duration": 3.04}, {"text": "il y a cet acte dont parlait Michel", "start": 508.319, "duration": 3.32}, {"text": "cette dissolution compl\u00e8tement", "start": 510.0, "duration": 3.64}, {"text": "incomprise irrationnelle per\u00e7ue comme", "start": 511.639, "duration": 3.64}, {"text": "irr\u00e9fl\u00e9chi mais il y a eu cette r\u00e9forme", "start": 513.64, "duration": 3.959}, {"text": "des retraites qui a vraiment envenim\u00e9 la", "start": 515.279, "duration": 5.44}, {"text": "relation donc le gel de du point", "start": 517.599, "duration": 4.961}, {"text": "retraite et des pensions de retraite", "start": 520.719, "duration": 4.161}, {"text": "pendant 6 mois et et rejet\u00e9 non", "start": 522.56, "duration": 3.76}, {"text": "seulement par les retrait\u00e9 eux-m\u00eames", "start": 524.88, "duration": 3.04}, {"text": "mais aussi par ensemble des Fran\u00e7ais oui", "start": 526.32, "duration": 3.4}, {"text": "en fait la promesse de Michel Barnier", "start": 527.92, "duration": 3.599}, {"text": "initialement \u00e9t\u00e9 effectivement de", "start": 529.72, "duration": 3.04}, {"text": "davantage faire contribuer les plus", "start": 531.519, "duration": 3.081}, {"text": "fortun\u00e9s les Fran\u00e7ais r\u00e9alise rien que", "start": 532.76, "duration": 3.16}, {"text": "lorsque vous \u00e9grainez toutes ces mesures", "start": 534.6, "duration": 2.48}, {"text": "he que \u00e7a va les concerner aussi dans", "start": 535.92, "duration": 2.44}, {"text": "leur quotidien c'est peut-\u00eatre pour \u00e7a", "start": 537.08, "duration": 3.28}, {"text": "aussi que ils sont tr\u00e8s hostille", "start": 538.36, "duration": 4.32}, {"text": "globalement \u00e0 ce budget Michel oui ils", "start": 540.36, "duration": 3.64}, {"text": "sont hostiles \u00e0 ce budget aussi parce", "start": 542.68, "duration": 2.56}, {"text": "qu'effectivement ces mesures qui", "start": 544.0, "duration": 3.44}, {"text": "viennent les les toucher dans leur", "start": 545.24, "duration": 4.4}, {"text": "sph\u00e8re personnelle c'est celle c'est", "start": 547.44, "duration": 3.639}, {"text": "justement cette sph\u00e8re priv\u00e9e et", "start": 549.64, "duration": 3.16}, {"text": "personnelle au sein de laquelle ils se", "start": 551.079, "duration": 3.721}, {"text": "sont ils se sont r\u00e9fugi\u00e9s en dans la", "start": 552.8, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9fiance de de la politique c'est-\u00e0-dire", "start": 554.8, "duration": 4.719}, {"text": "que les les grandes questions et on le", "start": 557.32, "duration": 5.32}, {"text": "voit bien le ch\u00f4mage Fr\u00e9d\u00e9ric le disait", "start": 559.519, "duration": 5.281}, {"text": "sont sont descendu en bas du tableau des", "start": 562.64, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9occupations mais les fran\u00e7ais n'ayant", "start": 564.8, "duration": 3.56}, {"text": "plus confiance aujourd'hui dans la", "start": 567.2, "duration": 3.16}, {"text": "politique apr\u00e8s quand m\u00eame qu'ils vivent", "start": 568.36, "duration": 4.479}, {"text": "depuis maintenant quelques ann\u00e9es et en", "start": 570.36, "duration": 4.2}, {"text": "particulier depuis quelques mois se", "start": 572.839, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9fugie sur une sph\u00e8re priv\u00e9e privil\u00e9gie", "start": 574.56, "duration": 5.64}, {"text": "vraiment leur leur propre au fond", "start": 578.16, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9panouissement personnel et de ce point", "start": 580.2, "duration": 4.24}, {"text": "de vue-l\u00e0 lorsqu'on vient mettre \u00e0 mal", "start": 582.279, "duration": 4.921}, {"text": "aussi par des mesures budg\u00e9taire", "start": 584.44, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernemental ses projets alors ils", "start": 587.2, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9agissent d'autant plus d'autant plus", "start": 588.72, "duration": 4.16}, {"text": "fortement et c'est pour \u00e7a que je pense", "start": 590.36, "duration": 4.24}, {"text": "que effectivement il y a un chemin de", "start": 592.88, "duration": 3.079}, {"text": "cr\u00eate qui est de plus en plus \u00e9troit", "start": 594.6, "duration": 3.479}, {"text": "pour pour pour Michel Barnier entre", "start": 595.959, "duration": 4.921}, {"text": "effectivement \u00e7a apr\u00e8s Aori sa bonne", "start": 598.079, "duration": 5.401}, {"text": "perception aupr\u00e8s de de l'opinion par", "start": 600.88, "duration": 4.72}, {"text": "par son style et tout ce qu'on a \u00e9voqu\u00e9", "start": 603.48, "duration": 5.44}, {"text": "sur lui depuis son arriv\u00e9e et les les", "start": 605.6, "duration": 4.679}, {"text": "les paroles et les mesures qu'il va", "start": 608.92, "duration": 3.0}, {"text": "devoir bient\u00f4t porter et qui vont tr\u00e8s", "start": 610.279, "duration": 2.761}, {"text": "certainement provoquer du du", "start": 611.92, "duration": 2.84}, {"text": "ressentiment et parce que le chemin de", "start": 613.04, "duration": 3.919}, {"text": "cr\u00ea il est aussi \u00e9troit au Parlement on", "start": 614.76, "duration": 4.92}, {"text": "a autoris\u00e9 justement l'autorisation du", "start": 616.959, "duration": 4.761}, {"text": "493 mercredi matin au Conseil des", "start": 619.68, "duration": 3.48}, {"text": "ministres Quentin on va rappeler comment", "start": 621.72, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a fonctionne oui on lisait dans la", "start": 623.16, "duration": 4.2}, {"text": "presse un Michel Barnier m\u00e9nage chez", "start": 624.68, "duration": 6.32}, {"text": "arri\u00e8re et pr\u00e9pare le terrain 493 fait", "start": 627.36, "duration": 4.8}, {"text": "il faut effectivement passer par une", "start": 631.0, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9ration du conseil des ministres \u00e7a", "start": 632.16, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e7a a eu lieu mercredi matin vous le", "start": 634.2, "duration": 3.96}, {"text": "disiez Orian et donc Michel Barnier est", "start": 636.079, "duration": 4.801}, {"text": "autoris\u00e9 \u00e0 engager l'ut\u00e9 du gouvernement", "start": 638.16, "duration": 6.359}, {"text": "et m\u00eame si pour l'instant l'id\u00e9e est", "start": 640.88, "duration": 6.519}, {"text": "bien de laisser parlementer laisser les", "start": 644.519, "duration": 5.401}, {"text": "parlementaires d\u00e9battre \u00e9coutez MAE", "start": 647.399, "duration": 4.721}, {"text": "br\u00e9jon en conf\u00e9rence de presse apr\u00e8s le", "start": 649.92, "duration": 5.24}, {"text": "conseil des ministres l'objectif du", "start": 652.12, "duration": 5.36}, {"text": "Premier ministre Michel Barnier n'a pas", "start": 655.16, "duration": 5.119}, {"text": "chang\u00e9 celui de laisser toute sa place", "start": 657.48, "duration": 4.56}, {"text": "au d\u00e9bat comme j'ai d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion", "start": 660.279, "duration": 4.481}, {"text": "de le dire et de le faire dans le", "start": 662.04, "duration": 5.28}, {"text": "respect du Parlement qui est le sien", "start": 664.76, "duration": 4.12}, {"text": "c'est donc je le redis encore une fois \u00e0", "start": 667.32, "duration": 3.68}, {"text": "titre pr\u00e9ventif l'objectif du", "start": 668.88, "duration": 4.959}, {"text": "gouvernement n'est pas d'utiliser le 493", "start": 671.0, "duration": 5.44}, {"text": "mais bien de laisser les d\u00e9bat se tenir", "start": 673.839, "duration": 4.401}, {"text": "dans les deux chambres \u00e0 l'Assembl\u00e9e et", "start": 676.44, "duration": 4.399}, {"text": "au S\u00e9nat le Premier ministre qui sait", "start": 678.24, "duration": 5.44}, {"text": "combien le recours au 493 est mal per\u00e7u", "start": 680.839, "duration": 4.8}, {"text": "dans l'opinion il essaie donc de tout", "start": 683.68, "duration": 3.719}, {"text": "faire pour rassurer pour l'heure faut", "start": 685.639, "duration": 3.681}, {"text": "dire que dans son propre camp au sein du", "start": 687.399, "duration": 3.24}, {"text": "BL central dont on parle depuis tout \u00e0", "start": 689.32, "duration": 4.079}, {"text": "l'heure on esp\u00e8re aussi \u00e9viter ce 493", "start": 690.639, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9coutez Fran\u00e7ois patria chef de fil des", "start": 693.399, "duration": 3.641}, {"text": "s\u00e9nateurs macronist c'\u00e9tait hier matin", "start": 695.56, "duration": 5.12}, {"text": "sous cette antenne \u00e0 titre personnel je", "start": 697.04, "duration": 6.2}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rais que le d\u00e9bat aille \u00e0 son terme", "start": 700.68, "duration": 4.159}, {"text": "je crois que c'est le sentiment c'est ce", "start": 703.24, "duration": 2.88}, {"text": "que j'ai vu dans ce cas dit le Premier", "start": 704.839, "duration": 3.481}, {"text": "ministre que nous avons rencontr\u00e9 hier", "start": 706.12, "duration": 4.48}, {"text": "soir avec notre groupe par ailleurs je", "start": 708.32, "duration": 4.04}, {"text": "pense qu'il vaut mieux que les gens", "start": 710.6, "duration": 4.44}, {"text": "s'expriment pour que les Fran\u00e7ais soient", "start": 712.36, "duration": 5.8}, {"text": "t\u00e9moins de l'enfer fiscal qu'on leur", "start": 715.04, "duration": 4.72}, {"text": "propose du d\u00e9lire fiscal qu'on leur", "start": 718.16, "duration": 4.479}, {"text": "propose des contradictions propres aux", "start": 719.76, "duration": 5.48}, {"text": "oppositions aujourd'hui que le d\u00e9bat ne", "start": 722.639, "duration": 4.561}, {"text": "soit pas tronqu\u00e9 et en fin de compte on", "start": 725.24, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9vite une s\u00e9rie de 493 inutile et", "start": 727.2, "duration": 4.759}, {"text": "pourtant l'utilisation de 493 semble", "start": 730.079, "duration": 3.481}, {"text": "in\u00e9vitable ouais effectivement on l' vu", "start": 731.959, "duration": 3.481}, {"text": "dans dans le reportage de FAM r beaucoup", "start": 733.56, "duration": 3.2}, {"text": "d'amendements ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s en s\u00e9ance", "start": 735.44, "duration": 3.04}, {"text": "contre l' vie du gouvernement depuis", "start": 736.76, "duration": 3.84}, {"text": "lundi \u00e7a risque de continuer chaque jour", "start": 738.48, "duration": 3.84}, {"text": "avec la s\u00e9ance qui passe et le", "start": 740.6, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement qui avait fixer une ligne", "start": 742.32, "duration": 3.44}, {"text": "directrice faire 60 milliards d'\u00e9conomie", "start": 743.76, "duration": 3.84}, {"text": "avec 2 tiers de baisse de d\u00e9penses un", "start": 745.76, "duration": 3.8}, {"text": "tiers de nouvelles recettes nouveaux", "start": 747.6, "duration": 4.12}, {"text": "imp\u00f4ts il est tr\u00e8s probable que ce ratio", "start": 749.56, "duration": 3.959}, {"text": "ne soit pas celui retenu au final par", "start": 751.72, "duration": 3.679}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s et donc \u00e0 la fin Michel", "start": 753.519, "duration": 4.041}, {"text": "Barnier engage le 493 et la vie des", "start": 755.399, "duration": 3.68}, {"text": "Fran\u00e7ais sur le 49 Fran il est tr\u00e8s", "start": 757.56, "duration": 2.6}, {"text": "clair hein Fr\u00e9d\u00e9rique hein vous avez", "start": 759.079, "duration": 2.801}, {"text": "pos\u00e9 la question dans votre sondage Ifop", "start": 760.16, "duration": 3.08}, {"text": "Fiducial pour SUD RADIO c'est vrai que", "start": 761.88, "duration": 2.639}, {"text": "c'est une question qu'on aurait pas pos\u00e9", "start": 763.24, "duration": 3.159}, {"text": "il y a quelques ann\u00e9es c'\u00e9tait vu comme", "start": 764.519, "duration": 3.721}, {"text": "un instrument technique qui aidait un", "start": 766.399, "duration": 3.161}, {"text": "gouvernement hein je rappelle Michel", "start": 768.24, "duration": 3.959}, {"text": "rckard l'a utilis\u00e9 28 fois entre 88 et", "start": 769.56, "duration": 5.24}, {"text": "1991 maintenant clairement il y a eu la", "start": 772.199, "duration": 5.32}, {"text": "le tournant de la loi travail sous", "start": 774.8, "duration": 4.36}, {"text": "manuel Vals et Fran\u00e7ois Hollande qui at\u00e9", "start": 777.519, "duration": 5.401}, {"text": "\u00e9 vu qui qui permet qui fait que le le", "start": 779.16, "duration": 6.72}, {"text": "493 est vu comme un instrument injuste", "start": 782.92, "duration": 5.4}, {"text": "de passage en force de d'atteinte au", "start": 785.88, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9bat un instrument presque dictatorial", "start": 788.32, "duration": 3.759}, {"text": "et c'est vrai que dans cette enqu\u00eate il", "start": 790.24, "duration": 4.279}, {"text": "f\u00e9uciale pours radio on a 71 % des", "start": 792.079, "duration": 4.961}, {"text": "Fran\u00e7ais d\u00e9favorable \u00e0 l'usage du 493", "start": 794.519, "duration": 4.361}, {"text": "quand bien m\u00eame laassist tr\u00e8s r\u00e9duite", "start": 797.04, "duration": 3.359}, {"text": "dont on parlait avec Michel de ce", "start": 798.88, "duration": 3.519}, {"text": "gouvernement est connu par une majorit\u00e9", "start": 800.399, "duration": 5.24}, {"text": "de fran\u00e7aise c'est les r\u00e9sultat de ce", "start": 802.399, "duration": 5.721}, {"text": "vote du 30 juin et du 7 juillet qui pour", "start": 805.639, "duration": 4.121}, {"text": "une partie des Fran\u00e7ais n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 808.12, "duration": 4.159}, {"text": "respect\u00e9 malgr\u00e9 cela y compris parmi les", "start": 809.76, "duration": 4.6}, {"text": "sympathisants du bloc central des", "start": 812.279, "duration": 4.0}, {"text": "sympathisantsr on trouve quasiment une", "start": 814.36, "duration": 3.919}, {"text": "personne sur deux d\u00e9favorable \u00e0", "start": 816.279, "duration": 4.12}, {"text": "utilisation du 493 il y a vraiment eu", "start": 818.279, "duration": 4.321}, {"text": "deux moments la loi de travail en 2015", "start": 820.399, "duration": 4.161}, {"text": "et bien s\u00fbr cette r\u00e9forme des retraite", "start": 822.6, "duration": 4.88}, {"text": "les l'ire ellizabeth borne o\u00f9 elle a", "start": 824.56, "duration": 4.6}, {"text": "utilis\u00e9 je crois une douzaine de fois et", "start": 827.48, "duration": 3.64}, {"text": "syst\u00e9matiquement \u00e7a a \u00e9t\u00e9 vu comme un", "start": 829.16, "duration": 3.679}, {"text": "passage en force comme un non respectes", "start": 831.12, "duration": 3.639}, {"text": "des droit du Parlement c'est int\u00e9ressant", "start": 832.839, "duration": 3.92}, {"text": "de voir \u00e0 quel point l'image de cet", "start": 834.759, "duration": 4.961}, {"text": "article 49 alin\u00e9a 3 a chang\u00e9 aupr\u00e8s des", "start": 836.759, "duration": 5.2}, {"text": "Fran\u00e7ais et il est devenu un v\u00e9ritable", "start": 839.72, "duration": 4.84}, {"text": "repousseur puisque le rejet est massif", "start": 841.959, "duration": 4.201}, {"text": "alors m\u00eame que l'on sait que Premier", "start": 844.56, "duration": 3.399}, {"text": "ministre vous le disiez Quentin est", "start": 846.16, "duration": 4.919}, {"text": "quasiment dans l'obligation de recourir", "start": 847.959, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e0 cet article ouais et on a entendu", "start": 851.079, "duration": 4.2}, {"text": "Fran\u00e7ois patria dire que lui il est pas", "start": 853.519, "duration": 3.641}, {"text": "pour l'utilisation du 493 tout de suite", "start": 855.279, "duration": 3.761}, {"text": "qu'il faut attendre le bout du bout", "start": 857.16, "duration": 3.239}, {"text": "est-ce que Michel Barnier il peut", "start": 859.04, "duration": 3.68}, {"text": "accepter de voir son texte d\u00e9tricoter", "start": 860.399, "duration": 3.68}, {"text": "pendant plusieurs", "start": 862.72, "duration": 3.52}, {"text": "jours on a compris que Michel Barnier", "start": 864.079, "duration": 5.32}, {"text": "aime bien cacher son jeu qui a de\u00e8 m\u00eame", "start": 866.24, "duration": 4.92}, {"text": "chose c'est que tr\u00e8s importante pour lui", "start": 869.399, "duration": 3.0}, {"text": "c'est qu'il ne veut absolument pas \u00eatre", "start": 871.16, "duration": 3.679}, {"text": "assimil\u00e9 \u00e0 Elizabeth Bourne donc de ce", "start": 872.399, "duration": 4.68}, {"text": "point de vuel\u00e0 il va vouloir montrer", "start": 874.839, "duration": 3.881}, {"text": "qu'il n'a pas la m\u00eame m\u00e9thode il a", "start": 877.079, "duration": 3.481}, {"text": "effectivement \u00e0 titre pr\u00e9ventif et", "start": 878.72, "duration": 4.2}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e0 titre de l'heure", "start": 880.56, "duration": 4.959}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral fait accepter et adopt\u00e9 au", "start": 882.92, "duration": 4.919}, {"text": "Conseil des ministres le 493 mais en", "start": 885.519, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 je pense qu'il il peut avoir une", "start": 887.839, "duration": 4.201}, {"text": "autre un autre dispositif en t\u00eate c'est", "start": 889.68, "duration": 4.92}, {"text": "l'article 47 c'est-\u00e0-dire le fait que", "start": 892.04, "duration": 4.32}, {"text": "lorsque les d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e n'ont", "start": 894.6, "duration": 4.08}, {"text": "pas eu le temps attend nont pas termin\u00e9", "start": 896.36, "duration": 3.88}, {"text": "la PR premi\u00e8re lecture attend alors le", "start": 898.68, "duration": 3.44}, {"text": "texte est transmis au S\u00e9nat en l'\u00e9tat", "start": 900.24, "duration": 4.64}, {"text": "sans les amendements et il revient donc", "start": 902.12, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 son \u00e0 son \u00e9pure gouvernemental on VO", "start": 904.88, "duration": 2.519}, {"text": "que la", "start": 906.72, "duration": 3.679}, {"text": "gauche des amends pour danger arrivver", "start": 907.399, "duration": 5.081}, {"text": "voyons le pi\u00e8 arriver la gauche a", "start": 910.399, "duration": 3.761}, {"text": "annonc\u00e9 qu'elle retirait 25 % de ses", "start": 912.48, "duration": 5.0}, {"text": "amendements le groupe en r\u00e9puique pareil", "start": 914.16, "duration": 4.44}, {"text": "et donc on voit bien qu'il y a cette", "start": 917.48, "duration": 3.2}, {"text": "course de il y a cette course de vitesse", "start": 918.6, "duration": 3.28}, {"text": "avant mardi c'est pour \u00e7a que d'ailleurs", "start": 920.68, "duration": 3.44}, {"text": "le Parlement va si\u00e9ger samedi et il est", "start": 921.88, "duration": 4.56}, {"text": "pas impossible qu'au fond \u00e7a soit \u00e7a qui", "start": 924.12, "duration": 4.32}, {"text": "qui arrive et qui fasse que Michel", "start": 926.44, "duration": 4.28}, {"text": "Barnier ne sera pas celui qui d\u00e9gainera", "start": 928.44, "duration": 4.44}, {"text": "tout de suite en tout cas le 493 un", "start": 930.72, "duration": 3.799}, {"text": "dernier mot qutin oui on vous le dit he", "start": 932.88, "duration": 3.439}, {"text": "donc le recours au 493 semble in\u00e9vitable", "start": 934.519, "duration": 3.841}, {"text": "est-ce que \u00e7a va voil\u00e0 affecter l'image", "start": 936.319, "duration": 3.281}, {"text": "de Michel berniier dans l'opinion c'est", "start": 938.36, "duration": 3.44}, {"text": "in\u00e9vitable aussi ah c'est clairement un", "start": 939.6, "duration": 4.32}, {"text": "risque hein \u00e7a a tr\u00e8s clairement affect\u00e9", "start": 941.8, "duration": 4.279}, {"text": "l'image de Manuel Vals l'image de la", "start": 943.92, "duration": 4.08}, {"text": "premi\u00e8re ministre elabeth borne alors", "start": 946.079, "duration": 4.081}, {"text": "Michel Barnier en plus a une image", "start": 948.0, "duration": 4.44}, {"text": "sp\u00e9cifique en terme de m\u00e9thode Barnier", "start": 950.16, "duration": 4.479}, {"text": "d'ouverture au dialogue d'\u00e9coute il", "start": 952.44, "duration": 3.8}, {"text": "n'arr\u00eate pas d'utiliser ce terme", "start": 954.639, "duration": 4.921}, {"text": "j'\u00e9coute je parle \u00e0 tout le monde euh et", "start": 956.24, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e7a c'est \u00e7a cr\u00e9e une vraie logique de", "start": 959.56, "duration": 4.6}, {"text": "distinction par rapport \u00e0 l'image per\u00e7ue", "start": 961.72, "duration": 5.119}, {"text": "de surdit\u00e9 de distance associ\u00e9 \u00e0 ML", "start": 964.16, "duration": 6.359}, {"text": "Macron le recours rapide \u00e0 1493 \u00e7a ne", "start": 966.839, "duration": 5.601}, {"text": "pourra pas ne pas mettre \u00e0 mal cette", "start": 970.519, "duration": 3.841}, {"text": "image m\u00eame si c'est vrai \u00e9galement la", "start": 972.44, "duration": 3.68}, {"text": "question n'a pas \u00e9t\u00e9 pos\u00e9 les Fran\u00e7ais", "start": 974.36, "duration": 3.279}, {"text": "ont \u00e0 mon avis conscience de", "start": 976.12, "duration": 4.92}, {"text": "l'in\u00e9luctabilit\u00e9 de du recours au 493 on", "start": 977.639, "duration": 5.081}, {"text": "a fait le bilan de la semaine pass\u00e9e on", "start": 981.04, "duration": 3.32}, {"text": "va se projeter sur la semaine \u00e0 venir et", "start": 982.72, "duration": 3.039}, {"text": "dans la semaine \u00e0 venir notamment dans", "start": 984.36, "duration": 3.039}, {"text": "l'actualit\u00e9 il y aura cette visite", "start": 985.759, "duration": 3.721}, {"text": "d'Emmanuel Macron au Maroc avec", "start": 987.399, "duration": 4.521}, {"text": "notamment Bruno rotillou on en profite", "start": 989.48, "duration": 4.32}, {"text": "Michel pour voir quelques images de", "start": 991.92, "duration": 3.839}, {"text": "votre documentaire le parcours d'un roi", "start": 993.8, "duration": 4.399}, {"text": "le Maroc de Mohamed VI \u00e7a cartonne sur", "start": 995.759, "duration": 3.721}, {"text": "nos r\u00e9seaux sociaux et sur notre site", "start": 998.199, "duration": 3.161}, {"text": "Internet il est \u00e0 voir sur le Youtube de", "start": 999.48, "duration": 3.4}, {"text": "Public S\u00e9nat et sur le site internet", "start": 1001.36, "duration": 4.479}, {"text": "publicsenat.fr mais d'un mot du coup", "start": 1002.88, "duration": 4.72}, {"text": "Michel quel est l'enjeu de cette visite", "start": 1005.839, "duration": 3.56}, {"text": "d'Emmanuel Macron oui alors", "start": 1007.6, "duration": 3.28}, {"text": "effectivement dans la prolongation de ce", "start": 1009.399, "duration": 3.641}, {"text": "ce documentaire qu'on a aussi r\u00e9alis\u00e9", "start": 1010.88, "duration": 5.56}, {"text": "avec Yve deay et bien le le le cette", "start": 1013.04, "duration": 5.12}, {"text": "visite elle est elle vient clore une", "start": 1016.44, "duration": 4.44}, {"text": "longue brouille euh qui est qui est", "start": 1018.16, "duration": 4.799}, {"text": "aussi d\u00e9montr\u00e9 dans dans dans ce film et", "start": 1020.88, "duration": 4.0}, {"text": "surtout qui a \u00e9t\u00e9 qui a trouv\u00e9 son", "start": 1022.959, "duration": 4.201}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9ration depuis depuis quelques mois", "start": 1024.88, "duration": 3.76}, {"text": "parce qu'il y a eu beaucoup de pression", "start": 1027.16, "duration": 3.84}, {"text": "euh euh au sein du syst\u00e8me politique", "start": 1028.64, "duration": 3.88}, {"text": "fran\u00e7ais en particulier du c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 1031.0, "duration": 2.799}, {"text": "droite et en particulier effectivement", "start": 1032.52, "duration": 2.96}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de la pr\u00e9sidence du S\u00e9nat il", "start": 1033.799, "duration": 4.12}, {"text": "faut le dire tr\u00e8s clairement a beaucoup", "start": 1035.48, "duration": 5.959}, {"text": "agi en ce sens et c'est vrai que on voit", "start": 1037.919, "duration": 5.04}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a cet", "start": 1041.439, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait un changement drastique en", "start": 1042.959, "duration": 4.24}, {"text": "s'alignant sur la position au fond", "start": 1045.12, "duration": 4.08}, {"text": "demand\u00e9e par le Maroc depuis tant", "start": 1047.199, "duration": 4.081}, {"text": "d'ann\u00e9es qui est de reconna\u00eetre la", "start": 1049.2, "duration": 3.96}, {"text": "marocanit\u00e9 sur une partie du Sahara ce", "start": 1051.28, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on appelle le Sahara Occidental c'est", "start": 1053.16, "duration": 3.36}, {"text": "un changement drastique de de la", "start": 1054.84, "duration": 3.44}, {"text": "doctrine diplomatique fran\u00e7aise parce", "start": 1056.52, "duration": 4.08}, {"text": "que \u00e9videmment \u00e7a rond l'\u00e9quilibre avec", "start": 1058.28, "duration": 4.24}, {"text": "l'Alg\u00e9rie c'est\u00e0-dire \u00e7a \u00e7a \u00e7a met", "start": 1060.6, "duration": 3.56}, {"text": "effectivement en porte \u00e0 fau mais c'est", "start": 1062.52, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a veut dire aussi que cette d\u00e9cision", "start": 1064.16, "duration": 4.32}, {"text": "c'est aussi constat d'\u00e9chec d'un", "start": 1066.24, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e9sident qui a T sans arr\u00eat tendu la", "start": 1068.48, "duration": 4.52}, {"text": "main \u00e0 l'Alg\u00e9rie il n'a pas re\u00e7u", "start": 1070.799, "duration": 4.521}, {"text": "effectivement de de de de de retour et", "start": 1073.0, "duration": 4.84}, {"text": "donc il se retourne faute de mieux si", "start": 1075.32, "duration": 4.76}, {"text": "j'ais pour lui vers le Maroc qu' avait", "start": 1077.84, "duration": 3.56}, {"text": "sacrifi\u00e9 depuis tant d'ann\u00e9es donc on va", "start": 1080.08, "duration": 2.92}, {"text": "voir comment cette effectivement cette", "start": 1081.4, "duration": 3.48}, {"text": "visite tr\u00e8s importante de la", "start": 1083.0, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9conciliation annonc\u00e9e va se passer et", "start": 1084.88, "duration": 4.32}, {"text": "on suivra \u00e9videmment tout \u00e7a allez c'est", "start": 1087.4, "duration": 3.399}, {"text": "vendredi on vous emm\u00e8ne d\u00e9couvrir notre", "start": 1089.2, "duration": 3.359}, {"text": "patrimoine notreadition et c'est la", "start": 1090.799, "duration": 3.36}, {"text": "saison des champignons mais attention", "start": 1092.559, "duration": 3.201}, {"text": "aux champignons toxique alors pour", "start": 1094.159, "duration": 4.4}, {"text": "sensibiliser la population un pharmacien", "start": 1095.76, "duration": 5.12}, {"text": "passionn\u00e9 dans les haut France propose", "start": 1098.559, "duration": 4.0}, {"text": "des cueillettes \u00e0 la d\u00e9couverte des", "start": 1100.88, "duration": 3.2}, {"text": "vari\u00e9t\u00e9 de sa r\u00e9gion regarde ce", "start": 1102.559, "duration": 3.401}, {"text": "reportage dans le campra\u00e9si sign\u00e9 Samia", "start": 1104.08, "duration": 5.04}, {"text": "de chia pas besoin de s'enfoncer bien", "start": 1105.96, "duration": 5.199}, {"text": "loin dans la for\u00eat du Bois l'\u00e9v\u00eaque pour", "start": 1109.12, "duration": 3.88}, {"text": "trouver des champignons faut toujours", "start": 1111.159, "duration": 3.361}, {"text": "regarder aussi \u00e0 ce qui se passe en", "start": 1113.0, "duration": 3.08}, {"text": "l'air parce qu'un champignon il vit pas", "start": 1114.52, "duration": 3.039}, {"text": "tout seul il vit avec des arbres il", "start": 1116.08, "duration": 3.839}, {"text": "suffit de savoir o\u00f9 chercher l\u00e0 c'est", "start": 1117.559, "duration": 4.801}, {"text": "bien aussi l\u00e0 aussi on a aussi un autre", "start": 1119.919, "duration": 5.441}, {"text": "exemple de saprophitisme c'est leilaire", "start": 1122.36, "duration": 5.92}, {"text": "polymorphe xilire polymorphe on appelle", "start": 1125.36, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e7a \u00e9galement dans pour les c'est", "start": 1128.28, "duration": 4.32}, {"text": "Halloween les doigts de mort fils", "start": 1130.6, "duration": 4.64}, {"text": "d'agriculteur Jean-Baptiste cocler est", "start": 1132.6, "duration": 6.48}, {"text": "un pharmacien rest\u00e9 proche de la Terre", "start": 1135.24, "duration": 6.559}, {"text": "de renom fier de sa r\u00e9gion du cambr\u00e9sy", "start": 1139.08, "duration": 4.959}, {"text": "dans les EAU de France on a rien envie", "start": 1141.799, "duration": 4.481}, {"text": "avec avec les autres autres r\u00e9gions bien", "start": 1144.039, "duration": 4.601}, {"text": "au contraire on a des multitudes on a", "start": 1146.28, "duration": 3.639}, {"text": "plus de 6000 esp\u00e8ces dans les haut de", "start": 1148.64, "duration": 3.279}, {"text": "France une trentaine d'esp\u00e8ces de", "start": 1149.919, "duration": 4.521}, {"text": "comestibles avec les plus prestigieux", "start": 1151.919, "duration": 4.201}, {"text": "bien s\u00fbr avec le SEP de Bordeaux la", "start": 1154.44, "duration": 3.28}, {"text": "trompette des morts la girole le pied de", "start": 1156.12, "duration": 3.799}, {"text": "mouton la manite rougissante j'en pass\u00e9", "start": 1157.72, "duration": 3.839}, {"text": "des meilleurs une richesse qu'il aime", "start": 1159.919, "duration": 4.161}, {"text": "faire d\u00e9couvrir aux habitant du coin en", "start": 1161.559, "duration": 4.881}, {"text": "organisant de grandes cueillettes \u00e0 la", "start": 1164.08, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9couverte de toutes les vari\u00e9t\u00e9s de", "start": 1166.44, "duration": 3.119}, {"text": "champignons il y a le je vais vous", "start": 1168.12, "duration": 2.799}, {"text": "montrer tout \u00e0 l'heure jeais par parler\u00e9", "start": 1169.559, "duration": 2.521}, {"text": "des russules qui avaient des textures", "start": 1170.919, "duration": 3.0}, {"text": "cassantes et il y avait les lact\u00e8res ah", "start": 1172.08, "duration": 3.16}, {"text": "les lact et quand il y a la cam\u00e9ra \u00e0", "start": 1173.919, "duration": 3.041}, {"text": "chaque fois \u00e7a marche pas non \u00e7a marche", "start": 1175.24, "duration": 3.52}, {"text": "ah ouais d'accord c'est Celil l\u00e0 qui", "start": 1176.96, "duration": 5.32}, {"text": "peut \u00eatre toxique toxique cet automne", "start": 1178.76, "duration": 6.0}, {"text": "les conditions sont id\u00e9ales beaucoup de", "start": 1182.28, "duration": 4.84}, {"text": "pluie des nuits fra\u00eeches et des journ\u00e9es", "start": 1184.76, "duration": 5.0}, {"text": "douces les paniers se remplissent tr\u00e8s", "start": 1187.12, "duration": 4.6}, {"text": "vite c'est la promenade au grand terre", "start": 1189.76, "duration": 4.88}, {"text": "dans la for\u00eat on observe des choses", "start": 1191.72, "duration": 4.72}, {"text": "qu'on ne voit pas habituellement", "start": 1194.64, "duration": 4.6}, {"text": "donc c'est toujours int\u00e9ressant quand", "start": 1196.44, "duration": 4.719}, {"text": "Jean-Baptiste cauler organise sa", "start": 1199.24, "duration": 4.559}, {"text": "premi\u00e8re cueillette en 2009 il n'y a que", "start": 1201.159, "duration": 5.76}, {"text": "6 inscrits aujourd'hui ils sont une", "start": 1203.799, "duration": 5.12}, {"text": "centaine il y a un retour \u00e0 la", "start": 1206.919, "duration": 4.24}, {"text": "cueillette depuis le confinement on a", "start": 1208.919, "duration": 3.561}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9 un petit peu le confinement a", "start": 1211.159, "duration": 2.681}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9 un peu les esprits les gens", "start": 1212.48, "duration": 3.679}, {"text": "avaient envie de se r\u00e9approprier leur", "start": 1213.84, "duration": 4.0}, {"text": "environnement naturel l\u00e0 on est vraiment", "start": 1216.159, "duration": 4.681}, {"text": "un retour aux sources voil\u00e0 chasseur", "start": 1217.84, "duration": 5.319}, {"text": "cuilleur comme on \u00e9tait nos anc\u00eatre", "start": 1220.84, "duration": 4.719}, {"text": "apr\u00e8s 1 he et dem de marche il est temps", "start": 1223.159, "duration": 6.201}, {"text": "de poser les paniers la r\u00e9colte est", "start": 1225.559, "duration": 4.841}, {"text": "donc \u00e7a \u00e7a pousse en tout c'est", "start": 1229.36, "duration": 1.96}, {"text": "dangereux", "start": 1230.4, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a c'est poivr hyper poivr\u00e9 l'occasion", "start": 1231.32, "duration": 4.44}, {"text": "d'une s\u00e9ance de", "start": 1234.12, "duration": 3.28}, {"text": "sensibilisation les plus beaux", "start": 1235.76, "duration": 4.48}, {"text": "champignons sont souvent dangereux voire", "start": 1237.4, "duration": 5.12}, {"text": "mortel oh bah l\u00e0 c'est la manie touche", "start": 1240.24, "duration": 4.439}, {"text": "alors alors l\u00e0 on l'a", "start": 1242.52, "duration": 5.039}, {"text": "bien on l'a bien la manie mouche l\u00e0 qui", "start": 1244.679, "duration": 5.48}, {"text": "est en pleine explosion avec des petites", "start": 1247.559, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9cailles des restes de voile g\u00e9n\u00e9ral sur", "start": 1250.159, "duration": 4.201}, {"text": "le des petites \u00e9cailles qui s'enl\u00e8vent \u00e0", "start": 1252.159, "duration": 4.201}, {"text": "la pluie et ce qui fait qu'il y a des", "start": 1254.36, "duration": 3.4}, {"text": "confusions dans le sud les gens pensent", "start": 1256.36, "duration": 3.4}, {"text": "que c'est la manite des C\u00e9sar qui est", "start": 1257.76, "duration": 3.88}, {"text": "comestible c'est ce que je dis toujours", "start": 1259.76, "duration": 4.84}, {"text": "aux gens au cueilleurs m\u00eame si c'est", "start": 1261.64, "duration": 4.519}, {"text": "occasionnel il faut faire v\u00e9rifier son", "start": 1264.6, "duration": 3.88}, {"text": "panier on partitionne son panier les", "start": 1266.159, "duration": 3.88}, {"text": "certains o\u00f9 on est s\u00fbr on les on on", "start": 1268.48, "duration": 3.079}, {"text": "partitionne son panier on met de c\u00f4t\u00e9", "start": 1270.039, "duration": 3.201}, {"text": "les douteux pareil on les met de c\u00f4t\u00e9", "start": 1271.559, "duration": 3.72}, {"text": "quitte \u00e0 avoir m\u00eame deux paniers et on", "start": 1273.24, "duration": 3.679}, {"text": "les fait v\u00e9rifier par son pharmacien qui", "start": 1275.279, "duration": 2.88}, {"text": "qui est form\u00e9 de toute fa\u00e7on parce que", "start": 1276.919, "duration": 3.64}, {"text": "l' \u00e9 n\u00e9cessaire plus de 1500", "start": 1278.159, "duration": 4.801}, {"text": "intoxications au champignons en 2023 on", "start": 1280.559, "duration": 3.961}, {"text": "esp\u00e8re pas battre le record cette ann\u00e9e", "start": 1282.96, "duration": 3.12}, {"text": "sur la cinquantaine de vari\u00e9t\u00e9s", "start": 1284.52, "duration": 4.159}, {"text": "r\u00e9colt\u00e9es aujourd'hui se peuvent \u00eatre", "start": 1286.08, "duration": 4.079}, {"text": "manger sans risque ils ont l'air", "start": 1288.679, "duration": 3.641}, {"text": "comestible mais il faut se m\u00e9fier donc", "start": 1290.159, "duration": 3.4}, {"text": "faut \u00eatre prudent c'est ce que j'ai", "start": 1292.32, "duration": 5.12}, {"text": "retenu un enjeu de sant\u00e9 publique seul 1", "start": 1293.559, "duration": 6.0}, {"text": "% des champignons susceptibles d'\u00eatre", "start": 1297.44, "duration": 4.599}, {"text": "cueillis en France sont comestibles", "start": 1299.559, "duration": 3.881}, {"text": "voil\u00e0 Quentin ave tous ces conseils vous", "start": 1302.039, "duration": 2.321}, {"text": "\u00eates pr\u00eat ce weekend pour l'AC", "start": 1303.44, "duration": 2.359}, {"text": "cuueillette c'est \u00e7a dans le Cher on a", "start": 1304.36, "duration": 3.76}, {"text": "des spots en plus avec nos petits", "start": 1305.799, "duration": 4.0}, {"text": "tr\u00e9sors de champignons ah ben on sa ce", "start": 1308.12, "duration": 2.88}, {"text": "que vous allez faire ce weekend d'abord", "start": 1309.799, "duration": 5.261}, {"text": "on regarde de la presse r\u00e9gional", "start": 1311.0, "duration": 8.28}, {"text": "[Musique]", "start": 1315.06, "duration": 4.22}, {"text": "allez on commence avec cette proposition", "start": 1320.44, "duration": 2.76}, {"text": "de la ministre de la Culture oui", "start": 1321.88, "duration": 3.56}, {"text": "Notre-Dame pay\u00e9e pour visiter l'id\u00e9e qui", "start": 1323.2, "duration": 4.959}, {"text": "fait d\u00e9bat c'est \u00e0 la Une de West France", "start": 1325.44, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9galement des Derni\u00e8res Nouvelles", "start": 1328.159, "duration": 3.201}, {"text": "d'Alsace de Strasbourg qui rappelle que", "start": 1329.279, "duration": 4.0}, {"text": "l'id\u00e9e avait \u00e9t\u00e9 avanc\u00e9e par St\u00e9phan", "start": 1331.36, "duration": 3.76}, {"text": "Bern mais que l'\u00c9glise de France est", "start": 1333.279, "duration": 3.721}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 la gratuit\u00e9 dans les pages", "start": 1335.12, "duration": 3.36}, {"text": "int\u00e9rieures de West France on rappelle", "start": 1337.0, "duration": 3.24}, {"text": "que cette proposition deched hadti se", "start": 1338.48, "duration": 3.679}, {"text": "heurte \u00e0 la loi de 1905 sur la", "start": 1340.24, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00e9paration de l'\u00c9glise et de l'\u00c9tat qui", "start": 1342.159, "duration": 3.441}, {"text": "interdit en principe toute taxe au", "start": 1343.84, "duration": 3.28}, {"text": "redevance sur l'entr\u00e9e des des \u00e9difices", "start": 1345.6, "duration": 2.959}, {"text": "religieux et on sait combien il serait", "start": 1347.12, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9licate touch\u00e9 \u00e0 cette loi la ministre", "start": 1348.559, "duration": 3.401}, {"text": "des Collectivit\u00e9s est arriv\u00e9 en Corse", "start": 1350.2, "duration": 4.0}, {"text": "oui Catherine vain va y rester 5 jours", "start": 1351.96, "duration": 4.0}, {"text": "on va donc voir la m\u00e9thode de vutterin", "start": 1354.2, "duration": 3.4}, {"text": "comme dit Corse ce matin hier elle \u00e9tait", "start": 1355.96, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 Bastia elle doit rencontrer maintenant", "start": 1357.6, "duration": 3.84}, {"text": "les \u00e9lus de l'Assembl\u00e9e de Corse et en", "start": 1359.4, "duration": 4.08}, {"text": "particulier Gill Sim\u00e9on le patron de", "start": 1361.44, "duration": 4.239}, {"text": "l'ex\u00e9cutif Corse les inondations \u00e0 la du", "start": 1363.48, "duration": 4.199}, {"text": "progr\u00e8s oui journal de Lyon qui titre", "start": 1365.679, "duration": 4.321}, {"text": "sur ces \u00e9pisodes extr\u00eames qui vont", "start": 1367.679, "duration": 3.801}, {"text": "s'intensifier on en parlait tout \u00e0", "start": 1370.0, "duration": 2.96}, {"text": "l'heure avec le journaliste du progr\u00e8s", "start": 1371.48, "duration": 3.24}, {"text": "alors que M\u00e9t\u00e9o France parle ce matin", "start": 1372.96, "duration": 3.92}, {"text": "d'un nouvel \u00e9pisode plus vieux orageux", "start": 1374.72, "duration": 4.079}, {"text": "parfois tr\u00e8s fort qui va se manifester", "start": 1376.88, "duration": 4.0}, {"text": "jusqu'\u00e0 dimanche le V et le gare sont", "start": 1378.799, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 en vigil en vigilance orange cru", "start": 1380.88, "duration": 4.919}, {"text": "inondation les chiens et chats pire que", "start": 1383.44, "duration": 4.0}, {"text": "nous pour la plan\u00e8te c'est la question \u00e0", "start": 1385.799, "duration": 4.36}, {"text": "la une du Midi Libre croquette chasse", "start": 1387.44, "duration": 4.44}, {"text": "traitement antiparasite nos animaux de", "start": 1390.159, "duration": 3.841}, {"text": "compagnie ont aussi un impact sur la", "start": 1391.88, "duration": 4.76}, {"text": "plan\u00e8te c'est-\u00e0dire dans le journal on", "start": 1394.0, "duration": 4.4}, {"text": "termine c'est Quentin c'est vendredi une", "start": 1396.64, "duration": 3.639}, {"text": "id\u00e9e de sortie pour le weekend oui Paris", "start": 1398.4, "duration": 3.68}, {"text": "Normandie qui a test\u00e9 la baignade en", "start": 1400.279, "duration": 4.28}, {"text": "piscine mais tout nu ce weekend Le Havre", "start": 1402.08, "duration": 4.52}, {"text": "accueil c'est tr\u00e8s s\u00e9rieux le 52e gala", "start": 1404.559, "duration": 4.561}, {"text": "international de natation uriste le", "start": 1406.6, "duration": 3.84}, {"text": "journaliste de Paris Normandie qui", "start": 1409.12, "duration": 3.039}, {"text": "s'interroge pourquoi aime-t-il nager", "start": 1410.44, "duration": 3.719}, {"text": "sans maillot alors il a test\u00e9 c'est \u00e0", "start": 1412.159, "duration": 3.361}, {"text": "lire dans le journal normand vous allez", "start": 1414.159, "duration": 2.64}, {"text": "plut\u00f4t faire les", "start": 1415.52, "duration": 2.96}, {"text": "champignons la question c'est est-ce que", "start": 1416.799, "duration": 4.201}, {"text": "le maire participera ah et c'est pas", "start": 1418.48, "duration": 4.319}, {"text": "dans le journal mais c'est une question", "start": 1421.0, "duration": 5.52}, {"text": "pos\u00e9e effectivement merci beaucoup merci", "start": 1422.799, "duration": 5.561}, {"text": "merci Michel d'ond merci d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1426.52, "duration": 3.6}, {"text": "avec nous merci Fr\u00e9d\u00e9ric et merci", "start": 1428.36, "duration": 3.559}, {"text": "Quentin vous enqu\u00earez pour savoir si", "start": 1430.12, "duration": 3.159}, {"text": "dard Philippe sera", "start": 1431.919, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e0-bas on se remercie \u00e0 tous de nous", "start": 1433.279, "duration": 4.52}, {"text": "avoir suivi on se retrouve lundi tr\u00e8s", "start": 1436.039, "duration": 2.581}, {"text": "bon weekend", "start": 1437.799, "duration": 6.961}, {"text": "[Musique]", "start": 1438.62, "duration": 6.14}]}