{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous pour ce club comme tous les", "start": 0.16, "duration": 3.6}, {"text": "vendredis Arnaud b\u00e9nedti bonjour Arnaud", "start": 1.76, "duration": 3.48}, {"text": "merci d'\u00eatre l\u00e0 r\u00e9dacteur en chef de la", "start": 3.76, "duration": 2.999}, {"text": "revue politique et parlementaire Pascal", "start": 5.24, "duration": 3.04}, {"text": "Joan on est ravi de vous reir bonjour", "start": 6.759, "duration": 2.92}, {"text": "Pascal merci \u00e9galement d'\u00eatre avec nous", "start": 8.28, "duration": 3.0}, {"text": "politologue directrice de la Fondation", "start": 9.679, "duration": 3.04}, {"text": "Robert Schumann on va parler avec vous", "start": 11.28, "duration": 2.96}, {"text": "du discours d'Emmanuel Macron \u00e0 la", "start": 12.719, "duration": 3.04}, {"text": "Sorbonne le chef de l'\u00c9tat qui a mis en", "start": 14.24, "duration": 3.32}, {"text": "garde ses partenaires europ\u00e9ens et", "start": 15.759, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9livrer une vision plut\u00f4t alarmiste de", "start": 17.56, "duration": 3.24}, {"text": "l'Europe qu'il juge mortel vous nous", "start": 19.32, "duration": 3.119}, {"text": "direz ce que vous en pensez Alex", "start": 20.8, "duration": 3.28}, {"text": "Emmanuel Macron il avait d\u00e9j\u00e0 fait un", "start": 22.439, "duration": 3.16}, {"text": "discours \u00e0 la Sorbonne c'\u00e9tait il y a 7", "start": 24.08, "duration": 3.16}, {"text": "ans vous avez jou\u00e9 au jeu des 7 diff\u00e9ren", "start": 25.599, "duration": 3.041}, {"text": "et oui j'ai aussi regard\u00e9 le premier", "start": 27.24, "duration": 3.24}, {"text": "discours de la Sorbonne en 2017 la", "start": 28.64, "duration": 3.72}, {"text": "comparaison est int\u00e9ressante on voit \u00e7a", "start": 30.48, "duration": 3.239}, {"text": "tout de suite dans le club d'avant on", "start": 32.36, "duration": 4.16}, {"text": "regarde l'actualit\u00e9 dans nos", "start": 33.719, "duration": 2.801}, {"text": "[Musique]", "start": 38.2, "duration": 3.329}, {"text": "r\u00e9gions et l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gions", "start": 41.68, "duration": 4.64}, {"text": "c'est aujourd'hui du c\u00f4t\u00e9 de Strasbourg", "start": 44.719, "duration": 3.0}, {"text": "justement on retrouve Christian bag", "start": 46.32, "duration": 3.239}, {"text": "bonjour Christian merci beaucoup d'\u00eatre", "start": 47.719, "duration": 3.601}, {"text": "avec nous r\u00e9dacteur en chef adjoint aux", "start": 49.559, "duration": 4.16}, {"text": "derni\u00e8res nouvell d'Alsace Emmanuel", "start": 51.32, "duration": 4.239}, {"text": "Macron est donc \u00e0 Strasbourg aujourd'hui", "start": 53.719, "duration": 2.961}, {"text": "Christian quel est l'objet de cette", "start": 55.559, "duration": 3.881}, {"text": "visite alors il vient \u00e0 Strasbourg pour", "start": 56.68, "duration": 5.199}, {"text": "signer le contrat tri\u00e9nnal Strasbourg", "start": 59.44, "duration": 4.88}, {"text": "capitale europ\u00e9enne cette enveloppe de", "start": 61.879, "duration": 5.6}, {"text": "300 millions d'euros qui court sur 2024", "start": 64.32, "duration": 5.72}, {"text": "et \u00e0 2026", "start": 67.479, "duration": 4.561}, {"text": "elle a pour objet de soutenir", "start": 70.04, "duration": 4.52}, {"text": "l'accessibilit\u00e9 et le rayonnement de de", "start": 72.04, "duration": 5.16}, {"text": "Strasbourg ces contrats trienau ont \u00e9t\u00e9", "start": 74.56, "duration": 4.76}, {"text": "mis en place au d\u00e9but des ann\u00e9es 80 pour", "start": 77.2, "duration": 4.72}, {"text": "la premi\u00e8re version on on est \u00e0 la 15e", "start": 79.32, "duration": 4.64}, {"text": "pour soutenir Strasbourg dont le si\u00e8ge", "start": 81.92, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 contest\u00e9 par un nombre croissant de", "start": 83.96, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et c'est vrai que les", "start": 85.96, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9largissements successifs n'ont pas", "start": 87.64, "duration": 3.4}, {"text": "arrang\u00e9 les choses cause mais mais il y", "start": 89.159, "duration": 4.441}, {"text": "a un obstacle quasi infranchissable", "start": 91.04, "duration": 4.52}, {"text": "c'est que le statut de Strasbourg si\u00e8ge", "start": 93.6, "duration": 3.199}, {"text": "du Parlement est inscrit dans les", "start": 95.56, "duration": 4.28}, {"text": "trait\u00e9s alors ces 300 millions d'euros \u00e0", "start": 96.799, "duration": 5.561}, {"text": "quoi servent-ils ils servent \u00e0 financer", "start": 99.84, "duration": 4.48}, {"text": "des lignes a\u00e9riennes \u00e0 l'a\u00e9roport de", "start": 102.36, "duration": 3.6}, {"text": "Strasbourg ils servent \u00e0 financer des", "start": 104.32, "duration": 4.04}, {"text": "lignes de tram il servent \u00e0 financer des", "start": 105.96, "duration": 4.24}, {"text": "actions culturelles et des actions", "start": 108.36, "duration": 3.88}, {"text": "d'\u00e9ducation et l'\u00e9cole europ\u00e9enne \u00e0", "start": 110.2, "duration": 4.279}, {"text": "Strasbourg ce projet est financ\u00e9", "start": 112.24, "duration": 4.68}, {"text": "notamment par ce contrat tri\u00e9nal et", "start": 114.479, "duration": 4.521}, {"text": "c'est l\u00e0 que Emmanuel Macron va signer", "start": 116.92, "duration": 4.4}, {"text": "euh le contrat tri\u00e9nal avec d'autres", "start": 119.0, "duration": 4.92}, {"text": "partenaires ce contrat tri\u00e9nal il est", "start": 121.32, "duration": 4.759}, {"text": "l'enveloppe vient pour un tiers par", "start": 123.92, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00c9tat pour la moiti\u00e9 par la Ville de", "start": 126.079, "duration": 4.24}, {"text": "Strasbourg et l'Eurom\u00e9tropole et pour un", "start": 128.2, "duration": 4.72}, {"text": "5e par la r\u00e9gion Grand Est et par la", "start": 130.319, "duration": 4.721}, {"text": "collectivit\u00e9 europ\u00e9enne d'Alsace et", "start": 132.92, "duration": 3.56}, {"text": "Christian ce cette visite elle", "start": 135.04, "duration": 2.6}, {"text": "intervient au lendemain du discours de", "start": 136.48, "duration": 5.32}, {"text": "la Sorbonne oui alors Strasbourg a vu se", "start": 137.64, "duration": 6.44}, {"text": "succ\u00e9der cette semaine quatre meetings", "start": 141.8, "duration": 4.36}, {"text": "et non des moindres parce que c'est la", "start": 144.08, "duration": 4.08}, {"text": "derni\u00e8re session des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 146.16, "duration": 3.76}, {"text": "et que c'est l'occasion de rassembler", "start": 148.16, "duration": 3.96}, {"text": "large et de de se mettre au c\u0153ur de la", "start": 149.92, "duration": 4.0}, {"text": "campagne Strasbourg est un peu le le", "start": 152.12, "duration": 3.839}, {"text": "centre de gravit\u00e9 de la campagne pendant", "start": 153.92, "duration": 4.44}, {"text": "quelques jours et c'est au lendemain du", "start": 155.959, "duration": 4.521}, {"text": "discours de la Sorbonne que Emmanuel", "start": 158.36, "duration": 4.56}, {"text": "Macron vient \u00e0 Strasbourg pour d\u00e9livrer", "start": 160.48, "duration": 4.44}, {"text": "un message aux jeunes aussi puisqu'il va", "start": 162.92, "duration": 4.239}, {"text": "rencontrer un panel de jeunes qui ont", "start": 164.92, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9t\u00e9 invit\u00e9s par le groupe de presse \u00e9bra", "start": 167.159, "duration": 4.72}, {"text": "qui va rencontrer en fin de matin\u00e9e et", "start": 169.879, "duration": 3.28}, {"text": "il va certainement \u00eatre beaucoup", "start": 171.879, "duration": 3.201}, {"text": "questions d'un des th\u00e8me \u00e9voqu\u00e9 qui", "start": 173.159, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9tait pas le th\u00e8me principali\u00e8re mais", "start": 175.08, "duration": 3.72}, {"text": "Erasmus et l'approfondissement des", "start": 177.0, "duration": 4.12}, {"text": "programmes en faveur des jeunes merci", "start": 178.8, "duration": 3.799}, {"text": "Christian on imagine ce sera \u00e9videmment", "start": 181.12, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 lire dans vos pages merci beaucoup", "start": 182.599, "duration": 3.881}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous la Une des DNA", "start": 184.68, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui l'intelligence artificiel en", "start": 186.48, "duration": 4.039}, {"text": "renfort \u00e0 la cath\u00e9drale c'est \u00e0 la Une", "start": 188.44, "duration": 4.56}, {"text": "de votre journal merci Christian bac on", "start": 190.519, "duration": 4.08}, {"text": "va revenir sur ce discours avant de", "start": 193.0, "duration": 3.959}, {"text": "parler du fond du discours Pascal Ernaud", "start": 194.599, "duration": 4.161}, {"text": "peut-\u00eatre un mot sur la forme pr\u00e8s de 2", "start": 196.959, "duration": 4.081}, {"text": "Hees de discours avec des propos souvent", "start": 198.76, "duration": 4.0}, {"text": "quand m\u00eame assez techniques assez", "start": 201.04, "duration": 3.16}, {"text": "pointus sur l'Europe est-ce que c'\u00e9tait", "start": 202.76, "duration": 3.6}, {"text": "vraiment le meilleur moyen d'int\u00e9resser", "start": 204.2, "duration": 4.64}, {"text": "les Fran\u00e7ais \u00e0 \u00e0 l'Europe alors le", "start": 206.36, "duration": 5.079}, {"text": "discours est \u00e9tait un peu long mais", "start": 208.84, "duration": 4.64}, {"text": "monsieur Macron ne sa'est jamais faire", "start": 211.439, "duration": 3.8}, {"text": "court alors il y a plein de choses \u00e0", "start": 213.48, "duration": 3.28}, {"text": "dire sur l'Europe on va pas se plaindre", "start": 215.239, "duration": 2.881}, {"text": "on va on va pas se plaindre il y a plein", "start": 216.76, "duration": 3.119}, {"text": "de choses \u00e0 dire sur l'Europe et il", "start": 218.12, "duration": 4.52}, {"text": "voulait faire le le tour de la question", "start": 219.879, "duration": 4.401}, {"text": "c'\u00e9tait un discours qui s'adressait", "start": 222.64, "duration": 3.159}, {"text": "d'abord aux Europ\u00e9ens c'\u00e9tait pas un", "start": 224.28, "duration": 3.519}, {"text": "discours pour les Fran\u00e7ais hein il il en", "start": 225.799, "duration": 4.241}, {"text": "a parl\u00e9 un peu il y avait quelques pics", "start": 227.799, "duration": 4.64}, {"text": "sur en effet ce ceux qui payent pas leur", "start": 230.04, "duration": 4.119}, {"text": "loyer et qui squattent un petit peu la", "start": 232.439, "duration": 4.561}, {"text": "maison Europe sans vraiment y aller euh", "start": 234.159, "duration": 4.321}, {"text": "mais \u00e0 part \u00e7a c'\u00e9tait un discours pour", "start": 237.0, "duration": 4.599}, {"text": "les Europ\u00e9ens par parce que moi qui suis", "start": 238.48, "duration": 4.36}, {"text": "l'actualit\u00e9 europ\u00e9enne depuis tr\u00e8s", "start": 241.599, "duration": 3.48}, {"text": "longtemps depuis la derni\u00e8re \u00e9lection ou", "start": 242.84, "duration": 5.119}, {"text": "depuis le dernier discours de 2017 il", "start": 245.079, "duration": 4.24}, {"text": "s'est pass\u00e9 beaucoup de choses et c'est", "start": 247.959, "duration": 3.28}, {"text": "plus la m\u00eame Europe et donc il fallait", "start": 249.319, "duration": 3.56}, {"text": "remettre un petit", "start": 251.239, "duration": 4.521}, {"text": "peu une actualisation de de de de de ce", "start": 252.879, "duration": 5.001}, {"text": "qui se passe on est dans une nouvelle", "start": 255.76, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e8re et cette nouvelle \u00e8re n\u00e9cessite", "start": 257.88, "duration": 4.079}, {"text": "apr\u00e8s les \u00e9lections europ\u00e9ennes et la et", "start": 260.12, "duration": 3.519}, {"text": "la renouvellement des institutions", "start": 261.959, "duration": 2.96}, {"text": "puisqu'il avoir une nouvelle commission", "start": 263.639, "duration": 3.081}, {"text": "un nouveau pr\u00e9sident du Conseil europ\u00e9en", "start": 264.919, "duration": 3.56}, {"text": "et on voit un petit peu il voulait", "start": 266.72, "duration": 3.319}, {"text": "donner un petit peu le cadre de ce qu'il", "start": 268.479, "duration": 3.601}, {"text": "estime lui urgent de mettre en place il", "start": 270.039, "duration": 4.481}, {"text": "a parl\u00e9 de 12 mois c'est-\u00e0-dire durant", "start": 272.08, "duration": 5.2}, {"text": "l'ann\u00e9e 2025 d\u00e8s la premi\u00e8re d\u00e8s la", "start": 274.52, "duration": 4.32}, {"text": "premi\u00e8re ann\u00e9e de la des nouvelles", "start": 277.28, "duration": 3.199}, {"text": "institutions pour lancer un certain", "start": 278.84, "duration": 3.24}, {"text": "nombre de chantiers parce qu'on a plus", "start": 280.479, "duration": 4.321}, {"text": "le temps parce qu'on est a y a il y a un", "start": 282.08, "duration": 4.28}, {"text": "voisin qui a agress\u00e9 un autre \u00e9tat et", "start": 284.8, "duration": 3.2}, {"text": "qui remet en cause un peu nos valeurs", "start": 286.36, "duration": 3.36}, {"text": "parce qu'on a une \u00e9lection am\u00e9ricaine on", "start": 288.0, "duration": 3.039}, {"text": "sait pas si le pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "start": 289.72, "duration": 2.919}, {"text": "restera sur des positions qui nous sont", "start": 291.039, "duration": 3.521}, {"text": "favorables ou pas parce que nous avons", "start": 292.639, "duration": 4.241}, {"text": "des pressions de d'autres comp\u00e9titeurs", "start": 294.56, "duration": 4.12}, {"text": "et bon la France l'Allemagne c'est des", "start": 296.88, "duration": 3.759}, {"text": "grands pays c'est tr\u00e8s bien mais tout", "start": 298.68, "duration": 3.6}, {"text": "seul on n pas grand-chose alors que tous", "start": 300.639, "duration": 3.4}, {"text": "ensemble si on est d'accord on l' vu au", "start": 302.28, "duration": 2.919}, {"text": "moment du covid on l' vu au moment de", "start": 304.039, "duration": 3.44}, {"text": "l'Ukraine s'il y a en effet une unit\u00e9", "start": 305.199, "duration": 3.681}, {"text": "des Europ\u00e9ens sur un certain nombre de", "start": 307.479, "duration": 3.72}, {"text": "sujets on pourra peut-\u00eatre en effet", "start": 308.88, "duration": 4.159}, {"text": "rester sur le podium on est en ann\u00e9e", "start": 311.199, "duration": 4.72}, {"text": "olympique sur le podium avec les", "start": 313.039, "duration": 4.521}, {"text": "\u00c9tats-Unis et la Chine la Chine qui veut", "start": 315.919, "duration": 3.201}, {"text": "devenir le num\u00e9ro 1 les \u00c9tats-Unis qui", "start": 317.56, "duration": 3.359}, {"text": "veulent rester ce qu'ils sont et nous si", "start": 319.12, "duration": 4.199}, {"text": "on veut peser on le pesera sur sur la", "start": 320.919, "duration": 5.161}, {"text": "sc\u00e8ne mondial que si on est uni Arnaud", "start": 323.319, "duration": 4.44}, {"text": "sur la forme de C sur la forme je", "start": 326.08, "duration": 4.16}, {"text": "partage ce que dit Pascal Joan c'\u00e9tait", "start": 327.759, "duration": 4.801}, {"text": "en effet un discours qui \u00e9tait long et", "start": 330.24, "duration": 6.0}, {"text": "qui manifestement en terme j'allais dire", "start": 332.56, "duration": 6.359}, {"text": "de cible donner le sentiment de", "start": 336.24, "duration": 5.64}, {"text": "s'adresser beaucoup plus aux autres", "start": 338.919, "duration": 6.441}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens que finalement au", "start": 341.88, "duration": 5.28}, {"text": "fran\u00e7ais tout le monde consid\u00e9rait que", "start": 345.36, "duration": 4.399}, {"text": "ce discours \u00e9tait un discours qui allait", "start": 347.16, "duration": 4.84}, {"text": "\u00eatre un levier dans la campagne", "start": 349.759, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9enne et inf\u00e9 je ne suis pas s\u00fbr", "start": 352.0, "duration": 5.56}, {"text": "que ce discours ait beaucoup d'impact", "start": 354.759, "duration": 4.961}, {"text": "sur en tout cas les orientations de de", "start": 357.56, "duration": 4.32}, {"text": "l'opinion publique dans la perspective", "start": 359.72, "duration": 5.36}, {"text": "des europ\u00e9ennes ensuite si vous voulez", "start": 361.88, "duration": 6.52}, {"text": "c'est c'est un discours qui \u00e9tait une", "start": 365.08, "duration": 6.119}, {"text": "sorte de grand expos\u00e9 des motifs de la", "start": 368.4, "duration": 4.72}, {"text": "philosophie g\u00e9n\u00e9rale d'Emmanuel Macron", "start": 371.199, "duration": 3.601}, {"text": "sur l'Europe et que l'on conna\u00eet de", "start": 373.12, "duration": 4.28}, {"text": "toute fa\u00e7on clairement Emmanuel Macron", "start": 374.8, "duration": 5.6}, {"text": "est un Europ\u00e9en convaincu mais il a dit", "start": 377.4, "duration": 4.68}, {"text": "quelque chose qui est pass\u00e9 un peu", "start": 380.4, "duration": 3.72}, {"text": "inaper\u00e7u mais qui \u00e0 mon sens est", "start": 382.08, "duration": 4.48}, {"text": "extr\u00eamement important c'est que il a", "start": 384.12, "duration": 4.199}, {"text": "quand m\u00eame abord\u00e9 la question de la", "start": 386.56, "duration": 3.52}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9e alors on d\u00e9tourne", "start": 388.319, "duration": 3.32}, {"text": "d'une phrase on l'a seulement", "start": 390.08, "duration": 4.559}, {"text": "v\u00e9ritablement entendu de mani\u00e8re mezov", "start": 391.639, "duration": 5.481}, {"text": "si je puis dire il a dit il faut aller", "start": 394.639, "duration": 4.881}, {"text": "vers la g\u00e9n\u00e9ralisation de la majorit\u00e9", "start": 397.12, "duration": 3.96}, {"text": "qualifi\u00e9e mais finalement c'est pas le", "start": 399.52, "duration": 4.2}, {"text": "jour d'en parler peut-\u00eatre enfin c'est", "start": 401.08, "duration": 4.76}, {"text": "quand m\u00eame une je pense une \u00e9volution", "start": 403.72, "duration": 4.16}, {"text": "majeure en l'occurrence concernant", "start": 405.84, "duration": 4.52}, {"text": "l'avenir des institutions europ\u00e9ennes", "start": 407.88, "duration": 5.12}, {"text": "donc si vous voulez il a il y a toujours", "start": 410.36, "duration": 4.32}, {"text": "ce probl\u00e8me je vais dire avec Emmanuel", "start": 413.0, "duration": 3.84}, {"text": "Macron sur cette question europ\u00e9enne", "start": 414.68, "duration": 6.359}, {"text": "c'est que il affirme ses inention il dit", "start": 416.84, "duration": 6.799}, {"text": "quelle est sa philosophie il est", "start": 421.039, "duration": 6.121}, {"text": "clairement favorable \u00e0 des transferts de", "start": 423.639, "duration": 6.12}, {"text": "part de souverainet\u00e9 suppl\u00e9mentaire au", "start": 427.16, "duration": 6.24}, {"text": "niveau europ\u00e9en mais il ne veut pas", "start": 429.759, "duration": 5.241}, {"text": "aller jusqu'au bout si vous voulez dans", "start": 433.4, "duration": 5.68}, {"text": "son discours de la logique politique qui", "start": 435.0, "duration": 6.919}, {"text": "pr\u00e9side finalement \u00e0 son affirmation", "start": 439.08, "duration": 4.559}, {"text": "europ\u00e9enne et la question", "start": 441.919, "duration": 3.0}, {"text": "institutionnelle c'est\u00e0dire la question", "start": 443.639, "duration": 2.521}, {"text": "quand m\u00eame de la r\u00e9forme des", "start": 444.919, "duration": 2.241}, {"text": "institutions qui est quand m\u00eame dans", "start": 446.16, "duration": 2.84}, {"text": "l'agenda europ\u00e9en je rappelle quand m\u00eame", "start": 447.16, "duration": 3.28}, {"text": "qu' a une proposition de r\u00e9solution qui", "start": 449.0, "duration": 4.16}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e par le Parlement europ\u00e9en au", "start": 450.44, "duration": 3.96}, {"text": "mois de novembre", "start": 453.16, "duration": 3.36}, {"text": "2023 visant \u00e0 une r\u00e9forme des", "start": 454.4, "duration": 3.76}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes et notamment", "start": 456.52, "duration": 3.48}, {"text": "visant \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ralisation de la", "start": 458.16, "duration": 3.56}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9e \u00e7a veut dire la", "start": 460.0, "duration": 5.68}, {"text": "suppression finalement de l'unanimit\u00e9", "start": 461.72, "duration": 7.0}, {"text": "d\u00e9finitivement et surtout avec la fusion", "start": 465.68, "duration": 5.079}, {"text": "il faut le rappeler d'un ex\u00e9cutif o\u00f9 le", "start": 468.72, "duration": 3.199}, {"text": "pr\u00e9sident de la commission sera", "start": 470.759, "duration": 2.321}, {"text": "\u00e9galement le pr\u00e9sident de l'Union", "start": 471.919, "duration": 3.441}, {"text": "europ\u00e9enne il a pas abord\u00e9 ce sujet-l\u00e0", "start": 473.08, "duration": 4.839}, {"text": "il a pas abord\u00e9 comme si finalement il", "start": 475.36, "duration": 4.44}, {"text": "avan\u00e7ait d'une certaine mani\u00e8re un peu", "start": 477.919, "duration": 3.361}, {"text": "masqu\u00e9 sur cette question europ\u00e9enne", "start": 479.8, "duration": 3.079}, {"text": "parce qu'il sait tr\u00e8s bien il sait tr\u00e8s", "start": 481.28, "duration": 4.44}, {"text": "bien que en France il a une opinion", "start": 482.879, "duration": 4.72}, {"text": "publique qui est une opinion publique", "start": 485.72, "duration": 4.24}, {"text": "qui quand m\u00eame je rappelle en 2005 a", "start": 487.599, "duration": 4.16}, {"text": "vot\u00e9 contre un projet de trait\u00e9", "start": 489.96, "duration": 3.679}, {"text": "constitutionnel qui dans certains", "start": 491.759, "duration": 4.321}, {"text": "segments de l'opinion je veux dire vit", "start": 493.639, "duration": 4.721}, {"text": "tr\u00e8s mal le fait que on est quand m\u00eame", "start": 496.08, "duration": 5.48}, {"text": "substitu\u00e9 euh le nom au r\u00e9f\u00e9rendum par", "start": 498.36, "duration": 5.92}, {"text": "le trait\u00e9 de Lisbonne donc il avance", "start": 501.56, "duration": 4.199}, {"text": "quand m\u00eame sur des \u0153ufs dans cette", "start": 504.28, "duration": 3.479}, {"text": "affaire et on peut regretter que il n'it", "start": 505.759, "duration": 4.321}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 suffisamment explicite sur cette", "start": 507.759, "duration": 4.201}, {"text": "question de la r\u00e9forme des institutions", "start": 510.08, "duration": 4.04}, {"text": "comme s'il savait que \u00e7a pouvait \u00eatre", "start": 511.96, "duration": 4.559}, {"text": "quelque part d'une certaine mani\u00e8re un", "start": 514.12, "duration": 5.479}, {"text": "angle d'attaque suppl\u00e9mentaire pour ses", "start": 516.519, "duration": 4.801}, {"text": "adversaires est-ce que l\u00e0-dessus", "start": 519.599, "duration": 3.401}, {"text": "ilavance masqu\u00e9 sur cette r\u00e9forme des", "start": 521.32, "duration": 2.92}, {"text": "institutions est-ce que \u00e7a permettrait", "start": 523.0, "duration": 2.72}, {"text": "un d\u00e9blocage de l'Union europ\u00e9enne parce", "start": 524.24, "duration": 4.039}, {"text": "que l\u00e0 il faut l'unanimit\u00e9 des 27 et euh", "start": 525.72, "duration": 4.4}, {"text": "par ex pour passer \u00e0 la pour pour pour", "start": 528.279, "duration": 3.24}, {"text": "passer \u00e0 la majorit\u00e9 qualif\u00e9 il faut", "start": 530.12, "duration": 3.36}, {"text": "l'unanimit\u00e9 donc pour changer les r\u00e8gles", "start": 531.519, "duration": 3.401}, {"text": "sera difficile", "start": 533.48, "duration": 4.2}, {"text": "d'aille et donc jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent jusqu'\u00e0", "start": 534.92, "duration": 5.359}, {"text": "pr\u00e9sent enfin il il a rappel\u00e9 hier et", "start": 537.68, "duration": 5.68}, {"text": "moi je le je le rappelle on a on a eu", "start": 540.279, "duration": 5.841}, {"text": "deux crises durant ces 5in derni\u00e8res", "start": 543.36, "duration": 4.159}, {"text": "ann\u00e9es la crise de la pand\u00e9mie et la", "start": 546.12, "duration": 4.399}, {"text": "crise de de de l'agression russe en", "start": 547.519, "duration": 5.601}, {"text": "Ukraine o\u00f9 \u00e0 chaque fois on a obtenu", "start": 550.519, "duration": 5.041}, {"text": "l'unanimit\u00e9 m\u00eame la Hongrie dont on dit", "start": 553.12, "duration": 4.36}, {"text": "qu'elle est moins disante europ\u00e9en la", "start": 555.56, "duration": 3.12}, {"text": "Hongrie a vot\u00e9 tous les paquets de", "start": 557.48, "duration": 2.88}, {"text": "sanctions bon elle ne donne pas d'arme \u00e0", "start": 558.68, "duration": 4.24}, {"text": "l'Ukraine mais elle a donc il y a eu", "start": 560.36, "duration": 4.12}, {"text": "mais elle a quand m\u00eame fait per elle", "start": 562.92, "duration": 3.68}, {"text": "fait quand m\u00eame peser la menace moi", "start": 564.48, "duration": 3.96}, {"text": "j'entends tr\u00e8s bien ce que et et c'est", "start": 566.6, "duration": 3.6}, {"text": "pas inint\u00e9ressant de de de mettre \u00e7a sur", "start": 568.44, "duration": 3.44}, {"text": "la table mais si on commence par dire", "start": 570.2, "duration": 2.879}, {"text": "l'urgence c'est de r\u00e9former les", "start": 571.88, "duration": 2.84}, {"text": "institutions quand on sait que c'est un", "start": 573.079, "duration": 4.041}, {"text": "processus lent compliqu\u00e9 parce qu'il", "start": 574.72, "duration": 3.64}, {"text": "faut consulter les choses il faut", "start": 577.12, "duration": 2.68}, {"text": "peut-\u00eatre le lancer mais il faut en m\u00eame", "start": 578.36, "duration": 2.96}, {"text": "temps faire autre chose parce que si on", "start": 579.8, "duration": 3.12}, {"text": "fait que \u00e7a on va bloquer la", "start": 581.32, "duration": 3.44}, {"text": "construction europ\u00e9enne l\u00e0 on a une", "start": 582.92, "duration": 5.2}, {"text": "urgence c'est\u00e0-dire que on a 2 ans de", "start": 584.76, "duration": 5.24}, {"text": "guerre en Ukraine on voit bien que les", "start": 588.12, "duration": 4.36}, {"text": "les Ukrainiens sont \u00e0 la peine tous les", "start": 590.0, "duration": 4.92}, {"text": "Europ\u00e9ens Emmanuel Macron sur ce sujet a", "start": 592.48, "duration": 5.52}, {"text": "fait un un un un un 180\u00b0 puisque on est", "start": 594.92, "duration": 4.919}, {"text": "pass\u00e9 de il faut pas \u00e9miller pour ptine", "start": 598.0, "duration": 3.959}, {"text": "maintenant il faut la victoire de", "start": 599.839, "duration": 4.601}, {"text": "l'Ukraine tout le monde le dit et on a", "start": 601.959, "duration": 5.12}, {"text": "en effet soutenu l'Ukraine il faut la", "start": 604.44, "duration": 4.56}, {"text": "soutenir encore cette ann\u00e9e", "start": 607.079, "duration": 3.601}, {"text": "indispensablement les Am\u00e9ricains", "start": 609.0, "duration": 3.32}, {"text": "viennent de de d\u00e9bloquer les cr\u00e9dits qui", "start": 610.68, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9taient gel\u00e9s depuis 6 mois nous on a", "start": 612.32, "duration": 3.8}, {"text": "donn\u00e9 aussi le premier f\u00e9vrier dernier", "start": 614.36, "duration": 2.96}, {"text": "un certain nombre de cr\u00e9dits donc il", "start": 616.12, "duration": 2.6}, {"text": "faut y aller tout simplement parce que", "start": 617.32, "duration": 3.36}, {"text": "l'agression de de la Russie en Ukraine", "start": 618.72, "duration": 3.52}, {"text": "c'est pas seulement contre l'Ukraine", "start": 620.68, "duration": 3.159}, {"text": "c'est contre le mod\u00e8le de vie", "start": 622.24, "duration": 3.159}, {"text": "occidentale que nous sommes les valeurs", "start": 623.839, "duration": 2.961}, {"text": "que nous partageons la libert\u00e9 la", "start": 625.399, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9mocratie Poutine c'est tout tout le", "start": 626.8, "duration": 4.08}, {"text": "contraire donc il il vomit le syst\u00e8me", "start": 628.72, "duration": 3.96}, {"text": "qui est le n\u00f4re depuis toujours et l\u00e0 il", "start": 630.88, "duration": 3.639}, {"text": "le dit franchement et ceux qui le", "start": 632.68, "duration": 3.44}, {"text": "connaissent le mieux c'est\u00e0d les pays", "start": 634.519, "duration": 3.401}, {"text": "d'Europe centrale et orientale nous le", "start": 636.12, "duration": 3.48}, {"text": "rappelle ils nous disent mais vous avez", "start": 637.92, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 aveugle sortez de votre na\u00efvet\u00e9 nous", "start": 639.6, "duration": 4.32}, {"text": "on les conna\u00eet on a \u00e9t\u00e9 malheureusement", "start": 641.92, "duration": 3.84}, {"text": "sous le jou communiste et sovi\u00e9tique", "start": 643.92, "duration": 3.44}, {"text": "pendant longtemps on les conna\u00eet donc", "start": 645.76, "duration": 3.8}, {"text": "ils ne font pas de cadeau donc il y a \u00e7a", "start": 647.36, "duration": 3.599}, {"text": "il y a \u00e9galement donc la comp\u00e9tition", "start": 649.56, "duration": 3.88}, {"text": "avec la Chine on voit bien que B le", "start": 650.959, "duration": 3.761}, {"text": "commerce c'est bien c'est une vraie", "start": 653.44, "duration": 2.72}, {"text": "comp\u00e9tence europ\u00e9enne mais il faut il", "start": 654.72, "duration": 2.64}, {"text": "faut arr\u00eater d'\u00eatre na\u00eff il faut avoir", "start": 656.16, "duration": 2.56}, {"text": "des vraies r\u00e9ciprocit\u00e9s il a parl\u00e9 de", "start": 657.36, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 658.72, "duration": 2.52}, {"text": "quand Mme il a dit qu'on \u00e9tait \u00e0", "start": 660.12, "duration": 2.839}, {"text": "michemin quand m\u00eame sur", "start": 661.24, "duration": 5.12}, {"text": "cejet oui il faut aller plus loin on a", "start": 662.959, "duration": 5.201}, {"text": "il l'a dit aussi c'est-\u00e0-dire qu'on est", "start": 666.36, "duration": 4.24}, {"text": "un continent qui est plut\u00f4t riche avec", "start": 668.16, "duration": 4.2}, {"text": "un bon niveau de vie sauf que les", "start": 670.6, "duration": 3.08}, {"text": "Am\u00e9ricains se sont plus enrichis que", "start": 672.36, "duration": 3.039}, {"text": "nous et ils ont pris des mesures que", "start": 673.68, "duration": 3.12}, {"text": "nous n'avons pas encore prise c'est", "start": 675.399, "duration": 2.88}, {"text": "toute question de la prosp\u00e9rit\u00e9 dont il", "start": 676.8, "duration": 2.839}, {"text": "a \u00e9voqu\u00e9 le mais il y a encore une", "start": 678.279, "duration": 2.921}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 sur ces sujets et ben il faut", "start": 679.639, "duration": 2.44}, {"text": "sortir", "start": 681.2, "duration": 3.8}, {"text": "de les", "start": 682.079, "duration": 4.961}, {"text": "allemand chancellier allemand est all\u00e9", "start": 685.0, "duration": 3.8}, {"text": "en Chine l'autre jour tout seul essayant", "start": 687.04, "duration": 3.359}, {"text": "de d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats du ma in", "start": 688.8, "duration": 3.92}, {"text": "Germany avec un succ\u00e8s qui me para\u00eet pas", "start": 690.399, "duration": 4.521}, {"text": "\u00eatre en effet formidable il serait all\u00e9", "start": 692.72, "duration": 3.679}, {"text": "au niveau de l'Union europ\u00e9enne tous", "start": 694.92, "duration": 3.2}, {"text": "ensemble on aurait dit voil\u00e0 les 27 nous", "start": 696.399, "duration": 3.521}, {"text": "on veut si \u00e7a \u00e7a avec les Italiens les", "start": 698.12, "duration": 3.32}, {"text": "tout le monde on aurait fait un march\u00e9", "start": 699.92, "duration": 3.28}, {"text": "qui aurait \u00e9t\u00e9 beaucoup plus rentable et", "start": 701.44, "duration": 3.519}, {"text": "puis on a les Am\u00e9ricains avec cette \u00e9p\u00e9e", "start": 703.2, "duration": 4.24}, {"text": "de damocla sur l'\u00e9lection de novembre", "start": 704.959, "duration": 4.68}, {"text": "qui va la remporter et on sait que un", "start": 707.44, "duration": 4.0}, {"text": "des candidats qui \u00e9ventuellement", "start": 709.639, "duration": 4.081}, {"text": "pourrait arriver au pouvoir montre des", "start": 711.44, "duration": 3.6}, {"text": "signes o\u00f9 en effet bah l'Europe c'est", "start": 713.72, "duration": 3.119}, {"text": "pas sa priorit\u00e9 il estime qu'il a", "start": 715.04, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup soutenu mais enfin bon c'est", "start": 716.839, "duration": 3.8}, {"text": "plus ses int\u00e9r\u00eats on le sait et donc ben", "start": 718.16, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 il faut pas qu'on attende", "start": 720.639, "duration": 4.041}, {"text": "le 21 janvier 2025 date de l'entr\u00e9e en", "start": 721.839, "duration": 4.481}, {"text": "en fonction du pr\u00e9sident am\u00e9ricain pour", "start": 724.68, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9couvrir qu'en effet il nous laissera", "start": 726.32, "duration": 4.24}, {"text": "tomber un mot sur une phrase quand m\u00eame", "start": 728.24, "duration": 4.039}, {"text": "qui est une phrase assez marquante de ce", "start": 730.56, "duration": 4.76}, {"text": "discours l'Europe est mortelle elle peut", "start": 732.279, "duration": 4.761}, {"text": "mourir comment vous comprenez cette", "start": 735.32, "duration": 2.959}, {"text": "phrase c'est quoi c'est un appel au", "start": 737.04, "duration": 3.56}, {"text": "sursaut euh pourquoi ce ton si alarmiste", "start": 738.279, "duration": 4.24}, {"text": "arnant c'est une volont\u00e9 aussi l\u00e0 pour", "start": 740.6, "duration": 5.359}, {"text": "le coup euh je pense de dramatiser dans", "start": 742.519, "duration": 4.841}, {"text": "un contexte qui est quand m\u00eame un", "start": 745.959, "duration": 3.921}, {"text": "contexte \u00e9lectoral", "start": 747.36, "duration": 5.599}, {"text": "je sais pas si l'Europe est est mortelle", "start": 749.88, "duration": 5.199}, {"text": "l'Europe a travers\u00e9 des crises depuis", "start": 752.959, "duration": 5.0}, {"text": "des si\u00e8cles et depuis des d\u00e9cennies", "start": 755.079, "duration": 5.961}, {"text": "nombreuses euh ce qui est en effet", "start": 757.959, "duration": 4.641}, {"text": "aujourd'hui en difficult\u00e9 c'est la", "start": 761.04, "duration": 3.52}, {"text": "construction europ\u00e9enne telle qu'elle", "start": 762.6, "duration": 5.28}, {"text": "s'est b\u00e2ti depuis maintenant un certain", "start": 764.56, "duration": 7.2}, {"text": "nombre d'ann\u00e9es puisque en fait ce que", "start": 767.88, "duration": 6.079}, {"text": "dit Emmanuel Macron d'une certaine", "start": 771.76, "duration": 3.92}, {"text": "mani\u00e8re il l'a d\u00e9j\u00e0 dit sur le plan", "start": 773.959, "duration": 3.12}, {"text": "national mais il le dit aussi sur le", "start": 775.68, "duration": 2.959}, {"text": "plan europ\u00e9en c'est qu'il existe \u00e0", "start": 777.079, "duration": 4.44}, {"text": "l'int\u00e9ri ailleurs de l'Europe des forces", "start": 778.639, "duration": 5.401}, {"text": "politiques qui souhaitent en tout cas", "start": 781.519, "duration": 5.201}, {"text": "remettre en question la construction", "start": 784.04, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9enne alors elle est mortelle \u00e0 la", "start": 786.72, "duration": 4.4}, {"text": "fois peut-\u00eatre dans sa construction du", "start": 788.56, "duration": 4.719}, {"text": "point de vue int\u00e9rieur en raison", "start": 791.12, "duration": 3.64}, {"text": "justement de la pression de ses forces", "start": 793.279, "duration": 3.36}, {"text": "politiques on sait tr\u00e8s bien que les", "start": 794.76, "duration": 4.12}, {"text": "listes populistes en Europe je crois", "start": 796.639, "duration": 4.88}, {"text": "dans 9U pays europ\u00e9ens sont en t\u00eate dans", "start": 798.88, "duration": 4.72}, {"text": "les sondages dont la France quand m\u00eame", "start": 801.519, "duration": 4.601}, {"text": "ce qui n'est pas un neutre et elle est", "start": 803.6, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e9videmment aussi menac\u00e9e par une", "start": 806.12, "duration": 6.0}, {"text": "situation g\u00e9opolitique qui est complexe", "start": 809.6, "duration": 4.359}, {"text": "avec en effet Pascal l'a rappel\u00e9", "start": 812.12, "duration": 3.8}, {"text": "l'agression russe en Ukraine avec les", "start": 813.959, "duration": 3.961}, {"text": "incertitudes qui p\u00e8sent quand m\u00eame sur", "start": 815.92, "duration": 4.56}, {"text": "le r\u00e9sultat des \u00e9lections am\u00e9ricaines o\u00f9", "start": 817.92, "duration": 4.08}, {"text": "on ne sait pas ce qui va se passer au", "start": 820.48, "duration": 3.719}, {"text": "mois de novembre prochain bien que je", "start": 822.0, "duration": 3.959}, {"text": "pense pas que m\u00eame que la priorit\u00e9 quand", "start": 824.199, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame des Am\u00e9ricains quelle que soit", "start": 825.959, "duration": 2.641}, {"text": "l'administration am\u00e9ricaine soit", "start": 827.199, "duration": 3.2}, {"text": "forc\u00e9ment le renforcement de l'Europe il", "start": 828.6, "duration": 3.56}, {"text": "faut pas non plus \u00eatre na\u00eff en", "start": 830.399, "duration": 3.601}, {"text": "l'occurrence c'est pas forc\u00e9ment leur", "start": 832.16, "duration": 5.88}, {"text": "int\u00e9r\u00eat non plus donc oui la", "start": 834.0, "duration": 6.36}, {"text": "construction je crois que si vous voulez", "start": 838.04, "duration": 4.479}, {"text": "la dramatisation", "start": 840.36, "duration": 5.52}, {"text": "excessive n'est pas je pense le meilleur", "start": 842.519, "duration": 5.801}, {"text": "vecteur pour en tout cas mobiliser", "start": 845.88, "duration": 4.6}, {"text": "forc\u00e9ment les opinions publiques dans un", "start": 848.32, "duration": 4.04}, {"text": "sursaut moi ce que je su je suis frapp\u00e9", "start": 850.48, "duration": 3.52}, {"text": "c'est\u00e0d je je ne comprends pas le sens", "start": 852.36, "duration": 3.96}, {"text": "de ce discours hier c'est-\u00e0-dire d'abord", "start": 854.0, "duration": 5.04}, {"text": "la fen\u00eatre d'opportunit\u00e9 du discours je", "start": 856.32, "duration": 4.12}, {"text": "je je je pense que il y a rien de", "start": 859.04, "duration": 2.88}, {"text": "nouveau sous le soleil par rapport \u00e0 ce", "start": 860.44, "duration": 4.959}, {"text": "qu'il a dit finalement \u00e0 par rapport \u00e0 \u00e0", "start": 861.92, "duration": 6.159}, {"text": "\u00e0 \u00e0 2017 on conna\u00eet encore une fois le", "start": 865.399, "duration": 5.88}, {"text": "projet europ\u00e9en d'Emmanuel Macron et il", "start": 868.079, "duration": 4.32}, {"text": "y avait quelque chose quand m\u00eame de", "start": 871.279, "duration": 3.201}, {"text": "profond\u00e9ment ambigu c'est qu'en effet", "start": 872.399, "duration": 3.961}, {"text": "c'\u00e9tait un discours qui s'adressait", "start": 874.48, "duration": 4.08}, {"text": "plut\u00f4t en effet au aux partenaires", "start": 876.36, "duration": 4.279}, {"text": "europ\u00e9ens mais qu'on le Ve non c'\u00e9tait", "start": 878.56, "duration": 3.719}, {"text": "un discours qui avait vocation malgr\u00e9", "start": 880.639, "duration": 3.521}, {"text": "tout \u00e0 essayer de porter la campagne", "start": 882.279, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9lectorale de la candidate de la liste", "start": 884.16, "duration": 5.359}, {"text": "de la majorit\u00e9 dans un contexte quand", "start": 887.199, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00eame \u00e9lectoral qui est pour le moins", "start": 889.519, "duration": 3.601}, {"text": "compliqu\u00e9 aujourd'hui ouais on va y", "start": 891.519, "duration": 2.921}, {"text": "revenir puisque vous parliez du discours", "start": 893.12, "duration": 4.639}, {"text": "de 2017 Alex vous avez regard\u00e9 vous ce", "start": 894.44, "duration": 4.959}, {"text": "vous avez re regard\u00e9 ce ce discours de", "start": 897.759, "duration": 3.76}, {"text": "la Sorbonne d'Emmanuel Macron 2017 vous", "start": 899.399, "duration": 3.641}, {"text": "l'avez compar\u00e9 avec le discours d'hier", "start": 901.519, "duration": 2.521}, {"text": "est-ce que sa vision de l'Europe a", "start": 903.04, "duration": 3.32}, {"text": "chang\u00e9 en C ans alors sur le fond sur la", "start": 904.04, "duration": 4.52}, {"text": "conucture non mais sur le ton elle a", "start": 906.36, "duration": 4.159}, {"text": "chang\u00e9 par exemple sur la d\u00e9fense", "start": 908.56, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9enne avec forc\u00e9ment la guerre en", "start": 910.519, "duration": 3.721}, {"text": "Ukraine et bien le discours d'Emmanuel", "start": 912.48, "duration": 4.88}, {"text": "Macron contenait plus de gravit\u00e9 hier et", "start": 914.24, "duration": 5.2}, {"text": "en 2017 quand m\u00eame le pr\u00e9sident de la", "start": 917.36, "duration": 4.52}, {"text": "R\u00e9publique parlait d\u00e9j\u00e0 de cette Europe", "start": 919.44, "duration": 4.399}, {"text": "de la d\u00e9fense qu'il souhaitait on va", "start": 921.88, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9couter ce qui manque le plus \u00e0", "start": 923.839, "duration": 4.68}, {"text": "l'Europe aujourd'hui \u00e0 cette Europe de", "start": 926.0, "duration": 3.92}, {"text": "la d\u00e9", "start": 928.519, "duration": 4.201}, {"text": "c'est une culture strat\u00e9gique", "start": 929.92, "duration": 5.919}, {"text": "commune notre incapacit\u00e9 \u00e0 agir ensemble", "start": 932.72, "duration": 6.08}, {"text": "de fa\u00e7on convaincante met en cause notre", "start": 935.839, "duration": 6.081}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 en tant qu'Europ\u00e9en au d\u00e9but", "start": 938.8, "duration": 6.2}, {"text": "de la prochaine d\u00e9cennie l'Europe devra", "start": 941.92, "duration": 5.719}, {"text": "ainsi \u00eatre dot\u00e9 d'une force commune", "start": 945.0, "duration": 4.8}, {"text": "d'intervention d'un budget de d\u00e9fense", "start": 947.639, "duration": 4.88}, {"text": "commun et d'une doctrine d'une doctrine", "start": 949.8, "duration": 6.519}, {"text": "commune pour agir alors CEET ce budget", "start": 952.519, "duration": 5.32}, {"text": "de la d\u00e9fense commun c'est fait une", "start": 956.319, "duration": 3.041}, {"text": "dizaine de milliards d'euros pour les", "start": 957.839, "duration": 3.161}, {"text": "prochaines ann\u00e9es cette force europ\u00e9enne", "start": 959.36, "duration": 3.32}, {"text": "d'intervention a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e", "start": 961.0, "duration": 3.279}, {"text": "mais avec des moyens limit\u00e9s donc c'est", "start": 962.68, "duration": 3.519}, {"text": "pourquoi maintenant Emmanuel Macron veut", "start": 964.279, "duration": 4.24}, {"text": "une d\u00e9fense europ\u00e9enne cr\u00e9dible avec une", "start": 966.199, "duration": 4.361}, {"text": "hausse des moyens militaires un emprunt", "start": 968.519, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9en et voire m\u00eame un bouclier", "start": 970.56, "duration": 3.88}, {"text": "antimissile Emmanuel Macron aussi", "start": 972.72, "duration": 3.0}, {"text": "parlait d'immigration il souhaite plus", "start": 974.44, "duration": 3.24}, {"text": "de fermet\u00e9 est-ce que l\u00e0-dessus sa", "start": 975.72, "duration": 3.72}, {"text": "vision a chang\u00e9 en 7 ans et bien il y a", "start": 977.68, "duration": 3.36}, {"text": "7 ans Emmanuel Macron sur l'\u00e9migration", "start": 979.44, "duration": 4.399}, {"text": "tenait un discours assez \u00e9quilibr\u00e9 une", "start": 981.04, "duration": 4.359}, {"text": "forme de en m\u00eame temps qu'", "start": 983.839, "duration": 4.041}, {"text": "l'affectionnait entre l'humanit\u00e9 et la", "start": 985.399, "duration": 4.321}, {"text": "fermet\u00e9 souvenez-vous", "start": 987.88, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a n'est qu'avec l'Europe que nous", "start": 989.72, "duration": 3.84}, {"text": "pourrons efficacement prot\u00e9ger nos", "start": 991.68, "duration": 4.32}, {"text": "fronti\u00e8res accueillir dignement ceux qui", "start": 993.56, "duration": 5.04}, {"text": "ont droit \u00e0 l'asile les int\u00e9grer", "start": 996.0, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9ellement et dans le m\u00eame temps", "start": 998.6, "duration": 3.56}, {"text": "renvoyer rapidement ceux qui ne sont pas", "start": 1000.48, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9ligibles \u00e0 cette protection et c'est en", "start": 1002.16, "duration": 4.159}, {"text": "plus tard Emmanuel Macron met davantage", "start": 1004.92, "duration": 4.32}, {"text": "l'accent sur la fermet\u00e9 sur le retour de", "start": 1006.319, "duration": 5.041}, {"text": "la ma\u00eetrise des fronti\u00e8res puisqu'il", "start": 1009.24, "duration": 3.719}, {"text": "souhaite conditionner la d\u00e9livrance de", "start": 1011.36, "duration": 3.64}, {"text": "visa et de politique commerciale \u00e0", "start": 1012.959, "duration": 5.201}, {"text": "certains pays dont et bien voil\u00e0", "start": 1015.0, "duration": 5.199}, {"text": "certains pays en en \u00e9change du de", "start": 1018.16, "duration": 3.96}, {"text": "l'acceptation de leurs ressortissant", "start": 1020.199, "duration": 3.521}, {"text": "expuls\u00e9s par la France il souhait", "start": 1022.12, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9galement une structure continentale sur", "start": 1023.72, "duration": 3.56}, {"text": "les sujets je cite de migration de", "start": 1025.679, "duration": 3.561}, {"text": "criminalit\u00e9 et de terrorisme donc la", "start": 1027.28, "duration": 3.36}, {"text": "tonalit\u00e9 de son discours sur", "start": 1029.24, "duration": 3.76}, {"text": "l'immigration s'est durci et la mont\u00e9e", "start": 1030.64, "duration": 3.48}, {"text": "du rassemblement national dans les", "start": 1033.0, "duration": 3.6}, {"text": "sondages et forc\u00e9ment pour quelque chose", "start": 1034.12, "duration": 3.799}, {"text": "autre th\u00e8me dernier th\u00e8me que vous avez", "start": 1036.6, "duration": 3.319}, {"text": "choisi c'est l'agriculture hier Emmanuel", "start": 1037.919, "duration": 3.561}, {"text": "Macron a \u00e9voqu\u00e9 la protection europ\u00e9enne", "start": 1039.919, "duration": 3.0}, {"text": "de nos agriculteurs c'est l'un des", "start": 1041.48, "duration": 2.64}, {"text": "sujets de la crise agricole il en", "start": 1042.919, "duration": 2.601}, {"text": "parlait d\u00e9j\u00e0 il y a 7 ans mais oui il y", "start": 1044.12, "duration": 3.48}, {"text": "a 7 ans Emmanuel Macron et bien", "start": 1045.52, "duration": 4.8}, {"text": "promettait une r\u00e9forme aides europ\u00e9ennes", "start": 1047.6, "duration": 4.88}, {"text": "de la politique agricole commune pour", "start": 1050.32, "duration": 4.56}, {"text": "mieux prot\u00e9ger les agriculteurs", "start": 1052.48, "duration": 4.8}, {"text": "souvenez-vous est-ce que notre Politique", "start": 1054.88, "duration": 5.28}, {"text": "Agricole Commune prot\u00e8ge bien nos", "start": 1057.28, "duration": 6.04}, {"text": "agriculteurs et nos", "start": 1060.16, "duration": 3.16}, {"text": "consommateurs je regarde les derni\u00e8res", "start": 1063.96, "duration": 5.4}, {"text": "ann\u00e9es je n'en ai pas totalement le", "start": 1066.039, "duration": 6.441}, {"text": "sentiment et nous sommes arriv\u00e9s \u00e0 cette", "start": 1069.36, "duration": 7.52}, {"text": "forme de paradoxe o\u00f9 la P\u00e2que est devenu", "start": 1072.48, "duration": 6.64}, {"text": "un tabou fran\u00e7ais", "start": 1076.88, "duration": 4.52}, {"text": "alors que nos agriculteurs ne cessent", "start": 1079.12, "duration": 4.76}, {"text": "d'en d\u00e9noncer le fonctionnement et 7 ans", "start": 1081.4, "duration": 3.759}, {"text": "plus tard on l'a vu avec la crise", "start": 1083.88, "duration": 3.279}, {"text": "agricole le compte n'y est toujours pas", "start": 1085.159, "duration": 3.961}, {"text": "pour les agriculteurs et d'ailleurs", "start": 1087.159, "duration": 4.4}, {"text": "parmi les r\u00e9ponses apport\u00e9es en urgence", "start": 1089.12, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 cette crise agricole et bien l'Union", "start": 1091.559, "duration": 3.521}, {"text": "europ\u00e9enne a supprim\u00e9 certaines normes", "start": 1093.0, "duration": 4.32}, {"text": "environnementales Auel auxquel \u00e9tai", "start": 1095.08, "duration": 4.16}, {"text": "conditionn\u00e9 les aides de la politique", "start": 1097.32, "duration": 4.28}, {"text": "agricole commune et cette r\u00e9forme a \u00e9t\u00e9", "start": 1099.24, "duration": 4.28}, {"text": "vot\u00e9e pas plus tard que 7 semaines par", "start": 1101.6, "duration": 3.76}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en merci Alex pour ce", "start": 1103.52, "duration": 3.519}, {"text": "comparatif alors ce discours hier de la", "start": 1105.36, "duration": 3.6}, {"text": "sbonne 2 c'\u00e9tait un peu le bilan du", "start": 1107.039, "duration": 3.841}, {"text": "discours SB 1 Emmanuel Macron il a", "start": 1108.96, "duration": 3.28}, {"text": "commenc\u00e9 en disant nous n'avons pas tout", "start": 1110.88, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9ussi bon derri\u00e8re il a quand m\u00eame", "start": 1112.24, "duration": 2.96}, {"text": "pass\u00e9 une demi-heure \u00e0 nous \u00e9grainer", "start": 1113.799, "duration": 3.201}, {"text": "toutes les r\u00e9ussites est-ce que il a mis", "start": 1115.2, "duration": 3.8}, {"text": "en \u0153uvre ce qu'il avait dit \u00e0 7 ans", "start": 1117.0, "duration": 3.64}, {"text": "alors moi j'ai j'ai le souvenir en effet", "start": 1119.0, "duration": 4.88}, {"text": "d'avoir fait le un descriptif aussi de", "start": 1120.64, "duration": 6.519}, {"text": "la du discours de 2017 o\u00f9 il y avait \u00e0", "start": 1123.88, "duration": 7.24}, {"text": "peu pr\u00e8s une 77 propositions et cetera", "start": 1127.159, "duration": 5.281}, {"text": "aujourd'hui si on se parle franchement", "start": 1131.12, "duration": 3.48}, {"text": "il y a \u00e0 peu pr\u00e8s 80 % du qu'\u00e0 dit", "start": 1132.44, "duration": 4.68}, {"text": "Emmanuel Macron en 2017 qui a \u00e9t\u00e9 mise", "start": 1134.6, "duration": 3.92}, {"text": "en place alors faut pas se leurer quand", "start": 1137.12, "duration": 3.4}, {"text": "il a fait sa proposition en 2017 il y", "start": 1138.52, "duration": 4.0}, {"text": "avait des choses qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 dans", "start": 1140.52, "duration": 4.0}, {"text": "les tuyaux et qu'il l'avait pas initi\u00e9", "start": 1142.52, "duration": 3.44}, {"text": "il y a des choses qu'il a mis en avant", "start": 1144.52, "duration": 2.88}, {"text": "sur la d\u00e9fense et cetera et c'est vrai", "start": 1145.96, "duration": 3.56}, {"text": "que sur ce volet-l il y a eu pas mal de", "start": 1147.4, "duration": 3.759}, {"text": "choses qui ont \u00e9t\u00e9 mises en place sur", "start": 1149.52, "duration": 2.88}, {"text": "l'asile migration il y a eu le", "start": 1151.159, "duration": 2.64}, {"text": "pacteasile migration qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 le", "start": 1152.4, "duration": 3.639}, {"text": "10 avril vous avez raison la p\u00e2ack il a", "start": 1153.799, "duration": 4.441}, {"text": "une \u00e9\u00e8me parce que la P\u00e2que c'est depuis", "start": 1156.039, "duration": 4.361}, {"text": "1962 hein il faut pas se c'est pas", "start": 1158.24, "duration": 3.559}, {"text": "quelque chose qui est r\u00e9cent hein donc", "start": 1160.4, "duration": 4.159}, {"text": "on est on en a une i\u00e8 version de la PAC", "start": 1161.799, "duration": 4.161}, {"text": "et en effet \u00e7a a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 cette", "start": 1164.559, "duration": 3.321}, {"text": "semaine on a un certain nombre de choses", "start": 1165.96, "duration": 3.56}, {"text": "donc 80 % \u00e0 peu pr\u00e8s de tout ce qui", "start": 1167.88, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9tait euh le programme d'Emmanuel Macron", "start": 1169.52, "duration": 4.96}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 mise en place la partie qui n'a", "start": 1172.4, "duration": 3.639}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 mise en place \u00e7a concerne", "start": 1174.48, "duration": 5.199}, {"text": "l'\u00e9conomie l'\u00e9conomie la fiscalit\u00e9 on il", "start": 1176.039, "duration": 5.0}, {"text": "avait parl\u00e9 d'un ministre europ\u00e9en de la", "start": 1179.679, "duration": 2.961}, {"text": "zone euro il avait parl\u00e9 d'harmonisation", "start": 1181.039, "duration": 3.0}, {"text": "fiscale notamment avec l'Allemagne et", "start": 1182.64, "duration": 3.159}, {"text": "cetera et l\u00e0 on n' pas trouv\u00e9 d'accord", "start": 1184.039, "duration": 4.201}, {"text": "tout simplement on on va juste faire un", "start": 1185.799, "duration": 4.721}, {"text": "petit truc une incise aujourd'hui c'est", "start": 1188.24, "duration": 4.52}, {"text": "que si en effet en mati\u00e8re de d\u00e9fense la", "start": 1190.52, "duration": 4.399}, {"text": "France est un mod\u00e8le parce que nous", "start": 1192.76, "duration": 4.68}, {"text": "avons une arm\u00e9e de d\u00e9fense depuis", "start": 1194.919, "duration": 3.801}, {"text": "longtemps parce que nous sommes une", "start": 1197.44, "duration": 2.56}, {"text": "puissance nucl\u00e9aire la seule puissance", "start": 1198.72, "duration": 2.959}, {"text": "nucl\u00e9aire aujourd'hui au sein de l'Union", "start": 1200.0, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9enne puisque les Britanniques sont", "start": 1201.679, "duration": 3.921}, {"text": "partis depuis 2017 que nous sommes le", "start": 1202.96, "duration": 4.32}, {"text": "seul membre permanent ce Conseil de", "start": 1205.6, "duration": 3.079}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'Union en mati\u00e8re de", "start": 1207.28, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9fense la France est attendue elle est", "start": 1208.679, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9cout\u00e9e elle est respect\u00e9e m\u00eame par", "start": 1210.44, "duration": 2.92}, {"text": "Poutine Poutine il sait qui c'est la", "start": 1212.039, "duration": 3.161}, {"text": "France parce que en effet on est un", "start": 1213.36, "duration": 3.319}, {"text": "membre permanent ce qui est pas le cas", "start": 1215.2, "duration": 2.76}, {"text": "de certains autres pays et puis on a", "start": 1216.679, "duration": 2.601}, {"text": "fait des efforts de d\u00e9fense et l\u00e0 en", "start": 1217.96, "duration": 4.079}, {"text": "effet on voit bien que les \u00c9tats depuis", "start": 1219.28, "duration": 4.68}, {"text": "depuis l'Ukraine l'Allemagne et d'autres", "start": 1222.039, "duration": 3.201}, {"text": "ont fait des efforts il y avait les", "start": 1223.96, "duration": 2.56}, {"text": "Grecs qui faisaient aussi des efforts de", "start": 1225.24, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9fense \u00e0 peu pr\u00e8s c'\u00e9tait tout sur les", "start": 1226.52, "duration": 6.2}, {"text": "questions asile migration on on on on on", "start": 1228.88, "duration": 6.36}, {"text": "n'est pas un mod\u00e8le forc\u00e9ment mais on on", "start": 1232.72, "duration": 5.6}, {"text": "a compris et et m\u00eame madame m\u00e9lonie qui", "start": 1235.24, "duration": 4.72}, {"text": "est arriv\u00e9e au pouvoir il y a 2 ans a", "start": 1238.32, "duration": 3.44}, {"text": "compris que la solution \u00e9tait europ\u00e9enne", "start": 1239.96, "duration": 3.36}, {"text": "et pas nationale et l'Italie est", "start": 1241.76, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup plus concern\u00e9e par les arriv\u00e9es", "start": 1243.32, "duration": 4.28}, {"text": "massives de migrants contenu de diverses", "start": 1245.2, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eeles qui sont au sud de son territoire", "start": 1247.6, "duration": 3.52}, {"text": "et donc tr\u00e8s proche de la Tunisie ou de", "start": 1249.6, "duration": 3.12}, {"text": "la Libye et donc c'est elle qui a le", "start": 1251.12, "duration": 4.0}, {"text": "plus de probl\u00e8mes ou les Grecs et donc", "start": 1252.72, "duration": 4.079}, {"text": "avait un besoin de solidarit\u00e9 on a", "start": 1255.12, "duration": 3.88}, {"text": "montr\u00e9 en 2015 apr\u00e8s la guerre en Syrie", "start": 1256.799, "duration": 5.0}, {"text": "une absolue non unit\u00e9 l\u00e0 cette fois-ci", "start": 1259.0, "duration": 4.2}, {"text": "il faut aller plus loin mais en mati\u00e8re", "start": 1261.799, "duration": 2.721}, {"text": "\u00e9conomique la France est le mauvais", "start": 1263.2, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9l\u00e8ve de l'Europe on a on a et donc les", "start": 1264.52, "duration": 4.399}, {"text": "Allemands qui sont nos partenaires", "start": 1267.28, "duration": 3.759}, {"text": "imm\u00e9diat sur la d\u00e9fense bon ils sont", "start": 1268.919, "duration": 3.521}, {"text": "moins allents mais ils nous suivent un", "start": 1271.039, "duration": 3.0}, {"text": "petit peu m\u00eame si racle un peu enfin", "start": 1272.44, "duration": 3.239}, {"text": "voil\u00e0 ils ont fait des efforts et cetera", "start": 1274.039, "duration": 2.921}, {"text": "sur l'immigration ils sont tr\u00e8s", "start": 1275.679, "duration": 2.401}, {"text": "sollicit\u00e9s parce qu'en effet les gens", "start": 1276.96, "duration": 2.199}, {"text": "veulent aller en Allemagne ou ils", "start": 1278.08, "duration": 2.16}, {"text": "veulent aller en Grande-Bretagne parce", "start": 1279.159, "duration": 1.921}, {"text": "que la Grande-Bretagne est sortie de", "start": 1280.24, "duration": 2.0}, {"text": "l'Union mais \u00e7a n'a pas r\u00e9gl\u00e9 le", "start": 1281.08, "duration": 2.92}, {"text": "probl\u00e8me de l'immigration donc celui qui", "start": 1282.24, "duration": 3.559}, {"text": "dit on sort de l'Union on a plus de", "start": 1284.0, "duration": 3.4}, {"text": "probl\u00e8me d'immigration le contreexemple", "start": 1285.799, "duration": 3.161}, {"text": "c'est le Royaume-Uni en mati\u00e8re", "start": 1287.4, "duration": 3.879}, {"text": "d'\u00e9conomie on a on on a failli un petit", "start": 1288.96, "duration": 3.68}, {"text": "peu et la situation \u00e9conomique de la", "start": 1291.279, "duration": 3.161}, {"text": "France et les Allemands qui sont tr\u00e8s \u00e0", "start": 1292.64, "duration": 3.919}, {"text": "cheval sur la rigueur budg\u00e9taire sur", "start": 1294.44, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire qui en ont fait", "start": 1296.559, "duration": 3.561}, {"text": "une r\u00e8gle d'or et cetera on a vot\u00e9 cette", "start": 1298.08, "duration": 3.959}, {"text": "semaine aussi le nouveau pacte de", "start": 1300.12, "duration": 4.039}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de stabilit\u00e9 et de croissance", "start": 1302.039, "duration": 4.201}, {"text": "avec les Allemands qui ont accept\u00e9 un", "start": 1304.159, "duration": 3.52}, {"text": "peu de de souplesse enfin qui ont", "start": 1306.24, "duration": 2.4}, {"text": "rappel\u00e9 qu'il y avait des r\u00e8gles qui", "start": 1307.679, "duration": 2.401}, {"text": "\u00e9taient intangibles on n'est pas", "start": 1308.64, "duration": 3.12}, {"text": "cr\u00e9dible et l\u00e0 on perd on perd un peu", "start": 1310.08, "duration": 3.28}, {"text": "d'autorit\u00e9 donc c'est sur cette partie-", "start": 1311.76, "duration": 3.68}, {"text": "l\u00e0\u00e0 du discours de 2017 que le Pr\u00e9sident", "start": 1313.36, "duration": 4.08}, {"text": "de la R\u00e9publique n'a pas eu il y a pas", "start": 1315.44, "duration": 3.56}, {"text": "eu d'accord parce que les nous ont", "start": 1317.44, "duration": 2.76}, {"text": "rappel\u00e9 que bah il fallait qu'on fasse", "start": 1319.0, "duration": 2.48}, {"text": "un effort pour que sur les questions", "start": 1320.2, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9conomiques il nous rejoignent ouais", "start": 1321.48, "duration": 3.199}, {"text": "Arna on imagine qu'en faisant ce bilan", "start": 1323.08, "duration": 3.64}, {"text": "hier et ce comparatif entre la sbonne 1", "start": 1324.679, "duration": 3.921}, {"text": "et la Sorbonne 2 Emmanuel Macron voulait", "start": 1326.72, "duration": 3.76}, {"text": "montrer qu'il avait agi et qu'il avait", "start": 1328.6, "duration": 4.959}, {"text": "pes\u00e9 sur l'Europe l'argument de campagne", "start": 1330.48, "duration": 5.24}, {"text": "de des macronist c'est de dire on est la", "start": 1333.559, "duration": 4.36}, {"text": "la seule liste proeurop\u00e9enne c'est nous", "start": 1335.72, "duration": 3.68}, {"text": "qui agissons pour l'Europe est-ce que le", "start": 1337.919, "duration": 3.801}, {"text": "discours d'hier il peut peser dans la", "start": 1339.4, "duration": 4.72}, {"text": "campagne fran\u00e7aise vous savez les", "start": 1341.72, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1344.12, "duration": 3.12}, {"text": "l'orientation du vote on peut le", "start": 1345.6, "duration": 4.559}, {"text": "regretter ne se d\u00e9termine pas forc\u00e9ment", "start": 1347.24, "duration": 4.16}, {"text": "et c'est le paradoxe en fonction", "start": 1350.159, "duration": 2.841}, {"text": "d'enjeux europ\u00e9ens ce sont souvent des", "start": 1351.4, "duration": 4.36}, {"text": "enjeux nationaux et quand on voit les", "start": 1353.0, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes depuis maintenant", "start": 1355.76, "duration": 5.0}, {"text": "1979 toutes se sont traduites tr\u00e8s", "start": 1358.039, "duration": 4.161}, {"text": "souvent d'ailleurs al pas tout le temps", "start": 1360.76, "duration": 3.76}, {"text": "mais par des sanctions des pouvoirs en", "start": 1362.2, "duration": 3.64}, {"text": "place en l'occurrence donc c'est le", "start": 1364.52, "duration": 3.88}, {"text": "risque aujourd'hui que court Emmanuel", "start": 1365.84, "duration": 4.36}, {"text": "Macron moi je crois pas que \u00e7a aura un", "start": 1368.4, "duration": 4.0}, {"text": "grand impact en effet alors \u00e7a peut", "start": 1370.2, "duration": 5.12}, {"text": "servir \u00e0 quelque part solidifier le camp", "start": 1372.4, "duration": 5.519}, {"text": "macroniste d'une certaine mani\u00e8re parce", "start": 1375.32, "duration": 4.88}, {"text": "que bon il a bross\u00e9 malgr\u00e9 tout un", "start": 1377.919, "duration": 4.76}, {"text": "tableau qui d'une certaine mani\u00e8re", "start": 1380.2, "duration": 4.959}, {"text": "nourrit l'imaginaire de ce camp-l donc", "start": 1382.679, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e7a c'est plut\u00f4t en effet positif pour", "start": 1385.159, "duration": 3.441}, {"text": "lui mais il n'est pas ce n'est pas la", "start": 1387.039, "duration": 3.721}, {"text": "seule liste europ\u00e9enne monsieur gluxman", "start": 1388.6, "duration": 4.64}, {"text": "est pour le", "start": 1390.76, "duration": 2.48}, {"text": "coup dans une logique politique une", "start": 1393.919, "duration": 4.921}, {"text": "logique institutionnelle qui n'est pas", "start": 1396.679, "duration": 4.36}, {"text": "forc\u00e9ment tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9e en tout cas aux", "start": 1398.84, "duration": 5.079}, {"text": "yeux des \u00e9lecteurs de celle de Monsieur", "start": 1401.039, "duration": 4.88}, {"text": "Macron je crois qu'aujourd'hui en effet", "start": 1403.919, "duration": 3.961}, {"text": "pour pour rentrer alors l\u00e0 dans le coup", "start": 1405.919, "duration": 4.36}, {"text": "dans dans cette dans cette bataille", "start": 1407.88, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9enne sur le plan \u00e9lectoral que", "start": 1410.279, "duration": 3.561}, {"text": "nous sommes en train de vivre il y a", "start": 1412.08, "duration": 3.68}, {"text": "vraiment la volont\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 du camp", "start": 1413.84, "duration": 4.12}, {"text": "macroniste aujourd'hui d'\u00e9viter une", "start": 1415.76, "duration": 4.799}, {"text": "avarie sur la gauche euh en en en", "start": 1417.96, "duration": 4.68}, {"text": "rappelant justement ce bilan et en", "start": 1420.559, "duration": 3.561}, {"text": "essayant de dresser une perspective", "start": 1422.64, "duration": 3.08}, {"text": "parce que bon au vu des sondages", "start": 1424.12, "duration": 3.2}, {"text": "manifestement la liste de Monsieur", "start": 1425.72, "duration": 3.559}, {"text": "gluxman pourrait \u00e9ventuellement venir", "start": 1427.32, "duration": 5.68}, {"text": "tutoyer la liste euh de Madame ayer donc", "start": 1429.279, "duration": 5.961}, {"text": "je crois que \u00e7a c'est un un un un sujet", "start": 1433.0, "duration": 4.84}, {"text": "euh pour Emmanuel Macron parce que en", "start": 1435.24, "duration": 6.319}, {"text": "effet le 9 le 9 juin peut s'av\u00e9rer", "start": 1437.84, "duration": 7.04}, {"text": "compliqu\u00e9 au soir des des r\u00e9sultats il", "start": 1441.559, "duration": 5.161}, {"text": "nous reste 30 secondes Pascal juste un", "start": 1444.88, "duration": 3.399}, {"text": "mot parce que l'\u00e9lection elle est pas", "start": 1446.72, "duration": 2.88}, {"text": "nationale elle est europ\u00e9enne on peut", "start": 1448.279, "duration": 2.601}, {"text": "s'attendre sur le plan europ\u00e9en \u00e0 une", "start": 1449.6, "duration": 2.84}, {"text": "pouss\u00e9e populiste alors il y aura une", "start": 1450.88, "duration": 3.76}, {"text": "pouss\u00e9e populiste mais pas un rat demar\u00e9", "start": 1452.44, "duration": 3.719}, {"text": "le ce qui va se passer en France avec", "start": 1454.64, "duration": 3.76}, {"text": "cet \u00e9cart entre les deux principales", "start": 1456.159, "duration": 3.76}, {"text": "forces politiques on va dire ne se", "start": 1458.4, "duration": 3.24}, {"text": "reproduit pas ailleurs la FD baisse en", "start": 1459.919, "duration": 3.441}, {"text": "Allemagne et en Allemagne c'est la cdou", "start": 1461.64, "duration": 4.72}, {"text": "qui va gagner donc on a \u00e0 la fin des 27", "start": 1463.36, "duration": 5.08}, {"text": "on va avoir en effet tr\u00e8s probablement", "start": 1466.36, "duration": 3.72}, {"text": "une pouss\u00e9e mais il y a deux camps vous", "start": 1468.44, "duration": 3.68}, {"text": "avez deux partis vous avez le groupe ID", "start": 1470.08, "duration": 3.839}, {"text": "o\u00f9 si\u00e8ge Madame Le Pen ENF si\u00e8ge", "start": 1472.12, "duration": 4.64}, {"text": "monsieur Bardella et et la FD qui sont", "start": 1473.919, "duration": 5.201}, {"text": "plut\u00f4t pro Poutine et puis vous avez", "start": 1476.76, "duration": 4.84}, {"text": "madame m\u00e9lonie les Polonais les su\u00e9d qui", "start": 1479.12, "duration": 3.919}, {"text": "sont plut\u00f4t pro Ukraine et donc ils", "start": 1481.6, "duration": 2.799}, {"text": "formeront pas un groupe donc comme il", "start": 1483.039, "duration": 2.52}, {"text": "vont pas un groupe ils seront pas en", "start": 1484.399, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9tat de peser on risque d'avoir \u00e0 la fin", "start": 1485.559, "duration": 3.801}, {"text": "des fins une situation politique qui", "start": 1487.52, "duration": 4.159}, {"text": "verra encore le centre droit du PPE les", "start": 1489.36, "duration": 4.439}, {"text": "SD donc socio-d\u00e9mocrat peut-\u00eatre les", "start": 1491.679, "duration": 3.88}, {"text": "lib\u00e9raux et les Verts en en tout cas ces", "start": 1493.799, "duration": 3.521}, {"text": "trois partis pouvoir faire une coalition", "start": 1495.559, "duration": 4.921}, {"text": "parce que c'est on a ourvenir par eur\u00e9", "start": 1497.32, "duration": 4.359}, {"text": "c'est", "start": 1500.48, "duration": 3.199}, {"text": "majorire et donc c'est cette coalition", "start": 1501.679, "duration": 3.801}, {"text": "qui est aujourd'hui majorire puisquen", "start": 1503.679, "duration": 3.0}, {"text": "effet les deux groupes ne vont pas", "start": 1505.48, "duration": 2.319}, {"text": "s'entendre puisquils ont beaucoup de", "start": 1506.679, "duration": 2.681}, {"text": "diff\u00e9ren et que Madame m\u00e9lonie et Madame", "start": 1507.799, "duration": 2.801}, {"text": "Le Pen se disent des noms d'oiseau \u00e0", "start": 1509.36, "duration": 2.96}, {"text": "hauteur de fois qu' avec un point quand", "start": 1510.6, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame important le PPE n'est plus aussi", "start": 1512.32, "duration": 3.44}, {"text": "homog\u00e8ne qu'il ne le fut par le", "start": 1513.88, "duration": 4.44}, {"text": "pass\u00e9 et n'est plus aussi important vo\u00e0", "start": 1515.76, "duration": 3.88}, {"text": "mais ils seront arriv\u00e9s encore en t\u00eate", "start": 1518.32, "duration": 3.92}, {"text": "et donc voil\u00e0 mais les deux ne suffiront", "start": 1519.64, "duration": 3.84}, {"text": "pas il faudra qu'il cherche un trois\u00e8me", "start": 1522.24, "duration": 2.679}, {"text": "partenaire et \u00e7a sera probablement les", "start": 1523.48, "duration": 3.319}, {"text": "lib\u00e9raux ou d'autres mais \u00e7a sera", "start": 1524.919, "duration": 4.12}, {"text": "certainement pas les le GR groupe des", "start": 1526.799, "duration": 3.561}, {"text": "des populistes parce que les populistes", "start": 1529.039, "duration": 2.801}, {"text": "sont divis\u00e9s voil\u00e0 c'est pas une force", "start": 1530.36, "duration": 3.12}, {"text": "uniquez on suivra \u00e9videmment cette", "start": 1531.84, "duration": 3.0}, {"text": "campagne on aura l'occasion d'en parler", "start": 1533.48, "duration": 2.96}, {"text": "vous reviendrez \u00e9videmment nous en", "start": 1534.84, "duration": 3.16}, {"text": "parler on termine par notre reportage du", "start": 1536.44, "duration": 3.16}, {"text": "vendredi dans 3 mois jour pour jour", "start": 1538.0, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9buteront les got de Paris \u00e0 cette", "start": 1539.6, "duration": 3.199}, {"text": "occasion Pierre de Coubertin consid\u00e9r\u00e9", "start": 1541.12, "duration": 3.279}, {"text": "comme le p\u00e8re de l'olympisme fait son", "start": 1542.799, "duration": 4.041}, {"text": "entr\u00e9e au mus\u00e9e Gr\u00e9vin c\u00e9l\u00e9br\u00e9 \u00e0 travers", "start": 1544.399, "duration": 3.841}, {"text": "le monde le baron fran\u00e7ais est aussi un", "start": 1546.84, "duration": 2.8}, {"text": "personnage controvers\u00e9 pour ses", "start": 1548.24, "duration": 3.559}, {"text": "positions racistes \u00e0 l'occasion des JO", "start": 1549.64, "duration": 3.519}, {"text": "de Paris ses descendants veulent", "start": 1551.799, "duration": 3.721}, {"text": "corriger cette image n\u00e9gative Fabien RER", "start": 1553.159, "duration": 4.081}, {"text": "nous emm\u00e8ne dans les ateliers du mus\u00e9e", "start": 1555.52, "duration": 4.32}, {"text": "Gr\u00e9vin pour r\u00e9aliser la statue de Pierre", "start": 1557.24, "duration": 5.72}, {"text": "de Coubertin le sculpteur Klaus welelt a", "start": 1559.84, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00fb faire appel \u00e0 son imagination comme", "start": 1562.96, "duration": 4.04}, {"text": "c'est un personnage historique il a pas", "start": 1565.32, "duration": 3.4}, {"text": "beaucoup de photos faut quand m\u00eame", "start": 1567.0, "duration": 3.52}, {"text": "arriver \u00e0 une rassemblance par rapport \u00e0", "start": 1568.72, "duration": 4.439}, {"text": "la photo qui est la plus connue qui", "start": 1570.52, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tait une photo de face mais pour", "start": 1573.159, "duration": 4.24}, {"text": "construire un visage il faut \u00e7a suffit", "start": 1574.76, "duration": 4.84}, {"text": "pas d'avoir une photo de face il faut", "start": 1577.399, "duration": 4.64}, {"text": "avoir des photos de profil de 3/4 pour", "start": 1579.6, "duration": 4.36}, {"text": "pouvoir construire la profondeur du", "start": 1582.039, "duration": 4.36}, {"text": "visage d\u00e9j\u00e0 il y a beaucoup de de zones", "start": 1583.96, "duration": 4.92}, {"text": "grises on voit pas de pas tr\u00e8s bien", "start": 1586.399, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9fini donc on devine on ne fait que", "start": 1588.88, "duration": 4.72}, {"text": "deviner patiemment reconstitu\u00e9 par le", "start": 1591.279, "duration": 4.921}, {"text": "sculpteur le baron fran\u00e7ais va faire son", "start": 1593.6, "duration": 5.12}, {"text": "entr\u00e9e au mus\u00e9e Gr\u00e9vin \u00e0 l'occasion des", "start": 1596.2, "duration": 4.8}, {"text": "Jeux olympiques de Paris la ville qui", "start": 1598.72, "duration": 3.64}, {"text": "l'a vu na\u00eetre en", "start": 1601.0, "duration": 4.799}, {"text": "1863 vous avez ici et bien le moule du", "start": 1602.36, "duration": 5.52}, {"text": "visage du baron de", "start": 1605.799, "duration": 5.12}, {"text": "Coubertin donc ce moule a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9", "start": 1607.88, "duration": 6.0}, {"text": "sur le modelage en plastiline qu'a", "start": 1610.919, "duration": 5.521}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 donc le sculpteur Klaus welelt", "start": 1613.88, "duration": 5.039}, {"text": "un moule dans lequel sera couler de la", "start": 1616.44, "duration": 4.719}, {"text": "cire avant que les coloristes et les", "start": 1618.919, "duration": 4.561}, {"text": "perruquiers ne prennent le relais sous", "start": 1621.159, "duration": 5.081}, {"text": "l'\u0153il attentif des descendants du baron", "start": 1623.48, "duration": 5.28}, {"text": "regroup\u00e9 en association familiale ils", "start": 1626.24, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9fendent l'h\u00e9ritage de l'inventeur des", "start": 1628.76, "duration": 4.48}, {"text": "jeux modernes dont la premi\u00e8re \u00e9dition \u00e0", "start": 1630.72, "duration": 6.88}, {"text": "ath\u00e8n en 1896 avait r\u00e9uni 300 athl\u00e8tes", "start": 1633.24, "duration": 5.799}, {"text": "l'h\u00e9ritage de Pierre de Coubertin", "start": 1637.6, "duration": 5.52}, {"text": "aujourd'hui c'est l'effort le le", "start": 1639.039, "duration": 6.401}, {"text": "l'effort donc la r\u00e9compense de l'effort", "start": 1643.12, "duration": 3.88}, {"text": "le d\u00e9veloppement de soi l'ouverture", "start": 1645.44, "duration": 3.599}, {"text": "d'esprit mais en France Pierre de", "start": 1647.0, "duration": 4.0}, {"text": "Coubertin reste une personnalit\u00e9", "start": 1649.039, "duration": 4.201}, {"text": "controvers\u00e9e pour ses prises de position", "start": 1651.0, "duration": 4.84}, {"text": "racistes et misogyne des positions", "start": 1653.24, "duration": 5.319}, {"text": "largement r\u00e9pandu \u00e0 son \u00e9poque plaide", "start": 1655.84, "duration": 5.12}, {"text": "son descendant qui tente de d\u00e9fendre un", "start": 1658.559, "duration": 4.281}, {"text": "autre message on comprend tout \u00e0 fait", "start": 1660.96, "duration": 3.4}, {"text": "que il a pas toujours dit des bonnes", "start": 1662.84, "duration": 3.719}, {"text": "chos on comprend et on accepte de toute", "start": 1664.36, "duration": 3.559}, {"text": "fa\u00e7on on n pas le choix c'est l'histoire", "start": 1666.559, "duration": 3.96}, {"text": "elle est comme \u00e7a mais on aimerait nous", "start": 1667.919, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e0 travers notre action le faire", "start": 1670.519, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9couvrir autrement qu'est-ce qui reste", "start": 1672.36, "duration": 3.919}, {"text": "de lui aujourd'hui et ben ce sont les", "start": 1674.2, "duration": 3.599}, {"text": "Jeux Olympiques et que sont les Jeux", "start": 1676.279, "duration": 2.481}, {"text": "Olympiques", "start": 1677.799, "duration": 3.36}, {"text": "c'est un ensemble c'est une organisation", "start": 1678.76, "duration": 4.84}, {"text": "qui favorise le partage l'\u00e9change la", "start": 1681.159, "duration": 5.4}, {"text": "paix largement ignor\u00e9 par l'organisation", "start": 1683.6, "duration": 6.079}, {"text": "de Paris 2024 Pierre de Coubertin fera", "start": 1686.559, "duration": 5.081}, {"text": "n\u00e9anmoins l'objet d'un concert hommage \u00e0", "start": 1689.679, "duration": 4.88}, {"text": "la Sorbonne pour c\u00e9l\u00e9brer le 130e", "start": 1691.64, "duration": 6.2}, {"text": "anniversaire du Comit\u00e9 international", "start": 1694.559, "duration": 5.761}, {"text": "olympique et voil\u00e0 pour ce reportage on", "start": 1697.84, "duration": 3.92}, {"text": "va parler des Jeux Olympiques c'est dans", "start": 1700.32, "duration": 5.33}, {"text": "la r pr tout de suite avec vous Alex", "start": 1701.76, "duration": 8.289}, {"text": "[Musique]", "start": 1705.65, "duration": 4.399}, {"text": "pas de mais d'abord \u00e0 la une de la", "start": 1711.279, "duration": 3.561}, {"text": "presse r\u00e9gionale quasiment rien sur le", "start": 1713.519, "duration": 3.121}, {"text": "discours d'Emmanuel Macron oui tr\u00e8s peu", "start": 1714.84, "duration": 3.719}, {"text": "de titres sur ce discours de quasiment 2", "start": 1716.64, "duration": 3.32}, {"text": "heures d'Emmanuel Macron sur l'Europe \u00e7a", "start": 1718.559, "duration": 3.201}, {"text": "veut dire qu'il a quand m\u00eame rat\u00e9 sa", "start": 1719.96, "duration": 3.0}, {"text": "cible mais on parle quand m\u00eame de", "start": 1721.76, "duration": 3.279}, {"text": "politique dans la presse r\u00e9gionale et", "start": 1722.96, "duration": 3.839}, {"text": "notamment \u00e0 la Une de cors matin car", "start": 1725.039, "duration": 3.721}, {"text": "l'entourage d'Emmanuel Macron commence \u00e0", "start": 1726.799, "duration": 4.041}, {"text": "s'inqui\u00e9ter je cite d'un d\u00e9membrement de", "start": 1728.76, "duration": 3.639}, {"text": "la R\u00e9publique on le rappelle", "start": 1730.84, "duration": 3.04}, {"text": "actuellement le gouvernement va porter", "start": 1732.399, "duration": 2.961}, {"text": "un projet de loi constitutionnel pour", "start": 1733.88, "duration": 3.159}, {"text": "l'autonomie de la Corse et cette", "start": 1735.36, "duration": 3.36}, {"text": "autonomie accord\u00e9e \u00e0 la Corse elle", "start": 1737.039, "duration": 3.801}, {"text": "suscite des convoitises de la part", "start": 1738.72, "duration": 3.799}, {"text": "d'autres territoires qui qui veulent", "start": 1740.84, "duration": 3.76}, {"text": "faire \u00e9voluer leur statut l'Alsace la", "start": 1742.519, "duration": 3.441}, {"text": "Bretagne le Pays-Basque la nouvelle", "start": 1744.6, "duration": 3.199}, {"text": "Aquitaine et surtout les territoires", "start": 1745.96, "duration": 3.8}, {"text": "ultramarins le pr\u00e9sident de la", "start": 1747.799, "duration": 4.081}, {"text": "collectivit\u00e9 de Guyane a m\u00eame assur\u00e9", "start": 1749.76, "duration": 4.2}, {"text": "qu'Emmanuel Macron en mars dernier lui", "start": 1751.88, "duration": 3.72}, {"text": "avait garanti une r\u00e9forme", "start": 1753.96, "duration": 3.36}, {"text": "constitutionnelle pour la Guyane sur le", "start": 1755.6, "duration": 4.199}, {"text": "mod\u00e8le de ce qui va \u00eatre fait pour la", "start": 1757.32, "duration": 5.0}, {"text": "Corse une autonomie qui ferait donc", "start": 1759.799, "duration": 4.36}, {"text": "tache d'huile et qui fait peur \u00e0 la", "start": 1762.32, "duration": 4.079}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle on risque", "start": 1764.159, "duration": 4.0}, {"text": "d'aller vers une r\u00e9publique \u00e0 la carte", "start": 1766.399, "duration": 3.64}, {"text": "qu\u00eate un s\u00e9nateur Renaissance qui a ses", "start": 1768.159, "duration": 3.4}, {"text": "entr\u00e9es \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e le journal La", "start": 1770.039, "duration": 3.36}, {"text": "Provence interroge sur la fin des HLM", "start": 1771.559, "duration": 3.48}, {"text": "avis et oui le gouvernement souhaite", "start": 1773.399, "duration": 2.88}, {"text": "renforcer les contr\u00f4les sur les", "start": 1775.039, "duration": 3.601}, {"text": "locataires du parc social afin de mettre", "start": 1776.279, "duration": 4.201}, {"text": "fin au bail de ceux dont les revenus", "start": 1778.64, "duration": 3.6}, {"text": "seraient trop \u00e9lev\u00e9s une mesure du", "start": 1780.48, "duration": 3.6}, {"text": "projet de loi logement qui va \u00eatre", "start": 1782.24, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 fin mai et qui a fait r\u00e9agir", "start": 1784.08, "duration": 4.16}, {"text": "notamment \u00e0 la Conf\u00e9d\u00e9ration nationale", "start": 1786.32, "duration": 3.88}, {"text": "du logement elle estime je cite que", "start": 1788.24, "duration": 3.6}, {"text": "c'est une atteinte au principe", "start": 1790.2, "duration": 3.719}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliste du logement social plut\u00f4t", "start": 1791.84, "duration": 4.04}, {"text": "que de produire du logement social le", "start": 1793.919, "duration": 3.561}, {"text": "gouvernement pr\u00e9f\u00e8re d\u00e9loger \u00e0 les", "start": 1795.88, "duration": 3.679}, {"text": "habitants les moins pr\u00e9caires fin de", "start": 1797.48, "duration": 3.76}, {"text": "citation on le rappelle actuellement il", "start": 1799.559, "duration": 4.321}, {"text": "y a 5,2 millions de logements sociaux en", "start": 1801.24, "duration": 5.279}, {"text": "France et 1,8 million de m\u00e9nages", "start": 1803.88, "duration": 4.799}, {"text": "candidats ne sont pas encore servis on", "start": 1806.519, "duration": 3.4}, {"text": "finit par les Jeux olympiques mais pas", "start": 1808.679, "duration": 3.0}, {"text": "ceux de Paris les jeux d'hivers oui on", "start": 1809.919, "duration": 3.48}, {"text": "parle beaucoup des Jeux d'\u00e9t\u00e9 mais on le", "start": 1811.679, "duration": 3.761}, {"text": "rappelle la France est aussi candidate", "start": 1813.399, "duration": 3.681}, {"text": "pour organiser les Jeux olympiques", "start": 1815.44, "duration": 4.56}, {"text": "d'hiver 2030 dans les Alpes fran\u00e7aises", "start": 1817.08, "duration": 5.52}, {"text": "les sites iront du grand bornan jusqu'\u00e0", "start": 1820.0, "duration": 4.399}, {"text": "Nice et cette semaine le Comit\u00e9", "start": 1822.6, "duration": 3.319}, {"text": "international olympique inspectait les", "start": 1824.399, "duration": 3.961}, {"text": "sites niceois alors parmi eux et bien le", "start": 1825.919, "duration": 4.681}, {"text": "hockey sur glace se fera \u00e0 l'alliance", "start": 1828.36, "duration": 4.72}, {"text": "Riviera le curling au palais nikaya ou", "start": 1830.6, "duration": 4.88}, {"text": "encore et bien la c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture", "start": 1833.08, "duration": 4.0}, {"text": "sur la promenade des anglais c'est", "start": 1835.48, "duration": 3.24}, {"text": "Christian estroszi qui l'a annonc\u00e9 qui", "start": 1837.08, "duration": 3.719}, {"text": "porte la candidature avec notamment Rena", "start": 1838.72, "duration": 3.72}, {"text": "Muselier le pr\u00e9sident de la r\u00e9gion et on", "start": 1840.799, "duration": 3.161}, {"text": "le rappelle la France est seule", "start": 1842.44, "duration": 2.959}, {"text": "candidate pour ces Jeux Olympiques", "start": 1843.96, "duration": 3.16}, {"text": "d'hivers donc \u00e7a sent plut\u00f4t bon ouais", "start": 1845.399, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a sent plut\u00f4t bon merci Alex merci", "start": 1847.12, "duration": 4.2}, {"text": "Pascal Arnaud beaucoup de nouveaut\u00e9s la", "start": 1849.399, "duration": 3.52}, {"text": "nouvelle une de la revue politique et", "start": 1851.32, "duration": 2.959}, {"text": "parlementaire l'information en temps de", "start": 1852.919, "duration": 3.6}, {"text": "guerre et votre livre qui est sorti hier", "start": 1854.279, "duration": 4.721}, {"text": "aux portes du pouvoir l'in\u00e9utable", "start": 1856.519, "duration": 4.04}, {"text": "victoire avec un point d'interrogation", "start": 1859.0, "duration": 3.24}, {"text": "avec un point d'interrogation et on aura", "start": 1860.559, "duration": 3.201}, {"text": "l'occasion \u00e9videmment d'en parler", "start": 1862.24, "duration": 4.0}, {"text": "beaucoup plus longement 2024 qui est", "start": 1863.76, "duration": 4.759}, {"text": "sorti \u00e9galement avanttiier voil\u00e0 tout le", "start": 1866.24, "duration": 4.52}, {"text": "monde son actualit\u00e9 merci merci beaucoup", "start": 1868.519, "duration": 3.681}, {"text": "merci \u00e0 tous de nous avoir suivi tr\u00e8s", "start": 1870.76, "duration": 4.96}, {"text": "bon weekend \u00e0 Lund", "start": 1872.2, "duration": 3.52}]}