{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "ce weekend lors d'un meeting l'ancien", "start": 0.04, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain Donald Trump et", "start": 1.719, "duration": 3.921}, {"text": "actuel candidat \u00e0 la pr\u00e9sidentielle a", "start": 3.32, "duration": 4.96}, {"text": "menac\u00e9 de ne plus garantir la protection", "start": 5.64, "duration": 5.68}, {"text": "des pays de l'OTAN face \u00e0 la Russie s'il", "start": 8.28, "duration": 5.16}, {"text": "ne payaiit pas leur part alors cette", "start": 11.32, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9claration elle para\u00eet un petit peu", "start": 13.44, "duration": 3.4}, {"text": "obscure et pas tr\u00e8s clair forc\u00e9ment", "start": 14.879, "duration": 3.48}, {"text": "quand j'en parle comme \u00e7a mais en", "start": 16.84, "duration": 3.359}, {"text": "l'occurrence elle a fait beaucoup r\u00e9agir", "start": 18.359, "duration": 3.241}, {"text": "et pour de bonnes raisons on va donc", "start": 20.199, "duration": 2.641}, {"text": "voir pourquoi est-ce que tout cela fait", "start": 21.6, "duration": 2.919}, {"text": "autant d\u00e9bat on va parler donc d'Union", "start": 22.84, "duration": 3.679}, {"text": "Europ\u00e9enne mais aussi donc de Russie et", "start": 24.519, "duration": 3.92}, {"text": "d'\u00e9tats-unis tout autour salut c'est", "start": 26.519, "duration": 3.68}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est", "start": 28.439, "duration": 3.64}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une des actes du jour et", "start": 30.199, "duration": 3.561}, {"text": "je suis de retour en pleine forme pour", "start": 32.079, "duration": 3.48}, {"text": "cette nouvelle semaine apr\u00e8s une semaine", "start": 33.76, "duration": 3.68}, {"text": "pass\u00e9e un petit peu chaotique mais voil\u00e0", "start": 35.559, "duration": 3.361}, {"text": "je suis r\u00e9tabli tout va bien et on est", "start": 37.44, "duration": 2.959}, {"text": "reparti donc ensemble alors cette", "start": 38.92, "duration": 2.959}, {"text": "d\u00e9claration Donald Trump elle s'est", "start": 40.399, "duration": 3.48}, {"text": "faite lors d'un meeting et comme il a", "start": 41.879, "duration": 3.84}, {"text": "l'habitude de le faire Donald Trump", "start": 43.879, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9tait en train de raconter une histoire", "start": 45.719, "duration": 3.36}, {"text": "en l'occurrence une conversation qu'il", "start": 47.28, "duration": 4.119}, {"text": "aurait eu avec un des chefs d'\u00c9tat des", "start": 49.079, "duration": 4.081}, {"text": "pays membres de l'OTAN donc cette", "start": 51.399, "duration": 4.121}, {"text": "alliance militaire men\u00e9 par les", "start": 53.16, "duration": 4.039}, {"text": "\u00c9tats-Unis un chef d'\u00c9tat cependant", "start": 55.52, "duration": 3.4}, {"text": "qu'il n'a pas nomm\u00e9", "start": 57.199, "duration": 4.721}, {"text": "directement", "start": 58.92, "duration": 3.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 78.54, "duration": 4.14}, {"text": "si on reformule Donald Trump assure", "start": 80.4, "duration": 4.079}, {"text": "entre les lignes que s'il est r\u00e9\u00e9lu", "start": 82.68, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sident des \u00e9tats-unis\u00e9lection est en", "start": 84.479, "duration": 4.121}, {"text": "novembre et bien les \u00c9tats-Unis ne", "start": 86.64, "duration": 3.92}, {"text": "viendraiit pas en aide aux autres", "start": 88.6, "duration": 4.12}, {"text": "\u00c9tats-membres en cas d'agression", "start": 90.56, "duration": 4.68}, {"text": "d'invasion ou d'attaque venant de la", "start": 92.72, "duration": 5.32}, {"text": "Russie et ce si Trump estime que et bien", "start": 95.24, "duration": 5.04}, {"text": "ces pays ne d\u00e9pensent pas assez pour", "start": 98.04, "duration": 4.119}, {"text": "leur d\u00e9fense voil\u00e0 pour bien comprendre", "start": 100.28, "duration": 3.28}, {"text": "de quoi on parle il faut reprendre du", "start": 102.159, "duration": 2.761}, {"text": "coup la question du fonctionnement de", "start": 103.56, "duration": 3.159}, {"text": "l'OTAN l'OTAN d\u00e9j\u00e0 qu'est-ce que c'est", "start": 104.92, "duration": 3.44}, {"text": "c'est l'Organisation du Trait\u00e9 de", "start": 106.719, "duration": 3.481}, {"text": "l'Atlantique Nord c'est donc une", "start": 108.36, "duration": 3.799}, {"text": "alliance militaire de pays", "start": 110.2, "duration": 4.519}, {"text": "essentiellement occidentaux men\u00e9 par les", "start": 112.159, "duration": 4.121}, {"text": "\u00c9tats-Unis c'est une alliance qui a \u00e9t\u00e9", "start": 114.719, "duration": 4.32}, {"text": "cr\u00e9\u00e9e en 1949 dans le contexte de la", "start": 116.28, "duration": 4.879}, {"text": "guerre froide principalement pour", "start": 119.039, "duration": 4.521}, {"text": "contrer la menace de l'expansion de", "start": 121.159, "duration": 4.841}, {"text": "l'Union sovi\u00e9tique en Europe apr\u00e8s la", "start": 123.56, "duration": 4.239}, {"text": "Seconde Guerre mondiale l'id\u00e9e avec", "start": 126.0, "duration": 4.16}, {"text": "l'OTAN c'\u00e9tait de renforcer la s\u00e9curit\u00e9", "start": 127.799, "duration": 4.121}, {"text": "collective de dissuader donc toute", "start": 130.16, "duration": 3.719}, {"text": "agression sovi\u00e9tique et puis au fil du", "start": 131.92, "duration": 3.88}, {"text": "temps et bien \u00e7a a fini par rester et", "start": 133.879, "duration": 4.201}, {"text": "aujourd'hui encore c'est une importante", "start": 135.8, "duration": 5.2}, {"text": "donc alliance militaire men\u00e9e par les", "start": 138.08, "duration": 5.0}, {"text": "\u00c9tats-Unis et dont fait partie notamment", "start": 141.0, "duration": 4.08}, {"text": "la France mais aussi de nombreux pays", "start": 143.08, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9ens alors de quoi parle Donald", "start": 145.08, "duration": 3.72}, {"text": "Trump ici exactement en fait le premier", "start": 146.879, "duration": 3.841}, {"text": "sujet qu'il \u00e9voque l\u00e0 c'est la question", "start": 148.8, "duration": 4.159}, {"text": "de ce m\u00e9canisme de protection li\u00e9 \u00e0", "start": 150.72, "duration": 4.32}, {"text": "l'OTAN quand il dit comme \u00e7a non je ne", "start": 152.959, "duration": 4.081}, {"text": "vous prot\u00e8gerai pas en fait \u00e7a fait", "start": 155.04, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence au trait\u00e9 de l'OTAN dans les", "start": 157.04, "duration": 3.119}, {"text": "trait\u00e9s de l'OTAN il y a un article", "start": 158.68, "duration": 3.279}, {"text": "majeur qui est l'article 5 et cet", "start": 160.159, "duration": 3.841}, {"text": "article 5 il indique qu'une attaque", "start": 161.959, "duration": 5.0}, {"text": "arm\u00e9e contre un ou plusieurs membres de", "start": 164.0, "duration": 5.519}, {"text": "l'OTAN est consid\u00e9r\u00e9 comme une attaque", "start": 166.959, "duration": 4.761}, {"text": "contre tous c'est un petit peu le un", "start": 169.519, "duration": 4.281}, {"text": "pour tous tous pour un mais version", "start": 171.72, "duration": 4.0}, {"text": "autant \u00e7a veut donc dire que si un pays", "start": 173.8, "duration": 3.799}, {"text": "membre est attaqu\u00e9 et bien les autres", "start": 175.72, "duration": 4.2}, {"text": "pays membres s'engagent \u00e0 les soutenir y", "start": 177.599, "duration": 4.28}, {"text": "compris donc par des moyens militaires", "start": 179.92, "duration": 3.039}, {"text": "bon et d'ailleurs c'est vraiment dans", "start": 181.879, "duration": 2.28}, {"text": "l'actualit\u00e9 parce que c'est ce qui fait", "start": 182.959, "duration": 3.2}, {"text": "que la Su\u00e8de a d\u00e9clar\u00e9 vouloir rejoindre", "start": 184.159, "duration": 3.921}, {"text": "l'OTAN la Su\u00e8de estime qu'en faisant", "start": 186.159, "duration": 3.681}, {"text": "partie de l'OTAN et bien \u00e7a lui ajoute", "start": 188.08, "duration": 3.159}, {"text": "un m\u00e9canisme de protection", "start": 189.84, "duration": 3.56}, {"text": "suppl\u00e9mentaire face \u00e0 la Russie la", "start": 191.239, "duration": 3.801}, {"text": "Russie de son c\u00f4t\u00e9 n'a fait aucune", "start": 193.4, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9claration mena\u00e7ant directement la", "start": 195.04, "duration": 4.279}, {"text": "Su\u00e8de Donald Trump explique donc", "start": 197.36, "duration": 3.879}, {"text": "clairement qu'il a menac\u00e9 un des", "start": 199.319, "duration": 4.041}, {"text": "dirigeants d'un pays membre qu'il ne le", "start": 201.239, "duration": 4.121}, {"text": "prot\u00e9gerait pas en cas d'attaque si je", "start": 203.36, "duration": 4.08}, {"text": "cite il ne payait pas ses factures et", "start": 205.36, "duration": 3.76}, {"text": "c'est l\u00e0 la deuxi\u00e8me chose \u00e0 comprendre", "start": 207.44, "duration": 3.719}, {"text": "dans cette phrase en fait depuis 2006", "start": 209.12, "duration": 3.72}, {"text": "les pays membres de l'OTAN ils sont", "start": 211.159, "duration": 4.16}, {"text": "incit\u00e9s \u00e0 consacrer au moins 2 % de leur", "start": 212.84, "duration": 4.88}, {"text": "PIB autrement dit 2 % de leur richesse", "start": 215.319, "duration": 4.681}, {"text": "produit en un an aux d\u00e9penses militaires", "start": 217.72, "duration": 3.76}, {"text": "le but affich\u00e9 derri\u00e8re \u00e7a en fait c'est", "start": 220.0, "duration": 3.4}, {"text": "d'assurer une capacit\u00e9 op\u00e9rationnelle de", "start": 221.48, "duration": 3.36}, {"text": "l'OTAN en faisant en sorte que les", "start": 223.4, "duration": 3.28}, {"text": "diff\u00e9rents pays membres de l'OTAN bah", "start": 224.84, "duration": 3.84}, {"text": "investissent finalement dans leur arm\u00e9e", "start": 226.68, "duration": 3.559}, {"text": "pour pouvoir en quelque sorte se tenir", "start": 228.68, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00eat si besoin un jour le truc c'est que", "start": 230.239, "duration": 4.041}, {"text": "la majorit\u00e9 des pays ne respecte pas", "start": 232.72, "duration": 3.68}, {"text": "cette r\u00e8gle des 2 % aujourd'hui et c'est", "start": 234.28, "duration": 3.239}, {"text": "l\u00e0 o\u00f9 c'est important de comprendre que", "start": 236.4, "duration": 2.96}, {"text": "ce chiffre en fait c'est en r\u00e9alit\u00e9 une", "start": 237.519, "duration": 3.961}, {"text": "ligne directrice c'est pas forc\u00e9ment une", "start": 239.36, "duration": 4.079}, {"text": "obligation et l'OTAN d'ailleurs ne cr\u00e9e", "start": 241.48, "duration": 3.88}, {"text": "pas de facture comme l'a sugg\u00e9r\u00e9 Donald", "start": 243.439, "duration": 3.72}, {"text": "Trump autrement dit cette question des 2", "start": 245.36, "duration": 3.36}, {"text": "% et cette question d'investissement", "start": 247.159, "duration": 3.72}, {"text": "dans l'arm\u00e9e c'est en soi pas", "start": 248.72, "duration": 4.0}, {"text": "compl\u00e8tement une obligation bref mais", "start": 250.879, "duration": 3.121}, {"text": "vous vous en doutez cette d\u00e9claration", "start": 252.72, "duration": 3.44}, {"text": "Donald Trump elle est vue donc comme une", "start": 254.0, "duration": 3.88}, {"text": "menace de l'ancien pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "start": 256.16, "duration": 4.0}, {"text": "et actuel candidat qui laisse craindre", "start": 257.88, "duration": 4.56}, {"text": "soit et bien une non participation et", "start": 260.16, "duration": 4.759}, {"text": "bien au m\u00e9canisme de d\u00e9fense si un autre", "start": 262.44, "duration": 4.64}, {"text": "pays par exemple en Europe se retrouve", "start": 264.919, "duration": 4.161}, {"text": "agress\u00e9 par la r\u00e9ussie ou une autre", "start": 267.08, "duration": 3.64}, {"text": "puissance \u00e9trang\u00e8re et \u00e7a laisse", "start": 269.08, "duration": 3.36}, {"text": "craindre aussi selon certains une", "start": 270.72, "duration": 4.039}, {"text": "possible sortie \u00e0 terme des \u00c9tats-Unis", "start": 272.44, "duration": 4.96}, {"text": "de l'OTAN si Trump est \u00e9lu alors est-ce", "start": 274.759, "duration": 4.121}, {"text": "que \u00e7a pourrait se passer d\u00e9j\u00e0 justement", "start": 277.4, "duration": 2.6}, {"text": "ce qu'il faut noter c'est que Trump", "start": 278.88, "duration": 2.84}, {"text": "aujourd'hui il n'est pas pr\u00e9sident des", "start": 280.0, "duration": 3.12}, {"text": "\u00c9tats-Unis on verra donc avec les", "start": 281.72, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9lections en novembre il a clairement", "start": 283.12, "duration": 3.12}, {"text": "ses chances au mois de novembre s'il", "start": 284.56, "duration": 3.639}, {"text": "s'en sort au-del\u00e0 de ses affaires", "start": 286.24, "duration": 4.32}, {"text": "judiciaires face \u00e0 Joe Biden on en", "start": 288.199, "duration": 4.161}, {"text": "parlait la semaine derni\u00e8re mais a donc", "start": 290.56, "duration": 3.24}, {"text": "la question politique pour la fin de", "start": 292.36, "duration": 2.559}, {"text": "l'ann\u00e9e et puis l'autre question elle", "start": 293.8, "duration": 2.76}, {"text": "est de l'ordre du vote puisque tout cela", "start": 294.919, "duration": 3.201}, {"text": "devrait passer par le Parlement", "start": 296.56, "duration": 3.4}, {"text": "am\u00e9ricain si c'est le cas \u00e7a pourrait", "start": 298.12, "duration": 3.72}, {"text": "donc mener \u00e0 des d\u00e9bats extr\u00eamement", "start": 299.96, "duration": 3.16}, {"text": "importants dans tous les cas l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a me", "start": 301.84, "duration": 2.44}, {"text": "para\u00eet int\u00e9ressant d'en parler", "start": 303.12, "duration": 2.6}, {"text": "aujourd'hui c'est qu'on a donc la", "start": 304.28, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine en fin d'ann\u00e9e", "start": 305.72, "duration": 3.68}, {"text": "il y a aussi les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 307.32, "duration": 3.84}, {"text": "au mois de juin c'est des \u00e9lections", "start": 309.4, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9ennes o\u00f9 il y aura forc\u00e9ment ces", "start": 311.16, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9bats aussi sur la question de l'arm\u00e9e", "start": 312.84, "duration": 2.96}, {"text": "sur la place de l'Europe sur les", "start": 314.6, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00e9canismes de d\u00e9fense \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 315.8, "duration": 3.6}, {"text": "nationale et \u00e0 l'\u00e9chelle \u00e9ventuellement", "start": 317.72, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9enne il y a toujours des d\u00e9bats", "start": 319.4, "duration": 3.04}, {"text": "l\u00e0-dessus et donc on est dans un moment", "start": 320.88, "duration": 3.36}, {"text": "assez important o\u00f9 la question de la", "start": 322.44, "duration": 4.16}, {"text": "place de l'Union europ\u00e9enne par rapport", "start": 324.24, "duration": 4.72}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis par rapport \u00e0 la Russie", "start": 326.6, "duration": 3.92}, {"text": "sur le fait de se rapprocher ou de", "start": 328.96, "duration": 3.799}, {"text": "s'\u00e9carter de l'un ou de l'autre est au", "start": 330.52, "duration": 4.2}, {"text": "c\u0153ur des d\u00e9bats actuels faudra donc", "start": 332.759, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9videmment suivre tout \u00e7a et \u00e7a pose", "start": 334.72, "duration": 3.52}, {"text": "plus largement la question de la France", "start": 336.56, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle internationale je vous mets", "start": 338.24, "duration": 2.959}, {"text": "en tout cas des liens en description", "start": 340.28, "duration": 2.28}, {"text": "pour en savoir plus je vous laisse avec", "start": 341.199, "duration": 2.961}, {"text": "Blanche pour les actualit\u00e9s en bref et", "start": 342.56, "duration": 3.04}, {"text": "puis je reviens du coup juste apr\u00e8s", "start": 344.16, "duration": 3.52}, {"text": "merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence", "start": 345.6, "duration": 4.2}, {"text": "avec cette premi\u00e8re actu Isra\u00ebl a", "start": 347.68, "duration": 4.72}, {"text": "annonc\u00e9 ce lundi soir avoir lib\u00e9r\u00e9 deux", "start": 349.8, "duration": 4.679}, {"text": "otages de nationalit\u00e9s isra\u00e9lienne et", "start": 352.4, "duration": 4.12}, {"text": "Argentine qui a \u00e9t\u00e9 retenu par le Hamas", "start": 354.479, "duration": 4.601}, {"text": "il s'agit de deux hommes de 60 ans et 70", "start": 356.52, "duration": 3.92}, {"text": "ans alors \u00e7a s'est d\u00e9roul\u00e9 pendant une", "start": 359.08, "duration": 3.44}, {"text": "op\u00e9ration nocturne dans la ville de Rafa", "start": 360.44, "duration": 4.12}, {"text": "au sud de Gaza Isra\u00ebl a affirm\u00e9 avoir", "start": 362.52, "duration": 3.679}, {"text": "tu\u00e9 des combattants du Hamas lors d'une", "start": 364.56, "duration": 3.44}, {"text": "attaque dans un b\u00e2timent o\u00f9 \u00e9t\u00e9 retenus", "start": 366.199, "duration": 3.56}, {"text": "les otages et a \u00e9galement fait \u00e9tat de", "start": 368.0, "duration": 3.88}, {"text": "la mort d'un de ses soldats de son c\u00f4t\u00e9", "start": 369.759, "duration": 4.28}, {"text": "le minist\u00e8re de la Sant\u00e9 du Hamas seule", "start": 371.88, "duration": 3.879}, {"text": "source disponible sur place a indiqu\u00e9", "start": 374.039, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il y avait eu environ 100 morts dans", "start": 375.759, "duration": 3.041}, {"text": "cette attaque le Premier ministre", "start": 377.479, "duration": 3.681}, {"text": "isra\u00e9lien Benjamin netanahou a ordonn\u00e9", "start": 378.8, "duration": 4.08}, {"text": "la semaine derni\u00e8re \u00e0 l'arm\u00e9e de", "start": 381.16, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9parer une offensive sur Rafa se", "start": 382.88, "duration": 4.52}, {"text": "trouve actuellement 1,4 million de", "start": 385.08, "duration": 4.0}, {"text": "Palestiniens soit plus de la moiti\u00e9 de", "start": 387.4, "duration": 3.6}, {"text": "la population de Gaza selon l'ONU la", "start": 389.08, "duration": 3.559}, {"text": "grande majorit\u00e9 se trouve dans des camps", "start": 391.0, "duration": 3.639}, {"text": "de r\u00e9fugi\u00e9s pour tenter d'\u00e9chapper au", "start": 392.639, "duration": 3.601}, {"text": "combat et au bombardement dans les", "start": 394.639, "duration": 3.28}, {"text": "autres villes de Gaza la situation", "start": 396.24, "duration": 3.04}, {"text": "humanitaire est toujours aussi", "start": 397.919, "duration": 3.0}, {"text": "catastrophique pour la population qui", "start": 399.28, "duration": 3.319}, {"text": "est menac\u00e9e par la famine et les", "start": 400.919, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9pid\u00e9mies de\u00e8me actu en France le", "start": 402.599, "duration": 3.921}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald haranin a", "start": 404.44, "duration": 4.12}, {"text": "annonc\u00e9 ce dimanche la suppression du", "start": 406.52, "duration": 3.44}, {"text": "droit du sol dans le d\u00e9partement", "start": 408.56, "duration": 4.079}, {"text": "d'outrem\u00e8 fran\u00e7ais Mayot o\u00f9 il \u00e9tait en", "start": 409.96, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9placement le droit du sol d\u00e9termine la", "start": 412.639, "duration": 4.161}, {"text": "nationalit\u00e9 d'apr\u00e8s le lieu de naissance", "start": 414.599, "duration": 3.961}, {"text": "et le truc c'est que Mayot qui fait donc", "start": 416.8, "duration": 3.16}, {"text": "partie de la France fait face \u00e0 une", "start": 418.56, "duration": 3.199}, {"text": "forte immigration en provenance des", "start": 419.96, "duration": 3.6}, {"text": "Comores depuis des mois qui est un", "start": 421.759, "duration": 3.521}, {"text": "archipel voisin en gros beaucoup de", "start": 423.56, "duration": 3.24}, {"text": "femmes notamment viennent \u00e0 Mayotte pour", "start": 425.28, "duration": 3.28}, {"text": "pouvoir accoucher sur le sol fran\u00e7ais et", "start": 426.8, "duration": 3.56}, {"text": "donc que leur enfant est la nationalit\u00e9", "start": 428.56, "duration": 3.479}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e0 ses 18 ans avec cette", "start": 430.36, "duration": 3.239}, {"text": "nouvelle mesure sp\u00e9cifique \u00e0 Mayot \u00e7a", "start": 432.039, "duration": 3.0}, {"text": "veut donc dire qu'il ne sera plus", "start": 433.599, "duration": 2.921}, {"text": "possible de devenir fran\u00e7ais si ses", "start": 435.039, "duration": 3.0}, {"text": "parents ne sont pas fran\u00e7ais G\u00e9rald", "start": 436.52, "duration": 4.079}, {"text": "haranin a aussi annonc\u00e9 un rideau de fer", "start": 438.039, "duration": 4.72}, {"text": "maritime contre l'immigration ill\u00e9gale", "start": 440.599, "duration": 3.921}, {"text": "notamment en provenance des Comores donc", "start": 442.759, "duration": 3.56}, {"text": "concr\u00e8tement il s'agira d'investissement", "start": 444.52, "duration": 3.519}, {"text": "dans des outils technologiques comme des", "start": 446.319, "duration": 4.0}, {"text": "radars pour je cite d\u00e9celer et", "start": 448.039, "duration": 4.481}, {"text": "interpeller les migrants en mer enfin le", "start": 450.319, "duration": 3.921}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 une", "start": 452.52, "duration": 4.28}, {"text": "seconde op\u00e9ration wambouu qui a pour but", "start": 454.24, "duration": 4.76}, {"text": "de lutter contre les habitats insalubres", "start": 456.8, "duration": 4.32}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale et l'ins\u00e9curit\u00e9 \u00e0", "start": 459.0, "duration": 4.24}, {"text": "Mayotte en tout cas depuis le 22 janvier", "start": 461.12, "duration": 3.919}, {"text": "des blocages et des barrages routiers", "start": 463.24, "duration": 3.76}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s par des collectifs", "start": 465.039, "duration": 3.521}, {"text": "citoyens qui protestent contre", "start": 467.0, "duration": 3.319}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 et l'immigration", "start": 468.56, "duration": 3.68}, {"text": "incontr\u00f4l\u00e9e sur l'\u00eele suite aux annonces", "start": 470.319, "duration": 3.761}, {"text": "du gouvernement le principal collectif", "start": 472.24, "duration": 3.679}, {"text": "s'est engag\u00e9 \u00e0 lever les barrages d'ici", "start": 474.08, "duration": 4.519}, {"text": "48 he donc d'ici ce mardi on continuera", "start": 475.919, "duration": 5.84}, {"text": "de suivre \u00e7a 3\u00e8 actu la FNSEA l'un des", "start": 478.599, "duration": 5.081}, {"text": "principaux syndicats d'agriculteurs", "start": 481.759, "duration": 3.88}, {"text": "menace le gouvernement de reprendre les", "start": 483.68, "duration": 4.16}, {"text": "actions si des efforts concrets ne sont", "start": 485.639, "duration": 3.52}, {"text": "pas r\u00e9alis\u00e9s avant le salon", "start": 487.84, "duration": 3.24}, {"text": "d'agriculture qui d\u00e9bute ce samedi \u00e0", "start": 489.159, "duration": 3.44}, {"text": "Paris c'est ce qu' annonc\u00e9 ce dimanche", "start": 491.08, "duration": 3.88}, {"text": "soir le pr\u00e9sident de la FNSEA Arnaud", "start": 492.599, "duration": 3.801}, {"text": "Rousseau sur France Inffo pour vous", "start": 494.96, "duration": 3.32}, {"text": "remettre dans le contexte fin janvier", "start": 496.4, "duration": 4.32}, {"text": "les agriculteurs fran\u00e7ais ont manifest\u00e9", "start": 498.28, "duration": 4.4}, {"text": "pour d\u00e9noncer la pr\u00e9carisation de leur", "start": 500.72, "duration": 3.919}, {"text": "m\u00e9tier et aussi la multiplication des", "start": 502.68, "duration": 3.639}, {"text": "normes et des diff\u00e9rences de traitement", "start": 504.639, "duration": 3.68}, {"text": "par rapport \u00e0 d'autres pays noneurop\u00e9ens", "start": 506.319, "duration": 3.401}, {"text": "le gouvernement avait leur fait un", "start": 508.319, "duration": 2.84}, {"text": "certain nombre d'annonces sur les", "start": 509.72, "duration": 2.92}, {"text": "pesticides les retraites des", "start": 511.159, "duration": 3.0}, {"text": "agriculteurs ou encore la viande de", "start": 512.64, "duration": 3.44}, {"text": "synth\u00e8se sauf que selon Arnaud Rousseau", "start": 514.159, "duration": 3.081}, {"text": "depuis l'arr\u00eat des actions des", "start": 516.08, "duration": 3.079}, {"text": "agriculteur il y a 10 jours il n'y a eu", "start": 517.24, "duration": 3.719}, {"text": "aucune rencontre minist\u00e9rielle alors il", "start": 519.159, "duration": 3.32}, {"text": "devrait \u00eatre re\u00e7u par le Premier", "start": 520.959, "duration": 3.0}, {"text": "ministre Gabriel hatal ce mardi", "start": 522.479, "duration": 3.161}, {"text": "apr\u00e8s-midi \u00e0 voir si des mesures", "start": 523.959, "duration": 3.041}, {"text": "concr\u00e8tes sont mises en place dans les", "start": 525.64, "duration": 3.8}, {"text": "prochains jours on suivra \u00e7a 4\u00e8 actu le", "start": 527.0, "duration": 5.0}, {"text": "Niger le Burkina Faso et le Mali trois", "start": 529.44, "duration": 4.519}, {"text": "pays d'Afrique de l'Ouest pourrait cr\u00e9er", "start": 532.0, "duration": 4.08}, {"text": "une monnaie commune afin de sortir je", "start": 533.959, "duration": 3.921}, {"text": "cite de la colonisation c'est ce qu'a", "start": 536.08, "duration": 3.72}, {"text": "annonc\u00e9 le chef de laagente militaire au", "start": 537.88, "duration": 4.28}, {"text": "pouvoir au Niger abdurraman tiani", "start": 539.8, "duration": 4.039}, {"text": "concr\u00e8tement ces trois pays qui sont des", "start": 542.16, "duration": 3.08}, {"text": "anciennes colonies fran\u00e7aises", "start": 543.839, "duration": 3.081}, {"text": "aujourd'hui dirig\u00e9es par des r\u00e9gimes", "start": 545.24, "duration": 4.08}, {"text": "militaire soit se s\u00e9parer du franc CFA", "start": 546.92, "duration": 4.12}, {"text": "la monnaie commune des pays membres de", "start": 549.32, "duration": 3.4}, {"text": "l'Union \u00e9conomique et mon\u00e9taire", "start": 551.04, "duration": 3.479}, {"text": "ouest-africaine selon eux la cr\u00e9ation", "start": 552.72, "duration": 3.48}, {"text": "d'une nouvelle monnaie serait une \u00e9tape", "start": 554.519, "duration": 3.44}, {"text": "vers leur souverainet\u00e9 nationale leur", "start": 556.2, "duration": 3.48}, {"text": "but c'est en fait d'\u00eatre plus autonome", "start": 557.959, "duration": 2.921}, {"text": "et prendre des d\u00e9cisions sans", "start": 559.68, "duration": 2.839}, {"text": "l'intervention d'autres pays comme la", "start": 560.88, "duration": 3.199}, {"text": "France donc il y a quelques mois ces", "start": 562.519, "duration": 3.041}, {"text": "trois pays avaient d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 un", "start": 564.079, "duration": 3.801}, {"text": "projet de monnaie commune nomm\u00e9 Sahel on", "start": 565.56, "duration": 5.04}, {"text": "suivra \u00e7a 5\u00e8 Act en Finlande l'ancien", "start": 567.88, "duration": 4.8}, {"text": "Premier ministre Alexander stub a", "start": 570.6, "duration": 3.84}, {"text": "remport\u00e9 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ce", "start": 572.68, "duration": 4.839}, {"text": "dimanche il a recueilli pr\u00e8s de 51,7 %", "start": 574.44, "duration": 5.68}, {"text": "des voix s'imposant face \u00e0 PKK avisto", "start": 577.519, "duration": 3.88}, {"text": "membbres des veres et candidats", "start": 580.12, "duration": 3.56}, {"text": "ind\u00e9pendants pr\u00e8s de 70 % des Finlandais", "start": 581.399, "duration": 3.761}, {"text": "se sont d\u00e9plac\u00e9s aux urnes pour aller", "start": 583.68, "duration": 3.36}, {"text": "voter lors de ce second tour \u00e0 noter que", "start": 585.16, "duration": 3.76}, {"text": "la fonction de pr\u00e9sident en Finlande est", "start": 587.04, "duration": 3.32}, {"text": "diff\u00e9rente de celle en France le", "start": 588.92, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sident finlandais a notamment moins", "start": 590.36, "duration": 3.2}, {"text": "de pouvoir que son premier ministre", "start": 591.92, "duration": 3.12}, {"text": "cependant il dirige la politique", "start": 593.56, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re du pays en \u00e9troite coop\u00e9ration", "start": 595.04, "duration": 4.08}, {"text": "avec le gouvernement mais il \u00e9galement", "start": 597.32, "duration": 3.36}, {"text": "commandant supr\u00eame des forces arm\u00e9es", "start": 599.12, "duration": 3.12}, {"text": "c'est donc un r\u00f4le tr\u00e8s important en ce", "start": 600.68, "duration": 3.68}, {"text": "moment en Finlande car le pays a adh\u00e9r\u00e9", "start": 602.24, "duration": 4.48}, {"text": "en avril 2023 \u00e0 l'OTAN cette alliance", "start": 604.36, "duration": 4.56}, {"text": "militaire de pays occidentaux men\u00e9s par", "start": 606.72, "duration": 4.0}, {"text": "les \u00c9tats-Unis \u00e0 la suite de l'invasion", "start": 608.92, "duration": 4.12}, {"text": "russe en Ukraine 6e actu l'\u00e9quipe de", "start": 610.72, "duration": 4.44}, {"text": "football de C\u00f4te d'Ivoire a remport\u00e9 ce", "start": 613.04, "duration": 3.919}, {"text": "dimanche la Coupe d'Afrique des nations", "start": 615.16, "duration": 4.32}, {"text": "en dominant en finale \u00e0 domicile le", "start": 616.959, "duration": 4.681}, {"text": "nigerriia 2-1 c'est la trois\u00e8me fois que", "start": 619.48, "duration": 3.2}, {"text": "les Ivoiriens remportent cette", "start": 621.64, "duration": 4.28}, {"text": "comp\u00e9tition apr\u00e8s 1992 et 2015 en tout", "start": 622.68, "duration": 4.48}, {"text": "cas cette victoire elle est presque", "start": 625.92, "duration": 3.159}, {"text": "synonyme de miracle car les Ivoiriens", "start": 627.16, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tait au bord de l'\u00e9limination en face", "start": 629.079, "duration": 3.601}, {"text": "de pool ils avaient \u00e9t\u00e9 rep\u00each\u00e9s gr\u00e2ce \u00e0", "start": 630.68, "duration": 3.839}, {"text": "la victoire du Maroc face \u00e0 la Zambie", "start": 632.68, "duration": 3.2}, {"text": "lors de la derni\u00e8re journ\u00e9e on termine", "start": 634.519, "duration": 3.12}, {"text": "avec cette actu cette nuit a eu lieu le", "start": 635.88, "duration": 3.6}, {"text": "super ball donc la finale du championnat", "start": 637.639, "duration": 3.241}, {"text": "de football am\u00e9ricain qui est par", "start": 639.48, "duration": 3.28}, {"text": "ailleurs l'\u00e9v\u00e9nement le plus regard\u00e9 aux", "start": 640.88, "duration": 3.519}, {"text": "\u00c9tats-Unis alors au-del\u00e0 de la victoire", "start": 642.76, "duration": 3.519}, {"text": "des Chiefs de Kansas City ce qu'on peut", "start": 644.399, "duration": 3.361}, {"text": "retenir c'est la prestation du chanteur", "start": 646.279, "duration": 3.521}, {"text": "Husher lors de la mi-temps il a fait", "start": 647.76, "duration": 3.8}, {"text": "venir notamment Alicia Keys ou encore", "start": 649.8, "duration": 4.44}, {"text": "Ludacris sinon les chanteuse Beyonce et", "start": 651.56, "duration": 4.56}, {"text": "Taylor Swift lui ont un peu vol\u00e9 la", "start": 654.24, "duration": 3.719}, {"text": "vedette beyonce a annonc\u00e9 la sortie de", "start": 656.12, "duration": 3.6}, {"text": "deux nouveaux titres des d\u00e9j\u00e0 disponible", "start": 657.959, "duration": 3.201}, {"text": "mais surtout d'un nouvel album", "start": 659.72, "duration": 3.84}, {"text": "Renaissance acte 2 qui sortira le 29", "start": 661.16, "duration": 4.679}, {"text": "mars de son c\u00f4t\u00e9 Taylor Swift qui est en", "start": 663.56, "duration": 4.279}, {"text": "pleine tourn\u00e9e en Asie s'est d\u00e9plac\u00e9 au", "start": 665.839, "duration": 4.0}, {"text": "super ball pour soutenir son compagnon", "start": 667.839, "duration": 4.081}, {"text": "le joueur Travis Kelsey membre de", "start": 669.839, "duration": 3.881}, {"text": "l'\u00e9quipe de Kansas City merci beaucoup", "start": 671.92, "duration": 3.479}, {"text": "blanche pour ces actualit\u00e9s en bref on", "start": 673.72, "duration": 2.919}, {"text": "est donc de retour avec ce format pour", "start": 675.399, "duration": 2.44}, {"text": "cette semaine et je rappelle que ce", "start": 676.639, "duration": 2.561}, {"text": "format est aussi dispo en version", "start": 677.839, "duration": 2.841}, {"text": "podcast mais je pense que vous le savez", "start": 679.2, "duration": 2.96}, {"text": "vous tapez Hugo descrypt sur toutes les", "start": 680.68, "duration": 3.279}, {"text": "appli de podcast vous allez pouvoir", "start": 682.16, "duration": 3.32}, {"text": "retrouver \u00e7a je suis ravi en tout cas de", "start": 683.959, "duration": 2.68}, {"text": "vous retrouver n'h\u00e9sitez pas \u00e0 je vousz", "start": 685.48, "duration": 2.32}, {"text": "des suggestions directement dans les", "start": 686.639, "duration": 3.041}, {"text": "commentaires prenez son prenez no", "start": 687.8, "duration": 3.24}, {"text": "proches et puis je vous dis \u00e0 demain du", "start": 689.68, "duration": 4.48}, {"text": "coup pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 691.04, "duration": 3.12}]}