{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un myst\u00e9rieux quand cach\u00e9 sous les eaux", "start": 0.0, "duration": 3.12}, {"text": "a refait surface en Espagne en fait elle", "start": 1.5, "duration": 3.12}, {"text": "a ce compte chasse en Espagne on trouve", "start": 3.12, "duration": 2.82}, {"text": "cette immense \u00e9tendue d'eau avec la", "start": 4.62, "duration": 2.699}, {"text": "s\u00e9cheresse de cet \u00e9t\u00e9 le niveau de l'eau", "start": 5.94, "duration": 3.72}, {"text": "a consid\u00e9rablement baiss\u00e9 quasi de 50%.", "start": 7.319, "duration": 3.36}, {"text": "c'est l\u00e0 que les habitants de la r\u00e9gion", "start": 9.66, "duration": 2.64}, {"text": "ont commenc\u00e9 \u00e0 percevoir cette chose", "start": 10.679, "duration": 3.301}, {"text": "selon les arch\u00e9ologues c'est en fait un", "start": 12.3, "duration": 3.48}, {"text": "camp militaire romain construit il y a", "start": 13.98, "duration": 3.299}, {"text": "environ 2000 ans servait notamment \u00e0", "start": 15.78, "duration": 2.94}, {"text": "surveiller le territoire et prot\u00e9ger la", "start": 17.279, "duration": 2.461}, {"text": "r\u00e9gion des barbares d'apr\u00e8s les", "start": 18.72, "duration": 2.34}, {"text": "arch\u00e9ologues il a \u00e9t\u00e9 vu la derni\u00e8re", "start": 19.74, "duration": 3.78}, {"text": "fois en 1948 avant d'\u00eatre inond\u00e9 par les", "start": 21.06, "duration": 5.9}, {"text": "eaux bref abonne-toi pour plus d'infos", "start": 23.52, "duration": 3.44}]}