{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "nous sommes le 30 janvier voici les CIN", "start": 0.0, "duration": 2.639}, {"text": "actus du jour premi\u00e8re actualit\u00e9 une", "start": 1.28, "duration": 3.479}, {"text": "prime pouvant aller jusqu'\u00e0 1900 \u20ac va", "start": 2.639, "duration": 3.521}, {"text": "\u00eatre accord\u00e9e aux policiers qui sont", "start": 4.759, "duration": 3.12}, {"text": "mobilis\u00e9s lors des Jos de Paris c'est ce", "start": 6.16, "duration": 3.0}, {"text": "qu' annonc\u00e9 le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 7.879, "duration": 3.161}, {"text": "G\u00e9rald d'armanin \u00e7a concernera aussi les", "start": 9.16, "duration": 3.599}, {"text": "gendarmes l'administration centrale ou", "start": 11.04, "duration": 2.96}, {"text": "encore les pr\u00e9fectures deuxi\u00e8me", "start": 12.759, "duration": 2.241}, {"text": "actualit\u00e9 pour la premi\u00e8re fois de", "start": 14.0, "duration": 2.4}, {"text": "l'histoire un \u00eatre humain a re\u00e7u", "start": 15.0, "duration": 3.08}, {"text": "dimanche un implant dans le cerveau", "start": 16.4, "duration": 3.16}, {"text": "venant de l'entreprise neuralink", "start": 18.08, "duration": 2.88}, {"text": "l'objectif de ces implants ce serait", "start": 19.56, "duration": 3.04}, {"text": "notamment de redonner de la mobilit\u00e9 aux", "start": 20.96, "duration": 3.28}, {"text": "personnes paralys\u00e9es tr\u00e8me actualit\u00e9 le", "start": 22.6, "duration": 3.24}, {"text": "Premier ministre Gabriel Atal a fait son", "start": 24.24, "duration": 2.76}, {"text": "discours de politique g\u00e9n\u00e9rale", "start": 25.84, "duration": 2.519}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 27.0, "duration": 2.64}, {"text": "l'objectif \u00e0 chaque fois pour un premier", "start": 28.359, "duration": 2.721}, {"text": "ministre c'est d'exposer ses principales", "start": 29.64, "duration": 2.639}, {"text": "mesures et r\u00e9formes qu'il souhaite", "start": 31.08, "duration": 2.999}, {"text": "mettre en place actualit\u00e9 le Pic du Midi", "start": 32.279, "duration": 4.401}, {"text": "dans les Pyr\u00e9n\u00e9es \u00e0 2876 m d'altitude", "start": 34.079, "duration": 4.48}, {"text": "vient d'enregistrer une s\u00e9rie de 6 jours", "start": 36.68, "duration": 3.28}, {"text": "d'affil\u00e9 sans geler et c'est en", "start": 38.559, "duration": 2.68}, {"text": "l'occurrence historique puisque selon", "start": 39.96, "duration": 2.88}, {"text": "M\u00e9t\u00e9o France le Pic du Midi n'avait", "start": 41.239, "duration": 3.681}, {"text": "jamais connu de s\u00e9rie de plus de 3 jours", "start": 42.84, "duration": 4.16}, {"text": "sans geler un mois de janvier 5e", "start": 44.92, "duration": 3.56}, {"text": "actualit\u00e9 jeudi dernier une am\u00e9ricaine", "start": 47.0, "duration": 2.84}, {"text": "est rest\u00e9e bloqu\u00e9e 15h dans une", "start": 48.48, "duration": 2.8}, {"text": "t\u00e9l\u00e9cabine d'une station de ski en", "start": 49.84, "duration": 2.8}, {"text": "Californie elle a \u00e9t\u00e9 secourue le", "start": 51.28, "duration": 3.68}, {"text": "lendemain matin \u00e0 8h30 15h apr\u00e8s donc", "start": 52.64, "duration": 4.04}, {"text": "apr\u00e8s que des employ\u00e9s a remarqu\u00e9 que et", "start": 54.96, "duration": 5.0}, {"text": "bien elle \u00e9tait dans la cabine", "start": 56.68, "duration": 3.28}]}