{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "il y a une ce que j'appelle une", "start": 0.0, "duration": 4.12}, {"text": "id\u00e9ologisation croissante de cette", "start": 1.36, "duration": 4.12}, {"text": "question du climat qui donc devient un", "start": 4.12, "duration": 3.44}, {"text": "marqueur id\u00e9ologique de plus en plus", "start": 5.48, "duration": 4.239}, {"text": "puissant notamment en Europe o\u00f9", "start": 7.56, "duration": 4.039}, {"text": "effectivement le discours sur le climat", "start": 9.719, "duration": 4.281}, {"text": "en g\u00e9n\u00e9ral qu'il provienne des", "start": 11.599, "duration": 4.04}, {"text": "scientifiques des journalistes ou des", "start": 14.0, "duration": 3.56}, {"text": "militants va \u00eatre de plus en plus", "start": 15.639, "duration": 4.361}, {"text": "associ\u00e9 \u00e0 d'autres types de luttes des", "start": 17.56, "duration": 3.879}, {"text": "luttes f\u00e9ministes des luttes", "start": 20.0, "duration": 3.359}, {"text": "anticapitalistes des luttes des classes", "start": 21.439, "duration": 3.84}, {"text": "c'est-\u00e0-dire tout une s\u00e9rie d'autres", "start": 23.359, "duration": 3.401}, {"text": "luttes et d'autres causes qui peuvent", "start": 25.279, "duration": 3.361}, {"text": "\u00eatre parfaitement l\u00e9gitimes mais qui", "start": 26.76, "duration": 4.4}, {"text": "vont cr\u00e9er une sorte de FA id\u00e9ologique", "start": 28.64, "duration": 4.28}, {"text": "qui va rebuter un certain nombre", "start": 31.16, "duration": 3.559}, {"text": "d'\u00e9lecteurs notamment des gens qui ne", "start": 32.92, "duration": 3.639}, {"text": "sont pas du tout sensibles \u00e0 ces luttes", "start": 34.719, "duration": 3.481}, {"text": "f\u00e9ministes ou anticcapitalistes par", "start": 36.559, "duration": 3.641}, {"text": "exemple et qui donc vont se d\u00e9tourner de", "start": 38.2, "duration": 3.64}, {"text": "la question du climat et qui vont", "start": 40.2, "duration": 3.64}, {"text": "rejeter en bloc le discours sur le", "start": 41.84, "duration": 3.68}, {"text": "climat donc \u00e0 la fois le discours", "start": 43.84, "duration": 3.84}, {"text": "scientifique sur la r\u00e9alit\u00e9 du ph\u00e9nom\u00e8ne", "start": 45.52, "duration": 3.4}, {"text": "mais \u00e9galement le discours sur les", "start": 47.68, "duration": 2.92}, {"text": "solutions et les politiques et c'est", "start": 48.92, "duration": 3.159}, {"text": "comme \u00e7a qu'on voit un peu partout en", "start": 50.6, "duration": 3.759}, {"text": "Europe une hausse spectaculaire de ce", "start": 52.079, "duration": 4.28}, {"text": "qu'on appelle le climatoscepticisme qui", "start": 54.359, "duration": 4.281}, {"text": "est en fait un rejet global du discours", "start": 56.359, "duration": 4.2}, {"text": "sur le climat qui est ass assimiler une", "start": 58.64, "duration": 3.559}, {"text": "posture id\u00e9ologique aujourd'hui et donc", "start": 60.559, "duration": 3.64}, {"text": "je crois qu'une priorit\u00e9 pour vous", "start": 62.199, "duration": 3.721}, {"text": "journalistes comme pour nous chercheurs", "start": 64.199, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a doit \u00eatre d'essayer de raationaliser", "start": 65.92, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 nouveau le d\u00e9bat sur le climat de", "start": 68.759, "duration": 4.321}, {"text": "repartir des faits avec une approche", "start": 71.24, "duration": 3.48}, {"text": "aussi pragmatique possible comment on", "start": 73.08, "duration": 2.96}, {"text": "fait concr\u00e8tement mais pr\u00e9cis\u00e9ment je", "start": 74.72, "duration": 3.52}, {"text": "pense qu'il faut d'une certaine mani\u00e8re", "start": 76.04, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9tacher la question du climat de toute", "start": 78.24, "duration": 5.519}, {"text": "une s\u00e9rie d'enjeux sociaux et politiques", "start": 80.72, "duration": 4.84}, {"text": "pour revenir vraiment \u00e0 la question de", "start": 83.759, "duration": 3.281}, {"text": "la transition comment r\u00e9duire nos", "start": 85.56, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9missions de gaz effet de serre le plus", "start": 87.04, "duration": 3.719}, {"text": "rapidement possible comment nous adapter", "start": 88.84, "duration": 3.8}, {"text": "aux impacts et \u00e0 mon avis c'est avec une", "start": 90.759, "duration": 4.521}, {"text": "approche aussi pragmatique que possible", "start": 92.64, "duration": 4.36}, {"text": "qu'on va parvenir \u00e0 rassembler \u00e0 nouveau", "start": 95.28, "duration": 3.519}, {"text": "autour de ce sujet et \u00e0 cr\u00e9er une forme", "start": 97.0, "duration": 3.399}, {"text": "de consensus social et politique qui", "start": 98.799, "duration": 4.841}, {"text": "aujourd'hui n'existe plus", "start": 100.399, "duration": 3.241}]}