{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 3.06}, {"text": "[Musique]", "start": 6.35, "duration": 3.37}, {"text": "bonjour \u00e0 tous vous \u00eates les bienvenu", "start": 9.88, "duration": 3.48}, {"text": "sur Public S\u00e9nat dans quelques secondes", "start": 11.519, "duration": 3.761}, {"text": "vous allez pouvoir suivre l'audition de", "start": 13.36, "duration": 3.48}, {"text": "l'ambassadeur de Hongrie par la", "start": 15.28, "duration": 3.72}, {"text": "commission des affaires europ\u00e9ennes le", "start": 16.84, "duration": 4.0}, {"text": "pays prend la pr\u00e9sidence tournante du", "start": 19.0, "duration": 3.8}, {"text": "Conseil de l'Union europ\u00e9enne pour les 6", "start": 20.84, "duration": 3.92}, {"text": "prochains mois les s\u00e9nateurs veulent en", "start": 22.8, "duration": 4.96}, {"text": "savoir plus sur les priorit\u00e9s du pays", "start": 24.76, "duration": 5.4}, {"text": "nous recevons ce jour donc Son", "start": 27.76, "duration": 4.08}, {"text": "Excellence Monsieur George Habsbourg", "start": 30.16, "duration": 3.8}, {"text": "Loren ambassadeur de Hongrie en France", "start": 31.84, "duration": 4.08}, {"text": "afin qu'il nous pr\u00e9sente les priorit\u00e9s", "start": 33.96, "duration": 3.72}, {"text": "de la pr\u00e9sidence hongroise du Conseil de", "start": 35.92, "duration": 3.28}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne qui a d\u00e9but\u00e9", "start": 37.68, "duration": 3.92}, {"text": "avanthier encore merci aussi pour la", "start": 39.2, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9ception hier organis\u00e9e \u00e0 l'ambassade", "start": 41.6, "duration": 4.959}, {"text": "de de Hongrie Monsieur", "start": 44.2, "duration": 4.92}, {"text": "l'Ambassadeur votre pays prend le relais", "start": 46.559, "duration": 4.041}, {"text": "de la Belgique \u00e0 la pr\u00e9sidence du", "start": 49.12, "duration": 3.36}, {"text": "conseil \u00e0 un moment charni\u00e8re o\u00f9 l'Union", "start": 50.6, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9enne vient de renouveler son", "start": 52.48, "duration": 3.52}, {"text": "parlement et o\u00f9 le Conseil europ\u00e9en", "start": 53.96, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9uni la semaine derni\u00e8re vient tout", "start": 56.0, "duration": 4.32}, {"text": "juste de s'accorder sur les d\u00e9signations", "start": 58.199, "duration": 4.481}, {"text": "et nomination au plus hautes fonction de", "start": 60.32, "duration": 4.919}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne dans ce semestre de", "start": 62.68, "duration": 4.36}, {"text": "transition la Hongrie a annonc\u00e9 vouloir", "start": 65.239, "duration": 4.121}, {"text": "jouer un r\u00f4le d'honn\u00eate courtier dans", "start": 67.04, "duration": 4.719}, {"text": "une dans un esprit de coop\u00e9ration et au", "start": 69.36, "duration": 4.48}, {"text": "service d'une Europe plus forte et", "start": 71.759, "duration": 4.68}, {"text": "prosp\u00e8re face aux nombreux d\u00e9fis qu'elle", "start": 73.84, "duration": 5.16}, {"text": "doit affronter la guerre \u00e0 ses portes et", "start": 76.439, "duration": 4.241}, {"text": "la mont\u00e9e des tensions partout sur la", "start": 79.0, "duration": 3.96}, {"text": "plan\u00e8te la comp\u00e9tition \u00e9conomique", "start": 80.68, "duration": 4.52}, {"text": "mondiale et la d\u00e9pendance europ\u00e9enne sur", "start": 82.96, "duration": 4.32}, {"text": "certaines cha\u00eenes d'approvisionnement le", "start": 85.2, "duration": 3.72}, {"text": "changement climatique et les", "start": 87.28, "duration": 3.4}, {"text": "catastrophes naturelles qui en d\u00e9coule", "start": 88.92, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 l'immigration ill\u00e9gale qui vient si", "start": 90.68, "duration": 5.479}, {"text": "lourde qui devient si lourde \u00e0 supporter", "start": 93.479, "duration": 4.64}, {"text": "notamment pour les \u00e9tats situ\u00e9 aux", "start": 96.159, "duration": 4.0}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Union et en", "start": 98.119, "duration": 4.801}, {"text": "m\u00eame temps le d\u00e9clin d\u00e9mographique de", "start": 100.159, "duration": 5.481}, {"text": "notre continent en r\u00e9ponse \u00e0 tous ces", "start": 102.92, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9fis les 27 ont adopt\u00e9 lors de ce", "start": 105.64, "duration": 3.2}, {"text": "Conseil europ\u00e9en le programme", "start": 107.56, "duration": 2.919}, {"text": "strat\u00e9gique pour", "start": 108.84, "duration": 3.919}, {"text": "2024-2029 plan d'action qui d\u00e9finit", "start": 110.479, "duration": 5.081}, {"text": "l'orientation et les objectifs futurs de", "start": 112.759, "duration": 5.4}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne il reviendra donc \u00e0", "start": 115.56, "duration": 4.599}, {"text": "votre pr\u00e9sidence quand les institutions", "start": 118.159, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9enn seront en ordre de marche de", "start": 120.159, "duration": 4.6}, {"text": "contribuer \u00e0 initier la mise en \u0153uvre de", "start": 122.6, "duration": 4.08}, {"text": "ce programme strat\u00e9gique dans un", "start": 124.759, "duration": 4.161}, {"text": "contexte o\u00f9 l'impulsion franco-allemande", "start": 126.68, "duration": 4.4}, {"text": "risque de faire d\u00e9faut le chancelier", "start": 128.92, "duration": 3.92}, {"text": "Scholz et le pr\u00e9sident Macron \u00e9tant", "start": 131.08, "duration": 3.48}, {"text": "chacun affaibli pour des raisons de", "start": 132.84, "duration": 5.679}, {"text": "politique int\u00e9rieure \u00e0 l'horizon 2029 un", "start": 134.56, "duration": 6.039}, {"text": "d\u00e9fi propre \u00e0 l'Union europ\u00e9enne sera", "start": 138.519, "duration": 4.641}, {"text": "son \u00e9largissement neuf \u00c9tats sont", "start": 140.599, "duration": 4.241}, {"text": "aujourd'hui candidat sans compter le", "start": 143.16, "duration": 3.799}, {"text": "Kosovo candidat potentiel les", "start": 144.84, "duration": 3.44}, {"text": "n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion viennent de", "start": 146.959, "duration": 3.481}, {"text": "s'ouvrir avec la bosniehz\u00e9govine", "start": 148.28, "duration": 4.4}, {"text": "et encore plus r\u00e9cemment avec l'Ukraine", "start": 150.44, "duration": 4.56}, {"text": "et la Moldavie le programme de votre", "start": 152.68, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidence rappelle que l'\u00e9largissement", "start": 155.0, "duration": 3.68}, {"text": "doit \u00eatre fond\u00e9 sur le m\u00e9rite et vous", "start": 156.68, "duration": 4.52}, {"text": "l'avez bien rappel\u00e9 hier \u00e9quilibr\u00e9 et", "start": 158.68, "duration": 4.4}, {"text": "cr\u00e9dible et qu'il doit prioritairement", "start": 161.2, "duration": 3.92}, {"text": "se faire en direction des Balcans", "start": 163.08, "duration": 4.2}, {"text": "occidentaux j'aimerais \u00e0 cet \u00e9gard que", "start": 165.12, "duration": 3.399}, {"text": "vous puissiez nous indiquer comment la", "start": 167.28, "duration": 3.039}, {"text": "Hongrie imagine l'int\u00e9gration de ces", "start": 168.519, "duration": 4.08}, {"text": "pays qui souffre de divisions internes", "start": 170.319, "duration": 4.961}, {"text": "et n'ont pas r\u00e9solu leur contention leur", "start": 172.599, "duration": 5.441}, {"text": "contentieux avec leurs voisins je serais", "start": 175.28, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9galement int\u00e9ress\u00e9 de conna\u00eetre le", "start": 178.04, "duration": 2.64}, {"text": "point de vue de de la Hongrie sur la", "start": 179.28, "duration": 4.239}, {"text": "situation en ge\u00e9orgie pays candidat o\u00f9", "start": 180.68, "duration": 4.32}, {"text": "une d\u00e9l\u00e9gation de notre commission s'est", "start": 183.519, "duration": 3.521}, {"text": "rendue en avril dernier et dont le", "start": 185.0, "duration": 3.879}, {"text": "conseil et dont le Conseil europ\u00e9en", "start": 187.04, "duration": 4.08}, {"text": "consid\u00e8re que le processus d'adh\u00e9sion a", "start": 188.879, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 interrompu du fait de l'adoption de", "start": 191.12, "duration": 3.92}, {"text": "la loi sur la transparence de", "start": 193.239, "duration": 4.681}, {"text": "l'influence \u00e9trang\u00e8re corollaire de", "start": 195.04, "duration": 5.04}, {"text": "l'\u00e9largissement des r\u00e9formes internes de", "start": 197.92, "duration": 4.0}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne doivent \u00eatre men\u00e9es", "start": 200.08, "duration": 3.48}, {"text": "lors de leur r\u00e9union la semaine derni\u00e8re", "start": 201.92, "duration": 4.2}, {"text": "les 27 ont adopt\u00e9 une feuille de route", "start": 203.56, "duration": 4.28}, {"text": "pour les travaux futurs sur les r\u00e9formes", "start": 206.12, "duration": 4.479}, {"text": "internes et ils ont invit\u00e9 la Commission", "start": 207.84, "duration": 5.72}, {"text": "a effectu\u00e9 d'ici le printemps 2025 une", "start": 210.599, "duration": 5.0}, {"text": "revue des politiques pour sa part votre", "start": 213.56, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidence entend mener des discussions", "start": 215.599, "duration": 4.241}, {"text": "au conseil sur le futur des politiques", "start": 217.28, "duration": 5.44}, {"text": "des principales politiques d'ici la fin", "start": 219.84, "duration": 5.28}, {"text": "2024 \u00e0 poursuivre sous la pr\u00e9sidence", "start": 222.72, "duration": 4.599}, {"text": "polonaise qui suivra en vue d'un rapport", "start": 225.12, "duration": 4.88}, {"text": "d'ici juin 2025 et d'une premi\u00e8re", "start": 227.319, "duration": 4.401}, {"text": "proposition \u00e0 cette date de cadre", "start": 230.0, "duration": 2.92}, {"text": "financier", "start": 231.72, "duration": 3.879}, {"text": "pluriannuel comment votre pr\u00e9sidence", "start": 232.92, "duration": 4.64}, {"text": "entend-elle proc\u00e9der pour mener ces", "start": 235.599, "duration": 3.681}, {"text": "discussions porteront-elles sur les", "start": 237.56, "duration": 3.12}, {"text": "politiques", "start": 239.28, "duration": 3.92}, {"text": "prise chacune isol\u00e9ment la coh\u00e9sion la", "start": 240.68, "duration": 5.6}, {"text": "politique agricole commune et cetera ou", "start": 243.2, "duration": 4.959}, {"text": "sur la question globale de leur", "start": 246.28, "duration": 3.92}, {"text": "financement comptez-vous aussi faire", "start": 248.159, "duration": 3.72}, {"text": "porter les discussions sur les r\u00e9formes", "start": 250.2, "duration": 4.56}, {"text": "institutionnelles \u00e0 mener enfin", "start": 251.879, "duration": 4.32}, {"text": "permettez-moi de relever un dernier", "start": 254.76, "duration": 2.599}, {"text": "point sur lequel son programme de", "start": 256.199, "duration": 3.481}, {"text": "travail annonce que la Hongrie accordera", "start": 257.359, "duration": 4.161}, {"text": "une attention", "start": 259.68, "duration": 4.36}, {"text": "particuli\u00e8re l'organe d'\u00e9thique", "start": 261.52, "duration": 4.52}, {"text": "interinstitutionnel europ\u00e9en notre", "start": 264.04, "duration": 3.8}, {"text": "commission est \u00e9galement tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9e", "start": 266.04, "duration": 4.599}, {"text": "par ce sujet en f\u00e9vrier dernier elle a", "start": 267.84, "duration": 5.4}, {"text": "adopt\u00e9 un rapport que nous lui avons que", "start": 270.639, "duration": 4.481}, {"text": "nous lui avons pr\u00e9sent\u00e9 avec les", "start": 273.24, "duration": 4.36}, {"text": "vice-pr\u00e9sidents Claude Kerne et Didier", "start": 275.12, "duration": 5.68}, {"text": "Marie et moi-m\u00eame concernant la lutte", "start": 277.6, "duration": 4.52}, {"text": "contre la corruption dans l'Union", "start": 280.8, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9enne ce rapport insiste notamment", "start": 282.12, "duration": 4.96}, {"text": "sur la n\u00e9cessit\u00e9 de revoir \u00e0 la hausse", "start": 284.36, "duration": 5.32}, {"text": "l'ambition de cet organisme \u00e9thique pour", "start": 287.08, "duration": 4.72}, {"text": "le rendre v\u00e9ritablement ind\u00e9pendant \u00e0", "start": 289.68, "duration": 4.359}, {"text": "l'\u00e9gard des institutions participantes", "start": 291.8, "duration": 4.679}, {"text": "afin qu'il puissent s'autosaisir sur les", "start": 294.039, "duration": 4.401}, {"text": "potentielles atteintes \u00e0 l'\u00e9thique mener", "start": 296.479, "duration": 4.641}, {"text": "des enqu\u00eates et des avis et des", "start": 298.44, "duration": 4.759}, {"text": "recommandations nous avons aussi propos\u00e9", "start": 301.12, "duration": 3.799}, {"text": "que cet organisme assure d\u00e9sormais le", "start": 303.199, "duration": 3.44}, {"text": "secr\u00e9tariat du registre commun de", "start": 304.919, "duration": 3.441}, {"text": "transparence qui recense les", "start": 306.639, "duration": 3.801}, {"text": "repr\u00e9sentants d'ind\u00e9r et qu'il \u00e9tablit", "start": 308.36, "duration": 4.76}, {"text": "chaque ann\u00e9e dans le cadre du cycle de", "start": 310.44, "duration": 5.36}, {"text": "suivi de l'\u00e9tat de droit un rapport de", "start": 313.12, "duration": 4.24}, {"text": "v\u00e9rification du respect de l'\u00c9tat de", "start": 315.8, "duration": 3.0}, {"text": "droit par les institutions de l'Union", "start": 317.36, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne elle-m\u00eame savez-vous si la", "start": 318.8, "duration": 5.64}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise entant promouvoir", "start": 321.08, "duration": 6.44}, {"text": "ses propositions Monsieur l'Ambassadeur", "start": 324.44, "duration": 5.96}, {"text": "vous avez la parole", "start": 327.52, "duration": 6.239}, {"text": "et ensuite nos coll\u00e8gues poseront des", "start": 330.4, "duration": 7.04}, {"text": "questions s'ils le souhaitent je vous", "start": 333.759, "duration": 3.681}, {"text": "remerci\u00e9sidentes etieurs", "start": 338.68, "duration": 5.32}, {"text": "sur votre micro", "start": 340.759, "duration": 6.761}, {"text": "euh premi\u00e8rement merci beaucoup de nous", "start": 344.0, "duration": 6.16}, {"text": "recevoir dans cette salle absolument", "start": 347.52, "duration": 4.72}, {"text": "incroyable o\u00f9 c'est pour moi la premi\u00e8re", "start": 350.16, "duration": 4.8}, {"text": "fois d'\u00eatre ici c'est une occasion tr\u00e8s", "start": 352.24, "duration": 4.56}, {"text": "je me sens dans une occasion tr\u00e8s", "start": 354.96, "duration": 3.56}, {"text": "solemnelle d'avoir ici la possibilit\u00e9", "start": 356.8, "duration": 3.72}, {"text": "d'\u00eatre avec vous les s\u00e9nate ur pour vous", "start": 358.52, "duration": 4.239}, {"text": "pr\u00e9senter les priorit\u00e9s que nous avons", "start": 360.52, "duration": 4.519}, {"text": "pour notre", "start": 362.759, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sidence je tiens \u00e0 commencer en", "start": 365.039, "duration": 4.361}, {"text": "rappelant que la Hongrie assura une", "start": 367.599, "duration": 4.761}, {"text": "pr\u00e9sidence tournante de conseil pour la", "start": 369.4, "duration": 5.0}, {"text": "deux\u00e8me fois nous avons donc d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 372.36, "duration": 3.679}, {"text": "l'exp\u00e9rience directe avec les t\u00e2ches", "start": 374.4, "duration": 4.12}, {"text": "li\u00e9es \u00e0 la pr\u00e9paration et la gestion des", "start": 376.039, "duration": 5.44}, {"text": "missions de la pr\u00e9sidence la Hongrie", "start": 378.52, "duration": 6.0}, {"text": "prend la pr\u00e9sidence du Conseil d'Europe", "start": 381.479, "duration": 5.521}, {"text": "de Conseil de l'Union europ\u00e9enne \u00e0 un", "start": 384.52, "duration": 4.76}, {"text": "moment o\u00f9 des circonstances et les d\u00e9fis", "start": 387.0, "duration": 5.24}, {"text": "sont extraordinaire notre continent est", "start": 389.28, "duration": 6.12}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 des d\u00e9fis hors de commun en", "start": 392.24, "duration": 5.92}, {"text": "raison de la guerre dans notre voisinage", "start": 395.4, "duration": 4.96}, {"text": "du d\u00e9crochage de l'Union europ\u00e9enne par", "start": 398.16, "duration": 4.12}, {"text": "rapport \u00e0 ses concurrents ses", "start": 400.36, "duration": 4.399}, {"text": "concurrents mondiaux d'une situation", "start": 402.28, "duration": 4.88}, {"text": "s\u00e9curitaire fragile de l'immigration", "start": 404.759, "duration": 6.241}, {"text": "clandestine de la V vulnabilit\u00e9 des", "start": 407.16, "duration": 4.72}, {"text": "cha\u00eenes", "start": 411.0, "duration": 3.16}, {"text": "d'approvisionnement internationales des", "start": 411.88, "duration": 4.48}, {"text": "catastrophes naturelles des effets de", "start": 414.16, "duration": 4.28}, {"text": "changement climatiques et de l'impact", "start": 416.36, "duration": 3.88}, {"text": "des tendances d\u00e9mographiques", "start": 418.44, "duration": 5.0}, {"text": "en outre 2024 \u00e9tant une ann\u00e9e de", "start": 420.24, "duration": 4.959}, {"text": "transition institutionnelle la", "start": 423.44, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise devra assurer la", "start": 425.199, "duration": 5.801}, {"text": "continuit\u00e9 de travail au sein du conseil", "start": 427.879, "duration": 5.081}, {"text": "en coop\u00e9ration avec un Parlement", "start": 431.0, "duration": 4.319}, {"text": "europ\u00e9en et une commission europ\u00e9enne", "start": 432.96, "duration": 5.44}, {"text": "nouvellement \u00e9tablie et devra commencer", "start": 435.319, "duration": 6.201}, {"text": "la mise en \u0153uvre de l'agenda strat\u00e9gique", "start": 438.4, "duration": 6.079}, {"text": "202429 qui d\u00e9finit les ligne principal", "start": 441.52, "duration": 5.519}, {"text": "au long terme pour le travail \u00e0", "start": 444.479, "duration": 5.521}, {"text": "accomplir au sein de l'Union en raison", "start": 447.039, "duration": 5.44}, {"text": "de cette transition la premi\u00e8re moiti\u00e9", "start": 450.0, "duration": 4.879}, {"text": "de la pr\u00e9sidence sera domin\u00e9e par les", "start": 452.479, "duration": 4.601}, {"text": "changements institutionnels quand la", "start": 454.879, "duration": 5.201}, {"text": "seconde elle sera consacr\u00e9e aux t\u00e2ches", "start": 457.08, "duration": 6.32}, {"text": "l\u00e9gislatives classiques c'est \u00e0 ce", "start": 460.08, "duration": 5.88}, {"text": "moment-l\u00e0 que je tiens \u00e0 souligner", "start": 463.4, "duration": 6.12}, {"text": "contente que pr\u00e9sidence la Hongrie vra", "start": 465.96, "duration": 5.639}, {"text": "comme comme vous l'avez dit d\u00e9j\u00e0", "start": 469.52, "duration": 4.399}, {"text": "courtier honn\u00eate honest broker dans un", "start": 471.599, "duration": 4.921}, {"text": "esprit de coop\u00e9ration sinc\u00e8re entre les", "start": 473.919, "duration": 5.12}, {"text": "\u00c9tats-membres et les institutions pour", "start": 476.52, "duration": 5.079}, {"text": "la paix la s\u00e9curit\u00e9 et la prosp\u00e9rit\u00e9", "start": 479.039, "duration": 5.16}, {"text": "d'une Europe v\u00e9ritablement fort la", "start": 481.599, "duration": 4.401}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise compte sur le", "start": 484.199, "duration": 4.12}, {"text": "soutien de la France dans cette", "start": 486.0, "duration": 4.479}, {"text": "entreprise les pr\u00e9paratifs de la", "start": 488.319, "duration": 5.241}, {"text": "pr\u00e9sidence sont en cours depuis 2 ans", "start": 490.479, "duration": 7.801}, {"text": "permettez-moi d'en \u00e9num\u00e9rer les pierres", "start": 493.56, "duration": 7.68}, {"text": "angulaires nous nous attendons \u00e0 un", "start": 498.28, "duration": 5.96}, {"text": "charge de travail l\u00e9gislatif importante", "start": 501.24, "duration": 5.32}, {"text": "malgr\u00e9 la transition institutionnelle", "start": 504.24, "duration": 6.959}, {"text": "euh sousmentionn\u00e9e il y a 122 dossiers", "start": 506.56, "duration": 6.959}, {"text": "repris \u00e0 la Pr\u00e9sidence belge et nous", "start": 511.199, "duration": 6.681}, {"text": "attendons \u00e0 55 dossiers de trilogue en", "start": 513.519, "duration": 6.96}, {"text": "fonction de l'agenda de conseil nous", "start": 517.88, "duration": 5.48}, {"text": "avons pr\u00e9vu \u00e0 Bruxelles deux r\u00e9unions de", "start": 520.479, "duration": 6.161}, {"text": "conseil europ\u00e9ens 37 r\u00e9unions formelles", "start": 523.36, "duration": 5.12}, {"text": "du conseil et quatre r\u00e9unions de", "start": 526.64, "duration": 5.36}, {"text": "Eurogroupe en outre il y a autre environ", "start": 528.48, "duration": 6.0}, {"text": "1600 r\u00e9unions formelles des groupes de", "start": 532.0, "duration": 4.959}, {"text": "travail la pr\u00e9sidence angroise sera", "start": 534.48, "duration": 5.599}, {"text": "bas\u00e9e \u00e0 Bruxelles n\u00e9anmoins nousan isant", "start": 536.959, "duration": 6.081}, {"text": "environ 230 \u00e9v\u00e9nements en hangrie", "start": 540.079, "duration": 5.521}, {"text": "principalement \u00e0 Budapest parmi ceux", "start": 543.04, "duration": 4.68}, {"text": "permettez-moi de mentionner 3ois sommet", "start": 545.6, "duration": 5.08}, {"text": "informel \u00e0 savoir la r\u00e9union informelle", "start": 547.72, "duration": 5.6}, {"text": "du Conseil europ\u00e9en le sommet de la", "start": 550.68, "duration": 4.76}, {"text": "communaut\u00e9 politique europ\u00e9enne et le", "start": 553.32, "duration": 4.16}, {"text": "sommet Union europ\u00e9enne Balcans", "start": 555.44, "duration": 4.399}, {"text": "occidentaux ainsi que 16 r\u00e9unions", "start": 557.48, "duration": 4.919}, {"text": "minist\u00e9rielles informelles avec le", "start": 559.839, "duration": 4.24}, {"text": "minist\u00e8re des Affaires de l'Union", "start": 562.399, "duration": 5.481}, {"text": "europ\u00e9enne cr\u00e9\u00e9 en ao\u00fbt 2023 la Hongrie", "start": 564.079, "duration": 5.641}, {"text": "dispose pour la premi\u00e8re fois de son", "start": 567.88, "duration": 4.24}, {"text": "histoire d'un minist\u00e8re diddi\u00e9 aux", "start": 569.72, "duration": 5.08}, {"text": "Affaires europ\u00e9ennes il assurera la", "start": 572.12, "duration": 4.88}, {"text": "supervision et la coordination des", "start": 574.8, "duration": 4.56}, {"text": "t\u00e2ches de la pr\u00e9sidence la Hongrie a", "start": 577.0, "duration": 5.04}, {"text": "minutieusement pr\u00e9par\u00e9 cette derni\u00e8re", "start": 579.36, "duration": 5.2}, {"text": "afin d'int\u00e9grer les positions la plus", "start": 582.04, "duration": 4.32}, {"text": "grand nombre poss possible des parties", "start": 584.56, "duration": 4.76}, {"text": "prenantes nous avons consult\u00e9 un nombre", "start": 586.36, "duration": 6.64}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent 280 d'entre elles avant", "start": 589.32, "duration": 6.199}, {"text": "de finaliser le programme il s'agit en", "start": 593.0, "duration": 4.959}, {"text": "premier lieu des \u00e9tatsmembres et des", "start": 595.519, "duration": 4.361}, {"text": "institutions de l'Union europ\u00e9enne", "start": 597.959, "duration": 3.921}, {"text": "des pays candidats mais aussi des", "start": 599.88, "duration": 4.36}, {"text": "acteurs \u00e9conomiques des ONG des", "start": 601.88, "duration": 4.76}, {"text": "organismes publics des r\u00e9gions et", "start": 604.24, "duration": 5.36}, {"text": "d'autres partis prenant tels que les", "start": 606.64, "duration": 5.28}, {"text": "personnes appartenant \u00e0 des minorit\u00e9s", "start": 609.6, "duration": 5.28}, {"text": "nationales pour atteindre ces objectifs", "start": 611.92, "duration": 5.159}, {"text": "le nombre des diplomates \u00e0 de notre", "start": 614.88, "duration": 3.92}, {"text": "repr\u00e9sentation permanente aupr\u00e8s de", "start": 617.079, "duration": 4.361}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a presque \u00e9t\u00e9", "start": 618.8, "duration": 6.039}, {"text": "doubl\u00e9 nous prenons que le programme de", "start": 621.44, "duration": 5.959}, {"text": "notre pr\u00e9sidence est bien \u00e9quilibr\u00e9", "start": 624.839, "duration": 5.201}, {"text": "innovant et pr\u00eat pour l'avenir", "start": 627.399, "duration": 4.921}, {"text": "alors permettez-moi de vous informer des", "start": 630.04, "duration": 4.68}, {"text": "priorit\u00e9s de s\u00e9mestre qui nous attendent", "start": 632.32, "duration": 4.639}, {"text": "le premier c'est un nouveau Pact", "start": 634.72, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9en de", "start": 636.959, "duration": 4.32}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 dans le contexte", "start": 639.0, "duration": 5.44}, {"text": "international actuel de d\u00e9fis multiples", "start": 641.279, "duration": 6.321}, {"text": "o\u00f9 l'EUR est \u00e0 la traain par rapport \u00e0", "start": 644.44, "duration": 5.8}, {"text": "ses concurrents mondiaux il est il est", "start": 647.6, "duration": 5.32}, {"text": "vital d'am\u00e9liorer la productivit\u00e9 et", "start": 650.24, "duration": 5.399}, {"text": "donc la comp\u00e9titivit\u00e9 de l'Union et de", "start": 652.92, "duration": 5.359}, {"text": "ses \u00e9tatsmembres et de stimuler la", "start": 655.639, "duration": 5.681}, {"text": "croissance il est euh dans dans notre", "start": 658.279, "duration": 6.881}, {"text": "int\u00e9r\u00eat commun de rem\u00e9dier aux effets de", "start": 661.32, "duration": 6.36}, {"text": "ces circonstances \u00e9conomiques difficiles", "start": 665.16, "duration": 5.239}, {"text": "\u00e0 ces derniers de ces derni\u00e8res ann\u00e9es t", "start": 667.68, "duration": 5.88}, {"text": "que l'inflation \u00e9lev\u00e9e augmentation de", "start": 670.399, "duration": 5.641}, {"text": "la dette publique les prix \u00e9lev\u00e9s de", "start": 673.56, "duration": 5.12}, {"text": "l'\u00e9nergie la fragmentation des cha\u00eenes", "start": 676.04, "duration": 4.96}, {"text": "d'approvisionnement international ou la", "start": 678.68, "duration": 5.159}, {"text": "productivit\u00e9 europ\u00e9enne plus faible a", "start": 681.0, "duration": 6.399}, {"text": "\u00e9t\u00e9 euh \u00e0 la croissance \u00e9conomique plus", "start": 683.839, "duration": 6.721}, {"text": "lente par rapport \u00e0 nos concurrent et de", "start": 687.399, "duration": 4.761}, {"text": "remettre l'\u00e9conomie de l'Union", "start": 690.56, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9enne sur une trajectoire", "start": 692.16, "duration": 5.239}, {"text": "ascendante par cons\u00e9quent la pr\u00e9sidence", "start": 694.68, "duration": 5.68}, {"text": "hongroise mettra fortement l'accent sur", "start": 697.399, "duration": 5.12}, {"text": "l'am\u00e9lioration de la comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 700.36, "duration": 5.24}, {"text": "europ\u00e9enne en int\u00e9grant cet objectif", "start": 702.519, "duration": 5.281}, {"text": "dans tous les politiques en appliquant", "start": 705.6, "duration": 5.359}, {"text": "une approche holistique notre objectif", "start": 707.8, "duration": 5.76}, {"text": "est \u00e0 contribuer au d\u00e9veloppement d'une", "start": 710.959, "duration": 4.761}, {"text": "strat\u00e9gie industrielle neutre sous le", "start": 713.56, "duration": 4.8}, {"text": "plan technologique d'un cadre pour", "start": 715.72, "duration": 5.4}, {"text": "simuler la la productivit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 718.36, "duration": 4.719}, {"text": "d'une \u00e9conomie ouverte et d'une", "start": 721.12, "duration": 4.839}, {"text": "coop\u00e9ration \u00e9conomique internationale", "start": 723.079, "duration": 5.481}, {"text": "ainsi que la march\u00e9 qui travaille", "start": 725.959, "duration": 5.241}, {"text": "flexible qui cr\u00e9e des emplois s\u00fbrs et", "start": 728.56, "duration": 5.36}, {"text": "offre des salaires en Haus en Europe ce", "start": 731.2, "duration": 4.92}, {"text": "qui est un facteur crucial pour la", "start": 733.92, "duration": 4.08}, {"text": "croissance de la", "start": 736.12, "duration": 4.2}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 l'adoption d'un nouvel", "start": 738.0, "duration": 5.079}, {"text": "pacte europ\u00e9en pour la comp\u00e9titivit\u00e9 est", "start": 740.32, "duration": 4.6}, {"text": "une priorit\u00e9 essentielle de la", "start": 743.079, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise afin de r\u00e9tablir le", "start": 744.92, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conom", "start": 747.72, "duration": 4.119}, {"text": "et de cr\u00e9er les conditions d'une", "start": 749.68, "duration": 4.399}, {"text": "croissance durable d'approfondir le", "start": 751.839, "duration": 5.401}, {"text": "march\u00e9 int\u00e9rieur et de concentrer sur le", "start": 754.079, "duration": 4.961}, {"text": "soutien aux petits et moyennes", "start": 757.24, "duration": 4.8}, {"text": "entreprises de promouvoir la transition", "start": 759.04, "duration": 5.84}, {"text": "verte et num\u00e9rique en partenariat avec", "start": 762.04, "duration": 5.2}, {"text": "les acteurs \u00e9conomiques et les citoyens", "start": 764.88, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9ens d'encourager la corruption", "start": 767.24, "duration": 5.039}, {"text": "internationale et d'assurer la stabilit\u00e9", "start": 769.56, "duration": 5.839}, {"text": "et la durabilit\u00e9 des emplois le deuxi\u00e8me", "start": 772.279, "duration": 4.401}, {"text": "point c'est le renforcement de la", "start": 775.399, "duration": 4.201}, {"text": "politique europ\u00e9enne de d\u00e9fense les", "start": 776.68, "duration": 6.519}, {"text": "conflits actuels et \u00e9mergents sur le", "start": 779.6, "duration": 6.64}, {"text": "continent et dans le monde entier euh", "start": 783.199, "duration": 6.561}, {"text": "ont une fois de plus mis en \u00e9vidence la", "start": 786.24, "duration": 5.399}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 pour l'Union europ\u00e9enne", "start": 789.76, "duration": 4.519}, {"text": "d'assumer un plus grand responsabilit\u00e9", "start": 791.639, "duration": 5.681}, {"text": "pour sa propre s\u00e9curit\u00e9 et en outre de", "start": 794.279, "duration": 5.481}, {"text": "renforcer sa coop\u00e9ration en mati\u00e8re de", "start": 797.32, "duration": 5.959}, {"text": "d\u00e9fense sur la base et et ses int\u00e9r\u00eats", "start": 799.76, "duration": 7.6}, {"text": "strat\u00e9gique et de sa capacit\u00e9 de euh", "start": 803.279, "duration": 6.8}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 agir de mani\u00e8re flexible et", "start": 807.36, "duration": 4.839}, {"text": "ind\u00e9pendant dans cette optique la", "start": 810.079, "duration": 4.041}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise mettra", "start": 812.199, "duration": 3.801}, {"text": "particuli\u00e8rement l'accent sur le", "start": 814.12, "duration": 4.159}, {"text": "renforcement de la base industrielle et", "start": 816.0, "duration": 5.04}, {"text": "technologique de d\u00e9fense europ\u00e9enne y", "start": 818.279, "duration": 5.0}, {"text": "compris l'innovation en mati\u00e8re de", "start": 821.04, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9fense et l'am\u00e9lioration de la", "start": 823.279, "duration": 4.641}, {"text": "coop\u00e9ration entre les \u00c9tats-membres en", "start": 825.519, "duration": 5.32}, {"text": "mati\u00e8re de march\u00e9s public de d\u00e9fense", "start": 827.92, "duration": 5.4}, {"text": "au-del\u00e0 de la mise en \u0153uvre de la Bousso", "start": 830.839, "duration": 5.041}, {"text": "strat\u00e9gique qui d\u00e9finit les principales", "start": 833.32, "duration": 4.48}, {"text": "orientations de la politique de la", "start": 835.88, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9fense de l'Union europ\u00e9enne", "start": 837.8, "duration": 4.24}, {"text": "le tr\u00e8me point c'est", "start": 839.92, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9largissement l'\u00e9largissement c'est", "start": 842.04, "duration": 4.239}, {"text": "une des politiques les plus r\u00e9ussies de", "start": 844.12, "duration": 5.04}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne pour pr\u00e9server cette", "start": 846.279, "duration": 5.401}, {"text": "tendance favorable il est essentiel de", "start": 849.16, "duration": 4.96}, {"text": "la politique d'\u00e9largissement reste", "start": 851.68, "duration": 5.36}, {"text": "fond\u00e9e surous le m\u00e9rite \u00e9quilibr\u00e9 et", "start": 854.12, "duration": 5.839}, {"text": "cr\u00e9dible l'Union europ\u00e9enne s'emploie", "start": 857.04, "duration": 5.0}, {"text": "depuis longtemps \u00e0 garantir une", "start": 859.959, "duration": 4.281}, {"text": "perspective europ\u00e9enne aux Balcans", "start": 862.04, "duration": 5.76}, {"text": "occidentaux car la communaut\u00e9 ne sera ne", "start": 864.24, "duration": 6.56}, {"text": "saurait \u00eatre compl\u00e8te sont l'adh\u00e9sion de", "start": 867.8, "duration": 5.719}, {"text": "cette r\u00e9gion l'int\u00e9gration de la r\u00e9gion", "start": 870.8, "duration": 5.08}, {"text": "profite \u00e0 l'Union europ\u00e9enne au termees", "start": 873.519, "duration": 5.481}, {"text": "\u00e9conomique s\u00e9curitaire et g\u00e9opolitique", "start": 875.88, "duration": 5.319}, {"text": "il faut donc aider les processus", "start": 879.0, "duration": 4.32}, {"text": "d'int\u00e9gration europ\u00e9ennees avec un", "start": 881.199, "duration": 4.521}, {"text": "nouveau plan de croissance r\u00e9cemment", "start": 883.32, "duration": 5.4}, {"text": "accept\u00e9 qui jouera un r\u00f4le essentiel au", "start": 885.72, "duration": 5.64}, {"text": "cours de la pr\u00e9sidence sachant que les", "start": 888.72, "duration": 5.6}, {"text": "premiers rapports et projets par chacun", "start": 891.36, "duration": 5.599}, {"text": "des pays seront attendus vers fin", "start": 894.32, "duration": 5.24}, {"text": "automne il faut rester \u00e9gal ement la", "start": 896.959, "duration": 3.481}, {"text": "premi\u00e8re", "start": 899.56, "duration": 3.199}, {"text": "partenaire faut rester le premier", "start": 900.44, "duration": 4.399}, {"text": "partenaire \u00e9conomique et politique de la", "start": 902.759, "duration": 6.64}, {"text": "r\u00e9gion en emp\u00eachant que pays tiers de", "start": 904.839, "duration": 6.961}, {"text": "les pays tiers qui gagnent du", "start": 909.399, "duration": 5.24}, {"text": "terrain et", "start": 911.8, "duration": 6.8}, {"text": "d' d'accro\u00eetre leur influence il est", "start": 914.639, "duration": 6.56}, {"text": "alors dans l'int\u00e9r\u00eat vital de l'Union", "start": 918.6, "duration": 5.239}, {"text": "europ\u00e9enne d'\u00eatre un partenaire stable", "start": 921.199, "duration": 6.0}, {"text": "et fiable dans son voisinage imm\u00e9diat et", "start": 923.839, "duration": 5.761}, {"text": "de faire partie de l'Union europ eur\u00e9ne", "start": 927.199, "duration": 5.56}, {"text": "dans un dans un avenir pr\u00e9visible la", "start": 929.6, "duration": 6.44}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise consid\u00e8re \u00e9galement", "start": 932.759, "duration": 5.801}, {"text": "l'\u00e9nergie comme un \u00e9l\u00e9ment important de", "start": 936.04, "duration": 5.08}, {"text": "l'int\u00e9gration des Balcans occidentaux et", "start": 938.56, "duration": 4.88}, {"text": "accordera donc une attention attention", "start": 941.12, "duration": 5.76}, {"text": "particuli\u00e8re \u00e0 la facilitation des", "start": 943.44, "duration": 5.399}, {"text": "interconnexions avec les syst\u00e8mes", "start": 946.88, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tiques de la r\u00e9gion \u00e0 la promotion", "start": 948.839, "duration": 4.8}, {"text": "de la transition \u00e9nerg\u00e9tique dans la", "start": 951.68, "duration": 4.959}, {"text": "r\u00e9gion et \u00e0 la coop\u00e9ration en vue", "start": 953.639, "duration": 5.32}, {"text": "d'exploiter son potentiel en mati\u00e8re", "start": 956.639, "duration": 6.2}, {"text": "d'\u00e9nergie verte afin d'\u00e9largir eu et", "start": 958.959, "duration": 7.0}, {"text": "d'approfondir notre coop\u00e9ration nous", "start": 962.839, "duration": 5.92}, {"text": "invite nous inviterons nos partenaires \u00e0", "start": 965.959, "duration": 4.721}, {"text": "des consultations dans le cadre du", "start": 968.759, "duration": 4.161}, {"text": "sommet Union europ\u00e9enne Balcans", "start": 970.68, "duration": 4.279}, {"text": "occidentaux et de la communaut\u00e9", "start": 972.92, "duration": 4.24}, {"text": "politique europ\u00e9enne la pr\u00e9sidence", "start": 974.959, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9voit \u00e9galement d'organiser des", "start": 977.16, "duration": 4.119}, {"text": "conf\u00e9rences intergouvernementales avec", "start": 979.04, "duration": 4.719}, {"text": "les pays candidats pr\u00eats \u00e0 atterrer \u00e0", "start": 981.279, "duration": 5.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne une attention", "start": 983.759, "duration": 4.88}, {"text": "distinctive sera accord\u00e9e au processus", "start": 986.399, "duration": 4.641}, {"text": "des \u00e9largissement du trio oriental", "start": 988.639, "duration": 4.801}, {"text": "Moldavie Ukraine et ge\u00e9orgie aussi", "start": 991.04, "duration": 5.719}, {"text": "conform\u00e9ment aux r\u00e8gles et pratiques", "start": 993.44, "duration": 6.68}, {"text": "\u00e9tablies 4\u00e8 point c'est indiguer", "start": 996.759, "duration": 4.721}, {"text": "l'immigration", "start": 1000.12, "duration": 4.04}, {"text": "clandestine la pression migratoire \u00e0", "start": 1001.48, "duration": 4.719}, {"text": "laquelle Europe est confront\u00e9e depuis", "start": 1004.16, "duration": 4.159}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es n'est pas seulement un", "start": 1006.199, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9fi pour l'Union dans son ensemble mais", "start": 1008.319, "duration": 5.32}, {"text": "repr\u00e9sente \u00e9galement un charge \u00e9norme", "start": 1010.839, "duration": 4.841}, {"text": "pour les \u00c9tats-membres en particulier", "start": 1013.639, "duration": 4.241}, {"text": "ceux qui se trouvent aux fronti\u00e8res", "start": 1015.68, "duration": 6.2}, {"text": "ext\u00e9rieures de euh de l'Union l'Union", "start": 1017.88, "duration": 8.039}, {"text": "europ\u00e9enne est fix\u00e9e comme objectif \u00e0 au", "start": 1021.88, "duration": 7.72}, {"text": "long terme de euh de s'attaquer \u00e0 ce", "start": 1025.919, "duration": 5.961}, {"text": "probl\u00e8me ce qui n\u00e9cessite des", "start": 1029.6, "duration": 6.04}, {"text": "instruments efficaces m\u00eame \u00e0 court terme", "start": 1031.88, "duration": 5.88}, {"text": "afin de trouver des solutions", "start": 1035.64, "duration": 5.52}, {"text": "appropri\u00e9es une coop\u00e9ration plus \u00e9troite", "start": 1037.76, "duration": 5.0}, {"text": "avec les pays voisins de l'Union", "start": 1041.16, "duration": 4.6}, {"text": "europ\u00e9enne est indispensable et ainsi", "start": 1042.76, "duration": 6.159}, {"text": "queavec les principaux pays d'origine de", "start": 1045.76, "duration": 5.56}, {"text": "ce transit dans le m\u00eame contexte", "start": 1048.919, "duration": 4.841}, {"text": "l'immigration clandestine et le trafic", "start": 1051.32, "duration": 4.56}, {"text": "d'\u00eatres humains doivent \u00eatre", "start": 1053.76, "duration": 4.4}, {"text": "indigu\u00e9 \u00e0 cet \u00e9gard la pr\u00e9sidence", "start": 1055.88, "duration": 4.56}, {"text": "hongroise accordera une attention", "start": 1058.16, "duration": 4.92}, {"text": "particuli\u00e8re \u00e0 la dimension ext\u00e9rieure", "start": 1060.44, "duration": 5.04}, {"text": "de la migration notamment \u00e0 une", "start": 1063.08, "duration": 5.839}, {"text": "coop\u00e9ration efficace avec les pays-tiers", "start": 1065.48, "duration": 6.88}, {"text": "concern\u00e9s \u00e0 des retours plus efficac\u00e9s", "start": 1068.919, "duration": 6.88}, {"text": "et de soutien innovante en mati\u00e8re des", "start": 1072.36, "duration": 7.16}, {"text": "r\u00e8gles des \u00eeles en outre l'ORS du suivi", "start": 1075.799, "duration": 5.601}, {"text": "de la mise en \u0153uvre des priorit\u00e9s", "start": 1079.52, "duration": 4.2}, {"text": "annuelles du cycle de Schengen nous", "start": 1081.4, "duration": 4.12}, {"text": "avons l'intention de souligner", "start": 1083.72, "duration": 3.92}, {"text": "l'importance de la protection des", "start": 1085.52, "duration": 5.159}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures et la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 1087.64, "duration": 6.279}, {"text": "de disposer de fonds europ\u00e9ens \u00e0 cette", "start": 1090.679, "duration": 6.321}, {"text": "fin outre le renforcement de", "start": 1093.919, "duration": 5.24}, {"text": "partenariats strat\u00e9giques existants en", "start": 1097.0, "duration": 4.52}, {"text": "Afrique du Nord comme la Tunisie et", "start": 1099.159, "duration": 4.601}, {"text": "\u00c9gypte la pr\u00e9sidence hongroise", "start": 1101.52, "duration": 4.48}, {"text": "s'efforcera de promouvoir le", "start": 1103.76, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9veloppement de nouveaux accords", "start": 1106.0, "duration": 3.679}, {"text": "globaux avec avec les pays de la r\u00e9gion", "start": 1107.64, "duration": 5.12}, {"text": "de Sahel au sens large y compris la", "start": 1109.679, "duration": 5.721}, {"text": "Mauritanie le S\u00e9n\u00e9gal et le Tchad en", "start": 1112.76, "duration": 4.32}, {"text": "coop\u00e9ration avec la Commission", "start": 1115.4, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9enne tout en soulignant la", "start": 1117.08, "duration": 5.04}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'un dialogue ax\u00e9 sur la", "start": 1119.48, "duration": 5.16}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 avec l'autrre acteurs r\u00e9gionaux", "start": 1122.12, "duration": 5.96}, {"text": "cl\u00e9 par exemple le Niger et la", "start": 1124.64, "duration": 6.24}, {"text": "Libye la politique de la 5e point c'est", "start": 1128.08, "duration": 5.68}, {"text": "la politique de la coh\u00e9sion pour assurer", "start": 1130.88, "duration": 5.56}, {"text": "un d\u00e9veloppement harmonieux et \u00e9quilibr\u00e9", "start": 1133.76, "duration": 5.48}, {"text": "dans l'Union il est essentiel que", "start": 1136.44, "duration": 7.08}, {"text": "l'Europe r\u00e9duise les disparit\u00e9s", "start": 1139.24, "duration": 6.48}, {"text": "r\u00e9gionales et garantissent la coh\u00e9sion", "start": 1143.52, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9conomique sociale et territoriale une", "start": 1145.72, "duration": 5.24}, {"text": "politique de coh\u00e9sion bien structur\u00e9e et", "start": 1148.48, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9e est l'instrument cl\u00e9 \u00e0 cet", "start": 1150.96, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9gard la politique de coh\u00e9sion en tant", "start": 1153.88, "duration": 4.159}, {"text": "que principale politique", "start": 1156.84, "duration": 3.68}, {"text": "d'investissement de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1158.039, "duration": 5.76}, {"text": "s'est av\u00e9r\u00e9e efficace pendant des", "start": 1160.52, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9cennies pour atteindre les objectifs", "start": 1163.799, "duration": 5.76}, {"text": "inscrits dans les trait\u00e9s n\u00e9anmoins", "start": 1166.2, "duration": 5.719}, {"text": "selon le 9e rapport de la sur la", "start": 1169.559, "duration": 4.881}, {"text": "coh\u00e9sion plus d'un quart de la", "start": 1171.919, "duration": 4.841}, {"text": "population de l'Union europ\u00e9enne vit", "start": 1174.44, "duration": 5.599}, {"text": "dans des r\u00e9gions qui n'atteignent pas 75", "start": 1176.76, "duration": 5.64}, {"text": "% de niveau de d\u00e9veloppement moyen de", "start": 1180.039, "duration": 5.241}, {"text": "l'Union la convergence de cette r\u00e9gion", "start": 1182.4, "duration": 4.8}, {"text": "est non seulement cruciale pour", "start": 1185.28, "duration": 4.879}, {"text": "exploiter pleinement le potentiel de", "start": 1187.2, "duration": 5.599}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne mais", "start": 1190.159, "duration": 5.121}, {"text": "elle est \u00e9galement essentielle au bon", "start": 1192.799, "duration": 4.921}, {"text": "fonctionnement du march\u00e9 unique la", "start": 1195.28, "duration": 5.0}, {"text": "Hongrie pr\u00e9voit un d\u00e9bat strat\u00e9gique de", "start": 1197.72, "duration": 5.199}, {"text": "haut niveau sur l'avenir de la politique", "start": 1200.28, "duration": 5.68}, {"text": "de coh\u00e9sion y compris son r\u00f4le dans la", "start": 1202.919, "duration": 5.841}, {"text": "promotion de la comp\u00e9titivit\u00e9 et de", "start": 1205.96, "duration": 5.68}, {"text": "l'emploi ainsi que pour r\u00e9v\u00e9ler les", "start": 1208.76, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9fis d\u00e9mographiques un r\u00f4le cl\u00e9 de la", "start": 1211.64, "duration": 5.039}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise sera \u00e9galement de", "start": 1214.36, "duration": 4.319}, {"text": "contribuer la pr\u00e9paration de", "start": 1216.679, "duration": 5.081}, {"text": "propositions l\u00e9gislatives en adoptant", "start": 1218.679, "duration": 6.041}, {"text": "des conclusions du Conseil sur l'avenir", "start": 1221.76, "duration": 6.32}, {"text": "de la politique de coh\u00e9sion l'\u00e9valuation", "start": 1224.72, "duration": 6.12}, {"text": "des de \u00e0 mi-parcours des programmes de", "start": 1228.08, "duration": 5.28}, {"text": "coh\u00e9sion aura lieu pendant la pr\u00e9sidence", "start": 1230.84, "duration": 4.8}, {"text": "hongroise les messages", "start": 1233.36, "duration": 5.799}, {"text": "politiques issu de l'\u00e9valuation d'\u00e9tat", "start": 1235.64, "duration": 5.56}, {"text": "d'avancement des programmes de coh\u00e9sion", "start": 1239.159, "duration": 4.681}, {"text": "seront essentiels pour les n\u00e9gociations", "start": 1241.2, "duration": 4.88}, {"text": "sur l'avenir de la politique de coh\u00e9sion", "start": 1243.84, "duration": 4.64}, {"text": "et son r\u00f4le dans le budget de l'Union", "start": 1246.08, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9enne dans le cadre financier", "start": 1248.48, "duration": 4.76}, {"text": "pluriannuel qui devrait d\u00e9buter au", "start": 1250.799, "duration": 3.801}, {"text": "printemps", "start": 1253.24, "duration": 5.6}, {"text": "2025 le 6e point c'est la agriculture", "start": 1254.6, "duration": 7.0}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es l'agriculture a \u00e9t\u00e9", "start": 1258.84, "duration": 5.64}, {"text": "confront\u00e9e \u00e0 un certain nombre de d\u00e9fis", "start": 1261.6, "duration": 4.64}, {"text": "importantes et les agriculteurs de", "start": 1264.48, "duration": 4.28}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ont d\u00fb faire face \u00e0", "start": 1266.24, "duration": 4.039}, {"text": "des circonstances", "start": 1268.76, "duration": 3.24}, {"text": "extraordinaires des conditions", "start": 1270.279, "duration": 4.681}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologiques exceptionnelles Du\u00e9 au", "start": 1272.0, "duration": 5.76}, {"text": "changement climatique l'augmentation du", "start": 1274.96, "duration": 8.0}, {"text": "co\u00fbt des 130 euh l'accroissement euh des", "start": 1277.76, "duration": 6.96}, {"text": "importations en provenance des", "start": 1282.96, "duration": 4.64}, {"text": "pays-tiers et des r\u00e8gles des productions", "start": 1284.72, "duration": 5.12}, {"text": "trop strictes ont consid\u00e9rablement", "start": 1287.6, "duration": 4.959}, {"text": "r\u00e9duit la comp\u00e9titivit\u00e9 du secteur", "start": 1289.84, "duration": 5.52}, {"text": "l'accumulation de ces d\u00e9fis a conduit \u00e0", "start": 1292.559, "duration": 5.6}, {"text": "une situation o\u00f9 les moyens de", "start": 1295.36, "duration": 5.16}, {"text": "subsistance des agriculteurs europ\u00e9ens", "start": 1298.159, "duration": 5.841}, {"text": "sont menac\u00e9s il est essentiel essentiel", "start": 1300.52, "duration": 6.08}, {"text": "alors de consid\u00e9rer", "start": 1304.0, "duration": 6.12}, {"text": "l'agriculture non pas comme une cause du", "start": 1306.6, "duration": 5.4}, {"text": "changement climatique mais comme une", "start": 1310.12, "duration": 5.2}, {"text": "partie de la solution en incitant les", "start": 1312.0, "duration": 6.12}, {"text": "agriculteurs \u00e0 adopter des pratiques des", "start": 1315.32, "duration": 6.0}, {"text": "productions plus durable une garantie \u00e0", "start": 1318.12, "duration": 6.84}, {"text": "long terme de la souverainet\u00e9 et de la", "start": 1321.32, "duration": 5.959}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alimentaire devrait faire", "start": 1324.96, "duration": 4.319}, {"text": "partie de l'autonomie strat\u00e9gique de", "start": 1327.279, "duration": 4.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne il est essentiel que", "start": 1329.279, "duration": 5.681}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne soit en mesure de", "start": 1332.159, "duration": 5.601}, {"text": "fournir une alimentation saine \u00e0 sa", "start": 1334.96, "duration": 5.4}, {"text": "population et de maintenir son r\u00f4le dans", "start": 1337.76, "duration": 5.159}, {"text": "l'alimentation du monde ainsi la", "start": 1340.36, "duration": 6.559}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise viilla \u00e0 ce que le", "start": 1342.919, "duration": 5.961}, {"text": "Conseil des ministres de l'ric culture", "start": 1346.919, "duration": 4.24}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne fournissent des", "start": 1348.88, "duration": 5.84}, {"text": "organis des orientations politiques \u00e0 la", "start": 1351.159, "duration": 5.841}, {"text": "future Commission europ\u00e9enne sur les", "start": 1354.72, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e8gles de la politique agricole de", "start": 1357.0, "duration": 5.24}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne apr\u00e8s 2027 la", "start": 1359.08, "duration": 5.479}, {"text": "priorit\u00e9 de cette pr\u00e9sidence est de", "start": 1362.24, "duration": 4.72}, {"text": "mettre en \u0153uvre une politique agricole", "start": 1364.559, "duration": 5.561}, {"text": "europ\u00e9enne centr\u00e9e sur l'agricultur nous", "start": 1366.96, "duration": 4.959}, {"text": "avons besoin d'une politique agricole", "start": 1370.12, "duration": 4.84}, {"text": "europ\u00e9enne comp\u00e9titive r\u00e9sistant aux", "start": 1371.919, "duration": 5.521}, {"text": "crises durables favorable aux", "start": 1374.96, "duration": 5.48}, {"text": "agriculteurs est fond\u00e9 sur la", "start": 1377.44, "duration": 6.0}, {"text": "connaissance toujours sur cesangles je", "start": 1380.44, "duration": 4.8}, {"text": "dois mentionner la question de", "start": 1383.44, "duration": 5.32}, {"text": "gaspillage alimentaire qui sera en", "start": 1385.24, "duration": 8.0}, {"text": "agenda le 7e et derni\u00e8re grande priorit\u00e9", "start": 1388.76, "duration": 5.76}, {"text": "c'est naturellement les questions", "start": 1393.24, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9mographique euh le vieillississement", "start": 1394.52, "duration": 6.48}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 des soci\u00e9t\u00e9s europ\u00e9ennes les", "start": 1398.039, "duration": 6.201}, {"text": "syst\u00e8mes de protection social non viable", "start": 1401.0, "duration": 5.52}, {"text": "et les p\u00e9nuries de main-d\u0153uvre sont des", "start": 1404.24, "duration": 5.08}, {"text": "probl\u00e8mes de longue date qui", "start": 1406.52, "duration": 5.92}, {"text": "stifi dans toute l'Europe et qui doivent", "start": 1409.32, "duration": 6.239}, {"text": "\u00eatre trait\u00e9 de mani\u00e8re urgente et", "start": 1412.44, "duration": 7.52}, {"text": "efficace le vieillissement de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1415.559, "duration": 7.36}, {"text": "la transition verte et num\u00e9rique l'exode", "start": 1419.96, "duration": 6.48}, {"text": "rural la pression croissante sur les", "start": 1422.919, "duration": 6.601}, {"text": "ressources fiscales et l'\u00e9volution du", "start": 1426.44, "duration": 5.599}, {"text": "monde du travail sont autant des", "start": 1429.52, "duration": 4.92}, {"text": "questions et des d\u00e9fis d\u00e9mographiques", "start": 1432.039, "duration": 4.921}, {"text": "qu'il convient de mettre en lumi\u00e8re ces", "start": 1434.44, "duration": 4.8}, {"text": "probl\u00e8mes sont devenus de plus en plus", "start": 1436.96, "duration": 4.24}, {"text": "important pour la comp\u00e9titivit\u00e9 de", "start": 1439.24, "duration": 4.96}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et la la", "start": 1441.2, "duration": 5.599}, {"text": "viabilit\u00e9 des finances publiques la", "start": 1444.2, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise respectant", "start": 1446.799, "duration": 4.36}, {"text": "pleinement les comp\u00e9tences des", "start": 1449.0, "duration": 4.44}, {"text": "\u00c9tats-membres souhaite atterrir", "start": 1451.159, "duration": 6.4}, {"text": "l'attention sur ces d\u00e9fis et la bo\u00eete \u00e0", "start": 1453.44, "duration": 6.96}, {"text": "outil d\u00e9mographique de la commission", "start": 1457.559, "duration": 5.081}, {"text": "publi\u00e9e en octobre", "start": 1460.4, "duration": 6.159}, {"text": "2023 constitue une bonne base pour cela", "start": 1462.64, "duration": 6.48}, {"text": "par un approche horizontal notre", "start": 1466.559, "duration": 6.321}, {"text": "objectif est donc de faire int\u00e9grer la", "start": 1469.12, "duration": 6.799}, {"text": "r\u00e9flexion la r\u00e9flexion li\u00e9e au d\u00e9fi", "start": 1472.88, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9mographique dans tous les domaines et", "start": 1475.919, "duration": 5.281}, {"text": "et T niveau de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1478.88, "duration": 4.919}, {"text": "j'ajoute \u00e0 ce point que la pr\u00e9sidence", "start": 1481.2, "duration": 4.839}, {"text": "pr\u00e9voit d'organiser une conf\u00e9rence de", "start": 1483.799, "duration": 4.36}, {"text": "haut niveau \u00e0 Budapest consacr\u00e9e \u00e0 la", "start": 1486.039, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9mographie et nous autant", "start": 1488.159, "duration": 6.52}, {"text": "qu'ambassade repr\u00e9sentant la pr\u00e9sidence", "start": 1491.44, "duration": 5.959}, {"text": "en France suivrant l'initiative \u00e0 Paris", "start": 1494.679, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e0 notre niveau", "start": 1497.399, "duration": 3.64}, {"text": "mesdames et messieur messieurs les", "start": 1499.44, "duration": 5.119}, {"text": "s\u00e9nateurs ce sont les sept priorit\u00e9s que", "start": 1501.039, "duration": 6.24}, {"text": "nous avons naturellement il y a dans un", "start": 1504.559, "duration": 6.881}, {"text": "programme de Le qu'on fait pour la pour", "start": 1507.279, "duration": 5.681}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne il y a aussi des", "start": 1511.44, "duration": 3.8}, {"text": "autres sujets comme ESP esp\u00e9cialement", "start": 1512.96, "duration": 5.12}, {"text": "l'id\u00e9e que nous avons pour une politique", "start": 1515.24, "duration": 4.28}, {"text": "vers", "start": 1518.08, "duration": 5.479}, {"text": "l'espace de travailler sur", "start": 1519.52, "duration": 8.879}, {"text": "euh disons la aussi les c\u00f4t\u00e9 juridique", "start": 1523.559, "duration": 7.36}, {"text": "qui qui se propose avec l'espace il y a", "start": 1528.399, "duration": 5.88}, {"text": "aussi le sujet de terrorisme de \u00e9nergie", "start": 1530.919, "duration": 5.441}, {"text": "de l'antis\u00e9mitisme qui a une position", "start": 1534.279, "duration": 5.0}, {"text": "tr\u00e8s fort euh dans notre dans nos", "start": 1536.36, "duration": 5.799}, {"text": "priorit\u00e9s pour conclure permettez-moi", "start": 1539.279, "duration": 5.481}, {"text": "d'atterrir votre attention au logo", "start": 1542.159, "duration": 5.24}, {"text": "officiel de notre pr\u00e9sidence qui en", "start": 1544.76, "duration": 5.159}, {"text": "lui-m\u00eame comprend tout le concept de la", "start": 1547.399, "duration": 5.481}, {"text": "pr\u00e9sidence que je venais vous d\u00e9tailler", "start": 1549.919, "duration": 6.24}, {"text": "il s'agit de cube de Rubik alors ce", "start": 1552.88, "duration": 5.96}, {"text": "choix envisage non seulement de saluer", "start": 1556.159, "duration": 4.76}, {"text": "le 50e anniversaire de la cr\u00e9ation de", "start": 1558.84, "duration": 4.719}, {"text": "cette invention hongroise embl\u00e9matique", "start": 1560.919, "duration": 4.441}, {"text": "mais aussi de porter un message", "start": 1563.559, "duration": 4.84}, {"text": "symbolique le cube de Rubik est compos\u00e9", "start": 1565.36, "duration": 7.559}, {"text": "par 27 cubes plus petits ainsi une", "start": 1568.399, "duration": 7.0}, {"text": "repr\u00e9sentation de 27 \u00c9tats membres de", "start": 1572.919, "duration": 4.681}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne elle illustre la", "start": 1575.399, "duration": 5.361}, {"text": "complexit\u00e9 des questions europ\u00e9ennes et", "start": 1577.6, "duration": 5.28}, {"text": "l'ing\u00e9niosit\u00e9 n\u00e9cessaire pour les", "start": 1580.76, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9soudre dans cette dans cette optique", "start": 1582.88, "duration": 5.48}, {"text": "notre pr\u00e9sidence vise \u00e0 incarner les", "start": 1585.76, "duration": 5.56}, {"text": "esprit d'innovation et de r\u00e9solution des", "start": 1588.36, "duration": 5.96}, {"text": "probl\u00e8mes la pr\u00e9sidence hongroise a pour", "start": 1591.32, "duration": 5.68}, {"text": "objectif d'aborder les vrais probl\u00e8mes", "start": 1594.32, "duration": 5.8}, {"text": "de l'Europe avec des vraies solutions en", "start": 1597.0, "duration": 6.32}, {"text": "promouvant un dialogue ouvert et honn\u00eate", "start": 1600.12, "duration": 7.039}, {"text": "afin de parvenir \u00e0 l'unit\u00e9 dans la", "start": 1603.32, "duration": 6.8}, {"text": "diversit\u00e9 notre succ\u00e8s sera celui de", "start": 1607.159, "duration": 5.76}, {"text": "l'Europe merci beaucoup pour m'\u00e9couter", "start": 1610.12, "duration": 5.4}, {"text": "pour les priorit\u00e9s merci Monsieur", "start": 1612.919, "duration": 4.561}, {"text": "l'Ambassadeur c'\u00e9tait c'\u00e9tait tr\u00e8s", "start": 1615.52, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9cis nous avons quelques questions", "start": 1617.48, "duration": 5.4}, {"text": "donc et et inscription en commen\u00e7ant par", "start": 1619.48, "duration": 5.439}, {"text": "Claude KNE pr\u00e9sident du groupe d'amiti\u00e9", "start": 1622.88, "duration": 5.56}, {"text": "aussi France hongr Claude merci monsieur", "start": 1624.919, "duration": 4.801}, {"text": "le Pr\u00e9sident merci Monsieur", "start": 1628.44, "duration": 4.08}, {"text": "l'Ambassadeur pour la pr\u00e9sentation de ce", "start": 1629.72, "duration": 5.36}, {"text": "programme qui s'articule autour de cette", "start": 1632.52, "duration": 5.84}, {"text": "priorit\u00e9 et bravo pour le logo avec le", "start": 1635.08, "duration": 6.76}, {"text": "rubix cube il fallait le trouver", "start": 1638.36, "duration": 6.679}, {"text": "euh moi j'auraai quelques questions tout", "start": 1641.84, "duration": 5.0}, {"text": "d'abord", "start": 1645.039, "duration": 6.041}, {"text": "euh une une affirmation qui \u00e9mane de la", "start": 1646.84, "duration": 7.92}, {"text": "Hongrie qui estime qu'au sein du conseil", "start": 1651.08, "duration": 7.04}, {"text": "de justice et affaires int\u00e9rieur qu'il", "start": 1654.76, "duration": 4.799}, {"text": "est n\u00e9cessaire de renforcer la", "start": 1658.12, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9silience de l'espace Schengen face aux", "start": 1659.559, "duration": 5.881}, {"text": "crises et notamment la Hongrie r\u00e9clame", "start": 1662.44, "duration": 5.119}, {"text": "la finalisation du processus d'", "start": 1665.44, "duration": 4.64}, {"text": "d'\u00e9largissement de Schengen en levant", "start": 1667.559, "duration": 4.801}, {"text": "euh les fronti\u00e8res terrestres avec la", "start": 1670.08, "duration": 5.56}, {"text": "Bulgarie et la Roumanie pensez-vous que", "start": 1672.36, "duration": 6.76}, {"text": "ces pays sont effectivement pr\u00eats", "start": 1675.64, "duration": 6.6}, {"text": "et apr\u00e8s euh je vais tr\u00e8s vite hein pour", "start": 1679.12, "duration": 4.84}, {"text": "laisser \u00e9galement la parole \u00e0 \u00e0 mes", "start": 1682.24, "duration": 5.559}, {"text": "coll\u00e8gues apr\u00e8s je voudrais aborder", "start": 1683.96, "duration": 6.34}, {"text": "l'\u00e9largissement l'\u00e9largissement", "start": 1687.799, "duration": 3.76}, {"text": "[Musique]", "start": 1690.3, "duration": 4.219}, {"text": "euh vous parlez d'une approche fond\u00e9 sur", "start": 1691.559, "duration": 4.761}, {"text": "le m\u00e9rite est-ce que vous pouvez nous en", "start": 1694.519, "duration": 4.841}, {"text": "dire plus que vous appelez fond\u00e9 sur le", "start": 1696.32, "duration": 6.12}, {"text": "m\u00e9rite quelle est la position actuelle", "start": 1699.36, "duration": 6.08}, {"text": "de la Hongrie par rapport aux derni\u00e8res", "start": 1702.44, "duration": 4.68}, {"text": "prises de position je dirais m\u00eame", "start": 1705.44, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9trop\u00e9dalage je de la G\u00e9orgie parce", "start": 1707.12, "duration": 4.72}, {"text": "qu'on peut effectivement se poser la", "start": 1709.84, "duration": 5.52}, {"text": "question si euh le gouvernement actuel", "start": 1711.84, "duration": 7.439}, {"text": "ge\u00e9orgien est encore sur la loi de la", "start": 1715.36, "duration": 6.4}, {"text": "voie de l'adh\u00e9sion ou ou pas est-ce", "start": 1719.279, "duration": 5.041}, {"text": "qu'ils veulent leur int\u00e9r\u00eat vraiment", "start": 1721.76, "duration": 4.519}, {"text": "d'adh\u00e9rer aux valeurs de l'Union", "start": 1724.32, "duration": 5.8}, {"text": "europ\u00e9enne et puis euh", "start": 1726.279, "duration": 7.801}, {"text": "euh je laisserai la parti balcan \u00e0 \u00e0", "start": 1730.12, "duration": 7.36}, {"text": "Mara euh mais je reviens surtout sur le", "start": 1734.08, "duration": 6.199}, {"text": "concept \u00e9ducation jeunesse culture et", "start": 1737.48, "duration": 5.799}, {"text": "sport o\u00f9 le programme ne consacre", "start": 1740.279, "duration": 5.561}, {"text": "malheureusement que six lignes", "start": 1743.279, "duration": 7.361}, {"text": "\u00e0 \u00e0 \u00e0 cette \u00e0 cet", "start": 1745.84, "duration": 7.199}, {"text": "item je pense qu'il serait peut-\u00eatre", "start": 1750.64, "duration": 5.08}, {"text": "plus imp il devrait \u00eatre plus important", "start": 1753.039, "duration": 6.36}, {"text": "que seul les m\u00e9dias", "start": 1755.72, "duration": 3.679}, {"text": "audiovisuels on les prend par TR si vous", "start": 1760.159, "duration": 3.961}, {"text": "voulez Monsieur l'Ambassadeur comme \u00e7a", "start": 1762.76, "duration": 2.759}, {"text": "vous pourrez r\u00e9pondre par trois", "start": 1764.12, "duration": 6.12}, {"text": "questions \u00e7a va Pascal bizar et ce", "start": 1765.519, "duration": 6.481}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident merci Monsieur", "start": 1770.24, "duration": 4.72}, {"text": "l'Ambassadeur merci de votre pr\u00e9sence au", "start": 1772.0, "duration": 5.32}, {"text": "quasi premier jour de cette pr\u00e9sidence", "start": 1774.96, "duration": 4.64}, {"text": "je crois que c'\u00e9tait effectivement tr\u00e8s", "start": 1777.32, "duration": 4.599}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s important si vous me permettez", "start": 1779.6, "duration": 4.04}, {"text": "un clin d'\u0153il pour commencer", "start": 1781.919, "duration": 4.201}, {"text": "f\u00e9licitation pour le symbole du du Rubic", "start": 1783.64, "duration": 3.84}, {"text": "cube c'est un symbole extr\u00eamement", "start": 1786.12, "duration": 4.12}, {"text": "sympathique mais de gr\u00e2ce et surtout ne", "start": 1787.48, "duration": 5.28}, {"text": "laissez pas les technocrates Bru et lois", "start": 1790.24, "duration": 4.439}, {"text": "vous imposer leur algorithme de", "start": 1792.76, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9solution s'il vous pla\u00eet faisons de la", "start": 1794.679, "duration": 4.161}, {"text": "politique c'est beaucoup plus important", "start": 1796.88, "duration": 4.88}, {"text": "euh plus s\u00e9rieusement de deux points", "start": 1798.84, "duration": 5.04}, {"text": "vous avez abord\u00e9 la probl\u00e9matique", "start": 1801.76, "duration": 4.48}, {"text": "agricole et et vos souhaits en mati\u00e8re", "start": 1803.88, "duration": 4.639}, {"text": "d'agriculture j'ai bien not\u00e9 et je", "start": 1806.24, "duration": 4.64}, {"text": "partage la n\u00e9cessit\u00e9 d'autonomie", "start": 1808.519, "duration": 5.76}, {"text": "strat\u00e9gique et d'agriculture durable on", "start": 1810.88, "duration": 5.519}, {"text": "a un sujet r\u00e9current nous en France mais", "start": 1814.279, "duration": 4.361}, {"text": "pas seulement sur les probl\u00e9matiques", "start": 1816.399, "duration": 5.201}, {"text": "d'accord de libre \u00e9change pensez-vous", "start": 1818.64, "duration": 5.279}, {"text": "qu'il serait possible de sortir", "start": 1821.6, "duration": 4.439}, {"text": "l'agriculture les produits agricoles de", "start": 1823.919, "duration": 4.401}, {"text": "ces accords de libre \u00e9change \u00e7a c'est", "start": 1826.039, "duration": 4.52}, {"text": "une premi\u00e8re question et la seconde", "start": 1828.32, "duration": 4.44}, {"text": "question puisque je si\u00e8ge ici \u00e0 la", "start": 1830.559, "duration": 4.0}, {"text": "Commission de la la d\u00e9fense des Affaires", "start": 1832.76, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res on a un vrai sujet aussi et", "start": 1834.559, "duration": 5.441}, {"text": "je fais vraiment tr\u00e8s rapidement je pose", "start": 1837.799, "duration": 3.48}, {"text": "rapidement la question sur les", "start": 1840.0, "duration": 4.12}, {"text": "probl\u00e9matiques de lobbying de taxonomie", "start": 1841.279, "duration": 4.921}, {"text": "de name and shame vis-\u00e0-vis de nos", "start": 1844.12, "duration": 4.32}, {"text": "industries de d\u00e9fense et et l\u00e0 la France", "start": 1846.2, "duration": 5.12}, {"text": "est clairement vis\u00e9e la surcliance des", "start": 1848.44, "duration": 5.68}, {"text": "banques aussi est-ce que vous pouvez", "start": 1851.32, "duration": 4.56}, {"text": "vous attaquer \u00e0 ce probl\u00e8me \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 1854.12, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne quand on pose la question au", "start": 1855.88, "duration": 3.639}, {"text": "niveau fran\u00e7ais on nous r\u00e9pond que ce", "start": 1858.08, "duration": 3.92}, {"text": "sera r\u00e9gl\u00e9 \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne donc", "start": 1859.519, "duration": 3.801}, {"text": "c'est le moment aussi de vous poser la", "start": 1862.0, "duration": 4.32}, {"text": "question s'il vous pla\u00eet", "start": 1863.32, "duration": 3.0}, {"text": "merci merci monsieur le Pr\u00e9sident merci", "start": 1867.08, "duration": 3.92}, {"text": "Monsieur l'Ambassadeur pour la", "start": 1869.639, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9sentation de ce programme", "start": 1871.0, "duration": 4.399}, {"text": "donc alors que votre pays prend la", "start": 1873.12, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidence du Conseil j'aurai deux", "start": 1875.399, "duration": 3.64}, {"text": "questions vous avez \u00e9voqu\u00e9 tout d'abord", "start": 1876.88, "duration": 3.56}, {"text": "un nouveau Pact europ\u00e9en de", "start": 1879.039, "duration": 3.561}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 et c'est bien \u00e9videmment", "start": 1880.44, "duration": 4.599}, {"text": "essentiel et donc ma premi\u00e8re question", "start": 1882.6, "duration": 4.28}, {"text": "porte sur la concurrence dans le secteur", "start": 1885.039, "duration": 4.24}, {"text": "automobile notamment face aux pratiques", "start": 1886.88, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9loyales de la Chine le 12 juin dernier", "start": 1889.279, "duration": 5.12}, {"text": "la Commission a annonc\u00e9 l'application de", "start": 1892.279, "duration": 4.76}, {"text": "droit de douane suppl\u00e9mentair euh qui", "start": 1894.399, "duration": 5.4}, {"text": "viennent s'ajouter \u00e0 la taxe actuelle", "start": 1897.039, "duration": 5.88}, {"text": "euh cette d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 per\u00e7ue comme", "start": 1899.799, "duration": 5.681}, {"text": "protectionniste par la Chine et \u00e0 hit\u00e9", "start": 1902.919, "duration": 5.6}, {"text": "P\u00e9kin et euh cette mesure nous int\u00e9resse", "start": 1905.48, "duration": 4.159}, {"text": "particuli\u00e8rement dans le casadre de", "start": 1908.519, "duration": 3.52}, {"text": "cette audition car les relations entre", "start": 1909.639, "duration": 5.04}, {"text": "la Hongrie et la Chine sont se sont", "start": 1912.039, "duration": 4.801}, {"text": "intensifi\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es que ce", "start": 1914.679, "duration": 4.041}, {"text": "soit en terme de coop\u00e9ration sur les", "start": 1916.84, "duration": 3.92}, {"text": "infrastructures et m\u00eame sur les", "start": 1918.72, "duration": 4.0}, {"text": "investissements en terme de batterie ou", "start": 1920.76, "duration": 4.759}, {"text": "d'automobile investissement chinois", "start": 1922.72, "duration": 5.48}, {"text": "donc la protection de notre secteur", "start": 1925.519, "duration": 4.88}, {"text": "automobile europ\u00e9en est absolument", "start": 1928.2, "duration": 5.319}, {"text": "essentielle quand l'\u00e9lectrification va", "start": 1930.399, "duration": 7.041}, {"text": "vraiment euh \u00eatre impos\u00e9 et tr\u00e8s", "start": 1933.519, "duration": 6.361}, {"text": "rapidement donc dans ce contexte comment", "start": 1937.44, "duration": 3.92}, {"text": "est-ce que la Hongrie envisage de", "start": 1939.88, "duration": 3.799}, {"text": "contribuer justement au renforcement de", "start": 1941.36, "duration": 3.96}, {"text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 de l'industrie", "start": 1943.679, "duration": 4.561}, {"text": "automobile europ\u00e9enne face \u00e0 la", "start": 1945.32, "duration": 5.52}, {"text": "concurrence internationale et notamment", "start": 1948.24, "duration": 4.919}, {"text": "la concurrence des v\u00e9hicules \u00e9lectriques", "start": 1950.84, "duration": 4.16}, {"text": "chinois qui sont on le sait tous", "start": 1953.159, "duration": 3.721}, {"text": "fortement", "start": 1955.0, "duration": 4.12}, {"text": "subventionn\u00e9 et donc", "start": 1956.88, "duration": 5.159}, {"text": "comment quelle quelle piste quelle", "start": 1959.12, "duration": 4.96}, {"text": "strat\u00e9gie la Hongrie propose-t-elle pour", "start": 1962.039, "duration": 4.161}, {"text": "assurer une r\u00e9ponse coordonn\u00e9e et", "start": 1964.08, "duration": 4.68}, {"text": "efficace \u00e0 ces pratiques commerciales", "start": 1966.2, "duration": 4.68}, {"text": "ensuite j'auraai une seconde question", "start": 1968.76, "duration": 5.799}, {"text": "sur les services financier le programme", "start": 1970.88, "duration": 5.36}, {"text": "de la pr\u00e9sidence hongroise inclut", "start": 1974.559, "duration": 3.521}, {"text": "l'avancement sur les n\u00e9gociations sur", "start": 1976.24, "duration": 4.84}, {"text": "les paquets financiers en cours euh donc", "start": 1978.08, "duration": 5.04}, {"text": "dans le programme de la pr\u00e9sidence il", "start": 1981.08, "duration": 3.599}, {"text": "est mentionn\u00e9 que l'euro num\u00e9rique", "start": 1983.12, "duration": 4.24}, {"text": "revait une importance particuli\u00e8re", "start": 1984.679, "duration": 5.12}, {"text": "toutefois le programme ne d\u00e9taille pas", "start": 1987.36, "duration": 4.52}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment cette question", "start": 1989.799, "duration": 5.041}, {"text": "et la Hongrie n'est pas membre de la", "start": 1991.88, "duration": 5.279}, {"text": "zone euro donc j'aimerais savoir si", "start": 1994.84, "duration": 4.079}, {"text": "l'euro num\u00e9rique constituera une", "start": 1997.159, "duration": 4.201}, {"text": "priorit\u00e9 d'action pour votre pr\u00e9sidence", "start": 1998.919, "duration": 5.36}, {"text": "au S\u00e9nat avec mon coll\u00e8gue Pascal", "start": 2001.36, "duration": 6.48}, {"text": "Alizard nous \u00e9tions corapporteurs euh", "start": 2004.279, "duration": 6.28}, {"text": "d'un rapport d'information sur ce sujet", "start": 2007.84, "duration": 4.839}, {"text": "pour nous c'est un sujet vraiment", "start": 2010.559, "duration": 4.201}, {"text": "important en terme de souverainet\u00e9", "start": 2012.679, "duration": 5.041}, {"text": "mon\u00e9taire en terme de concurrence mais", "start": 2014.76, "duration": 5.72}, {"text": "aussi en terme de compl\u00e9tude de nos", "start": 2017.72, "duration": 5.64}, {"text": "paquets financiers donc voil\u00e0 comment", "start": 2020.48, "duration": 6.12}, {"text": "est-ce que la Hongrie envisage de de", "start": 2023.36, "duration": 6.36}, {"text": "d'avancer sur ce sujet de m\u00eame un autre", "start": 2026.6, "duration": 5.679}, {"text": "sujet sur dans le domaine financier nous", "start": 2029.72, "duration": 5.319}, {"text": "pr\u00e9occupe c'est l'avenir de l'Union des", "start": 2032.279, "duration": 6.24}, {"text": "march\u00e9s des capitaux l\u00e0 encore comment", "start": 2035.039, "duration": 6.441}, {"text": "c'est une priorit\u00e9 de la commission euh", "start": 2038.519, "duration": 6.04}, {"text": "et le programme n'est pas tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9", "start": 2041.48, "duration": 6.12}, {"text": "donc pourriez-vous nous en dire plus sur", "start": 2044.559, "duration": 5.6}, {"text": "la fa\u00e7on dont vous voyez l'avancement de", "start": 2047.6, "duration": 6.16}, {"text": "ce projet je vous", "start": 2050.159, "duration": 3.601}, {"text": "remerci est-ce que comme nous", "start": 2058.919, "duration": 5.801}, {"text": "travaillons dans cette ambassade en", "start": 2062.32, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9quipe est-ce que aussi euh je peux", "start": 2064.72, "duration": 4.48}, {"text": "demander \u00e0 \u00e0 mes mes collaborateurs pour", "start": 2067.2, "duration": 4.0}, {"text": "pour pour donner des r\u00e9ponses parce", "start": 2069.2, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il y a des questions qui sont tr\u00e8s", "start": 2071.2, "duration": 5.24}, {"text": "sp\u00e9ciales et euh nous sommes honn je", "start": 2072.56, "duration": 6.4}, {"text": "dois vous dire prendre cette pr\u00e9sidence", "start": 2076.44, "duration": 5.52}, {"text": "on re\u00e7oit tellement des informations sur", "start": 2078.96, "duration": 5.439}, {"text": "tellement des sujets euh que on essaie", "start": 2081.96, "duration": 4.04}, {"text": "de travailler ensemble en faisant \u00e7a si", "start": 2084.399, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e7a c'est acceptable alors je seraai tr\u00e8s", "start": 2086.0, "duration": 4.76}, {"text": "content merci merci beaucoup alors euh", "start": 2088.0, "duration": 5.679}, {"text": "en ce qui concerne la Bulgarie et la et", "start": 2090.76, "duration": 4.639}, {"text": "l'espace Schengen merci beaucoup pour", "start": 2093.679, "duration": 3.121}, {"text": "pour cette question parce que c'est", "start": 2095.399, "duration": 3.2}, {"text": "naturellement pour une une une une", "start": 2096.8, "duration": 4.12}, {"text": "question qui est euh qui est tr\u00e8s", "start": 2098.599, "duration": 5.321}, {"text": "important et historiquement aussi nous", "start": 2100.92, "duration": 6.56}, {"text": "avons un int\u00e9r\u00eat tr\u00e8s profond que les", "start": 2103.92, "duration": 7.84}, {"text": "ces ces deux pays la Roumanie et la", "start": 2107.48, "duration": 6.44}, {"text": "Bulgarie entrent dans l'espace Schengen", "start": 2111.76, "duration": 4.88}, {"text": "je pense les r\u00e8glements qu'est-ce un", "start": 2113.92, "duration": 5.64}, {"text": "pays doit faire pour devenir membre de", "start": 2116.64, "duration": 4.68}, {"text": "l'espace Schengen ils sont tr\u00e8s", "start": 2119.56, "duration": 4.48}, {"text": "clairement d\u00e9fin\u00e9 ils ont tr\u00e8s", "start": 2121.32, "duration": 4.039}, {"text": "clairement pris qu'est-ce qu'il faut", "start": 2124.04, "duration": 3.799}, {"text": "faire et je me souviens tr\u00e8s bien quand", "start": 2125.359, "duration": 5.441}, {"text": "euh euh en hangrie on a on a travaill\u00e9", "start": 2127.839, "duration": 5.561}, {"text": "sur le sujet de de Schengen t tous les", "start": 2130.8, "duration": 3.84}, {"text": "diff\u00e9rents r\u00e8glements qu'est-ce qu'il", "start": 2133.4, "duration": 4.08}, {"text": "faut faire des connexion avec des des", "start": 2134.64, "duration": 4.56}, {"text": "ordinateurs qui doivent \u00eatre pr\u00e9sents \u00e0", "start": 2137.48, "duration": 3.4}, {"text": "la fronti\u00e8re pour \u00eatre dans dans le", "start": 2139.2, "duration": 3.919}, {"text": "syst\u00e8me de Schengen euh je pense c'est", "start": 2140.88, "duration": 4.68}, {"text": "une question tr\u00e8s technique et je vois", "start": 2143.119, "duration": 4.201}, {"text": "que la Roumanie et la Bulgarie ont", "start": 2145.56, "duration": 4.64}, {"text": "travaill\u00e9 beaucoup sur ce sujet pour se", "start": 2147.32, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9parer et de faire tout ce qu'il est", "start": 2150.2, "duration": 4.639}, {"text": "n\u00e9cessaire il y avait euh la grande", "start": 2152.24, "duration": 4.44}, {"text": "majorit\u00e9 des pays europ\u00e9ens \u00e9taient en", "start": 2154.839, "duration": 3.601}, {"text": "faveur de", "start": 2156.68, "duration": 4.96}, {"text": "euh que que que ces pays le plus vite", "start": 2158.44, "duration": 6.159}, {"text": "possible entrex dans la dans dans cet", "start": 2161.64, "duration": 5.84}, {"text": "espace Schengen j'esp\u00e8re ils ont fait", "start": 2164.599, "duration": 6.401}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 beaucoup de beaucoup de travail et", "start": 2167.48, "duration": 5.839}, {"text": "c'est dans notre int\u00e9r\u00eat parce que on", "start": 2171.0, "duration": 6.8}, {"text": "voit aussi le changement comment on peut", "start": 2173.319, "duration": 6.76}, {"text": "disons travailler avec le pays voisin", "start": 2177.8, "duration": 3.799}, {"text": "quand il devient membre de Schengen", "start": 2180.079, "duration": 2.801}, {"text": "quand il n'y a pas les contr\u00f4les \u00e0 la", "start": 2181.599, "duration": 3.961}, {"text": "fronti\u00e8re et c'est c'est pour nous", "start": 2182.88, "duration": 4.36}, {"text": "naturellement une question esp\u00e9cialement", "start": 2185.56, "duration": 4.0}, {"text": "S ensible quand on a quand on est dans", "start": 2187.24, "duration": 5.48}, {"text": "un pays qui a autour de lui tous les", "start": 2189.56, "duration": 5.08}, {"text": "minorit\u00e9s nationales qui habitent \u00e0", "start": 2192.72, "duration": 4.28}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de la de de la fronti\u00e8re de", "start": 2194.64, "duration": 4.719}, {"text": "travailler sur la disapparition des des", "start": 2197.0, "duration": 4.119}, {"text": "des fronti\u00e8res terrestres entre entre", "start": 2199.359, "duration": 3.841}, {"text": "ces pays mais naturellement seulement", "start": 2201.119, "duration": 4.441}, {"text": "suivant les r\u00e8gles de l'Union europ\u00e9enne", "start": 2203.2, "duration": 4.96}, {"text": "pour la la fortification des fronti\u00e8res", "start": 2205.56, "duration": 4.96}, {"text": "de Schengen on reste encore avec une", "start": 2208.16, "duration": 4.52}, {"text": "aussi si la Roumanie la Bulgarie et pour", "start": 2210.52, "duration": 4.319}, {"text": "nous naturellement la Roumanie entre", "start": 2212.68, "duration": 4.24}, {"text": "dans l'espace Schengen on a toujours", "start": 2214.839, "duration": 4.28}, {"text": "encore les la la la fronti\u00e8re avec la", "start": 2216.92, "duration": 5.159}, {"text": "Serbie qui sera dehors de de Schengen", "start": 2219.119, "duration": 7.361}, {"text": "alors l\u00e0 euh il nous reste un travail", "start": 2222.079, "duration": 5.961}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s fort", "start": 2226.48, "duration": 4.119}, {"text": "euh en ce en ce qui", "start": 2228.04, "duration": 5.36}, {"text": "concerne cette cette fronti\u00e8re avec avec", "start": 2230.599, "duration": 4.961}, {"text": "la Serbie mais j'esp\u00e8re vraiment", "start": 2233.4, "duration": 5.64}, {"text": "beaucoup que ce pas historique pour", "start": 2235.56, "duration": 7.36}, {"text": "l'Europe centrale que euh la", "start": 2239.04, "duration": 7.799}, {"text": "Roumanie viendra par de euh de l'espace", "start": 2242.92, "duration": 6.8}, {"text": "Schengen \u00e7a se \u00e7a se fera bient\u00f4t et on", "start": 2246.839, "duration": 4.48}, {"text": "va travailler dans cette direction tr\u00e8s", "start": 2249.72, "duration": 4.24}, {"text": "tr\u00e8s intense on parle du M\u00e9rite pourquoi", "start": 2251.319, "duration": 4.881}, {"text": "est-ce qu'on parle de de", "start": 2253.96, "duration": 6.8}, {"text": "m\u00e9rite parce que on a fait", "start": 2256.2, "duration": 7.04}, {"text": "l'exp\u00e9rience en Hongrie quand nous avons", "start": 2260.76, "duration": 5.48}, {"text": "eu nos n\u00e9gociations avec l'Union", "start": 2263.24, "duration": 7.44}, {"text": "europ\u00e9enne que on oublie tr\u00e8s souvent", "start": 2266.24, "duration": 5.72}, {"text": "esp\u00e9cialement quand on est dans l'Union", "start": 2270.68, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9enne qu'est-ce qu'on a d\u00fb faire et", "start": 2271.96, "duration": 5.0}, {"text": "nous comme Hongrie qu'est-ce qui c'\u00e9tait", "start": 2274.72, "duration": 5.48}, {"text": "la n\u00e9 c'\u00e9tait pour nous de changer dans", "start": 2276.96, "duration": 7.92}, {"text": "les lois r\u00e8gles tous qui qui qui qui", "start": 2280.2, "duration": 6.56}, {"text": "doit se faire pour devenir", "start": 2284.88, "duration": 4.56}, {"text": "compatible avec avec l'Union europ\u00e9enne", "start": 2286.76, "duration": 4.96}, {"text": "et", "start": 2289.44, "duration": 6.28}, {"text": "euh c'est tr\u00e8s important de d'avoir des", "start": 2291.72, "duration": 6.359}, {"text": "lignes tr\u00e8s claires et savoir si moi je", "start": 2295.72, "duration": 4.879}, {"text": "fais \u00e7a et si moi je travaille sur ce", "start": 2298.079, "duration": 4.641}, {"text": "chapitre et si moi j'ai la possibilit\u00e9", "start": 2300.599, "duration": 4.52}, {"text": "de finir ces chapitres alors je peux", "start": 2302.72, "duration": 4.119}, {"text": "attendre que dans mon processus de", "start": 2305.119, "duration": 3.761}, {"text": "m'approcher \u00e0 l'Union europ\u00e9enne je peux", "start": 2306.839, "duration": 5.48}, {"text": "faire un pas un pas en avant euh que \u00e7a", "start": 2308.88, "duration": 5.68}, {"text": "ne devient pas l'int\u00e9gration des pays", "start": 2312.319, "duration": 4.361}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne une question", "start": 2314.56, "duration": 4.039}, {"text": "politique plut\u00f4t mais plut\u00f4t une", "start": 2316.68, "duration": 4.439}, {"text": "question technique que les pays qui se", "start": 2318.599, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9parent bien ont la possibilit\u00e9 et ils", "start": 2321.119, "duration": 4.921}, {"text": "ont aussi la possibilit\u00e9 de voir quand", "start": 2323.359, "duration": 5.161}, {"text": "est-ce que \u00e7a se passera", "start": 2326.04, "duration": 6.24}, {"text": "la disons mon entr\u00e9e dans cette cette", "start": 2328.52, "duration": 6.839}, {"text": "union europ\u00e9enne parce que si je donne", "start": 2332.28, "duration": 5.76}, {"text": "beaucoup des promesses irr\u00e9", "start": 2335.359, "duration": 6.841}, {"text": "au pays et je lui dit j'aimerais bien te", "start": 2338.04, "duration": 5.72}, {"text": "sou je te souhaite le bienvenue dans", "start": 2342.2, "duration": 2.919}, {"text": "l'Union", "start": 2343.76, "duration": 3.12}, {"text": "europ\u00e9enne parce que parce que", "start": 2345.119, "duration": 3.881}, {"text": "j'aimerais bien que que tu que tu sois", "start": 2346.88, "duration": 4.16}, {"text": "membre et on va faire faire tous non", "start": 2349.0, "duration": 4.319}, {"text": "c'est la responsabilit\u00e9 de tous les pays", "start": 2351.04, "duration": 3.84}, {"text": "qui s'approche \u00e0 l'Union europ\u00e9enne de", "start": 2353.319, "duration": 4.401}, {"text": "suivre les r\u00e8gles que l'Union europ\u00e9enne", "start": 2354.88, "duration": 6.52}, {"text": "a cr\u00e9\u00e9 que ces pays sera compatible pour", "start": 2357.72, "duration": 6.84}, {"text": "pour entrer et pour \u00e7a c'est c'est aussi", "start": 2361.4, "duration": 5.679}, {"text": "plus correct je je me souviens tr\u00e8s bien", "start": 2364.56, "duration": 4.64}, {"text": "j' j'\u00e9tais dans la dans dans dans les", "start": 2367.079, "duration": 4.161}, {"text": "n\u00e9gociations de la Hongrie avec l'Union", "start": 2369.2, "duration": 5.76}, {"text": "europ\u00e9enne on \u00e9tait tr\u00e8s avanc\u00e9 on \u00e9tait", "start": 2371.24, "duration": 5.68}, {"text": "quelques fois plus avanc\u00e9 que les autres", "start": 2374.96, "duration": 4.68}, {"text": "pays de d'Europe centrale on a re\u00e7u des", "start": 2376.92, "duration": 7.8}, {"text": "promesses \u00e9normes que en 98 2000 2001", "start": 2379.64, "duration": 7.28}, {"text": "2002 vous sera plein membre de cette", "start": 2384.72, "duration": 5.84}, {"text": "union europ\u00e9enne et apr\u00e8s \u00e7a c'\u00e9tait \u00e7a", "start": 2386.92, "duration": 5.28}, {"text": "n'a \u00e7a \u00e7a n'a pas fonctionn\u00e9 parce que", "start": 2390.56, "duration": 3.72}, {"text": "c'\u00e9tait une \u00e0 la fin une d\u00e9cision", "start": 2392.2, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9cision politique nous et apr\u00e8s \u00e7a", "start": 2394.28, "duration": 4.559}, {"text": "quand on quand on travaille beaucoup", "start": 2397.52, "duration": 2.52}, {"text": "pour devenir un membre de l'Union", "start": 2398.839, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne et on voit pas les r\u00e9sultats", "start": 2400.04, "duration": 4.48}, {"text": "on voit pas que on s'approche parce que", "start": 2401.839, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 la fin c'est c'est c'est une c'est une", "start": 2404.52, "duration": 4.12}, {"text": "question politique \u00e7a peut aussi cr\u00e9er", "start": 2406.359, "duration": 5.081}, {"text": "des sentiments que nous ne voulons pas", "start": 2408.64, "duration": 4.959}, {"text": "que ces sentiments sont cr\u00e9\u00e9s don dans", "start": 2411.44, "duration": 4.36}, {"text": "des pays qui sont en train de", "start": 2413.599, "duration": 4.801}, {"text": "s'approcher \u00e0 l'Union europ\u00e9enne pour \u00e7a", "start": 2415.8, "duration": 4.12}, {"text": "le m\u00e9rite est tr\u00e8s important il faut", "start": 2418.4, "duration": 3.679}, {"text": "savoir si je fais mon travail si je", "start": 2419.92, "duration": 4.84}, {"text": "remplis ce que la la Commission et", "start": 2422.079, "duration": 4.601}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne me demande de faire", "start": 2424.76, "duration": 4.2}, {"text": "pour me donner la possibilit\u00e9 d'entrer", "start": 2426.68, "duration": 4.56}, {"text": "dans cette famille moi aussi j'ai le", "start": 2428.96, "duration": 6.119}, {"text": "droit d'y aller et et pour \u00e7a on dit que", "start": 2431.24, "duration": 5.8}, {"text": "que le m\u00e9rite c'est tellement", "start": 2435.079, "duration": 5.881}, {"text": "important en ce qui concerne la", "start": 2437.04, "duration": 7.88}, {"text": "G\u00e9orgie la ge\u00e9orgie encore c'est un pays", "start": 2440.96, "duration": 6.52}, {"text": "ind\u00e9pendant d\u00e9mocratique il prend des", "start": 2444.92, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9cisions et quelquefois les pays", "start": 2447.48, "duration": 5.08}, {"text": "prendent des d\u00e9cisions que que nous", "start": 2449.119, "duration": 6.121}, {"text": "n'aimons pas alors c'est le devoir de", "start": 2452.56, "duration": 5.279}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne de dire notre est", "start": 2455.24, "duration": 3.96}, {"text": "comme \u00e7a mais il faut aussi respecter", "start": 2457.839, "duration": 3.401}, {"text": "que \u00e7a c'est encore un pays ind\u00e9pendant", "start": 2459.2, "duration": 4.8}, {"text": "avec avec une l\u00e9gislation et aussi avec", "start": 2461.24, "duration": 6.079}, {"text": "avec un syst\u00e8me d\u00e9mocratique qui qui", "start": 2464.0, "duration": 5.839}, {"text": "n'\u00e9tait pas trop critiqu\u00e9 dans les dans", "start": 2467.319, "duration": 4.881}, {"text": "les derni\u00e8res ann\u00e9es et que chaque pays", "start": 2469.839, "duration": 4.721}, {"text": "toujours prend les d\u00e9cisions que nous", "start": 2472.2, "duration": 5.2}, {"text": "voulons si \u00e7a ne me pla\u00eet pas et", "start": 2474.56, "duration": 4.4}, {"text": "naturellement il aussi passe des choses", "start": 2477.4, "duration": 2.8}, {"text": "dans des autres pays pas seulement dans", "start": 2478.96, "duration": 4.2}, {"text": "la G\u00e9orgie je dois essayer de de de de", "start": 2480.2, "duration": 5.24}, {"text": "les influir de les de les informer mais", "start": 2483.16, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 l'autre c\u00f4t\u00e9 il faut respecter encore", "start": 2485.44, "duration": 5.2}, {"text": "la situation actuelle qui est qui est en", "start": 2487.72, "duration": 5.04}, {"text": "G\u00e9orgie et et le gouvernement qui \u00e9ta", "start": 2490.64, "duration": 6.479}, {"text": "\u00e9lu euh et pour \u00e7a je pense c'est de", "start": 2492.76, "duration": 7.48}, {"text": "faire tr\u00e8s clair si vous voulez vous", "start": 2497.119, "duration": 5.2}, {"text": "approcher \u00e0 l'Union europ\u00e9enne il faut", "start": 2500.24, "duration": 4.28}, {"text": "suivre les r\u00e8gles il faut faire les", "start": 2502.319, "duration": 4.481}, {"text": "changements n\u00e9cessaires euh il faut que", "start": 2504.52, "duration": 4.24}, {"text": "vous vous vous vous vous vous commencez", "start": 2506.8, "duration": 3.88}, {"text": "les n\u00e9gociations et apr\u00e8s \u00e7a beaucoup", "start": 2508.76, "duration": 4.0}, {"text": "plus tard ouvrir les chapitres changer", "start": 2510.68, "duration": 5.919}, {"text": "toute la situation dans le pays mais euh", "start": 2512.76, "duration": 5.96}, {"text": "jusqu'\u00e0 maintenant il faut toujours", "start": 2516.599, "duration": 3.76}, {"text": "juger dans quelle position se trouve se", "start": 2518.72, "duration": 3.599}, {"text": "trouve ce pays et si le pays ne fait pas", "start": 2520.359, "duration": 3.401}, {"text": "quelque chose qui qui ne me pla\u00eet j'ai", "start": 2522.319, "duration": 3.0}, {"text": "politiquement toujours la possibilit\u00e9 de", "start": 2523.76, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9agir mais il faut respecter que \u00e7a", "start": 2525.319, "duration": 3.76}, {"text": "c'est un pays ind\u00e9pendant qui qui qui", "start": 2527.28, "duration": 3.28}, {"text": "prend ses d\u00e9cisions", "start": 2529.079, "duration": 5.401}, {"text": "euh alors en ce qui concerne", "start": 2530.56, "duration": 7.6}, {"text": "l'agriculture nous avons ici euh notre", "start": 2534.48, "duration": 5.56}, {"text": "sp\u00e9cialiste de l'agriculture alors je je", "start": 2538.16, "duration": 4.88}, {"text": "je le demanderai de euh de de r\u00e9agir \u00e0", "start": 2540.04, "duration": 5.2}, {"text": "la \u00e0 votre", "start": 2543.04, "duration": 4.6}, {"text": "question bonjour Merci merci beaucoup", "start": 2545.24, "duration": 3.96}, {"text": "pour la possibilit\u00e9 \u00e0 p\u00e9ter barttin", "start": 2547.64, "duration": 5.28}, {"text": "attacher agricole euh en fait la", "start": 2549.2, "duration": 5.04}, {"text": "question de", "start": 2552.92, "duration": 5.84}, {"text": "euh des des trait\u00e9s de libre \u00e9change euh", "start": 2554.24, "duration": 8.079}, {"text": "nous sommes tout \u00e0 fait euh euh \u00e0 la", "start": 2558.76, "duration": 8.96}, {"text": "m\u00eame position que euh que la France euh", "start": 2562.319, "duration": 9.28}, {"text": "euh je pense en g\u00e9n\u00e9ral repr\u00e9sente que", "start": 2567.72, "duration": 6.92}, {"text": "qu'il faut avoir une r\u00e9ciprocit\u00e9 et il", "start": 2571.599, "duration": 5.641}, {"text": "faut avoir les clauses miroires dans", "start": 2574.64, "duration": 6.679}, {"text": "dans ces euh dans ces trait\u00e9 et", "start": 2577.24, "duration": 7.2}, {"text": "naturellement si s'il n'y a pas une un", "start": 2581.319, "duration": 6.641}, {"text": "tel r\u00e9ciprocit\u00e9 euh \u00e7a pose des des", "start": 2584.44, "duration": 7.24}, {"text": "probl\u00e8mes euh d'importation et et", "start": 2587.96, "duration": 9.28}, {"text": "naturellement euh \u00e7a ne cr\u00e9e pas un un", "start": 2591.68, "duration": 9.76}, {"text": "un niveau euh un \u00e9quilibre entre les les", "start": 2597.24, "duration": 7.2}, {"text": "les deux parties euh sur la question euh", "start": 2601.44, "duration": 6.48}, {"text": "si on peut imaginer euh une euh des des", "start": 2604.44, "duration": 6.24}, {"text": "trait\u00e9s sans sans l'agriculture euh", "start": 2607.92, "duration": 5.199}, {"text": "c'est plus compliqu\u00e9 euh je pense que", "start": 2610.68, "duration": 7.679}, {"text": "euh d'abord euh euh il faut il faut euh", "start": 2613.119, "duration": 8.96}, {"text": "euh faire valoir \u00e0 la euh", "start": 2618.359, "duration": 8.161}, {"text": "euh euh la la r\u00e9ciprocit\u00e9 dans dans ces", "start": 2622.079, "duration": 9.641}, {"text": "cas-l\u00e0 et ensuite il faut naturellement", "start": 2626.52, "duration": 7.72}, {"text": "euh regarder euh comment comment les", "start": 2631.72, "duration": 6.8}, {"text": "parties les autres parties euh euh h euh", "start": 2634.24, "duration": 7.96}, {"text": "euh fonctionne et et et remplissent les", "start": 2638.52, "duration": 6.24}, {"text": "les les les conditions c'est tout ce que", "start": 2642.2, "duration": 4.52}, {"text": "nous nous pouvons dire maintenant merci", "start": 2644.76, "duration": 4.72}, {"text": "h je pense il est tr\u00e8s clair quand on a", "start": 2646.72, "duration": 5.0}, {"text": "le libre \u00e9change avec avec des autres", "start": 2649.48, "duration": 4.359}, {"text": "pays on on est en train de travailler", "start": 2651.72, "duration": 3.72}, {"text": "sur les diff\u00e9rents trait\u00e9s il faut", "start": 2653.839, "duration": 4.121}, {"text": "toujours \u00e9valorer qu'est-ce que o\u00f9", "start": 2655.44, "duration": 6.44}, {"text": "est-ce qu'on a euh la", "start": 2657.96, "duration": 3.92}, {"text": "euh qu'est-ce que sera la qu'est-ce qui", "start": 2662.319, "duration": 5.0}, {"text": "sera les possibilit\u00e9s que nous donnerons", "start": 2665.16, "duration": 6.199}, {"text": "au euh au pays tiers et les tous les", "start": 2667.319, "duration": 6.28}, {"text": "diff\u00e9rents niveaux des trait\u00e9s je pense", "start": 2671.359, "duration": 4.841}, {"text": "c'est c'est c'est tr\u00e8s difficile de", "start": 2673.599, "duration": 7.281}, {"text": "parler seulement des des euh euh", "start": 2676.2, "duration": 7.68}, {"text": "disons de de exclure l'agriculture \u00e7a \u00e7a", "start": 2680.88, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a c'est toujours une une une question", "start": 2683.88, "duration": 3.0}, {"text": "de de quelque chose qui est beaucoup", "start": 2685.44, "duration": 3.28}, {"text": "plus grand et comme \u00e7a il faut il faut", "start": 2686.88, "duration": 3.16}, {"text": "vraiment \u00e9valuer qu'est-ce que qu'est-ce", "start": 2688.72, "duration": 2.44}, {"text": "que c'est bien pour pour l'Union", "start": 2690.04, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9enne quand on euh quand on a euh", "start": 2691.16, "duration": 5.04}, {"text": "quand on quand on prend ces ces ces", "start": 2694.16, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9cisions euh avec euh des autres pays", "start": 2696.2, "duration": 5.72}, {"text": "euh en ce qui concerne la comp\u00e9titivit\u00e9", "start": 2699.28, "duration": 7.24}, {"text": "je donnerai euh la parole \u00e0 Monsieur", "start": 2701.92, "duration": 7.56}, {"text": "golencher bonjour euh Bage golencher je", "start": 2706.52, "duration": 4.079}, {"text": "suis Conseil \u00e9conomique aupr\u00e8s de", "start": 2709.48, "duration": 2.96}, {"text": "l'ambassade je suis tr\u00e8s heureux d'\u00eatre", "start": 2710.599, "duration": 3.561}, {"text": "ici parmi vous et je vous remercie pour", "start": 2712.44, "duration": 3.08}, {"text": "ces questions que auxquells je vais", "start": 2714.16, "duration": 3.159}, {"text": "essayer de de r\u00e9pondre le plus amplement", "start": 2715.52, "duration": 3.079}, {"text": "possible il me semble qu'il y en avait", "start": 2717.319, "duration": 3.481}, {"text": "trois notamment sur euh sur les", "start": 2718.599, "duration": 3.24}, {"text": "questions autour de l'industrie", "start": 2720.8, "duration": 3.039}, {"text": "automobile euh sur la num\u00e9risation et", "start": 2721.839, "duration": 5.161}, {"text": "l'eurot digital et enfin euh sur", "start": 2723.839, "duration": 4.561}, {"text": "diff\u00e9rents services financiers que vous", "start": 2727.0, "duration": 3.44}, {"text": "avez que vous avez", "start": 2728.4, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 alors sur l'industrie automobile", "start": 2730.44, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 2733.599, "duration": 4.601}, {"text": "euh je suis s\u00fbr que certains pays ont", "start": 2734.76, "duration": 5.48}, {"text": "ont des des approches diff\u00e9rentes sur", "start": 2738.2, "duration": 5.08}, {"text": "sur notamment les les les discussion en", "start": 2740.24, "duration": 5.68}, {"text": "cours et notamment les les les trait\u00e9s", "start": 2743.28, "duration": 5.44}, {"text": "de protection du march\u00e9 vis-\u00e0-vis de de", "start": 2745.92, "duration": 5.439}, {"text": "produits chinois euh je pense que la la", "start": 2748.72, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise va mettre tout en", "start": 2751.359, "duration": 3.48}, {"text": "\u0153uvre justement dans cette optique", "start": 2753.48, "duration": 3.56}, {"text": "holistique \u00e0 faire l'approche de cette", "start": 2754.839, "duration": 6.201}, {"text": "question euh en priorisant les questions", "start": 2757.04, "duration": 6.799}, {"text": "de comp\u00e9titivit\u00e9 europ\u00e9enne je ne suis", "start": 2761.04, "duration": 6.44}, {"text": "pas s\u00fbr que des des mesures prottis soit", "start": 2763.839, "duration": 5.28}, {"text": "toujours les meilleurs moyens donc je", "start": 2767.48, "duration": 4.079}, {"text": "pense qu'il faudra adapter peut-\u00eatre", "start": 2769.119, "duration": 6.72}, {"text": "quelques quelques quelques aspects dans", "start": 2771.559, "duration": 5.161}, {"text": "le", "start": 2775.839, "duration": 3.72}, {"text": "futur parce que afin de maintenir le", "start": 2776.72, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9veloppement de cette industrie", "start": 2779.559, "duration": 3.161}, {"text": "automobile europ\u00e9enne qui est notamment", "start": 2780.72, "duration": 4.04}, {"text": "aussi une des des priorit\u00e9s affich\u00e9es de", "start": 2782.72, "duration": 5.399}, {"text": "de de la pr\u00e9sidence euh euh la mise \u00e0", "start": 2784.76, "duration": 5.799}, {"text": "l'ordre du jour de mesures essentielles", "start": 2788.119, "duration": 4.681}, {"text": "en soutenant le march\u00e9 de la production", "start": 2790.559, "duration": 4.961}, {"text": "euh sera de la plus haute importance", "start": 2792.8, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 aujourd'hui et aussi dans le dans", "start": 2795.52, "duration": 4.96}, {"text": "le futur tr\u00e8s proche euh ces mesures", "start": 2797.2, "duration": 4.879}, {"text": "doivent tenir compte des objectifs", "start": 2800.48, "duration": 4.24}, {"text": "climatiques europ\u00e9ens euh des impacts", "start": 2802.079, "duration": 4.801}, {"text": "qui sont significatifs euh de la", "start": 2804.72, "duration": 3.56}, {"text": "production europ\u00e9enne et sur la", "start": 2806.88, "duration": 3.08}, {"text": "croissance de l'Union", "start": 2808.28, "duration": 4.279}, {"text": "et aussi sur le march\u00e9 int\u00e9rieur mais", "start": 2809.96, "duration": 5.52}, {"text": "aussi sur les exportations euh", "start": 2812.559, "duration": 5.681}, {"text": "europ\u00e9ennes vers l'\u00e9tranger euh \u00e0 ce", "start": 2815.48, "duration": 5.079}, {"text": "sujet-l\u00e0 je peux aussi vous ajouter que", "start": 2818.24, "duration": 6.68}, {"text": "euh une r\u00e9union un \u00e9v\u00e9nement euh", "start": 2820.559, "duration": 6.481}, {"text": "coorganis\u00e9 par la pr\u00e9sidence hongroise", "start": 2824.92, "duration": 4.32}, {"text": "et aussi par l'Association Europ\u00e9enne de", "start": 2827.04, "duration": 4.96}, {"text": "l'industrie automobile est pr\u00e9vu euh \u00e0 \u00e0", "start": 2829.24, "duration": 5.8}, {"text": "avoir lieu le le 25 septembre prochain \u00e0", "start": 2832.0, "duration": 5.599}, {"text": "Bruxelles o\u00f9 je pense que ce cette", "start": 2835.04, "duration": 5.88}, {"text": "question sera euh beaucoup plus euh", "start": 2837.599, "duration": 6.281}, {"text": "amplement et de mani\u00e8re plus d\u00e9taill\u00e9e", "start": 2840.92, "duration": 6.04}, {"text": "approch\u00e9e euh", "start": 2843.88, "duration": 5.679}, {"text": "concernant la num\u00e9risation euh oui", "start": 2846.96, "duration": 4.44}, {"text": "actuellement le Conseil discute d'un", "start": 2849.559, "duration": 3.76}, {"text": "certain nombre de paquets l\u00e9gislatifs", "start": 2851.4, "duration": 4.0}, {"text": "refl\u00e9tant les d\u00e9f les d\u00e9fis pardon et", "start": 2853.319, "duration": 4.721}, {"text": "les opportunit\u00e9s de la num\u00e9risation", "start": 2855.4, "duration": 5.04}, {"text": "euh dans ce domaine le paquet sur la", "start": 2858.04, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9vision des services de paiement", "start": 2860.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'acc\u00e8s aux donn\u00e9es financi\u00e8res et", "start": 2861.72, "duration": 4.119}, {"text": "l'euronum\u00e9rique auquel la Hongrie", "start": 2863.44, "duration": 4.04}, {"text": "n'appartient pas pas on est pas encore", "start": 2865.839, "duration": 3.881}, {"text": "dans la zone euro euh rel\u00e8ve d'une", "start": 2867.48, "duration": 3.8}, {"text": "importance particuli\u00e8re on va bien s\u00fbr", "start": 2869.72, "duration": 4.08}, {"text": "suivre ces dossiers et nous pensons que", "start": 2871.28, "duration": 5.96}, {"text": "par rapport eu \u00e0 au au nouveaux d\u00e9fis", "start": 2873.8, "duration": 6.4}, {"text": "sur les structures de de de des \u00e9changes", "start": 2877.24, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9conomiques et aussi sur la structure", "start": 2880.2, "duration": 3.68}, {"text": "des soci\u00e9t\u00e9s les nouveaux d\u00e9fis que que", "start": 2881.68, "duration": 4.12}, {"text": "que cela apporte il est essentiel", "start": 2883.88, "duration": 5.439}, {"text": "d'approcher cette cette question euh", "start": 2885.8, "duration": 5.559}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s rapidement et il y a aussi", "start": 2889.319, "duration": 4.28}, {"text": "d'autres volets qui sont qui sont tr\u00e8s", "start": 2891.359, "duration": 3.801}, {"text": "tr\u00e8s important \u00e0 ce sujet-l\u00e0 notamment", "start": 2893.599, "duration": 3.881}, {"text": "au niveau de la fiscalit\u00e9 parce que l\u00e0", "start": 2895.16, "duration": 3.8}, {"text": "aussi il y a de nouveaux besoins qui", "start": 2897.48, "duration": 2.72}, {"text": "sont pos\u00e9s par les nouveaux mod\u00e8les", "start": 2898.96, "duration": 4.359}, {"text": "d'entreprise et et notamment aussi nous", "start": 2900.2, "duration": 4.8}, {"text": "consid\u00e9rons qu'on dans le domaine de la", "start": 2903.319, "duration": 4.28}, {"text": "fiscalit\u00e9 aussi euh a une opportunit\u00e9 de", "start": 2905.0, "duration": 4.319}, {"text": "renforcer la comp\u00e9tivit\u00e9 la", "start": 2907.599, "duration": 3.161}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 des entreprises", "start": 2909.319, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9ennes justement gr\u00e2ce \u00e0 la", "start": 2910.76, "duration": 4.0}, {"text": "num\u00e9risation \u00e0 l'utilisation efficace de", "start": 2912.559, "duration": 3.8}, {"text": "l'information et la simplification des", "start": 2914.76, "duration": 3.4}, {"text": "proc\u00e9dures donc je pense que c'est aussi", "start": 2916.359, "duration": 4.401}, {"text": "un une approche un petit peu plus plus", "start": 2918.16, "duration": 6.08}, {"text": "large que que que simplement", "start": 2920.76, "duration": 5.96}, {"text": "l'euronum\u00e9rique enfin vous avez pos\u00e9", "start": 2924.24, "duration": 3.96}, {"text": "quelques questions sur les services", "start": 2926.72, "duration": 4.04}, {"text": "financiers alors \u00e0 ce", "start": 2928.2, "duration": 5.56}, {"text": "sujet il est dans notre int\u00e9r\u00eat commun", "start": 2930.76, "duration": 4.24}, {"text": "de veiller \u00e0 ce que les r\u00e8gles", "start": 2933.76, "duration": 3.319}, {"text": "financi\u00e8res apportent une r\u00e9ponse au", "start": 2935.0, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9fi de notre temps et que nous", "start": 2937.079, "duration": 3.48}, {"text": "continuons \u00e0 garantir la stabilit\u00e9", "start": 2939.0, "duration": 3.4}, {"text": "financi\u00e8re c'est pour \u00e7a que nous", "start": 2940.559, "duration": 3.841}, {"text": "voulons faire avancer les n\u00e9gociations", "start": 2942.4, "duration": 4.159}, {"text": "sur quelques paquets l\u00e9gislatifs en", "start": 2944.4, "duration": 5.08}, {"text": "particulier je vais en \u00e9num\u00e9rer quatre", "start": 2946.559, "duration": 6.201}, {"text": "euh il y a notamment l'approche au sein", "start": 2949.48, "duration": 5.359}, {"text": "de l'Union bancaire sur la r\u00e9vision des", "start": 2952.76, "duration": 3.64}, {"text": "cadres pour la gestion des crises et des", "start": 2954.839, "duration": 4.48}, {"text": "garanties des d\u00e9p\u00f4ts l\u00e0 sur ce dossier", "start": 2956.4, "duration": 5.0}, {"text": "nous esp\u00e9rons arriver \u00e0 une n\u00e9gociation", "start": 2959.319, "duration": 4.881}, {"text": "un trilogue avec le Parlement en ce qui", "start": 2961.4, "duration": 4.8}, {"text": "concerne une deux\u00e8me question euh sur la", "start": 2964.2, "duration": 4.56}, {"text": "strat\u00e9gie d'investissement de d\u00e9tail", "start": 2966.2, "duration": 4.119}, {"text": "euh", "start": 2968.76, "duration": 4.16}, {"text": "euh paquet qui a pour but de promouvoir", "start": 2970.319, "duration": 4.961}, {"text": "les investissements priv\u00e9s euh et qui", "start": 2972.92, "duration": 6.159}, {"text": "reste un dossier prioritaire de de de de", "start": 2975.28, "duration": 5.36}, {"text": "de dernier plan d'action de l'Union des", "start": 2979.079, "duration": 3.601}, {"text": "march\u00e9s des capitaux \u00e9galement sur ce", "start": 2980.64, "duration": 3.28}, {"text": "dossier l\u00e0 nous esp\u00e9rons des", "start": 2982.68, "duration": 3.919}, {"text": "n\u00e9gociations en trilogue \u00e0 la fin de", "start": 2983.92, "duration": 5.879}, {"text": "notre pr\u00e9sidence avec le Parlement euh", "start": 2986.599, "duration": 4.601}, {"text": "nous sommes parfaitement conscient aussi", "start": 2989.799, "duration": 2.921}, {"text": "de l'int\u00e9r\u00eat que la France porte sur", "start": 2991.2, "duration": 3.159}, {"text": "l'avenir de l'Union des march\u00e9s des", "start": 2992.72, "duration": 4.16}, {"text": "capitaux euh j'ai personnellement", "start": 2994.359, "duration": 4.121}, {"text": "assister\u00e9 \u00e0 la pr\u00e9sentation du dossier", "start": 2996.88, "duration": 4.88}, {"text": "tout r\u00e9cemment \u00e0 Bery euh dossier que", "start": 2998.48, "duration": 4.8}, {"text": "nous soutenons parfaitement parce que la", "start": 3001.76, "duration": 4.64}, {"text": "Hongrie est \u00e9galement enti\u00e8rement engag\u00e9", "start": 3003.28, "duration": 6.519}, {"text": "\u00e0 \u00e0 pouvoir donner l'acc\u00e8s au", "start": 3006.4, "duration": 5.0}, {"text": "financement pour les petites et moyen", "start": 3009.799, "duration": 3.241}, {"text": "entreprises mais aussi pour des grands", "start": 3011.4, "duration": 3.08}, {"text": "groupes et \u00e0 r\u00e9duire la charge", "start": 3013.04, "duration": 2.88}, {"text": "administrative qui p\u00e8se sur ces", "start": 3014.48, "duration": 3.68}, {"text": "entreprises je sais que la France a", "start": 3015.92, "duration": 4.0}, {"text": "quelques initiatives notamment au niveau", "start": 3018.16, "duration": 3.56}, {"text": "des instituts financiers europ\u00e9ens", "start": 3019.92, "duration": 3.919}, {"text": "justement pour porter le drapeau de", "start": 3021.72, "duration": 4.16}, {"text": "l'innovation aussi au niveau des des", "start": 3023.839, "duration": 3.72}, {"text": "diff\u00e9rents services qui financiers qui", "start": 3025.88, "duration": 5.8}, {"text": "peuvent euh euh comment", "start": 3027.559, "duration": 6.52}, {"text": "dirais-je \u00e9galement participer \u00e0 cette", "start": 3031.68, "duration": 5.48}, {"text": "union de de de du march\u00e9 des capitaux et", "start": 3034.079, "duration": 4.841}, {"text": "enfin je nous sommes aussi conscients", "start": 3037.16, "duration": 4.8}, {"text": "qu'il y a une r\u00e9flexion qui se porte sur", "start": 3038.92, "duration": 5.919}, {"text": "euh la supervision int\u00e9gr\u00e9e des", "start": 3041.96, "duration": 4.639}, {"text": "activit\u00e9s sur ces march\u00e9s des capitaux", "start": 3044.839, "duration": 3.24}, {"text": "qui est en cours et", "start": 3046.599, "duration": 3.681}, {"text": "notamment \u00e9largir aussi le r\u00f4le de", "start": 3048.079, "duration": 5.321}, {"text": "l'ESMA euh l'extension des de ses", "start": 3050.28, "duration": 4.96}, {"text": "pouvoirs et aussi une r\u00e9forme de sa", "start": 3053.4, "duration": 3.719}, {"text": "gouvernance c'est aussi c'est un dossier", "start": 3055.24, "duration": 3.879}, {"text": "que nous aimerions soutenir merci", "start": 3057.119, "duration": 5.0}, {"text": "beaucoup", "start": 3059.119, "duration": 3.0}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident le loin", "start": 3063.24, "duration": 3.879}, {"text": "que je suis Monsieur l'Ambassadeur est", "start": 3065.799, "duration": 4.28}, {"text": "est heureux de vous recevoir ici puisque", "start": 3067.119, "duration": 5.601}, {"text": "je sais votre attachement \u00e0 la Lorine et", "start": 3070.079, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 Luneville et Nancy en particulier qui", "start": 3072.72, "duration": 4.48}, {"text": "est tout pr\u00e8s de mon propre territoire", "start": 3074.559, "duration": 5.081}, {"text": "eu pour revenir \u00e0 ceux qui nous", "start": 3077.2, "duration": 4.879}, {"text": "rassemblent lors de cette audition", "start": 3079.64, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui je voudrais revenir sur", "start": 3082.079, "duration": 3.961}, {"text": "effectivement les les priorit\u00e9s de la", "start": 3084.4, "duration": 4.159}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise euh qui seront", "start": 3086.04, "duration": 3.92}, {"text": "comme vous l'avez dit tout \u00e0 l'heure la", "start": 3088.559, "duration": 4.321}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 la d\u00e9fense l'\u00e9largissement", "start": 3089.96, "duration": 6.839}, {"text": "ou encore l'immigration ill\u00e9gale euh", "start": 3092.88, "duration": 5.959}, {"text": "faut-il de ce point de vue-l\u00e0 entendre", "start": 3096.799, "duration": 3.601}, {"text": "que la Hongrie va \u00e9luder les autres", "start": 3098.839, "duration": 2.801}, {"text": "engagements de l'Union europ\u00e9enne en", "start": 3100.4, "duration": 2.52}, {"text": "terme de transition juste et de", "start": 3101.64, "duration": 4.159}, {"text": "biodiversit\u00e9 pendant 6 mois euh la", "start": 3102.92, "duration": 5.72}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise a re\u00e7u les 10 tests", "start": 3105.799, "duration": 4.0}, {"text": "verts du Bureau Europ\u00e9en de", "start": 3108.64, "duration": 2.76}, {"text": "l'environnement et qu'el accueille ses", "start": 3109.799, "duration": 3.201}, {"text": "propositions peut-elle recevoir de la", "start": 3111.4, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise par exemple le", "start": 3113.0, "duration": 4.04}, {"text": "rappel de sa responsabilit\u00e9 \u00e9 \u00e0", "start": 3115.4, "duration": 3.24}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 l'ach\u00e8vement du pacte vert", "start": 3117.04, "duration": 3.0}, {"text": "dont il a \u00e9t\u00e9 beaucoup question et j'y", "start": 3118.64, "duration": 3.919}, {"text": "rajoute qu'il me semble que dans la la", "start": 3120.04, "duration": 3.88}, {"text": "p\u00e9riode \u00e9lectorale que nous venons de", "start": 3122.559, "duration": 3.881}, {"text": "vivre la question c'est celle de la", "start": 3123.92, "duration": 5.24}, {"text": "vision de nos concitoyens de l'int\u00e9r\u00eat", "start": 3126.44, "duration": 4.52}, {"text": "d'\u00eatre dans cette dans cette grande", "start": 3129.16, "duration": 3.56}, {"text": "Europe dans cette Europe et que", "start": 3130.96, "duration": 4.119}, {"text": "finalement le projet politique est", "start": 3132.72, "duration": 3.76}, {"text": "important la vision politique est", "start": 3135.079, "duration": 2.561}, {"text": "importante pour que nos concitoyens", "start": 3136.48, "duration": 4.2}, {"text": "adh\u00e8rent \u00e0 ce projet europ\u00e9en et je me", "start": 3137.64, "duration": 4.64}, {"text": "demande si les priorit\u00e9s qui sont", "start": 3140.68, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9finies par la pr\u00e9sidence suffisent \u00e0", "start": 3142.28, "duration": 4.24}, {"text": "la prise en compte en tout cas \u00e0 \u00e0 la", "start": 3144.44, "duration": 4.28}, {"text": "adh\u00e9sion de nos concitoyens au au projet", "start": 3146.52, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9en et le deux\u00e8me sujet je voudrais", "start": 3148.72, "duration": 3.0}, {"text": "revenir sur ce que vous avez \u00e9voqu\u00e9 tout", "start": 3150.4, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'heure sur l'\u00e9largissement en lien", "start": 3151.72, "duration": 4.52}, {"text": "avec le m\u00e9rite que vous avez essay\u00e9 de", "start": 3154.4, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9finir euh je pourrais comprendre que", "start": 3156.24, "duration": 4.0}, {"text": "finalement", "start": 3159.119, "duration": 3.641}, {"text": "euh on prenne en compte pour", "start": 3160.24, "duration": 4.319}, {"text": "l'\u00e9largissement la coh\u00e9rence culturelle", "start": 3162.76, "duration": 3.92}, {"text": "g\u00e9ographique \u00e7a pourrait se discuter les", "start": 3164.559, "duration": 4.76}, {"text": "valeurs d\u00e9mocratiques mais mettre en", "start": 3166.68, "duration": 5.08}, {"text": "avant le m\u00e9rite m'interroge surtout que", "start": 3169.319, "duration": 4.881}, {"text": "vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 en particulier en", "start": 3171.76, "duration": 4.839}, {"text": "parlant des Balcans ce qui suscite de", "start": 3174.2, "duration": 3.68}, {"text": "notre point de vue des des questions", "start": 3176.599, "duration": 3.041}, {"text": "puisque euh vous savez bien que", "start": 3177.88, "duration": 4.239}, {"text": "notamment sur la question de l'exercice", "start": 3179.64, "duration": 4.8}, {"text": "de la d\u00e9mocratie avec la Serbie on peut", "start": 3182.119, "duration": 3.601}, {"text": "s'inqui\u00e9ter et que finalement je me", "start": 3184.44, "duration": 2.679}, {"text": "demande quelle est la diff\u00e9rence", "start": 3185.72, "duration": 4.44}, {"text": "qu'auraient les Balcans euh la Serbie", "start": 3187.119, "duration": 5.761}, {"text": "par exemple \u00e0 adh\u00e9rer au au regard du", "start": 3190.16, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00e9rite qui serait le leur par rapport \u00e0", "start": 3192.88, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e0 l'Ukraine puisqu'il y a quand m\u00eame ce", "start": 3194.92, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9bat au sujet de l'Ukraine qu'il faut", "start": 3196.319, "duration": 5.201}, {"text": "aborder euh clairement aujourd'hui euh", "start": 3198.64, "duration": 4.56}, {"text": "alors que\u00e0 l'inverse siil on prend la", "start": 3201.52, "duration": 3.48}, {"text": "coh\u00e9rence culturelle g\u00e9ographique et", "start": 3203.2, "duration": 3.44}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame les valeurs d\u00e9mocratiques", "start": 3205.0, "duration": 2.599}, {"text": "je pense que de ce point de vue-l\u00e0", "start": 3206.64, "duration": 3.6}, {"text": "l'Ukraine pourrait \u00eatre tout \u00e0 fait euh", "start": 3207.599, "duration": 5.401}, {"text": "avoir en tout cas le le le soutien assez", "start": 3210.24, "duration": 5.4}, {"text": "large pour une possible adh\u00e9sion et de", "start": 3213.0, "duration": 6.799}, {"text": "surcroix euh de surcroix le m\u00e9rite il", "start": 3215.64, "duration": 5.8}, {"text": "peut se perdre parce que d'autant plus", "start": 3219.799, "duration": 4.681}, {"text": "que c'est un m\u00e9rite on va dire euh", "start": 3221.44, "duration": 4.32}, {"text": "technique de ce que j'ai compris tout \u00e0", "start": 3224.48, "duration": 3.04}, {"text": "l'heure de votre intervention donc il", "start": 3225.76, "duration": 3.68}, {"text": "n'est pas il n'est pas une garantie", "start": 3227.52, "duration": 3.72}, {"text": "finalement d'adh\u00e9sion \u00e0 long terme d'un", "start": 3229.44, "duration": 3.399}, {"text": "pays qui pourrait rentrer dans l'Union", "start": 3231.24, "duration": 3.72}, {"text": "donc je pense que ce sujet-l\u00e0 m\u00e9riterait", "start": 3232.839, "duration": 3.96}, {"text": "un \u00e9claircissement et puis bien s\u00fbr je", "start": 3234.96, "duration": 3.08}, {"text": "le dis clairement est-ce que cela", "start": 3236.799, "duration": 4.121}, {"text": "suppose aussi que la Hongrie bloque un", "start": 3238.04, "duration": 4.72}, {"text": "potentiel processus d'adh\u00e9sion de", "start": 3240.92, "duration": 4.56}, {"text": "l'Ukraine au regard de cette de ce", "start": 3242.76, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9alable que vous mettez en avant", "start": 3245.48, "duration": 6.639}, {"text": "merci Alain cadek et vous pourrez", "start": 3248.04, "duration": 6.4}, {"text": "r\u00e9pondre monsieur pas d'aut oui Monsieur", "start": 3252.119, "duration": 4.321}, {"text": "l'Ambassadeur merci d'abord de votre", "start": 3254.44, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9sence alors en", "start": 3256.44, "duration": 5.119}, {"text": "pr\u00e9ambule je ne doute absolument pas de", "start": 3259.4, "duration": 4.919}, {"text": "la bonne volont\u00e9 de la Hongrie dans le", "start": 3261.559, "duration": 4.921}, {"text": "cadre de cette pr\u00e9sidence cependant je", "start": 3264.319, "duration": 4.561}, {"text": "je je permettez-moi de m'interroger", "start": 3266.48, "duration": 4.599}, {"text": "comment mettre en", "start": 3268.88, "duration": 4.6}, {"text": "ad\u00e9quation les priorit\u00e9s", "start": 3271.079, "duration": 4.48}, {"text": "apaisantes de votre pr\u00e9sidence que vous", "start": 3273.48, "duration": 5.8}, {"text": "venez de nous pr\u00e9senter et ce que dit et", "start": 3275.559, "duration": 6.28}, {"text": "fait Victor", "start": 3279.28, "duration": 2.559}, {"text": "Orban le slogan un peu provocateur de la", "start": 3281.96, "duration": 7.119}, {"text": "pr\u00e9sidence d\u00e9j\u00e0 make Europe greet again", "start": 3284.599, "duration": 7.161}, {"text": "\u00e7a rappelle quelques ce qui se passe un", "start": 3289.079, "duration": 6.24}, {"text": "peu ailleurs euh par ailleurs ce que", "start": 3291.76, "duration": 7.2}, {"text": "d\u00e9clare Victor Orban r\u00e9cemment c'est les", "start": 3295.319, "duration": 6.04}, {"text": "citoyens europ\u00e9ens veulent trois choses", "start": 3298.96, "duration": 6.28}, {"text": "la paix l'ordre et le d\u00e9veloppement il a", "start": 3301.359, "duration": 7.321}, {"text": "pas tort et il rajoute tout ce qu'ils", "start": 3305.24, "duration": 6.28}, {"text": "obtiennent de l'\u00c9 lit prod actuelle", "start": 3308.68, "duration": 4.96}, {"text": "c'est la guerre la migration et la", "start": 3311.52, "duration": 6.12}, {"text": "stagnation donc c'est un discours un", "start": 3313.64, "duration": 6.56}, {"text": "peu comment dire un peu compliqu\u00e9 par", "start": 3317.64, "duration": 5.399}, {"text": "rapport au au fait de de de pr\u00e9sider", "start": 3320.2, "duration": 5.04}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc je m'interroge", "start": 3323.039, "duration": 4.361}, {"text": "moi j'ai connu le j'ai connu le Fid\u00e8s", "start": 3325.24, "duration": 4.64}, {"text": "membre du PPE j'\u00e9tais d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en \u00e0", "start": 3327.4, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9poque avec Tabas deut d'ailleurs qui", "start": 3329.88, "duration": 4.4}, {"text": "est toujours qui est toujours l\u00e0", "start": 3332.4, "duration": 4.919}, {"text": "aujourd'hui on \u00e9voque Victor Orban", "start": 3334.28, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9voque la cr\u00e9ation de patriote pour", "start": 3337.319, "duration": 3.841}, {"text": "l'Europe un groupe un peu plus \u00e0 droite", "start": 3338.72, "duration": 4.24}, {"text": "c'est son drit le plus strict mais mais", "start": 3341.16, "duration": 3.6}, {"text": "comment mettre en musique en fait si je", "start": 3342.96, "duration": 2.68}, {"text": "peux me", "start": 3344.76, "duration": 3.68}, {"text": "permettre ce que ce que Victor Orban dit", "start": 3345.64, "duration": 4.52}, {"text": "et ce que vous comptez faire parce que", "start": 3348.44, "duration": 2.639}, {"text": "c'est parfait ce que vous nous avez", "start": 3350.16, "duration": 2.439}, {"text": "propos\u00e9 hein on peut pas \u00eatre contre he", "start": 3351.079, "duration": 3.161}, {"text": "voil\u00e0 c'est simplement ma ma question", "start": 3352.599, "duration": 3.0}, {"text": "elle est un peu politique certes mais", "start": 3354.24, "duration": 4.0}, {"text": "c'est \u00e7a", "start": 3355.599, "duration": 2.641}, {"text": "Monsieur", "start": 3359.599, "duration": 2.401}, {"text": "l'Ambassadeur ah oui maintenant \u00e7a", "start": 3368.16, "duration": 5.159}, {"text": "fonctionne", "start": 3371.4, "duration": 4.12}, {"text": "euh merci beaucoup pour votre question", "start": 3373.319, "duration": 3.48}, {"text": "premi\u00e8rement c'est toujours je suis", "start": 3375.52, "duration": 2.839}, {"text": "toujours tr\u00e8s heureux quand quand je", "start": 3376.799, "duration": 4.04}, {"text": "vois quelqu'un de la Lorine parce que", "start": 3378.359, "duration": 4.361}, {"text": "oui je suis tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 la Lorine je", "start": 3380.839, "duration": 3.161}, {"text": "prends tous les possibilit\u00e9s quand je", "start": 3382.72, "duration": 3.04}, {"text": "peux aller \u00e0 Nancy j'ai une grande", "start": 3384.0, "duration": 3.64}, {"text": "relation avec nany comme \u00e7a merci", "start": 3385.76, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup aussi pour pour pour votre", "start": 3387.64, "duration": 4.36}, {"text": "question ESP esp\u00e9cialement sur le projet", "start": 3389.24, "duration": 5.72}, {"text": "europ\u00e9en parce que euh vraiment c'est", "start": 3392.0, "duration": 5.839}, {"text": "aujourd'hui c'est devenu tr\u00e8s important", "start": 3394.96, "duration": 5.48}, {"text": "de de voir qu'est-ce qu'on peut faire de", "start": 3397.839, "duration": 5.841}, {"text": "de de d'amener l'Europe plus proche aux", "start": 3400.44, "duration": 4.8}, {"text": "diff\u00e9rentes personnes qu'il voit aussi", "start": 3403.68, "duration": 4.52}, {"text": "les les les avantages euh qu'ils onent", "start": 3405.24, "duration": 5.76}, {"text": "de de de de cette Europe et", "start": 3408.2, "duration": 5.96}, {"text": "malheureusement une chose que euh que je", "start": 3411.0, "duration": 5.92}, {"text": "vois que H", "start": 3414.16, "duration": 4.24}, {"text": "il faut cr\u00e9er vraiment un plus grand", "start": 3416.92, "duration": 3.639}, {"text": "int\u00e9r\u00eat de ce qui se passe dans l'Union", "start": 3418.4, "duration": 6.56}, {"text": "europ\u00e9enne j'\u00e9tais absolument fascin\u00e9 de", "start": 3420.559, "duration": 7.601}, {"text": "cette id\u00e9e quand le pr\u00e9sident", "start": 3424.96, "duration": 6.76}, {"text": "Macron a commenc\u00e9 avec la conf\u00e9rence sur", "start": 3428.16, "duration": 5.08}, {"text": "le futur de l'Union europ\u00e9enne parce que", "start": 3431.72, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 une une une absolument une", "start": 3433.24, "duration": 4.559}, {"text": "fantastique", "start": 3436.44, "duration": 3.359}, {"text": "occasion pour vraiment s'occuper", "start": 3437.799, "duration": 3.28}, {"text": "qu'est-ce qu'est-ce que c'est l'Europe", "start": 3439.799, "duration": 2.8}, {"text": "que que nous voulions comment est-ce que", "start": 3441.079, "duration": 4.081}, {"text": "l'Europe peut se d\u00e9velopper parce que", "start": 3442.599, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui on entend beaucoup de", "start": 3445.16, "duration": 4.879}, {"text": "critiqu vers l'Union europ\u00e9enne qu'il", "start": 3446.799, "duration": 5.361}, {"text": "que que que \u00e7a ne fonctionne pas que que", "start": 3450.039, "duration": 3.961}, {"text": "il y a des difficult\u00e9s et oui c'est", "start": 3452.16, "duration": 3.399}, {"text": "n\u00e9cessaire de faire des r\u00e9formes dans", "start": 3454.0, "duration": 4.72}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne mais pour faire ces", "start": 3455.559, "duration": 5.081}, {"text": "r\u00e9formes et pour faire mieux comprendre", "start": 3458.72, "duration": 3.44}, {"text": "cette structure qu'on appelle", "start": 3460.64, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui l'Union europ\u00e9enne il sera", "start": 3462.16, "duration": 4.52}, {"text": "n\u00e9cessaire que aussi les gens", "start": 3464.64, "duration": 3.679}, {"text": "comprendent quand il parlent de l'Union", "start": 3466.68, "duration": 3.639}, {"text": "europ\u00e9enne qu'est-ce que \u00e7a veut dire et", "start": 3468.319, "duration": 6.201}, {"text": "pour \u00e7a on a toujours seulement chaque 5", "start": 3470.319, "duration": 6.52}, {"text": "ans les \u00e9lections pour le Parlement", "start": 3474.52, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9en et \u00e7a c'est le moment o\u00f9 il y a", "start": 3476.839, "duration": 4.0}, {"text": "les d\u00e9put\u00e9s du Parlement europ\u00e9en qui", "start": 3479.44, "duration": 2.96}, {"text": "doivent venir pour pour", "start": 3480.839, "duration": 4.601}, {"text": "dire ce ce qu'il pens de de de l'Union", "start": 3482.4, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9enne ce qu'ils ont fait ce qu'ils", "start": 3485.44, "duration": 3.359}, {"text": "ont fait pour leur r\u00e9gion et tout \u00e7a", "start": 3486.96, "duration": 3.68}, {"text": "mais malheureusement dans les derni\u00e8res", "start": 3488.799, "duration": 3.601}, {"text": "ann\u00e9es dans les derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 3490.64, "duration": 4.479}, {"text": "aussi le sujet c'\u00e9tait plut\u00f4t la", "start": 3492.4, "duration": 5.52}, {"text": "politique int\u00e9rieure la critique vers le", "start": 3495.119, "duration": 6.24}, {"text": "propre gouvernement c'\u00e9tait plut\u00f4t", "start": 3497.92, "duration": 4.76}, {"text": "montrer", "start": 3501.359, "duration": 4.2}, {"text": "les les les les les les diff\u00e9rences", "start": 3502.68, "duration": 4.399}, {"text": "entre les par parti politique et de", "start": 3505.559, "duration": 2.961}, {"text": "montrer au gouvernement avec une", "start": 3507.079, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9lection que moi je ne prends pas", "start": 3508.52, "duration": 3.319}, {"text": "tellement important que le Parlement", "start": 3509.88, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9en que le parlement national qui", "start": 3511.839, "duration": 3.401}, {"text": "est beaucoup plus important parce que \u00e7a", "start": 3513.92, "duration": 3.36}, {"text": "a un impact directement \u00e0 mon \u00e0 \u00e0 mon", "start": 3515.24, "duration": 4.319}, {"text": "gouvernement il faut travailler beaucoup", "start": 3517.28, "duration": 3.48}, {"text": "pour faire quelque chose pour l'Europe", "start": 3519.559, "duration": 3.081}, {"text": "et moi comme vous le savez tr\u00e8s bien je", "start": 3520.76, "duration": 4.599}, {"text": "viens d'une famille tr\u00e8s europ\u00e9enne euh", "start": 3522.64, "duration": 4.64}, {"text": "je viens", "start": 3525.359, "duration": 4.401}, {"text": "d'une j'ai j'ai j'ai j'ai pu travailler", "start": 3527.28, "duration": 4.0}, {"text": "avec mon p\u00e8re qui a travaill\u00e9 dans les", "start": 3529.76, "duration": 4.4}, {"text": "questions europ\u00e9ennes euh vraiment", "start": 3531.28, "duration": 5.079}, {"text": "pendant pendant toute sa vie et et une", "start": 3534.16, "duration": 3.52}, {"text": "des choses que j'ai toujours compris de", "start": 3536.359, "duration": 5.24}, {"text": "lui que quand c'\u00e9tait la formation de", "start": 3537.68, "duration": 5.439}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne de cette id\u00e9e de", "start": 3541.599, "duration": 3.281}, {"text": "cette union europ\u00e9enne c'\u00e9tait pas", "start": 3543.119, "duration": 3.761}, {"text": "premi\u00e8rement une question \u00e9conomique", "start": 3544.88, "duration": 5.12}, {"text": "c'\u00e9tait une question de s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 3546.88, "duration": 5.719}, {"text": "stabilit\u00e9 et malheureusement aujourd'hui", "start": 3550.0, "duration": 5.76}, {"text": "on pense toujours probl\u00e8me \u00e9conomique", "start": 3552.599, "duration": 5.2}, {"text": "difficult\u00e9s et on pose pas qu'est-ce que", "start": 3555.76, "duration": 3.839}, {"text": "c'est l'importance historique c'est la", "start": 3557.799, "duration": 4.161}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 la stabilit\u00e9 et si on revient", "start": 3559.599, "duration": 4.641}, {"text": "pas vraiment de de de de retourner \u00e0 la", "start": 3561.96, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 la base et si on a donne n'a pas plus", "start": 3564.24, "duration": 3.96}, {"text": "la possibilit\u00e9 dans les campagnes", "start": 3566.88, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lectorales de Parlement europ\u00e9en de", "start": 3568.2, "duration": 4.08}, {"text": "parler des sujets euh europ\u00e9ens c'est \u00e7a", "start": 3569.88, "duration": 3.8}, {"text": "devient de plus en plus difficile pour", "start": 3572.28, "duration": 3.799}, {"text": "l'Europe de se pr\u00e9senter et de se", "start": 3573.68, "duration": 4.679}, {"text": "pr\u00e9senter dans dans tous les facettes", "start": 3576.079, "duration": 4.921}, {"text": "positives qu'ils entent encore une fois", "start": 3578.359, "duration": 6.0}, {"text": "je dois dire que aussi cette Europe qui", "start": 3581.0, "duration": 6.16}, {"text": "\u00e9tait il y a 30 ans 40 ans 50 ans c'est", "start": 3584.359, "duration": 4.841}, {"text": "pas pas le m\u00eame Europe que que que nous", "start": 3587.16, "duration": 4.159}, {"text": "avons aujourd'hui oui on a besoin de", "start": 3589.2, "duration": 4.24}, {"text": "beaucoup de r\u00e9formes et pour \u00e7a on a", "start": 3591.319, "duration": 4.28}, {"text": "aussi euh des politiciens qui prend des", "start": 3593.44, "duration": 3.28}, {"text": "positions", "start": 3595.599, "duration": 5.72}, {"text": "tr\u00e8s claire et et et tr\u00e8s directe et", "start": 3596.72, "duration": 6.96}, {"text": "euh vous avez aussi parl\u00e9 de Victor", "start": 3601.319, "duration": 6.321}, {"text": "Orban et ce qu'il ce qu'il dit de de", "start": 3603.68, "duration": 6.159}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne naturellement il", "start": 3607.64, "duration": 4.0}, {"text": "critique beaucoup l'Union europ\u00e9enne", "start": 3609.839, "duration": 3.76}, {"text": "mais aussi cette critique c'est le", "start": 3611.64, "duration": 4.52}, {"text": "commencement d'un d\u00e9bat comment est-ce", "start": 3613.599, "duration": 4.76}, {"text": "qu'on peut changer la situation \u00e0", "start": 3616.16, "duration": 4.439}, {"text": "Bruxelles qu'est-ce qu'on peut faire", "start": 3618.359, "duration": 4.72}, {"text": "mieux dans les institutions de l'Union", "start": 3620.599, "duration": 7.0}, {"text": "europ\u00e9enne euh pour euh pour euh disons", "start": 3623.079, "duration": 6.96}, {"text": "m\u00e9liorer leur travail pour gagner plus", "start": 3627.599, "duration": 5.121}, {"text": "de visibilit\u00e9 pour montrer plus", "start": 3630.039, "duration": 4.56}, {"text": "qu'est-ce que c'est le positif de cette", "start": 3632.72, "duration": 4.56}, {"text": "union europ\u00e9enne sans ce d\u00e9bat on va pas", "start": 3634.599, "duration": 4.361}, {"text": "y arriver parce que sans le d\u00e9bat", "start": 3637.28, "duration": 4.839}, {"text": "vraiment sur l'Union europ\u00e9enne il est", "start": 3638.96, "duration": 6.24}, {"text": "il est il est c'est c'est c'est c'est", "start": 3642.119, "duration": 5.161}, {"text": "une c'est une base pour m\u00e9liorer les", "start": 3645.2, "duration": 4.839}, {"text": "choses et pour pour pour pour que cette", "start": 3647.28, "duration": 5.039}, {"text": "union europ\u00e9enne", "start": 3650.039, "duration": 5.52}, {"text": "fonctionnera mieux et et pour cette", "start": 3652.319, "duration": 8.04}, {"text": "raison je suis euh euh je vais vous dire", "start": 3655.559, "duration": 9.48}, {"text": "ce qui est notre int\u00e9r\u00eat c'est de faire", "start": 3660.359, "duration": 9.041}, {"text": "une pr\u00e9sidence tr\u00e8s technique tr\u00e8s", "start": 3665.039, "duration": 7.921}, {"text": "claire avec des priorit\u00e9s quiante je", "start": 3669.4, "duration": 5.36}, {"text": "pense vraiment", "start": 3672.96, "duration": 4.879}, {"text": "d'une urgence tr\u00e8s claire et pour \u00e7a on", "start": 3674.76, "duration": 5.64}, {"text": "a on n pas pris un grand sujet politique", "start": 3677.839, "duration": 4.561}, {"text": "on a pris la comp\u00e9titivit\u00e9 comme", "start": 3680.4, "duration": 4.399}, {"text": "question principale pourquoi la la", "start": 3682.4, "duration": 3.8}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 parce que que la", "start": 3684.799, "duration": 3.201}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 c'est une question qui", "start": 3686.2, "duration": 5.44}, {"text": "entre dans tous les autres SEP priorit\u00e9s", "start": 3688.0, "duration": 5.68}, {"text": "de notre pr\u00e9sidence la", "start": 3691.64, "duration": 5.24}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 c'est une des des choses", "start": 3693.68, "duration": 5.879}, {"text": "les plus importants pour le", "start": 3696.88, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9veloppement \u00e9conomique de cette union", "start": 3699.559, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9enne o\u00f9 l'Union europ\u00e9enne peut", "start": 3701.92, "duration": 6.159}, {"text": "montrer \u00e0 la meilleure fa\u00e7on que c'est", "start": 3704.0, "duration": 6.119}, {"text": "pour le bien de tous si on travaille sur", "start": 3708.079, "duration": 4.561}, {"text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 de notre de notre de", "start": 3710.119, "duration": 5.2}, {"text": "notre continent europ\u00e9enne c'est", "start": 3712.64, "duration": 3.76}, {"text": "important pour les questions", "start": 3715.319, "duration": 2.321}, {"text": "d\u00e9mographiques parce que si", "start": 3716.4, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9conomiquement \u00e7a va mieux aussi les", "start": 3717.64, "duration": 4.24}, {"text": "probl\u00e8mes d\u00e9mographiques sont en train", "start": 3719.76, "duration": 4.68}, {"text": "de de se sauvigner dans la dans les", "start": 3721.88, "duration": 4.0}, {"text": "question de la", "start": 3724.44, "duration": 3.96}, {"text": "coh\u00e9sion aussi la comp\u00e9titivit\u00e9 joue un", "start": 3725.88, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00f4le tr\u00e8s important pour tous les", "start": 3728.4, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9gions qui sont pas tellement d\u00e9velopp\u00e9", "start": 3729.68, "duration": 4.599}, {"text": "euh aujourd'hui", "start": 3731.72, "duration": 5.24}, {"text": "et je pense on a on a on a vraiment", "start": 3734.279, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9ussi et \u00e7a c'est aussi le r\u00e9sultat je", "start": 3736.96, "duration": 4.319}, {"text": "l'ai bri\u00e8vement dit ce que nous avons", "start": 3739.359, "duration": 5.96}, {"text": "fait quand on a euh quand on a commenc\u00e9", "start": 3741.279, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e0 organiser cette cette pr\u00e9sidence", "start": 3745.319, "duration": 4.52}, {"text": "d'avoir des discussions avec des", "start": 3747.68, "duration": 4.119}, {"text": "diff\u00e9rentes ONG avec les diff\u00e9rentes", "start": 3749.839, "duration": 3.44}, {"text": "pays avec les diff\u00e9rentes institutions", "start": 3751.799, "duration": 3.48}, {"text": "de l'Union Europ\u00e9en o\u00f9 sont les sujets", "start": 3753.279, "duration": 4.32}, {"text": "qui sont les plus importants et qui sont", "start": 3755.279, "duration": 4.56}, {"text": "que nous sommes en train de faire et \u00e7a", "start": 3757.599, "duration": 4.081}, {"text": "c'\u00e9tait tous par lagide de Monsieur", "start": 3759.839, "duration": 4.24}, {"text": "Orban et Monsieur Orban et Monsieur BCA", "start": 3761.68, "duration": 4.439}, {"text": "qui est maintenant devenu le ministre", "start": 3764.079, "duration": 5.401}, {"text": "des de des affaires europ\u00e9ens qui est", "start": 3766.119, "duration": 4.841}, {"text": "vraiment c'est pour nous une chose", "start": 3769.48, "duration": 2.92}, {"text": "nouvelle on n'a pas encore eu un", "start": 3770.96, "duration": 3.359}, {"text": "minist\u00e8re des Affaires europ\u00e9enses euh", "start": 3772.4, "duration": 3.56}, {"text": "c'\u00e9tait toujours en connexion avec avec", "start": 3774.319, "duration": 2.681}, {"text": "le minist\u00e8re de justice avec le", "start": 3775.96, "duration": 2.2}, {"text": "minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 3777.0, "duration": 3.48}, {"text": "maintenant on a un minist\u00e8re europ\u00e9en", "start": 3778.16, "duration": 4.6}, {"text": "qui a fait rien de plus de pr\u00e9parer", "start": 3780.48, "duration": 4.4}, {"text": "cette pr\u00e9sidence et vraiment d'essayer", "start": 3782.76, "duration": 5.96}, {"text": "de faire le meilleur et de mettre une", "start": 3784.88, "duration": 6.12}, {"text": "substance sous les sous les diff\u00e9rentes", "start": 3788.72, "duration": 6.28}, {"text": "priorit\u00e9s on aura 1600 r\u00e9unions avec", "start": 3791.0, "duration": 6.24}, {"text": "cette pr\u00e9sidence qu'on essaie de faire", "start": 3795.0, "duration": 5.4}, {"text": "dans la deux\u00e8me moiti\u00e9 de cette ann\u00e9e ce", "start": 3797.24, "duration": 4.92}, {"text": "qui est assez compliqu\u00e9 parce que a", "start": 3800.4, "duration": 3.0}, {"text": "toujours la deuxi\u00e8me moiti\u00e9 c'est", "start": 3802.16, "duration": 2.959}, {"text": "beaucoup plus court que la premi\u00e8re", "start": 3803.4, "duration": 4.28}, {"text": "moiti\u00e9 parce que avec les vacances d'\u00e9t\u00e9", "start": 3805.119, "duration": 5.321}, {"text": "avec No\u00ebl on a on a on a seulement", "start": 3807.68, "duration": 5.0}, {"text": "vraiment le le mois de septembre octobre", "start": 3810.44, "duration": 3.919}, {"text": "novembre pour pour faire quelque chose", "start": 3812.68, "duration": 5.359}, {"text": "on est tr\u00e8s ambitieux on sera tr\u00e8s", "start": 3814.359, "duration": 5.72}, {"text": "technique on a dit partout qu'on sera un", "start": 3818.039, "duration": 4.161}, {"text": "hest BR dans dans dans temps tous les", "start": 3820.079, "duration": 4.641}, {"text": "questions qui qui qui se pr\u00e9sentent et", "start": 3822.2, "duration": 4.879}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'on peut utiliser ce temps", "start": 3824.72, "duration": 4.559}, {"text": "aussi \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de pas avoir une commission", "start": 3827.079, "duration": 3.881}, {"text": "et tous les d\u00e9bats qu'on va avoir avec", "start": 3829.279, "duration": 3.721}, {"text": "avec les avec les nouvel commissaires de", "start": 3830.96, "duration": 5.0}, {"text": "faire le meilleur d'entre ce temps et \u00e7a", "start": 3833.0, "duration": 6.279}, {"text": "c'est l'int\u00e9r\u00eat de la pr\u00e9sidence", "start": 3835.96, "duration": 5.879}, {"text": "hongroise merci Monsieur l'Ambassadeur", "start": 3839.279, "duration": 4.601}, {"text": "je ne vois pas d'autres d'autres", "start": 3841.839, "duration": 4.641}, {"text": "question donc merci pour votre votre", "start": 3843.88, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sence on aura probablement \u00e0 se", "start": 3846.48, "duration": 4.0}, {"text": "revoir pendant cette cette pr\u00e9sidence", "start": 3847.96, "duration": 5.28}, {"text": "cette pr\u00e9sidence hongroise merci aussi \u00e0", "start": 3850.48, "duration": 5.28}, {"text": "toute votre \u00e9quipe qui qui a r\u00e9pondu", "start": 3853.24, "duration": 7.4}, {"text": "j'ai j'ai pu les reconna\u00eetre hier et", "start": 3855.76, "duration": 6.359}, {"text": "faire connaissance avec certains hier", "start": 3860.64, "duration": 3.439}, {"text": "voil\u00e0 merci merci beaucoup et merci", "start": 3862.119, "duration": 3.281}, {"text": "beaucoup de me donner la possibilit\u00e9", "start": 3864.079, "duration": 3.401}, {"text": "parce que parce que encore une fois la", "start": 3865.4, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sidence en Hongrie c'est une question", "start": 3867.48, "duration": 4.24}, {"text": "d'une \u00e9quipe et je suis tr\u00e8s fier de mon", "start": 3869.48, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9quipe et merci beaucoup de nous", "start": 3871.72, "duration": 3.639}, {"text": "recevoir comme \u00e7a merci bien voil\u00e0 pour", "start": 3872.839, "duration": 4.561}, {"text": "l'ambassadeur de Hongrie autre audition", "start": 3875.359, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9sent celle de Jean-No\u00ebl Barot", "start": 3877.4, "duration": 3.719}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de l'Europe il", "start": 3879.16, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9tait auditionn\u00e9 par la m\u00eame commission", "start": 3881.119, "duration": 5.521}, {"text": "avant le Conseil europ\u00e9en de la semaine", "start": 3883.4, "duration": 7.76}, {"text": "derni\u00e8re sur l'immigration", "start": 3886.64, "duration": 7.159}, {"text": "maintenant l'objectif est bien de mettre", "start": 3891.16, "duration": 4.52}, {"text": "en \u0153uvre le pacte sur lesmigrations et", "start": 3893.799, "duration": 3.32}, {"text": "et", "start": 3895.68, "duration": 4.159}, {"text": "l'asile dans sa dimension int\u00e9rieure si", "start": 3897.119, "duration": 5.0}, {"text": "je puis dire puisque beaucoup de travail", "start": 3899.839, "duration": 4.561}, {"text": "est encore n\u00e9cessaire notamment sur la", "start": 3902.119, "duration": 5.361}, {"text": "mise en \u0153uvre des syst\u00e8mes d'information", "start": 3904.4, "duration": 5.32}, {"text": "n\u00e9cessaires au filtrage au contr\u00f4le et", "start": 3907.48, "duration": 3.879}, {"text": "au suivi des personnes qui entrent sur", "start": 3909.72, "duration": 4.399}, {"text": "le sol europ\u00e9en donc on a une feuille de", "start": 3911.359, "duration": 5.361}, {"text": "route de NOTAM port\u00e9e notamment par", "start": 3914.119, "duration": 5.041}, {"text": "l'agence i Lisa donc je rappelle qu'", "start": 3916.72, "duration": 3.72}, {"text": "qu'elle est bas\u00e9 sur le plan", "start": 3919.16, "duration": 3.36}, {"text": "op\u00e9rationnel \u00e0 \u00e0", "start": 3920.44, "duration": 5.28}, {"text": "Strasbourg dans la dimension ext\u00e9rieure", "start": 3922.52, "duration": 6.279}, {"text": "et bien de de renforcer les liens avec", "start": 3925.72, "duration": 5.839}, {"text": "les pays d'origine pour que pour", "start": 3928.799, "duration": 5.76}, {"text": "construire avec eux une politique", "start": 3931.559, "duration": 6.121}, {"text": "migratoire raisonn\u00e9 sans exclure pour", "start": 3934.559, "duration": 7.201}, {"text": "l'avenir de pouvoir solliciter de de", "start": 3937.68, "duration": 5.639}, {"text": "nouveaux outils qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 inclus", "start": 3941.76, "duration": 4.24}, {"text": "dans ce Pact et je pense en particulier", "start": 3943.319, "duration": 5.72}, {"text": "pour ce qui concerne les r\u00e9admissions \u00e0", "start": 3946.0, "duration": 6.279}, {"text": "\u00e0 la politique commerciale de l'Union", "start": 3949.039, "duration": 5.481}, {"text": "europ\u00e9enne aujourd'hui pour amener", "start": 3952.279, "duration": 4.04}, {"text": "certains pays qui refuse de reprendre", "start": 3954.52, "duration": 3.759}, {"text": "leur ressortissant nous avons activ\u00e9 des", "start": 3956.319, "duration": 4.04}, {"text": "leviers comme la coop\u00e9ration l'aide au", "start": 3958.279, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9veloppement ou la politique des visas", "start": 3960.359, "duration": 2.801}, {"text": "il y a un levier que nous n'avons pas", "start": 3961.76, "duration": 3.319}, {"text": "encore utilis\u00e9 qui est celui de la", "start": 3963.16, "duration": 3.959}, {"text": "politique commerciale qui pourrait qui", "start": 3965.079, "duration": 3.441}, {"text": "fait partie des outils que nous", "start": 3967.119, "duration": 3.641}, {"text": "pourrions envisager pour l'avenir nous", "start": 3968.52, "duration": 5.319}, {"text": "n'avons pas soutenu le courrier des 15", "start": 3970.76, "duration": 4.76}, {"text": "\u00c9tats que vous", "start": 3973.839, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9voquez parce que nous ne sommes la", "start": 3975.52, "duration": 5.4}, {"text": "France les les autorit\u00e9s fran\u00e7aises ne", "start": 3979.0, "duration": 3.599}, {"text": "sont pas", "start": 3980.92, "duration": 5.439}, {"text": "favorables \u00e0 l'externalisation", "start": 3982.599, "duration": 6.601}, {"text": "de la du traitement de la demande", "start": 3986.359, "duration": 6.48}, {"text": "d'asile dans le le pays d'origine ou de", "start": 3989.2, "duration": 6.399}, {"text": "transit car nous consid\u00e9rons qu'elle", "start": 3992.839, "duration": 5.641}, {"text": "qu'une telle solution serait contraire \u00e0", "start": 3995.599, "duration": 4.68}, {"text": "nos engagements internationaux et en", "start": 3998.48, "duration": 3.72}, {"text": "particulier la Convention de Gen\u00e8ve et \u00e0", "start": 4000.279, "duration": 3.481}, {"text": "notre Constitution mais je rappelle", "start": 4002.2, "duration": 3.72}, {"text": "n\u00e9anmoins que le pacte asile et", "start": 4003.76, "duration": 4.24}, {"text": "immigration pr\u00e9voit que la prise et le", "start": 4005.92, "duration": 4.6}, {"text": "traitement de la demande d'asile des", "start": 4008.0, "duration": 5.319}, {"text": "personnes arrivants de pays d'origine", "start": 4010.52, "duration": 5.88}, {"text": "s\u00fbr pourra \u00eatre faite \u00e0 la fronti\u00e8re", "start": 4013.319, "duration": 5.52}, {"text": "ext\u00e9rieure de l'Union europ\u00e9enne sur la", "start": 4016.4, "duration": 3.919}, {"text": "ge\u00e9orgie il y aura bien un point dans", "start": 4018.839, "duration": 3.041}, {"text": "les conclusions du Conseil europ\u00e9en de", "start": 4020.319, "duration": 3.921}, {"text": "cette fin de semaine qui", "start": 4021.88, "duration": 7.28}, {"text": "appellera le gouvernement georgien \u00e0 se", "start": 4024.24, "duration": 9.52}, {"text": "\u00e0 clarifier ses intentions \u00e0 inverser", "start": 4029.16, "duration": 8.32}, {"text": "le le cours de son action politique qui", "start": 4033.76, "duration": 5.72}, {"text": "menace le chemin je suis en train de", "start": 4037.48, "duration": 3.599}, {"text": "faire la traduction instantan\u00e9e le", "start": 4039.48, "duration": 4.079}, {"text": "chemin europ\u00e9en de la G\u00e9orgie et", "start": 4041.079, "duration": 5.321}, {"text": "pourrait interrompre euh son processus", "start": 4043.559, "duration": 4.841}, {"text": "d'adh\u00e9sion c'est donc une expression", "start": 4046.4, "duration": 5.08}, {"text": "tr\u00e8s forte qui consiste \u00e0 dire que euh", "start": 4048.4, "duration": 5.879}, {"text": "au au regard de la situation euh en", "start": 4051.48, "duration": 5.319}, {"text": "G\u00e9orgie euh c'est d\u00e9sormais le processus", "start": 4054.279, "duration": 5.0}, {"text": "d'accession d'adh\u00e9sion lui-m\u00eame qui est", "start": 4056.799, "duration": 4.361}, {"text": "menac\u00e9 j'en viens aux questions de la", "start": 4059.279, "duration": 6.601}, {"text": "pr\u00e9sidente Duma euh sur euh le", "start": 4061.16, "duration": 9.04}, {"text": "soutien euh \u00e0 l'Ukraine euh bon vous", "start": 4065.88, "duration": 6.08}, {"text": "\u00eates s\u00e9v\u00e8re", "start": 4070.2, "duration": 4.599}, {"text": "euh ce que nous constatons euh pour", "start": 4071.96, "duration": 5.0}, {"text": "notre part c'est", "start": 4074.799, "duration": 6.361}, {"text": "que les les Ukrainiens ont \u00e9t\u00e9", "start": 4076.96, "duration": 9.04}, {"text": "tr\u00e8s r\u00e9ceptifs \u00e0 \u00e0 \u00e0 l'engagement qui a", "start": 4081.16, "duration": 7.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 celui de la France depuis le d\u00e9but", "start": 4086.0, "duration": 4.48}, {"text": "de la guerre d'agression russe dans leur", "start": 4088.44, "duration": 4.04}, {"text": "pays puisque c'est sous pr\u00e9sidence", "start": 4090.48, "duration": 5.04}, {"text": "fran\u00e7aise hein je le rappelle que qu'ont", "start": 4092.48, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9s les premiers r\u00e9gimes de", "start": 4095.52, "duration": 4.36}, {"text": "sanction les premiers instruments de", "start": 4097.4, "duration": 4.959}, {"text": "financement de ou d'incitation au", "start": 4099.88, "duration": 4.56}, {"text": "financement de l'effort de guerre", "start": 4102.359, "duration": 4.721}, {"text": "ukrainien les 50 milliards de de cet", "start": 4104.44, "duration": 3.919}, {"text": "hiver pour le soutien \u00e0 la", "start": 4107.08, "duration": 3.119}, {"text": "reconstruction et le soutien civil mais", "start": 4108.359, "duration": 4.36}, {"text": "qu'au niveau bilat\u00e9ral \u00e9galement euh", "start": 4110.199, "duration": 4.921}, {"text": "nous ne sommes pas euh rester euh les", "start": 4112.719, "duration": 4.04}, {"text": "bras ballants euh jusqu'\u00e0 tout", "start": 4115.12, "duration": 4.0}, {"text": "derni\u00e8rement avec des euh des annonces", "start": 4116.759, "duration": 3.96}, {"text": "s'agissant des des avions de la", "start": 4119.12, "duration": 4.679}, {"text": "formation des euh des soldats Ukrainiens", "start": 4120.719, "duration": 6.0}, {"text": "euh qui t\u00e9moignent d'une forme de clart\u00e9", "start": 4123.799, "duration": 4.281}, {"text": "dans le soutien de la France \u00e0 \u00e0", "start": 4126.719, "duration": 3.0}, {"text": "l'Ukraine ce qui n'est pas toujours le", "start": 4128.08, "duration": 4.079}, {"text": "cas y compris de la part de pays qui", "start": 4129.719, "duration": 5.04}, {"text": "nominalement peuvent avoir apport\u00e9 un", "start": 4132.159, "duration": 6.0}, {"text": "peu plus \u00e0 euh en soutien \u00e0 l'Ukraine en", "start": 4134.759, "duration": 5.721}, {"text": "tout cas c'est ce que nous rapportent", "start": 4138.159, "duration": 5.241}, {"text": "les postes le poste diplomatique sur", "start": 4140.48, "duration": 5.319}, {"text": "place c'est-\u00e0-dire la reconnaissance de", "start": 4143.4, "duration": 5.12}, {"text": "l'Ukraine vis-\u00e0-vis de la clart\u00e9 de de", "start": 4145.799, "duration": 6.801}, {"text": "la France quant \u00e0 \u00e0 quant \u00e0 l'intensit\u00e9", "start": 4148.52, "duration": 7.239}, {"text": "et \u00e0 la dur\u00e9e du du soutien vis-\u00e0-vis de", "start": 4152.6, "duration": 3.92}, {"text": "de", "start": 4155.759, "duration": 2.801}, {"text": "l'Ukraine le", "start": 4156.52, "duration": 7.239}, {"text": "vote euh le vote en France et ses", "start": 4158.56, "duration": 7.44}, {"text": "cons\u00e9quences sur alors le vote aux", "start": 4163.759, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et ses", "start": 4166.0, "duration": 3.6}, {"text": "cons\u00e9quences sur le Parlement europ\u00e9en", "start": 4167.0, "duration": 3.799}, {"text": "je le disais tout \u00e0 l'heure en", "start": 4169.6, "duration": 3.44}, {"text": "introduction La la majorit\u00e9 et", "start": 4170.799, "duration": 4.36}, {"text": "reconduite le le groupe qui progresse le", "start": 4173.04, "duration": 8.04}, {"text": "plus c'est celui du PPE de la droite", "start": 4175.159, "duration": 8.481}, {"text": "europ\u00e9enne c'est donc sur ce socle qui", "start": 4181.08, "duration": 5.239}, {"text": "va de la droite europ\u00e9enne \u00e0 la gauche", "start": 4183.64, "duration": 4.28}, {"text": "enfin au socialistes et aux d\u00e9mocrates", "start": 4186.319, "duration": 4.0}, {"text": "en passant par ru que va se constituer", "start": 4187.92, "duration": 3.439}, {"text": "la la", "start": 4190.319, "duration": 4.041}, {"text": "majorit\u00e9 ce qui signifie d'une certaine", "start": 4191.359, "duration": 5.481}, {"text": "mani\u00e8re que on est plut\u00f4t dans une forme", "start": 4194.36, "duration": 6.839}, {"text": "de continuit\u00e9 quant aux droites radical", "start": 4196.84, "duration": 6.76}, {"text": "ou \u00e0 l'extr\u00e9mit\u00e9 du spectre elles sont \u00e0", "start": 4201.199, "duration": 8.241}, {"text": "ce jour tr\u00e8s divis\u00e9 ce qui limite tr\u00e8s", "start": 4203.6, "duration": 7.88}, {"text": "largement leur capacit\u00e9 de de", "start": 4209.44, "duration": 4.92}, {"text": "d'influence \u00e0 contrario euh bon", "start": 4211.48, "duration": 6.52}, {"text": "euh le le la France c'est la nouvelle de", "start": 4214.36, "duration": 5.68}, {"text": "la semaine \u00e0 conserver la pr\u00e9sidence du", "start": 4218.0, "duration": 4.0}, {"text": "groupe renw qui est un groupe pivot au", "start": 4220.04, "duration": 4.679}, {"text": "Parlement europ\u00e9en ce qui est un atout", "start": 4222.0, "duration": 4.84}, {"text": "malgr\u00e9 la r\u00e9duction du nombre des", "start": 4224.719, "duration": 3.761}, {"text": "parlementaires du groupe renw c'est", "start": 4226.84, "duration": 3.04}, {"text": "lorsque vous pr\u00e9sidez un groupe qui est", "start": 4228.48, "duration": 3.6}, {"text": "un peu pivot dans une majorit\u00e9 vous avez", "start": 4229.88, "duration": 4.16}, {"text": "la capacit\u00e9 de", "start": 4232.08, "duration": 4.639}, {"text": "porter un peu de mani\u00e8re plus efficace", "start": 4234.04, "duration": 3.88}, {"text": "si je puis dire certaines id\u00e9es", "start": 4236.719, "duration": 4.241}, {"text": "fran\u00e7aises et et et les id\u00e9es fran\u00e7aises", "start": 4237.92, "duration": 5.239}, {"text": "ne sont parfois ni de droite ni de", "start": 4240.96, "duration": 5.04}, {"text": "gauche hein c'est un peu le le regret", "start": 4243.159, "duration": 4.441}, {"text": "que j'ai eu de cette campagne sur les", "start": 4246.0, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes puisque il y a", "start": 4247.6, "duration": 4.68}, {"text": "certaines sujets d'ailleurs dans les les", "start": 4250.04, "duration": 3.36}, {"text": "id\u00e9es que nous voulons faire rentrer", "start": 4252.28, "duration": 2.36}, {"text": "dans l'agenda strat\u00e9gique qui auraient", "start": 4253.4, "duration": 3.279}, {"text": "pu \u00eatre soutenu par une grande partie", "start": 4254.64, "duration": 4.4}, {"text": "des candidats aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 4256.679, "duration": 4.361}, {"text": "mais qui en r\u00e9alit\u00e9 ne font pas du tout", "start": 4259.04, "duration": 3.639}, {"text": "l'unanimit\u00e9 en Europe et donc la", "start": 4261.04, "duration": 3.8}, {"text": "question c'est de savoir lorsqu'on est", "start": 4262.679, "duration": 4.641}, {"text": "dans une situation o\u00f9 100 % des Fran\u00e7ais", "start": 4264.84, "duration": 4.48}, {"text": "rejettent un accord comme le Mercosur", "start": 4267.32, "duration": 4.96}, {"text": "mais que 90 % des pays europ\u00e9ens eux", "start": 4269.32, "duration": 5.76}, {"text": "veulent le l'adopter comment est-ce", "start": 4272.28, "duration": 4.0}, {"text": "qu'au Parlement europ\u00e9en on fait", "start": 4275.08, "duration": 2.639}, {"text": "entendre au maximum la voix de la France", "start": 4276.28, "duration": 2.879}, {"text": "il se trouve qu'on va avoir en plein", "start": 4277.719, "duration": 3.44}, {"text": "milieu de la majorit\u00e9 un groupe pr\u00e9sid\u00e9", "start": 4279.159, "duration": 4.441}, {"text": "par la France ce qui est une bonne", "start": 4281.159, "duration": 5.681}, {"text": "nouvelle sur le risque", "start": 4283.6, "duration": 6.119}, {"text": "juridique associ\u00e9 \u00e0 la mobilisation des", "start": 4286.84, "duration": 5.16}, {"text": "revenus d'obben tir\u00e9s des actifs russes", "start": 4289.719, "duration": 4.401}, {"text": "gel\u00e9s c'est seulement les profits", "start": 4292.0, "duration": 4.199}, {"text": "d'obben produits par les actifs que nous", "start": 4294.12, "duration": 4.48}, {"text": "allons taxer et utiliser pas les 200", "start": 4296.199, "duration": 4.401}, {"text": "milliards d'actifs en tant que tel donc", "start": 4298.6, "duration": 3.96}, {"text": "il n'y a pas de confiscation donc", "start": 4300.6, "duration": 3.32}, {"text": "beaucoup moins de risque juridique", "start": 4302.56, "duration": 2.88}, {"text": "d'ailleurs la Banque centrale europ\u00e9enne", "start": 4303.92, "duration": 2.92}, {"text": "est d'accord avec la solution que nous", "start": 4305.44, "duration": 4.0}, {"text": "avons trouv\u00e9 profit d'ben nous", "start": 4306.84, "duration": 4.52}, {"text": "permettent d'obtenir 1,4 milliards", "start": 4309.44, "duration": 3.12}, {"text": "d'euros pour le soutien militaire \u00e0", "start": 4311.36, "duration": 3.24}, {"text": "l'Ukraine d\u00e8s le mois de juillet et la", "start": 4312.56, "duration": 6.92}, {"text": "Hongrie euh ne s'y est pas oppos\u00e9 sur le", "start": 4314.6, "duration": 7.76}, {"text": "le co\u00fbt de l'adh\u00e9sion de l'Ukraine \u00e0", "start": 4319.48, "duration": 4.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne", "start": 4322.36, "duration": 7.6}, {"text": "euh je euh je le je je vous parle de ce", "start": 4324.36, "duration": 7.96}, {"text": "sujet alors que j'\u00e9tais moi m\u00eame pr\u00e9sent", "start": 4329.96, "duration": 4.08}, {"text": "hier lors", "start": 4332.32, "duration": 4.64}, {"text": "de la Conf\u00e9rence intergouvernementale", "start": 4334.04, "duration": 5.24}, {"text": "d'ouverture des n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion", "start": 4336.96, "duration": 4.719}, {"text": "avec l'Ukraine nous parlons l\u00e0 d'une", "start": 4339.28, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e9ch\u00e9ance qui est lointaine euh qui est", "start": 4341.679, "duration": 5.281}, {"text": "lointaine parce que par d\u00e9finition le", "start": 4344.159, "duration": 5.601}, {"text": "travail \u00e0 \u00e0 r\u00e9aliser pour adh\u00e9rer \u00e0", "start": 4346.96, "duration": 4.48}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est extr\u00eamement", "start": 4349.76, "duration": 3.919}, {"text": "exigeant et je le", "start": 4351.44, "duration": 4.44}, {"text": "rappelle l\u00e0 encore peut-\u00eatre pas pour", "start": 4353.679, "duration": 3.641}, {"text": "vous mesdames et messieurs les s\u00e9nateurs", "start": 4355.88, "duration": 3.44}, {"text": "parce que vous en \u00eates conscient je", "start": 4357.32, "duration": 3.72}, {"text": "rappelle \u00e0 peut-\u00eatre celles et ceux qui", "start": 4359.32, "duration": 3.16}, {"text": "nous \u00e9coute ou qui liront le contreendu", "start": 4361.04, "duration": 6.48}, {"text": "de nos d\u00e9bats que ce qui est peut-\u00eatre", "start": 4362.48, "duration": 7.08}, {"text": "le plus difficile ou qui est sans doute", "start": 4367.52, "duration": 4.199}, {"text": "le plus difficile pour un pays comme", "start": 4369.56, "duration": 4.4}, {"text": "l'Ukraine dans son chemin vers l'Union", "start": 4371.719, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a n'est pas le rattrapage", "start": 4373.96, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9conomique \u00e7a n'est pas le rattrapage", "start": 4376.159, "duration": 3.961}, {"text": "social le premier chapitre qui est", "start": 4377.76, "duration": 5.64}, {"text": "ouvert lorsque un pays pr\u00e9tend \u00e0 adh\u00e9rer", "start": 4380.12, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 l'Union europ\u00e9enne qui est aussi le", "start": 4383.4, "duration": 5.279}, {"text": "dernier chapitre \u00e0 \u00eatre ferm\u00e9 c'est", "start": 4385.52, "duration": 5.719}, {"text": "celui de la protection de l'\u00c9tat de", "start": 4388.679, "duration": 5.401}, {"text": "droit de la s\u00e9paration des pouvoirs de", "start": 4391.239, "duration": 5.561}, {"text": "l'ind\u00e9pendance de la justice de la du", "start": 4394.08, "duration": 4.079}, {"text": "pluralisme et de l'ind\u00e9pendance des", "start": 4396.8, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9dias de la protection des minorit\u00e9s de", "start": 4398.159, "duration": 5.201}, {"text": "la libert\u00e9 acad\u00e9mique je le dis parce", "start": 4400.8, "duration": 4.8}, {"text": "que", "start": 4403.36, "duration": 4.52}, {"text": "c'est bien cet article l\u00e0 qui est", "start": 4405.6, "duration": 5.119}, {"text": "l'article premer du contrat europ\u00e9en et", "start": 4407.88, "duration": 4.16}, {"text": "que les pays candidats doivent", "start": 4410.719, "duration": 3.52}, {"text": "s'astreindre \u00e0 \u00e0 respecter avant m\u00eame", "start": 4412.04, "duration": 4.44}, {"text": "que ne se pose la question de poids", "start": 4414.239, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9conomique de tel ou tel pays de son", "start": 4416.48, "duration": 5.199}, {"text": "impact sur les les politiques de", "start": 4418.44, "duration": 6.52}, {"text": "coh\u00e9sion donc cet \u00e9largissement il est", "start": 4421.679, "duration": 5.0}, {"text": "fond\u00e9 sur un \u00e9quilibre entre l'int\u00e9r\u00eat", "start": 4424.96, "duration": 4.279}, {"text": "g\u00e9opolitique des adh\u00e9sions futures et", "start": 4426.679, "duration": 4.321}, {"text": "les r\u00e9formes men\u00e9es par les \u00c9tats", "start": 4429.239, "duration": 2.881}, {"text": "candidats et la France est", "start": 4431.0, "duration": 2.4}, {"text": "particuli\u00e8rement attentive elle a", "start": 4432.12, "duration": 2.519}, {"text": "d'ailleurs vous le savez une r\u00e9putation", "start": 4433.4, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00eatre un peu strict sur ces questions", "start": 4434.639, "duration": 3.801}, {"text": "l\u00e0 attentive \u00e0 ce que la logique des", "start": 4437.08, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00e9rites propres soit respect\u00e9", "start": 4438.44, "duration": 3.6}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on nadh\u00e8re pas \u00e0 l'Union", "start": 4440.56, "duration": 3.639}, {"text": "europ\u00e9enne pour des raison politique on", "start": 4442.04, "duration": 5.159}, {"text": "y adh\u00e8re parce qu'on a coch\u00e9 une \u00e0 une", "start": 4444.199, "duration": 4.641}, {"text": "les cases qui vous", "start": 4447.199, "duration": 6.841}, {"text": "sont les cases \u00e0 remplir et je rel\u00e8ve ou", "start": 4448.84, "duration": 8.16}, {"text": "je relaye aupr\u00e8s de vous qu'ier lors de", "start": 4454.04, "duration": 4.679}, {"text": "ces conf\u00e9rences intergouvernementales", "start": 4457.0, "duration": 5.639}, {"text": "les pays eux-m\u00eames ont demand\u00e9 \u00e0 \u00eatre", "start": 4458.719, "duration": 8.041}, {"text": "\u00e9valu\u00e9s sur la base des m\u00e9rites propre", "start": 4462.639, "duration": 7.961}, {"text": "hein la Moldavie en tout", "start": 4466.76, "duration": 3.84}, {"text": "cas vous les avez \u00e9couter bon", "start": 4471.04, "duration": 5.0}, {"text": "euh j'\u00e9t\u00e9 censur\u00e9 l'\u00e9largissement futur", "start": 4481.96, "duration": 4.239}, {"text": "peut avoir un co\u00fbt mais aussi de", "start": 4485.239, "duration": 3.0}, {"text": "nombreux b\u00e9n\u00e9fices s\u00e9curit\u00e9 stabilit\u00e9 du", "start": 4486.199, "duration": 4.321}, {"text": "continent un plus grand march\u00e9 int\u00e9rieur", "start": 4488.239, "duration": 3.881}, {"text": "une Europe plus forte dans le monde", "start": 4490.52, "duration": 2.96}, {"text": "notamment les b\u00e9n\u00e9fices sont", "start": 4492.12, "duration": 3.039}, {"text": "difficilement chiffrables la", "start": 4493.48, "duration": 3.4}, {"text": "reconstruction de l'Ukraine aura cert un", "start": 4495.159, "duration": 3.56}, {"text": "co\u00fbt important nous y travaillons d\u00e9j\u00e0", "start": 4496.88, "duration": 4.04}, {"text": "notamment avec plusieurs conf\u00e9rences", "start": 4498.719, "duration": 4.361}, {"text": "pour la reconstruction n n'avons jamais", "start": 4500.92, "duration": 3.56}, {"text": "de compl\u00e8te certitude sur les co\u00fbts et", "start": 4503.08, "duration": 2.52}, {"text": "les b\u00e9n\u00e9fices exacts mais ce que nous", "start": 4504.48, "duration": 3.88}, {"text": "voyons n\u00e9anmoins c'est que lorsqu'un", "start": 4505.6, "duration": 4.36}, {"text": "pays il y a quelques ann\u00e9es a quitt\u00e9", "start": 4508.36, "duration": 4.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne euh bah il a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9", "start": 4509.96, "duration": 4.759}, {"text": "sa contribution il a donc sans doute", "start": 4512.48, "duration": 4.759}, {"text": "fait quelques \u00e9conomies budg\u00e9taires mais", "start": 4514.719, "duration": 4.641}, {"text": "qu'il a perdu en quelques ann\u00e9es", "start": 4517.239, "duration": 5.0}, {"text": "seulement 3000 \u20ac de PIB par t\u00eate et par", "start": 4519.36, "duration": 5.04}, {"text": "habitant c'est dire que l'adh\u00e9sion \u00e0", "start": 4522.239, "duration": 4.801}, {"text": "l'Union europ\u00e9ne \u00e7a n'est pas uniquement", "start": 4524.4, "duration": 5.12}, {"text": "si je puis dire ne peut pas se l'int\u00e9r\u00eat", "start": 4527.04, "duration": 4.199}, {"text": "de l'adh\u00e9sion de l'Union europ\u00e9enne de", "start": 4529.52, "duration": 3.28}, {"text": "la France par exemple aujourd'hui peut", "start": 4531.239, "duration": 3.161}, {"text": "pas se mesurer uniquement \u00e0 l'\u00f4ne du", "start": 4532.8, "duration": 4.0}, {"text": "solde budg\u00e9taire de notre contribution", "start": 4534.4, "duration": 4.08}, {"text": "et de", "start": 4536.8, "duration": 4.32}, {"text": "notre retour et de notre taux de retour", "start": 4538.48, "duration": 6.239}, {"text": "elle doit elle doit se mesurer par les", "start": 4541.12, "duration": 6.4}, {"text": "avantages qui sont mesurables pour", "start": 4544.719, "duration": 5.561}, {"text": "certains avantage \u00e9conomique qui ne le", "start": 4547.52, "duration": 4.76}, {"text": "sont pas pour d'autres la s\u00e9curit\u00e9 la", "start": 4550.28, "duration": 4.2}, {"text": "stabilit\u00e9 la la d\u00e9mocratie ceci \u00e9tant", "start": 4552.28, "duration": 4.12}, {"text": "dit on sera \u00e9videmment attentif puisque", "start": 4554.48, "duration": 3.679}, {"text": "il est hors de question c'est pour \u00e7a", "start": 4556.4, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on porte un agenda ambitieux et c'est", "start": 4558.159, "duration": 4.08}, {"text": "pour \u00e7a d'ailleurs qu'on dit \u00e0 nos amis", "start": 4560.04, "duration": 4.8}, {"text": "europ\u00e9ens quand ils sont tr\u00e8s d\u00e9fenseurs", "start": 4562.239, "duration": 4.361}, {"text": "du pacte vert quand ils sont tr\u00e8s", "start": 4564.84, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9fenseurs de l'\u00e9largissement quand si", "start": 4566.6, "duration": 3.559}, {"text": "c'est tr\u00e8s d\u00e9fenseurs de la d\u00e9fense on", "start": 4568.76, "duration": 3.36}, {"text": "leur dit mais alors dans ce cas-l\u00e0 il", "start": 4570.159, "duration": 3.441}, {"text": "faut augmenter la capacit\u00e9 financi\u00e8re de", "start": 4572.12, "duration": 3.44}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne sinon comment", "start": 4573.6, "duration": 4.639}, {"text": "allons-nous financer tout \u00e7a puis sur la", "start": 4575.56, "duration": 4.32}, {"text": "position la position du Gouvernement sur", "start": 4578.239, "duration": 3.841}, {"text": "le proche orient elle elle elle reste la", "start": 4579.88, "duration": 3.44}, {"text": "la m\u00eame en tout cas dans le cadre de ce", "start": 4582.08, "duration": 3.8}, {"text": "Conseil europ\u00e9en o\u00f9 nous aurons dans les", "start": 4583.32, "duration": 6.2}, {"text": "dans la dans les conclusions une une", "start": 4585.88, "duration": 5.12}, {"text": "reprise des des positions un peu", "start": 4589.52, "duration": 3.96}, {"text": "constantes de de l'Union sur ce sujet on", "start": 4591.0, "duration": 5.96}, {"text": "a ajout\u00e9 ou insist\u00e9 pour que figure dans", "start": 4593.48, "duration": 7.48}, {"text": "ses conclusions euh le le soutien euh au", "start": 4596.96, "duration": 7.759}, {"text": "Liban euh qui pour l'instant euh est", "start": 4600.96, "duration": 7.04}, {"text": "bien euh euh est bien refl\u00e9t\u00e9 dans le", "start": 4604.719, "duration": 5.121}, {"text": "dans la version que nous avons euh entre", "start": 4608.0, "duration": 4.56}, {"text": "les mains mais qui est encore \u00e9volutive", "start": 4609.84, "duration": 5.68}, {"text": "sur la question euh de sur les questions", "start": 4612.56, "duration": 4.079}, {"text": "de Christine", "start": 4615.52, "duration": 4.32}, {"text": "Lavarde proc\u00e9dure pour d\u00e9ficit excessif", "start": 4616.639, "duration": 4.881}, {"text": "il est vrai que la Belgique la France", "start": 4619.84, "duration": 4.08}, {"text": "l'Italie la Hongrie Malte la Pologne et", "start": 4621.52, "duration": 5.08}, {"text": "la Slovaquie viennent d'entrer dans", "start": 4623.92, "duration": 4.2}, {"text": "cette", "start": 4626.6, "duration": 4.76}, {"text": "proc\u00e9dure je je crois que c'est malgr\u00e9", "start": 4628.12, "duration": 6.0}, {"text": "tout l'une des cons\u00e9quences de des", "start": 4631.36, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 4634.12, "duration": 5.2}, {"text": "celles du gouvernement et du Parlement", "start": 4635.88, "duration": 4.52}, {"text": "de", "start": 4639.32, "duration": 3.72}, {"text": "maintenir plus longtemps qu'ailleurs des", "start": 4640.4, "duration": 5.239}, {"text": "niveaux de protection de de pouvoir", "start": 4643.04, "duration": 4.639}, {"text": "d'achat des des Fran\u00e7ais qui ont eu un", "start": 4645.639, "duration": 3.801}, {"text": "impact sur les finances publiques euh", "start": 4647.679, "duration": 4.321}, {"text": "pour \u00e9viter que la flamb\u00e9 des prix de", "start": 4649.44, "duration": 5.6}, {"text": "l'\u00e9nergie ou euh euh ou des co\u00fbts de de", "start": 4652.0, "duration": 6.92}, {"text": "l'alimentation euh ne ne viennent trop", "start": 4655.04, "duration": 5.96}, {"text": "de cr\u00e9er trop de difficult\u00e9s notamment", "start": 4658.92, "duration": 4.88}, {"text": "aupr\u00e8s des plus modestes alors c'est", "start": 4661.0, "duration": 5.4}, {"text": "vrai le S\u00e9nat a propos\u00e9 de nombreuses", "start": 4663.8, "duration": 5.08}, {"text": "pistes de d'\u00e9conomie mais l'Assembl\u00e9e", "start": 4666.4, "duration": 5.2}, {"text": "nationale en revanche pas du tout au", "start": 4668.88, "duration": 5.44}, {"text": "contraire il a \u00e9t\u00e9 euh tr\u00e8s fr\u00e9quemment", "start": 4671.6, "duration": 5.119}, {"text": "observ\u00e9 que lorsque le gouvernement", "start": 4674.32, "duration": 4.8}, {"text": "s'est risqu\u00e9 \u00e0 proposer des pistes", "start": 4676.719, "duration": 4.841}, {"text": "d'\u00e9conomie ou de sortir des dispositifs", "start": 4679.12, "duration": 6.4}, {"text": "d'urgence et bien sa majorit\u00e9 au parle \u00e0", "start": 4681.56, "duration": 6.079}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale n'\u00e9tait pas", "start": 4685.52, "duration": 6.199}, {"text": "suffisamment je dirais absolu pour que", "start": 4687.639, "duration": 6.361}, {"text": "ces d\u00e9cisions puissent \u00eatre adopt\u00e9es et", "start": 4691.719, "duration": 4.681}, {"text": "que \u00e0 droite comme \u00e0 gauche il \u00e9tait", "start": 4694.0, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement demand\u00e9 \u00e0 ce que ces", "start": 4696.4, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9penses exceptionnelles puissent \u00eatre", "start": 4698.56, "duration": 5.639}, {"text": "poursuivie je note n\u00e9anmoins qu'en m\u00eame", "start": 4700.96, "duration": 5.12}, {"text": "temps qu'elle le faisait entrer la", "start": 4704.199, "duration": 4.401}, {"text": "France et et les autres pays que je", "start": 4706.08, "duration": 4.2}, {"text": "viens de citer dans la proc\u00e9dure pour", "start": 4708.6, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9ficit", "start": 4710.28, "duration": 4.56}, {"text": "excessif la Commission a \u00e9valu\u00e9", "start": 4711.679, "duration": 4.56}, {"text": "l'existence de d\u00e9s\u00e9quilibres", "start": 4714.84, "duration": 4.08}, {"text": "macro-\u00e9conomique pour 12 \u00e9tats- membres", "start": 4716.239, "duration": 5.281}, {"text": "euh consid\u00e9rant que la France l'Espagne", "start": 4718.92, "duration": 4.4}, {"text": "et le Portugal ne connaissent plus de", "start": 4721.52, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibres les vuln\u00e9rabilit\u00e9s yyant", "start": 4723.32, "duration": 6.56}, {"text": "globalement diminu\u00e9 euh et que des pays", "start": 4725.32, "duration": 6.359}, {"text": "comme l'Allemagne Chypre la Hongrie les", "start": 4729.88, "duration": 3.96}, {"text": "Pays-Bas et la Su\u00e8de ou encore la", "start": 4731.679, "duration": 3.721}, {"text": "Roumanie la SLOV ave qui la Gr\u00e8ce et", "start": 4733.84, "duration": 2.879}, {"text": "l'Italie connaissent quant \u00e0 eux des", "start": 4735.4, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibres macro-\u00e9conomiques que la", "start": 4736.719, "duration": 3.881}, {"text": "Commission a point\u00e9 alors vous allez", "start": 4738.92, "duration": 3.319}, {"text": "dire c'est pas bien de pointer du doigt", "start": 4740.6, "duration": 4.72}, {"text": "les autres quand on est soi-m\u00eame point\u00e9", "start": 4742.239, "duration": 6.041}, {"text": "du doigt le gouvernement vous le savez a", "start": 4745.32, "duration": 6.72}, {"text": "pour objectif constant de revenir sous", "start": 4748.28, "duration": 6.04}, {"text": "la barre des 3 % de d\u00e9ficit en 2027", "start": 4752.04, "duration": 3.639}, {"text": "c'est c'est notre responsabilit\u00e9", "start": 4754.32, "duration": 3.8}, {"text": "vis-\u00e0-vis de nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 4755.679, "duration": 4.441}, {"text": "est-ce que cela signifie que le niveau", "start": 4758.12, "duration": 3.44}, {"text": "des d\u00e9ficits", "start": 4760.12, "duration": 4.36}, {"text": "euh agr\u00e9g\u00e9 au niveau europ\u00e9en devrait", "start": 4761.56, "duration": 6.44}, {"text": "\u00eatre \u00e0 3 % ma conviction je n'engage", "start": 4764.48, "duration": 5.56}, {"text": "peut-\u00eatre pas la la la la parole du", "start": 4768.0, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement c'est que la r\u00e9ponse est", "start": 4770.04, "duration": 4.92}, {"text": "non quand je vois les niveaux de d\u00e9ficit", "start": 4771.52, "duration": 5.32}, {"text": "des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique aujourd'hui", "start": 4774.96, "duration": 4.239}, {"text": "qui se situe aux alentours de 8 % le", "start": 4776.84, "duration": 4.12}, {"text": "niveau de dette publique attendu aux", "start": 4779.199, "duration": 4.201}, {"text": "\u00c9tats-Unis par le FMI \u00e0 l'horizon 2027", "start": 4780.96, "duration": 6.4}, {"text": "qui se situe \u00e0 135 % c'est-\u00e0-dire 55", "start": 4783.4, "duration": 6.56}, {"text": "points de PIB au-dessus du d\u00e9ficit", "start": 4787.36, "duration": 5.68}, {"text": "public agr\u00e9g\u00e9 attendu pour l'Union", "start": 4789.96, "duration": 5.6}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 la m\u00eame \u00e9ch\u00e9ance je me dis", "start": 4793.04, "duration": 3.36}, {"text": "que", "start": 4795.56, "duration": 3.96}, {"text": "euh il y a sans doute si nous voulons", "start": 4796.4, "duration": 6.48}, {"text": "r\u00e9sister \u00e0 cet appel d'air consid\u00e9rable", "start": 4799.52, "duration": 5.159}, {"text": "que les \u00c9tats-Unis sont en train de", "start": 4802.88, "duration": 3.72}, {"text": "cr\u00e9er avec l'IRA la n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 4804.679, "duration": 3.361}, {"text": "mobiliser des financements mais \u00e7a \u00e7a ne", "start": 4806.6, "duration": 4.24}, {"text": "nous exon\u00e8re en aucun cas de respecter", "start": 4808.04, "duration": 6.0}, {"text": "nos obligations vis-\u00e0-vis des autres je", "start": 4810.84, "duration": 5.319}, {"text": "dirais locataires de la copropri\u00e9t\u00e9", "start": 4814.04, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9enne en tout cas de nos", "start": 4816.159, "duration": 2.761}, {"text": "partenaires europ\u00e9ens et sur la", "start": 4817.36, "duration": 3.359}, {"text": "transmission du rapport je vois pas de", "start": 4818.92, "duration": 3.56}, {"text": "raison pour qu'elle ne puisse pas \u00eatre", "start": 4820.719, "duration": 4.881}, {"text": "faite dans les temps ni \u00e0 la", "start": 4822.48, "duration": 4.92}, {"text": "commission ni au Parlement bien", "start": 4825.6, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9videmment le fait que certaines des", "start": 4827.4, "duration": 5.759}, {"text": "propositions qui vont \u00eatre refl\u00e9t\u00e9 dans", "start": 4829.8, "duration": 5.04}, {"text": "l'agenda strat\u00e9gique \u00e0 conclusion", "start": 4833.159, "duration": 3.841}, {"text": "figurait d\u00e9j\u00e0 par le pass\u00e9 dans certains", "start": 4834.84, "duration": 3.56}, {"text": "documents programmatiques je pense en", "start": 4837.0, "duration": 2.679}, {"text": "particulier \u00e0 l'unit\u00e9 \u00e0 l'union des", "start": 4838.4, "duration": 3.2}, {"text": "march\u00e9s de capitaux je suis assez", "start": 4839.679, "duration": 3.52}, {"text": "confiant sur le fait que nous allons", "start": 4841.6, "duration": 3.079}, {"text": "progresser parce que la France et", "start": 4843.199, "duration": 2.96}, {"text": "l'Allemagne en ont fait une priorit\u00e9", "start": 4844.679, "duration": 3.52}, {"text": "commune et comme souvent lorsque la", "start": 4846.159, "duration": 4.241}, {"text": "France et l'Allemagne d\u00e9cide de se", "start": 4848.199, "duration": 5.801}, {"text": "donner un objectif commun euh la la la", "start": 4850.4, "duration": 5.799}, {"text": "capacit\u00e9 d'entra\u00eenement leur capacit\u00e9", "start": 4854.0, "duration": 3.719}, {"text": "conjointe d'entra\u00eenement est est assez", "start": 4856.199, "duration": 3.44}, {"text": "forte et donc en particulier sur les", "start": 4857.719, "duration": 4.881}, {"text": "sujets de la titrisation et sur les le", "start": 4859.639, "duration": 4.281}, {"text": "sujet de la convergence de la", "start": 4862.6, "duration": 3.48}, {"text": "supervision je crois que nous pouvons", "start": 4863.92, "duration": 5.719}, {"text": "esp\u00e9rer atteindre des des", "start": 4866.08, "duration": 6.079}, {"text": "accords dans les prochains mois ou", "start": 4869.639, "duration": 4.321}, {"text": "ann\u00e9es et en tout tout \u00e9tat de cause", "start": 4872.159, "duration": 5.401}, {"text": "sous cette l l\u00e9gislature sur la r\u00e9forme", "start": 4873.96, "duration": 6.32}, {"text": "des institutions et la feuille de route", "start": 4877.56, "duration": 5.599}, {"text": "euh celle-ci sera repr\u00e9cis\u00e9e dans les", "start": 4880.28, "duration": 5.16}, {"text": "conclusions du Conseil et elle est", "start": 4883.159, "duration": 5.121}, {"text": "conforme \u00e0 la vision que la France en A", "start": 4885.44, "duration": 4.279}, {"text": "c'est-\u00e0-dire une vision conforme \u00e0 la", "start": 4888.28, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9claration de grenade qui veut que la", "start": 4889.719, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9forme de l'Europe progresse en", "start": 4891.8, "duration": 4.48}, {"text": "parall\u00e8le de son", "start": 4894.44, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9largissement pour que l'Europe soit", "start": 4896.28, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00eate pour elle-m\u00eame \u00e0 affronter les", "start": 4898.159, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9fis \u00e0 venir mais qu'elle soit pr\u00eate", "start": 4900.639, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9galement pour cet \u00e9largissement et que", "start": 4902.4, "duration": 4.92}, {"text": "la r\u00e9forme de l'Europe signifie", "start": 4905.199, "duration": 5.401}, {"text": "d'abord un accord et un consensus si je", "start": 4907.32, "duration": 5.48}, {"text": "puis dire sur les politiques ensuite sur", "start": 4910.6, "duration": 4.0}, {"text": "les ressources budg\u00e9taires permettant", "start": 4912.8, "duration": 4.0}, {"text": "d'atteindre ces objectifs politiques et", "start": 4914.6, "duration": 4.24}, {"text": "enfin sur les \u00e9volutions en mati\u00e8re de", "start": 4916.8, "duration": 4.399}, {"text": "gouvernance que qui qui qui", "start": 4918.84, "duration": 4.839}, {"text": "s'imposeraiit si l'on peut dire une fois", "start": 4921.199, "duration": 4.321}, {"text": "les deux premiers chapitres si je puis", "start": 4923.679, "duration": 6.161}, {"text": "dire trait\u00e9s et dans l'anticipation de", "start": 4925.52, "duration": 6.719}, {"text": "ces \u00e9volution l\u00e0 ce \u00e0 quoi la France a", "start": 4929.84, "duration": 4.319}, {"text": "dit qu'elle \u00e9tait ouverte c'est \u00e0 des", "start": 4932.239, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9volutions sur la r\u00e8gle la majorit\u00e9", "start": 4934.159, "duration": 3.921}, {"text": "qualifi\u00e9e par exemple en mati\u00e8re de", "start": 4935.88, "duration": 4.359}, {"text": "politique ext\u00e9rieure par exemple sur les", "start": 4938.08, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9gimes de sanctions euh et en mati\u00e8re", "start": 4940.239, "duration": 5.44}, {"text": "fiscale par exemple on sur les questions", "start": 4943.239, "duration": 4.281}, {"text": "de lutte contre la fraude fiscale mais", "start": 4945.679, "duration": 3.681}, {"text": "qu'elle resta attach\u00e9e \u00e0 ce que", "start": 4947.52, "duration": 6.36}, {"text": "l'unanimit\u00e9 reste la r\u00e8gle habituelle", "start": 4949.36, "duration": 6.16}, {"text": "pour des questions comme l'\u00e9largissement", "start": 4953.88, "duration": 4.24}, {"text": "notamment ou une proposition allemande", "start": 4955.52, "duration": 5.44}, {"text": "sugg\u00e9rer qu'on puisse passer certains", "start": 4958.12, "duration": 5.8}, {"text": "chapitre du processus d'adh\u00e9sion \u00e0 \u00e0 la", "start": 4960.96, "duration": 5.279}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9e et puis sur le mur", "start": 4963.92, "duration": 4.84}, {"text": "budg\u00e9taire je l'ai \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 4966.239, "duration": 5.0}, {"text": "euh ce que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 4968.76, "duration": 5.2}, {"text": "a a a dit c'est que nous devons viser un", "start": 4971.239, "duration": 4.48}, {"text": "doublement la capacit\u00e9 d'investissement", "start": 4973.96, "duration": 3.56}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne union des march\u00e9s", "start": 4975.719, "duration": 4.601}, {"text": "de capitaux euh Banque europ\u00e9enne", "start": 4977.52, "duration": 4.679}, {"text": "d'investissement ressources propres pour", "start": 4980.32, "duration": 4.879}, {"text": "rembourser le grand emprunt puisque le", "start": 4982.199, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9sident l'a l'a dit tout \u00e0 l'heure", "start": 4985.199, "duration": 3.801}, {"text": "lorsque le l'emprunt commun a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9", "start": 4986.84, "duration": 4.24}, {"text": "il \u00e9tait convenu que des ressources", "start": 4989.0, "duration": 3.719}, {"text": "propres viennent le rembourser ces", "start": 4991.08, "duration": 4.04}, {"text": "ressources propres pour certaines sont", "start": 4992.719, "duration": 4.361}, {"text": "identifi\u00e9es mais ne sont pas suffisantes", "start": 4995.12, "duration": 4.16}, {"text": "encore pour pour que le remboursement", "start": 4997.08, "duration": 5.52}, {"text": "puisse \u00eatre assur\u00e9 ni m\u00eame que de", "start": 4999.28, "duration": 4.8}, {"text": "d'autres investissements futurs hein", "start": 5002.6, "duration": 3.44}, {"text": "vous avez dit vous avez parl\u00e9 des les", "start": 5004.08, "duration": 3.88}, {"text": "uns et les autres des du mur", "start": 5006.04, "duration": 3.92}, {"text": "d'investissement qui est devant nous", "start": 5007.96, "duration": 3.88}, {"text": "ressources propres permettant \u00e0 la fois", "start": 5009.96, "duration": 3.96}, {"text": "de financer des politique et", "start": 5011.84, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9ventuellement de supporter soutenir de", "start": 5013.92, "duration": 4.84}, {"text": "nouveaux empruns communs y compris", "start": 5017.28, "duration": 4.12}, {"text": "th\u00e9matiqu si euh la situation l'exige", "start": 5018.76, "duration": 5.04}, {"text": "c'est ces ressources propres", "start": 5021.4, "duration": 5.64}, {"text": "euh euh parmi ces ressources propres", "start": 5023.8, "duration": 5.359}, {"text": "celles que la France examine avec le", "start": 5027.04, "duration": 4.199}, {"text": "plus d'attention euh c'est la taxe sur", "start": 5029.159, "duration": 3.761}, {"text": "les transactions financi\u00e8res c'est les", "start": 5031.239, "duration": 3.641}, {"text": "ressources qui pourraent \u00eatre obtenues", "start": 5032.92, "duration": 4.48}, {"text": "gr\u00e2ce au syst\u00e8me etias c'est-\u00e0-dire au \u00e0", "start": 5034.88, "duration": 4.96}, {"text": "l'\u00e9quivalent de l'estat", "start": 5037.4, "duration": 6.04}, {"text": "am\u00e9ricain qui viendrait s'ajouter \u00e0 au", "start": 5039.84, "duration": 6.56}, {"text": "macf \u00e0 la taxe carbone aux fronti\u00e8res", "start": 5043.44, "duration": 7.64}, {"text": "aux ressources ets voire m\u00eame \u00e0 au au au", "start": 5046.4, "duration": 7.16}, {"text": "au deuxi\u00e8me pilier de l'OCDE", "start": 5051.08, "duration": 4.32}, {"text": "c'est-\u00e0-dire la fiscalit\u00e9", "start": 5053.56, "duration": 4.599}, {"text": "des des entreprises du num\u00e9rique lorsque", "start": 5055.4, "duration": 5.4}, {"text": "il aura abouti c'est clair que ce doit", "start": 5058.159, "duration": 4.401}, {"text": "\u00eatre une priorit\u00e9 si en tout cas on veut", "start": 5060.8, "duration": 5.04}, {"text": "que les les les grandes orientations qui", "start": 5062.56, "duration": 4.48}, {"text": "seront fix\u00e9es dans cette agenda", "start": 5065.84, "duration": 4.92}, {"text": "strat\u00e9gique soi cr\u00e9dibl", "start": 5067.04, "duration": 6.84}, {"text": "euh j'envient aux question de Michael", "start": 5070.76, "duration": 7.72}, {"text": "Weber ne peut-on craindre que la", "start": 5073.88, "duration": 8.799}, {"text": "l'arriv\u00e9e de de d'un pouvoir", "start": 5078.48, "duration": 5.44}, {"text": "nationaliste en France comme dans", "start": 5082.679, "duration": 2.96}, {"text": "d'autres pays ne conduisent \u00e0 un", "start": 5083.92, "duration": 4.4}, {"text": "affaiblissement du soutien", "start": 5085.639, "duration": 5.56}, {"text": "militaire \u00e0 l'Ukraine c'est sans doute", "start": 5088.32, "duration": 4.56}, {"text": "vrai mais avant m\u00eame de parler de", "start": 5091.199, "duration": 3.44}, {"text": "soutien militaire \u00e0 l'Ukraine", "start": 5092.88, "duration": 3.08}, {"text": "permettez-moi monsieur le s\u00e9nateur de", "start": 5094.639, "duration": 3.121}, {"text": "rappeler ce qui s'est produit dans les", "start": 5095.96, "duration": 4.279}, {"text": "pays europ\u00e9ens dans lesquels les partis", "start": 5097.76, "duration": 5.56}, {"text": "nationalistes ont ont conquis le pouvoir", "start": 5100.239, "duration": 5.121}, {"text": "je citerai un exemple celui de la", "start": 5103.32, "duration": 4.64}, {"text": "Pologne o\u00f9 le peuple a fini par chasser", "start": 5105.36, "duration": 4.12}, {"text": "les nationalistes du pouvoir en", "start": 5107.96, "duration": 5.159}, {"text": "rappelant que de 2015 \u00e0 2023 nous avons", "start": 5109.48, "duration": 5.679}, {"text": "observ\u00e9 l'\u00e9cartement des juges", "start": 5113.119, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9favorables au pouvoir par le biais de", "start": 5115.159, "duration": 3.56}, {"text": "proc\u00e9dures disciplinaires des entrave \u00e0", "start": 5116.639, "duration": 4.361}, {"text": "la s\u00e9paration des pouvoirs et notamment", "start": 5118.719, "duration": 3.721}, {"text": "la prise de contr\u00f4le la nomination des", "start": 5121.0, "duration": 3.8}, {"text": "nouveaux juges par le pouvoir ex\u00e9cutif", "start": 5122.44, "duration": 4.12}, {"text": "l'instauration de zones librees de", "start": 5124.8, "duration": 3.72}, {"text": "l'id\u00e9ologie LGBT \u00e0 la discr\u00e9tion des", "start": 5126.56, "duration": 3.88}, {"text": "collectivit\u00e9s locales ou encore la", "start": 5128.52, "duration": 4.0}, {"text": "multiplication des intimidations des", "start": 5130.44, "duration": 3.719}, {"text": "journalistes notamment par des proc\u00e8s \u00e0", "start": 5132.52, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition je pourrais citer d'autres", "start": 5134.159, "duration": 4.241}, {"text": "exemples et notamment dans le cas de la", "start": 5135.96, "duration": 3.92}, {"text": "Slovaquie o\u00f9 les choses s'acc\u00e9l\u00e8rent", "start": 5138.4, "duration": 4.239}, {"text": "voil\u00e0 ce que ce qu'est le projet cach\u00e9", "start": 5139.88, "duration": 4.359}, {"text": "des nationalistes qui ne se trouvent", "start": 5142.639, "duration": 4.121}, {"text": "jamais dans leur programmes \u00e9lectoraux", "start": 5144.239, "duration": 4.361}, {"text": "dans lequels figurent en bonne place", "start": 5146.76, "duration": 3.84}, {"text": "l'immigration notamment et les questions", "start": 5148.6, "duration": 3.44}, {"text": "de pouvoirs d'achat dans lesquell ne", "start": 5150.6, "duration": 3.039}, {"text": "figurent quasiment jamais les questions", "start": 5152.04, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00e9tat de droit qui sont pourtant les", "start": 5153.639, "duration": 5.0}, {"text": "sujets sur lesquels d\u00e8s le d\u00e9part euh", "start": 5155.52, "duration": 5.32}, {"text": "des atteintes brutales aux libert\u00e9s sont", "start": 5158.639, "duration": 4.361}, {"text": "sont constat\u00e9es la proc\u00e9dure pour", "start": 5160.84, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9ficit excessif affaiblit-elle la la", "start": 5163.0, "duration": 4.08}, {"text": "France c'est \u00e9galement une question que", "start": 5165.52, "duration": 4.84}, {"text": "Fran\u00e7ois bonau a a \u00e9voqu\u00e9 et et d'autres", "start": 5167.08, "duration": 5.48}, {"text": "encore", "start": 5170.36, "duration": 5.16}, {"text": "euh je je le redis ce qui a conduit la", "start": 5172.56, "duration": 4.679}, {"text": "France \u00e0 entrer dans cette proc\u00e9dure", "start": 5175.52, "duration": 3.599}, {"text": "pour d\u00e9ficit excessif c'est notamment", "start": 5177.239, "duration": 4.241}, {"text": "euh les mesures de soutien beaucoup plus", "start": 5179.119, "duration": 3.641}, {"text": "importantes qu'ailleurs au pouvoir", "start": 5181.48, "duration": 4.719}, {"text": "d'achat euh des Fran\u00e7ais euh la majorit\u00e9", "start": 5182.76, "duration": 6.68}, {"text": "sortante a fait sortir la France de la", "start": 5186.199, "duration": 5.801}, {"text": "proc\u00e9dure pour d\u00e9ficit excessif en 2018", "start": 5189.44, "duration": 3.96}, {"text": "non pas pour le plaisir mais parce que", "start": 5192.0, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a lui paraissait \u00eatre un gage de", "start": 5193.4, "duration": 3.52}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 de la voie de la France au", "start": 5195.32, "duration": 2.919}, {"text": "niveau europ\u00e9en c'est donc le m\u00eame", "start": 5196.92, "duration": 6.799}, {"text": "objectif que la que si les dans les dans", "start": 5198.239, "duration": 7.4}, {"text": "les \u00e9lections l\u00e9gislatives \u00e0 venir si", "start": 5203.719, "duration": 3.161}, {"text": "les \u00e9lecteurs faisaient confiance aux", "start": 5205.639, "duration": 2.721}, {"text": "forces politiques qui ont compos\u00e9 la", "start": 5206.88, "duration": 4.2}, {"text": "majorit\u00e9 sortante bah cette ces forces", "start": 5208.36, "duration": 5.2}, {"text": "politiques sastreindrait \u00e0 \u00e0 faire", "start": 5211.08, "duration": 4.32}, {"text": "sortir la France de cette proc\u00e9dure pour", "start": 5213.56, "duration": 4.599}, {"text": "d\u00e9ficit excessif une nouvelle fois sur", "start": 5215.4, "duration": 4.48}, {"text": "le pacte vert l\u00e0 encore vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 5218.159, "duration": 3.761}, {"text": "plusieurs \u00e0 \u00e0 poser la question c'est", "start": 5219.88, "duration": 7.279}, {"text": "clair qu'il y a une je dirais une", "start": 5221.92, "duration": 8.199}, {"text": "euh une une petite h\u00e9sitation qui se", "start": 5227.159, "duration": 5.201}, {"text": "per\u00e7oit \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne c'est", "start": 5230.119, "duration": 3.481}, {"text": "pourquoi dans", "start": 5232.36, "duration": 4.08}, {"text": "les dans les n\u00e9gociations serr\u00e9es qui", "start": 5233.6, "duration": 4.639}, {"text": "ont lieu en ce moment m\u00eame sur l'agenda", "start": 5236.44, "duration": 3.64}, {"text": "strat\u00e9gique nous poussons la France", "start": 5238.239, "duration": 4.96}, {"text": "pousse pour que la mise en \u0153uvre du", "start": 5240.08, "duration": 5.32}, {"text": "pacte vert donc ouvrez les guillemets la", "start": 5243.199, "duration": 4.0}, {"text": "mise en \u0153uvre du parc vert fermez les", "start": 5245.4, "duration": 3.719}, {"text": "guillemets soit explicitement mentionn\u00e9", "start": 5247.199, "duration": 3.721}, {"text": "dans l'agenda strat\u00e9gique et \u00e7a n'est", "start": 5249.119, "duration": 3.481}, {"text": "pas encore gagn\u00e9 mais \u00e7a fait partie des", "start": 5250.92, "duration": 3.64}, {"text": "sujets sur lesquels nous poussons euh", "start": 5252.6, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui voil\u00e0 pour ces auditions au", "start": 5254.56, "duration": 3.92}, {"text": "S\u00e9nat c'est la fin de cette \u00e9mission", "start": 5256.96, "duration": 3.64}, {"text": "merci de votre fid\u00e9lit\u00e9 vous retrouver", "start": 5258.48, "duration": 3.639}, {"text": "plus d'informations sur notre site", "start": 5260.6, "duration": 2.519}, {"text": "internet", "start": 5262.119, "duration": 3.08}, {"text": "publicsenat.fr tr\u00e8s bonne journ\u00e9e sur", "start": 5263.119, "duration": 5.681}, {"text": "nos cha\u00eenes parlementaires", "start": 5265.199, "duration": 3.601}, {"text": "[Musique]", "start": 5274.69, "duration": 4.71}]}