{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et puis nouveau rituel dans cette", "start": 0.16, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9mission R\u00e9my Ferro on va regarder", "start": 1.24, "duration": 2.719}, {"text": "ensemble trois unes de la presse", "start": 2.6, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9gionale qu'on a s\u00e9lectionn\u00e9 d'abord la", "start": 3.959, "duration": 3.92}, {"text": "une de la voie du Nord 1 an apr\u00e8s", "start": 5.839, "duration": 4.92}, {"text": "l'attentat d'aras un hommage digne et", "start": 7.879, "duration": 4.961}, {"text": "poignant pour ne pas oublier on l'a vu", "start": 10.759, "duration": 3.84}, {"text": "cet hommage rendu hier \u00e0 Dominique", "start": 12.84, "duration": 3.359}, {"text": "Bernard la unee de l'Alsace c'est le", "start": 14.599, "duration": 3.44}, {"text": "Mondial de l'auto qui s'annonce morose", "start": 16.199, "duration": 3.681}, {"text": "il s'ouvre aujourd'hui \u00e0 Paris", "start": 18.039, "duration": 3.48}, {"text": "durcissement des normes \u00e9cologiques", "start": 19.88, "duration": 3.319}, {"text": "stagnation du march\u00e9 du v\u00e9hicule", "start": 21.519, "duration": 3.321}, {"text": "\u00e9lectrique de nombreux constructeurs ont", "start": 23.199, "duration": 3.32}, {"text": "choisi de ne pas participer \u00e0 ce", "start": 24.84, "duration": 3.56}, {"text": "rendez-vous et puis la derni\u00e8re une", "start": 26.519, "duration": 3.84}, {"text": "c'est celle de la montagne foot la t\u00e9l\u00e9", "start": 28.4, "duration": 4.359}, {"text": "ru\u00e9e sur le piratage la flamb\u00e9e des prix", "start": 30.359, "duration": 4.441}, {"text": "des abonnements pousse de plus en plus", "start": 32.759, "duration": 4.441}, {"text": "de supporters \u00e0 pirater laquelle", "start": 34.8, "duration": 4.919}, {"text": "choisissez-vous la voie du Nord et", "start": 37.2, "duration": 5.32}, {"text": "l'hommage \u00e0 Daniel Bernard et \u00e0 Samuel", "start": 39.719, "duration": 5.52}, {"text": "batti aussi cette semaine un hommage on", "start": 42.52, "duration": 5.16}, {"text": "l'a vu he hier effectivement hommage \u00e0", "start": 45.239, "duration": 4.64}, {"text": "aras on l'a vu sur les images Michel", "start": 47.68, "duration": 3.92}, {"text": "Barnier qui sera aujourd'hui \u00e0 Conflant", "start": 49.879, "duration": 3.241}, {"text": "saintonorine pour rendre hommage \u00e0", "start": 51.6, "duration": 3.32}, {"text": "Samuel pati est-ce que selon vous les", "start": 53.12, "duration": 4.04}, {"text": "le\u00e7ons de ces attaques terroristes ont", "start": 54.92, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9t\u00e9", "start": 57.16, "duration": 4.32}, {"text": "tir\u00e9es quand on voit la utilisation des", "start": 58.039, "duration": 6.08}, {"text": "Fran\u00e7ais comme hier \u00e0 haras quand on", "start": 61.48, "duration": 5.04}, {"text": "voit la force de l'hommage aux victimes", "start": 64.119, "duration": 5.36}, {"text": "on voit la mobilisation de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 66.52, "duration": 6.279}, {"text": "fran\u00e7aise pour l'\u00e9cole pour la la\u00efcit\u00e9", "start": 69.479, "duration": 4.96}, {"text": "pour la R\u00e9publique et contre le", "start": 72.799, "duration": 6.441}, {"text": "terrorisme islamiste mais quand je vois", "start": 74.439, "duration": 7.561}, {"text": "aussi les sacrifices qui sont demand\u00e9s \u00e0", "start": 79.24, "duration": 5.32}, {"text": "l'\u00e9cole publique par le gouvernement", "start": 82.0, "duration": 4.72}, {"text": "encore dans le budget qui va nous \u00eatre", "start": 84.56, "duration": 5.599}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 je dirais que non parce que il", "start": 86.72, "duration": 5.56}, {"text": "faut \u00e0 la fois \u00eatre tr\u00e8s ferme sur la", "start": 90.159, "duration": 6.441}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 et que les la\u00efques parlent qu'il", "start": 92.28, "duration": 6.879}, {"text": "ne se testent pas comme disait charbe", "start": 96.6, "duration": 4.4}, {"text": "mais il faut aussi donner les moyens \u00e0", "start": 99.159, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9cole publique de faire son travail de", "start": 101.0, "duration": 3.68}, {"text": "le faire dans les meilleures conditions", "start": 103.119, "duration": 4.04}, {"text": "possibles et l\u00e0 je dirais que \u00e9videmment", "start": 104.68, "duration": 4.399}, {"text": "non les le\u00e7ons n'ont pas \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es sur", "start": 107.159, "duration": 3.681}, {"text": "ce point-l\u00e0 hier dans le la tribune", "start": 109.079, "duration": 3.0}, {"text": "dimanche la ministre de l'\u00c9ducation", "start": 110.84, "duration": 2.76}, {"text": "nationale disait que les atteintes \u00e0 la", "start": 112.079, "duration": 3.441}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 sont en recul est-ce que selon", "start": 113.6, "duration": 3.32}, {"text": "vous c'est d\u00fb \u00e0 la fermet\u00e9 du", "start": 115.52, "duration": 2.639}, {"text": "gouvernement et notamment \u00e0 celle de", "start": 116.92, "duration": 4.559}, {"text": "Gabriel hatal moi j'avis approuver les", "start": 118.159, "duration": 4.96}, {"text": "mesure de de Gabriel \u00e0al sur", "start": 121.479, "duration": 5.441}, {"text": "l'interdiction de la BAA donc il faut", "start": 123.119, "duration": 7.161}, {"text": "aussi savoir reconna\u00eetre des d\u00e9cisions", "start": 126.92, "duration": 5.24}, {"text": "qui vont dans le bon sens mais \u00e7a ne", "start": 130.28, "duration": 3.56}, {"text": "peut pas r\u00e9sumer une politique de", "start": 132.16, "duration": 3.719}, {"text": "l'\u00e9ducation \u00e7a ne peut pas r\u00e9sumer un", "start": 133.84, "duration": 5.039}, {"text": "engagement pour la la\u00efcit\u00e9 qui est un", "start": 135.879, "duration": 5.36}, {"text": "fondement r\u00e9publicain le fondement de", "start": 138.879, "duration": 4.601}, {"text": "notre libert\u00e9 et de la fraternit\u00e9 donc", "start": 141.239, "duration": 4.08}, {"text": "ce que je reproche au gouvernement c'est", "start": 143.48, "duration": 4.0}, {"text": "de ne pas mettre l'\u00e9cole publique au", "start": 145.319, "duration": 4.2}, {"text": "centre de sa politique bien au contraire", "start": 147.48, "duration": 4.479}, {"text": "c'est aujourd'hui par exemple le budget", "start": 149.519, "duration": 5.72}, {"text": "le plus sacrifi\u00e9 certainement dans les", "start": 151.959, "duration": 4.841}, {"text": "chiffres qui sont annonc\u00e9s par Michel", "start": 155.239, "duration": 3.72}, {"text": "Barnier par le gouvernement je vois l\u00e0", "start": 156.8, "duration": 4.079}, {"text": "vraiment quelque chose qui n'est pas", "start": 158.959, "duration": 4.841}, {"text": "coh\u00e9rent et \u00e7a n'emp\u00eache pas qu'il", "start": 160.879, "duration": 6.401}, {"text": "faille l'Union nationale sur le refus", "start": 163.8, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9videmment et la lutte contre le", "start": 167.28, "duration": 4.2}, {"text": "terrorisme islamiste sur l'hommage aux", "start": 168.72, "duration": 4.36}, {"text": "victimes je ne confonds pas tout mais je", "start": 171.48, "duration": 3.64}, {"text": "veux aussi bien mettre en regard ces", "start": 173.08, "duration": 4.12}, {"text": "deux dimensions du sujet on parle du", "start": 175.12, "duration": 3.28}, {"text": "budget dans quelques instants mais", "start": 177.2, "duration": 3.64}, {"text": "d'abord l'autre information on l'a vu", "start": 178.4, "duration": 3.559}, {"text": "dans le journal c'est le gouvernement", "start": 180.84, "duration": 2.56}, {"text": "qui a donc annonc\u00e9 hier par la voix de", "start": 181.959, "duration": 3.56}, {"text": "maebre\u00e9jon la porte-parole qu'il aurait", "start": 183.4, "duration": 3.919}, {"text": "une nouvelle loi immigration en d\u00e9but", "start": 185.519, "duration": 3.44}, {"text": "d'ann\u00e9e notamment pour prolonger la", "start": 187.319, "duration": 3.28}, {"text": "dur\u00e9e de r\u00e9tention dans les centres de", "start": 188.959, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9tention administrative quelle sera", "start": 190.599, "duration": 4.64}, {"text": "votre position sur cette loi non c'est", "start": 192.319, "duration": 4.601}, {"text": "des annonces il y a pas de projet de loi", "start": 195.239, "duration": 3.041}, {"text": "mais je vois pas comment on pourrait", "start": 196.92, "duration": 2.399}, {"text": "pour aller dans ce sens vous rendez", "start": 198.28, "duration": 2.16}, {"text": "compte que pour une nouvelle loi pour", "start": 199.319, "duration": 4.0}, {"text": "vous absolument pas la loi pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 200.44, "duration": 6.84}, {"text": "n'a m\u00eame pas un an c'\u00e9tait en janvier de", "start": 203.319, "duration": 6.0}, {"text": "cette ann\u00e9e il y a d\u00fb y avoir une", "start": 207.28, "duration": 4.599}, {"text": "vingtaine de lois dans les 40 derni\u00e8res", "start": 209.319, "duration": 4.28}, {"text": "ann\u00e9es sur l'immigration une trentaine", "start": 211.879, "duration": 4.761}, {"text": "m\u00eame j'ai j'ai entendu ma br\u00e9jon dire il", "start": 213.599, "duration": 5.321}, {"text": "y a besoin d'une nouvelle loi ils en ont", "start": 216.64, "duration": 3.879}, {"text": "besoin politiquement parce que le", "start": 218.92, "duration": 3.879}, {"text": "gouvernement vit sous les p\u00e9 d'amocles", "start": 220.519, "duration": 3.72}, {"text": "du rassemblement national donc il faut", "start": 222.799, "duration": 4.961}, {"text": "nourrir la b\u00eate pour que le l'extr\u00eame", "start": 224.239, "duration": 5.121}, {"text": "droite ne censure pas le budget on est", "start": 227.76, "duration": 3.839}, {"text": "vraiment dans la politique politicienne", "start": 229.36, "duration": 4.68}, {"text": "sur le dos des \u00e9trangers Olivier fort le", "start": 231.599, "duration": 3.72}, {"text": "disait tout \u00e0 l'heure dans votre", "start": 234.04, "duration": 2.759}, {"text": "reportage ce n'est pas comme \u00e7a qu'il", "start": 235.319, "duration": 2.92}, {"text": "faut prendre", "start": 236.799, "duration": 4.64}, {"text": "ch R demande aussi les Fran\u00e7ais non", "start": 238.239, "duration": 5.041}, {"text": "c'est une r\u00e9ponse \u00e0 l'extr\u00eame droite les", "start": 241.439, "duration": 4.36}, {"text": "fran\u00e7ais demandent de l'efficacit\u00e9 et", "start": 243.28, "duration": 4.519}, {"text": "lorsqu'on regarde ce qu'il passe avec ce", "start": 245.799, "duration": 4.201}, {"text": "passe avec les ooctf les personnes qui", "start": 247.799, "duration": 4.44}, {"text": "doivent quitter le territoire leur", "start": 250.0, "duration": 5.319}, {"text": "difficult\u00e9 d'application \u00e7a n'est pas en", "start": 252.239, "duration": 4.881}, {"text": "allongeant le d\u00e9lai de r\u00e9tention qu'on", "start": 255.319, "duration": 3.281}, {"text": "va \u00eatre efficace il faut prendre les", "start": 257.12, "duration": 3.76}, {"text": "choses de mani\u00e8re s\u00e9rieuse plut\u00f4t que", "start": 258.6, "duration": 4.68}, {"text": "d'agiter des boucs \u00e9missaires et de", "start": 260.88, "duration": 3.72}, {"text": "faire plaisir \u00e0 l'extr\u00eame droite par", "start": 263.28, "duration": 4.28}, {"text": "avance autre sujet c'est Sanofi qui est", "start": 264.6, "duration": 4.08}, {"text": "en discussion avec un fond", "start": 267.56, "duration": 2.68}, {"text": "d'investissement am\u00e9riain sur la", "start": 268.68, "duration": 2.72}, {"text": "question du doliprane c'est le", "start": 270.24, "duration": 2.44}, {"text": "m\u00e9dicament le plus vendu en France", "start": 271.4, "duration": 3.44}, {"text": "Antoine Armand le ministre de l'\u00e9conomie", "start": 272.68, "duration": 3.799}, {"text": "qui s'engage hier est-ce que le", "start": 274.84, "duration": 3.56}, {"text": "doliprane continue d'\u00eatre produit en", "start": 276.479, "duration": 3.121}, {"text": "France il dit qu'il mettra des", "start": 278.4, "duration": 4.28}, {"text": "conditions quitte \u00e0 bloquer le rachat il", "start": 279.6, "duration": 5.36}, {"text": "a eu raison oui mais c'est largement", "start": 282.68, "duration": 3.519}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation des", "start": 284.96, "duration": 3.239}, {"text": "parlementaires socialistes de nos deux", "start": 286.199, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00e9sidents de groupe de l'ensemble des", "start": 288.199, "duration": 3.121}, {"text": "parlementaires socialistes c'est une", "start": 289.96, "duration": 3.6}, {"text": "question de souverainet\u00e9 sanitaire", "start": 291.32, "duration": 4.92}, {"text": "absolument essentielle la crise covid", "start": 293.56, "duration": 6.32}, {"text": "l'a montr\u00e9 aujourd'hui il plut\u00f4t que", "start": 296.24, "duration": 5.08}, {"text": "dire nous allons mettre des conditions", "start": 299.88, "duration": 3.0}, {"text": "nous allons envisager je pense qu'il est", "start": 301.32, "duration": 3.36}, {"text": "temps de le faire il y a des", "start": 302.88, "duration": 3.759}, {"text": "dispositions qui existent dans notre", "start": 304.68, "duration": 3.16}, {"text": "dans la loi fran\u00e7aise dans la", "start": 306.639, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9glementation elle date notamment", "start": 307.84, "duration": 3.84}, {"text": "d'Arnaud Montebourg du passage d'Arnaud", "start": 310.039, "duration": 3.321}, {"text": "mtebourg au minist\u00e8re de l'Industrie je", "start": 311.68, "duration": 2.84}, {"text": "crois qu'il est vraiment temps de le", "start": 313.36, "duration": 2.64}, {"text": "mettre en \u0153uvre surtout quand on sait", "start": 314.52, "duration": 5.119}, {"text": "comment sanofi a \u00e9t\u00e9 aid\u00e9 pour localiser", "start": 316.0, "duration": 5.56}, {"text": "sa production vousi demander de bloquer", "start": 319.639, "duration": 4.081}, {"text": "le rachat m\u00eame sans conditions je crois", "start": 321.56, "duration": 5.079}, {"text": "qu'aujourd'hui c'est vraiment ce qu'il", "start": 323.72, "duration": 4.84}, {"text": "faut faire ou alors que les conditions", "start": 326.639, "duration": 4.721}, {"text": "soient claires et e mais j'en doute donc", "start": 328.56, "duration": 4.96}, {"text": "oui nous demandons de bloquer ce rachat", "start": 331.36, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui on va parler du budget le", "start": 333.52, "duration": 4.56}, {"text": "budget 2025 qui a donc \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9", "start": 335.88, "duration": 3.96}, {"text": "jeudi soir on en sait plus sur le d\u00e9tail", "start": 338.08, "duration": 4.2}, {"text": "des 60 milliards \u00e0 trouver des choix du", "start": 339.84, "duration": 4.68}, {"text": "gouvernement qui continue de faire d\u00e9bat", "start": 342.28, "duration": 3.8}, {"text": "y compris au sein de son propre campand", "start": 344.52, "duration": 3.04}, {"text": "Michel Barnier se dit ouvert \u00e0 toute", "start": 346.08, "duration": 2.839}, {"text": "modification lors des d\u00e9bats", "start": 347.56, "duration": 2.919}, {"text": "parlementaires alors quels sont les", "start": 348.919, "duration": 2.84}, {"text": "points qui pourraient coincer au", "start": 350.479, "duration": 5.44}, {"text": "Parlement on voit \u00e7a avec Alex Poussard", "start": 351.759, "duration": 4.16}, {"text": "[Musique]", "start": 356.07, "duration": 3.329}, {"text": "bonjour Alex bonjour ran bonjour rem\u00e9my", "start": 360.759, "duration": 3.681}, {"text": "fer bonjour et Alex le gouvernement a", "start": 362.52, "duration": 3.2}, {"text": "donc pr\u00e9sent\u00e9 au parlementaires le", "start": 364.44, "duration": 3.599}, {"text": "budget 2025 60 milliards d'euros", "start": 365.72, "duration": 4.36}, {"text": "d'efforts financier donc 41 milliards de", "start": 368.039, "duration": 3.641}, {"text": "baisse de d\u00e9penses 19 milliards de", "start": 370.08, "duration": 3.2}, {"text": "hausse d'imp\u00f4ts quelles sont les mesures", "start": 371.68, "duration": 3.079}, {"text": "qui pourrai coincer au Parlement alors", "start": 373.28, "duration": 2.72}, {"text": "d'abord il y a une mesure qu'on avait", "start": 374.759, "duration": 3.321}, {"text": "pas forc\u00e9ment vu venir c'est la hausse", "start": 376.0, "duration": 3.52}, {"text": "des cotisations sociales pour les", "start": 378.08, "duration": 3.6}, {"text": "entreprises sur les bas salaires ces", "start": 379.52, "duration": 3.799}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es ces cotisations elles", "start": 381.68, "duration": 4.519}, {"text": "ont plut\u00f4t \u00e9t\u00e9 abaiss\u00e9 pour favoriser", "start": 383.319, "duration": 5.241}, {"text": "l'emploi mais cela a aussi d\u00e9velopp\u00e9 la", "start": 386.199, "duration": 4.28}, {"text": "concentration des bas salaires au", "start": 388.56, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9triment du pouvoir d'achat donc le", "start": 390.479, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement pr\u00e9voit d'augmenter un peu", "start": 392.479, "duration": 3.881}, {"text": "ses cotisations une hausse du co\u00fbt du", "start": 394.319, "duration": 4.481}, {"text": "travail qui ne pla\u00eet ni au bloc central", "start": 396.36, "duration": 4.36}, {"text": "de l'h\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 398.8, "duration": 4.119}, {"text": "ni au rassemblement national \u00e9coutez", "start": 400.72, "duration": 3.84}, {"text": "comment le ministre des comptes publics", "start": 402.919, "duration": 3.481}, {"text": "Laurent Saint-Martin l'a justifi\u00e9", "start": 404.56, "duration": 4.039}, {"text": "vendredi devant les s\u00e9nateurs on peut", "start": 406.4, "duration": 4.32}, {"text": "aussi baisser les aides d'\u00c9tat parce que", "start": 408.599, "duration": 3.681}, {"text": "ce sont des aides d'\u00c9tat les all\u00e8gements", "start": 410.72, "duration": 3.039}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raux vous les prenez comme des", "start": 412.28, "duration": 3.599}, {"text": "Hauses de charges mais c'est aussi recul", "start": 413.759, "duration": 4.641}, {"text": "de l'aide d'\u00c9tat l\u00e0-dessus qui doit \u00eatre", "start": 415.879, "duration": 4.32}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 mon avis comme juste et", "start": 418.4, "duration": 4.12}, {"text": "proportionn\u00e9 dans ce besoin collectif", "start": 420.199, "duration": 5.081}, {"text": "aussi de redressement des des comptes", "start": 422.52, "duration": 5.16}, {"text": "publics autre mesure budg\u00e9taire qui fait", "start": 425.28, "duration": 4.24}, {"text": "grincer des dents les parlementaires la", "start": 427.68, "duration": 4.0}, {"text": "suppression de 4000 postes dans", "start": 429.52, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale vous en parliez", "start": 431.68, "duration": 4.199}, {"text": "R\u00e9mi Ferraud alors que de nombreux de", "start": 433.44, "duration": 4.28}, {"text": "nombreuses classes sont surcharg\u00e9es que", "start": 435.879, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup de professeurs ne sont pas", "start": 437.72, "duration": 4.24}, {"text": "remplac\u00e9s mais Laurent Saint-Martin a", "start": 439.319, "duration": 4.56}, {"text": "justifi\u00e9 cette d\u00e9cision par la", "start": 441.96, "duration": 3.72}, {"text": "diminution du nombre d'\u00e9l\u00e8ves on va", "start": 443.879, "duration": 3.481}, {"text": "l'\u00e9couter c'\u00e9tait \u00e9galement vendredi", "start": 445.68, "duration": 2.84}, {"text": "mais devant les", "start": 447.36, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s d\u00e9mographie des \u00e9l\u00e8ves \u00e9voluent", "start": 448.52, "duration": 6.679}, {"text": "on a eu moins de 350000 \u00e9l\u00e8ves ces 6", "start": 452.039, "duration": 4.641}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es c'est d\u00e9mographique", "start": 455.199, "duration": 3.321}, {"text": "c'est statistique il y en aura encore", "start": 456.68, "duration": 4.76}, {"text": "moins 97000 sur la prochaine rentr\u00e9e", "start": 458.52, "duration": 4.28}, {"text": "donc maintenant on peut aussi se poser", "start": 461.44, "duration": 2.84}, {"text": "la question en intelligence collective", "start": 462.8, "duration": 3.359}, {"text": "de est-ce que on doit effectivement", "start": 464.28, "duration": 3.919}, {"text": "adapter le nombre de recrutements en", "start": 466.159, "duration": 4.201}, {"text": "face pour moi la bonne gestion c'est que", "start": 468.199, "duration": 5.641}, {"text": "oui et puis enfin on a entendu la fronde", "start": 470.36, "duration": 5.44}, {"text": "mont\u00e9 la semaine derni\u00e8re contre le gel", "start": 473.84, "duration": 3.44}, {"text": "des pensions de retraite pour les 6", "start": 475.8, "duration": 4.04}, {"text": "premiers mois de l'ann\u00e9e 2025 il n'y", "start": 477.28, "duration": 4.599}, {"text": "aura sur cette p\u00e9riode donc pas", "start": 479.84, "duration": 4.799}, {"text": "d'indexation sur l'inflation cela", "start": 481.879, "duration": 4.88}, {"text": "rapporterait environ 4 milliards d'euros", "start": 484.639, "duration": 4.12}, {"text": "dans les caisses de l'\u00c9tat on va \u00e9couter", "start": 486.759, "duration": 3.88}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 socialiste Arthur de la porte", "start": 488.759, "duration": 3.681}, {"text": "qui d\u00e9non\u00e7ait ce gel des pensions de", "start": 490.639, "duration": 3.84}, {"text": "retraite vendredi sur notre", "start": 492.44, "duration": 4.4}, {"text": "plateau on ne va pas augmenter de 200 \u20ac", "start": 494.479, "duration": 4.241}, {"text": "c'est 200 \u20ac en gros de moins au niveau", "start": 496.84, "duration": 4.479}, {"text": "du SMIC sur la retraite si on l \u00e7a sur", "start": 498.72, "duration": 4.159}, {"text": "l'ensemble de l'ann\u00e9e et ben \u00e9coutez moi", "start": 501.319, "duration": 3.081}, {"text": "je trouve pas \u00e7a normal quand on a une", "start": 502.879, "duration": 3.32}, {"text": "petite retraite on a besoin de ces 200 \u20ac", "start": 504.4, "duration": 3.079}, {"text": "pour compenser les effets de l'inflation", "start": 506.199, "duration": 2.761}, {"text": "et cetera et \u00e7a je trouve qu'il y a une", "start": 507.479, "duration": 2.72}, {"text": "unanimit\u00e9 de la classe politique le", "start": 508.96, "duration": 2.88}, {"text": "probl\u00e8me c'est que ce qu'a dit le", "start": 510.199, "duration": 2.84}, {"text": "Premier ministre c'est qu'il faudrait", "start": 511.84, "duration": 2.84}, {"text": "aller chercher ses \u00e9conomies ailleurs si", "start": 513.039, "duration": 3.081}, {"text": "on ne veut pas aller prendre notamment", "start": 514.68, "duration": 3.88}, {"text": "chez les petits retrait\u00e9s effectivement", "start": 516.12, "duration": 4.279}, {"text": "face \u00e0 \u00e0 la fronte des parlementaires", "start": 518.56, "duration": 3.479}, {"text": "face \u00e0 cette mesure Michel Barnier a", "start": 520.399, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu de l'abandonner mais il", "start": 522.039, "duration": 4.841}, {"text": "souhaite maintenir les 4 milliards", "start": 524.2, "duration": 5.24}, {"text": "d'euros d'\u00e9conomie R\u00e9mi Ferraro d'abord", "start": 526.88, "duration": 4.16}, {"text": "un mot sur cette hausse du co\u00fbt du", "start": 529.44, "duration": 3.36}, {"text": "travail qui finalement est d\u00e9cid\u00e9 dans", "start": 531.04, "duration": 4.2}, {"text": "ce budget 2025 hausse des cotisations", "start": 532.8, "duration": 5.039}, {"text": "sur les bass salaires vous allez la", "start": 535.24, "duration": 3.92}, {"text": "voter est-ce que vous ne craignez pas", "start": 537.839, "duration": 3.68}, {"text": "que cela freine l'emploi je crois pas", "start": 539.16, "duration": 4.08}, {"text": "qu'on puisse prendre les choses comme \u00e7a", "start": 541.519, "duration": 4.161}, {"text": "c'est un budget qui est presque du", "start": 543.24, "duration": 4.56}, {"text": "bricolage dans l'urgence donc comprend", "start": 545.68, "duration": 4.32}, {"text": "un peu partout je suis pas s\u00fbr qu' est", "start": 547.8, "duration": 4.24}, {"text": "le compte parce que encore une fois les", "start": 550.0, "duration": 4.519}, {"text": "hypoth\u00e8ses du gouvernement sont tr\u00e8s", "start": 552.04, "duration": 5.52}, {"text": "optimistes sur la croissance notamment", "start": 554.519, "duration": 4.76}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine c'est qu'il y aura pas", "start": 557.56, "duration": 3.36}, {"text": "les 60 milliards \u00e0 la fin pour", "start": 559.279, "duration": 3.761}, {"text": "vous vous dit je su pas s\u00fbr quel compte", "start": 560.92, "duration": 3.2}, {"text": "non non je su pas oui en effet je suis", "start": 563.04, "duration": 2.08}, {"text": "pas s\u00fbr qu' a le compte je suis pas s\u00fbr", "start": 564.12, "duration": 3.48}, {"text": "qu' a les 60 milliards parce que les", "start": 565.12, "duration": 4.24}, {"text": "hypoth\u00e8ses chaque ann\u00e9e ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 567.6, "duration": 3.479}, {"text": "tr\u00e8s largement sur\u00e9valu\u00e9 c'est une des", "start": 569.36, "duration": 3.159}, {"text": "raisons pour lesquelles nous sommes", "start": 571.079, "duration": 2.921}, {"text": "aujourd'hui dans cette situation de", "start": 572.519, "duration": 3.281}, {"text": "crise des finances des finances", "start": 574.0, "duration": 2.8}, {"text": "publiques et puis ensuite parce qu'il", "start": 575.8, "duration": 3.64}, {"text": "n'y a pas d'\u00e9quilibre je crois que la", "start": 576.8, "duration": 5.44}, {"text": "priorit\u00e9 ce serait vraiment de mettre \u00e0", "start": 579.44, "duration": 5.399}, {"text": "contribution et de le faire vraiment les", "start": 582.24, "duration": 5.159}, {"text": "Fran\u00e7ais les plus riches les grands", "start": 584.839, "duration": 6.401}, {"text": "groupes et les super profits or \u00e7a n'est", "start": 587.399, "duration": 5.281}, {"text": "pas la direction que prend le", "start": 591.24, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement il ne le fait que de", "start": 592.68, "duration": 3.719}, {"text": "mani\u00e8re presque un peu anecdotique", "start": 594.44, "duration": 3.72}, {"text": "notamment sur les Fran\u00e7ais les plus", "start": 596.399, "duration": 3.721}, {"text": "riches mais il n'y a pas de", "start": 598.16, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9tablissement d'un imp\u00f4t sur la fortune", "start": 600.12, "duration": 6.2}, {"text": "et \u00e7a pour nous je pense notamment \u00e0", "start": 602.279, "duration": 5.441}, {"text": "gauche c'est \u00e7a qui devrait \u00eatre la", "start": 606.32, "duration": 3.959}, {"text": "priorit\u00e9 aujourdi vous allez \u00e9largir", "start": 607.72, "duration": 4.28}, {"text": "l'assiette aujourd'hui \u00e7a concerne les", "start": 610.279, "duration": 3.401}, {"text": "les personnes seules qui gagnent 250000", "start": 612.0, "duration": 3.2}, {"text": "\u20ac les couples qui gagnent 500000 \u20ac vous", "start": 613.68, "duration": 3.279}, {"text": "dites il faut descendre ce seuil oui", "start": 615.2, "duration": 2.72}, {"text": "d'ailleurs c'est le gouvernement qui", "start": 616.959, "duration": 2.56}, {"text": "l'avait dit ils ont r\u00e9duit je crois", "start": 617.92, "duration": 3.599}, {"text": "c'\u00e9tait 65000 foyers fiscaux qu'ils", "start": 619.519, "duration": 3.56}, {"text": "envisageaient de mettre \u00e0 contribution", "start": 621.519, "duration": 3.121}, {"text": "par cette contribution sur les hauts", "start": 623.079, "duration": 2.921}, {"text": "revenus c'est pas le patrimoine c'est le", "start": 624.64, "duration": 3.8}, {"text": "revenu et il n'en resterait plus que une", "start": 626.0, "duration": 4.56}, {"text": "vingtaine une vingtaine de milliers donc", "start": 628.44, "duration": 4.44}, {"text": "il transforme en une mesure anecdotique", "start": 630.56, "duration": 4.959}, {"text": "ou quasiment ce qui avait \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9", "start": 632.88, "duration": 4.8}, {"text": "comme un vrai \u00e9l\u00e9ment de justice fiscale", "start": 635.519, "duration": 3.44}, {"text": "finalement l\u00e0-dessus on est dans la", "start": 637.68, "duration": 2.959}, {"text": "continuit\u00e9 du macronisme m\u00eame si Michel", "start": 638.959, "duration": 3.281}, {"text": "Barnier n'est pas lui personnellement", "start": 640.639, "duration": 2.801}, {"text": "responsable de l'\u00e9tat des comptes", "start": 642.24, "duration": 2.52}, {"text": "publices aujourd'hui donc je je je", "start": 643.44, "duration": 2.519}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te ma question les hausses de", "start": 644.76, "duration": 2.639}, {"text": "cotisation sociales sur les bas salaires", "start": 645.959, "duration": 2.56}, {"text": "est-ce que vous voulez vter est-ce que", "start": 647.399, "duration": 3.081}, {"text": "vous \u00eates pour moi je suis favorable en", "start": 648.519, "duration": 4.76}, {"text": "effet parce que les all\u00e8gements de", "start": 650.48, "duration": 5.84}, {"text": "cotisation sociale soit r\u00e9duit parce", "start": 653.279, "duration": 4.641}, {"text": "qu'aujourd'hui il co\u00fbte extr\u00eamement cher", "start": 656.32, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 sociale ou au budget de", "start": 657.92, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00c9tat sans toujours \u00eatre efficace en", "start": 659.6, "duration": 4.64}, {"text": "mati\u00e8re d'emploi mais il fauda aussi une", "start": 661.88, "duration": 4.04}, {"text": "discussion parlementaire pour voir quels", "start": 664.24, "duration": 3.32}, {"text": "sont les all\u00e8gements de cotisation qui", "start": 665.92, "duration": 4.52}, {"text": "doivent \u00eatre diminu\u00e9 pour \u00eatre efficace", "start": 667.56, "duration": 5.079}, {"text": "juste ne pas mettre en difficult\u00e9 les", "start": 670.44, "duration": 3.92}, {"text": "entreprises ne pas nuire \u00e0 l'emploi donc", "start": 672.639, "duration": 3.081}, {"text": "nous allons \u00e9videmment regarder cette", "start": 674.36, "duration": 3.36}, {"text": "mesure- l\u00e0 alors 4000 postes suppr\u00e9m\u00e9s", "start": 675.72, "duration": 3.679}, {"text": "dans l'\u00c9ducation nationale mais en face", "start": 677.72, "duration": 3.919}, {"text": "il y a quasiment 100000 \u00e9l\u00e8ves en moins", "start": 679.399, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e7a para\u00eet une d\u00e9cision logique bah", "start": 681.639, "duration": 4.841}, {"text": "faites le calcul hein", "start": 683.88, "duration": 5.519}, {"text": "euh la r\u00e9duction du nombre d'enseignants", "start": 686.48, "duration": 4.799}, {"text": "qui va aussi vite voir plus vite que la", "start": 689.399, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9duction du nombre d'\u00e9l\u00e8ves euh c'est", "start": 691.279, "duration": 4.761}, {"text": "un sacrifice de l'\u00e9ducation nationale la", "start": 693.72, "duration": 4.04}, {"text": "diminution du nombre d'\u00e9l\u00e8ves elle est", "start": 696.04, "duration": 3.68}, {"text": "aussi l'occasion de renforcer", "start": 697.76, "duration": 5.0}, {"text": "l'encadrement euh des \u00e9l\u00e8ves et euh si", "start": 699.72, "duration": 4.88}, {"text": "on met la priorit\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole publique on", "start": 702.76, "duration": 4.36}, {"text": "raisonne comme cela par ailleurs on", "start": 704.6, "duration": 4.799}, {"text": "parle de grands chiffres tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9raux", "start": 707.12, "duration": 4.0}, {"text": "mais il y a tellement d'in\u00e9galit\u00e9s entre", "start": 709.399, "duration": 3.44}, {"text": "les territoires entre les quartiers", "start": 711.12, "duration": 3.32}, {"text": "entre les \u00e9cle qu'on ne peut pas", "start": 712.839, "duration": 4.56}, {"text": "raisonner comme \u00e7a euh 4000 postes", "start": 714.44, "duration": 5.04}, {"text": "d'enseignants en moins \u00e7a veut dire que", "start": 717.399, "duration": 3.961}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale est le premier", "start": 719.48, "duration": 4.12}, {"text": "sacrifi\u00e9 de ce budget est-ce que c'est", "start": 721.36, "duration": 3.64}, {"text": "raisonnable est-ce que c'est une bonne", "start": 723.6, "duration": 2.6}, {"text": "politique est-ce que c'est ce que", "start": 725.0, "duration": 2.36}, {"text": "souhaitent les Fran\u00e7ais est-ce qu'on", "start": 726.2, "duration": 2.759}, {"text": "pr\u00e9pare l'avenir comme \u00e7a c'est \u00e7a la", "start": 727.36, "duration": 3.36}, {"text": "question qu'il faut se poser alors il y", "start": 728.959, "duration": 4.281}, {"text": "a une autre mesure on en parlait qui", "start": 730.72, "duration": 3.72}, {"text": "fait grincer des dents au Parlement", "start": 733.24, "duration": 2.599}, {"text": "c'est le gel des pension de retraite sur", "start": 734.44, "duration": 4.0}, {"text": "les 6 premiers mois de l'ann\u00e9e 2025", "start": 735.839, "duration": 4.521}, {"text": "est-ce qu'il faut selon vous maintenir", "start": 738.44, "duration": 3.399}, {"text": "cette mesure mais en \u00e9pargnant les", "start": 740.36, "duration": 3.56}, {"text": "retrait\u00e9s modestes non je pense qu'il", "start": 741.839, "duration": 4.36}, {"text": "faut \u00e9pargner les retrait\u00e9s modestes et", "start": 743.92, "duration": 5.24}, {"text": "de la classe moyenne on est aujourd'hui", "start": 746.199, "duration": 5.401}, {"text": "euh dans une situation o\u00f9 7 ans de", "start": 749.16, "duration": 4.72}, {"text": "macronisme auront diminu\u00e9 les recettes", "start": 751.6, "duration": 4.679}, {"text": "de l'\u00c9tat de 50 \u00e0 60 milliards d'euros", "start": 753.88, "duration": 4.68}, {"text": "par an essentiellement au b\u00e9n\u00e9fice des", "start": 756.279, "duration": 4.12}, {"text": "entreprises des Fran\u00e7ais les plus ais\u00e9s", "start": 758.56, "duration": 4.279}, {"text": "des revenus du capital et on le fait", "start": 760.399, "duration": 5.281}, {"text": "payer \u00e0 qui aujourd'hui avec euh", "start": 762.839, "duration": 4.44}, {"text": "justement la non indexation des", "start": 765.68, "duration": 3.279}, {"text": "retraites ou avec la taxe pr\u00e9vue sur", "start": 767.279, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 on le fait payer par tous", "start": 768.959, "duration": 3.44}, {"text": "les Fran\u00e7ais y compris les plus modestes", "start": 770.519, "duration": 3.68}, {"text": "c'est \u00e7a une politique injuste c'est", "start": 772.399, "duration": 3.841}, {"text": "contre \u00e7a que nous allons essayer de", "start": 774.199, "duration": 3.801}, {"text": "nous battre de proposer des amendements", "start": 776.24, "duration": 3.68}, {"text": "dans la discussion budg\u00e9taire m de", "start": 778.0, "duration": 3.24}, {"text": "br\u00e9jon la porte-parole du gouvernement", "start": 779.92, "duration": 2.8}, {"text": "qui a dit \u00e9galement qu'il y aurait pas", "start": 781.24, "duration": 3.719}, {"text": "d'augmentation de taxes sur le gaz vous", "start": 782.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00eates d'accord avec ce choix du", "start": 784.959, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernement elle a dit qu'il y aurait", "start": 786.24, "duration": 3.159}, {"text": "pas d'augmentation des taxes sur le gaz", "start": 788.079, "duration": 2.841}, {"text": "et d'autres ministres ont dit qu'il y en", "start": 789.399, "duration": 4.361}, {"text": "aurait donc il y a alors hier elle a dit", "start": 790.92, "duration": 4.8}, {"text": "que l'arbitrage pas r\u00e9gion qui a dit", "start": 793.76, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il n'y en aurait pas et la ministre", "start": 795.72, "duration": 3.84}, {"text": "une autre ministre Mame panier runach", "start": 797.76, "duration": 3.56}, {"text": "qui a dit qu'il en aurait donc on verra", "start": 799.56, "duration": 2.519}, {"text": "il y a quand m\u00eame beaucoup de", "start": 801.32, "duration": 2.84}, {"text": "tiraillement au gouvernement et dans la", "start": 802.079, "duration": 3.681}, {"text": "majorit\u00e9 je pense que \u00e0 la base il y", "start": 804.16, "duration": 3.4}, {"text": "avait une diff\u00e9rence entre ag\u00e8 P Laurent", "start": 805.76, "duration": 2.92}, {"text": "Saint-Martin qui disait pas la m\u00eame", "start": 807.56, "duration": 2.719}, {"text": "chose br\u00e9jon a dit hier l'arbitrage", "start": 808.68, "duration": 3.32}, {"text": "c'est qu'il y en a pas oui ben on verra", "start": 810.279, "duration": 3.521}, {"text": "dans la discussion parlementaire je", "start": 812.0, "duration": 4.399}, {"text": "pense que ces taxe sur l'\u00e9nergie qui", "start": 813.8, "duration": 5.479}, {"text": "touche tous les Fran\u00e7ais quel que soit", "start": 816.399, "duration": 5.281}, {"text": "leurs conditions de vie leurs revenus", "start": 819.279, "duration": 5.281}, {"text": "doivent \u00eatre \u00e9vit\u00e9s parce que le pouvoir", "start": 821.68, "duration": 5.44}, {"text": "d'achat doit \u00eatre la priorit\u00e9", "start": 824.56, "duration": 4.639}, {"text": "aujourd'hui la Cour des comptes qui est", "start": 827.12, "duration": 3.279}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9e par le socialiste Pierre", "start": 829.199, "duration": 3.161}, {"text": "moscovissi pr\u00e9conise de supprimer 100000", "start": 830.399, "duration": 3.161}, {"text": "emplois dans la fonction publique", "start": 832.36, "duration": 2.96}, {"text": "territoriale vous adh\u00e9rez \u00e0 cette id\u00e9e", "start": 833.56, "duration": 3.399}, {"text": "non je crois que c'est pas raisonnable", "start": 835.32, "duration": 2.879}, {"text": "je crois que c'est pas raisonnable du", "start": 836.959, "duration": 3.8}, {"text": "tout les collectivit\u00e9 territoriale", "start": 838.199, "duration": 4.44}, {"text": "remplisse un r\u00f4le absolument essentiel", "start": 840.759, "duration": 4.161}, {"text": "en terme de service public de solidarit\u00e9", "start": 842.639, "duration": 4.44}, {"text": "de proximit\u00e9 les Fran\u00e7ais ils sont", "start": 844.92, "duration": 5.32}, {"text": "attach\u00e9 notamment \u00e0 leur commune et je", "start": 847.079, "duration": 5.12}, {"text": "crois que ce chiffre n'est pas n'est pas", "start": 850.24, "duration": 3.399}, {"text": "raisonnable je ne vois pas d'ailleurs \u00e0", "start": 852.199, "duration": 4.041}, {"text": "quoi \u00e0 quoi il renvoie les collectivit\u00e9s", "start": 853.639, "duration": 4.161}, {"text": "qui doivent contribuer \u00e0 hauteur de 5", "start": 856.24, "duration": 3.039}, {"text": "milliards d'euros \u00e0 l'effort demand\u00e9", "start": 857.8, "duration": 2.68}, {"text": "c'est ce que souhaite le gouvernement", "start": 859.279, "duration": 3.321}, {"text": "est-ce que vous adh\u00e9rez \u00e0 cette id\u00e9e non", "start": 860.48, "duration": 4.64}, {"text": "plus le", "start": 862.6, "duration": 4.599}, {"text": "gouvernement quand m\u00eame reste la", "start": 865.12, "duration": 4.0}, {"text": "majorit\u00e9 actuelle les macronies sont", "start": 867.199, "duration": 3.041}, {"text": "responsable de l'\u00e9tat des finances", "start": 869.12, "duration": 2.56}, {"text": "publiques et veulent le faire payer aux", "start": 870.24, "duration": 3.279}, {"text": "collectivit\u00e9s locales notamment", "start": 871.68, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui et 5 milliards d'euros le", "start": 873.519, "duration": 3.721}, {"text": "chiffre est largement sous-\u00e9valu\u00e9 parce", "start": 875.48, "duration": 3.159}, {"text": "que \u00e7a ne prend pas en compte les effets", "start": 877.24, "duration": 3.8}, {"text": "de l'inflation d'autres mesures la", "start": 878.639, "duration": 4.32}, {"text": "diminution du fond vert qui permet \u00e0", "start": 881.04, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9tat de subventionner des projets de", "start": 882.959, "duration": 3.961}, {"text": "transition \u00e9cologique ces 5 milliards l\u00e0", "start": 884.68, "duration": 3.88}, {"text": "aussi ne sont pas raisonnables j'esp\u00e8re", "start": 886.92, "duration": 3.919}, {"text": "que le S\u00e9nat va se battre au-del\u00e0 m\u00eame", "start": 888.56, "duration": 3.92}, {"text": "de la gauche nous nous allons nous", "start": 890.839, "duration": 3.881}, {"text": "battre je suis \u00e9lu parisien je vois", "start": 892.48, "duration": 4.599}, {"text": "comment ces 5 milliards pour la ville de", "start": 894.72, "duration": 4.64}, {"text": "Paris \u00e7a repr\u00e9senterait plusieurs cent", "start": 897.079, "duration": 4.361}, {"text": "de millions d'euros de ressources en", "start": 899.36, "duration": 4.479}, {"text": "moins dont l'\u00e9tat prive les", "start": 901.44, "duration": 4.72}, {"text": "collectivit\u00e9s locales \u00e7a n'est vraiment", "start": 903.839, "duration": 3.961}, {"text": "pas raisonnable il est temps de revenir", "start": 906.16, "duration": 4.4}, {"text": "dessus les \u00e9lus les associations d'\u00e9lus", "start": 907.8, "duration": 4.56}, {"text": "sont extr\u00eamement remont\u00e9 comme vous avez", "start": 910.56, "duration": 3.88}, {"text": "pu le voir elles ont raison et je pense", "start": 912.36, "duration": 4.08}, {"text": "que l'\u00c9tat doit arr\u00eater de faire payer", "start": 914.44, "duration": 5.0}, {"text": "aux collectivit\u00e9s locales par des", "start": 916.44, "duration": 6.12}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements les fruits tr\u00e8s n\u00e9gatifs de", "start": 919.44, "duration": 4.519}, {"text": "sa politique en mati\u00e8re de finances", "start": 922.56, "duration": 2.719}, {"text": "publiques quelles seront les grandes", "start": 923.959, "duration": 2.601}, {"text": "mesures que vous et les socialistes", "start": 925.279, "duration": 2.961}, {"text": "porterez au au Parlement durant ce", "start": 926.56, "duration": 3.48}, {"text": "l'examen de ce budget en mati\u00e8re de", "start": 928.24, "duration": 3.56}, {"text": "recette nous porterons des mesures de", "start": 930.04, "duration": 4.84}, {"text": "justice fiscale je l'ai dit sur un imp\u00f4t", "start": 931.8, "duration": 6.039}, {"text": "sur la fortune \u00e9cologique sur une", "start": 934.88, "duration": 4.079}, {"text": "conditionnalit\u00e9 du cr\u00e9dit", "start": 937.839, "duration": 2.761}, {"text": "d'imp\u00f4trecherche pour qu'il soit plus", "start": 938.959, "duration": 4.641}, {"text": "juste plus concentr\u00e9 sur les PME et sur", "start": 940.6, "duration": 5.4}, {"text": "les investissements sur la recherche en", "start": 943.6, "duration": 3.919}, {"text": "mati\u00e8re de transition \u00e9cologique nous", "start": 946.0, "duration": 3.839}, {"text": "allons aussi porter la taxation des", "start": 947.519, "duration": 4.201}, {"text": "super profits plut\u00f4t que la mesure", "start": 949.839, "duration": 5.12}, {"text": "uniforme que pr\u00e9voit le gouvernement et", "start": 951.72, "duration": 4.919}, {"text": "puis en mati\u00e8re de d\u00e9penses nous allons", "start": 954.959, "duration": 2.841}, {"text": "nous battre pour un certain nombre de", "start": 956.639, "duration": 3.401}, {"text": "budgets il faut notamment \u00e0 la sant\u00e9 \u00e0", "start": 957.8, "duration": 4.159}, {"text": "l'h\u00f4pital et \u00e0 l'\u00e9cole publique et au", "start": 960.04, "duration": 3.96}, {"text": "collectivit\u00e9s local Michel Barnier dit", "start": 961.959, "duration": 3.081}, {"text": "qu'il est ouvert \u00e0 toutes les", "start": 964.0, "duration": 2.959}, {"text": "propositions issues des parlementaires", "start": 965.04, "duration": 3.44}, {"text": "est-ce qu'un accord pourrait \u00eatre trouv\u00e9", "start": 966.959, "duration": 2.961}, {"text": "avec les socialistes gouvernement", "start": 968.48, "duration": 3.159}, {"text": "socialiste ou est-ce qu'un 493 est", "start": 969.92, "duration": 4.2}, {"text": "in\u00e9uctable selon vous alors \u00e7a c'est \u00e0", "start": 971.639, "duration": 4.841}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et c'est", "start": 974.12, "duration": 4.399}, {"text": "gouvernement qui d\u00e9clenche le 4 des", "start": 976.48, "duration": 2.88}, {"text": "acccords entre les deux groupes", "start": 978.519, "duration": 2.481}, {"text": "socialistes quand m\u00eame oui bien s\u00fbr", "start": 979.36, "duration": 2.88}, {"text": "j'imagine que le gouvernement", "start": 981.0, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9clenchera le 493 c'est pas parce que", "start": 982.24, "duration": 3.92}, {"text": "nous n'allons pas voter le budget qu'il", "start": 984.24, "duration": 3.68}, {"text": "ne faut pas \u00e9couter un certain nombre de", "start": 986.16, "duration": 3.919}, {"text": "nos propositions c'est \u00e7a la discussion", "start": 987.92, "duration": 4.2}, {"text": "c'est \u00e7a la discussion parlementaire et", "start": 990.079, "duration": 3.641}, {"text": "pour ce qui concerne ici le S\u00e9nat", "start": 992.12, "duration": 3.88}, {"text": "j'esp\u00e8re vraiment que les collectivit\u00e9s", "start": 993.72, "duration": 5.359}, {"text": "locales pourront \u00eatre d\u00e9fendu et d\u00e9fendu", "start": 996.0, "duration": 4.6}, {"text": "efficacement et que le gouvernement nous", "start": 999.079, "duration": 3.161}, {"text": "entendra ben justement on va en parler", "start": 1000.6, "duration": 2.96}, {"text": "tout de suite le temps de remercier Alex", "start": 1002.24, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 tout \u00e0 l'heure al on parlera de la", "start": 1003.56, "duration": 2.92}, {"text": "nouvelle loi immigration ce sera \u00e0", "start": 1005.12, "duration": 2.56}, {"text": "suivre dans le club et nous on va", "start": 1006.48, "duration": 2.32}, {"text": "continuer \u00e0 parler de budget justement", "start": 1007.68, "duration": 3.399}, {"text": "et leur les cons\u00e9quences de ce budget au", "start": 1008.8, "duration": 4.599}, {"text": "plan local on voit tout de suite \u00e7a avec", "start": 1011.079, "duration": 3.76}, {"text": "Jacques Paquier qu'on retrouve bonjour", "start": 1013.399, "duration": 3.88}, {"text": "Jacques merci d'\u00eatre avec nous directeur", "start": 1014.839, "duration": 4.161}, {"text": "de la r\u00e9daction du journal du grandour", "start": 1017.279, "duration": 3.12}, {"text": "Paris Jacques et justement va parler", "start": 1019.0, "duration": 3.16}, {"text": "avec vous des cons\u00e9quences des \u00e9conomies", "start": 1020.399, "duration": 4.92}, {"text": "budg\u00e9taires au plan local \u00e0 Paris oui", "start": 1022.16, "duration": 5.08}, {"text": "alors rem\u00e9my fer vous venez de le dire", "start": 1025.319, "duration": 3.801}, {"text": "vous y \u00eates oppos\u00e9 il vous semble que", "start": 1027.24, "duration": 2.92}, {"text": "c'est ces mesures ne sont pas", "start": 1029.12, "duration": 3.439}, {"text": "raisonnables on intercommunalit\u00e9 de", "start": 1030.16, "duration": 5.2}, {"text": "France a calcul\u00e9 je retrouve mes notes", "start": 1032.559, "duration": 5.041}, {"text": "mais pour la ville de Paris \u00e7a", "start": 1035.36, "duration": 4.439}, {"text": "repr\u00e9senterait en effet 154 millions", "start": 1037.6, "duration": 5.16}, {"text": "d'euros euh de pr\u00e9l\u00e8vement 700 pour", "start": 1039.799, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00cele-de-France sur les 3 milliards", "start": 1042.76, "duration": 4.0}, {"text": "d'euros donc pr\u00e9lev\u00e9s sur les recettes", "start": 1044.799, "duration": 4.961}, {"text": "2025 pour euh pour contribuer \u00e0 la", "start": 1046.76, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9duction du du d\u00e9ficit public on se", "start": 1049.76, "duration": 5.2}, {"text": "souvient monsieur Ferraro que la Ville", "start": 1052.0, "duration": 4.919}, {"text": "de Paris avait augment\u00e9 la taxe fonci\u00e8re", "start": 1054.96, "duration": 3.12}, {"text": "on a l'impression que vos marges de", "start": 1056.919, "duration": 3.0}, {"text": "man\u0153uvre l'an dernier vos marges de", "start": 1058.08, "duration": 3.64}, {"text": "man\u0153uvre financi\u00e8r ne sont fiscales ne", "start": 1059.919, "duration": 3.841}, {"text": "sont pas tr\u00e8s grandes quelles", "start": 1061.72, "duration": 4.44}, {"text": "cons\u00e9quences pour le pour pour Paris", "start": 1063.76, "duration": 4.159}, {"text": "est-ce que vous estimez qu'il n'y a", "start": 1066.16, "duration": 4.68}, {"text": "aucune \u00e9conomie \u00e0 faire et et comment", "start": 1067.919, "duration": 6.76}, {"text": "vous com sur quelle r\u00e9duction de service", "start": 1070.84, "duration": 5.24}, {"text": "public porte votre", "start": 1074.679, "duration": 4.201}, {"text": "inqui\u00e9tude alors d'abord c'est 150000", "start": 1076.08, "duration": 5.079}, {"text": "million d'euros qui sont dans un tableau", "start": 1078.88, "duration": 3.4}, {"text": "que j'ai vu", "start": 1081.159, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9galement je crains qu'il ne soit sous", "start": 1082.28, "duration": 4.519}, {"text": "sous-\u00e9valu\u00e9 sous-estim\u00e9 c'est d'abord", "start": 1084.6, "duration": 5.4}, {"text": "notre notre premi\u00e8re crainte ensuite", "start": 1086.799, "duration": 4.841}, {"text": "nous avons d\u00e9j\u00e0 augment\u00e9 la taxe", "start": 1090.0, "duration": 3.559}, {"text": "fonci\u00e8re \u00e0 Paris comme le font", "start": 1091.64, "duration": 4.68}, {"text": "d'ailleurs beaucoup de commune fran\u00e7aise", "start": 1093.559, "duration": 5.081}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 cette privation de", "start": 1096.32, "duration": 4.64}, {"text": "ressources nous nous r\u00e9clamons encore au", "start": 1098.64, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement de", "start": 1100.96, "duration": 5.64}, {"text": "pouvoir augmenter un certain nombre de", "start": 1102.88, "duration": 6.88}, {"text": "ressources et ne pas \u00eatre priv\u00e9 de", "start": 1106.6, "duration": 5.28}, {"text": "certaines autres augmenter c'est-\u00e0-dire", "start": 1109.76, "duration": 3.919}, {"text": "pouvoir augmenter la taxe d'habitation", "start": 1111.88, "duration": 3.679}, {"text": "sur les r\u00e9sidences secondaires sur les", "start": 1113.679, "duration": 4.161}, {"text": "logements vacants la taxe de s\u00e9jour sur", "start": 1115.559, "duration": 4.6}, {"text": "les palaces et puis ne pas \u00eatre priv\u00e9 de", "start": 1117.84, "duration": 3.64}, {"text": "ressources comme celles sur les", "start": 1120.159, "duration": 3.601}, {"text": "entreprises qu'on appelle la CVAE \u00e7a ne", "start": 1121.48, "duration": 3.88}, {"text": "concerne pas que Paris \u00e7a concerne", "start": 1123.76, "duration": 3.76}, {"text": "toutes les collectivit\u00e9s fran\u00e7aises et", "start": 1125.36, "duration": 4.0}, {"text": "faire des \u00e9conomies bien s\u00fbr on peut", "start": 1127.52, "duration": 3.44}, {"text": "toujours faire des \u00e9conomies on peut", "start": 1129.36, "duration": 3.439}, {"text": "toujours aussi faire de la d\u00e9magogie sur", "start": 1130.96, "duration": 4.12}, {"text": "les \u00e9conomies c'est assez facile mais", "start": 1132.799, "duration": 3.921}, {"text": "quand on fait des vrais \u00e9conomies et", "start": 1135.08, "duration": 3.0}, {"text": "bien on sacrifie des politiques", "start": 1136.72, "duration": 3.319}, {"text": "publiques et nous nous allons tout faire", "start": 1138.08, "duration": 4.36}, {"text": "pour ne pas sacrifier de politiqu", "start": 1140.039, "duration": 4.081}, {"text": "publiqu et notamment celles qui sont le", "start": 1142.44, "duration": 4.479}, {"text": "plus indispensable aux Parisiens Jacques", "start": 1144.12, "duration": 4.72}, {"text": "justement sur la tax sur les logements", "start": 1146.919, "duration": 4.88}, {"text": "vacants absolument euh je crois que R\u00e9my", "start": 1148.84, "duration": 5.44}, {"text": "Ferro vous \u00eates tout \u00e0 fait favorable si", "start": 1151.799, "duration": 5.801}, {"text": "j'ai bien lu x euh et suivi vos propos", "start": 1154.28, "duration": 4.84}, {"text": "tout \u00e0 fait favorable \u00e0 une proposition", "start": 1157.6, "duration": 3.0}, {"text": "de votre coll\u00e8gue Jacques baudrier qui", "start": 1159.12, "duration": 3.64}, {"text": "est en charge du logement \u00e0 Paris et qui", "start": 1160.6, "duration": 5.6}, {"text": "prends l'exemple belge euh o\u00f9 les o\u00f9 la", "start": 1162.76, "duration": 6.32}, {"text": "taxe o o\u00f9 les logements vacants de m\u00eame", "start": 1166.2, "duration": 4.32}, {"text": "que je crois les r\u00e9sidences secondaires", "start": 1169.08, "duration": 4.28}, {"text": "sont beaucoup plus tax\u00e9 qu'\u00e0 Paris euh", "start": 1170.52, "duration": 6.48}, {"text": "il estime je crois plus de 200000 le le", "start": 1173.36, "duration": 5.28}, {"text": "nombre de logements qui reviendraiit sur", "start": 1177.0, "duration": 3.76}, {"text": "le march\u00e9 si on \u00e9levait cette taxe vous", "start": 1178.64, "duration": 3.399}, {"text": "soutenez cette mesure vous pensez", "start": 1180.76, "duration": 3.2}, {"text": "qu'elle est qu'elle est r\u00e9aliste et que", "start": 1182.039, "duration": 3.161}, {"text": "le gouvernement pourrait l'avoir de", "start": 1183.96, "duration": 3.68}, {"text": "fa\u00e7on favorable alors je pense que le", "start": 1185.2, "duration": 3.92}, {"text": "gouvernement va avoir du mal \u00e0 l'avoir", "start": 1187.64, "duration": 3.8}, {"text": "de mani\u00e8re favorable mais il a tort il", "start": 1189.12, "duration": 5.6}, {"text": "faudrait permettre aux collectivit\u00e9s qui", "start": 1191.44, "duration": 4.84}, {"text": "sont confront\u00e9 \u00e0 une vraie crise du", "start": 1194.72, "duration": 3.56}, {"text": "logement \u00e7a concerne Paris toute l'\u00cele", "start": 1196.28, "duration": 4.639}, {"text": "de France d'autres r\u00e9gions fran\u00e7aises de", "start": 1198.28, "duration": 6.12}, {"text": "pouvoir dissuader les propri\u00e9taires de", "start": 1200.919, "duration": 6.12}, {"text": "laisser leur logement vide et de pouvoir", "start": 1204.4, "duration": 4.48}, {"text": "aussi favoriser les r\u00e9sidences", "start": 1207.039, "duration": 3.201}, {"text": "principales sur les r\u00e9sidences", "start": 1208.88, "duration": 4.08}, {"text": "secondaires donc en augmentant la taxe", "start": 1210.24, "duration": 3.96}, {"text": "sur les logements vacants sur les", "start": 1212.96, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9sidences secondaire c'est un outil qui", "start": 1214.2, "duration": 4.44}, {"text": "le permet et en Belgique c'est en effet", "start": 1216.159, "duration": 4.121}, {"text": "extr\u00eamement dissuasif vous voyez bien", "start": 1218.64, "duration": 3.44}, {"text": "qu'\u00e0 Paris aujourd'hui il y aurait plus", "start": 1220.28, "duration": 5.44}, {"text": "de 250000 logements qui sont vides ou", "start": 1222.08, "duration": 6.64}, {"text": "des r\u00e9sidences secondaires ce sont 200", "start": 1225.72, "duration": 5.4}, {"text": "50000 logements dont sont priv\u00e9s les", "start": 1228.72, "duration": 5.28}, {"text": "parisiens pour leur habitat principal", "start": 1231.12, "duration": 4.52}, {"text": "c'est le droit au logement qui est en", "start": 1234.0, "duration": 4.24}, {"text": "cause donc oui je suis tout \u00e0 fait", "start": 1235.64, "duration": 4.76}, {"text": "favorable \u00e0 ce que la politique en", "start": 1238.24, "duration": 4.0}, {"text": "France puisse \u00e9voluer en mati\u00e8re de", "start": 1240.4, "duration": 3.88}, {"text": "logement \u00e7a vaut aussi sur Airbnb il y", "start": 1242.24, "duration": 3.36}, {"text": "avait un texte de loi qui \u00e9tait en", "start": 1244.28, "duration": 3.12}, {"text": "discussion au Parlement avant la", "start": 1245.6, "duration": 4.52}, {"text": "dissolution quand va-t-il reprendre pour", "start": 1247.4, "duration": 4.759}, {"text": "que les propri\u00e9taires ne soient plus", "start": 1250.12, "duration": 4.52}, {"text": "incit\u00e9 comme c'est le cas aujourd'hui", "start": 1252.159, "duration": 6.481}, {"text": "par la la loi fiscale \u00e0 mettre leur le", "start": 1254.64, "duration": 5.8}, {"text": "logement en location saisonni\u00e8re plut\u00f4t", "start": 1258.64, "duration": 4.56}, {"text": "qu'en location permanente on marche sur", "start": 1260.44, "duration": 4.599}, {"text": "la t\u00eate alors que la crise du logement", "start": 1263.2, "duration": 3.44}, {"text": "est extr\u00eamement grave et qu'une ville", "start": 1265.039, "duration": 3.52}, {"text": "comme Paris tr\u00e8s attractive", "start": 1266.64, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9conomiquement pour l'emploi est", "start": 1268.559, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9videmment en premi\u00e8re ligne face \u00e0", "start": 1270.559, "duration": 3.201}, {"text": "cette crise du", "start": 1272.72, "duration": 3.28}, {"text": "logement un mot sur un A TEX qui", "start": 1273.76, "duration": 3.799}, {"text": "concerne Paris hein pas que Paris", "start": 1276.0, "duration": 3.12}, {"text": "lyonmseille c'est la r\u00e9forme du mode de", "start": 1277.559, "duration": 3.48}, {"text": "scrutin il en \u00e9tait question avant la", "start": 1279.12, "duration": 4.039}, {"text": "dissolution depuis sa semblait enterr\u00e9", "start": 1281.039, "duration": 3.841}, {"text": "le fait d'\u00e9lire le maire au suffrage", "start": 1283.159, "duration": 4.0}, {"text": "universel direct et non plus par", "start": 1284.88, "duration": 4.32}, {"text": "arrondissement euh cette r\u00e9forme", "start": 1287.159, "duration": 4.241}, {"text": "pourrait \u00eatre remise au go\u00fbt du jour", "start": 1289.2, "duration": 3.92}, {"text": "notamment par Sylvain Maillard le d\u00e9put\u00e9", "start": 1291.4, "duration": 3.279}, {"text": "de Paris qui l'a portait vous y \u00eates", "start": 1293.12, "duration": 4.32}, {"text": "favorable vous pas du tout mais voyez", "start": 1294.679, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e7a n'est pas une \u00e9lection du maire", "start": 1297.44, "duration": 5.239}, {"text": "au suffrage direct queil propose puisque", "start": 1299.52, "duration": 4.759}, {"text": "le maire est \u00e9lu au suffrage indirect", "start": 1302.679, "duration": 3.6}, {"text": "dans toutes les communes de France il", "start": 1304.279, "duration": 4.52}, {"text": "propose de supprimer les arrondissements", "start": 1306.279, "duration": 5.961}, {"text": "ou de r\u00e9duire leur r\u00f4le de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 1308.799, "duration": 4.921}, {"text": "Paris encore plus particulier puisque", "start": 1312.24, "duration": 2.64}, {"text": "c'est les maires d'arrondissement qui", "start": 1313.72, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9lisent le maire de Paris pas du tout", "start": 1314.88, "duration": 4.279}, {"text": "mais ce sont les conseillers Paris voil\u00e0", "start": 1316.44, "duration": 4.68}, {"text": "alors qu'ailleurs vous \u00e9lisez une liste", "start": 1319.159, "duration": 3.481}, {"text": "et le maire est \u00e9lu sur une liste c'est", "start": 1321.12, "duration": 3.28}, {"text": "le conseil municipal et les conseillers", "start": 1322.64, "duration": 3.159}, {"text": "de Paris \u00e9lu sur des listes par", "start": 1324.4, "duration": 3.159}, {"text": "arrondissement comme depuis toujours et", "start": 1325.799, "duration": 3.12}, {"text": "l\u00e0 il y a pas de bulletin ni dalalgo", "start": 1327.559, "duration": 2.72}, {"text": "c'est \u00e7a qu'on veut", "start": 1328.919, "duration": 4.041}, {"text": "dire pas voter \u00e0 Paris pour pour dire \u00e7a", "start": 1330.279, "duration": 5.321}, {"text": "parce que le N c'est beaucoup plus", "start": 1332.96, "duration": 4.12}, {"text": "indirect \u00e0 Paris \u00e0 Lyon et \u00e0 Marseille", "start": 1335.6, "duration": 2.88}, {"text": "puisqu'il y a des arrondissements pas du", "start": 1337.08, "duration": 3.76}, {"text": "tout ce sont des grandes villes avec la", "start": 1338.48, "duration": 4.72}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de beaucoup plus de proximit\u00e9", "start": 1340.84, "duration": 3.4}, {"text": "on", "start": 1343.2, "duration": 3.68}, {"text": "est \u00e7a fait 2 3 ans qu'il parle de cette", "start": 1344.24, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9forme du mode de scrutin ils enterrent", "start": 1346.88, "duration": 4.36}, {"text": "le projet ils le d\u00e9terrent de temps en", "start": 1349.36, "duration": 4.12}, {"text": "temps je pense que cela est nuit est non", "start": 1351.24, "duration": 4.0}, {"text": "avenu ils ont pas plus urgent \u00e0 faire", "start": 1353.48, "duration": 3.04}, {"text": "donc il faut pas la remettre au go\u00fbt du", "start": 1355.24, "duration": 2.799}, {"text": "jour absolument pas il ne faut pas", "start": 1356.52, "duration": 2.92}, {"text": "changer un mode de scrutin pour des", "start": 1358.039, "duration": 3.601}, {"text": "raisons politiciennes sans majorit\u00e9 \u00e0", "start": 1359.44, "duration": 5.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e et sans vraie raison merci", "start": 1361.64, "duration": 5.519}, {"text": "Jacques Paquier merci un sommet de l'axe", "start": 1364.6, "duration": 4.959}, {"text": "sc\u00e8ne sous le signe de la d\u00e9carbonation", "start": 1367.159, "duration": 4.361}, {"text": "c'est \u00e0 la du journal du Grand Paris un", "start": 1369.559, "duration": 3.401}, {"text": "petit mot puisque il nous reste une", "start": 1371.52, "duration": 3.039}, {"text": "petite minute pour parler du Parti", "start": 1372.96, "duration": 3.8}, {"text": "socialiste euh Fran\u00e7ois Hollande a dit", "start": 1374.559, "duration": 3.961}, {"text": "euh la semaine derni\u00e8re c'\u00e9tait lundi", "start": 1376.76, "duration": 2.76}, {"text": "dernier qu'il voulait une nouvelle", "start": 1378.52, "duration": 2.639}, {"text": "figure pour diriger le Parti socialiste", "start": 1379.52, "duration": 3.68}, {"text": "vous aussi je veux", "start": 1381.159, "duration": 5.041}, {"text": "d'abord une un congr\u00e8s parce que c'est", "start": 1383.2, "duration": 4.839}, {"text": "le rythme d\u00e9mocratique normal d'une", "start": 1386.2, "duration": 3.68}, {"text": "organisation politique comme le Parti", "start": 1388.039, "duration": 3.801}, {"text": "socialiste une", "start": 1389.88, "duration": 4.6}, {"text": "clarification de notre ligne et de notre", "start": 1391.84, "duration": 4.76}, {"text": "strat\u00e9gie politique", "start": 1394.48, "duration": 5.84}, {"text": "et le la poursuite de la reconstruction", "start": 1396.6, "duration": 6.4}, {"text": "d'une vraie sociald\u00e9mocratie fran\u00e7aise", "start": 1400.32, "duration": 4.239}, {"text": "comme nous l'avions fait avec Raphael", "start": 1403.0, "duration": 3.24}, {"text": "gluxman au moment des \u00e9lections", "start": 1404.559, "duration": 2.881}, {"text": "qu'est-ce qu'il faut clarifier selon", "start": 1406.24, "duration": 2.72}, {"text": "vous", "start": 1407.44, "duration": 5.04}, {"text": "la strat\u00e9gie l'accord avec les insoumis", "start": 1408.96, "duration": 5.319}, {"text": "notamment je crois qu'il faut vraiment \u00e0", "start": 1412.48, "duration": 4.439}, {"text": "un moment rompre avec ceux qui sont dans", "start": 1414.279, "duration": 6.081}, {"text": "cette d\u00e9rive il faut clarifier nos", "start": 1416.919, "duration": 7.081}, {"text": "propositions et puis aussi se rassembler", "start": 1420.36, "duration": 5.24}, {"text": "bien s\u00fbr parce qu'aujourd'hui le Parti", "start": 1424.0, "duration": 3.12}, {"text": "socialiste n'est pas rassembl\u00e9 mais pour", "start": 1425.6, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e7a il faut avoir un moment d\u00e9mocratique", "start": 1427.12, "duration": 4.48}, {"text": "et un moment qui d\u00e9finisse vraiment", "start": 1429.279, "duration": 4.4}, {"text": "comment nous voulons aller et o\u00f9 nous", "start": 1431.6, "duration": 3.92}, {"text": "voulons aller pour pouvoir l'emporter en", "start": 1433.679, "duration": 3.88}, {"text": "2027 parce que la gauche telle qu'elle", "start": 1435.52, "duration": 3.56}, {"text": "est partie aujourd'hui n'est pas en", "start": 1437.559, "duration": 3.761}, {"text": "mesure de l'emporter en 2027 il faut", "start": 1439.08, "duration": 5.16}, {"text": "vraiment sortir de l'emprise de LFI je", "start": 1441.32, "duration": 5.52}, {"text": "crois que une grande majorit\u00e9 de nos", "start": 1444.24, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9lecteurs et de nos militants y est", "start": 1446.84, "duration": 5.1}, {"text": "pr\u00eate merci R\u00e9my chro", "start": 1449.12, "duration": 8.079}, {"text": "[Musique]", "start": 1451.94, "duration": 5.259}]}