{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "une exp\u00e9rimentation d'ampleur sur le", "start": 0.04, "duration": 3.2}, {"text": "port de l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole va", "start": 1.76, "duration": 3.72}, {"text": "commencer en septembre 2024 en France", "start": 3.24, "duration": 3.519}, {"text": "c'est ce qu'a annonc\u00e9 le ministre de", "start": 5.48, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale Gabriel Atal alors", "start": 6.759, "duration": 3.601}, {"text": "comment est-ce que tout \u00e7a va se passer", "start": 9.2, "duration": 2.72}, {"text": "quels sont les arguments en faveur du", "start": 10.36, "duration": 3.279}, {"text": "port de l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole et au", "start": 11.92, "duration": 3.28}, {"text": "contraire pourquoi certains sont contre", "start": 13.639, "duration": 3.601}, {"text": "salutciego j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 15.2, "duration": 3.68}, {"text": "on est parti ensemble pour une nouvelle", "start": 17.24, "duration": 3.52}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une dizaine", "start": 18.88, "duration": 3.399}, {"text": "de minutes allez on commence donc avec", "start": 20.76, "duration": 3.48}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 22.279, "duration": 3.721}, {"text": "la semaine derni\u00e8re Gabriel Atal a", "start": 24.24, "duration": 3.76}, {"text": "annonc\u00e9 sur France Info qu'il y aurait \u00e0", "start": 26.0, "duration": 4.199}, {"text": "partir de septembre 2024 une", "start": 28.0, "duration": 4.96}, {"text": "exp\u00e9rimentation de 2 ans pour le port de", "start": 30.199, "duration": 4.721}, {"text": "l'uniforme dans certaines \u00e9coles", "start": 32.96, "duration": 4.24}, {"text": "coll\u00e8ges et lyc\u00e9es le tout sur la base", "start": 34.92, "duration": 4.0}, {"text": "du volontariat cette exp\u00e9rimentation", "start": 37.2, "duration": 3.24}, {"text": "elle pourrait m\u00eame commencer d\u00e8s le", "start": 38.92, "duration": 3.28}, {"text": "printemps pour les \u00e9coles les plus", "start": 40.44, "duration": 3.36}, {"text": "motiv\u00e9es pour le moment plusieurs villes", "start": 42.2, "duration": 3.76}, {"text": "ont dit vouloir participer on retrouve", "start": 43.8, "duration": 4.88}, {"text": "tourcoin reins mes ou encore Nice", "start": 45.96, "duration": 4.72}, {"text": "sachant que et bien \u00e7a concernera pas", "start": 48.68, "duration": 4.08}, {"text": "toutes les \u00e9coles de ses ville ce sera", "start": 50.68, "duration": 3.719}, {"text": "pas le cas de toutes les \u00e9coles de reins", "start": 52.76, "duration": 3.4}, {"text": "par exemple mais ce sera uniquement", "start": 54.399, "duration": 4.081}, {"text": "certaines \u00e9coles qui font partie donc de", "start": 56.16, "duration": 4.68}, {"text": "ces tests si vous \u00eates concern\u00e9 que ce", "start": 58.48, "duration": 3.8}, {"text": "soit pour vous \u00e9ventuellement si vous", "start": 60.84, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eates au lyc\u00e9e par exemple ou alors pour", "start": 62.28, "duration": 3.6}, {"text": "vos enfants vos petits- enfants", "start": 64.4, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre et bien vous serez au courant", "start": 65.88, "duration": 3.279}, {"text": "tr\u00e8s bient\u00f4t alors Gabriel Atal doit", "start": 67.52, "duration": 2.88}, {"text": "donner plus d'informations dans les", "start": 69.159, "duration": 3.28}, {"text": "prochains jours mais il a d\u00e9j\u00e0 envoy\u00e9 un", "start": 70.4, "duration": 4.359}, {"text": "document aux collectivit\u00e9s territoriales", "start": 72.439, "duration": 4.68}, {"text": "et certains m\u00e9dias notamment France Info", "start": 74.759, "duration": 4.481}, {"text": "ont pu les consulter bon d\u00e9j\u00e0 premi\u00e8re", "start": 77.119, "duration": 4.64}, {"text": "chose on sait \u00e0 quoi devrait ressembler", "start": 79.24, "duration": 4.919}, {"text": "le kit de base qui sera envoy\u00e9 aux", "start": 81.759, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves des \u00e9coles qui participeront \u00e0", "start": 84.159, "duration": 3.521}, {"text": "cette exp\u00e9rimentation concr\u00e8tement il y", "start": 86.04, "duration": 3.96}, {"text": "aura cinq polos deux pulls et de", "start": 87.68, "duration": 3.72}, {"text": "pantalon ensuite et bien chaque \u00e9cole", "start": 90.0, "duration": 3.079}, {"text": "pourra s'approprier en quelque sorte", "start": 91.4, "duration": 3.92}, {"text": "l'uniforme par exemple en d\u00e9cidant", "start": 93.079, "duration": 5.201}, {"text": "d'imposer uniquement le haut de la tenue", "start": 95.32, "duration": 4.799}, {"text": "ou encore et bien en personnalisant", "start": 98.28, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9ventuellement l'uniforme avec par", "start": 100.119, "duration": 4.241}, {"text": "exemple un \u00e9cusson pour l'\u00e9cole en terme", "start": 101.88, "duration": 5.36}, {"text": "de budget le kit complet va co\u00fbter 200 \u20ac", "start": 104.36, "duration": 4.92}, {"text": "mais Gabriel Attal a affirm\u00e9 que les", "start": 107.24, "duration": 4.0}, {"text": "familles n'auront rien \u00e0 payer en fait", "start": 109.28, "duration": 4.159}, {"text": "cette tenue elle sera financ\u00e9e \u00e0 moiti\u00e9", "start": 111.24, "duration": 5.12}, {"text": "par l'\u00c9tat et \u00e0 moiti\u00e9 par la mairie le", "start": 113.439, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9partement ou la r\u00e9gion qui est", "start": 116.36, "duration": 3.799}, {"text": "volontaire mais alors est est-ce que le", "start": 118.2, "duration": 4.44}, {"text": "port de l'uniforme sera obligatoire pour", "start": 120.159, "duration": 4.56}, {"text": "tous les \u00e9l\u00e8ves qui sont dans ces \u00e9coles", "start": 122.64, "duration": 4.04}, {"text": "volontaires et bien en l'occurrence oui", "start": 124.719, "duration": 3.68}, {"text": "en fait ce sera inscrit dans le", "start": 126.68, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e8glement int\u00e9rieur de l'\u00e9cole donc si", "start": 128.399, "duration": 4.121}, {"text": "un \u00e9l\u00e8ve dans une \u00e9cole donc qui est", "start": 130.64, "duration": 4.52}, {"text": "volontaire refuse de le porter cet \u00e9l\u00e8ve", "start": 132.52, "duration": 5.079}, {"text": "pourra \u00eatre sanctionn\u00e9 ce sera alors \u00e0", "start": 135.16, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9tablissement scolaire de choisir la", "start": 137.599, "duration": 3.441}, {"text": "sanction bon mais justement \u00e0 quoi \u00e7a", "start": 139.44, "duration": 3.6}, {"text": "sert de tester le port de l'uniforme \u00e0", "start": 141.04, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9cole et que disent aussi ceux qui", "start": 143.04, "duration": 4.279}, {"text": "sont oppos\u00e9s bon d\u00e9j\u00e0 je pense que vous", "start": 145.36, "duration": 3.879}, {"text": "vous en doutez mais le d\u00e9bat autour de", "start": 147.319, "duration": 4.2}, {"text": "l'uniforme scolaire il n'est pas nouveau", "start": 149.239, "duration": 4.041}, {"text": "en France m\u00eame si contrairement \u00e0 ce", "start": 151.519, "duration": 3.8}, {"text": "qu'on pourrait penser il n'y a jamais eu", "start": 153.28, "duration": 4.239}, {"text": "d'uniforme obligatoire \u00e0 l'\u00e9cole en", "start": 155.319, "duration": 4.161}, {"text": "France la seule fois o\u00f9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 impos\u00e9", "start": 157.519, "duration": 3.681}, {"text": "c'\u00e9tait pour les internes des lyc\u00e9es", "start": 159.48, "duration": 4.64}, {"text": "cr\u00e9\u00e9s par Napol\u00e9on Bonaparte en 1802", "start": 161.2, "duration": 5.28}, {"text": "jusqu'en 1914 aujourd'hui en France on", "start": 164.12, "duration": 4.32}, {"text": "peut noter que l'uniforme est exig\u00e9 dans", "start": 166.48, "duration": 3.56}, {"text": "certains \u00e9tablissements priv\u00e9s ou", "start": 168.44, "duration": 3.4}, {"text": "militaires mais il est aussi r\u00e9pandu", "start": 170.04, "duration": 3.919}, {"text": "dans les outrem\u00e8es par exemple en", "start": 171.84, "duration": 3.88}, {"text": "Martinique c'est un/ers des", "start": 173.959, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9tablissements publics qui l'ont adopt\u00e9", "start": 175.72, "duration": 3.48}, {"text": "bon mais l\u00e0 \u00e7a revient dans le d\u00e9bat", "start": 177.879, "duration": 2.481}, {"text": "c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9j\u00e0 revenu lors de", "start": 179.2, "duration": 3.119}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et quand j'ai", "start": 180.36, "duration": 3.72}, {"text": "interview\u00e9 Emmanuel Macron il y a", "start": 182.319, "duration": 3.64}, {"text": "quelques semaines au mois de septembre", "start": 184.08, "duration": 3.68}, {"text": "il s'\u00e9tait dit favorable \u00e0 des", "start": 185.959, "duration": 4.081}, {"text": "exp\u00e9rientation et a une \u00e9valuation du", "start": 187.76, "duration": 4.28}, {"text": "port de l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole ou d'une", "start": 190.04, "duration": 3.72}, {"text": "tenue unique c'est plut\u00f4t le terme qu'il", "start": 192.04, "duration": 4.199}, {"text": "avait utilis\u00e9 par exemple un jean un", "start": 193.76, "duration": 4.559}, {"text": "t-shirt ou encore une veste ceux qui", "start": 196.239, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9fendent le port de l'uniforme \u00e0", "start": 198.319, "duration": 3.081}, {"text": "l'\u00e9cole estiment que \u00e7a permettrait de", "start": 199.84, "duration": 3.56}, {"text": "faciliter beaucoup de sujets comme par", "start": 201.4, "duration": 4.479}, {"text": "exemple la question de la la\u00efcit\u00e9 donc", "start": 203.4, "duration": 5.44}, {"text": "la s\u00e9paration de l'\u00c9tat et des religions", "start": 205.879, "duration": 6.0}, {"text": "en ayant donc la m\u00eame tenue pour tous on", "start": 208.84, "duration": 5.039}, {"text": "se rappelle notamment du d\u00e9bat et de la", "start": 211.879, "duration": 3.72}, {"text": "pol\u00e9mique \u00e0 la rentr\u00e9e qu'il y avait eu", "start": 213.879, "duration": 3.92}, {"text": "sur l'interdiction de laabaya le deux\u00e8me", "start": 215.599, "duration": 3.56}, {"text": "argument souvent qui revient en avant", "start": 217.799, "duration": 3.0}, {"text": "c'est que \u00e7a permettrait de r\u00e9duire les", "start": 219.159, "duration": 4.0}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s sociales entre les \u00e9l\u00e8ves en", "start": 220.799, "duration": 3.921}, {"text": "gros l'id\u00e9e c'est de dire que en portant", "start": 223.159, "duration": 3.16}, {"text": "la m\u00eame tenue et bien il y aurait moins", "start": 224.72, "duration": 3.36}, {"text": "de comparaison entre \u00e9l\u00e8ves \u00e0 la cour de", "start": 226.319, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9cr\u00e9 entre typiquement ceux qui portent", "start": 228.08, "duration": 3.84}, {"text": "des v\u00eatements de marque et ceux qui n'en", "start": 230.4, "duration": 3.919}, {"text": "portent pas et cetera et cetera \u00e7a", "start": 231.92, "duration": 4.159}, {"text": "pourrait \u00eatre donc un moyen de r\u00e9duire", "start": 234.319, "duration": 3.56}, {"text": "aussi les cas de harc\u00e8lement scolaire", "start": 236.079, "duration": 3.641}, {"text": "selon certains cependant sur ce premier", "start": 237.879, "duration": 3.2}, {"text": "argument on voit d\u00e9j\u00e0 que c'est un", "start": 239.72, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment qui fait d\u00e9bat tout le monde", "start": 241.079, "duration": 3.72}, {"text": "n'est pas d'accord par exemple certains", "start": 242.519, "duration": 4.241}, {"text": "estiment que les in\u00e9galit\u00e9s sociales", "start": 244.799, "duration": 4.28}, {"text": "entre les \u00e9l\u00e8ves peuvent continuer \u00e0", "start": 246.76, "duration": 4.72}, {"text": "\u00eatre visibles \u00e0 travers d'autres choses", "start": 249.079, "duration": 4.72}, {"text": "que ce soit les chaussures les sacs ou", "start": 251.48, "duration": 4.479}, {"text": "encore les t\u00e9l\u00e9phones mais aussi en", "start": 253.799, "duration": 3.601}, {"text": "fonction de leurs loisirs ou de ce", "start": 255.959, "duration": 3.0}, {"text": "qu'ils font pendant les vacances par", "start": 257.4, "duration": 3.839}, {"text": "ailleurs un sociologue jeanviard estime", "start": 258.959, "duration": 3.68}, {"text": "que les vraies in\u00e9galit\u00e9s entre", "start": 261.239, "duration": 3.321}, {"text": "guillemets elles ne sont pas l\u00e0 c'est ce", "start": 262.639, "duration": 3.84}, {"text": "qu'il explique dans le m\u00e9dia la d\u00e9p\u00eache", "start": 264.56, "duration": 3.28}, {"text": "dans un article que je vous mets en", "start": 266.479, "duration": 3.761}, {"text": "description il estime que les familles", "start": 267.84, "duration": 4.24}, {"text": "les plus ais\u00e9 ont tendance \u00e0 mettre", "start": 270.24, "duration": 4.04}, {"text": "davantage leurs enfants dans des \u00e9coles", "start": 272.08, "duration": 4.6}, {"text": "priv\u00e9es et que c'est l\u00e0 finalement que", "start": 274.28, "duration": 4.96}, {"text": "certaines in\u00e9galit\u00e9s peuvent se cr\u00e9er un", "start": 276.68, "duration": 4.28}, {"text": "troisi\u00e8me argument potentiellement", "start": 279.24, "duration": 3.2}, {"text": "important pour l'uniforme scolaire c'est", "start": 280.96, "duration": 3.04}, {"text": "le fait qu'il pourrait permettre de", "start": 282.44, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9duire les violences entre les \u00e9l\u00e8ves", "start": 284.0, "duration": 3.88}, {"text": "mais l\u00e0 aussi c'est quelque chose qui", "start": 286.6, "duration": 3.08}, {"text": "fait d\u00e9bat l\u00e0 o\u00f9 certains estiment donc", "start": 287.88, "duration": 3.52}, {"text": "que c'est une bonne id\u00e9e d'autres", "start": 289.68, "duration": 3.44}, {"text": "estiment que ce n'est pas efficace par", "start": 291.4, "duration": 3.76}, {"text": "exemple selon une \u00e9tude am\u00e9ricaine qui a", "start": 293.12, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e par l'Universit\u00e9 d'\u00c9tat de", "start": 295.16, "duration": 5.12}, {"text": "l'AO publi\u00e9e en 2022 et bien l'uniforme", "start": 297.28, "duration": 5.08}, {"text": "scolaire n'aurait pas d'impact sur les", "start": 300.28, "duration": 4.28}, {"text": "taux d'agression de d\u00e9fiance ou de", "start": 302.36, "duration": 4.04}, {"text": "destruction des biens apr\u00e8s la pruanc\u00e9", "start": 304.56, "duration": 3.6}, {"text": "on parle d'une \u00e9tude qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9", "start": 306.4, "duration": 3.68}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis donc pas forc\u00e9ment entre", "start": 308.16, "duration": 3.599}, {"text": "guillemets dans les m\u00eames conditions y", "start": 310.08, "duration": 3.679}, {"text": "compris culturelles avec les diff\u00e9rences", "start": 311.759, "duration": 4.081}, {"text": "qu' peut y avoir entre les \u00c9tats-Unis et", "start": 313.759, "duration": 3.481}, {"text": "la France bref vous l'urez compris il y", "start": 315.84, "duration": 3.12}, {"text": "a un d\u00e9bat important sur ce que pourrait", "start": 317.24, "duration": 3.679}, {"text": "permettre ou non \u00e9ventuellement donc", "start": 318.96, "duration": 3.92}, {"text": "cette question de cette tenue unique", "start": 320.919, "duration": 4.041}, {"text": "Gabriel Atal a expliqu\u00e9 qu'il y aurait", "start": 322.88, "duration": 3.68}, {"text": "un suivi scientifique de", "start": 324.96, "duration": 3.56}, {"text": "l'exp\u00e9rimentation pour voir notamment si", "start": 326.56, "duration": 4.079}, {"text": "cela a un impact sur le climat scolaire", "start": 328.52, "duration": 3.84}, {"text": "les r\u00e9sultats des \u00e9l\u00e8ves ou encore", "start": 330.639, "duration": 3.321}, {"text": "l'ambiance en classe et donc si cette", "start": 332.36, "duration": 4.04}, {"text": "exp\u00e9rimentation de 2 ans est efficace un", "start": 333.96, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9bat sur la g\u00e9n\u00e9ralisation de", "start": 336.4, "duration": 3.48}, {"text": "l'uniforme en France pourrait \u00eatre", "start": 338.16, "duration": 3.4}, {"text": "organis\u00e9 en tout cas de notre c\u00f4t\u00e9 on", "start": 339.88, "duration": 3.159}, {"text": "pose le d\u00e9bat d\u00e8s maintenant quand m\u00eame", "start": 341.56, "duration": 3.479}, {"text": "pour avoir vos retours c'est le sondage", "start": 343.039, "duration": 3.761}, {"text": "le d\u00e9bat du jour je vous invite \u00e0", "start": 345.039, "duration": 3.241}, {"text": "participer directement dans l'onglet", "start": 346.8, "duration": 3.28}, {"text": "communaut\u00e9 si vous voulez donner votre", "start": 348.28, "duration": 3.28}, {"text": "avis ou alors directement sous les", "start": 350.08, "duration": 3.16}, {"text": "commentaires de la vid\u00e9o sur Youtube je", "start": 351.56, "duration": 2.919}, {"text": "vous mets des articles en description", "start": 353.24, "duration": 2.88}, {"text": "notamment \u00e0 l'article de France Info", "start": 354.479, "duration": 3.16}, {"text": "avec les diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 356.12, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9s je vous laisse avec L\u00e9a pour les", "start": 357.639, "duration": 3.081}, {"text": "actual it\u00e9 en bref et je reviens juste", "start": 359.12, "duration": 3.96}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 360.72, "duration": 4.4}, {"text": "commence avec cet actu l'examen du", "start": 363.08, "duration": 3.519}, {"text": "projet de loi immigration du", "start": 365.12, "duration": 3.519}, {"text": "gouvernement \u00e9tait cens\u00e9 d\u00e9buter ce", "start": 366.599, "duration": 3.961}, {"text": "lundi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale mais les", "start": 368.639, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ont finalement vot\u00e9 une motion", "start": 370.56, "duration": 3.6}, {"text": "de rejet les d\u00e9bats sur le texte ont", "start": 372.28, "duration": 4.0}, {"text": "donc \u00e9t\u00e9 interrompus alors maintenant le", "start": 374.16, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement a donc trois options soit", "start": 376.28, "duration": 3.68}, {"text": "il renvoie le projet de loi au S\u00e9nat", "start": 378.24, "duration": 3.32}, {"text": "pour une seconde lecture soit il", "start": 379.96, "duration": 3.079}, {"text": "convoque ce qu'on appelle une commission", "start": 381.56, "duration": 4.28}, {"text": "mixte paritaire compos\u00e9 de SEP s\u00e9nateurs", "start": 383.039, "duration": 4.6}, {"text": "et de SEP d\u00e9put\u00e9s charg\u00e9s de se mettre", "start": 385.84, "duration": 3.6}, {"text": "d'accord sur le texte soit le gouvern", "start": 387.639, "duration": 3.68}, {"text": "ement d\u00e9cide de retirer son projet de", "start": 389.44, "duration": 3.599}, {"text": "loi mais \u00e7a a peu de chance d'arriver on", "start": 391.319, "duration": 3.6}, {"text": "vous tiendra au courant deuxi\u00e8me actu", "start": 393.039, "duration": 3.841}, {"text": "toujours en France il y aura bient\u00f4t des", "start": 394.919, "duration": 3.961}, {"text": "travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral pour les", "start": 396.88, "duration": 3.8}, {"text": "parents d\u00e9faillants c'est ce qu'a", "start": 398.88, "duration": 4.08}, {"text": "annonc\u00e9 ce dimanche Aurore berger la", "start": 400.68, "duration": 4.48}, {"text": "ministre des solidarit\u00e9s et des familles", "start": 402.96, "duration": 4.04}, {"text": "dans la tribune du dimanche la ministre", "start": 405.16, "duration": 3.36}, {"text": "souhaite aussi que les parents d'enfants", "start": 407.0, "duration": 3.639}, {"text": "coupables de d\u00e9gradation contribuent", "start": 408.52, "duration": 3.92}, {"text": "financi\u00e8rement aupr\u00e8s d'une association", "start": 410.639, "duration": 3.441}, {"text": "de victimes et qu'il paye une amende", "start": 412.44, "duration": 3.479}, {"text": "s'ils ne se pr\u00e9sente pas aux audiences", "start": 414.08, "duration": 3.399}, {"text": "qui concernent leurs enfants ces mesures", "start": 415.919, "duration": 3.56}, {"text": "sont cens\u00e9es r\u00e9pondre \u00e0 la crise li\u00e9 au", "start": 417.479, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9mutes de cet \u00e9t\u00e9 qui ont fait de", "start": 419.479, "duration": 3.56}, {"text": "nombreux d\u00e9g\u00e2ts suite \u00e0 la mort de Na\u00ebl", "start": 420.879, "duration": 3.921}, {"text": "tu\u00e9 par un policier \u00e0 Nanterre de", "start": 423.039, "duration": 3.72}, {"text": "nombreux jeunes en majorit\u00e9 des mineurs", "start": 424.8, "duration": 4.04}, {"text": "y avaient participer alors cette annonce", "start": 426.759, "duration": 4.28}, {"text": "a fait r\u00e9agir plusieurs \u00e9lus notamment \u00e0", "start": 428.84, "duration": 3.88}, {"text": "gauche selon le d\u00e9put\u00e9 la France", "start": 431.039, "duration": 4.041}, {"text": "insoumise manuel Bompard cette mesure ne", "start": 432.72, "duration": 4.039}, {"text": "fait que pointer du doigt plut\u00f4t", "start": 435.08, "duration": 3.92}, {"text": "qu'aider de son c\u00f4t\u00e9 l'eurod\u00e9put\u00e9", "start": 436.759, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9cologiste Marie toussin estime je cite", "start": 439.0, "duration": 4.879}, {"text": "que le vrai probl\u00e8me c'est la pauvret\u00e9", "start": 441.84, "duration": 4.0}, {"text": "d'un certain nombre de familles tr\u00e8me", "start": 443.879, "duration": 4.241}, {"text": "actu l'\u00c9tat ne va plus financer le plus", "start": 445.84, "duration": 4.359}, {"text": "grand lyc\u00e9e musulman France le lyc\u00e9e", "start": 448.12, "duration": 4.359}, {"text": "avveros \u00e0 Lille selon le journal Le", "start": 450.199, "duration": 4.321}, {"text": "Parisien qui a pu consulter un courrier", "start": 452.479, "duration": 3.72}, {"text": "du pr\u00e9fet du Nord \u00e7a signifie que", "start": 454.52, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9tablissement va perdre les 500000 \u20ac", "start": 456.199, "duration": 4.44}, {"text": "de subvention annuell qu'il touchait", "start": 458.96, "duration": 3.2}, {"text": "mais aussi les professeurs titulaires", "start": 460.639, "duration": 3.161}, {"text": "qui lui \u00e9taient mis \u00e0 disposition par le", "start": 462.16, "duration": 3.52}, {"text": "rectorat alors pourquoi cette d\u00e9cision", "start": 463.8, "duration": 3.28}, {"text": "et bien il y a plusieurs raisons la", "start": 465.68, "duration": 2.959}, {"text": "premi\u00e8re c'est qu'il manquerait pas mal", "start": 467.08, "duration": 3.64}, {"text": "de contenu et de ressources au CDI sur", "start": 468.639, "duration": 4.0}, {"text": "certains th\u00e8mes comme la culture les", "start": 470.72, "duration": 3.4}, {"text": "relations entre les sexes et", "start": 472.639, "duration": 3.601}, {"text": "l'homosexualit\u00e9 certains enseignements", "start": 474.12, "duration": 3.759}, {"text": "comme les cours d'\u00e9thique musulmanes", "start": 476.24, "duration": 3.239}, {"text": "sont aussi point\u00e9s du doigt car car", "start": 477.879, "duration": 3.32}, {"text": "certains profs tiendrai des propos je", "start": 479.479, "duration": 4.081}, {"text": "cite hostile aux valeurs r\u00e9publicaines", "start": 481.199, "duration": 4.56}, {"text": "alors le lyc\u00e9e avos peut faire appel de", "start": 483.56, "duration": 4.319}, {"text": "la d\u00e9cision et il pourra d'ailleurs", "start": 485.759, "duration": 3.56}, {"text": "continuer d'accueillir des \u00e9l\u00e8ves en", "start": 487.879, "duration": 3.16}, {"text": "septembre prochain m\u00eame sans contrat", "start": 489.319, "duration": 3.6}, {"text": "simplement il ne sera plus financ\u00e9 par", "start": 491.039, "duration": 4.761}, {"text": "l'\u00c9tat 4\u00e8 actu le classement des pires", "start": 492.919, "duration": 4.761}, {"text": "arnaques des produits de No\u00ebl a \u00e9t\u00e9", "start": 495.8, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9voil\u00e9 ce lundi par l'association", "start": 497.68, "duration": 4.16}, {"text": "foodwat France alors parmi les produits", "start": 499.52, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9pingl\u00e9s cette ann\u00e9e on retrouve un", "start": 501.84, "duration": 4.079}, {"text": "saumon fum\u00e9 de la marque laberry dont le", "start": 503.759, "duration": 4.641}, {"text": "poids a diminu\u00e9 de 10 g alors que son", "start": 505.919, "duration": 5.361}, {"text": "prix a augment\u00e9 je cite de 19 %. pareil", "start": 508.4, "duration": 4.84}, {"text": "pour les Ferrero Rocher le paquet se", "start": 511.28, "duration": 4.319}, {"text": "serait vid\u00e9 de 52 %. l'objectif de ce", "start": 513.24, "duration": 4.2}, {"text": "classement c'est de sensibiliser les", "start": 515.599, "duration": 3.761}, {"text": "consommateurs et de d\u00e9noncer certaines", "start": 517.44, "duration": 3.76}, {"text": "pratiques commerciales parmi elles il y", "start": 519.36, "duration": 4.08}, {"text": "a la shringflation qui vise \u00e0 r\u00e9duire la", "start": 521.2, "duration": 4.04}, {"text": "quantit\u00e9 d'un produit tout en gardant un", "start": 523.44, "duration": 4.04}, {"text": "prix identique voire en l'augmentant 5e", "start": 525.24, "duration": 4.279}, {"text": "actu l'\u00e9preuve de surf pour les Jeux", "start": 527.48, "duration": 4.32}, {"text": "Olympiques 2024 aura bien lieu sur le", "start": 529.519, "duration": 4.921}, {"text": "site de taaupo \u00e0 Tahiti une \u00eele de la", "start": 531.8, "duration": 4.36}, {"text": "Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise c'est ce qu' a", "start": 534.44, "duration": 3.48}, {"text": "annonc\u00e9 ce dimanche le pr\u00e9sident", "start": 536.16, "duration": 4.44}, {"text": "polyn\u00e9sien moet broserson en fait son", "start": 537.92, "duration": 4.68}, {"text": "organisation avait \u00e9t\u00e9 remise en cause", "start": 540.6, "duration": 3.679}, {"text": "apr\u00e8s la destruction de Coro lors de", "start": 542.6, "duration": 3.2}, {"text": "test de nombreuses associations", "start": 544.279, "duration": 3.321}, {"text": "environnementales avaient d\u00e9noncer cet", "start": 545.8, "duration": 3.64}, {"text": "incident et les travaux avaient \u00e9t\u00e9 mis", "start": 547.6, "duration": 3.76}, {"text": "en pause il devrait donc reprendre", "start": 549.44, "duration": 3.68}, {"text": "cependant les techniciens estiment que", "start": 551.36, "duration": 3.44}, {"text": "de nouveaux forrages seront n\u00e9cessaires", "start": 553.12, "duration": 3.44}, {"text": "dans le coril pour finaliser les travaux", "start": 554.8, "duration": 4.44}, {"text": "6e actu le train de nuit Paris-Berlin a", "start": 556.56, "duration": 4.68}, {"text": "fait son retour ce lundi 9 ans apr\u00e8s sa", "start": 559.24, "duration": 3.96}, {"text": "fermeture alors pour le moment trois", "start": 561.24, "duration": 3.96}, {"text": "liaisons sont disponibles chaque semaine", "start": 563.2, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e0 partir de Paris et deux au d\u00e9part de", "start": 565.2, "duration": 4.4}, {"text": "Berlin et \u00e0 partir d'octobre 2024 il y", "start": 567.079, "duration": 4.121}, {"text": "aura des liaisons tous les jours selon", "start": 569.6, "duration": 3.32}, {"text": "le ministre des Transports Cl\u00e9ment bon", "start": 571.2, "duration": 3.72}, {"text": "d'ailleurs le train de nuit Paris Auriac", "start": 572.92, "duration": 3.599}, {"text": "a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 relanc\u00e9 ce weekend en", "start": 574.92, "duration": 3.56}, {"text": "France alors plus largement ce mode de", "start": 576.519, "duration": 3.681}, {"text": "transport moins polluant par rapport \u00e0", "start": 578.48, "duration": 3.599}, {"text": "l'avion ou la voiture va se d\u00e9velopper", "start": 580.2, "duration": 3.36}, {"text": "dans les prochaines ann\u00e9es en France", "start": 582.079, "duration": 3.76}, {"text": "depuis 2021 il est possible de nouveau", "start": 583.56, "duration": 3.519}, {"text": "de prendre des trains de nuit comme", "start": 585.839, "duration": 3.521}, {"text": "Paris Nice Paris andail ou parisvienne", "start": 587.079, "duration": 4.921}, {"text": "7e actu il va d\u00e9sormais y avoir une", "start": 589.36, "duration": 4.479}, {"text": "journ\u00e9e mondiale de la pomme de terre le", "start": 592.0, "duration": 4.12}, {"text": "30 mai de chaque ann\u00e9e a annonc\u00e9 l'ONU", "start": 593.839, "duration": 3.961}, {"text": "alors comme \u00e7a \u00e7a peut faire sourire", "start": 596.12, "duration": 3.279}, {"text": "mais l'objectif c'est de mettre en", "start": 597.8, "duration": 3.039}, {"text": "lumi\u00e8re l'importance de la pomme de", "start": 599.399, "duration": 3.201}, {"text": "terre dans l'agriculture mondiale mais", "start": 600.839, "duration": 3.401}, {"text": "aussi de lutter contre la famine dans le", "start": 602.6, "duration": 3.799}, {"text": "monde chaque semaine l'une des 5000", "start": 604.24, "duration": 3.88}, {"text": "esp\u00e8ces connues de la pomme de terre et", "start": 606.399, "duration": 3.641}, {"text": "consomm\u00e9 par des milliards d'individus", "start": 608.12, "duration": 4.64}, {"text": "et on termine avec cette actu la 37e", "start": 610.04, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9dition du T\u00e9l\u00e9ton dont l'objectif est", "start": 612.76, "duration": 3.68}, {"text": "de r\u00e9colter des dons pour financer la", "start": 614.72, "duration": 3.679}, {"text": "Recherche M\u00e9dicale des maladies rares a", "start": 616.44, "duration": 4.36}, {"text": "obtenu plus de 80 millions d'euros de", "start": 618.399, "duration": 5.081}, {"text": "promesses de don selon l'association AFM", "start": 620.8, "duration": 4.76}, {"text": "T\u00e9l\u00e9ton cette \u00e9dition parin\u00e9e par le", "start": 623.48, "duration": 4.08}, {"text": "chanteur fran\u00e7ais vian\u00e9 n'a pas atteint", "start": 625.56, "duration": 3.68}, {"text": "la cagnotte de l'ann\u00e9e derni\u00e8re qui", "start": 627.56, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9tait de", "start": 629.24, "duration": 3.36}, {"text": "90,8 million d'euros le meilleur", "start": 630.32, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9sultat depuis 2016 cependant le", "start": 632.6, "duration": 3.32}, {"text": "montant de cette ann\u00e9e pourrait", "start": 634.72, "duration": 2.919}, {"text": "augmenter car il est encore possible de", "start": 635.92, "duration": 3.24}, {"text": "faire un don au T\u00e9l\u00e9ton jusqu'au", "start": 637.639, "duration": 3.64}, {"text": "vendredi 15 d\u00e9cembre le num\u00e9ro est en", "start": 639.16, "duration": 4.04}, {"text": "description merci beaucoup ala pour ces", "start": 641.279, "duration": 3.321}, {"text": "actualit\u00e9s en bref comme toujours on", "start": 643.2, "duration": 2.879}, {"text": "attend vos retour directement dans les", "start": 644.6, "duration": 3.08}, {"text": "commentaires donc n'h\u00e9sitez pas je c'est", "start": 646.079, "duration": 2.801}, {"text": "pas encore le cas prenez soin de vous", "start": 647.68, "duration": 2.64}, {"text": "prenez soin de vos proches et puis on se", "start": 648.88, "duration": 4.88}, {"text": "dit \u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 650.32, "duration": 3.44}]}