{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.46, "duration": 1.75}, {"text": "[Musique]", "start": 1.65, "duration": 2.49}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2.21, "duration": 5.08}, {"text": "[Musique]", "start": 4.14, "duration": 3.15}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 8.0, "duration": 2.639}, {"text": "Bienvenue c'est sens public votre", "start": 9.12, "duration": 3.639}, {"text": "rendez-vous de d\u00e9bat de chronique et de", "start": 10.639, "duration": 4.761}, {"text": "reportage sur Public S\u00e9nat \u00e9mission 100", "start": 12.759, "duration": 4.641}, {"text": "% politique comme tous les jours", "start": 15.4, "duration": 3.959}, {"text": "jusqu'au r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 17.4, "duration": 4.4}, {"text": "l\u00e9gislatives ce soir c'est un zoom sur", "start": 19.359, "duration": 4.321}, {"text": "le nouveau front populaire que je vous", "start": 21.8, "duration": 4.239}, {"text": "propose union dans l'urgence dans le", "start": 23.68, "duration": 4.24}, {"text": "ferment le plus fort et le rejet de", "start": 26.039, "duration": 3.961}, {"text": "l'extr\u00eame droite union qui propose un", "start": 27.92, "duration": 4.0}, {"text": "plan d'action pr\u00e9cis en cas de victoire", "start": 30.0, "duration": 4.399}, {"text": "un programme tr\u00e8s critiqu\u00e9 des milieux", "start": 31.92, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9conomiques la r\u00e9plique de marine", "start": 34.399, "duration": 3.521}, {"text": "Tondelier il nous interroge sur la", "start": 35.719, "duration": 4.16}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 de notre programme mais", "start": 37.92, "duration": 3.639}, {"text": "comment on est cr\u00e9dible avec 9 millions", "start": 39.879, "duration": 3.401}, {"text": "de pauvres un peu plus pauvres chaque", "start": 41.559, "duration": 4.84}, {"text": "jour avec 42 % de la population qui se", "start": 43.28, "duration": 5.16}, {"text": "prive de manger une fois par semaine", "start": 46.399, "duration": 4.84}, {"text": "avec 35 % de la population \u00e0 qui reste", "start": 48.44, "duration": 5.0}, {"text": "moins de 100 \u20ac le 10 du mois et il nous", "start": 51.239, "duration": 5.64}, {"text": "donne des cr\u00e9dibilit\u00e9 mais pour qui se", "start": 53.44, "duration": 5.52}, {"text": "prennent-il le programme \u00e9conomique du", "start": 56.879, "duration": 3.561}, {"text": "Front populaire", "start": 58.96, "duration": 3.439}, {"text": "dangereux cette union des gauches", "start": 60.44, "duration": 4.039}, {"text": "crit-elle une dynamique qui pourrait les", "start": 62.399, "duration": 3.881}, {"text": "mener jusqu'\u00e0 la victoire les lignes de", "start": 64.479, "duration": 3.761}, {"text": "fracture gomm\u00e9es pendant cette courte", "start": 66.28, "duration": 4.28}, {"text": "campagne vont-elles r\u00e9appara\u00eetre d\u00e8s le", "start": 68.24, "duration": 5.04}, {"text": "8 juillet on en d\u00e9bat dans une minute et", "start": 70.56, "duration": 4.919}, {"text": "puis comme chaque soir jusqu'au premier", "start": 73.28, "duration": 4.199}, {"text": "tour on d\u00e9cortique les programmes des", "start": 75.479, "duration": 4.64}, {"text": "principaux partis apr\u00e8s le pouvoir", "start": 77.479, "duration": 5.68}, {"text": "d'achat hier que propose-t-il pour notre", "start": 80.119, "duration": 5.561}, {"text": "sant\u00e9 d\u00e9serts m\u00e9dicaux p\u00e9nuries de", "start": 83.159, "duration": 4.041}, {"text": "m\u00e9dicaments installation des m\u00e9decins", "start": 85.68, "duration": 3.119}, {"text": "mutuels solidaires pour les plus", "start": 87.2, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9caires a d'\u00c9tat pour les \u00e9trangers", "start": 88.799, "duration": 5.201}, {"text": "les promesses de campagne pass\u00e9 au", "start": 91.88, "duration": 5.04}, {"text": "crible de nos experts ce sera dans 3 qu4", "start": 94.0, "duration": 5.56}, {"text": "d'heure mais d'abord le premier meeting", "start": 96.92, "duration": 4.559}, {"text": "du nouveau front populaire hier soir \u00e0", "start": 99.56, "duration": 4.599}, {"text": "monreuil r\u00e9union parasit\u00e9 par les", "start": 101.479, "duration": 5.6}, {"text": "divisions au sein de la France insoumise", "start": 104.159, "duration": 5.32}, {"text": "Jonathan", "start": 107.079, "duration": 2.4}, {"text": "dupria une photo de famille le point", "start": 111.68, "duration": 6.0}, {"text": "lev\u00e9 en meeting \u00e0 Montreuil hier toutes", "start": 114.68, "duration": 4.64}, {"text": "les formations politiques du nouveau", "start": 117.68, "duration": 4.16}, {"text": "front", "start": 119.32, "duration": 2.52}, {"text": "nous avons d\u00e9cid\u00e9 de nous unir pour", "start": 122.64, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9sister \u00e0 l'extr\u00eame droite mais surtout", "start": 124.56, "duration": 6.319}, {"text": "surtout surtout surtout pour redonner de", "start": 127.52, "duration": 5.32}, {"text": "l'espoir aux millions d'hommes et de", "start": 130.879, "duration": 4.36}, {"text": "femmes qui vivent en France et qui n'en", "start": 132.84, "duration": 5.039}, {"text": "peuvent plus de la politique d'Emmanuel", "start": 135.239, "duration": 4.921}, {"text": "Macron pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 sur sc\u00e8ne par des", "start": 137.879, "duration": 4.0}, {"text": "personnalit\u00e9s issues de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 140.16, "duration": 4.68}, {"text": "civile des syndicalistes des \u00e9lus les", "start": 141.879, "duration": 4.841}, {"text": "leaders de la gauche ont martel\u00e9 \u00e0", "start": 144.84, "duration": 4.08}, {"text": "l'unisson leur d\u00e9termination \u00e0 faire", "start": 146.72, "duration": 4.44}, {"text": "barrage \u00e0 l'extr\u00eame droite main dans la", "start": 148.92, "duration": 5.679}, {"text": "main jusqu'au bout faisons serment de", "start": 151.16, "duration": 6.88}, {"text": "rester unis jusqu'\u00e0 la victoire faisons", "start": 154.599, "duration": 6.121}, {"text": "ensemble le serment de jamais nous", "start": 158.04, "duration": 5.36}, {"text": "l\u00e2cher de continuer ensemble quand ce", "start": 160.72, "duration": 4.72}, {"text": "gouvernement du Front populaire sera", "start": 163.4, "duration": 4.36}, {"text": "enfin au pouvoir sauf que cette unit\u00e9", "start": 165.44, "duration": 4.799}, {"text": "pourrait bien d\u00e9j\u00e0 se cracler si les", "start": 167.76, "duration": 4.28}, {"text": "organisateurs ont voulu \u00e9carter les", "start": 170.239, "duration": 4.201}, {"text": "querelles d'appareil lors du meeting", "start": 172.04, "duration": 5.32}, {"text": "difficile pour le PS EV communiste et", "start": 174.44, "duration": 5.36}, {"text": "certains et les f de passer outre la", "start": 177.36, "duration": 4.879}, {"text": "cision m\u00e9lanchoniste de ne pas", "start": 179.8, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9investir des d\u00e9put\u00e9s sortant histori", "start": 182.239, "duration": 5.481}, {"text": "comme Raquel gar ou Alex", "start": 185.0, "duration": 5.36}, {"text": "Corbier tax\u00e9 d'avoir voulu purger ses", "start": 187.72, "duration": 4.799}, {"text": "dissidents \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 190.36, "duration": 4.879}, {"text": "l'occasion pour Fran\u00e7ois Ruffin de jeter", "start": 192.519, "duration": 5.121}, {"text": "un pav\u00e9 dans la en soutenant directement", "start": 195.239, "duration": 4.961}, {"text": "Alexis", "start": 197.64, "duration": 2.56}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 200.27, "duration": 6.09}, {"text": "corbi\u00e8 nous somes \u00e0", "start": 202.879, "duration": 3.481}, {"text": "monre", "start": 208.76, "duration": 6.32}, {"text": "e je veux dire mon plein soutien \u00e0 mon", "start": 211.159, "duration": 6.151}, {"text": "camarade et ami Alexis", "start": 215.08, "duration": 7.239}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 217.31, "duration": 7.73}, {"text": "Corbi\u00e8re et les dissensions ne semblent", "start": 222.319, "duration": 5.041}, {"text": "pas se tarir \u00e0 12 jours du premier tour", "start": 225.04, "duration": 4.559}, {"text": "des l\u00e9gislatives notamment sur", "start": 227.36, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9pineuse question du futur chef du", "start": 229.599, "duration": 3.681}, {"text": "gouvernement au cas o\u00f9 la gauche", "start": 231.68, "duration": 4.08}, {"text": "arriverait au pouvoir Olivier fort", "start": 233.28, "duration": 4.599}, {"text": "esp\u00e8re un vote des d\u00e9put\u00e9s une", "start": 235.76, "duration": 5.96}, {"text": "proposition balay\u00e9e par", "start": 237.879, "duration": 3.841}, {"text": "[Musique]", "start": 243.07, "duration": 3.61}, {"text": "le nouveau front populaire ce nouveau", "start": 244.12, "duration": 4.92}, {"text": "front populaire est-il trop divis\u00e9 pour", "start": 246.68, "duration": 4.36}, {"text": "gouverner on en d\u00e9bat avec Bruno cotrez", "start": 249.04, "duration": 3.479}, {"text": "bonsoir bonsir bienvenue vous \u00eates", "start": 251.04, "duration": 3.559}, {"text": "politologue chercheur au CNRS et et au", "start": 252.519, "duration": 3.96}, {"text": "cvpov Christel craplelet bonsoir et", "start": 254.599, "duration": 4.121}, {"text": "bienvenue la directrice de BVA opinion", "start": 256.479, "duration": 4.04}, {"text": "jean- S\u00e9bastien Ferjou bonsoir et", "start": 258.72, "duration": 3.64}, {"text": "bienvenue fondateur et directeur", "start": 260.519, "duration": 4.4}, {"text": "d'Atlantico etasd chouge bonsoir", "start": 262.36, "duration": 4.44}, {"text": "bienvenue \u00e0dine vous \u00eates \u00e9ditorialiste", "start": 264.919, "duration": 6.801}, {"text": "politique campagne \u00e9clair Bruno cot \u00e9vid", "start": 266.8, "duration": 4.92}, {"text": "est-ce que vous aztim qumeetteion des", "start": 271.88, "duration": 5.08}, {"text": "cr\u00e9e une dyamiqueu Macron avait pas", "start": 274.84, "duration": 4.6}, {"text": "anticip\u00e9 sans doute qu'il avait", "start": 276.96, "duration": 4.959}, {"text": "surestim\u00e9 les divisions qui", "start": 279.44, "duration": 5.0}, {"text": "existent les diff\u00e9rences programmatiques", "start": 281.919, "duration": 4.441}, {"text": "qui existent et sans doute que le chef", "start": 284.44, "duration": 3.599}, {"text": "d'\u00c9tat fait un paril un peu audacieux", "start": 286.36, "duration": 3.72}, {"text": "que le fait que la liste de rapel", "start": 288.039, "duration": 4.321}, {"text": "gluxman arrive devant celle des insoumis", "start": 290.08, "duration": 4.0}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes allit un peu", "start": 292.36, "duration": 3.399}, {"text": "donner des ailes au socialistes et leur", "start": 294.08, "duration": 3.04}, {"text": "donner envie peut-\u00eatre de rejoindre qui", "start": 295.759, "duration": 3.44}, {"text": "c'est la macronie c'est peut-\u00eatre un des", "start": 297.12, "duration": 3.919}, {"text": "pro des paris qu'a fait le chef de", "start": 299.199, "duration": 4.84}, {"text": "l'\u00c9tat Paris audacieux Paris risqu\u00e9 on", "start": 301.039, "duration": 4.841}, {"text": "voit que pour le moment le chef de", "start": 304.039, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9tat av sous-estim\u00e9 sans doute la la", "start": 305.88, "duration": 3.52}, {"text": "culture de l'union de la gauche qui", "start": 308.039, "duration": 4.44}, {"text": "reste \u00e0 gauche malgr\u00e9 les divisions", "start": 309.4, "duration": 5.04}, {"text": "malgr\u00e9 les noms d'oiseaux qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 312.479, "duration": 4.201}, {"text": "prononc\u00e9s malgr\u00e9 m\u00eame des fois des des", "start": 314.44, "duration": 3.84}, {"text": "paroles un peu incroyables qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 316.68, "duration": 3.519}, {"text": "dites au moment de la campagne des", "start": 318.28, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et puis il y a une", "start": 320.199, "duration": 4.801}, {"text": "dimension aussi sans doute de strat\u00e9gie", "start": 322.52, "duration": 3.92}, {"text": "les \u00e9lections c'est fait pour gagner des", "start": 325.0, "duration": 3.319}, {"text": "si\u00e8ges les partis politiques sont des", "start": 326.44, "duration": 3.64}, {"text": "machines \u00e0 gagner des \u00e9lections et \u00e0 un", "start": 328.319, "duration": 3.561}, {"text": "moment donn\u00e9 il faut savoir s'organiser", "start": 330.08, "duration": 3.2}, {"text": "pour gagner des si\u00e8ges et de ce point de", "start": 331.88, "duration": 3.72}, {"text": "vuel la candidature unique dans les", "start": 333.28, "duration": 3.56}, {"text": "circonscriptions c'est c'est", "start": 335.6, "duration": 2.8}, {"text": "effectivement bien vu et donc la", "start": 336.84, "duration": 2.88}, {"text": "premi\u00e8re question qu'on se pose c'est la", "start": 338.4, "duration": 3.239}, {"text": "question de la la dynamique alors un", "start": 339.72, "duration": 4.199}, {"text": "sondage il fa on va \u00eatre tr\u00e8s prudent", "start": 341.639, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce lundi donne le rassemblement", "start": 343.919, "duration": 3.961}, {"text": "national \u00e0 33 % nouveau front populaire", "start": 345.96, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 28 le camp pr\u00e9sidentiel \u00e0 18", "start": 347.88, "duration": 4.759}, {"text": "Christelle crappelet je sais que BVA", "start": 351.08, "duration": 2.72}, {"text": "vous faites pas encore de sondage vous", "start": 352.639, "duration": 2.441}, {"text": "allez peut-\u00eatre nous expliquer pourquoi", "start": 353.8, "duration": 2.32}, {"text": "est-ce que c'est trop t\u00f4t pour parler", "start": 355.08, "duration": 3.0}, {"text": "d'une dynamique d'apr\u00e8s vous alors \u00e7a", "start": 356.12, "duration": 4.12}, {"text": "traduit des rapports de force au niveau", "start": 358.08, "duration": 4.0}, {"text": "national qui sont int\u00e9ressants et \u00e7a", "start": 360.24, "duration": 3.92}, {"text": "confirme l'avance du du rassemblement", "start": 362.08, "duration": 4.08}, {"text": "national apr\u00e8s pour commencer \u00e0 avoir", "start": 364.16, "duration": 4.039}, {"text": "vraiment une id\u00e9e de ce que \u00e7a va donner", "start": 366.16, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e il faut quand m\u00eame prendre", "start": 368.199, "duration": 3.28}, {"text": "en compte les configurations locales", "start": 370.0, "duration": 3.84}, {"text": "puisque'en fait ce sont 577 \u00e9lections", "start": 371.479, "duration": 6.361}, {"text": "dans 577 circonscriptions parfois LR est", "start": 373.84, "duration": 6.28}, {"text": "avec le RN parfois avec Renaissance", "start": 377.84, "duration": 4.12}, {"text": "parfois c'est un candidat du Front", "start": 380.12, "duration": 4.199}, {"text": "populaire mais \u00e9tiquet\u00e9 LFI parfois PS", "start": 381.96, "duration": 4.72}, {"text": "tout \u00e7a joue \u00e0 une influence et c'est", "start": 384.319, "duration": 3.6}, {"text": "vraiment quand on aura cette", "start": 386.68, "duration": 2.959}, {"text": "configuration tr\u00e8s pr\u00e9cise qu'on pourra", "start": 387.919, "duration": 3.361}, {"text": "a propos\u00e9 aux interview\u00e9s qu'on", "start": 389.639, "duration": 3.481}, {"text": "commencera \u00e0 avoir vraiment une une", "start": 391.28, "duration": 3.8}, {"text": "vision plus plus pr\u00e9cise de la dynamique", "start": 393.12, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9ventuelle et de ce que \u00e7a peut donner", "start": 395.08, "duration": 3.8}, {"text": "le le 7 juillet au soir on a entendu", "start": 396.919, "duration": 3.161}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin dans notre sujet", "start": 398.88, "duration": 2.599}, {"text": "d'ouverture un autre extrait que je vous", "start": 400.08, "duration": 3.16}, {"text": "propose il il rappelle le chemin", "start": 401.479, "duration": 3.241}, {"text": "parcouru en une", "start": 403.24, "duration": 5.04}, {"text": "semaine en 7 jours les partis se sont", "start": 404.72, "duration": 9.479}, {"text": "unis en 7 jours surtout avant tout nous", "start": 408.28, "duration": 8.319}, {"text": "n'avons pas encore gagn\u00e9 mais nous avons", "start": 414.199, "duration": 5.641}, {"text": "gagn\u00e9 contre la pente du pire nous avons", "start": 416.599, "duration": 5.681}, {"text": "gagn\u00e9 contre la pente de la r\u00e9signation", "start": 419.84, "duration": 5.12}, {"text": "nous avons gagn\u00e9 contre la pente de la", "start": 422.28, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9couragement nous avons gagn\u00e9 contre la", "start": 424.96, "duration": 5.04}, {"text": "pente de la", "start": 427.36, "duration": 2.64}, {"text": "division nous nous sommes r\u00e9veill\u00e9s", "start": 431.72, "duration": 4.56}, {"text": "contre l'APIE", "start": 433.96, "duration": 5.4}, {"text": "et comme dirait", "start": 436.28, "duration": 6.52}, {"text": "Johnny nous avons retrouv\u00e9", "start": 439.36, "duration": 7.32}, {"text": "l'envie l'envie d'avoir", "start": 442.8, "duration": 7.119}, {"text": "envie Joh qui aura \u00e9t\u00e9 des pri\u00e8 victime", "start": 446.68, "duration": 5.0}, {"text": "de la politique fiscale de du nouveau", "start": 449.919, "duration": 3.041}, {"text": "front populaire mais bon \u00e7a c'est pas", "start": 451.68, "duration": 2.72}, {"text": "c'est pas forc\u00e9ment notre d\u00e9bat", "start": 452.96, "duration": 3.48}, {"text": "jeans\u00e9bastien Ferjou cet espoir dont", "start": 454.4, "duration": 4.32}, {"text": "dont parle Fran\u00e7ois Ruffin il il y a", "start": 456.44, "duration": 3.36}, {"text": "quand m\u00eame un constat qu'on peut faire", "start": 458.72, "duration": 3.08}, {"text": "c'est la la r\u00e9alit\u00e9 de cet espoir chez", "start": 459.8, "duration": 3.64}, {"text": "les \u00e9lecteurs de gauche \u00e7a peut \u00eatre une", "start": 461.8, "duration": 3.0}, {"text": "bonne planche d'appel pour des", "start": 463.44, "duration": 4.08}, {"text": "l\u00e9gislatives mais il y en a deuxou il y", "start": 464.8, "duration": 5.0}, {"text": "a il y a l'Union et l'Union c'est un", "start": 467.52, "duration": 3.639}, {"text": "moteur puissant \u00e0 gauche m\u00eame si la", "start": 469.8, "duration": 3.88}, {"text": "gauche a toute une partie m\u00eame la plus", "start": 471.159, "duration": 4.32}, {"text": "grande partie de son son histoire tr\u00e8s", "start": 473.68, "duration": 4.32}, {"text": "divis\u00e9e et puis le deuxi\u00e8me moteur \u00e9tant", "start": 475.479, "duration": 4.801}, {"text": "l'anti Fas", "start": 478.0, "duration": 4.24}, {"text": "entre guillemets puisque c'est la vision", "start": 480.28, "duration": 3.599}, {"text": "qu'ils ont du rassemblement du", "start": 482.24, "duration": 4.16}, {"text": "rassemblement national maintenant", "start": 483.879, "duration": 4.76}, {"text": "l'union de la gauche en 1974 c'\u00e9tait", "start": 486.4, "duration": 3.359}, {"text": "aussi quelque chose de tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 488.639, "duration": 2.68}, {"text": "transgressif on l'a oubli\u00e9 vu de", "start": 489.759, "duration": 3.0}, {"text": "maintenant parce que on le voit par le", "start": 491.319, "duration": 3.28}, {"text": "point d'arriv\u00e9e mais \u00e0 l'\u00e9poque les", "start": 492.759, "duration": 3.84}, {"text": "communistes c\u00e9taaiit quand m\u00eame le parti", "start": 494.599, "duration": 4.56}, {"text": "de l'\u00e9tranger comme \u00e7a se disait c'\u00e9tait", "start": 496.599, "duration": 6.241}, {"text": "l'URSS c'\u00e9tait Moscou on n\u00e9tait pas", "start": 499.159, "duration": 6.201}, {"text": "certain de leur loyaut\u00e9 vis-\u00e0-vis de la", "start": 502.84, "duration": 4.759}, {"text": "R\u00e9publique Fran\u00e7ois mitteran a su malgr\u00e9", "start": 505.36, "duration": 5.119}, {"text": "tout en 74 puis en 1980 r\u00e9duire les", "start": 507.599, "duration": 4.721}, {"text": "communistes la question qu'on peut se", "start": 510.479, "duration": 3.401}, {"text": "poser l\u00e0 maintenant c'est est-ce que", "start": 512.32, "duration": 3.719}, {"text": "Olivier fort et Marine Tondelier sont", "start": 513.88, "duration": 3.959}, {"text": "des adversaires \u00e0 la taille de ce", "start": 516.039, "duration": 3.841}, {"text": "qu'\u00e9tait Fran\u00e7ois mitteran par rapport \u00e0", "start": 517.839, "duration": 4.041}, {"text": "George marchetis parce que si on regarde", "start": 519.88, "duration": 3.2}, {"text": "le d\u00e9tail des", "start": 521.88, "duration": 3.0}, {"text": "circonscriptions il y a certaines", "start": 523.08, "duration": 3.12}, {"text": "circonscriptions o\u00f9 effectivement", "start": 524.88, "duration": 2.56}, {"text": "l'Union leur permet de gagner c'est le", "start": 526.2, "duration": 2.96}, {"text": "cas d'Olivier fort Olivier fort sans LFI", "start": 527.44, "duration": 2.76}, {"text": "il ne peut pas \u00eatre \u00e9lu mais il y a", "start": 529.16, "duration": 2.84}, {"text": "d'autres circonscriptions o\u00f9 des des", "start": 530.2, "duration": 3.48}, {"text": "commun enfin une union il y aurait eu", "start": 532.0, "duration": 2.839}, {"text": "que des communistes des socialistes et", "start": 533.68, "duration": 3.24}, {"text": "des \u00e9cologistes aurait eu des \u00e9lus et", "start": 534.839, "duration": 4.161}, {"text": "probablement pas beaucoup moins que dans", "start": 536.92, "duration": 3.599}, {"text": "la configuration actuelle parce que l\u00e0", "start": 539.0, "duration": 2.68}, {"text": "ils ont quand m\u00eame fait autre chose ils", "start": 540.519, "duration": 3.241}, {"text": "ont cass\u00e9 leur arme fatale leur arme", "start": 541.68, "duration": 4.36}, {"text": "fatale depuis 40 ans c'est d'expliquer", "start": 543.76, "duration": 4.4}, {"text": "qu'il faut un cordon sanitaire et un", "start": 546.04, "duration": 5.72}, {"text": "front r\u00e9publicain mais vu depuis", "start": 548.16, "duration": 6.16}, {"text": "l'\u00e9lecteur de droite ou de droite", "start": 551.76, "duration": 4.16}, {"text": "nationale ou d'extr\u00eame droite tu dire", "start": 554.32, "duration": 3.28}, {"text": "mais pourquoi est-ce que moi je devrais", "start": 555.92, "duration": 5.12}, {"text": "me montrer entre guillemets enfin", "start": 557.6, "duration": 5.44}, {"text": "m'imposer une discipline jusqu'\u00e0 ne pas", "start": 561.04, "duration": 4.12}, {"text": "acc\u00e9der au pouvoir alors que \u00e7a soit sur", "start": 563.04, "duration": 3.239}, {"text": "tous leurs principes parce qu'il faut", "start": 565.16, "duration": 2.76}, {"text": "quand m\u00eame le rappeler dans cette union", "start": 566.279, "duration": 3.881}, {"text": "l\u00e0 il y a le NPA il y a un certain", "start": 567.92, "duration": 4.28}, {"text": "nombre de candidats antifascistes et", "start": 570.16, "duration": 4.04}, {"text": "cetera enfin qui n'ont rien mais", "start": 572.2, "duration": 4.28}, {"text": "vraiment rien de r\u00e9publicain jusqu'\u00e0", "start": 574.2, "duration": 4.8}, {"text": "l'absurde imaginez Fran\u00e7ois Hollande le", "start": 576.48, "duration": 4.16}, {"text": "le jeune candidat de la Nouvelle garde", "start": 579.0, "duration": 3.76}, {"text": "investi \u00e0 Avignon c'est typiquement le", "start": 580.64, "duration": 3.759}, {"text": "genre de personne qui aurait br\u00fbl\u00e9 Paris", "start": 582.76, "duration": 3.0}, {"text": "les premiers mai quand il y avait la loi", "start": 584.399, "duration": 2.921}, {"text": "el comerie la loi travaille donc \u00e7a n'a", "start": 585.76, "duration": 3.72}, {"text": "aucun sens donc c'est c'est c'est les", "start": 587.32, "duration": 3.4}, {"text": "uns et les autres autour de la m\u00eame", "start": 589.48, "duration": 2.56}, {"text": "table vous nous dites que c'est une une", "start": 590.72, "duration": 3.16}, {"text": "hypocrisie d'une une certaine fa\u00e7on", "start": 592.04, "duration": 3.799}, {"text": "est-ce que vouszel\u00e0 de l'hypocrisie oui", "start": 593.88, "duration": 3.8}, {"text": "mais \u00e7a CEN est une vis-\u00e0-vis des", "start": 595.839, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9lecteurs don je parle mais je sais pas", "start": 597.68, "duration": 4.399}, {"text": "si le fait de fermer les yeux sur", "start": 600.0, "duration": 5.16}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme rel\u00e8 sur fermer les yeux", "start": 602.079, "duration": 5.0}, {"text": "sur les des gens qui d\u00e9cr\u00e9dibilisent des", "start": 605.16, "duration": 3.28}, {"text": "institutions r\u00e9publicaines sur des", "start": 607.079, "duration": 3.601}, {"text": "simulaces d'ex\u00e9cution de personnalit\u00e9", "start": 608.44, "duration": 3.6}, {"text": "publique \u00e0 mon sens on est au-del\u00e0 de", "start": 610.68, "duration": 2.92}, {"text": "l'hypocrisie auel\u00e0 de l'hypocrisie votre", "start": 612.04, "duration": 2.52}, {"text": "avis l\u00e0-dessus est-ce que c'est une", "start": 613.6, "duration": 3.44}, {"text": "tartufferie runeo cotre cette cette", "start": 614.56, "duration": 5.24}, {"text": "union je pense pas que le mot tartuferie", "start": 617.04, "duration": 4.64}, {"text": "corresponde parce qu'au fond tartuferie", "start": 619.8, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e7a voudrait dire un projet cynique", "start": 621.68, "duration": 5.839}, {"text": "assum\u00e9 oui uniquement l\u00e0 pour gagner les", "start": 624.88, "duration": 5.079}, {"text": "pour gagner les tromper et comme je l'ai", "start": 627.519, "duration": 3.841}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure au fond on avait d\u00e9j\u00e0", "start": 629.959, "duration": 3.12}, {"text": "un peu le m\u00eame d\u00e9bat au moment de", "start": 631.36, "duration": 4.96}, {"text": "l'anupes il y a y a 2 ans laanupes", "start": 633.079, "duration": 4.76}, {"text": "c\u00e9tait \u00e0 la fois d\u00e9j\u00e0 une coalition", "start": 636.32, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9lectorale une coalition \u00e9lectorale", "start": 637.839, "duration": 3.961}, {"text": "c'est fait pour qu'er des si\u00e8ges", "start": 639.519, "duration": 4.201}, {"text": "effectivement mais dans l'histoire de la", "start": 641.8, "duration": 3.76}, {"text": "gauche Jean S\u00e9bastien fer jou vient de", "start": 643.72, "duration": 3.48}, {"text": "le rappeler il y a toujours eu au fond", "start": 645.56, "duration": 3.44}, {"text": "des combats entre fr\u00e8res ennemis la", "start": 647.2, "duration": 3.639}, {"text": "lutte fratricide entre communistes et", "start": 649.0, "duration": 3.519}, {"text": "socialistes effectivement on se rappelle", "start": 650.839, "duration": 3.881}, {"text": "plus que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dans les ann\u00e9es 70", "start": 652.519, "duration": 5.201}, {"text": "l'\u00e9pisode Lilian fit Valis on rentre", "start": 654.72, "duration": 4.679}, {"text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame une vie politique", "start": 657.72, "duration": 3.359}, {"text": "avec des confrontations communistes", "start": 659.399, "duration": 3.761}, {"text": "socialistes tr\u00e8s fortes \u00e0 l'\u00e9poque avec", "start": 661.079, "duration": 4.361}, {"text": "des divergences d\u00e9j\u00e0 sur l'\u00e9conomie sur", "start": 663.16, "duration": 4.96}, {"text": "l'Europe d\u00e9j\u00e0 donc donc c'est pas", "start": 665.44, "duration": 4.36}, {"text": "nouveau de ce point de vue-l\u00e0 oui mais", "start": 668.12, "duration": 3.76}, {"text": "le la question d'\u00e9quilibre c'est ce que", "start": 669.8, "duration": 3.279}, {"text": "c'est ce qu'on \u00e9voquait elle est elle", "start": 671.88, "duration": 3.6}, {"text": "est importante c'estd le le la la la", "start": 673.079, "duration": 4.88}, {"text": "force principale de cette union o\u00f9", "start": 675.48, "duration": 3.799}, {"text": "est-elle est-ce qu'elle est vers les", "start": 677.959, "duration": 4.921}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates ou plut\u00f4t vers les plus", "start": 679.279, "duration": 4.881}, {"text": "radical pour le moment elle est", "start": 682.88, "duration": 3.04}, {"text": "clairement plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 des insoumis", "start": 684.16, "duration": 3.359}, {"text": "si on prend \u00e7a change la donne voil\u00e0 si", "start": 685.92, "duration": 3.76}, {"text": "on prend les les grands rendez-vous", "start": 687.519, "duration": 5.641}, {"text": "r\u00e9cent \u00e9lection pr\u00e9sidentielle dynamique", "start": 689.68, "duration": 5.719}, {"text": "de de cr\u00e9ation de l'anupes qui est \u00e0", "start": 693.16, "duration": 4.32}, {"text": "l'initiative de la France insoumise", "start": 695.399, "duration": 4.521}, {"text": "quand m\u00eame tr\u00e8s tr\u00e8s largement et quand", "start": 697.48, "duration": 3.76}, {"text": "on voit le score la g\u00e9ographie", "start": 699.92, "duration": 3.039}, {"text": "\u00e9lectorale la sociologie \u00e9lectorale du", "start": 701.24, "duration": 3.08}, {"text": "du m\u00e9lanchonisme on voit que sur", "start": 702.959, "duration": 2.521}, {"text": "l'\u00e9lection", "start": 704.32, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sidentielle la derni\u00e8re \u00e9lection", "start": 705.48, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9sidentielle a traduit un \u00e9cart", "start": 707.36, "duration": 3.68}, {"text": "consid\u00e9rable quand m\u00eame entre les votes", "start": 709.399, "duration": 3.481}, {"text": "pour Jean-Luc M\u00e9lenchon pour Yannick", "start": 711.04, "duration": 3.919}, {"text": "Jade et \u00e9videmment pour", "start": 712.88, "duration": 3.92}, {"text": "annidalgo donc pour le moment la", "start": 714.959, "duration": 4.44}, {"text": "dynamique elle est plut\u00f4t mais mais mais", "start": 716.8, "duration": 5.24}, {"text": "mais \u00e0 gauche on est tr\u00e8s dialectique et", "start": 719.399, "duration": 5.081}, {"text": "donc dans l'id\u00e9e de faire une coalition", "start": 722.04, "duration": 4.28}, {"text": "il y a toujours chez chacun des deux des", "start": 724.48, "duration": 2.88}, {"text": "deux ou trois partenaires de la", "start": 726.32, "duration": 2.4}, {"text": "coalition l'id\u00e9e que peut-\u00eatre c'est", "start": 727.36, "duration": 2.84}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la coalition qu'on va pouvoir", "start": 728.72, "duration": 4.08}, {"text": "peut-\u00eatre renverser la vapeur revenir", "start": 730.2, "duration": 5.16}, {"text": "reprendre le leadership sur la c'est de", "start": 732.8, "duration": 4.08}, {"text": "tout \u00e7a dont \u00e7a parle toutes ces petites", "start": 735.36, "duration": 3.0}, {"text": "bisbides aujourd'hui il y a quand m\u00eame", "start": 736.88, "duration": 2.639}, {"text": "on voit quand on regarde cette photo de", "start": 738.36, "duration": 3.479}, {"text": "famille un un effort celui peut-\u00eatre", "start": 739.519, "duration": 3.841}, {"text": "d'effacer le personnage le plus cvant", "start": 741.839, "duration": 3.481}, {"text": "repoussoir jean-lique M\u00e9lenchon euh", "start": 743.36, "duration": 3.0}, {"text": "c'est quand m\u00eame important de le dire", "start": 745.32, "duration": 2.56}, {"text": "c'est\u00e0d on sent quand m\u00eame qu'il y a un", "start": 746.36, "duration": 3.0}, {"text": "effort peut-\u00eatre qui est fait \u00e0", "start": 747.88, "duration": 3.16}, {"text": "destination je dirais de de de", "start": 749.36, "duration": 4.159}, {"text": "l'\u00e9lecteur traditionnel de de gauche dis", "start": 751.04, "duration": 4.12}, {"text": "socialiste qu'il est pas l\u00e0 euh \u00e0", "start": 753.519, "duration": 3.081}, {"text": "Montreuil il est quasiment \u00e0 domicile", "start": 755.16, "duration": 3.76}, {"text": "c'est\u00e0-d il a quand m\u00eame euh des des des", "start": 756.6, "duration": 3.88}, {"text": "fervants supporters et c'est vrai qu'ils", "start": 758.92, "duration": 3.719}, {"text": "ont ils ont pris quand m\u00eame ce ce risque", "start": 760.48, "duration": 3.719}, {"text": "de de l'\u00e9carter de la", "start": 762.639, "duration": 3.681}, {"text": "f\u00eate et je pense qu'effectivement c'est", "start": 764.199, "duration": 4.2}, {"text": "un point cl\u00e9 parce que tout va se jouer", "start": 766.32, "duration": 4.24}, {"text": "un peu sur ce ce c\u0153ur d'\u00e9lectorat de", "start": 768.399, "duration": 4.56}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman euh qui a fait rena\u00eetre", "start": 770.56, "duration": 4.959}, {"text": "un peu on va dire la sociald\u00e9mocratie et", "start": 772.959, "duration": 4.961}, {"text": "qui est pris un peu en \u00e9to l\u00e0 avec ses", "start": 775.519, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives quand on regarde", "start": 777.92, "duration": 2.88}, {"text": "un peu dans les enqu\u00eates il y a quand", "start": 779.76, "duration": 2.92}, {"text": "m\u00eame une volont\u00e9 tr\u00e8s forte d'union chez", "start": 780.8, "duration": 3.8}, {"text": "les \u00e9lecteurs de gauche malgr\u00e9 les", "start": 782.68, "duration": 4.04}, {"text": "divisions et les divergences qui restent", "start": 784.6, "duration": 4.44}, {"text": "et qui reste forte \u00e0 voir en fait", "start": 786.72, "duration": 3.799}, {"text": "concr\u00e8tement comment ces \u00e9lecteurs l\u00e0", "start": 789.04, "duration": 3.12}, {"text": "vont se comporter le jourgist qu's vont", "start": 790.519, "duration": 3.56}, {"text": "faire fi de \u00e7a oou est-ce que ils vont", "start": 792.16, "duration": 3.0}, {"text": "se dire bon c'est termin\u00e9 parce que", "start": 794.079, "duration": 3.161}, {"text": "quand m\u00eame le en m\u00eame temps il commence", "start": 795.16, "duration": 4.08}, {"text": "un peu \u00e0 s'\u00e9corner il y a une volont\u00e9 de", "start": 797.24, "duration": 3.68}, {"text": "retrouver ce clivage gauche- droite", "start": 799.24, "duration": 3.399}, {"text": "alors qui un peu tu\u00e9 dans l'\u0153uf et en", "start": 800.92, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame temps", "start": 802.639, "duration": 3.56}, {"text": "quoui pas grave on a le droit proncer", "start": 803.92, "duration": 4.12}, {"text": "cette phrase est-ce que quelque part ben", "start": 806.199, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a va pas recomposer un peu des des", "start": 808.04, "duration": 4.159}, {"text": "nouveaux rapports de force m\u00eame si LFI", "start": 810.399, "duration": 3.401}, {"text": "arrive en t\u00eate en redonnant au", "start": 812.199, "duration": 3.241}, {"text": "socialiste un groupe qui a du poids et", "start": 813.8, "duration": 3.52}, {"text": "en essayant apr\u00e8s les \u00e9lection de", "start": 815.44, "duration": 3.8}, {"text": "reparler \u00e0 ce c\u0153ur \u00e9lectoral je donne la", "start": 817.32, "duration": 2.959}, {"text": "parle est-ce qu'il y a un tout sauf", "start": 819.24, "duration": 3.279}, {"text": "M\u00e9lenchon qui qui grandit \u00e0 gauche quand", "start": 820.279, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00eame bah c'est quand m\u00eame clairement une", "start": 822.519, "duration": 3.0}, {"text": "figure beaucoup plus repoussoire y", "start": 823.959, "duration": 4.361}, {"text": "compris aupr\u00e8s des \u00e9lecteurs socialistes", "start": 825.519, "duration": 5.801}, {"text": "ou ou \u00e9cologistes clairement la figure", "start": 828.32, "duration": 5.439}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon si elle ressurgit", "start": 831.32, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 l'issue des l\u00e9gislatives \u00e7a posera", "start": 833.759, "duration": 3.281}, {"text": "quand m\u00eame un souci alors je vous", "start": 835.48, "duration": 3.12}, {"text": "redonne la parole mais sur sur cette", "start": 837.04, "duration": 3.719}, {"text": "question l'incarnation qui pour aller \u00e0", "start": 838.6, "duration": 4.159}, {"text": "matinue en cas de de victoire je vous", "start": 840.759, "duration": 5.361}, {"text": "propose d'\u00e9couter la solution propos\u00e9e", "start": 842.759, "duration": 4.921}, {"text": "par le premier secr\u00e9taire du Parti", "start": 846.12, "duration": 4.2}, {"text": "socialiste Olivier fort moi je souhaite", "start": 847.68, "duration": 5.079}, {"text": "que ce soit l'ensemble de celles et ceux", "start": 850.32, "duration": 4.04}, {"text": "qui seront qui formeront cette nouvelle", "start": 852.759, "duration": 3.76}, {"text": "majorit\u00e9 qui puisse se retrouver au", "start": 854.36, "duration": 4.719}, {"text": "lendemain du 7 juillet et qui puisse", "start": 856.519, "duration": 4.68}, {"text": "ensemble d\u00e9signer celui ou celle qui", "start": 859.079, "duration": 4.0}, {"text": "sera le mieux plac\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 une", "start": 861.199, "duration": 3.32}, {"text": "situation comment prendrez-vous la", "start": 863.079, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9cision est-ce qu'il y aura un vote oui", "start": 864.519, "duration": 3.041}, {"text": "moi je souhaite un vote vous souhaitez", "start": 866.199, "duration": 3.161}, {"text": "un vote en avez-vous eu la garantie mais", "start": 867.56, "duration": 3.12}, {"text": "il y aura un vote parce que de toute", "start": 869.36, "duration": 2.839}, {"text": "fa\u00e7on c'est la seule fa\u00e7on d'arbitrer", "start": 870.68, "duration": 2.519}, {"text": "moi je ne connais pas d'autrre fa\u00e7on", "start": 872.199, "duration": 3.2}, {"text": "d'arbitrage estce que BR cotress que", "start": 873.199, "duration": 4.041}, {"text": "vaut cette proposition d'Olivier fort", "start": 875.399, "duration": 4.24}, {"text": "bah pour le moment elle vaut ce que le", "start": 877.24, "duration": 4.76}, {"text": "le ce que Olivier fort nous nous dit", "start": 879.639, "duration": 4.32}, {"text": "c'est\u00e0d je suis pas s\u00fbr qu'elle fasse", "start": 882.0, "duration": 4.24}, {"text": "consensus surtout avec les insoumis on", "start": 883.959, "duration": 4.8}, {"text": "voit qu'\u00e9videmment la l'id\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale", "start": 886.24, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9tant de de court-circuiter l'argument", "start": 888.759, "duration": 4.161}, {"text": "des insoumis qui mais de toute fa\u00e7on non", "start": 891.16, "duration": 4.08}, {"text": "va avoir plus de d\u00e9put\u00e9s donc il est", "start": 892.92, "duration": 4.56}, {"text": "normal pense les insoumis que celui qui", "start": 895.24, "duration": 4.32}, {"text": "a le plus de d\u00e9put\u00e9s il lui revienne la", "start": 897.48, "duration": 4.279}, {"text": "cher de composer un gouvernement et du", "start": 899.56, "duration": 4.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de livfor on essaie de tirer", "start": 901.759, "duration": 4.08}, {"text": "l'argument qui est celui de l'Union mais", "start": 903.56, "duration": 4.16}, {"text": "si on est uni c'est que les uns ont eu", "start": 905.839, "duration": 3.44}, {"text": "besoin des autres les autres ont besoin", "start": 907.72, "duration": 3.72}, {"text": "des uns et si des insoumises sont \u00e9lus", "start": 909.279, "duration": 3.68}, {"text": "c'est aussi que des communistes des", "start": 911.44, "duration": 4.04}, {"text": "socialistes \u00e9colog \u00e9lecteurs ont voter", "start": 912.959, "duration": 4.721}, {"text": "pour et donc il est normal qu'on rebatte", "start": 915.48, "duration": 3.68}, {"text": "les cartes la ficelle est un peu grosse", "start": 917.68, "duration": 3.64}, {"text": "hein je trouve tendu par Olivier fort et", "start": 919.16, "duration": 3.84}, {"text": "je je me suis demand\u00e9 ce matin en disant", "start": 921.32, "duration": 3.68}, {"text": "est-ce qu'il aurait d\u00fb sortir cet", "start": 923.0, "duration": 4.6}, {"text": "argument \u00e0 ce moment-l\u00e0 c'est trop t\u00f4t", "start": 925.0, "duration": 3.48}, {"text": "c'est un peu trop t\u00f4t parce", "start": 927.6, "duration": 3.32}, {"text": "qu'\u00e9videmment ben il a montr\u00e9 son jeu", "start": 928.48, "duration": 4.32}, {"text": "d'une certaine mani\u00e8re et il a battu une", "start": 930.92, "duration": 4.359}, {"text": "carte peut-\u00eatre un peu rapidement je", "start": 932.8, "duration": 3.64}, {"text": "sais alors il y a une question alors", "start": 935.279, "duration": 2.68}, {"text": "peut-\u00eatre qu'elle n'int\u00e9resse que nous", "start": 936.44, "duration": 3.16}, {"text": "c'est l'hypoth\u00e8se d'un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9 il", "start": 937.959, "duration": 3.601}, {"text": "faudra bien quelqu'un pour incarner le", "start": 939.6, "duration": 3.719}, {"text": "nouveau front populaire S\u00e9bastien Ferjou", "start": 941.56, "duration": 4.519}, {"text": "c'est pas totalement anodin non plus oui", "start": 943.319, "duration": 4.161}, {"text": "effectivement mais il y aura-t-il un", "start": 946.079, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9bat il y aura-t-il un d\u00e9bat t\u00e9l\u00e9vis\u00e9", "start": 947.48, "duration": 4.039}, {"text": "c'est toute c'est toute la question elle", "start": 949.92, "duration": 3.56}, {"text": "n'est pas tranch\u00e9 me semble-t-il", "start": 951.519, "duration": 3.481}, {"text": "peut-\u00eatre d'ailleurs \u00e0 cause de de", "start": 953.48, "duration": 3.359}, {"text": "l'absence d'incarnation probablement \u00e0", "start": 955.0, "duration": 3.959}, {"text": "cause de cette incarnation parce que oui", "start": 956.839, "duration": 3.841}, {"text": "rejo ce qui a \u00e9t\u00e9 dit l'envie d'union", "start": 958.959, "duration": 3.32}, {"text": "elle est tr\u00e8s forte mais enfin jusqu'au", "start": 960.68, "duration": 3.399}, {"text": "moment o\u00f9 les gens verront s'\u00e9taler sous", "start": 962.279, "duration": 3.8}, {"text": "les yeux la r\u00e9alit\u00e9 des combines", "start": 964.079, "duration": 3.56}, {"text": "politiques qu'il y a derri\u00e8re on l'a vu", "start": 966.079, "duration": 3.081}, {"text": "hier soir hier soir la soir\u00e9e a \u00e9t\u00e9", "start": 967.639, "duration": 2.801}, {"text": "faite de dissension regardez la", "start": 969.16, "duration": 3.119}, {"text": "pol\u00e9mique qui s'est install\u00e9e autour des", "start": 970.44, "duration": 4.36}, {"text": "propos pr\u00eat\u00e9s \u00e0 Alexis corbierre oui qui", "start": 972.279, "duration": 3.761}, {"text": "qui a trait\u00e9 alors c'est pas des noms", "start": 974.8, "duration": 2.2}, {"text": "d'oiseaux c'est plut\u00f4t des noms de", "start": 976.04, "duration": 3.039}, {"text": "poisson de de Mathilde Panau on va", "start": 977.0, "duration": 4.279}, {"text": "forc\u00e9ment r\u00e9p\u00e9ter alors que lui d\u00e9m", "start": 979.079, "duration": 3.921}, {"text": "parce que lui d\u00e9m et quand on \u00e9coute la", "start": 981.279, "duration": 3.0}, {"text": "de la vid\u00e9o dans le d\u00e9tail il semblerait", "start": 983.0, "duration": 2.68}, {"text": "qu'il ne parlait pas de Mathilde Panau", "start": 984.279, "duration": 2.601}, {"text": "qui n\u00e9tait pas en train de la traiter de", "start": 985.68, "duration": 2.519}, {"text": "poissonni\u00e8re qu'il parlait de Daniel", "start": 986.88, "duration": 2.8}, {"text": "cibonet en disant qu' c'\u00e9tait un", "start": 988.199, "duration": 3.521}, {"text": "bulldozer susceptible de gagner Daniel", "start": 989.68, "duration": 4.079}, {"text": "Simonet mais bref oui mais c'est tout", "start": 991.72, "duration": 3.96}, {"text": "sauh anodin c'est tout sa anodin parce", "start": 993.759, "duration": 3.681}, {"text": "que c'est ce que je vous disait tout \u00e0", "start": 995.68, "duration": 3.2}, {"text": "l'heure il ne faut pas sous-estimer que", "start": 997.44, "duration": 3.199}, {"text": "le c\u0153ur de la France insoumise ce sont", "start": 998.88, "duration": 4.0}, {"text": "des lambertistes et le parti ouvri\u00e9riste", "start": 1000.639, "duration": 4.281}, {"text": "international c'est des trotskistes les", "start": 1002.88, "duration": 4.04}, {"text": "plus dur des trosquistes est-ce", "start": 1004.92, "duration": 3.839}, {"text": "qu'Olivier fort et Marine Tondelier sont", "start": 1006.92, "duration": 4.039}, {"text": "de taille \u00e0 faire face \u00e0 ce type de", "start": 1008.759, "duration": 4.76}, {"text": "combinationion l\u00e0 parce que comme je", "start": 1010.959, "duration": 4.201}, {"text": "vous le disais ils ne sont pas Fran\u00e7ois", "start": 1013.519, "duration": 3.88}, {"text": "mitteran dans la r\u00e9partition des", "start": 1015.16, "duration": 3.96}, {"text": "circonscriptions on voit bien qu'il se", "start": 1017.399, "duration": 5.041}, {"text": "sont parfois fait un peu plumer faut", "start": 1019.12, "duration": 4.959}, {"text": "d'avoir v\u00e9ritablement ma\u00eetris\u00e9 les", "start": 1022.44, "duration": 4.44}, {"text": "circonscriptions qui leur \u00e9tent le plus", "start": 1024.079, "duration": 4.36}, {"text": "le plus favorable et cette question l\u00e0", "start": 1026.88, "duration": 3.36}, {"text": "elle est quand m\u00eame majeure parce que du", "start": 1028.439, "duration": 3.52}, {"text": "point de vue des \u00e9lecteurs de gauche \u00e7a", "start": 1030.24, "duration": 2.839}, {"text": "peut \u00eatre une chose c'est un peu la m\u00eame", "start": 1031.959, "duration": 2.36}, {"text": "question pour les que pour un certain", "start": 1033.079, "duration": 2.441}, {"text": "nombre d'\u00e9lecteurs de droite vous voyez", "start": 1034.319, "duration": 2.36}, {"text": "bien que la configuration Fran\u00e7ois", "start": 1035.52, "duration": 2.64}, {"text": "mitteron pr\u00e9sident avec quatre ministres", "start": 1036.679, "duration": 2.921}, {"text": "communistes elle produit pas le m\u00eame", "start": 1038.16, "duration": 2.919}, {"text": "effet que George Marchet pr\u00e9sident avec", "start": 1039.6, "duration": 3.52}, {"text": "quatre ministres socialistes et c'est", "start": 1041.079, "duration": 4.12}, {"text": "exactement cette question l\u00e0 je pense", "start": 1043.12, "duration": 4.919}, {"text": "qui finira par se poser \u00e0 minima dans", "start": 1045.199, "duration": 5.401}, {"text": "l'entre de tout y compris pour pour les", "start": 1048.039, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9lecteurs de gauche d'autant que c'est", "start": 1050.6, "duration": 2.8}, {"text": "un peu il faut pas sous-estimer le fait", "start": 1052.08, "duration": 3.52}, {"text": "ce sont des gens qui ont 1917 en t\u00eate", "start": 1053.4, "duration": 4.56}, {"text": "1917 c'est la r\u00e9volution le premier", "start": 1055.6, "duration": 3.439}, {"text": "temps c'est les menchevic et les", "start": 1057.96, "duration": 2.48}, {"text": "bolchevic c'est les socialist c'\u00e9tait", "start": 1059.039, "duration": 2.88}, {"text": "les communistes la r\u00e9volution de", "start": 1060.44, "duration": 3.0}, {"text": "Novembre qu'est-ce qui se passe bah", "start": 1061.919, "duration": 2.721}, {"text": "c'est les communistes qui bouffent les", "start": 1063.44, "duration": 2.4}, {"text": "socialiste c'est \u00e7a la r\u00e9f\u00e9rence de", "start": 1064.64, "duration": 2.8}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et apr\u00e8s on peut", "start": 1065.84, "duration": 3.88}, {"text": "passer \u00e0 la jurisprudence t\u00e9rant en 1979", "start": 1067.44, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9tape d'apr\u00e8s c'est les Alli\u00e9s", "start": 1069.72, "duration": 2.88}, {"text": "islamistes parce que ils sont pr\u00e9sents", "start": 1070.88, "duration": 3.4}, {"text": "dans cette union ils sont pr\u00e9sents dans", "start": 1072.6, "duration": 3.16}, {"text": "cette union c'est les Alli\u00e9s islamistes", "start": 1074.28, "duration": 2.72}, {"text": "qui finissent par bouffer les autres on", "start": 1075.76, "duration": 2.68}, {"text": "parlera dans un instant de de de cette", "start": 1077.0, "duration": 2.52}, {"text": "question est-ce que vous \u00eates d'accord", "start": 1078.44, "duration": 2.8}, {"text": "avec cette r\u00e9f\u00e9rence historique je je", "start": 1079.52, "duration": 3.0}, {"text": "sourais parce que \u00e7a m'a rappelit un", "start": 1081.24, "duration": 3.919}, {"text": "cours que j'ai suivi \u00e0 sciencefo sur la", "start": 1082.52, "duration": 4.8}, {"text": "question de la r\u00e9volution bolchevique de", "start": 1085.159, "duration": 5.241}, {"text": "1917 alors c'est vrai que dans les", "start": 1087.32, "duration": 4.92}, {"text": "matrices intellectuelles de la gauche un", "start": 1090.4, "duration": 3.24}, {"text": "certain nombre de grandes r\u00e9f\u00e9rences la", "start": 1092.24, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9volution fran\u00e7aise la r\u00e9volution de", "start": 1093.64, "duration": 4.8}, {"text": "1917 mais c'est quand m\u00eame un peu un peu", "start": 1096.08, "duration": 3.92}, {"text": "loin en tout cas du c\u0153ur des des", "start": 1098.44, "duration": 3.64}, {"text": "militant voil\u00e0 des", "start": 1100.0, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9lecteurs je parle de Jean-Luc", "start": 1102.08, "duration": 4.8}, {"text": "mlch c'est vrai du c\u00f4t\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 1104.52, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lecteurs je rejoins ce qui a \u00e9t\u00e9 dit et", "start": 1106.88, "duration": 3.039}, {"text": "d'unit\u00e9 est tr\u00e8s important on se", "start": 1108.96, "duration": 3.28}, {"text": "rappelle l'\u00e9pisode primaire populaire de", "start": 1109.919, "duration": 4.841}, {"text": "2022 qui traduisait cette demande", "start": 1112.24, "duration": 5.12}, {"text": "d'unit\u00e9 et dans la culture politique de", "start": 1114.76, "duration": 4.24}, {"text": "la gauche dans on veut dire dans les", "start": 1117.36, "duration": 3.36}, {"text": "grands \u00e9v\u00e9nements dont se rappelle les", "start": 1119.0, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9lecteurs les g\u00e9n\u00e9rations de de", "start": 1120.72, "duration": 3.48}, {"text": "militants il y a toujours effectivement", "start": 1122.4, "duration": 3.88}, {"text": "cette id\u00e9e que la gauche unie m\u00eame si", "start": 1124.2, "duration": 3.88}, {"text": "elle est en d\u00e9saccord et bien elle", "start": 1126.28, "duration": 5.8}, {"text": "arrive \u00e0 de grands r\u00e9sultats 1981 en en", "start": 1128.08, "duration": 5.599}, {"text": "particulier qui reste toujours \u00e0 gauche", "start": 1132.08, "duration": 3.68}, {"text": "quand m\u00eame une r\u00e9f\u00e9rence tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1133.679, "duration": 4.041}, {"text": "importante hein oui toujours sur", "start": 1135.76, "duration": 4.12}, {"text": "l'incarnation ppel est-ce que vous avez", "start": 1137.72, "duration": 4.0}, {"text": "test\u00e9 les les grandes figures de ce", "start": 1139.88, "duration": 4.0}, {"text": "nouveau front populaire dans la", "start": 1141.72, "duration": 5.4}, {"text": "perspective d'une d'une voil\u00e0 d'un", "start": 1143.88, "duration": 4.76}, {"text": "passage \u00e0 Matignon ou pas c'est est-ce", "start": 1147.12, "duration": 3.039}, {"text": "que il y a encore un Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1148.64, "duration": 3.76}, {"text": "qui \u00e9crase tout ou pas alors pas dans la", "start": 1150.159, "duration": 3.801}, {"text": "perspective de Matignon parce que", "start": 1152.4, "duration": 2.84}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon est celui qui est le", "start": 1153.96, "duration": 2.4}, {"text": "plus connu mais c'est aussi le plus", "start": 1155.24, "duration": 3.16}, {"text": "clivant donc j'ai vu effectivement dans", "start": 1156.36, "duration": 3.76}, {"text": "dans certaines enqu\u00eates ils sont test\u00e9s", "start": 1158.4, "duration": 3.84}, {"text": "comme qui ferait un bon premier ministre", "start": 1160.12, "duration": 4.72}, {"text": "et donc il est loin d'\u00eatre en t\u00eate de", "start": 1162.24, "duration": 4.12}, {"text": "classement Jordan Bardella a des", "start": 1164.84, "duration": 3.16}, {"text": "meilleurs scores et surtout c'est celui", "start": 1166.36, "duration": 4.48}, {"text": "qui obtient le plus de pas du tout donc", "start": 1168.0, "duration": 6.28}, {"text": "il est tr\u00e8s tr\u00e8s clivant et tr\u00e8s rejet\u00e9", "start": 1170.84, "duration": 5.24}, {"text": "y compris comme je disais tout \u00e0 l'heure", "start": 1174.28, "duration": 3.279}, {"text": "ma question pas bien p\u00e9 c'est est-ce", "start": 1176.08, "duration": 2.599}, {"text": "qu'il y a d'autres figures de dans", "start": 1177.559, "duration": 2.321}, {"text": "classement il n'y a pas tellement", "start": 1178.679, "duration": 2.801}, {"text": "d'autres figures alors on les teste nous", "start": 1179.88, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement dans dans nos barom\u00e8tres", "start": 1181.48, "duration": 2.72}, {"text": "mais il y a quand m\u00eame un fort d\u00e9ficit", "start": 1183.039, "duration": 3.041}, {"text": "de notori\u00e9t\u00e9 y compris pour Marine", "start": 1184.2, "duration": 4.479}, {"text": "Tondelier et m\u00eame Olivier fort il y a", "start": 1186.08, "duration": 4.719}, {"text": "Ruffin qui \u00e9merge un petit peu plus", "start": 1188.679, "duration": 4.081}, {"text": "quand m\u00eame et qui appara\u00eet un peu moins", "start": 1190.799, "duration": 3.521}, {"text": "clivant un peu plus consensuel aupr\u00e8s", "start": 1192.76, "duration": 4.56}, {"text": "des \u00e9lecteurs Dee alors Fran\u00e7ois Lud il", "start": 1194.32, "duration": 4.88}, {"text": "revient dans les dans les en en terme de", "start": 1197.32, "duration": 4.4}, {"text": "popularit\u00e9 notamment chez \u00e9lecteurs PS", "start": 1199.2, "duration": 4.359}, {"text": "apr\u00e8s est-ce que \u00e7a veut dire que les", "start": 1201.72, "duration": 3.76}, {"text": "gens ont envie d'un retour de la", "start": 1203.559, "duration": 3.681}, {"text": "politique et de la figure de Fran\u00e7ois", "start": 1205.48, "duration": 2.84}, {"text": "Hollande je ne sais pas mais en tout cas", "start": 1207.24, "duration": 2.64}, {"text": "en terme de popularit\u00e9 insoumis on peut", "start": 1208.32, "duration": 3.2}, {"text": "en douter voil\u00e0 chez les insoumis non", "start": 1209.88, "duration": 3.76}, {"text": "mais le din\u00f4 Macron Hollande mais il", "start": 1211.52, "duration": 4.48}, {"text": "revient dans dans les enqu\u00eates", "start": 1213.64, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement dans dans le classement", "start": 1216.0, "duration": 2.84}, {"text": "prix ils sont un peu perdus hein les", "start": 1217.72, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e9lecteurs PS dans les personnalit\u00e9s qui", "start": 1218.84, "duration": 4.16}, {"text": "me placent en t\u00eate vous aviez pendant", "start": 1221.159, "duration": 3.081}, {"text": "tr\u00e8s longtemps \u00c9douard Philippe donc", "start": 1223.0, "duration": 3.24}, {"text": "voil\u00e0 c'est c'est il sont un peu perdu", "start": 1224.24, "duration": 3.72}, {"text": "vous \u00eates parti \u00e0 la recherche de de", "start": 1226.24, "duration": 4.16}, {"text": "grandispar de la gauche depuis depuis 10", "start": 1227.96, "duration": 3.88}, {"text": "jours c'est Raphael Luxman oui c'est le", "start": 1230.4, "duration": 3.2}, {"text": "grand paradoxe de cette campagne Express", "start": 1231.84, "duration": 3.68}, {"text": "des l\u00e9gislatives annonc\u00e9 comme le grand", "start": 1233.6, "duration": 3.6}, {"text": "vainqueur \u00e0 gauche lors des europ\u00e9enne", "start": 1235.52, "duration": 3.519}, {"text": "Rapha\u00ebl glxman ne participe pas \u00e0 la", "start": 1237.2, "duration": 3.16}, {"text": "grande recomposition de cette m\u00eame", "start": 1239.039, "duration": 3.0}, {"text": "gauche alors qu'elle semble donc revenir", "start": 1240.36, "duration": 4.36}, {"text": "en force alors d\u00e9j\u00e0 on observe une di\u00e8te", "start": 1242.039, "duration": 4.361}, {"text": "m\u00e9diatique de celui qui aime", "start": 1244.72, "duration": 3.079}, {"text": "habituellement les plateaux et les", "start": 1246.4, "duration": 3.32}, {"text": "studios de radio depuis son interview", "start": 1247.799, "duration": 3.521}, {"text": "sur France Inter jeudi dernier pas de", "start": 1249.72, "duration": 3.24}, {"text": "grande prise de parole vu les", "start": 1251.32, "duration": 3.32}, {"text": "circonstances \u00e9lectorales c'est une", "start": 1252.96, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9ternit\u00e9 sur X ancien Twitter c'est une", "start": 1254.64, "duration": 3.96}, {"text": "moyenne de moins d'un poste par jour", "start": 1257.24, "duration": 2.12}, {"text": "jour j'essayie de faire une petite", "start": 1258.6, "duration": 2.36}, {"text": "moyenne comme \u00e7a c'est tr\u00e8s faible et", "start": 1259.36, "duration": 3.199}, {"text": "puis hier je suis all\u00e9 constater \u00e7a de", "start": 1260.96, "duration": 2.959}, {"text": "moi-m\u00eame vous savez en tant qu'habitant", "start": 1262.559, "duration": 2.401}, {"text": "de monre je suis all\u00e9 faire un petit", "start": 1263.919, "duration": 2.161}, {"text": "tour comme \u00e7a avec ma fille au grand", "start": 1264.96, "duration": 2.839}, {"text": "meeting du nouveau front populaire avant", "start": 1266.08, "duration": 3.68}, {"text": "le match des Bleus et bien j'aurais pu", "start": 1267.799, "duration": 3.601}, {"text": "chercher longtemps il n'y \u00e9tait pas on", "start": 1269.76, "duration": 3.0}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure de jeanuc", "start": 1271.4, "duration": 2.639}, {"text": "M\u00e9lenchon c'est lui aussi le grand", "start": 1272.76, "duration": 2.76}, {"text": "absent du meting est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 1274.039, "duration": 3.52}, {"text": "que Raphael glxman rejette pour autant", "start": 1275.52, "duration": 3.72}, {"text": "ce nouveau front populaire bah \u00e7a veut", "start": 1277.559, "duration": 3.6}, {"text": "surtout dire qu'il est totalement pi\u00e9g\u00e9", "start": 1279.24, "duration": 3.96}, {"text": "pi\u00e9g\u00e9 parce qu'il a construit lors des", "start": 1281.159, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9ennes une gauche raisonnable se", "start": 1283.2, "duration": 3.8}, {"text": "rapprochant du centre et en rejette", "start": 1285.36, "duration": 3.199}, {"text": "d'une certaine radicalit\u00e9 de la France", "start": 1287.0, "duration": 3.4}, {"text": "fr insoumise don difficile pour lui de", "start": 1288.559, "duration": 3.72}, {"text": "s'afficher au c\u00f4t\u00e9 de Mathilde Panau", "start": 1290.4, "duration": 3.519}, {"text": "manuel bonpard pour Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1292.279, "duration": 3.201}, {"text": "je n'en parle m\u00eame pas c'est pour \u00e7a", "start": 1293.919, "duration": 3.201}, {"text": "qu'il le peu probable de le voir dans", "start": 1295.48, "duration": 3.76}, {"text": "une photo de famille avec le noyau dur", "start": 1297.12, "duration": 4.2}, {"text": "insoumis et dans le m\u00eame temps lui qui a", "start": 1299.24, "duration": 3.08}, {"text": "toujours fait de la lutte contre", "start": 1301.32, "duration": 2.959}, {"text": "l'extr\u00eame droite son cheval de bataille", "start": 1302.32, "duration": 3.479}, {"text": "il se retrouve dans une situation en", "start": 1304.279, "duration": 3.28}, {"text": "fait tr\u00e8s inconfortable on aurait d\u00fb le", "start": 1305.799, "duration": 3.321}, {"text": "voir au premi\u00e8re loge de ce combat", "start": 1307.559, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9lectoral il choisit pourtant le le", "start": 1309.12, "duration": 4.08}, {"text": "mutisme et la discr\u00e9tion les curelles", "start": 1311.2, "duration": 3.2}, {"text": "politiques ont donc pris le dessus sur", "start": 1313.2, "duration": 3.28}, {"text": "le combat d'une vie on se projette que", "start": 1314.4, "duration": 3.44}, {"text": "peut-il faire que va-t-il faire apr\u00e8s le", "start": 1316.48, "duration": 3.16}, {"text": "second tour des des l\u00e9gislatives", "start": 1317.84, "duration": 4.36}, {"text": "imaginons 7 juillet \u00e0 20h1 trois", "start": 1319.64, "duration": 4.6}, {"text": "sc\u00e9narios possibles si la gauche gagne", "start": 1322.2, "duration": 3.88}, {"text": "il ne sera pas de la f\u00eate puisqu'il", "start": 1324.24, "duration": 3.679}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 le grand absent donc d\u00e9licat", "start": 1326.08, "duration": 3.52}, {"text": "de l'imagine dans un gouvernement d'une", "start": 1327.919, "duration": 3.36}, {"text": "alliance qui n'accepte pas vraiment si", "start": 1329.6, "duration": 3.76}, {"text": "le RN gagne il sera point\u00e9 du doigt et", "start": 1331.279, "duration": 3.681}, {"text": "accus\u00e9 de moless ou ne pas avoir su", "start": 1333.36, "duration": 3.559}, {"text": "mettre de c\u00f4t\u00e9 ses inimiti\u00e9s au profit", "start": 1334.96, "duration": 4.12}, {"text": "de l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de son camp en", "start": 1336.919, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le sc\u00e9nario qui lui est plus", "start": 1339.08, "duration": 3.16}, {"text": "favorable c'est un statut co avec un", "start": 1340.6, "duration": 3.16}, {"text": "nouveau gouvernement macronien il", "start": 1342.24, "duration": 2.88}, {"text": "resterait l'un des leaders de la gauche", "start": 1343.76, "duration": 2.84}, {"text": "et l'extr\u00eame droite ne serait pas au", "start": 1345.12, "duration": 3.039}, {"text": "pouvoir en tout cas pour avoir une", "start": 1346.6, "duration": 3.319}, {"text": "chance de le croiser le d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "start": 1348.159, "duration": 3.281}, {"text": "gluxman ces prochaines semaines il est", "start": 1349.919, "duration": 2.921}, {"text": "peut-\u00eatre pr\u00e9f\u00e9rable d'aller tra\u00eener \u00e0", "start": 1351.44, "duration": 3.52}, {"text": "Bruxelles ou \u00e0 Strasbourg on r viient au", "start": 1352.84, "duration": 5.0}, {"text": "au au au dimanche soir rapha\u00eb glman", "start": 1354.96, "duration": 5.68}, {"text": "a-t-il \u00e9t\u00e9 d\u00e9poss\u00e9d\u00e9 de son succ\u00e8s par", "start": 1357.84, "duration": 5.439}, {"text": "les cassites du PS Olivier fort en t\u00eate", "start": 1360.64, "duration": 4.48}, {"text": "mais s'il avait pas eu l'annonce de la", "start": 1363.279, "duration": 3.481}, {"text": "dissolution hein on aurait pas toutes", "start": 1365.12, "duration": 3.28}, {"text": "ces toutes ces toutes ces discussion", "start": 1366.76, "duration": 2.72}, {"text": "c'est vrai que c'est un peu l'annonce de", "start": 1368.4, "duration": 3.36}, {"text": "la dissolution qui a m\u00eame d'une certaine", "start": 1369.48, "duration": 4.079}, {"text": "mani\u00e8re vol\u00e9 la vedette au sujet", "start": 1371.76, "duration": 3.6}, {"text": "principal du jour qui \u00e9tait quand m\u00eame", "start": 1373.559, "duration": 4.521}, {"text": "l'Europe c'est depuis le 9 juin on ne", "start": 1375.36, "duration": 4.04}, {"text": "parle plus l'UR et on parle pas des", "start": 1378.08, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9sultats des \u00e9lections europ\u00e9ennes nous", "start": 1379.4, "duration": 3.879}, {"text": "on l'a fait un peu mais \u00e0 peine du", "start": 1381.48, "duration": 3.199}, {"text": "nouvel \u00e9quilibre au parement voil\u00e0", "start": 1383.279, "duration": 2.52}, {"text": "heureusement certaines cha\u00eenes on la", "start": 1384.679, "duration": 3.24}, {"text": "votre on parler de des r\u00e9sultats des", "start": 1385.799, "duration": 3.841}, {"text": "europ\u00e9ennes dans les autres pays mais", "start": 1387.919, "duration": 2.961}, {"text": "c'est vrai que la question de l'Europe", "start": 1389.64, "duration": 3.039}, {"text": "qui est lui son son cheval de bataille", "start": 1390.88, "duration": 3.2}, {"text": "qui est vraiment le le combat de sa vie", "start": 1392.679, "duration": 4.12}, {"text": "nous at-il dit pendant la la campagne on", "start": 1394.08, "duration": 4.24}, {"text": "a toutes les raisons de de croire dans", "start": 1396.799, "duration": 3.36}, {"text": "sa sinc\u00e9rit\u00e9 lorsqu'il le dit hein c'est", "start": 1398.32, "duration": 4.32}, {"text": "pas une position qui d\u00e9fend depuis ses", "start": 1400.159, "duration": 4.4}, {"text": "ces derni\u00e8res \u00e9lections donc c'est vrai", "start": 1402.64, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on voit que \u00e7a c'est le th\u00e8me qui a", "start": 1404.559, "duration": 4.201}, {"text": "un peu disparu et Rapha\u00ebl guxman a du", "start": 1406.2, "duration": 4.44}, {"text": "mal visiblement \u00e0 trouver effectivement", "start": 1408.76, "duration": 4.08}, {"text": "sa sa place dans cette nouvelle", "start": 1410.64, "duration": 3.56}, {"text": "coalition de la gauche rappelons quand", "start": 1412.84, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame qu'il avait appel\u00e9 de ses v\u0153ux", "start": 1414.2, "duration": 5.0}, {"text": "Laurent Berger \u00e0 matigon oui on peut pas", "start": 1416.08, "duration": 4.8}, {"text": "dire que l' pas s\u00fbr que Laurent Berger", "start": 1419.2, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9tait totalement d'accord d'accord ou", "start": 1420.88, "duration": 3.039}, {"text": "peut-\u00eatre tenu au courant je ne sais pas", "start": 1422.6, "duration": 2.52}, {"text": "mais en tout cas \u00e9t\u00e9 tenu au courant", "start": 1423.919, "duration": 3.201}, {"text": "mais visiblement l'ancien leader de la", "start": 1425.12, "duration": 3.84}, {"text": "CFDT est-ce que vous pensez qu'il aurait", "start": 1427.12, "duration": 3.6}, {"text": "imagin centre de gravit\u00e9 plut\u00f4t une", "start": 1428.96, "duration": 3.24}, {"text": "alliance avec Macron ou pas c'est", "start": 1430.72, "duration": 3.92}, {"text": "possible imaginer \u00e7a rfael glxman il a", "start": 1432.2, "duration": 4.0}, {"text": "eu quand m\u00eame des prises de position", "start": 1434.64, "duration": 3.36}, {"text": "tr\u00e8s nettes sur son engagement \u00e0 gauche", "start": 1436.2, "duration": 3.4}, {"text": "pendant la la", "start": 1438.0, "duration": 4.08}, {"text": "campagne donc on n'imagine pas Rapha\u00ebl", "start": 1439.6, "duration": 5.52}, {"text": "gluxman ayant fait campagne sur la liste", "start": 1442.08, "duration": 5.8}, {"text": "Parti socialiste place publique d'un", "start": 1445.12, "duration": 4.76}, {"text": "seul coup dire il faut rejoindre le camp", "start": 1447.88, "duration": 4.12}, {"text": "le camp le camp Macron en tout cas pas", "start": 1449.88, "duration": 3.36}, {"text": "pas dans cette s\u00e9quence l\u00e0 pas dans", "start": 1452.0, "duration": 3.039}, {"text": "cette s\u00e9quence surtout moi je crois que", "start": 1453.24, "duration": 2.799}, {"text": "c'est la vengeance de l'ancien monde", "start": 1455.039, "duration": 2.12}, {"text": "parce que la question que vous posez", "start": 1456.039, "duration": 2.441}, {"text": "elle est tr\u00e8s nouveau monde finalement", "start": 1457.159, "duration": 3.0}, {"text": "c'est comme si les partis tout \u00e7a \u00e7a", "start": 1458.48, "duration": 3.199}, {"text": "n'existait absolument pas et que des", "start": 1460.159, "duration": 3.441}, {"text": "personnalit\u00e9s tr\u00e8s m\u00e9diatique pouvait", "start": 1461.679, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9ussir \u00e0 structurer le champ politique", "start": 1463.6, "duration": 3.319}, {"text": "mais \u00e7a ne marche plus on le voit", "start": 1465.6, "duration": 2.88}, {"text": "bien\u00e9tait pass\u00e9 avec Emmanuel Macron", "start": 1466.919, "duration": 3.36}, {"text": "c'est ce qui s'est pass\u00e9 avec Emmanuel", "start": 1468.48, "duration": 3.72}, {"text": "Macron mais regardez la faiblesse de", "start": 1470.279, "duration": 3.561}, {"text": "cl\u00e9mentine tin ou de Fran\u00e7ois Ruffin", "start": 1472.2, "duration": 3.04}, {"text": "c'est pr\u00e9cis\u00e9ment qu' ne tiennent pas", "start": 1473.84, "duration": 4.16}, {"text": "l'appareil de la France insoumise", "start": 1475.24, "duration": 4.52}, {"text": "Rapha\u00ebl glusman ne pouvait rien faire \u00e0", "start": 1478.0, "duration": 3.44}, {"text": "partir du moment o\u00f9 le PS a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 1479.76, "duration": 3.0}, {"text": "faire autre chose que lui parce que", "start": 1481.44, "duration": 2.839}, {"text": "l'argent et les investitures c'est pas", "start": 1482.76, "duration": 3.279}, {"text": "lui qui allait les donner ce n'est pas", "start": 1484.279, "duration": 3.12}, {"text": "lui qui allait les donner et donc le", "start": 1486.039, "duration": 3.12}, {"text": "fait de tenir un appareil de parti", "start": 1487.399, "duration": 3.481}, {"text": "regardez ce qu'a fait Eric cotti enfin", "start": 1489.159, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e7a continue \u00e0 compter encore plus dans", "start": 1490.88, "duration": 4.0}, {"text": "un environnement o\u00f9 finalement tout est", "start": 1493.36, "duration": 3.039}, {"text": "un peu flou et incertain et c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 1494.88, "duration": 3.72}, {"text": "la France insoumise garde une force \u00e7a", "start": 1496.399, "duration": 3.441}, {"text": "que c'est la force quand m\u00eame qui garde", "start": 1498.6, "duration": 3.24}, {"text": "l'Alan \u00e0 gauche c'est qu'elle fait de la", "start": 1499.84, "duration": 4.24}, {"text": "politique \u00e0 l'ancienne elle fait de la", "start": 1501.84, "duration": 3.959}, {"text": "politique en visant des blocs", "start": 1504.08, "duration": 3.28}, {"text": "sociologiques la France insoumise c'est", "start": 1505.799, "duration": 3.12}, {"text": "quasiment la seule qui forme ces jeunes", "start": 1507.36, "duration": 3.439}, {"text": "militants qui leur fait livre lire des", "start": 1508.919, "duration": 4.201}, {"text": "livres qui les qui les instruit en", "start": 1510.799, "duration": 3.48}, {"text": "quelque sorte les autres font la", "start": 1513.12, "duration": 2.919}, {"text": "politique marketing en s'adressant \u00e0 des", "start": 1514.279, "duration": 4.081}, {"text": "individus atomis\u00e9s et en en se disant", "start": 1516.039, "duration": 3.88}, {"text": "que l'airire du temps du moment va", "start": 1518.36, "duration": 3.12}, {"text": "suffire \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer une majorit\u00e9 sur leur", "start": 1519.919, "duration": 2.841}, {"text": "nom mais on voit bien avec Emmanuel", "start": 1521.48, "duration": 2.6}, {"text": "Macron que \u00e7a n'a pas march\u00e9 on peut", "start": 1522.76, "duration": 2.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rer une majorit\u00e9 sur son nom un", "start": 1524.08, "duration": 3.4}, {"text": "instant\u00e9 mais \u00e7a ne structure pas le", "start": 1525.64, "duration": 3.44}, {"text": "champ politique apr apr\u00e8s \u00e7a ne", "start": 1527.48, "duration": 3.52}, {"text": "construit rien donc Hel Macron \u00e9tait pas", "start": 1529.08, "duration": 3.12}, {"text": "responsable de l'\u00e9tat de la gauche et de", "start": 1531.0, "duration": 2.679}, {"text": "la droite il est responsable de n'avoir", "start": 1532.2, "duration": 3.32}, {"text": "rien reconstruit de n'avoir pas donn\u00e9 de", "start": 1533.679, "duration": 4.12}, {"text": "contenu \u00e0 son fameux bloc central parce", "start": 1535.52, "duration": 3.12}, {"text": "que c'est \u00e7a qui est en train de", "start": 1537.799, "duration": 2.321}, {"text": "s'effondrer aujourd'hui alors il il y a", "start": 1538.64, "duration": 3.8}, {"text": "une critique qui est exprim\u00e9e notamment", "start": 1540.12, "duration": 4.52}, {"text": "par les milieux \u00e9conomiques le patronat", "start": 1542.44, "duration": 4.359}, {"text": "qui \u00e9tait rest\u00e9 tr\u00e8s discret depuis la", "start": 1544.64, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cision d'Emmanuel Macron et et mont\u00e9", "start": 1546.799, "duration": 4.88}, {"text": "au cr\u00e9neau sur le co\u00fbt du prramme", "start": 1548.96, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9conomique du nouveau front populaire", "start": 1551.679, "duration": 3.161}, {"text": "information qui nous vient de nos", "start": 1553.48, "duration": 3.04}, {"text": "confr\u00e8rees de la FP en cette fin", "start": 1554.84, "duration": 4.04}, {"text": "d'apr\u00e8s-midi de de mardi", "start": 1556.52, "duration": 5.12}, {"text": "il est \u00e9valu\u00e9 \u00e0 106 milliards d'euros de", "start": 1558.88, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9penses sur 3 ans chiffrage r\u00e9alis\u00e9 par", "start": 1561.64, "duration": 4.159}, {"text": "la socialiste Val\u00e9rie Rabo ancienne", "start": 1563.84, "duration": 4.319}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente de l'assemblement de", "start": 1565.799, "duration": 4.201}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale voil\u00e0 c'est ce que", "start": 1568.159, "duration": 3.921}, {"text": "elle dit dans un entretien au journal", "start": 1570.0, "duration": 4.0}, {"text": "Les \u00c9chos mis en ligne ce ce mardi", "start": 1572.08, "duration": 4.079}, {"text": "apr\u00e8s-midi est-ce que \u00e7a cette critique", "start": 1574.0, "duration": 3.2}, {"text": "en", "start": 1576.159, "duration": 3.601}, {"text": "irresponsabilit\u00e9 ou en d\u00e9crochage", "start": 1577.2, "duration": 4.24}, {"text": "attention d\u00e9crochage \u00e9conomique de la", "start": 1579.76, "duration": 4.08}, {"text": "France c'est une critique qui qui p\u00e8se", "start": 1581.44, "duration": 4.04}, {"text": "que vous", "start": 1583.84, "duration": 4.76}, {"text": "voyez prendre prendre forme au au sein", "start": 1585.48, "duration": 5.36}, {"text": "de l'opinion fran\u00e7aise non pas vraiment", "start": 1588.6, "duration": 4.0}, {"text": "j'allis dire les \u00e9lecteurs de gauche", "start": 1590.84, "duration": 3.319}, {"text": "attendent une politique de gauche et les", "start": 1592.6, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9lecteurs du rassemblement national", "start": 1594.159, "duration": 3.681}, {"text": "veulent que \u00e7a change et l\u00e0 o\u00f9 la", "start": 1595.64, "duration": 4.639}, {"text": "difficult\u00e9 pour le camp de la majorit\u00e9", "start": 1597.84, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle qui est normalement de", "start": 1600.279, "duration": 3.481}, {"text": "jouer sur ce facteur de cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 1601.6, "duration": 4.4}, {"text": "c'est que eux-m\u00eames ont \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame", "start": 1603.76, "duration": 3.519}, {"text": "un peu attaqu\u00e9s pour le fait de pas", "start": 1606.0, "duration": 2.96}, {"text": "avoir non plus \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s exemplaires sur", "start": 1607.279, "duration": 3.601}, {"text": "le plan des des d\u00e9penses publiques", "start": 1608.96, "duration": 5.16}, {"text": "d'avoir une B la note voil\u00e0 et ce qui", "start": 1610.88, "duration": 6.44}, {"text": "fait qu'ils sont un peu g\u00ean\u00e9s et ils", "start": 1614.12, "duration": 4.72}, {"text": "perdent un peu en cr\u00e9dibil it\u00e9 sur cet", "start": 1617.32, "duration": 3.16}, {"text": "argument ce que veulent les Fran\u00e7ais en", "start": 1618.84, "duration": 2.8}, {"text": "fait enfin \u00e7a on le voit dans toutes les", "start": 1620.48, "duration": 2.72}, {"text": "enqu\u00eates c'est c'est du changement dans", "start": 1621.64, "duration": 3.519}, {"text": "leur quotidien et le pouvoir d'achat", "start": 1623.2, "duration": 5.52}, {"text": "reste leur principal souci et on a beau", "start": 1625.159, "duration": 4.921}, {"text": "leur dire que c'est pas cr\u00e9dible ils ont", "start": 1628.72, "duration": 2.36}, {"text": "le sentiment que toutes les politiques", "start": 1630.08, "duration": 2.16}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es peut-\u00eatre qu'elles", "start": 1631.08, "duration": 2.56}, {"text": "sont tr\u00e8s cr\u00e9dibles qu'elles sont tr\u00e8s", "start": 1632.24, "duration": 3.159}, {"text": "orthodoxes sur le plan \u00e9conomique mais", "start": 1633.64, "duration": 3.279}, {"text": "eux ils y trouvent pas leur compte donc", "start": 1635.399, "duration": 3.081}, {"text": "je suis pas s\u00fbr que ces arguments l\u00e0 et", "start": 1636.919, "duration": 3.12}, {"text": "beaucoup d'\u00e9co en tout cas dans", "start": 1638.48, "duration": 3.52}, {"text": "l'ensemble fris le pouvoir d'achat quand", "start": 1640.039, "duration": 3.921}, {"text": "on regarde depuis 2020 depuis le covid", "start": 1642.0, "duration": 3.559}, {"text": "le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais a", "start": 1643.96, "duration": 6.199}, {"text": "progress\u00e9 il a progress\u00e9 de plus 5", "start": 1645.559, "duration": 4.6}, {"text": "et \u00e7a ce sont les Ch macro\u00e9conomiques \u00e7a", "start": 1650.919, "duration": 6.041}, {"text": "je\u00e9bastien laisse-moer au bout pour voir", "start": 1654.72, "duration": 4.319}, {"text": "pour je voulais renir c'est-\u00e0-dire que", "start": 1656.96, "duration": 3.36}, {"text": "comment est-ce qu'on a achet\u00e9 cette", "start": 1659.039, "duration": 2.401}, {"text": "protection l\u00e0 je sais bien que c'est dur", "start": 1660.32, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e0 entendre pour des probl\u00e9m pour des", "start": 1661.44, "duration": 2.479}, {"text": "gens qui ont des probl\u00e9matiques de", "start": 1662.919, "duration": 2.081}, {"text": "pouvoir d'achat mais si vous avez une", "start": 1663.919, "duration": 2.561}, {"text": "crise \u00e9nerg\u00e9tique de toute fa\u00e7on vous", "start": 1665.0, "duration": 3.08}, {"text": "avez une crise \u00e9nerg\u00e9tique si demain il", "start": 1666.48, "duration": 4.319}, {"text": "y a un choc p\u00e9trolier il y a un choc", "start": 1668.08, "duration": 4.36}, {"text": "p\u00e9trolier mais ce que je veux vous dire", "start": 1670.799, "duration": 3.081}, {"text": "par l\u00e0 c'est que les macronistes ont", "start": 1672.44, "duration": 2.88}, {"text": "d'autant moins d'arguments il y a pas", "start": 1673.88, "duration": 3.48}, {"text": "que le fait que les finances publiques", "start": 1675.32, "duration": 4.28}, {"text": "ce so c'est qu'ils ont achet\u00e9 ce pouvoir", "start": 1677.36, "duration": 4.559}, {"text": "d'achat on l'a achet\u00e9 \u00e0 cr\u00e9dit mais", "start": 1679.6, "duration": 3.799}, {"text": "exactement c'est-\u00e0-dire que toute la", "start": 1681.919, "duration": 3.161}, {"text": "promesse initiale du macronisme qui", "start": 1683.399, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9tait de dire il faut faire grossir le", "start": 1685.08, "duration": 2.959}, {"text": "g\u00e2teau plut\u00f4t que de le d\u00e9couper", "start": 1686.519, "duration": 3.561}, {"text": "diff\u00e9remment elle n'a pas \u00e9t\u00e9 tenue", "start": 1688.039, "duration": 4.0}, {"text": "depuis 2020 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 uniquement une", "start": 1690.08, "duration": 3.599}, {"text": "politique du ch\u00e8que des ch\u00e8c \u00e9nergie", "start": 1692.039, "duration": 2.88}, {"text": "c'est pas la dette covid que nous sommes", "start": 1693.679, "duration": 3.36}, {"text": "en train de payer ce sont tout les\u00e9chec", "start": 1694.919, "duration": 3.681}, {"text": "de la crise inflation et donc on a", "start": 1697.039, "duration": 3.161}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9 le pouvoir des chats non des", "start": 1698.6, "duration": 3.36}, {"text": "Fran\u00e7ais non pas en sachant aller", "start": 1700.2, "duration": 3.12}, {"text": "chercher la croissance mais en faisant", "start": 1701.96, "duration": 3.48}, {"text": "des ch\u00e8cs cette strat\u00e9gie l\u00e0 elle a des", "start": 1703.32, "duration": 3.359}, {"text": "limites sauf que \u00e7a entretient les", "start": 1705.44, "duration": 2.359}, {"text": "Fran\u00e7ais dans l'id\u00e9e que c'\u00e9tait", "start": 1706.679, "duration": 2.401}, {"text": "possible argent magique bah oui ils on", "start": 1707.799, "duration": 2.441}, {"text": "ont retenu que c'\u00e9tait possible on va", "start": 1709.08, "duration": 2.64}, {"text": "parler de la question du ramas dans dans", "start": 1710.24, "duration": 3.039}, {"text": "un instant peut-\u00eatre un mot", "start": 1711.72, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e0-dessus oui c'est c'est pas seulement", "start": 1713.279, "duration": 4.561}, {"text": "le ressenti subjectif c'est aussi que", "start": 1715.2, "duration": 5.76}, {"text": "c'est une moyenne qui est donn\u00e9 au", "start": 1717.84, "duration": 4.559}, {"text": "niveau national le pouvoir d'achat", "start": 1720.96, "duration": 3.12}, {"text": "augment\u00e9 mais \u00e7a ne veut pas dire que \u00e7a", "start": 1722.399, "duration": 3.361}, {"text": "se r\u00e9parti \u00e9galement sur tous les", "start": 1724.08, "duration": 3.68}, {"text": "individus et donc il y a des individus", "start": 1725.76, "duration": 3.24}, {"text": "qui disent je comprends pas je vois rien", "start": 1727.76, "duration": 3.639}, {"text": "sur moi ou d'autres qui disent je vois", "start": 1729.0, "duration": 4.2}, {"text": "un tout petit peu mais c'est vrai que", "start": 1731.399, "duration": 4.321}, {"text": "pour ceux qui ont des salaires bas m\u00eame", "start": 1733.2, "duration": 4.92}, {"text": "une progression du point d'achat \u00e7a \u00e7a", "start": 1735.72, "duration": 4.16}, {"text": "sort pas de la gal\u00e8re donc c'est \u00e7a au", "start": 1738.12, "duration": 3.84}, {"text": "fond le le vrai le vrai probl\u00e8me alors", "start": 1739.88, "duration": 3.6}, {"text": "au niveau de la moyenne nationale \u00e7a", "start": 1741.96, "duration": 3.719}, {"text": "fait un chiffre int\u00e9ressant mais c'est", "start": 1743.48, "duration": 4.16}, {"text": "aussi parce qu'il y a des gens qui en", "start": 1745.679, "duration": 3.88}, {"text": "profitent encore davantage donc c'est \u00e7a", "start": 1747.64, "duration": 3.32}, {"text": "le ressenti et les gens disent je", "start": 1749.559, "duration": 3.6}, {"text": "comprends pas l'ex\u00e9cutif me dit je fais", "start": 1750.96, "duration": 3.88}, {"text": "des choses pour vous et je ne voit rien", "start": 1753.159, "duration": 4.52}, {"text": "et c'est pas seulement que les gens sont", "start": 1754.84, "duration": 4.4}, {"text": "dans l'attente de quelque chose de", "start": 1757.679, "duration": 3.401}, {"text": "merveilleux ou ont du mal \u00e0 int\u00e9grer", "start": 1759.24, "duration": 4.279}, {"text": "c'est qu'il y en a certains qui plus ils", "start": 1761.08, "duration": 3.4}, {"text": "constatent que des choses qui ne leur", "start": 1763.519, "duration": 2.321}, {"text": "co\u00fbtaient rien avant commenc \u00e0 leur", "start": 1764.48, "duration": 3.039}, {"text": "co\u00fbter de l'argent c'est-\u00e0-dire que si", "start": 1765.84, "duration": 3.439}, {"text": "vous \u00eates d'avoir une alarme chez vous", "start": 1767.519, "duration": 3.28}, {"text": "si vous \u00eates oblig\u00e9 de payer une \u00e9cole", "start": 1769.279, "duration": 3.081}, {"text": "priv\u00e9e \u00e0 vos enfants si vous \u00eates oblig\u00e9", "start": 1770.799, "duration": 3.201}, {"text": "de payer plus cher les m\u00e9decins parce", "start": 1772.36, "duration": 3.36}, {"text": "que les h\u00f4pitaux \u00e7a ne fonctionne plus", "start": 1774.0, "duration": 3.72}, {"text": "tout \u00e7a \u00e7a compte et pour des gens qui", "start": 1775.72, "duration": 3.6}, {"text": "ont un pouvoir d'achat justement tr\u00e8s", "start": 1777.72, "duration": 3.199}, {"text": "contraint et encore plus avec", "start": 1779.32, "duration": 3.0}, {"text": "l'immobilier parce que comme on a fait", "start": 1780.919, "duration": 2.76}, {"text": "n'importe quoi en mati\u00e8re de politique", "start": 1782.32, "duration": 2.92}, {"text": "mon\u00e9taire \u00e7a a fait flamber les taux", "start": 1783.679, "duration": 4.441}, {"text": "donc on ne construit plus et les les", "start": 1785.24, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9glementations sur l'isolation on fait", "start": 1788.12, "duration": 3.279}, {"text": "chuter l'offre locative donc parce que", "start": 1789.96, "duration": 2.839}, {"text": "l'immobilier c'est majeur dans le", "start": 1791.399, "duration": 3.28}, {"text": "pouvoir d'achat et \u00e7a c'est aussi un", "start": 1792.799, "duration": 2.681}, {"text": "bilan", "start": 1794.679, "duration": 2.801}, {"text": "Catan oui mais c'est un bilan aussi", "start": 1795.48, "duration": 3.64}, {"text": "catastr", "start": 1797.48, "duration": 3.679}, {"text": "assez oubli\u00e9 par pas mal de", "start": 1799.12, "duration": 4.48}, {"text": "de poli on voit pas grand chose sur les", "start": 1801.159, "duration": 3.921}, {"text": "programmes en mati\u00e8re de de logement", "start": 1803.6, "duration": 3.48}, {"text": "allez comme promis on va \u00e9voquer parmi", "start": 1805.08, "duration": 4.319}, {"text": "les les points de n\u00e9gociation entre ces", "start": 1807.08, "duration": 4.8}, {"text": "partis de gauche qui forment la nouvelle", "start": 1809.399, "duration": 3.921}, {"text": "le nouveau front populaire la question", "start": 1811.88, "duration": 3.399}, {"text": "du Hamas on en parle avec Yan et f\u00e9 tout", "start": 1813.32, "duration": 3.199}, {"text": "de suite", "start": 1815.279, "duration": 4.841}, {"text": "euh bonsoir Yan bienvenue \u00e0 vous les", "start": 1816.519, "duration": 6.361}, {"text": "diff\u00e9rents partis du du nouveau front", "start": 1820.12, "duration": 4.679}, {"text": "populaire qui \u00e9tait assez \u00e9loign\u00e9 qui", "start": 1822.88, "duration": 3.039}, {"text": "avait pas du tout les m\u00eames positions", "start": 1824.799, "duration": 2.6}, {"text": "sur le ramas oui pour bien comprendre il", "start": 1825.919, "duration": 3.801}, {"text": "faut faire B en arri\u00e8re on revient au 7", "start": 1827.399, "duration": 4.4}, {"text": "octobre vous le savez c'est le jour o\u00f9", "start": 1829.72, "duration": 4.04}, {"text": "le Hamas lance son attaque terroriste", "start": 1831.799, "duration": 4.76}, {"text": "sur Isra\u00ebl plus de 1000 personnes meurt", "start": 1833.76, "duration": 5.36}, {"text": "252 personnes sont prises en otage et le", "start": 1836.559, "duration": 4.84}, {"text": "jour m\u00eame la France ins soumise publie", "start": 1839.12, "duration": 4.279}, {"text": "un communiqu\u00e9 et ce communiqu\u00e9 met en", "start": 1841.399, "duration": 4.201}, {"text": "parall\u00e8le le massacre qu'il qualifie", "start": 1843.399, "duration": 3.76}, {"text": "d'offensive arm\u00e9e de forces", "start": 1845.6, "duration": 3.88}, {"text": "palestiniennes avec une intensification", "start": 1847.159, "duration": 5.161}, {"text": "de la politique d'occupation isra\u00e9lienne", "start": 1849.48, "duration": 5.64}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon lui tweet la violence", "start": 1852.32, "duration": 5.839}, {"text": "ne produit et ne reproduit qu'elle-m\u00eame", "start": 1855.12, "duration": 5.24}, {"text": "Boyard d\u00e9put\u00e9 LFI trop longtemps que la", "start": 1858.159, "duration": 4.281}, {"text": "France renvoie dos \u00e0s la violence de", "start": 1860.36, "duration": 4.199}, {"text": "l'\u00c9tat isra\u00e9lien et celle de groupes", "start": 1862.44, "duration": 3.8}, {"text": "arm\u00e9s palestiniens je rappelle que ce", "start": 1864.559, "duration": 3.881}, {"text": "tweet est publi\u00e9 le jour m\u00eame du", "start": 1866.24, "duration": 4.399}, {"text": "massacre ils ne sont pas isol\u00e9s de", "start": 1868.44, "duration": 4.28}, {"text": "nombreux \u00e9lus insoumis refusent de", "start": 1870.639, "duration": 3.801}, {"text": "qualifier le Hamas d'organisation", "start": 1872.72, "duration": 3.24}, {"text": "terroriste et \u00e7a toujours aujourd'hui il", "start": 1874.44, "duration": 4.359}, {"text": "y a encore plus explicite c'est la", "start": 1875.96, "duration": 4.679}, {"text": "position du NPA Nouveau Parti", "start": 1878.799, "duration": 3.561}, {"text": "Anticapitaliste oui et l\u00e0 c'est le jour", "start": 1880.639, "duration": 3.801}, {"text": "m\u00eame toujours le 7 octobre le parti de", "start": 1882.36, "duration": 4.799}, {"text": "Philippe Poutou publie ce communiqu\u00e9 qui", "start": 1884.44, "duration": 4.64}, {"text": "refuse d' appel\u00e9 je cite \u00e0 la", "start": 1887.159, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9sescalade la gauche devrait se", "start": 1889.08, "duration": 3.959}, {"text": "rappeler de la n\u00e9cessaire solidarit\u00e9", "start": 1891.0, "duration": 3.36}, {"text": "avec les luttes de r\u00e9sistance contre", "start": 1893.039, "duration": 3.36}, {"text": "l'oppression et l'occupation le NPA", "start": 1894.36, "duration": 4.12}, {"text": "rappelle son soutien aux Palestiniens et", "start": 1896.399, "duration": 4.441}, {"text": "au moyens de lutte qu'il et elle ont", "start": 1898.48, "duration": 4.319}, {"text": "choisi pour r\u00e9sister vous l'avez compris", "start": 1900.84, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e0 on n plus dans l'absence de", "start": 1902.799, "duration": 3.801}, {"text": "condamnation on est dans le soutien au", "start": 1904.6, "duration": 3.959}, {"text": "Hamas le parti est d'ailleurs sous le", "start": 1906.6, "duration": 3.76}, {"text": "coup d'une enqu\u00eate pour apologie du", "start": 1908.559, "duration": 3.401}, {"text": "terrorisme \u00e0 cause de ce communiqu\u00e9 et", "start": 1910.36, "duration": 3.6}, {"text": "alors de leur c\u00f4t\u00e9 le Parti socialiste", "start": 1911.96, "duration": 4.52}, {"text": "les communistes avaient condamn\u00e9 sans", "start": 1913.96, "duration": 4.839}, {"text": "ambigu\u00e9 les les massacres terroristes du", "start": 1916.48, "duration": 4.199}, {"text": "7 octobre comment se sont-ils finalement", "start": 1918.799, "duration": 4.081}, {"text": "tous mis d'accord pour former ce ce", "start": 1920.679, "duration": 3.681}, {"text": "nouveau front populaire ouais \u00e7a avait", "start": 1922.88, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un point de rupture m\u00eame de de la", "start": 1924.36, "duration": 3.48}, {"text": "nuupse Fabien Roussel avait appel\u00e9 en", "start": 1926.279, "duration": 3.841}, {"text": "octobre \u00e0 former un nouveau type d'union", "start": 1927.84, "duration": 4.679}, {"text": "Olivier fort avait propos\u00e9 un moratoire", "start": 1930.12, "duration": 4.519}, {"text": "sur la participation de son parti \u00e0 la", "start": 1932.519, "duration": 3.441}, {"text": "nupse mais voil\u00e0 avec les nouvelles", "start": 1934.639, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9lections \u00e0 l\u00e9gislative les partis ont", "start": 1935.96, "duration": 3.559}, {"text": "cherch\u00e9 un compromis avec des lignes", "start": 1937.559, "duration": 3.72}, {"text": "rouges d'embl\u00e9 formul\u00e9 notamment par", "start": 1939.519, "duration": 3.921}, {"text": "Rapha\u00ebl glxman et le PS l'absence", "start": 1941.279, "duration": 4.081}, {"text": "d'ambigu\u00eft\u00e9 sur la condamnation des", "start": 1943.44, "duration": 3.359}, {"text": "actes du 7 octobre et on a vu que", "start": 1945.36, "duration": 3.319}, {"text": "c'\u00e9tait pas la ligne de tous les partis", "start": 1946.799, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 gauche alors dans leur programme la", "start": 1948.679, "duration": 3.36}, {"text": "formulation qu'ils ont choisi c'est la", "start": 1950.48, "duration": 4.079}, {"text": "suivante agir pour la lib\u00e9ration des", "start": 1952.039, "duration": 4.561}, {"text": "otages d\u00e9tenus depuis les massacres", "start": 1954.559, "duration": 3.761}, {"text": "terroristes du Hamas c'est donc les", "start": 1956.6, "duration": 3.0}, {"text": "massacres qui sont qualifi\u00e9s de", "start": 1958.32, "duration": 3.239}, {"text": "terrorisme de terroriste pardon et non", "start": 1959.6, "duration": 4.799}, {"text": "le Hamas lui-m\u00eame un mot aussi sur", "start": 1961.559, "duration": 4.72}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme Jean-Luc M\u00e9lenchon il y", "start": 1964.399, "duration": 3.24}, {"text": "a encore quelques semaines le qualifier\u00e9", "start": 1966.279, "duration": 3.921}, {"text": "de r\u00e9siduel sur son blog l'accord \u00e0", "start": 1967.639, "duration": 4.321}, {"text": "gauche parle d'une explosion inqui\u00e9tante", "start": 1970.2, "duration": 3.92}, {"text": "des actes racistes antis\u00e9mit\u00e9s", "start": 1971.96, "duration": 3.839}, {"text": "islamophobes le programme promet", "start": 1974.12, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9galement de rompre avec le soutien", "start": 1975.799, "duration": 3.0}, {"text": "coupable je cite du gouvernement", "start": 1977.36, "duration": 3.279}, {"text": "fran\u00e7ais au gouvernement supr\u00e9maciste", "start": 1978.799, "duration": 3.84}, {"text": "d'extr\u00eame droite de netania pour imposer", "start": 1980.639, "duration": 4.121}, {"text": "un CC feu imm\u00e9diat \u00e0 Gaza et la gauche", "start": 1982.639, "duration": 3.961}, {"text": "veut aussi la reconnaissance imm\u00e9diate", "start": 1984.76, "duration": 4.48}, {"text": "de l'\u00c9tat de Palestine et en embargo sur", "start": 1986.6, "duration": 4.64}, {"text": "la livraison d'armes fran\u00e7aises \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 1989.24, "duration": 4.6}, {"text": "merci beaucoup Yan f\u00e9\u00e9 pour ce point", "start": 1991.24, "duration": 4.76}, {"text": "tr\u00e8s complet le le le terrorisme du du", "start": 1993.84, "duration": 4.12}, {"text": "ramas Christel crappelet c'est quoi", "start": 1996.0, "duration": 3.559}, {"text": "c'est le point de division le plus fort", "start": 1997.96, "duration": 3.839}, {"text": "au sein de au sein de de ce nouveau", "start": 1999.559, "duration": 4.201}, {"text": "front populaire c'est un des points tr\u00e8s", "start": 2001.799, "duration": 3.76}, {"text": "importants et qui a \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement", "start": 2003.76, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9sent pendant la campagne des", "start": 2005.559, "duration": 2.801}, {"text": "europ\u00e9ennes par parce que aussi la", "start": 2007.0, "duration": 3.639}, {"text": "France insoumise en a fait un axe majeur", "start": 2008.36, "duration": 4.52}, {"text": "de sa campagne et nous alors on", "start": 2010.639, "duration": 3.52}, {"text": "regardait dans les enqu\u00eates pendant tr\u00e8s", "start": 2012.88, "duration": 2.88}, {"text": "longtemps \u00e7a jouait pas beaucoup et", "start": 2014.159, "duration": 2.76}, {"text": "globalement les questions", "start": 2015.76, "duration": 2.72}, {"text": "internationales n'ont pas constitu\u00e9 un", "start": 2016.919, "duration": 4.081}, {"text": "motif important de vote sauf aupr\u00e8s d'un", "start": 2018.48, "duration": 4.64}, {"text": "seul \u00e9lectorat qui est l'\u00e9lectorat LFI", "start": 2021.0, "duration": 3.919}, {"text": "notamment en fin de campagne nous dans", "start": 2023.12, "duration": 3.24}, {"text": "notre derni\u00e8re enqu\u00eate juste avant le", "start": 2024.919, "duration": 3.64}, {"text": "scrutin on voyait que les \u00e9lecteurs qui", "start": 2026.36, "duration": 3.159}, {"text": "voulaient voter pour la liste de", "start": 2028.559, "duration": 2.641}, {"text": "manombri disaient qu'ils en tiendraient", "start": 2029.519, "duration": 3.681}, {"text": "beaucoup compte donc \u00e7a a jou\u00e9 \u00e7a a", "start": 2031.2, "duration": 3.68}, {"text": "contribu\u00e9 sans doute aussi \u00e0 ce petit", "start": 2033.2, "duration": 3.479}, {"text": "regain de mobilisation sur la derni\u00e8re", "start": 2034.88, "duration": 3.799}, {"text": "Lig droite", "start": 2036.679, "duration": 3.921}, {"text": "donc \u00e7a manifestement touch\u00e9 le cur de", "start": 2038.679, "duration": 4.201}, {"text": "cible auquel \u00e7a s'adressait votre avis", "start": 2040.6, "duration": 5.72}, {"text": "Jean-S\u00e9bastien Ferjou sur ce C cet", "start": 2042.88, "duration": 6.4}, {"text": "accord on voit bien que les mots ont \u00e9t\u00e9", "start": 2046.32, "duration": 5.72}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 regard\u00e9s de pr\u00e8s n\u00e9goci\u00e9s de", "start": 2049.28, "duration": 5.079}, {"text": "pr\u00e8s pour pour r\u00e9ussir \u00e0 parler du ramas", "start": 2052.04, "duration": 4.079}, {"text": "tous ensemble oui mais enfin pour le", "start": 2054.359, "duration": 3.401}, {"text": "coup c'est une vaste fumisterie je veux", "start": 2056.119, "duration": 3.681}, {"text": "bien qu'on \u00e9crive ce qu'on veut dans un", "start": 2057.76, "duration": 3.319}, {"text": "accord mais regardez les choix de", "start": 2059.8, "duration": 2.72}, {"text": "candidats qui on \u00e9t\u00e9 fait par exemple", "start": 2061.079, "duration": 2.921}, {"text": "pour remplacer les dissidents une des", "start": 2062.52, "duration": 2.8}, {"text": "raisons pour lesquelles ils \u00e9taient des", "start": 2064.0, "duration": 4.399}, {"text": "dissidents Raquel garido Alexis enri", "start": 2065.32, "duration": 4.88}, {"text": "Davi et d'autres c'\u00e9tait parce que", "start": 2068.399, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ils ont condamn\u00e9 tr\u00e8s", "start": 2070.2, "duration": 4.719}, {"text": "fermement l'antis\u00e9mitisme et les d\u00e9rives", "start": 2071.839, "duration": 5.201}, {"text": "d'une partie de la France insoumise", "start": 2074.919, "duration": 3.841}, {"text": "quand on remplace Raquel garido par un", "start": 2077.04, "duration": 3.4}, {"text": "candidat qui n'a cess\u00e9 de dire que", "start": 2078.76, "duration": 3.56}, {"text": "Rapha\u00ebl glusman \u00e9tait un sioniste de", "start": 2080.44, "duration": 3.28}, {"text": "droite enfin de toute fa\u00e7on dans toutes", "start": 2082.32, "duration": 2.799}, {"text": "ses d\u00e9clarations comprend qu'en r\u00e9alit\u00e9", "start": 2083.72, "duration": 3.159}, {"text": "il lui reproche d'\u00eatre juif pas", "start": 2085.119, "duration": 3.48}, {"text": "uniquement d'\u00eatre sioniste en plus et", "start": 2086.879, "duration": 3.561}, {"text": "d'avoir soutenu benamin netaniaous que", "start": 2088.599, "duration": 3.681}, {"text": "Raphael glxman n'a absolument jamais", "start": 2090.44, "duration": 3.04}, {"text": "fait mais on voit bien que la confusion", "start": 2092.28, "duration": 3.04}, {"text": "est faite il a un nom \u00e0 consonance juif", "start": 2093.48, "duration": 3.52}, {"text": "donc il est juif donc il soutient", "start": 2095.32, "duration": 3.2}, {"text": "forc\u00e9ment gouvernement d'extr\u00eame droite", "start": 2097.0, "duration": 3.079}, {"text": "donc il soutient forc\u00e9ment un g\u00e9nocide", "start": 2098.52, "duration": 3.079}, {"text": "mais tout \u00e7a est-ce que vous croyez", "start": 2100.079, "duration": 3.401}, {"text": "s\u00e9rieusement que parce que ils ont", "start": 2101.599, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 leur faire \u00e9crire je ne sais", "start": 2103.48, "duration": 2.84}, {"text": "quoi dans un accord \u00e7a change", "start": 2104.76, "duration": 3.44}, {"text": "structurellement la pens\u00e9e de la France", "start": 2106.32, "duration": 3.12}, {"text": "insoumise enfin je veux dire c'est comme", "start": 2108.2, "duration": 2.76}, {"text": "quand Marine Tondelier avait invit\u00e9", "start": 2109.44, "duration": 3.56}, {"text": "mdine aux universit\u00e9s d'\u00e9t\u00e9 qui fait des", "start": 2110.96, "duration": 3.84}, {"text": "blagues antis\u00e9mite et puis on va lui", "start": 2113.0, "duration": 2.96}, {"text": "expliquer que c'est pas bien d'\u00eatre", "start": 2114.8, "duration": 3.44}, {"text": "antis\u00e9mite il a \u00e9t\u00e9 s\u00fbrement convaincu", "start": 2115.96, "duration": 5.48}, {"text": "ouais Bro cotres alors sur cette partie", "start": 2118.24, "duration": 4.4}, {"text": "de la France insoumise je suis assez", "start": 2121.44, "duration": 3.04}, {"text": "d'accord avec vous mais sur l'\u00e9lectorat", "start": 2122.64, "duration": 5.959}, {"text": "de de des gauches est-ce que que ce", "start": 2124.48, "duration": 6.68}, {"text": "point qui a plut\u00f4t r\u00e9ussi on l'a bien", "start": 2128.599, "duration": 4.961}, {"text": "compris \u00e0 la liste Manon europ\u00e9ennes", "start": 2131.16, "duration": 3.6}, {"text": "c'est un point de", "start": 2133.56, "duration": 3.44}, {"text": "division rapel gluxman pris dans l'autre", "start": 2134.76, "duration": 3.359}, {"text": "sens oui dans l'autre sens on peut \u00eatre", "start": 2137.0, "duration": 2.64}, {"text": "d'accord ou d'h\u00e9sitation \u00e0 voter pour", "start": 2138.119, "duration": 2.761}, {"text": "cette nouvelle union vous voyez ce que", "start": 2139.64, "duration": 3.56}, {"text": "je veux dire je suis pas s\u00fbr que \u00e7a", "start": 2140.88, "duration": 4.56}, {"text": "emporte la d\u00e9cision parce que il y a une", "start": 2143.2, "duration": 3.44}, {"text": "dynamique", "start": 2145.44, "duration": 4.04}, {"text": "d'union la gauche a le sentiment depuis", "start": 2146.64, "duration": 5.199}, {"text": "maintenant plusieurs ann\u00e9es au fond", "start": 2149.48, "duration": 3.839}, {"text": "fondamentalement", "start": 2151.839, "duration": 4.441}, {"text": "depuis 2016 lorsque Fran\u00e7ois Hollande", "start": 2153.319, "duration": 6.161}, {"text": "jette l'\u00e9ponge et que la la gauche euh", "start": 2156.28, "duration": 5.0}, {"text": "va au fond vivre deux \u00e9lections", "start": 2159.48, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9sidentielles difficiles Beno\u00eet", "start": 2161.28, "duration": 4.48}, {"text": "hammont euh Annie dalgo euh la gauche", "start": 2162.8, "duration": 4.24}, {"text": "elle est en recherche quand m\u00eame comme", "start": 2165.76, "duration": 4.28}, {"text": "toutes les les formations politiques ou", "start": 2167.04, "duration": 4.88}, {"text": "les les camps politiques d'une d'une", "start": 2170.04, "duration": 3.72}, {"text": "victoire \u00e0 un moment donn\u00e9 ou de quelque", "start": 2171.92, "duration": 3.919}, {"text": "chose qui projette quelque chose de", "start": 2173.76, "duration": 3.28}, {"text": "positif je rappelais tout \u00e0 l'heure", "start": 2175.839, "duration": 2.681}, {"text": "l'\u00e9pisode de la primaire populaire qui", "start": 2177.04, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9tait quand m\u00eame tr\u00e8s r\u00e9v\u00e9lateur de ce", "start": 2178.52, "duration": 3.96}, {"text": "on en revient au tout d\u00e9but du d\u00e9bat il", "start": 2180.24, "duration": 3.48}, {"text": "y a l'intervention de Fran\u00e7ois Ruffin", "start": 2182.48, "duration": 3.08}, {"text": "quoi C cet espoir qui n'est par contre", "start": 2183.72, "duration": 3.399}, {"text": "voil\u00e0 par contre c'est un peu plus", "start": 2185.56, "duration": 3.0}, {"text": "compliqu\u00e9 au niveau des au niveau des", "start": 2187.119, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lecteurs au niveau des \u00e9lecteurs toutes", "start": 2188.56, "duration": 3.64}, {"text": "les familles politiques de la gauche", "start": 2190.839, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9cologistes communistes socialistes", "start": 2192.2, "duration": 5.159}, {"text": "insoumis partage quand m\u00eame un ciment", "start": 2194.96, "duration": 4.04}, {"text": "assez unificateur qui a un socle de", "start": 2197.359, "duration": 4.801}, {"text": "valeur d'une soci\u00e9t\u00e9 de la tol\u00e9rance", "start": 2199.0, "duration": 6.52}, {"text": "globalement on va dire euh donc ils sont", "start": 2202.16, "duration": 5.24}, {"text": "pas \u00e0 l'aise \u00e9videmment quand ils voient", "start": 2205.52, "duration": 4.079}, {"text": "des leaders de leur formation politique", "start": 2207.4, "duration": 4.28}, {"text": "qui utilisent un r\u00e9pertoire de mots une", "start": 2209.599, "duration": 4.24}, {"text": "s\u00e9mantique qui s'\u00e9loigne de cette id\u00e9e", "start": 2211.68, "duration": 4.159}, {"text": "de la de cette id\u00e9e de la tol\u00e9rance et", "start": 2213.839, "duration": 3.161}, {"text": "dans l'ensemble de la gauche il y a", "start": 2215.839, "duration": 2.641}, {"text": "quand m\u00eame tout toujours une position", "start": 2217.0, "duration": 3.96}, {"text": "qui \u00e9tait les deux \u00e9tats il faut qu'il y", "start": 2218.48, "duration": 5.24}, {"text": "a un \u00c9tat palestinien voil\u00e0 B alors", "start": 2220.96, "duration": 4.84}, {"text": "apr\u00e8s que que \u00e7a soit des \u00e9l\u00e9ment", "start": 2223.72, "duration": 3.84}, {"text": "programmatiqu probl\u00e9matique s'il", "start": 2225.8, "duration": 4.0}, {"text": "si\u00e9geent ensemble \u00e0 la table du Conseil", "start": 2227.56, "duration": 4.24}, {"text": "des ministres et qui doivent incarner la", "start": 2229.8, "duration": 4.24}, {"text": "voix du pays l\u00e0 oui effectivement il y", "start": 2231.8, "duration": 4.24}, {"text": "aura un effort pour aller au impact sur", "start": 2234.04, "duration": 3.559}, {"text": "les sur les autres \u00e9lecteurs parce que", "start": 2236.04, "duration": 3.4}, {"text": "les autres \u00e9lecteurs imaginez en duel de", "start": 2237.599, "duration": 5.401}, {"text": "de\u00e8me tour LFI enfin ou oui LF notamment", "start": 2239.44, "duration": 5.24}, {"text": "justement si c'est un candidat insoumis", "start": 2243.0, "duration": 3.28}, {"text": "vraiment qui se pr\u00e9sente au nom du", "start": 2244.68, "duration": 2.88}, {"text": "nouveau front populaire face au", "start": 2246.28, "duration": 3.319}, {"text": "rassemblement national vous avez des tas", "start": 2247.56, "duration": 3.799}, {"text": "circonscription o\u00f9 avant les \u00e9lecteurs", "start": 2249.599, "duration": 3.921}, {"text": "auraient probablement fait fait barrage", "start": 2251.359, "duration": 3.441}, {"text": "au rassemblement national est-ce que", "start": 2253.52, "duration": 3.2}, {"text": "vous croyez que l\u00e0 en ayant ce spectacle", "start": 2254.8, "duration": 3.799}, {"text": "l\u00e0 sous les yeux il continue \u00e0 le faire", "start": 2256.72, "duration": 3.8}, {"text": "on aura la r\u00e9ponse le le le le 7 juillet", "start": 2258.599, "duration": 3.121}, {"text": "peut-\u00eatre vous pourrez r\u00e9pondre chrisel", "start": 2260.52, "duration": 2.839}, {"text": "krappel aine voulaz intervenir est-ce", "start": 2261.72, "duration": 3.0}, {"text": "qu'Emmanuel Macron il n pas justement", "start": 2263.359, "duration": 3.361}, {"text": "fait son pari d'une impossibilit\u00e9 de", "start": 2264.72, "duration": 3.52}, {"text": "l'alliance de la gauche autour de cette", "start": 2266.72, "duration": 3.56}, {"text": "question de Gaza et du Hamas en se", "start": 2268.24, "duration": 3.92}, {"text": "disant jamais la gauche au lendemain", "start": 2270.28, "duration": 3.12}, {"text": "justement enfin quand il a annonc\u00e9 la", "start": 2272.16, "duration": 2.199}, {"text": "dissolution parce que l\u00e0 il s'est dit", "start": 2273.4, "duration": 2.52}, {"text": "c'est impossible de gluxman \u00e0 M\u00e9lenchon", "start": 2274.359, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e7a sera impossible est-ce que vous", "start": 2275.92, "duration": 2.8}, {"text": "pensez que cette question", "start": 2276.839, "duration": 4.601}, {"text": "on a d\u00e9j\u00e0 un peu r\u00e9pondu sur le le", "start": 2278.72, "duration": 4.599}, {"text": "pardon Adine sur le le le choix", "start": 2281.44, "duration": 3.08}, {"text": "d'Emmanuel Macron mais en revanche on", "start": 2283.319, "duration": 3.081}, {"text": "peut poser la question sur sur l'apr\u00e8s", "start": 2284.52, "duration": 3.64}, {"text": "sur le 8 juillet c'est est-ce qu'il y a", "start": 2286.4, "duration": 4.76}, {"text": "la possibilit\u00e9 que finalement cette", "start": 2288.16, "duration": 6.24}, {"text": "coalition explose assez vite et et que", "start": 2291.16, "duration": 5.199}, {"text": "donc Emmanuel Macron r\u00e9ussisse \u00e0", "start": 2294.4, "duration": 4.8}, {"text": "regrouper certains des acteurs bon moi", "start": 2296.359, "duration": 4.801}, {"text": "j'ai des doutes hein mais de du nouveau", "start": 2299.2, "duration": 3.56}, {"text": "front populaire dans un gouvernement un", "start": 2301.16, "duration": 4.48}, {"text": "arc r\u00e9publicain un gouvernement d'ion", "start": 2302.76, "duration": 6.04}, {"text": "nationale chacun press ou mais c'est", "start": 2305.64, "duration": 4.199}, {"text": "vrai qu'il y a plusieurs choses il y a", "start": 2308.8, "duration": 2.44}, {"text": "est-ce que le Front r\u00e9publicain va", "start": 2309.839, "duration": 3.881}, {"text": "fonctionner dans le cas d'un duel RN", "start": 2311.24, "duration": 5.44}, {"text": "gauche o\u00f9 c'est le candidats plus un", "start": 2313.72, "duration": 4.76}, {"text": "frontc r\u00e9publiain je je je ne suis pas", "start": 2316.68, "duration": 3.12}, {"text": "s\u00fbr effectivement on voit bien quand", "start": 2318.48, "duration": 2.599}, {"text": "m\u00eame ces derni\u00e8res ann\u00e9es que \u00e7a", "start": 2319.8, "duration": 3.48}, {"text": "fonctionne un peu moins bien donc c'est", "start": 2321.079, "duration": 4.321}, {"text": "la premi\u00e8re question est-ce que l'Union", "start": 2323.28, "duration": 4.36}, {"text": "apr\u00e8s le 7 juillet va perdurer notamment", "start": 2325.4, "duration": 4.679}, {"text": "quand ces sujets vont r\u00e9appara\u00eetre c'est", "start": 2327.64, "duration": 3.959}, {"text": "la deuxi\u00e8me question et que vont faire", "start": 2330.079, "duration": 3.081}, {"text": "les \u00e9lecteurs parce que certes Emmanuel", "start": 2331.599, "duration": 4.281}, {"text": "Macron a a pari\u00e9 sur \u00e7a mais globalement", "start": 2333.16, "duration": 5.28}, {"text": "pour l'instant l'argument de tout enfin", "start": 2335.88, "duration": 4.479}, {"text": "moi contre le RN moi contre les extr\u00eames", "start": 2338.44, "duration": 3.919}, {"text": "ne fonctionneent plus les gens y compris", "start": 2340.359, "duration": 3.72}, {"text": "qui s'interrogent sur ce front populaire", "start": 2342.359, "duration": 4.361}, {"text": "sur LFI ne vont plus c'est Emmanuel", "start": 2344.079, "duration": 4.04}, {"text": "Macron donc ils sont sont peut-\u00eatre", "start": 2346.72, "duration": 3.52}, {"text": "juste question que vous posiez Thomas", "start": 2348.119, "duration": 3.96}, {"text": "sur la pr\u00e8s justement elle est tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 2350.24, "duration": 3.48}, {"text": "li\u00e9e \u00e0 la dur\u00e9e de vie que chacun pr\u00eate", "start": 2352.079, "duration": 2.921}, {"text": "\u00e0 Emmanuel Macron on voit bien qu'il y a", "start": 2353.72, "duration": 2.24}, {"text": "des gens qui se projettent d\u00e9j\u00e0 dans", "start": 2355.0, "duration": 2.359}, {"text": "autre chose Fran\u00e7ois Hollande il revient", "start": 2355.96, "duration": 2.399}, {"text": "parce qu'il pense que peut-\u00eatre en", "start": 2357.359, "duration": 2.361}, {"text": "septembre Emmanuel Macron ne sera plus", "start": 2358.359, "duration": 2.361}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ou en", "start": 2359.72, "duration": 2.72}, {"text": "d\u00e9cembre il dit d\u00e9j\u00e0 plusieurs fois", "start": 2360.72, "duration": 3.639}, {"text": "qu'mnerait pas mais bon oui mais enfin", "start": 2362.44, "duration": 4.2}, {"text": "il peut ne pas le penser ou ne pas le", "start": 2364.359, "duration": 4.401}, {"text": "dire maintenant et y \u00eatre contraint par", "start": 2366.64, "duration": 3.679}, {"text": "les circonstances \u00e7a n'est pas un", "start": 2368.76, "duration": 3.2}, {"text": "sc\u00e9nario totalement impossible et donc", "start": 2370.319, "duration": 3.04}, {"text": "selon parce que quoi qu'il en soit il", "start": 2371.96, "duration": 3.119}, {"text": "n'est plus dans le jeu quoi qu'il en", "start": 2373.359, "duration": 5.561}, {"text": "soit son avenir est derri\u00e8re lui et donc", "start": 2375.079, "duration": 5.721}, {"text": "dans un monde post Emmanuel Macron", "start": 2378.92, "duration": 3.159}, {"text": "est-ce que vous avez encore un bloc", "start": 2380.8, "duration": 2.48}, {"text": "central ou est-ce que vous avez un", "start": 2382.079, "duration": 2.721}, {"text": "espace qui se reconstitue \u00e0 gauche un", "start": 2383.28, "duration": 2.96}, {"text": "espace qui se reconstitue \u00e0 droite parce", "start": 2384.8, "duration": 3.319}, {"text": "que la r\u00e9ponse pour l'alliance entre l'", "start": 2386.24, "duration": 4.0}, {"text": "LR et le rassemblement national elle se", "start": 2388.119, "duration": 4.041}, {"text": "joue l\u00e0-dessus et c'est exactement la", "start": 2390.24, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00eame chose pour la gauche Bruno cot ce", "start": 2392.16, "duration": 3.56}, {"text": "ce trou de souris c'est une expression", "start": 2394.44, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on a souvent employ\u00e9 pour Fran ce", "start": 2395.72, "duration": 3.639}, {"text": "petit trou de Sour semble quand m\u00eame", "start": 2397.8, "duration": 3.519}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 parce que alors il faudra", "start": 2399.359, "duration": 3.401}, {"text": "quand m\u00eame que du temps se basse parce", "start": 2401.319, "duration": 4.081}, {"text": "que les d\u00e9put\u00e9s socialistes qui vont", "start": 2402.76, "duration": 4.8}, {"text": "\u00eatre \u00e9lus dans ces \u00e9lections", "start": 2405.4, "duration": 5.4}, {"text": "l\u00e9gislatives de 2024 ils vont \u00eatre \u00e9lus", "start": 2407.56, "duration": 5.4}, {"text": "sur la dynamique de ce nouveau front", "start": 2410.8, "duration": 4.039}, {"text": "populaire c'est-\u00e0-dire qu'il vont \u00eatre", "start": 2412.96, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9lus gr\u00e2ce \u00e0 des \u00e9lecteurs qui ne", "start": 2414.839, "duration": 3.961}, {"text": "partagent pas le point de vue du Parti", "start": 2417.44, "duration": 3.36}, {"text": "socialiste mais qui vont jouer le jeu et", "start": 2418.8, "duration": 4.88}, {"text": "donc il me semble presque impossible aux", "start": 2420.8, "duration": 5.319}, {"text": "dirigeants socialistes quelques heures", "start": 2423.68, "duration": 5.32}, {"text": "quelques semaines apr\u00e8s de dire ben non", "start": 2426.119, "duration": 4.321}, {"text": "finalement on s'est tromp\u00e9 quand on vous", "start": 2429.0, "duration": 3.68}, {"text": "a dit nous all lire sur cette base l\u00e0", "start": 2430.44, "duration": 4.44}, {"text": "finalement on va avec Emmanuel Macron \u00e7a", "start": 2432.68, "duration": 4.2}, {"text": "me semblerit du point de vue de la", "start": 2434.88, "duration": 4.28}, {"text": "clarification politique et de l'image du", "start": 2436.88, "duration": 4.0}, {"text": "parti pas optimal voil\u00e0 il faut que du", "start": 2439.16, "duration": 3.36}, {"text": "temps se passe qu'on ait le temps", "start": 2440.88, "duration": 3.28}, {"text": "d'expliciter aux \u00e9lecteurs \u00e7a s'est pas", "start": 2442.52, "duration": 3.44}, {"text": "pass\u00e9 avec les LR voil\u00e0 qu'est-ce qui ne", "start": 2444.16, "duration": 3.4}, {"text": "va pas tout \u00e7a prend prend prend du", "start": 2445.96, "duration": 2.92}, {"text": "temps pour que \u00e7a soit une histoire un", "start": 2447.56, "duration": 3.44}, {"text": "peu cr\u00e9dible et les LR qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus", "start": 2448.88, "duration": 4.4}, {"text": "en 2022 qui s'\u00e9tait fait \u00e9lire dans leur", "start": 2451.0, "duration": 3.92}, {"text": "circonscription sur une posture tr\u00e8s", "start": 2453.28, "duration": 4.24}, {"text": "antimacron m\u00eame si les leaders du parti", "start": 2454.92, "duration": 4.399}, {"text": "pouvait \u00eatre tent\u00e9 de n\u00e9gocier une", "start": 2457.52, "duration": 3.96}, {"text": "coalition et cetera les d\u00e9put\u00e9s ne le", "start": 2459.319, "duration": 3.641}, {"text": "souhaitaient pas donc je pense qu'on est", "start": 2461.48, "duration": 3.119}, {"text": "dans la m\u00eame configuration alors je je", "start": 2462.96, "duration": 4.08}, {"text": "reste sur le on l'a un peu \u00e9voqu\u00e9 les", "start": 2464.599, "duration": 3.52}, {"text": "les les", "start": 2467.04, "duration": 4.24}, {"text": "accusations d'antis\u00e9mitisme contre une", "start": 2468.119, "duration": 6.161}, {"text": "partie de de la France insoumise \u00e9coutez", "start": 2471.28, "duration": 5.28}, {"text": "la r\u00e9ponse de Manuel bonpard le", "start": 2474.28, "duration": 5.559}, {"text": "coordinateur national de LFI on \u00e9vite", "start": 2476.56, "duration": 5.24}, {"text": "les campagnes de caricature compl\u00e8tement", "start": 2479.839, "duration": 4.601}, {"text": "folle \u00e9coutez il y a rien personne je je", "start": 2481.8, "duration": 4.08}, {"text": "vais le dire une bonne fois pour toutes", "start": 2484.44, "duration": 4.84}, {"text": "quand m\u00eame euh la France insoumise le", "start": 2485.88, "duration": 6.16}, {"text": "nouveau front populaire s'engage dans la", "start": 2489.28, "duration": 4.2}, {"text": "lutte contre toutes les formes de", "start": 2492.04, "duration": 3.36}, {"text": "racisme contre l'antis\u00e9mitisme contre", "start": 2493.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'islamophobie et vous pouvez \u00e0 longueur", "start": 2495.4, "duration": 3.84}, {"text": "de journ\u00e9e venir jeter des anath\u00e8mes sur", "start": 2497.48, "duration": 3.28}, {"text": "les uns et sur les autres mais soyons", "start": 2499.24, "duration": 3.52}, {"text": "clair l'antis\u00e9mitisme c'est un d\u00e9lit en", "start": 2500.76, "duration": 5.76}, {"text": "France donc si l'un d'entre nous devait", "start": 2502.76, "duration": 5.44}, {"text": "avoir tenu des propos que d'autres", "start": 2506.52, "duration": 3.16}, {"text": "consid\u00e8rent comme \u00e9tant des propos", "start": 2508.2, "duration": 2.919}, {"text": "antis\u00e9mites alors ils doivent porter", "start": 2509.68, "duration": 2.679}, {"text": "plainte devant les tribunaux et ils", "start": 2511.119, "duration": 3.0}, {"text": "doivent les condamner sauf que la v\u00e9rit\u00e9", "start": 2512.359, "duration": 3.201}, {"text": "c'est que il n'y a jamais eu aucune", "start": 2514.119, "duration": 3.081}, {"text": "plainte d\u00e9pos\u00e9e contre qui que ce soit", "start": 2515.56, "duration": 2.96}, {"text": "dans la France insoumise pour", "start": 2517.2, "duration": 2.44}, {"text": "antis\u00e9mitisme et que donc bien", "start": 2518.52, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9videmment personne n'a jamais mais donc", "start": 2519.64, "duration": 3.199}, {"text": "vous assumez aucune condamation", "start": 2521.04, "duration": 3.319}, {"text": "d'insoumis pour antis\u00e9mitisme je vous r", "start": 2522.839, "duration": 2.721}, {"text": "donne la parole juste apr\u00e8san S\u00e9bastien", "start": 2524.359, "duration": 3.441}, {"text": "Ferjou est-ce que \u00e7a d\u00e9doine pour autant", "start": 2525.56, "duration": 4.36}, {"text": "cette partie hein du cor insoumis ben", "start": 2527.8, "duration": 4.64}, {"text": "non je trouve qu'il serait mieux vu pour", "start": 2529.92, "duration": 5.04}, {"text": "le leader des des insoumis de dire que", "start": 2532.44, "duration": 5.28}, {"text": "s'il avait connaissance lui de tels", "start": 2534.96, "duration": 4.32}, {"text": "propos il se chargerait de les mettre", "start": 2537.72, "duration": 3.0}, {"text": "dehors de son mouvement politique \u00e7a je", "start": 2539.28, "duration": 3.2}, {"text": "pense que d\u00e9jens \u00e7a serait plus plus", "start": 2540.72, "duration": 3.52}, {"text": "clair plut\u00f4t que de dire qu' porte", "start": 2542.48, "duration": 3.0}, {"text": "plainte et qu'ils obtiennent gain de", "start": 2544.24, "duration": 3.52}, {"text": "cause devant les devant les tri", "start": 2545.48, "duration": 4.44}, {"text": "Jean S\u00e9bastien pour avoir eu exactement", "start": 2547.76, "duration": 4.559}, {"text": "ce d\u00e9bat l\u00e0 face \u00e0 Manuel bonpard je lui", "start": 2549.92, "duration": 4.639}, {"text": "avais r\u00e9pondu mais que ne portez-vous", "start": 2552.319, "duration": 3.961}, {"text": "plainte contre ceux qui disent que vous", "start": 2554.559, "duration": 3.121}, {"text": "\u00eates antis\u00e9mite puisque vous \u00eates si", "start": 2556.28, "duration": 2.92}, {"text": "certain de ne pas l'\u00eatre et il y a pas", "start": 2557.68, "duration": 3.08}, {"text": "de plainte qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 et", "start": 2559.2, "duration": 2.84}, {"text": "pourtant il y en a des gens qui ont dit", "start": 2560.76, "duration": 2.76}, {"text": "que un certain N et moi je fais bien la", "start": 2562.04, "duration": 3.039}, {"text": "distinction entre certains \u00e0 la France", "start": 2563.52, "duration": 3.28}, {"text": "insoumise et la France insoumise je", "start": 2565.079, "duration": 2.921}, {"text": "pense \u00e7a n'a pas de sens de dire que la", "start": 2566.8, "duration": 2.68}, {"text": "France insoumise et encore moins les", "start": 2568.0, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9lecteurs de la France insoumise serait", "start": 2569.48, "duration": 3.879}, {"text": "en masse antis\u00e9mite en revanche il y a", "start": 2571.44, "duration": 3.76}, {"text": "de l'antis\u00e9mitisme David guireot quand", "start": 2573.359, "duration": 4.361}, {"text": "il emploie l'expression dragon c\u00e9est qui", "start": 2575.2, "duration": 4.6}, {"text": "est sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e7a fait", "start": 2577.72, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un manga mais peu importe", "start": 2579.8, "duration": 3.519}, {"text": "c'est une mani\u00e8re de d\u00e9signer les Juifs", "start": 2581.119, "duration": 4.44}, {"text": "le nombre d'expressions le N le champ", "start": 2583.319, "duration": 4.481}, {"text": "les champs s\u00e9mantiques employ\u00e9s les", "start": 2585.559, "duration": 3.321}, {"text": "imaginaires je vous parlais tout \u00e0", "start": 2587.8, "duration": 2.319}, {"text": "l'heure du candidat pr\u00e9sent\u00e9 par la", "start": 2588.88, "duration": 3.16}, {"text": "France insoumise \u00e0 la place de Raquel", "start": 2590.119, "duration": 3.44}, {"text": "garido quand vous regardez toutes les", "start": 2592.04, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9clarations qu'il a faites sur Raphael", "start": 2593.559, "duration": 3.721}, {"text": "gluxman il y a de l'antis\u00e9mitisme donc", "start": 2594.88, "duration": 4.28}, {"text": "si manuel bonpard veut attaquer ceux qui", "start": 2597.28, "duration": 3.68}, {"text": "disent qu'il y a de l'antis\u00e9mitisme \u00e0 la", "start": 2599.16, "duration": 3.6}, {"text": "France un souousmis mais qu'il le fasse", "start": 2600.96, "duration": 3.52}, {"text": "moi ce que je constate c'est que quand", "start": 2602.76, "duration": 3.68}, {"text": "Aminel 4000 ancien pr\u00e9sident du du", "start": 2604.48, "duration": 3.68}, {"text": "printemp r\u00e9ublicain a trait\u00e9 Jean-Luc", "start": 2606.44, "duration": 3.44}, {"text": "M\u00e9lenchon d'ordure antis\u00e9mite Jean-Luc", "start": 2608.16, "duration": 3.679}, {"text": "M\u00e9lenchon a attaqu\u00e9 il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9bout\u00e9", "start": 2609.88, "duration": 3.719}, {"text": "ouis un un mot c'est une accusation", "start": 2611.839, "duration": 2.961}, {"text": "qu'on porte plus au rassemblement", "start": 2613.599, "duration": 4.0}, {"text": "national \u00e7a le d\u00e9bat c'est d\u00e9port\u00e9 comme", "start": 2614.8, "duration": 3.88}, {"text": "je disais tout \u00e0 l'heure parce que comme", "start": 2617.599, "duration": 2.401}, {"text": "ils en ont fait un acte enfin ils ont", "start": 2618.68, "duration": 3.159}, {"text": "fait non pas de l'antis\u00e9mitisme mais de", "start": 2620.0, "duration": 3.8}, {"text": "du conflit Isra\u00ebl aupalestinien enfin au", "start": 2621.839, "duration": 3.961}, {"text": "Proche Orient un axe cl\u00e9 de la campagne", "start": 2623.8, "duration": 3.559}, {"text": "c'est vrai que le d\u00e9bat s'est d\u00e9port\u00e9 et", "start": 2625.8, "duration": 2.72}, {"text": "pendant ce temps on ne parle plus", "start": 2627.359, "duration": 2.841}, {"text": "effectivement du rassemblement national", "start": 2628.52, "duration": 3.839}, {"text": "qui quelque part aussi en profite pour", "start": 2630.2, "duration": 4.08}, {"text": "montrer que sur ce plan-l\u00e0 ils sont", "start": 2632.359, "duration": 5.321}, {"text": "inattaquables et en fait", "start": 2634.28, "duration": 5.16}, {"text": "gagner cette image de respectabilit\u00e9", "start": 2637.68, "duration": 4.04}, {"text": "qu'ils essaient d'avoir depuis 2 ans et", "start": 2639.44, "duration": 3.56}, {"text": "qui fonctionne assez bien au niveau de", "start": 2641.72, "duration": 3.28}, {"text": "l'\u00e9lectorat en aant pour preuve les", "start": 2643.0, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9sultats qui et d'ailleurs avec les", "start": 2645.0, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7ais juifs eux m\u00eam 92 % des Fran\u00e7ais", "start": 2646.4, "duration": 3.719}, {"text": "juifs consid\u00e8rent que le parti le plus", "start": 2648.64, "duration": 3.0}, {"text": "dangereux \u00e0 leurs yeux c'est la France", "start": 2650.119, "duration": 3.48}, {"text": "insoumise et avec la prise de position", "start": 2651.64, "duration": 3.8}, {"text": "de Serge clarfel qui disait qu'en cas de", "start": 2653.599, "duration": 3.881}, {"text": "second tour entre le rassemblement", "start": 2655.44, "duration": 4.119}, {"text": "national et LFI il voterait", "start": 2657.48, "duration": 3.359}, {"text": "rassemblement national \u00e7a a cr\u00e9\u00e9", "start": 2659.559, "duration": 3.441}, {"text": "\u00e9videmment pas mal de de r\u00e9actions et", "start": 2660.839, "duration": 4.321}, {"text": "des mois au sein de la communaut\u00e9 juive", "start": 2663.0, "duration": 3.48}, {"text": "merci beaucoup merci \u00e0 tous d'avoir", "start": 2665.16, "duration": 3.8}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 ce euh d\u00e9bat bient\u00f4t sur euh", "start": 2666.48, "duration": 5.4}, {"text": "sur Public S\u00e9nat", "start": 2668.96, "duration": 2.92}]}