{"label": "education", "transcript": [{"text": "l'Autriche est un petit pays au c\u0153ur de", "start": 3.919, "duration": 3.681}, {"text": "l'Europe o\u00f9 vivent 9 millions de", "start": 6.08, "duration": 3.8}, {"text": "personnes elle est entour\u00e9e de la Suisse", "start": 7.6, "duration": 3.959}, {"text": "du Lichtenstein de l'Italie de", "start": 9.88, "duration": 3.44}, {"text": "l'Allemagne de la tchchie de la", "start": 11.559, "duration": 4.161}, {"text": "Slovaquie de la Slov\u00e9nie et de la", "start": 13.32, "duration": 4.879}, {"text": "Hongrie plus de la moiti\u00e9 du pays est", "start": 15.72, "duration": 5.12}, {"text": "recouverte de montagnes dont pr\u00e8s de 700", "start": 18.199, "duration": 5.681}, {"text": "sommets d\u00e9passent les 3000 m d'altitude", "start": 20.84, "duration": 5.199}, {"text": "la capitale s'appelle Vienne et elle a", "start": 23.88, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 obtenu deux fois le titre de ville", "start": 26.039, "duration": 4.441}, {"text": "la plus agr\u00e9able \u00e0 vivre au monde", "start": 28.0, "duration": 3.88}, {"text": "l'Autriche est une r\u00e9publique", "start": 30.48, "duration": 3.239}, {"text": "semi-pr\u00e9sidentielle elle a un pr\u00e9sident", "start": 31.88, "duration": 4.04}, {"text": "et un chancelier mais le pr\u00e9sident a", "start": 33.719, "duration": 4.881}, {"text": "plus de pouvoir il y a plus de 100 ans", "start": 35.92, "duration": 5.2}, {"text": "l'Autriche avait m\u00eame un empereur et une", "start": 38.6, "duration": 4.6}, {"text": "imp\u00e9ratrice peut-\u00eatre avez-vous d\u00e9j\u00e0", "start": 41.12, "duration": 3.88}, {"text": "entendu parler de siiss et de son mari", "start": 43.2, "duration": 3.679}, {"text": "Fran\u00e7ois Joseph c'est lui qui a donn\u00e9", "start": 45.0, "duration": 4.6}, {"text": "son nom au Kaiser schmarn une d\u00e9licieuse", "start": 46.879, "duration": 5.041}, {"text": "sp\u00e9cialit\u00e9 autrichienne \u00e0 base de cr\u00eape", "start": 49.6, "duration": 4.479}, {"text": "sinon vous connaissez s\u00fbrement Mozart le", "start": 51.92, "duration": 3.4}, {"text": "plus c\u00e9l\u00e8bre des compositeurs", "start": 54.079, "duration": 3.601}, {"text": "Autrichiens un vrai g\u00e9nie qui composait", "start": 55.32, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e8s l'\u00e2ge de 5 ans c'\u00e9tait il y a un pe", "start": 57.68, "duration": 3.35}, {"text": "plus de 200", "start": 60.239, "duration": 3.441}, {"text": "[Musique]", "start": 61.03, "duration": 5.97}, {"text": "ans salut je m'appelle Th\u00e9o j'ai 10 ans", "start": 63.68, "duration": 6.799}, {"text": "et j'habite \u00e0 Vienne voici mon", "start": 67.0, "duration": 5.88}, {"text": "papa et ma", "start": 70.479, "duration": 6.121}, {"text": "maman et l\u00e0 c'est mon petit", "start": 72.88, "duration": 6.51}, {"text": "fr\u00e8re nous sommes une famille de", "start": 76.6, "duration": 5.68}, {"text": "[Musique]", "start": 79.39, "duration": 6.17}, {"text": "musiciens et voil\u00e0 ma", "start": 82.28, "duration": 6.72}, {"text": "chambre ma passion c'est la musique je", "start": 85.56, "duration": 6.28}, {"text": "joue du piano et du violon", "start": 89.0, "duration": 5.799}, {"text": "sel il y a 2 ans j'ai remport\u00e9 le", "start": 91.84, "duration": 5.0}, {"text": "premier prix de piano au concours prima", "start": 94.799, "duration": 5.241}, {"text": "la musica et l\u00e0 je viens de remporter le", "start": 96.84, "duration": 5.88}, {"text": "premier prix de violon", "start": 100.04, "duration": 5.2}, {"text": "sel mais je suis aussi un grand fan de", "start": 102.72, "duration": 6.359}, {"text": "Star Wars et mon objet pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 c'est le", "start": 105.24, "duration": 7.16}, {"text": "sabre laser", "start": 109.079, "duration": 13.15}, {"text": "[Musique]", "start": 112.4, "duration": 9.829}, {"text": "voici le musicque gymnasium de Vienne", "start": 123.28, "duration": 3.97}, {"text": "c'est ici que je vais au", "start": 125.36, "duration": 5.08}, {"text": "[Musique]", "start": 127.25, "duration": 7.069}, {"text": "coll\u00e8ge j'ai visit\u00e9 plusieurs", "start": 130.44, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9coles en primaire les autres \u00e9l\u00e8ves ne", "start": 136.4, "duration": 5.16}, {"text": "comprenaient pas vraiment pourquoi je", "start": 139.879, "duration": 2.801}, {"text": "faisais de la", "start": 141.56, "duration": 4.48}, {"text": "musique et pour aller au gymnasium il", "start": 142.68, "duration": 5.48}, {"text": "faut jouer d'un instrument quand j'ai su", "start": 146.04, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e7a j'ai compris que c\u00e9tait dans", "start": 148.16, "duration": 5.76}, {"text": "je devais aller as reconnu ce morceau", "start": 150.599, "duration": 7.041}, {"text": "c'est un extrait de pierre et le loup de", "start": 153.92, "duration": 3.72}, {"text": "Serge ce qui est super c'est qu'on a", "start": 160.319, "duration": 6.041}, {"text": "plus de chance de devenir musicien on en", "start": 163.36, "duration": 5.92}, {"text": "apprend beaucoup plus", "start": 166.36, "duration": 2.92}, {"text": "qu'ailleurs l\u00e0 c'est l'\u00e9cole de musique", "start": 174.319, "duration": 3.84}, {"text": "o\u00f9 j'ai mon cours de violoncel avec", "start": 176.599, "duration": 4.56}, {"text": "Christophe", "start": 178.159, "duration": 3.0}, {"text": "je fais entre 2h et 2h de de violon par", "start": 185.4, "duration": 5.64}, {"text": "jour des fois 3", "start": 188.2, "duration": 2.84}, {"text": "He \u00e7a m\u00e9r d'\u00eatre un peu plus joyeux un", "start": 191.4, "duration": 4.88}, {"text": "pe plus", "start": 194.04, "duration": 2.24}, {"text": "ludique tu dois prendre du plaisir", "start": 198.239, "duration": 4.041}, {"text": "montous que tu prends plaisir \u00e0", "start": 200.4, "duration": 5.759}, {"text": "jouer VI PL parce que sonorit\u00e9 se", "start": 202.28, "duration": 5.36}, {"text": "rapproche souvent de celle de la voix", "start": 206.159, "duration": 4.481}, {"text": "humaine", "start": 207.64, "duration": 3.0}, {"text": "en tout cas j'aimerais devenir", "start": 213.879, "duration": 4.08}, {"text": "violenciste dans les ann\u00e9es \u00e0 venir", "start": 215.64, "duration": 6.36}, {"text": "d'abord \u00e0 l'Orchestre Philharmonique de", "start": 217.959, "duration": 4.041}, {"text": "Vienne et plus tard devenir prof de viol", "start": 223.68, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 l'universit\u00e9", "start": 227.2, "duration": 11.839}, {"text": "[Musique]", "start": 228.6, "duration": 10.439}]}