{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est en l'occurrence Emmanuel Macron", "start": 0.0, "duration": 3.0}, {"text": "qui est \u00e9lu pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1.38, "duration": 5.34}, {"text": "avec pr\u00e8s de 58% des voix c'\u00e9tait le 24", "start": 3.0, "duration": 6.66}, {"text": "avril 2022 et oui il y a tout juste un", "start": 6.72, "duration": 4.499}, {"text": "an le temps passe vite tout \u00e7a tout \u00e7a", "start": 9.66, "duration": 3.899}, {"text": "mais alors quel bilan peut-on tirer de", "start": 11.219, "duration": 4.261}, {"text": "cette premi\u00e8re ann\u00e9e du second mandat", "start": 13.559, "duration": 3.661}, {"text": "d'Emmanuel Macron en tant que pr\u00e9sident", "start": 15.48, "duration": 3.059}, {"text": "de la R\u00e9publique qu'est-ce qu'il a fait", "start": 17.22, "duration": 2.76}, {"text": "qu'est-ce qu'il n'a pas fait qu'est-ce", "start": 18.539, "duration": 3.0}, {"text": "qui a fait beaucoup d\u00e9bats spoiler", "start": 19.98, "duration": 3.719}, {"text": "l'ann\u00e9e a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s difficile pour le", "start": 21.539, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais mais on va voir tout", "start": 23.699, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e7a dans le d\u00e9tail c'est donc le sujet \u00e0", "start": 25.199, "duration": 3.181}, {"text": "la Une des actus du jour aujourd'hui", "start": 27.359, "duration": 2.821}, {"text": "avant de rentrer sur le fond des choses", "start": 28.38, "duration": 3.54}, {"text": "et sur ce qui a \u00e9t\u00e9 fait premi\u00e8re chose", "start": 30.18, "duration": 4.62}, {"text": "\u00e0 noter d\u00e9j\u00e0 pour le contexte un an", "start": 31.92, "duration": 4.799}, {"text": "apr\u00e8s sa r\u00e9\u00e9lection la c\u00f4te de", "start": 34.8, "duration": 4.08}, {"text": "popularit\u00e9 d'Emmanuel Macron a tr\u00e8s", "start": 36.719, "duration": 4.981}, {"text": "fortement baiss\u00e9 aujourd'hui seul 26%", "start": 38.88, "duration": 4.859}, {"text": "des Fran\u00e7ais se disent satisfaits du", "start": 41.7, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique selon un", "start": 43.739, "duration": 2.941}, {"text": "sondage qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 dimanche", "start": 45.42, "duration": 4.2}, {"text": "dernier un sondage de l'Ifop 26% c'est", "start": 46.68, "duration": 5.64}, {"text": "beaucoup plus faible que les 40 1% qu'il", "start": 49.62, "duration": 4.74}, {"text": "y avait il y a un an au moment de sa", "start": 52.32, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection en fait il n'y a qu'un seul", "start": 54.36, "duration": 3.78}, {"text": "moment o\u00f9 cette c\u00f4te de satisfaction a", "start": 55.86, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plus basse pour le pr\u00e9sident", "start": 58.14, "duration": 3.899}, {"text": "fran\u00e7ais c'\u00e9tait en plein milieu de la", "start": 59.94, "duration": 4.259}, {"text": "crise des gilets jaunes en d\u00e9cembre 2018", "start": 62.039, "duration": 5.101}, {"text": "avec seulement 23% des Fran\u00e7ais \u00e0", "start": 64.199, "duration": 4.74}, {"text": "l'\u00e9poque qui se disaient satisfait de", "start": 67.14, "duration": 3.06}, {"text": "son action depuis les gilets jaunes", "start": 68.939, "duration": 4.081}, {"text": "c'est donc remont\u00e9 avant de rechuter il", "start": 70.2, "duration": 4.68}, {"text": "y a donc quelques semaines vous l'aurez", "start": 73.02, "duration": 3.36}, {"text": "compris la r\u00e9forme des retraites est", "start": 74.88, "duration": 3.96}, {"text": "pass\u00e9e par l\u00e0 une r\u00e9forme qui \u00e9tait et", "start": 76.38, "duration": 4.5}, {"text": "qui reste aujourd'hui tr\u00e8s impopulaire", "start": 78.84, "duration": 4.74}, {"text": "tant sur le fond que sur les conditions", "start": 80.88, "duration": 4.44}, {"text": "de sa mise en place avec notamment", "start": 83.58, "duration": 4.92}, {"text": "l'utilisation du 49-3 aujourd'hui au", "start": 85.32, "duration": 4.5}, {"text": "del\u00e0 des manifestations et des millions", "start": 88.5, "duration": 2.759}, {"text": "de personnes qui ont \u00e9t\u00e9 dans la rue", "start": 89.82, "duration": 3.9}, {"text": "seul 32% des Fran\u00e7ais se disaient", "start": 91.259, "duration": 4.261}, {"text": "favorables \u00e0 la r\u00e9forme des retraites", "start": 93.72, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9but mars il faut savoir que du c\u00f4t\u00e9", "start": 95.52, "duration": 3.599}, {"text": "des actifs donc de ceux qui travaillent", "start": 97.38, "duration": 4.08}, {"text": "et bien l'immense majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais", "start": 99.119, "duration": 4.68}, {"text": "ils sont oppos\u00e9s tout \u00e7a que ce soit sur", "start": 101.46, "duration": 4.5}, {"text": "le fond mais aussi sur la m\u00e9thode et", "start": 103.799, "duration": 3.96}, {"text": "bien a fait rena\u00eetre une impopularit\u00e9", "start": 105.96, "duration": 3.479}, {"text": "tr\u00e8s importante du pr\u00e9sident de la", "start": 107.759, "duration": 3.601}, {"text": "R\u00e9publique on a beaucoup parl\u00e9 sur la", "start": 109.439, "duration": 3.0}, {"text": "cha\u00eene mais il faut tout de m\u00eame noter", "start": 111.36, "duration": 2.64}, {"text": "que cette r\u00e9forme de retraite et bien", "start": 112.439, "duration": 3.36}, {"text": "elle \u00e9tait dans son programme il \u00e9tait", "start": 114.0, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00eame question \u00e0 cette \u00e9poque d'un report", "start": 115.799, "duration": 6.36}, {"text": "de 62 \u00e0 65 ans un an de plus donc que ce", "start": 118.2, "duration": 5.76}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 finalement d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 savoir", "start": 122.159, "duration": 3.661}, {"text": "donc cette r\u00e9forme des retraites \u00e0 64", "start": 123.96, "duration": 3.24}, {"text": "ans et puisqu'on est justement sur la", "start": 125.82, "duration": 2.639}, {"text": "question des promesses qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 127.2, "duration": 3.18}, {"text": "tenues par rapport \u00e0 son programme on", "start": 128.459, "duration": 3.721}, {"text": "peut citer entre autres l'adoption d'une", "start": 130.38, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage la", "start": 132.18, "duration": 4.02}, {"text": "relance du nucl\u00e9aire comme source", "start": 134.22, "duration": 4.2}, {"text": "d'\u00e9nergie le lancement d'une convention", "start": 136.2, "duration": 4.38}, {"text": "nationale sur la question de la fin de", "start": 138.42, "duration": 3.959}, {"text": "vie ou encore une hausse des d\u00e9penses", "start": 140.58, "duration": 3.72}, {"text": "militaires et le recrutement davantage", "start": 142.379, "duration": 3.841}, {"text": "de personnels de justice beaucoup des", "start": 144.3, "duration": 3.84}, {"text": "mesures que je viens d'\u00e9voquer ici elles", "start": 146.22, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e9taient dans son programme mais elles", "start": 148.14, "duration": 4.679}, {"text": "ont fait o\u00f9 elles font encore d\u00e9bat on a", "start": 150.36, "duration": 4.32}, {"text": "pu parler par exemple dans ce format des", "start": 152.819, "duration": 3.241}, {"text": "actus du jour de la r\u00e9forme de", "start": 154.68, "duration": 2.76}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage qui fait beaucoup", "start": 156.06, "duration": 3.179}, {"text": "d\u00e9bats ou encore d'ailleurs de la", "start": 157.44, "duration": 3.24}, {"text": "question du budget de l'arm\u00e9e avec", "start": 159.239, "duration": 3.121}, {"text": "beaucoup de questions l\u00e0-dessus c'\u00e9tait", "start": 160.68, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 la une de nos actus du jour", "start": 162.36, "duration": 2.34}, {"text": "aujourd'hui mais quoi qu'il en soit", "start": 163.56, "duration": 2.399}, {"text": "c'est souvent des choses qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 164.7, "duration": 3.0}, {"text": "avanc\u00e9es lors de cette \u00e9lection", "start": 165.959, "duration": 3.181}, {"text": "pr\u00e9sidentielle alors on va voir dans un", "start": 167.7, "duration": 2.759}, {"text": "instant elle est critique mais si on", "start": 169.14, "duration": 2.879}, {"text": "continue sur les autres \u00e9l\u00e9ments que le", "start": 170.459, "duration": 2.881}, {"text": "gouvernement met beaucoup en avant", "start": 172.019, "duration": 2.58}, {"text": "aujourd'hui vous l'avez peut-\u00eatre", "start": 173.34, "duration": 3.0}, {"text": "entendu Emmanuel Macron mais aussi", "start": 174.599, "duration": 4.201}, {"text": "beaucoup en avant un taux de ch\u00f4mage au", "start": 176.34, "duration": 4.86}, {"text": "plus bas depuis 2008 un taux de ch\u00f4mage", "start": 178.8, "duration": 5.34}, {"text": "\u00e0 7,7% et c'est un taux de ch\u00f4mage qui", "start": 181.2, "duration": 4.38}, {"text": "est particuli\u00e8rement b\u00e2che et les jeunes", "start": 184.14, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui si on prend le ratio tel", "start": 185.58, "duration": 5.22}, {"text": "qu'il est calcul\u00e9 par le BIT en France", "start": 188.22, "duration": 4.08}, {"text": "alors sur ce chiffre du taux de ch\u00f4mage", "start": 190.8, "duration": 3.48}, {"text": "il y a toujours des questions et c'est", "start": 192.3, "duration": 2.82}, {"text": "un chiffre l\u00e0 aussi qui fait beaucoup", "start": 194.28, "duration": 2.28}, {"text": "d\u00e9bats sur le nombre de personnes", "start": 195.12, "duration": 3.539}, {"text": "radi\u00e9es sur la question de la qualit\u00e9", "start": 196.56, "duration": 4.14}, {"text": "des emplois et le risque d'emploi", "start": 198.659, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9caire l\u00e0-dessus je vous la fait", "start": 200.7, "duration": 3.0}, {"text": "courte mais c'est un fait le niveau de", "start": 202.14, "duration": 3.3}, {"text": "ch\u00f4mage est un niveau bien bas", "start": 203.7, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui en France mais c'est vrai", "start": 205.44, "duration": 3.9}, {"text": "aussi que le chiffre est \u00e0 nuancer pour", "start": 207.3, "duration": 3.719}, {"text": "tout un tas de raisons je vous mets des", "start": 209.34, "duration": 3.42}, {"text": "liens directement en description je", "start": 211.019, "duration": 3.181}, {"text": "voulais en savoir plus derni\u00e8rement", "start": 212.76, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on peut noter et que le gouvernement", "start": 214.2, "duration": 3.24}, {"text": "met en avant c'est sur la question de la", "start": 215.76, "duration": 3.96}, {"text": "hausse des prix le fait que certes il y", "start": 217.44, "duration": 3.96}, {"text": "a eu une hausse des prix mais une hausse", "start": 219.72, "duration": 3.72}, {"text": "des prix limit\u00e9e dans certains domaines", "start": 221.4, "duration": 4.02}, {"text": "y compris \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne par", "start": 223.44, "duration": 3.78}, {"text": "rapport \u00e0 d'autres pays et ce qui est", "start": 225.42, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup mis en avant par le", "start": 227.22, "duration": 3.42}, {"text": "gouvernement c'est bien ce bouclier", "start": 228.42, "duration": 3.899}, {"text": "tarifaire qui a \u00e9t\u00e9 mise en place sur", "start": 230.64, "duration": 3.179}, {"text": "les prix de l'\u00e9nergie c'est un bouclier", "start": 232.319, "duration": 3.361}, {"text": "qui fait que les prix ont augment\u00e9 pour", "start": 233.819, "duration": 3.961}, {"text": "les prix d'\u00e9lectricit\u00e9 ou autre mais", "start": 235.68, "duration": 4.5}, {"text": "bien moins rapidement que pas mal de", "start": 237.78, "duration": 3.84}, {"text": "pays europ\u00e9ens \u00e7a c'est donc pour les", "start": 240.18, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments mis en avant par le", "start": 241.62, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernement maintenant vous l'imaginez", "start": 242.94, "duration": 3.359}, {"text": "il y a beaucoup de choses qui font d\u00e9bat", "start": 244.62, "duration": 3.6}, {"text": "d'abord premi\u00e8re chose c'est sur la", "start": 246.299, "duration": 3.781}, {"text": "question de l'\u00e9cologie et de la d\u00e9fense", "start": 248.22, "duration": 4.019}, {"text": "de l'environnement il y a un an \u00e0", "start": 250.08, "duration": 4.079}, {"text": "Marseille Emmanuel Macron avait promis", "start": 252.239, "duration": 3.72}, {"text": "que sa politique lors de son second", "start": 254.159, "duration": 4.26}, {"text": "mandat serait \u00e9cologique ou ne serait", "start": 255.959, "duration": 5.101}, {"text": "pas alors un an apr\u00e8s la France n'est", "start": 258.419, "duration": 4.5}, {"text": "pas du tout sur la bonne trajectoire", "start": 261.06, "duration": 4.38}, {"text": "pour atteindre ses objectifs climatiques", "start": 262.919, "duration": 4.021}, {"text": "c'est ce qu'indique Anne bringo par", "start": 265.44, "duration": 3.539}, {"text": "exemple membre du R\u00e9seau Action Climat", "start": 266.94, "duration": 4.259}, {"text": "mais pas mal d'\u00e9tudes vont dans ce sens", "start": 268.979, "duration": 3.901}, {"text": "l\u00e0 par ailleurs sur la question de", "start": 271.199, "duration": 4.021}, {"text": "l'international l\u00e0 o\u00f9 son camp mais en", "start": 272.88, "duration": 4.2}, {"text": "avant une volont\u00e9 de parvenir \u00e0 la paix", "start": 275.22, "duration": 3.419}, {"text": "dans la guerre en Ukraine ou alors de", "start": 277.08, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9velopper des relations avec la Chine", "start": 278.639, "duration": 3.901}, {"text": "et bien son opposition mais aussi", "start": 280.32, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs certains sp\u00e9cialistes", "start": 282.54, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9voquent un \u00e9chec important de la part", "start": 283.8, "duration": 4.679}, {"text": "du pr\u00e9sident fran\u00e7ais un \u00e9chec dans les", "start": 286.56, "duration": 3.84}, {"text": "discussions avec Vladimir Poutine qui", "start": 288.479, "duration": 4.381}, {"text": "n'ont pas permis bien de mener \u00e0 la paix", "start": 290.4, "duration": 4.14}, {"text": "aujourd'hui ou encore un \u00e9chec plus", "start": 292.86, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9cemment sur les propos et bien devenu", "start": 294.54, "duration": 5.159}, {"text": "le Macron sur les \u00c9tats-Unis la Chine et", "start": 297.0, "duration": 4.919}, {"text": "des propos qui vont semer pas mal de", "start": 299.699, "duration": 3.841}, {"text": "troubles y compris du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 301.919, "duration": 3.361}, {"text": "Am\u00e9ricains on a eu l'occasion l\u00e0 aussi", "start": 303.54, "duration": 3.24}, {"text": "d'en parler dans les actus du jour", "start": 305.28, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9sultat aujourd'hui et je reviens pas", "start": 306.78, "duration": 2.76}, {"text": "sur la question de la r\u00e9forme des", "start": 308.52, "duration": 2.34}, {"text": "retraites parce qu'on a beaucoup parl\u00e9", "start": 309.54, "duration": 4.5}, {"text": "mais 69% des Fran\u00e7ais estiment que la", "start": 310.86, "duration": 5.22}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection du pr\u00e9sident a \u00e9t\u00e9 une", "start": 314.04, "duration": 4.5}, {"text": "mauvaise chose pour le pays selon un", "start": 316.08, "duration": 4.5}, {"text": "sondage qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 par l'Institut", "start": 318.54, "duration": 3.54}, {"text": "ELAB cette semaine alors maintenant", "start": 320.58, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9videmment c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 de faire", "start": 322.08, "duration": 4.38}, {"text": "quelconque bilan au bout de un an il", "start": 323.699, "duration": 4.741}, {"text": "reste quatre ans alors sur quoi compte", "start": 326.46, "duration": 3.78}, {"text": "agir le pr\u00e9sident fran\u00e7ais dont les", "start": 328.44, "duration": 3.66}, {"text": "prochains mois et bien Emmanuel Macron", "start": 330.24, "duration": 4.08}, {"text": "avait d\u00e9fini il y a dix jours lors de", "start": 332.1, "duration": 3.539}, {"text": "son discours trois chantiers", "start": 334.32, "duration": 3.84}, {"text": "prioritaires la question du travail la", "start": 335.639, "duration": 4.441}, {"text": "question de l'ordre r\u00e9publicain et la", "start": 338.16, "duration": 3.479}, {"text": "question du progr\u00e8s pour mieux vivre", "start": 340.08, "duration": 3.0}, {"text": "concr\u00e8tement \u00e7a peut passer par", "start": 341.639, "duration": 3.0}, {"text": "plusieurs r\u00e9formes il souhaite engager", "start": 343.08, "duration": 3.839}, {"text": "une r\u00e9forme des lyc\u00e9es professionnels \u00e7a", "start": 344.639, "duration": 3.541}, {"text": "faisait partie de son programme et", "start": 346.919, "duration": 3.12}, {"text": "d'ailleurs sa ministre on parle d\u00e9j\u00e0", "start": 348.18, "duration": 4.26}, {"text": "depuis plusieurs mois le pr\u00e9sident veut", "start": 350.039, "duration": 4.38}, {"text": "aussi passer une nouvelle loi sur le", "start": 352.44, "duration": 3.9}, {"text": "travail enfin derni\u00e8rement le pr\u00e9sident", "start": 354.419, "duration": 3.78}, {"text": "fran\u00e7ais veut une loi sur l'immigration", "start": 356.34, "duration": 4.079}, {"text": "l\u00e0 aussi on aura l'occasion d'en", "start": 358.199, "duration": 3.72}, {"text": "reparler maintenant il faut dire que", "start": 360.419, "duration": 2.941}, {"text": "tout \u00e7a va \u00eatre dans un contexte tr\u00e8s", "start": 361.919, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9licat et tr\u00e8s compliqu\u00e9 un popularit\u00e9", "start": 363.36, "duration": 4.14}, {"text": "record du pr\u00e9sident fran\u00e7ais et", "start": 365.759, "duration": 3.301}, {"text": "manifestations aussi que se poursuivent", "start": 367.5, "duration": 2.88}, {"text": "ils m'ont aura l'occasion notamment de", "start": 369.06, "duration": 3.18}, {"text": "suivre sur place et sur le terrain la", "start": 370.38, "duration": 3.96}, {"text": "manifestation du premier mai comme on", "start": 372.24, "duration": 3.36}, {"text": "l'a fait pour les autres manifestations", "start": 374.34, "duration": 3.06}, {"text": "c'est un rassemblement par les syndicats", "start": 375.6, "duration": 3.36}, {"text": "o\u00f9 il pourrait y avoir de nombreuses", "start": 377.4, "duration": 3.48}, {"text": "personnes dans quelques jours par", "start": 378.96, "duration": 3.239}, {"text": "ailleurs au-del\u00e0 et bien des", "start": 380.88, "duration": 3.24}, {"text": "mobilisations dans la rue \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 382.199, "duration": 4.021}, {"text": "nationale aussi la situation est tr\u00e8s", "start": 384.12, "duration": 4.019}, {"text": "complexe je le rappelle Emmanuel Macron", "start": 386.22, "duration": 4.08}, {"text": "n'a pas de majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 388.139, "duration": 3.661}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale autrement dit il", "start": 390.3, "duration": 3.54}, {"text": "est oblig\u00e9 de reposer sur le vote", "start": 391.8, "duration": 4.98}, {"text": "d'autres d\u00e9put\u00e9s pour faire voter ses", "start": 393.84, "duration": 5.94}, {"text": "lois \u00e0 moins d'utiliser le 49-3 quand il", "start": 396.78, "duration": 4.859}, {"text": "le peut selon les lois alors l\u00e0-dessus", "start": 399.78, "duration": 3.72}, {"text": "la premi\u00e8re ministre Elisabeth borne a", "start": 401.639, "duration": 4.261}, {"text": "promis de ne plus avoir recours aux 49-3", "start": 403.5, "duration": 4.56}, {"text": "mais pour autant elle \u00e9carte aujourd'hui", "start": 405.9, "duration": 4.799}, {"text": "toute id\u00e9e d'alliance avec un autre", "start": 408.06, "duration": 4.56}, {"text": "parti politique pour s'assurer d'avoir", "start": 410.699, "duration": 4.62}, {"text": "une majorit\u00e9 et gouverner et faire voter", "start": 412.62, "duration": 3.84}, {"text": "des lois ce que \u00e7a veut dire c'est que", "start": 415.319, "duration": 2.581}, {"text": "le gouvernement va s\u00fbrement et bien", "start": 416.46, "duration": 3.6}, {"text": "tenter de b\u00e2tir des compromis et des", "start": 417.9, "duration": 4.56}, {"text": "accords loi par loi projet par projet", "start": 420.06, "duration": 4.859}, {"text": "avec les autres parties et forc\u00e9ment \u00e7a", "start": 422.46, "duration": 4.079}, {"text": "a \u00e9chou\u00e9 avec la r\u00e9forme des retraites", "start": 424.919, "duration": 3.301}, {"text": "ou le gouvernement a fait le choix de", "start": 426.539, "duration": 4.081}, {"text": "passer en force la question est donc de", "start": 428.22, "duration": 4.38}, {"text": "voir s'il va r\u00e9ussir \u00e0 faire \u00e7a pour", "start": 430.62, "duration": 3.96}, {"text": "d'autres lois par la suite en tout cas", "start": 432.6, "duration": 2.76}, {"text": "ce qui est s\u00fbr c'est que c'est une", "start": 434.58, "duration": 2.58}, {"text": "situation tr\u00e8s d\u00e9licate alors que", "start": 435.36, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup \u00e9voquent aujourd'hui une crise", "start": 437.16, "duration": 3.659}, {"text": "d\u00e9mocratique au passage l\u00e0 je suis pas", "start": 439.08, "duration": 3.3}, {"text": "vraiment rentr\u00e9 dans les d\u00e9tails du jeu", "start": 440.819, "duration": 3.421}, {"text": "politique entre guillemets au sein du", "start": 442.38, "duration": 3.659}, {"text": "gouvernement les alliances les tensions", "start": 444.24, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9ventuelles ou autres l\u00e0-dessus mais \u00e7a", "start": 446.039, "duration": 3.6}, {"text": "vous int\u00e9resse je peux vous recommander", "start": 448.44, "duration": 2.64}, {"text": "un livre que j'ai lu le week-end dernier", "start": 449.639, "duration": 3.12}, {"text": "le livre s'appelle les 100 jours alors", "start": 451.08, "duration": 4.5}, {"text": "100 jours c'est san s pas le nombre 100", "start": 452.759, "duration": 4.801}, {"text": "mais c'est bien les 100 jours SAS en", "start": 455.58, "duration": 3.3}, {"text": "fait c'est un r\u00e9cit par le journaliste", "start": 457.56, "duration": 3.78}, {"text": "politique Ludovic vigogne des trois", "start": 458.88, "duration": 4.2}, {"text": "premiers mois \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e du pr\u00e9sident", "start": 461.34, "duration": 4.02}, {"text": "fran\u00e7ais lors de ce second mandat avec", "start": 463.08, "duration": 4.32}, {"text": "justement toutes ces tr\u00e8s grosses", "start": 465.36, "duration": 4.08}, {"text": "difficult\u00e9s et ces erreurs dans certains", "start": 467.4, "duration": 4.019}, {"text": "cas du pr\u00e9sident fran\u00e7ais qui l'ont men\u00e9", "start": 469.44, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e0 des difficult\u00e9s importantes encore", "start": 471.419, "duration": 3.361}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a peut vous int\u00e9resser si", "start": 473.039, "duration": 3.181}, {"text": "vous \u00eates passionn\u00e9s par tout \u00e7a je vous", "start": 474.78, "duration": 2.94}, {"text": "mets des liens en description et je vous", "start": 476.22, "duration": 3.06}, {"text": "laisse avec Paul pour l'actualit\u00e9 en", "start": 477.72, "duration": 3.599}, {"text": "bref merci Hugo salut tout le monde on", "start": 479.28, "duration": 3.0}, {"text": "commence avec une premi\u00e8re actu \u00e0", "start": 481.319, "duration": 1.861}, {"text": "Mayotte ce territoire fran\u00e7ais", "start": 482.28, "duration": 2.699}, {"text": "d'outre-mer au large de Madagascar et", "start": 483.18, "duration": 3.239}, {"text": "bien \u00e7a y est le gouvernement a lanc\u00e9", "start": 484.979, "duration": 3.78}, {"text": "officiellement son op\u00e9ration wambushu on", "start": 486.419, "duration": 3.601}, {"text": "vous en parlait vendredi cette op\u00e9ration", "start": 488.759, "duration": 3.66}, {"text": "elle a pour but de d\u00e9loger et d'expulser", "start": 490.02, "duration": 4.26}, {"text": "des migrants sans papier comorien vers", "start": 492.419, "duration": 3.541}, {"text": "les Comores avec leur enfant de pr\u00e8s de", "start": 494.28, "duration": 3.419}, {"text": "500 policiers gendarmes mais alors", "start": 495.96, "duration": 3.06}, {"text": "l'op\u00e9ration ne se passe pas comme le", "start": 497.699, "duration": 2.701}, {"text": "gouvernement l'aurait voulu le", "start": 499.02, "duration": 2.459}, {"text": "gouvernement fait face \u00e0 deux probl\u00e8mes", "start": 500.4, "duration": 3.0}, {"text": "le premier d\u00e9j\u00e0 c'est l'absence de", "start": 501.479, "duration": 3.78}, {"text": "coop\u00e9ration de la part des Comores en", "start": 503.4, "duration": 3.96}, {"text": "effet ce lundi les autorit\u00e9s comoriennes", "start": 505.259, "duration": 3.901}, {"text": "ont refus\u00e9 la costache d'un bateau qui", "start": 507.36, "duration": 3.3}, {"text": "ramenait des migrants les Comores", "start": 509.16, "duration": 3.42}, {"text": "s'opposent \u00e0 l'op\u00e9ration il d\u00e9nonce une", "start": 510.66, "duration": 3.36}, {"text": "atteinte au droit humain de ses citoyens", "start": 512.58, "duration": 2.94}, {"text": "et ensuite deuxi\u00e8me probl\u00e8me pour le", "start": 514.02, "duration": 2.519}, {"text": "gouvernement dans cette op\u00e9ration", "start": 515.52, "duration": 2.759}, {"text": "wambushu c'est que des avocats ont", "start": 516.539, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de saisir la justice en estimant", "start": 518.279, "duration": 3.421}, {"text": "qu'elle constituait une atteinte l\u00e0", "start": 520.14, "duration": 3.0}, {"text": "aussi au droit humain et ce mardi matin", "start": 521.7, "duration": 3.3}, {"text": "et bien la justice a d\u00e9cid\u00e9 de suspendre", "start": 523.14, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9vacuation d'un des bidonvilles qui", "start": 525.0, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9tait concern\u00e9 par l'op\u00e9ration alors de", "start": 526.86, "duration": 2.94}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 le gouvernement affirme qu'il", "start": 528.42, "duration": 3.0}, {"text": "va poursuivre l'op\u00e9ration on vous", "start": 529.8, "duration": 2.88}, {"text": "tiendra au courant deuxi\u00e8me actu c'est", "start": 531.42, "duration": 2.34}, {"text": "l\u00e0 aussi une mise \u00e0 jour sur une", "start": 532.68, "duration": 2.159}, {"text": "actualit\u00e9 qui dure depuis plusieurs", "start": 533.76, "duration": 2.579}, {"text": "jours \u00e7a concerne le Soudan ce pays", "start": 534.839, "duration": 3.06}, {"text": "d'Afrique au sud de l'Egypte ou des", "start": 536.339, "duration": 3.721}, {"text": "combats durs depuis 10 jours entre et un", "start": 537.899, "duration": 3.481}, {"text": "gros arm\u00e9 qui s'affrontent pour le", "start": 540.06, "duration": 3.0}, {"text": "contr\u00f4le du pays des combats qui ont", "start": 541.38, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 fait plus de 400 morts et bien", "start": 543.06, "duration": 3.18}, {"text": "cessez le feu de trois jours dans tout", "start": 544.5, "duration": 3.72}, {"text": "le pays a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 ce mardi gr\u00e2ce \u00e0", "start": 546.24, "duration": 3.48}, {"text": "l'implication des \u00c9tats-Unis c'est donc", "start": 548.22, "duration": 3.48}, {"text": "un arr\u00eat provisoire des combats se", "start": 549.72, "duration": 2.88}, {"text": "cesser le feu il est cens\u00e9 permettre", "start": 551.7, "duration": 2.819}, {"text": "d'engager des n\u00e9gociations de paix entre", "start": 552.6, "duration": 3.06}, {"text": "les deux parties et il va aussi", "start": 554.519, "duration": 2.641}, {"text": "permettre \u00e0 de nombreux pays notamment", "start": 555.66, "duration": 3.179}, {"text": "la France de finir de rapatrier leur", "start": 557.16, "duration": 3.54}, {"text": "ressortissants donc ici par exemple les", "start": 558.839, "duration": 3.241}, {"text": "Fran\u00e7ais qui vivent au Soudan \u00e0 l'heure", "start": 560.7, "duration": 3.06}, {"text": "actuelle la France a d\u00e9j\u00e0 \u00e9vacu\u00e9 plus de", "start": 562.08, "duration": 3.3}, {"text": "500 personnes dont plus de 200 fran\u00e7ais", "start": 563.76, "duration": 3.36}, {"text": "et ce lundi la France a \u00e9galement ferm\u00e9", "start": 565.38, "duration": 3.6}, {"text": "jusqu'\u00e0 nouvel ordre son ambassade au", "start": 567.12, "duration": 3.36}, {"text": "Soudan on continuera \u00e0 vous tenir au", "start": 568.98, "duration": 3.12}, {"text": "courant troisi\u00e8me info \u00e7a y est c'est", "start": 570.48, "duration": 3.359}, {"text": "officiel le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe", "start": 572.1, "duration": 3.419}, {"text": "Biden est candidat \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection il a", "start": 573.839, "duration": 3.18}, {"text": "annonc\u00e9 aujourd'hui dans une vid\u00e9o sa", "start": 575.519, "duration": 3.0}, {"text": "candidature \u00e0 l'\u00e9lection de novembre", "start": 577.019, "duration": 4.32}, {"text": "2024 Joe Biden aura presque 82 ans \u00e0 ce", "start": 578.519, "duration": 4.081}, {"text": "moment-l\u00e0 lui qui est d\u00e9j\u00e0 le pr\u00e9sident", "start": 581.339, "duration": 2.761}, {"text": "le plus \u00e2g\u00e9 de l'histoire des \u00c9tats-Unis", "start": 582.6, "duration": 3.359}, {"text": "il devrait donc affronter de nouveau", "start": 584.1, "duration": 3.9}, {"text": "Donald Trump dans un match retour de", "start": 585.959, "duration": 3.421}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de 2020", "start": 588.0, "duration": 3.36}, {"text": "quatri\u00e8me actu les d\u00e9penses militaires", "start": 589.38, "duration": 3.48}, {"text": "en Europe ont atteint leur plus haut", "start": 591.36, "duration": 2.64}, {"text": "niveau depuis la fin de la guerre froide", "start": 592.86, "duration": 3.599}, {"text": "en 1991 c'est ce que montre une \u00e9tude de", "start": 594.0, "duration": 3.779}, {"text": "l'Institut international de recherche", "start": 596.459, "duration": 3.541}, {"text": "sur la paix de Stockholm pr\u00e9cis\u00e9ment en", "start": 597.779, "duration": 4.68}, {"text": "2022 les pays europ\u00e9ens ont d\u00e9pens\u00e9 13 %", "start": 600.0, "duration": 4.26}, {"text": "de plus pour leur armement qu'un an", "start": 602.459, "duration": 3.181}, {"text": "auparavant qui s'explique bien s\u00fbr par", "start": 604.26, "duration": 2.88}, {"text": "la guerre en Ukraine et alors il y a pas", "start": 605.64, "duration": 2.879}, {"text": "qu'en Europe que les d\u00e9penses militaires", "start": 607.14, "duration": 2.819}, {"text": "sont en hausse mais dans le monde entier", "start": 608.519, "duration": 2.88}, {"text": "plus g\u00e9n\u00e9ralement dans le monde c'est", "start": 609.959, "duration": 3.901}, {"text": "d\u00e9penses militaires ont atteint 2,2 % du", "start": 611.399, "duration": 4.081}, {"text": "PIB mondial sur toutes ces d\u00e9penses les", "start": 613.86, "duration": 2.88}, {"text": "\u00c9tats-Unis continuent d'en repr\u00e9senter", "start": 615.48, "duration": 3.72}, {"text": "une immense majorit\u00e9 39% pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 616.74, "duration": 4.8}, {"text": "suivi par la Chine qui r\u00e9alise 13% des", "start": 619.2, "duration": 3.78}, {"text": "d\u00e9penses mondiales et suivi ensuite en", "start": 621.54, "duration": 2.82}, {"text": "troisi\u00e8me position par la Russie qui", "start": 622.98, "duration": 3.12}, {"text": "repr\u00e9sente 4% des d\u00e9penses mondiales", "start": 624.36, "duration": 3.18}, {"text": "cinqui\u00e8me astu \u00e7a parle aussi de", "start": 626.1, "duration": 2.58}, {"text": "g\u00e9opolitique c'est un changement majeur", "start": 627.54, "duration": 2.34}, {"text": "dans la politique \u00e9trang\u00e8re du", "start": 628.68, "duration": 3.0}, {"text": "Royaume-Uni en fait ce mardi le ministre", "start": 629.88, "duration": 3.3}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res britanniques qui", "start": 631.68, "duration": 3.48}, {"text": "s'appelle James clever son discours", "start": 633.18, "duration": 3.599}, {"text": "annuel sur la politique \u00e9trang\u00e8re du", "start": 635.16, "duration": 3.179}, {"text": "Royaume-Uni et cette ann\u00e9e il l'a", "start": 636.779, "duration": 2.881}, {"text": "consacr\u00e9 presque enti\u00e8rement \u00e0 la Chine", "start": 638.339, "duration": 3.421}, {"text": "il a d\u00e9clar\u00e9 qu'il ne fallait pas isoler", "start": 639.66, "duration": 4.2}, {"text": "la Chine car je cite aucun probl\u00e8me", "start": 641.76, "duration": 4.019}, {"text": "majeur ne peut \u00eatre r\u00e9solu sans la Chine", "start": 643.86, "duration": 3.84}, {"text": "et cet appel \u00e0 ne pas isoler la Chine et", "start": 645.779, "duration": 3.421}, {"text": "bien c'est une rupture compl\u00e8te avec la", "start": 647.7, "duration": 2.759}, {"text": "politique du Royaume-Uni ces derni\u00e8res", "start": 649.2, "duration": 3.3}, {"text": "ann\u00e9es qui consistait plut\u00f4t \u00e0 un froid", "start": 650.459, "duration": 3.601}, {"text": "diplomatique voire carr\u00e9ment une", "start": 652.5, "duration": 3.24}, {"text": "hostilit\u00e9 vis-\u00e0-vis de la Chine cette", "start": 654.06, "duration": 2.76}, {"text": "hostilit\u00e9 elle s'exprimait par exemple", "start": 655.74, "duration": 2.76}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8tement par le bannissement", "start": 656.82, "duration": 3.54}, {"text": "des entreprises chinoise de nombreux", "start": 658.5, "duration": 3.3}, {"text": "secteurs strat\u00e9giques comme les r\u00e9seaux", "start": 660.36, "duration": 3.0}, {"text": "t\u00e9l\u00e9coms les centrales nucl\u00e9aires ou", "start": 661.8, "duration": 3.3}, {"text": "encore les plus \u00e9lectroniques on verra", "start": 663.36, "duration": 3.18}, {"text": "donc pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui pourrait changer", "start": 665.1, "duration": 3.12}, {"text": "dans les mois \u00e0 venir sixi\u00e8me actus \u00e7a", "start": 666.54, "duration": 2.76}, {"text": "concerne la Turquie d\u00e9cid\u00e9ment beaucoup", "start": 668.22, "duration": 2.52}, {"text": "d\u2019international aujourd'hui en Turquie", "start": 669.3, "duration": 3.12}, {"text": "au moins 110 personnes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es", "start": 670.74, "duration": 3.06}, {"text": "par les autorit\u00e9s dans le cadre d'une", "start": 672.42, "duration": 2.4}, {"text": "op\u00e9ration revendiqu\u00e9e comme", "start": 673.8, "duration": 2.88}, {"text": "anti-terroriste parmi ces 110 personnes", "start": 674.82, "duration": 3.48}, {"text": "des avocats des journalistes des", "start": 676.68, "duration": 4.32}, {"text": "responsables de ONG et un politicien le", "start": 678.3, "duration": 4.32}, {"text": "gouvernement turc explique que c'est une", "start": 681.0, "duration": 3.24}, {"text": "op\u00e9ration contre des gens affili\u00e9s au", "start": 682.62, "duration": 3.659}, {"text": "PKK le Parti des travailleurs du", "start": 684.24, "duration": 4.08}, {"text": "Kurdistan un parti qui est consid\u00e9r\u00e9 en", "start": 686.279, "duration": 3.601}, {"text": "fait par le gouvernement turc comme une", "start": 688.32, "duration": 2.88}, {"text": "organisation terroriste mais le truc", "start": 689.88, "duration": 2.94}, {"text": "c'est que ces arrestations massives", "start": 691.2, "duration": 3.06}, {"text": "arrivent dans un contexte qui n'est pas", "start": 692.82, "duration": 3.06}, {"text": "anodin puisque dans trois semaines les", "start": 694.26, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9sidentielles et", "start": 695.88, "duration": 2.88}, {"text": "l\u00e9gislatives ont lieu en Turquie des", "start": 697.2, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lections qui sont d\u00e9cisives pour le", "start": 698.76, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident r\u00e9cepta hyperdogan et sont", "start": 700.2, "duration": 3.84}, {"text": "partis la cape au pouvoir depuis 20 ans", "start": 702.24, "duration": 3.36}, {"text": "du coup les opposants d'Erdogan ont", "start": 704.04, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 une tentative d'intimidation", "start": 705.6, "duration": 3.72}, {"text": "avec ses arrestations des opposants qui", "start": 707.16, "duration": 3.239}, {"text": "vont cette ann\u00e9e faire une candidature", "start": 709.32, "duration": 2.699}, {"text": "commune \u00e0 la pr\u00e9sidentielle face \u00e0 lui", "start": 710.399, "duration": 2.821}, {"text": "on continue avec une sc\u00e8ne assez", "start": 712.019, "duration": 2.521}, {"text": "particuli\u00e8re qui s'est pass\u00e9 au Canada", "start": 713.22, "duration": 2.88}, {"text": "le ministre des Transports et d'autres", "start": 714.54, "duration": 3.299}, {"text": "hommes politiques ont d\u00e9fil\u00e9 avec des", "start": 716.1, "duration": 3.479}, {"text": "talons roses et ont publi\u00e9 sur les", "start": 717.839, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux dans le but selon eux de", "start": 719.579, "duration": 3.901}, {"text": "sensibiliser aux violences faites aux", "start": 721.8, "duration": 2.88}, {"text": "femmes la vid\u00e9o est rapidement devenue", "start": 723.48, "duration": 2.46}, {"text": "virale elle a \u00e9t\u00e9 visionn\u00e9e par exemple", "start": 724.68, "duration": 2.58}, {"text": "plus de 7 millions de fois sur Twitter", "start": 725.94, "duration": 3.3}, {"text": "mais cette action a fait d\u00e9bat certains", "start": 727.26, "duration": 3.48}, {"text": "ont consid\u00e9r\u00e9 que c'\u00e9tait assez inutile", "start": 729.24, "duration": 3.659}, {"text": "voire ridicule de penser qu'une telle", "start": 730.74, "duration": 3.779}, {"text": "action pouvait avoir un impact sur les", "start": 732.899, "duration": 2.94}, {"text": "violences faites aux femmes mais de son", "start": 734.519, "duration": 2.82}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 le ministre des Transports assume", "start": 735.839, "duration": 3.24}, {"text": "toujours cette action il consid\u00e8re que", "start": 737.339, "duration": 3.18}, {"text": "les personnes qui s'y opposent sont des", "start": 739.079, "duration": 3.0}, {"text": "hommes je cite en manque de confiance", "start": 740.519, "duration": 3.361}, {"text": "qui ne supporteraient pas de voir", "start": 742.079, "duration": 3.421}, {"text": "d'autres hommes porter des talons on", "start": 743.88, "duration": 3.0}, {"text": "termine avec une derni\u00e8re actu en tech", "start": 745.5, "duration": 3.54}, {"text": "le r\u00e9seau social Biry l'a adopt\u00e9 un", "start": 746.88, "duration": 3.06}, {"text": "changement majeur dans son", "start": 749.04, "duration": 2.1}, {"text": "fonctionnement alors pour ceux qui ne", "start": 749.94, "duration": 2.339}, {"text": "connaissent pas biryl c'est un r\u00e9seau", "start": 751.14, "duration": 2.879}, {"text": "social fran\u00e7ais qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2020", "start": 752.279, "duration": 3.421}, {"text": "et qui conna\u00eet un \u00e9norme succ\u00e8s aussi", "start": 754.019, "duration": 3.721}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis au Royaume-Uni avec un", "start": 755.7, "duration": 3.96}, {"text": "concept simple chaque jour il y a une", "start": 757.74, "duration": 3.539}, {"text": "notification \u00e0 une random de la journ\u00e9e", "start": 759.66, "duration": 3.6}, {"text": "et \u00e0 ce moment-l\u00e0 il faut prendre une", "start": 761.279, "duration": 3.18}, {"text": "photo de ce qu'on est en train de faire", "start": 763.26, "duration": 3.48}, {"text": "avec sabiril ventes l'authenticit\u00e9 et se", "start": 764.459, "duration": 3.841}, {"text": "pose en anti-instagram et donc si je", "start": 766.74, "duration": 2.7}, {"text": "vous en parle aujourd'hui c'est qu'en", "start": 768.3, "duration": 2.7}, {"text": "fait maintenant Bill va permettre aussi", "start": 769.44, "duration": 4.019}, {"text": "de publier deux photos bonus par jour \u00e0", "start": 771.0, "duration": 4.139}, {"text": "n'importe quelle heure de la journ\u00e9e pas", "start": 773.459, "duration": 2.701}, {"text": "seulement quand il y a la notification", "start": 775.139, "duration": 3.301}, {"text": "avec \u00e7a Biry il sort un peu de son", "start": 776.16, "duration": 4.02}, {"text": "concept initial avec l'objectif en fait", "start": 778.44, "duration": 3.48}, {"text": "que les utilisateurs viennent davantage", "start": 780.18, "duration": 3.54}, {"text": "sur l'application \u00e0 plusieurs moments de", "start": 781.92, "duration": 3.06}, {"text": "la journ\u00e9e aujourd'hui en fait les", "start": 783.72, "duration": 3.119}, {"text": "utilisateurs de Billy le Royaume-Uni ne", "start": 784.98, "duration": 3.359}, {"text": "passe en moyenne que 15 minutes par jour", "start": 786.839, "duration": 3.361}, {"text": "dessus une dur\u00e9e bien inf\u00e9rieure au", "start": 788.339, "duration": 3.06}, {"text": "temps moyen d'utilisation des autres", "start": 790.2, "duration": 2.699}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux merci beaucoup Paul", "start": 791.399, "duration": 3.481}, {"text": "alors pas de d\u00e9bat aujourd'hui mais je", "start": 792.899, "duration": 3.361}, {"text": "me permets de le dire pour ceux qui ne", "start": 794.88, "duration": 3.12}, {"text": "savent pas encore se format des actus du", "start": 796.26, "duration": 3.3}, {"text": "jour est aussi disponible en version", "start": 798.0, "duration": 3.66}, {"text": "podcast je me r\u00e9p\u00e8te peut-\u00eatre pour ceux", "start": 799.56, "duration": 3.719}, {"text": "qui sont l\u00e0 tous les jours mais en", "start": 801.66, "duration": 3.479}, {"text": "podcast audio sur Spotify Apple podcast", "start": 803.279, "duration": 3.541}, {"text": "ou autre n'h\u00e9sitez pas je peux vous", "start": 805.139, "duration": 3.241}, {"text": "voulez vous informer directement dans", "start": 806.82, "duration": 3.24}, {"text": "les transports par exemple en allant au", "start": 808.38, "duration": 3.78}, {"text": "travail ou autre le matin vous tapez", "start": 810.06, "duration": 3.54}, {"text": "Hugo d\u00e9crypte sur votre appli de", "start": 812.16, "duration": 3.239}, {"text": "streaming de musique ou autre vous allez", "start": 813.6, "duration": 3.539}, {"text": "pouvoir vous abonner et suivre tout \u00e7a", "start": 815.399, "duration": 3.301}, {"text": "prenez soin de vous prenez soin de nos", "start": 817.139, "duration": 2.581}, {"text": "proches et puis on se dit \u00e0 tr\u00e8s vite", "start": 818.7, "duration": 3.62}, {"text": "pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 819.72, "duration": 2.6}]}