{"label": "politique", "transcript": [{"text": "\u00e9coutez moi je trouve profond\u00e9ment", "start": 0.199, "duration": 4.721}, {"text": "choquant de commenter une d\u00e9cision de", "start": 1.959, "duration": 4.4}, {"text": "justice donc ce que je ne ferai pas", "start": 4.92, "duration": 2.72}, {"text": "effectivement qui n'est pas encore une", "start": 6.359, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9cision non bien s\u00fbr mais c'est la", "start": 7.64, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9quisition du parquet", "start": 9.84, "duration": 5.039}, {"text": "euh qui repr\u00e9sente les int\u00e9r\u00eats de la", "start": 12.24, "duration": 4.039}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 donc on est quand m\u00eame dans le", "start": 14.879, "duration": 4.361}, {"text": "processus judiciaire nous verrons quelle", "start": 16.279, "duration": 5.481}, {"text": "sera la d\u00e9cision des juges puis de toute", "start": 19.24, "duration": 4.279}, {"text": "mani\u00e8re c'est un feuilleton qui va", "start": 21.76, "duration": 4.4}, {"text": "continuer nous avons ensuite un appel", "start": 23.519, "duration": 4.881}, {"text": "pour voir en cassation donc on est loin", "start": 26.16, "duration": 3.92}, {"text": "de la d\u00e9cision", "start": 28.4, "duration": 3.4}, {"text": "mant il vous choque oui parce que je", "start": 30.08, "duration": 3.68}, {"text": "pense qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 nous ne", "start": 31.8, "duration": 3.72}, {"text": "sommes pas l\u00e0 pour commenter les les", "start": 33.76, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9cisions de justice je crois qu'il y a", "start": 35.52, "duration": 3.4}, {"text": "un temps politique il y a un temps", "start": 36.92, "duration": 3.84}, {"text": "judiciaire et nous verrons ce que", "start": 38.92, "duration": 4.479}, {"text": "donnera ce temps judiciaire et quelles", "start": 40.76, "duration": 5.88}, {"text": "seront effectivement les suites donn\u00e9", "start": 43.399, "duration": 5.48}, {"text": "d'abord par l'int\u00e9ress\u00e9e elle-m\u00eame par", "start": 46.64, "duration": 3.599}, {"text": "sa famille politique et nous pourrons", "start": 48.879, "duration": 3.2}, {"text": "commenter sans commenter une d\u00e9cision de", "start": 50.239, "duration": 3.201}, {"text": "justice Vous pouvez commenter le paysage", "start": 52.079, "duration": 3.721}, {"text": "politique fran\u00e7ais le fait que les", "start": 53.44, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9lecteurs du rassemblement national", "start": 55.8, "duration": 4.16}, {"text": "puissent ne pas \u00eatre repr\u00e9sent\u00e9s en 2027", "start": 57.64, "duration": 3.68}, {"text": "c'est pas un probl\u00e8me \u00e7a ne creuse pas", "start": 59.96, "duration": 3.48}, {"text": "encore un peu plus le foss\u00e9 qui est en", "start": 61.32, "duration": 4.199}, {"text": "train de s'\u00e9tablir entre les Fran\u00e7ais le", "start": 63.44, "duration": 4.8}, {"text": "monde politique c'est la poli fiction", "start": 65.519, "duration": 4.121}, {"text": "c'est c'est toujours compliqu\u00e9 mais je", "start": 68.24, "duration": 2.919}, {"text": "pense qu'une famille politique moi j'ai", "start": 69.64, "duration": 2.92}, {"text": "une famille politique je suis pas la", "start": 71.159, "duration": 2.481}, {"text": "seule dans ma famille politique", "start": 72.56, "duration": 4.199}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que si je ne ser je ne suis", "start": 73.64, "duration": 4.88}, {"text": "pas pr\u00e9sente \u00e0 une \u00e9lection j'auraai", "start": 76.759, "duration": 2.961}, {"text": "quelqu'un d'autre de ma famille", "start": 78.52, "duration": 3.279}, {"text": "politique qui pourra l'\u00eatre et je pense", "start": 79.72, "duration": 4.56}, {"text": "que le rassemblement national ne manque", "start": 81.799, "duration": 5.481}, {"text": "pas de de candidature possible donc je", "start": 84.28, "duration": 5.199}, {"text": "pense que ce n'est pas la fin d'un parti", "start": 87.28, "duration": 4.76}, {"text": "politique parce que l'un des membres ne", "start": 89.479, "duration": 4.6}, {"text": "peut pas se pr\u00e9senter il me semble mais", "start": 92.04, "duration": 3.56}, {"text": "l\u00e0 la question que POS g\u00e9ralin c'est", "start": 94.079, "duration": 2.481}, {"text": "est-ce que c'est \u00e0 la justice de", "start": 95.6, "duration": 2.64}, {"text": "trancher qui doit \u00eatre candidat \u00e0 une", "start": 96.56, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9lection mais en fait la justice elle", "start": 98.24, "duration": 3.72}, {"text": "n'est pas en train de trancher la", "start": 100.479, "duration": 2.68}, {"text": "candidature \u00e0 une \u00e9lection", "start": 101.96, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2027 elle est en train", "start": 103.159, "duration": 5.0}, {"text": "de prendre une d\u00e9cision par rapport \u00e0", "start": 106.32, "duration": 4.0}, {"text": "des faits par rapport \u00e0 une loi et je", "start": 108.159, "duration": 3.56}, {"text": "pense que la loi s'applique \u00e0 tout le", "start": 110.32, "duration": 4.399}, {"text": "monde", "start": 111.719, "duration": 3.0}]}