{"label": "automobile", "transcript": [{"text": "Volkswagen sera absent \u00e0 l'occasion du", "start": 2.659, "duration": 2.981}, {"text": "prochain Mondial de Paris", "start": 4.74, "duration": 2.46}, {"text": "malheureusement pourtant le constructeur", "start": 5.64, "duration": 3.3}, {"text": "allemand d\u00e9voile aujourd'hui au festival", "start": 7.2, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e0 \u00e9l\u00e9gance de Chantilly un nouveau", "start": 8.94, "duration": 4.68}, {"text": "concept car son nom Volkswagen travel", "start": 11.34, "duration": 4.379}, {"text": "une navette autonome de transport de", "start": 13.62, "duration": 4.28}, {"text": "personnes", "start": 15.719, "duration": 2.181}, {"text": "la premi\u00e8re chose que l'on remarque", "start": 20.4, "duration": 3.66}, {"text": "c'est sa signature un effet ce n'est pas", "start": 21.66, "duration": 4.32}, {"text": "Volkswagen c'est Volkswagen groupe", "start": 24.06, "duration": 4.74}, {"text": "comprenez par l\u00e0 que ce v\u00e9hicule n'est", "start": 25.98, "duration": 5.16}, {"text": "pas sign\u00e9 uniquement d'une marque du", "start": 28.8, "duration": 3.72}, {"text": "groupe allemand mais de l'ensemble des", "start": 31.14, "duration": 3.96}, {"text": "mars d'un travail group\u00e9 qui aboutira on", "start": 32.52, "duration": 4.08}, {"text": "veut dire jamais sur un v\u00e9hicule de", "start": 35.1, "duration": 2.76}, {"text": "s\u00e9rie dans tous les cas c'est la volont\u00e9", "start": 36.6, "duration": 3.54}, {"text": "du groupe puisque tout le monde a", "start": 37.86, "duration": 3.66}, {"text": "travaill\u00e9 l\u00e0-dessus on note \u00e9galement", "start": 40.14, "duration": 3.96}, {"text": "que c'est un v\u00e9hicule imposant 125 ans", "start": 41.52, "duration": 4.14}, {"text": "de long qui peut transporter suivant les", "start": 44.1, "duration": 3.24}, {"text": "configurations entre deux et quatre", "start": 45.66, "duration": 4.26}, {"text": "personnes et on acc\u00e8de \u00e0 son habitacle", "start": 47.34, "duration": 5.18}, {"text": "par deux \u00e9normes porte papillon", "start": 49.92, "duration": 5.279}, {"text": "ce concept est un v\u00e9hicule 100% autonome", "start": 52.52, "duration": 4.12}, {"text": "donc comprenez par l\u00e0 qu'il n'y a plus", "start": 55.199, "duration": 3.0}, {"text": "besoin d'avoir de conducteur d'o\u00f9", "start": 56.64, "duration": 3.899}, {"text": "l'absence de volant trois choses donc", "start": 58.199, "duration": 3.84}, {"text": "sont possibles de faire \u00e0 son int\u00e9rieur", "start": 60.539, "duration": 2.82}, {"text": "tout d'abord travailler vous avez", "start": 62.039, "duration": 3.661}, {"text": "tablette au niveau de la planche de bord", "start": 63.359, "duration": 5.341}, {"text": "se divertir ou m\u00eame se reposer vous avez", "start": 65.7, "duration": 4.8}, {"text": "vos si\u00e8ges qui se transforment en ligne", "start": 68.7, "duration": 4.26}, {"text": "et les vitres de ce concept de m\u00e8nent ou", "start": 70.5, "duration": 4.439}, {"text": "pas avec un \u00e9norme travail niveau fait", "start": 72.96, "duration": 3.72}, {"text": "de la luminoth\u00e9rapie pour vraiment se", "start": 74.939, "duration": 3.901}, {"text": "reposer en toute tranquillit\u00e9 Volkswagen", "start": 76.68, "duration": 3.84}, {"text": "a \u00e9galement travaill\u00e9 le bien-\u00eatre \u00e0", "start": 78.84, "duration": 4.139}, {"text": "avec gr\u00e2ce \u00e0 ce bouton une commande qui", "start": 80.52, "duration": 4.56}, {"text": "permet de diriger \u00e0 la fois les si\u00e8ges", "start": 82.979, "duration": 4.261}, {"text": "mais \u00e9galement la temp\u00e9rature et vous", "start": 85.08, "duration": 4.32}, {"text": "avez des lunettes de r\u00e9alit\u00e9 augment\u00e9e", "start": 87.24, "duration": 3.84}, {"text": "pour permettre de voir on va dire des", "start": 89.4, "duration": 2.7}, {"text": "animations ou des informations", "start": 91.08, "duration": 4.38}, {"text": "importantes sur le pare-brise et pour", "start": 92.1, "duration": 5.1}, {"text": "choyer le confort des passagers le", "start": 95.46, "duration": 3.72}, {"text": "Volkswagen g\u00e8ne Travel est \u00e9quip\u00e9 d'une", "start": 97.2, "duration": 4.32}, {"text": "suspension active \u00e9lectrique anticipe", "start": 99.18, "duration": 3.6}, {"text": "les mouvements verticaux et m\u00eame", "start": 101.52, "duration": 3.779}, {"text": "horizontaux de quoi permettre de long", "start": 102.78, "duration": 5.479}, {"text": "voyage en toute s\u00e9r\u00e9nit\u00e9", "start": 105.299, "duration": 2.96}, {"text": "alors bien \u00e9videmment il n'y a aucune", "start": 109.34, "duration": 4.48}, {"text": "volont\u00e9 la part de Volkswagen groupe de", "start": 111.72, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9velopper et de commercialiser un", "start": 113.82, "duration": 4.38}, {"text": "v\u00e9hicule d\u00e9finitif", "start": 116.28, "duration": 3.479}, {"text": "issu de ce concept car en tous les cas", "start": 118.2, "duration": 3.3}, {"text": "on peut se projeter \u00e0 venir et pourquoi", "start": 119.759, "duration": 4.381}, {"text": "pas imaginer des trajets de moyens ou", "start": 121.5, "duration": 4.079}, {"text": "longue distance \u00e0 bord de tel v\u00e9hicule", "start": 124.14, "duration": 3.41}, {"text": "peut-\u00eatre demain ou apr\u00e8s-demain", "start": 125.579, "duration": 9.381}, {"text": "[Musique]", "start": 127.55, "duration": 7.41}]}