{"label": "sport", "transcript": [{"text": "VO la chute de Pedro Acosta il me semble", "start": 0.0, "duration": 4.2}, {"text": "Pedro Acosta qui \u00e9tait \u00e0 la deux\u00e8me", "start": 2.8, "duration": 2.72}, {"text": "position qui va d\u00e9gragoler au classement", "start": 4.2, "duration": 2.28}, {"text": "c'est bien lui qui est tomb\u00e9 une", "start": 5.52, "duration": 3.119}, {"text": "nouvelle fois Pedro Acosta qui \u00e9tait \u00e0", "start": 6.48, "duration": 4.52}, {"text": "la 2ux\u00e8 position pas loin de Francesco", "start": 8.639, "duration": 4.841}, {"text": "Bagaya il produisait son effort pour", "start": 11.0, "duration": 4.08}, {"text": "tenter pourquoi pas d'aller s'imposer", "start": 13.48, "duration": 4.559}, {"text": "aujourd'hui et bien non ce sera deux", "start": 15.08, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9sultats blancs ce weekend pour Pedro", "start": 18.039, "duration": 4.041}, {"text": "Acosta apr\u00e8s avoir sign\u00e9 sa premi\u00e8re ple", "start": 19.88, "duration": 4.52}, {"text": "positionent bizarre elle est curieuse C", "start": 22.08, "duration": 3.88}, {"text": "ch c'est pas souvent qu'on voit des", "start": 24.4, "duration": 3.039}, {"text": "chutes ici d'ailleurs est-ce qu' passe", "start": 25.96, "duration": 2.6}, {"text": "sur le VI oui c'est vrai qu'il a", "start": 27.439, "duration": 3.281}, {"text": "vraiment pas surtout de l'avant plut\u00f4t \u00e0", "start": 28.56, "duration": 4.36}, {"text": "l'acc\u00e9l\u00e9ration il doit \u00eatre extr\u00eamement", "start": 30.72, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9\u00e7u on a vu la d\u00e9ception dans le clan", "start": 32.92, "duration": 5.84}, {"text": "fran\u00e7ais d'Herv\u00e9 pontcharal", "start": 35.36, "duration": 3.4}]}