{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP public S\u00e9na", "start": 0.48, "duration": 23.92}, {"text": "[Musique]", "start": 4.91, "duration": 21.97}, {"text": "pr\u00e9sente bonjour \u00e0 tous bonjour et", "start": 24.4, "duration": 4.799}, {"text": "bienvenue merci de nous rejoindre nous", "start": 26.88, "duration": 4.76}, {"text": "accueillons une figure de l'\u00e9conomie et", "start": 29.199, "duration": 4.04}, {"text": "de la finance europ\u00e9enne ancien", "start": 31.64, "duration": 3.759}, {"text": "directeur de la Banque de France de 93 \u00e0", "start": 33.239, "duration": 3.681}, {"text": "2003 ancien directeur de la Banque", "start": 35.399, "duration": 4.121}, {"text": "centrale europ\u00e9enne aussi de 2004 \u00e0 2011", "start": 36.92, "duration": 4.68}, {"text": "autant dire que les flux les reflux de", "start": 39.52, "duration": 3.719}, {"text": "l'\u00e9conomie et de la dette \u00e7a le conna\u00ee", "start": 41.6, "duration": 3.479}, {"text": "et \u00e7a tombe bien il va beaucoup \u00eatre", "start": 43.239, "duration": 3.441}, {"text": "question prochainement d'endettement \u00e0", "start": 45.079, "duration": 3.281}, {"text": "Paris et \u00e0 Bruxelles question aussi de", "start": 46.68, "duration": 3.64}, {"text": "croissance mol ou pas de taux d'int\u00e9r\u00eat", "start": 48.36, "duration": 3.92}, {"text": "d'inflation plus ou moins ma\u00eetris\u00e9 en", "start": 50.32, "duration": 4.12}, {"text": "gros de notre avenir pour y voir un peu", "start": 52.28, "duration": 4.2}, {"text": "plus clair notre invit\u00e9 Jean-Claude", "start": 54.44, "duration": 3.759}, {"text": "tricher Jean-Claude tricher bonjour", "start": 56.48, "duration": 5.0}, {"text": "bonjour Alors je disait \u00e0 l'instant la", "start": 58.199, "duration": 5.561}, {"text": "France va de nouveau \u00eatre dans le viseur", "start": 61.48, "duration": 4.6}, {"text": "de Bruxelles \u00e0 court terme la France va", "start": 63.76, "duration": 4.52}, {"text": "mal enfin heureusement il y a les Jeux", "start": 66.08, "duration": 4.079}, {"text": "Olympiques et les chiffres de la", "start": 68.28, "duration": 4.36}, {"text": "croissance annonc\u00e9 avec cette timide", "start": 70.159, "duration": 5.921}, {"text": "reprise plus 0,4 % au 3e trimestre c'est", "start": 72.64, "duration": 5.28}, {"text": "mieux que l'Allemagne coco Rico mais la", "start": 76.08, "duration": 3.8}, {"text": "France Jean-Claude tricha c'est le sujet", "start": 77.92, "duration": 4.04}, {"text": "de la rentr\u00e9e et particuli\u00e8rement ett\u00e9", "start": 79.88, "duration": 4.44}, {"text": "en effet en effet elle est vraiment tr\u00e8s", "start": 81.96, "duration": 5.159}, {"text": "endett\u00e9e elle est de ce point de vue-l\u00e0", "start": 84.32, "duration": 5.6}, {"text": "le plus mauvais pays d'Europe ce qui est", "start": 87.119, "duration": 4.801}, {"text": "qui est un peu dur quand m\u00eame et", "start": 89.92, "duration": 3.559}, {"text": "moi-m\u00eame j'ai j'ai de la peine quand je", "start": 91.92, "duration": 5.159}, {"text": "dis \u00e7a mais ce sont les chiffres et on", "start": 93.479, "duration": 7.0}, {"text": "doit absolument redresser la barre je", "start": 97.079, "duration": 6.641}, {"text": "suis je dois dire un peu rass\u00e9r\u00e9n\u00e9 que", "start": 100.479, "duration": 5.401}, {"text": "le nouveau gouvernement est en t\u00eate", "start": 103.72, "duration": 4.759}, {"text": "qu'il faut effectivement changer la", "start": 105.88, "duration": 4.559}, {"text": "direction que nous avions prise en", "start": 108.479, "duration": 3.92}, {"text": "mati\u00e8re de finances publies nous ne", "start": 110.439, "duration": 4.36}, {"text": "pouvons pas nous permettre d'\u00eatre le", "start": 112.399, "duration": 4.921}, {"text": "plus mauvais \u00e9l\u00e8ve de la classe cela", "start": 114.799, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9pend \u00e9videmment de la de la", "start": 117.32, "duration": 3.56}, {"text": "conjoncture europ\u00e9 et international mais", "start": 118.92, "duration": 3.64}, {"text": "si jamais il y avait un s\u00e9rieux coup de", "start": 120.88, "duration": 3.72}, {"text": "tabac alors \u00e7a nous mettrait dans une", "start": 122.56, "duration": 4.36}, {"text": "position qui serait mauvaise donc il", "start": 124.6, "duration": 5.6}, {"text": "faut pr\u00e9venir et donc pr\u00e9venir \u00e7a veut", "start": 126.92, "duration": 5.16}, {"text": "dire redresser la barre alors bien s\u00fbr", "start": 130.2, "duration": 3.679}, {"text": "on va y revenir que peut faire Paris", "start": 132.08, "duration": 3.56}, {"text": "apr\u00e8s \u00e7a sa prise de fonction le", "start": 133.879, "duration": 3.321}, {"text": "premierministre Michel Barnier annonc\u00e9", "start": 135.64, "duration": 2.959}, {"text": "engager des r\u00e9formes il annonce un", "start": 137.2, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9ficit un d\u00e9ficite ramen\u00e9 \u00e0 5 % l'ann\u00e9e", "start": 138.599, "duration": 4.0}, {"text": "prochaine mais est-ce que c'est r\u00e9aliste", "start": 140.879, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce que la France est encore dans le", "start": 142.599, "duration": 4.041}, {"text": "domaine encore cr\u00e9dible finalement", "start": 144.239, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e9coutez euh la France pour le moment est", "start": 146.64, "duration": 7.04}, {"text": "cr\u00e9dible et si le gouvernement arrive \u00e0", "start": 150.64, "duration": 6.4}, {"text": "ses fins c'est-\u00e0-dire \u00e0 cet objectif de", "start": 153.68, "duration": 7.04}, {"text": "5 % avec une combinaison d'ailleurs de", "start": 157.04, "duration": 5.24}, {"text": "diminution de la d\u00e9pense et", "start": 160.72, "duration": 4.08}, {"text": "d'augmentation des imp\u00f4ts dans une", "start": 162.28, "duration": 6.48}, {"text": "proportion 2/3 un/ers s'il y arrive ce", "start": 164.8, "duration": 6.4}, {"text": "que croi les march\u00e9s pour le moment il", "start": 168.76, "duration": 4.479}, {"text": "me semble que les march\u00e9s font confiance", "start": 171.2, "duration": 4.48}, {"text": "pour le moment au nouveau gouvernement", "start": 173.239, "duration": 4.041}, {"text": "donc normalement si vous voulez nous", "start": 175.68, "duration": 4.639}, {"text": "devrions \u00e9viter le cooup de tabac que", "start": 177.28, "duration": 4.8}, {"text": "j'\u00e9voquais la France est quand m\u00eame sous", "start": 180.319, "duration": 3.92}, {"text": "surveillance les agences de notation les", "start": 182.08, "duration": 4.519}, {"text": "march\u00e9s on parle de de Fitch ou moodis", "start": 184.239, "duration": 4.401}, {"text": "par exemple ont ouvert la porte \u00e0 un", "start": 186.599, "duration": 4.28}, {"text": "futur abaissement de la note mais en", "start": 188.64, "duration": 5.28}, {"text": "offrant un r\u00e9pi de quelques semaines la", "start": 190.879, "duration": 5.321}, {"text": "Commission europ\u00e9enne passe sur le", "start": 193.92, "duration": 4.36}, {"text": "grille devant le Parlement europ\u00e9en pour", "start": 196.2, "duration": 3.599}, {"text": "les auditions tr\u00e8s attendues c'est un", "start": 198.28, "duration": 3.599}, {"text": "nouveau r\u00e9pi finalement mais une fois en", "start": 199.799, "duration": 3.921}, {"text": "fonction la Commission europ\u00e9enne elle", "start": 201.879, "duration": 3.681}, {"text": "va devoir se pencher sur cet endaement", "start": 203.72, "duration": 3.719}, {"text": "excessif plus de", "start": 205.56, "duration": 6.0}, {"text": "3228 milliards d'euros de en septembre", "start": 207.439, "duration": 5.72}, {"text": "se pencher sur le non respect des", "start": 211.56, "duration": 2.959}, {"text": "crit\u00e8res de Maastricht par la France", "start": 213.159, "duration": 3.681}, {"text": "crit\u00e8re qu'elle respecte assez rarement", "start": 214.519, "duration": 3.881}, {"text": "et puis cette fois elle les respecte", "start": 216.84, "duration": 3.119}, {"text": "clairement pas dans des proportions", "start": 218.4, "duration": 4.16}, {"text": "assez rares 6 % du PIB la France n'est", "start": 219.959, "duration": 3.64}, {"text": "clairement pas dans les clous \u00e0 votre", "start": 222.56, "duration": 2.92}, {"text": "avis Jean-Claude tricher que va faire", "start": 223.599, "duration": 4.041}, {"text": "Bruxelles alors \u00e7a va d\u00e9pendre", "start": 225.48, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9videmment de ce qui sera finalement", "start": 227.64, "duration": 4.319}, {"text": "vot\u00e9 au Parlement fran\u00e7ais c'est \u00e7a qui", "start": 229.879, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tait absolument essentiel d'arriver en", "start": 231.959, "duration": 5.28}, {"text": "effet au r\u00e9sultat qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 si", "start": 234.319, "duration": 5.48}, {"text": "on y arrive je pense alors que la France", "start": 237.239, "duration": 5.08}, {"text": "sera plac\u00e9 sur une trajectoire qui sera", "start": 239.799, "duration": 5.36}, {"text": "toujours celle d'un mauvais \u00e9l\u00e8ve", "start": 242.319, "duration": 4.48}, {"text": "notamment par rapport aux autres", "start": 245.159, "duration": 5.841}, {"text": "mauvaises \u00e9l\u00e8ves que sont les Italiens", "start": 246.799, "duration": 7.481}, {"text": "ou les belges mais n\u00e9anmoins nous", "start": 251.0, "duration": 6.199}, {"text": "serions sur une trajectoire qui devrait", "start": 254.28, "duration": 5.28}, {"text": "convaincre l'ensemble des \u00e9pargnants et", "start": 257.199, "duration": 4.921}, {"text": "des investisseurs du monde qu'on est en", "start": 259.56, "duration": 5.4}, {"text": "effet capable d'honorer ce que l'on", "start": 262.12, "duration": 5.04}, {"text": "emprunte se pays sont surveillance il y", "start": 264.96, "duration": 3.519}, {"text": "a pas que la France hein bien s\u00fbr la", "start": 267.16, "duration": 3.2}, {"text": "r\u00e8gle c'est 3 % d'endettement par", "start": 268.479, "duration": 5.201}, {"text": "rapport au PIB alors c'est une r\u00e8gle qui", "start": 270.36, "duration": 4.76}, {"text": "est r\u00e9guli\u00e8rement remise en question", "start": 273.68, "duration": 3.28}, {"text": "mais bon c'est c'est c'est la r\u00e8gle on", "start": 275.12, "duration": 4.44}, {"text": "devrait en \u00eatre on devait en \u00eatre en", "start": 276.96, "duration": 5.519}, {"text": "France \u00e0 un peu plus de de 4 % au mois", "start": 279.56, "duration": 4.96}, {"text": "de juin officiellement tout du moins et", "start": 282.479, "duration": 4.081}, {"text": "puis on a d\u00e9couvert al rentrer que cet", "start": 284.52, "duration": 4.36}, {"text": "endettement et bien il s'\u00e9tablissait un", "start": 286.56, "duration": 4.0}, {"text": "peu plus de 6 % deux questions assez", "start": 288.88, "duration": 3.4}, {"text": "simples assez simples en apparence", "start": 290.56, "duration": 3.88}, {"text": "comment l'expliquer et surtout \u00e0 quoi", "start": 292.28, "duration": 4.52}, {"text": "s'attendre je reviens si vous voulez", "start": 294.44, "duration": 5.28}, {"text": "bien un instant sur la r\u00e8gle des 3 % par", "start": 296.8, "duration": 4.679}, {"text": "parce que les les Fran\u00e7ais ne le savent", "start": 299.72, "duration": 3.72}, {"text": "pas tr\u00e8s bien mais c'est eux qui ont", "start": 301.479, "duration": 5.521}, {"text": "introduit la r\u00e8gle des 3 % les autres", "start": 303.44, "duration": 5.199}, {"text": "pays n'\u00e9taient pas forc\u00e9ment d'accord", "start": 307.0, "duration": 3.479}, {"text": "certains avaient dans l'id\u00e9e qu'il", "start": 308.639, "duration": 3.321}, {"text": "valait mieux avoir une sorte de r\u00e8gle", "start": 310.479, "duration": 4.56}, {"text": "d'or mais la France apr\u00e8s l'exp\u00e9rience", "start": 311.96, "duration": 5.44}, {"text": "qu'elle avait faite d'ailleurs en 81 82", "start": 315.039, "duration": 5.121}, {"text": "83 pensait qu'il valait mieux avoir une", "start": 317.4, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e8gle simple comprise par tout le monde", "start": 320.16, "duration": 5.159}, {"text": "et communicable \u00e0 tout le monde et c'est", "start": 322.84, "duration": 5.799}, {"text": "ce qui a finalement \u00e9t\u00e9 choisi alors", "start": 325.319, "duration": 6.281}, {"text": "quand on parle de la r\u00e8gle des 3 % il", "start": 328.639, "duration": 4.241}, {"text": "faut bien voir que ce n'est pas une", "start": 331.6, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e8gle qui devrait s'appliquer en temps", "start": 332.88, "duration": 4.319}, {"text": "normal en temps normal dans les r\u00e8gles", "start": 334.759, "duration": 5.681}, {"text": "europ\u00e9ennes on est \u00e9quilibr\u00e9 et cet", "start": 337.199, "duration": 6.481}, {"text": "\u00e9quilibre vous permet d'utiliser l'arme", "start": 340.44, "duration": 5.72}, {"text": "budg\u00e9taire quand vous \u00eates en situation", "start": 343.68, "duration": 5.6}, {"text": "difficile pour ne pas d\u00e9passer ensuite", "start": 346.16, "duration": 5.159}, {"text": "les 3 % \u00e7a vous avez en quelque sorte", "start": 349.28, "duration": 5.0}, {"text": "tris cartouches de 1 % du produit", "start": 351.319, "duration": 5.641}, {"text": "int\u00e9rieur brut tro cartouches de 1 % du", "start": 354.28, "duration": 5.0}, {"text": "produit int\u00e9rieur brut \u00e0 br\u00fbler si vous", "start": 356.96, "duration": 3.679}, {"text": "\u00eates en en situation difficile ce que", "start": 359.28, "duration": 2.12}, {"text": "vous \u00eates en train de me dire c'est", "start": 360.639, "duration": 1.961}, {"text": "qu'on a plus de cartouche en France on", "start": 361.4, "duration": 2.68}, {"text": "plus de cartouche du tout bien entendu", "start": 362.6, "duration": 3.719}, {"text": "en France on a plus de cartouche du tout", "start": 364.08, "duration": 4.2}, {"text": "conform\u00e9ment aux r\u00e8gles alors ceci dit", "start": 366.319, "duration": 4.761}, {"text": "il y a des raisons pour lesquelles on", "start": 368.28, "duration": 4.56}, {"text": "peut en effet se retrouver \u00e0 cours de", "start": 371.08, "duration": 5.48}, {"text": "cartouche et l'une l'une des raisons est", "start": 372.84, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e9videmment le covid l'accumulation des", "start": 376.56, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires li\u00e9es au covid", "start": 378.919, "duration": 5.84}, {"text": "qui explique une partie de la difficult\u00e9", "start": 381.84, "duration": 4.919}, {"text": "d'un assez grand nombre de pays comme", "start": 384.759, "duration": 3.521}, {"text": "vous l'avez dit vous-m\u00eame on demande", "start": 386.759, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui 60000 d'\u00e9conomie c'est les", "start": 388.28, "duration": 4.88}, {"text": "Fran\u00e7ais dans leur ensemble qui vont", "start": 390.52, "duration": 5.6}, {"text": "devoir faire un effort mais d\u00e9sol\u00e9 de", "start": 393.16, "duration": 4.759}, {"text": "revenir comment on passe de 4 \u00e0 6 %", "start": 396.12, "duration": 3.199}, {"text": "d'endettement en 6 mois \u00e7a m\u00e9rite un", "start": 397.919, "duration": 4.321}, {"text": "questionnement non c'est pas c'est plus", "start": 399.319, "duration": 6.761}, {"text": "plus de 4 \u00e0 environ 6 et effectivement", "start": 402.24, "duration": 6.88}, {"text": "il y a l\u00e0 un certain nombre de de", "start": 406.08, "duration": 5.08}, {"text": "d'explications \u00e0 donner d'ailleurs il va", "start": 409.12, "duration": 4.4}, {"text": "y avoir une analyse aussi pr\u00e9cise que", "start": 411.16, "duration": 4.159}, {"text": "possible je crois que beaucoup beaucoup", "start": 413.52, "duration": 4.799}, {"text": "d'\u00e9conomistes s'attendent \u00e0 trouver ce", "start": 415.319, "duration": 6.32}, {"text": "qui n'a pas \u00e9t\u00e9 du tout notamment dans", "start": 418.319, "duration": 5.041}, {"text": "les mod\u00e8les \u00e9conomiques qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 421.639, "duration": 5.0}, {"text": "utilis\u00e9s en France pendant cette p\u00e9riode", "start": 423.36, "duration": 4.839}, {"text": "ce qui m'\u00e9tonne un peu c'est que je ne", "start": 426.639, "duration": 3.84}, {"text": "retrouve pas les m\u00eames d\u00e9calages", "start": 428.199, "duration": 4.921}, {"text": "consid\u00e9rables dans d'autres pays donc il", "start": 430.479, "duration": 5.28}, {"text": "y a l\u00e0 une sp\u00e9cificit\u00e9 fran\u00e7aise qu'il", "start": 433.12, "duration": 6.0}, {"text": "faut expliquer je pense que nous aurons", "start": 435.759, "duration": 5.56}, {"text": "un d\u00e9but d'explication avec la", "start": 439.12, "duration": 3.56}, {"text": "commission qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e qui est", "start": 441.319, "duration": 3.16}, {"text": "approuv\u00e9e par le Premier ministre et qui", "start": 442.68, "duration": 2.959}, {"text": "devrait nous permettre de mieux", "start": 444.479, "duration": 2.881}, {"text": "comprendre ce qui s'est pass\u00e9 vous avez", "start": 445.639, "duration": 4.041}, {"text": "parl\u00e9 des ann\u00e9es 80 la p\u00e9riode de de la", "start": 447.36, "duration": 5.16}, {"text": "rigueur en France Jean-Claude Trichet", "start": 449.68, "duration": 4.919}, {"text": "c'est quoi l'avenir pour la France dans", "start": 452.52, "duration": 4.519}, {"text": "les conditions actuelles est-ce que", "start": 454.599, "duration": 4.0}, {"text": "c'est la fin de l'argent facile et du", "start": 457.039, "duration": 3.041}, {"text": "quoi qu'il en co\u00fbte et surtout est-ce", "start": 458.599, "duration": 3.6}, {"text": "que finalement l'horizon c'est la", "start": 460.08, "duration": 5.119}, {"text": "rigueur \u00e9coutez les les Fran\u00e7ais ont une", "start": 462.199, "duration": 5.241}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s singuli\u00e8re de qualifier", "start": 465.199, "duration": 4.4}, {"text": "leur propre situation ils parlent en", "start": 467.44, "duration": 4.28}, {"text": "permanence de rigueur d'effort", "start": 469.599, "duration": 4.201}, {"text": "consid\u00e9rabl alors que c'est un pays qui", "start": 471.72, "duration": 4.08}, {"text": "n'est pas rigoureux il y a toute une", "start": 473.8, "duration": 6.2}, {"text": "rh\u00e9torique qui consiste \u00e0 \u00e0 uniquer aux", "start": 475.8, "duration": 6.519}, {"text": "fran\u00e7ais qu'en r\u00e9alit\u00e9 on devrait encore", "start": 480.0, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9penser beaucoup plus et c'est comme \u00e7a", "start": 482.319, "duration": 3.72}, {"text": "que je m'explique d'ailleurs que nous", "start": 484.159, "duration": 5.801}, {"text": "soyons le pays le plus d\u00e9pensier au sein", "start": 486.039, "duration": 6.72}, {"text": "des pays industrialis\u00e9s en terme de", "start": 489.96, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9penses publiques total en proportion", "start": 492.759, "duration": 4.28}, {"text": "du produit int\u00e9rieur brut c'est quand", "start": 495.52, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame extraordinaire les Fran\u00e7ais se", "start": 497.039, "duration": 4.44}, {"text": "plaainent en permanence d'une absence de", "start": 498.8, "duration": 4.839}, {"text": "d\u00e9penses publiqu et en fait il d\u00e9pensent", "start": 501.479, "duration": 3.72}, {"text": "plus que tous les autres alors c'est \u00e7a", "start": 503.639, "duration": 3.161}, {"text": "qui fait que la France est devenu le le", "start": 505.199, "duration": 4.361}, {"text": "plus mauvais \u00e9l\u00e8ve de l'Union europ\u00e9enne", "start": 506.8, "duration": 7.4}, {"text": "vous \u00e9coutez en terme de d\u00e9ficit public", "start": 509.56, "duration": 6.599}, {"text": "en terme de d\u00e9penses publiques en", "start": 514.2, "duration": 5.199}, {"text": "proportion du produit int\u00e9rieur brut et", "start": 516.159, "duration": 6.281}, {"text": "pas tout \u00e0 fait heureusement encore en", "start": 519.399, "duration": 5.12}, {"text": "mati\u00e8re d'encs de dette publique en", "start": 522.44, "duration": 3.8}, {"text": "proportion du produit int\u00e9rieur brut o\u00f9", "start": 524.519, "duration": 4.121}, {"text": "l\u00e0 nous ne sommes que le 3\u00e8 mais nous", "start": 526.24, "duration": 4.719}, {"text": "sommes premiers sur les deux autres", "start": 528.64, "duration": 4.84}, {"text": "crit\u00e8res donc il faut changer le cours", "start": 530.959, "duration": 4.56}, {"text": "des choses c'est clair je demande \u00e7a", "start": 533.48, "duration": 3.12}, {"text": "parce que vous \u00e9tiez \u00e0 la t\u00eate de la", "start": 535.519, "duration": 2.32}, {"text": "Banque centrale europ\u00e9enne au moment de", "start": 536.6, "duration": 2.919}, {"text": "la crise des subprimes notamment et en", "start": 537.839, "duration": 3.401}, {"text": "tant que banquier international un", "start": 539.519, "duration": 2.841}, {"text": "banquier europ\u00e9en vous avez eu \u00e0", "start": 541.24, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9fendre ce que les march\u00e9s justement", "start": 542.36, "duration": 4.56}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9s comme mauvais \u00e9l\u00e8ves", "start": 544.72, "duration": 5.08}, {"text": "bah au moment de la crise de Leman", "start": 546.92, "duration": 5.52}, {"text": "Brother le l'encours de dette en", "start": 549.8, "duration": 4.32}, {"text": "proportion du produit int\u00e9rieur brut de", "start": 552.44, "duration": 4.32}, {"text": "la France \u00e9tait de 64 % du produit", "start": 554.12, "duration": 4.719}, {"text": "int\u00e9rieur brut le m\u00eame que celui de", "start": 556.76, "duration": 4.6}, {"text": "l'Allemagne le m\u00eame donc nous n'avons", "start": 558.839, "duration": 5.361}, {"text": "absolument pas \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s ou taquin\u00e9s", "start": 561.36, "duration": 5.2}, {"text": "par les march\u00e9s nous \u00e9tions consid\u00e9r\u00e9s", "start": 564.2, "duration": 4.28}, {"text": "comme \u00e9tant tout \u00e0 fait cr\u00e9diible en", "start": 566.56, "duration": 3.32}, {"text": "revanche C", "start": 568.48, "duration": 3.359}, {"text": "la Gr\u00e8ce l'Irlande le Portugal l'Espagne", "start": 569.88, "duration": 4.92}, {"text": "et l'Italie ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9s en effet et", "start": 571.839, "duration": 4.961}, {"text": "l\u00e0 alors quand vous \u00eates attaqu\u00e9 vous ne", "start": 574.8, "duration": 4.039}, {"text": "vous posez plus de probl\u00e8me m\u00e9taphysique", "start": 576.8, "duration": 4.52}, {"text": "vous savez qu'il faut vous d\u00e9fendre et", "start": 578.839, "duration": 5.081}, {"text": "ils se sont d\u00e9fendus avec le soutien de", "start": 581.32, "duration": 4.56}, {"text": "la Banque centrale europ\u00e9enne et avec le", "start": 583.92, "duration": 4.12}, {"text": "soutien de l'Europe et m\u00eame d'ailleurs", "start": 585.88, "duration": 3.44}, {"text": "pour un certain nombre d'entre eux du", "start": 588.04, "duration": 2.76}, {"text": "FMI un soutien mais un soutien", "start": 589.32, "duration": 3.36}, {"text": "conditionnel l\u00e0 on impose des r\u00e8gles", "start": 590.8, "duration": 3.279}, {"text": "soutien un soutien \u00e9videmment", "start": 592.68, "duration": 3.48}, {"text": "conditionnel ne serait-ce que parce que", "start": 594.079, "duration": 4.44}, {"text": "tous ceux qui vous aident ne peuvent pas", "start": 596.16, "duration": 5.28}, {"text": "imaginer qu'il vous aide \u00e0 fond perdu", "start": 598.519, "duration": 4.88}, {"text": "que la bataille ne va pas \u00eatre gagn\u00e9e", "start": 601.44, "duration": 3.92}, {"text": "contre la sp\u00e9culation je ne pouvais pas", "start": 603.399, "duration": 3.361}, {"text": "imaginer une seconde que la Banque", "start": 605.36, "duration": 3.36}, {"text": "centrale europ\u00e9enne allait s'engager", "start": 606.76, "duration": 3.759}, {"text": "dans le soutien aux cinq pays que nous", "start": 608.72, "duration": 4.28}, {"text": "avons dit en ne gagnant pas contre la", "start": 610.519, "duration": 4.681}, {"text": "sp\u00e9culation il fallait gagner et c'est", "start": 613.0, "duration": 4.64}, {"text": "ce que moi-m\u00eame et mon successeur avons", "start": 615.2, "duration": 4.16}, {"text": "fait nous avons gagn\u00e9 contre la", "start": 617.64, "duration": 3.28}, {"text": "sp\u00e9culation je vous demande \u00e7a parce que", "start": 619.36, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui ces pays vont bien ils vont", "start": 620.92, "duration": 3.64}, {"text": "mieux l'exemple espagnol il est", "start": 622.88, "duration": 3.519}, {"text": "int\u00e9ressant mauvais \u00e9l\u00e8v en 2010", "start": 624.56, "duration": 4.08}, {"text": "personne ne veut lui pr\u00eater 15 ans apr\u00e8s", "start": 626.399, "duration": 3.961}, {"text": "quasiment les Espagne a une croissance", "start": 628.64, "duration": 3.28}, {"text": "forte elle et elle prend le le", "start": 630.36, "duration": 3.479}, {"text": "contrepied quasiment de de toutes les", "start": 631.92, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e8gles avec un gouvernement socialiste", "start": 633.839, "duration": 4.281}, {"text": "elle impose les plus riches les grandes", "start": 636.04, "duration": 3.44}, {"text": "entreprises elle augmente le salaire", "start": 638.12, "duration": 3.64}, {"text": "minimum elle dit oui \u00e0 l'immigration \u00e0", "start": 639.48, "duration": 5.479}, {"text": "l'investissement vert et au logement et", "start": 641.76, "duration": 4.48}, {"text": "elle fait des \u00e9conomies \u00e0 l'arriv\u00e9e", "start": 644.959, "duration": 3.921}, {"text": "c'est une croissance record en mettant", "start": 646.24, "duration": 4.599}, {"text": "en place des des des mesures qu'on dit", "start": 648.88, "duration": 4.16}, {"text": "impossibles ou id\u00e9ologiqu c'est juste", "start": 650.839, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00e9canique ou au contraire il faut s'en", "start": 653.04, "duration": 3.64}, {"text": "inspirer je crois que c'est plus", "start": 654.959, "duration": 3.401}, {"text": "compliqu\u00e9 que \u00e7a d'abord elle a fait", "start": 656.68, "duration": 4.92}, {"text": "d'\u00e9normes effort comme tous les autres", "start": 658.36, "duration": 5.719}, {"text": "pays attaqu\u00e9s au moment euh o\u00f9", "start": 661.6, "duration": 4.4}, {"text": "effectivement il fallait sortir d'une", "start": 664.079, "duration": 5.161}, {"text": "crise gravissime et ces efforts ont \u00e9t\u00e9", "start": 666.0, "duration": 5.48}, {"text": "payants l'exemple le plus extraordinaire", "start": 669.24, "duration": 3.92}, {"text": "c'est celui de la Gr\u00e8ce parce que vous", "start": 671.48, "duration": 4.039}, {"text": "auriez pu citer aussi la Gr\u00e8ce comme un", "start": 673.16, "duration": 4.04}, {"text": "pays qui se trouve dans une tr\u00e8s bonne", "start": 675.519, "duration": 4.12}, {"text": "situation or la Gr\u00e8ce \u00e9tait dans une", "start": 677.2, "duration": 5.52}, {"text": "situation \u00e9pouvantable elle avait 15 %", "start": 679.639, "duration": 6.64}, {"text": "de d\u00e9ficit euh budg\u00e9taire et 15 % de", "start": 682.72, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9ficit du commerce ext\u00e9rieur en ce qui", "start": 686.279, "duration": 6.041}, {"text": "concerne proportion du PIB elle a fait", "start": 688.44, "duration": 7.68}, {"text": "des efforts \u00e9normes et elle en a le prix", "start": 692.32, "duration": 6.0}, {"text": "maintenant elle elle est dans une", "start": 696.12, "duration": 3.519}, {"text": "situation qui", "start": 698.32, "duration": 5.48}, {"text": "est objectivement bonne donc Espagne", "start": 699.639, "duration": 5.841}, {"text": "Italie vous pourriez dire la m\u00eame chos", "start": 703.8, "duration": 4.159}, {"text": "de tous les autres pays sans exception", "start": 705.48, "duration": 4.88}, {"text": "avec aussi l'Italie m\u00eame si l'Italie", "start": 707.959, "duration": 3.961}, {"text": "demeure avec un encours de dette en", "start": 710.36, "duration": 3.8}, {"text": "proportion du PIB qui est tr\u00e8s sup\u00e9rieur", "start": 711.92, "duration": 4.8}, {"text": "au n\u00f4tre mais au total si vous voulez", "start": 714.16, "duration": 5.08}, {"text": "quand vous faites de grands efforts pour", "start": 716.72, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tablir et de remettre la maison en", "start": 719.24, "duration": 4.399}, {"text": "ordre vous en avez le b\u00e9n\u00e9fice je", "start": 721.2, "duration": 5.04}, {"text": "n'impute pas le b\u00e9n\u00e9fice imm\u00e9diat de", "start": 723.639, "duration": 5.801}, {"text": "l'Espagne au mesure imm\u00e9diate qu'a prise", "start": 726.24, "duration": 5.76}, {"text": "le le gouvernement m\u00eame si je crois que", "start": 729.44, "duration": 4.68}, {"text": "au total elles sont consid\u00e9r\u00e9es comme", "start": 732.0, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9tant relativement sage mais il faut", "start": 734.12, "duration": 4.8}, {"text": "aussi noter \u00e9videmment que l'Espagne est", "start": 736.76, "duration": 4.36}, {"text": "en train de rattraper un retard qu'elle", "start": 738.92, "duration": 3.84}, {"text": "avait sur la France et sur l'Allemagne", "start": 741.12, "duration": 3.6}, {"text": "produit int\u00e9rieur brut par t\u00eate", "start": 742.76, "duration": 4.439}, {"text": "significativement inf\u00e9rieur donc elle", "start": 744.72, "duration": 5.119}, {"text": "rattrape aussi en m\u00eame temps la France", "start": 747.199, "duration": 4.481}, {"text": "l'Allemagne la France fait figure de", "start": 749.839, "duration": 3.521}, {"text": "mauvais \u00e9l\u00e8v on peut pas reprocher aux", "start": 751.68, "duration": 3.599}, {"text": "Allemands Jean-Claude Trichet de pas", "start": 753.36, "duration": 4.64}, {"text": "respecter l'aust\u00e9rit\u00e9 la rigueur", "start": 755.279, "duration": 4.641}, {"text": "budg\u00e9taire c'est clairement dans leur", "start": 758.0, "duration": 4.36}, {"text": "ADN or en Allemagne les chffres de", "start": 759.92, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9conomie sont sont mauvais l'\u00e9conomie", "start": 762.36, "duration": 4.24}, {"text": "allemande s'ans lise \u00e0 tel point que", "start": 764.32, "duration": 3.72}, {"text": "l'un des mastodontes allemands", "start": 766.6, "duration": 3.08}, {"text": "Volkswagen \u00e9tud dit un vaste plan de", "start": 768.04, "duration": 2.72}, {"text": "licenciement des milliers de", "start": 769.68, "duration": 2.64}, {"text": "licenciements chez Volkswagen une", "start": 770.76, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9conomie en berne une r\u00e9cession redout\u00e9e", "start": 772.32, "duration": 4.079}, {"text": "c'est grave", "start": 774.959, "duration": 4.921}, {"text": "Docteur l'Allemagne a fait trois Paris", "start": 776.399, "duration": 5.401}, {"text": "historiquement au cours de toutes ces", "start": 779.88, "duration": 6.48}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es le Paris de se reposer", "start": 781.8, "duration": 7.32}, {"text": "sur les exportations et notamment", "start": 786.36, "duration": 4.719}, {"text": "industrielles en Chine et dans le reste", "start": 789.12, "duration": 4.64}, {"text": "du monde et ce Paris est mise en cause", "start": 791.079, "duration": 5.361}, {"text": "en ce moment ne seraitce qu'avec la le", "start": 793.76, "duration": 4.8}, {"text": "probl\u00e8me qui existe entre les \u00c9tats-Unis", "start": 796.44, "duration": 4.72}, {"text": "et la Chine et aussi les transformations", "start": 798.56, "duration": 4.279}, {"text": "profondes de la Chine notamment sur le", "start": 801.16, "duration": 4.2}, {"text": "plan des v\u00e9hicules automobiles o\u00f9", "start": 802.839, "duration": 4.281}, {"text": "l'Allemagne avait r\u00e9ussi admirablement", "start": 805.36, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a c'est premier Paris disons qui est", "start": 807.12, "duration": 4.88}, {"text": "mise en cause elle a fait le Paris", "start": 809.92, "duration": 3.68}, {"text": "d'avoir de l'\u00e9nergie \u00e0 tr\u00e8s bon march\u00e9", "start": 812.0, "duration": 3.639}, {"text": "venant de Russie ce Paris est totalement", "start": 813.6, "duration": 3.479}, {"text": "remis en cause \u00e9videmment par la guerre", "start": 815.639, "duration": 3.801}, {"text": "en Ukraine et elle a fait le Paris comme", "start": 817.079, "duration": 3.801}, {"text": "beaucoup d'autres Europ\u00e9ens pas la", "start": 819.44, "duration": 3.199}, {"text": "France mais beaucoup d'autres Europ\u00e9ens", "start": 820.88, "duration": 3.84}, {"text": "de se reposer presque enti\u00e8rement sur", "start": 822.639, "duration": 4.361}, {"text": "les \u00c9tats-Unis en mati\u00e8re de d\u00e9fense ces", "start": 824.72, "duration": 6.239}, {"text": "trois Paris manifestement \u00e9tai des paris", "start": 827.0, "duration": 7.24}, {"text": "risqu\u00e9s et le risque s'est mat\u00e9rialis\u00e9", "start": 830.959, "duration": 5.081}, {"text": "si je puis dire donc l'Allemagne est", "start": 834.24, "duration": 3.88}, {"text": "particuli\u00e8rement touch\u00e9e sur le plan de", "start": 836.04, "duration": 5.159}, {"text": "la croissance ce su dit l'Allemagne est", "start": 838.12, "duration": 5.68}, {"text": "en m\u00eame temps un pays sain qui inspire", "start": 841.199, "duration": 5.44}, {"text": "confiance et donc je ne crois pas qu'il", "start": 843.8, "duration": 4.959}, {"text": "faille dramatiser le probl\u00e8me allemand", "start": 846.639, "duration": 3.721}, {"text": "Jean-Claude tricher on a parl\u00e9 de la", "start": 848.759, "duration": 3.161}, {"text": "France et de l'Allemagne le couple", "start": 850.36, "duration": 3.599}, {"text": "franco-allemand va mal la locomotive va", "start": 851.92, "duration": 4.279}, {"text": "mal hein finalement la locomotive", "start": 853.959, "duration": 3.641}, {"text": "allemande des rails les nuages", "start": 856.199, "duration": 3.0}, {"text": "s'accumulent Paris et Berlin s'\u00e9charpe", "start": 857.6, "duration": 3.64}, {"text": "sur l'accord UE mercosour Berlin Est", "start": 859.199, "duration": 4.801}, {"text": "pour Paris est contre et puis bah il y a", "start": 861.24, "duration": 4.2}, {"text": "la crise des droits de douane sur les", "start": 864.0, "duration": 2.88}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques que vous avez", "start": 865.44, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 les v\u00e9hicules \u00e9lectriques chinois", "start": 866.88, "duration": 3.879}, {"text": "dro douan adopt\u00e9 contre la ville de", "start": 868.8, "duration": 4.0}, {"text": "Berlin P\u00e9kin va saisir l'OMC Paris \u00e9tait", "start": 870.759, "duration": 3.161}, {"text": "en faveur de la hausse des droits de", "start": 872.8, "duration": 3.76}, {"text": "douane Berlin \u00e9tait contre Paris au", "start": 873.92, "duration": 4.0}, {"text": "risque de voir les spiritueux les", "start": 876.56, "duration": 3.519}, {"text": "cognacs touch\u00e9s par P\u00e9kin Berlin qui", "start": 877.92, "duration": 3.64}, {"text": "exporte donc \u00e9t\u00e9 contre ses droits de", "start": 880.079, "duration": 3.521}, {"text": "Man par peur de de de r\u00e9torsion est-ce", "start": 881.56, "duration": 3.519}, {"text": "que la France et l'Allemagne sont en", "start": 883.6, "duration": 3.84}, {"text": "mesure de d\u00e9passer leurs int\u00e9r\u00eats et de", "start": 885.079, "duration": 3.961}, {"text": "parler d'une seule et m\u00eame voix pour", "start": 887.44, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9largir la question sont-ils capables de", "start": 889.04, "duration": 5.4}, {"text": "jouer le r\u00f4le traditionnel de moteur", "start": 891.04, "duration": 5.52}, {"text": "franco-allemand il y a une chose qui est", "start": 894.44, "duration": 5.12}, {"text": "s\u00fbre c'est que la condition n\u00e9cessaire", "start": 896.56, "duration": 5.399}, {"text": "sinon suffisante pour que l'Europe fasse", "start": 899.56, "duration": 4.8}, {"text": "des progr\u00e8s c'est qu'il y ait un bon", "start": 901.959, "duration": 5.481}, {"text": "accord franco-allemand sur les progr\u00e8s \u00e0", "start": 904.36, "duration": 5.839}, {"text": "faire l'histoire montre que c'est une", "start": 907.44, "duration": 3.88}, {"text": "condition n\u00e9cessaire c'est pas", "start": 910.199, "duration": 2.56}, {"text": "n\u00e9cessairement une condition suffisante", "start": 911.32, "duration": 3.199}, {"text": "parce que bien entendu encore faut-il", "start": 912.759, "duration": 3.681}, {"text": "convaincre les autres pays d'aller dans", "start": 914.519, "duration": 4.281}, {"text": "cette direction et puis on peut \u00e0", "start": 916.44, "duration": 4.12}, {"text": "certain moment avoir un autre pays par", "start": 918.8, "duration": 3.959}, {"text": "exemple l'Italie par exemple l'Espagne", "start": 920.56, "duration": 4.44}, {"text": "qui se montre lui-m\u00eame imaginatif et", "start": 922.759, "duration": 5.0}, {"text": "cr\u00e9atif et qui lance des id\u00e9es au total", "start": 925.0, "duration": 5.88}, {"text": "l'Europe tout en doit bouger pour qu'on", "start": 927.759, "duration": 5.08}, {"text": "puisse faire r\u00e9ellement des progr\u00e8s mais", "start": 930.88, "duration": 4.399}, {"text": "c'est vrai conditions n\u00e9cessaires sinon", "start": 932.839, "duration": 4.601}, {"text": "suffisante l'accord franco-allemand vous", "start": 935.279, "duration": 4.201}, {"text": "l'avez dit il y a une unit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 937.44, "duration": 3.639}, {"text": "exemplaire pendant le covid ou face au", "start": 939.48, "duration": 3.68}, {"text": "brexit on vote actuellement aux", "start": 941.079, "duration": 4.801}, {"text": "\u00c9tats-Unis est-ce que cette unit\u00e9 elle", "start": 943.16, "duration": 4.4}, {"text": "peut menacer de se fissurer l'Europe", "start": 945.88, "duration": 2.959}, {"text": "Estelle arm\u00e9e pour faire face par", "start": 947.56, "duration": 3.759}, {"text": "exemple \u00e0 l'\u00e9lection de Donald Trump", "start": 948.839, "duration": 5.321}, {"text": "prenons cet exemple l\u00e0 je crois que quel", "start": 951.319, "duration": 4.64}, {"text": "que soit le nouveau pr\u00e9sident des", "start": 954.16, "duration": 5.159}, {"text": "\u00c9tats-Unis le les probl\u00e8mes en entre", "start": 955.959, "duration": 5.641}, {"text": "l'Europe et les \u00c9tats-Unis demeureront", "start": 959.319, "duration": 5.08}, {"text": "les \u00c9tats-Unis sont tr\u00e8s tr\u00e8s orient\u00e9s", "start": 961.6, "duration": 5.44}, {"text": "sur leurs propres int\u00e9r\u00eats ils ont la", "start": 964.399, "duration": 5.041}, {"text": "capacit\u00e9 de d'imposer beaucoup de choses", "start": 967.04, "duration": 4.32}, {"text": "au reste du monde pour des tas de", "start": 969.44, "duration": 4.24}, {"text": "raisons et notamment par \u00e0 cause du fait", "start": 971.36, "duration": 4.32}, {"text": "qu'ils sont une f\u00e9d\u00e9ration politique", "start": 973.68, "duration": 4.92}, {"text": "achev\u00e9e et donc ils ont non seulement", "start": 975.68, "duration": 4.88}, {"text": "une un march\u00e9 unique non seulement une", "start": 978.6, "duration": 3.52}, {"text": "monnaie unique qui est le dollar mais", "start": 980.56, "duration": 3.16}, {"text": "ils ont aussi une arm\u00e9e unique et une", "start": 982.12, "duration": 3.959}, {"text": "diplomatie unique \u00e7a change beaucoup de", "start": 983.72, "duration": 4.52}, {"text": "choses donc quel que soit le nouveau", "start": 986.079, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9sident nous aurons \u00e0 d\u00e9fendre nos", "start": 988.24, "duration": 5.24}, {"text": "int\u00e9r\u00eats avec acharnement nous-m\u00eames et", "start": 990.56, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e0 mon avis l\u00e0 je parle en tant que", "start": 993.48, "duration": 4.359}, {"text": "citoyen pas en tant que pr\u00e9sident de la", "start": 995.519, "duration": 4.361}, {"text": "Banque centrale europ\u00e9enne en tant que", "start": 997.839, "duration": 3.721}, {"text": "citoyen je dirais nous avons besoin de", "start": 999.88, "duration": 3.519}, {"text": "faire encore beaucoup de progr\u00e8s dans la", "start": 1001.56, "duration": 4.519}, {"text": "voie de la F\u00e9d\u00e9ration politique tr\u00e8s", "start": 1003.399, "duration": 4.56}, {"text": "bien et bien la F\u00e9d\u00e9ration politique", "start": 1006.079, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 faire \u00e0 suivre merci", "start": 1007.959, "duration": 4.081}, {"text": "Jean-Claude Trichet merci \u00e0oir d'AV", "start": 1009.959, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 \u00e0 nos questions je sais que", "start": 1012.04, "duration": 3.919}, {"text": "vous allez rester avec nous pour la", "start": 1014.279, "duration": 3.841}, {"text": "deuxe partie d'ici l'Europe pour notre", "start": 1015.959, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9bat nous nous allons \u00e0 Bruxelles o\u00f9 on", "start": 1018.12, "duration": 4.44}, {"text": "va parler et bien d'un moment fort de la", "start": 1020.44, "duration": 3.44}, {"text": "vie de l'Union europ\u00e9enne avec les", "start": 1022.56, "duration": 3.96}, {"text": "auditions des commissaires au Parlement", "start": 1023.88, "duration": 5.8}, {"text": "[Musique]", "start": 1026.52, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9en merci de nous rejoindre \u00e0", "start": 1033.0, "duration": 3.76}, {"text": "Strasbourg au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 1035.24, "duration": 3.799}, {"text": "parler d'un grand oral tr\u00e8s attendu", "start": 1036.76, "duration": 4.199}, {"text": "celui des 26 commissaires europ\u00e9ens", "start": 1039.039, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9sign\u00e9s par les \u00c9tats-membres et dont", "start": 1040.959, "duration": 4.321}, {"text": "Ursula van derleyen la pr\u00e9sidente de la", "start": 1043.28, "duration": 4.36}, {"text": "commission a d\u00e9fini les portefeuilles", "start": 1045.28, "duration": 4.36}, {"text": "alors chacun d'entre re va \u00eatre", "start": 1047.64, "duration": 4.279}, {"text": "auditionn\u00e9 ici m\u00eame par les commissions", "start": 1049.64, "duration": 4.52}, {"text": "parlementaires concern\u00e9es et devra", "start": 1051.919, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9montrer ses comp\u00e9tences alors", "start": 1054.16, "duration": 3.72}, {"text": "traditionnellement certains commissaires", "start": 1055.96, "duration": 4.44}, {"text": "candidats sont retoqu\u00e9s pour manque", "start": 1057.88, "duration": 4.64}, {"text": "d'exp\u00e9rience ou conflit d'int\u00e9r\u00eats au", "start": 1060.4, "duration": 4.84}, {"text": "final l'ensemble de ce coll\u00e8ge des", "start": 1062.52, "duration": 5.12}, {"text": "commissaires devra obtenir une majorit\u00e9", "start": 1065.24, "duration": 4.36}, {"text": "de voix lors d'un grand vote dans", "start": 1067.64, "duration": 4.08}, {"text": "l'h\u00e9micycle alors certains profils de", "start": 1069.6, "duration": 4.0}, {"text": "commissairirees posent d\u00e9j\u00e0 questions et", "start": 1071.72, "duration": 3.839}, {"text": "notamment l'italien Raphael phito proche", "start": 1073.6, "duration": 3.4}, {"text": "de Georgia Meloni il a obtenu une", "start": 1075.559, "duration": 4.521}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence ex\u00e9cutive euh a une", "start": 1077.0, "duration": 5.559}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence ex\u00e9cutive en charge et", "start": 1080.08, "duration": 4.839}, {"text": "bien de la coh\u00e9sion et des r\u00e9formes et", "start": 1082.559, "duration": 4.641}, {"text": "c'est la premi\u00e8re de l'histoire attribu\u00e9", "start": 1084.919, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 un parti de droite radical et il y a", "start": 1087.2, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9galement le hondroi le Hongrois Olivier", "start": 1089.08, "duration": 4.32}, {"text": "varelli envoy\u00e9 par Victor Orban il est", "start": 1090.84, "duration": 4.48}, {"text": "soup\u00e7onn\u00e9 de d\u00e9fendre avant tout les", "start": 1093.4, "duration": 3.6}, {"text": "int\u00e9r\u00eats de son premier ministre et de", "start": 1095.32, "duration": 4.28}, {"text": "manquer de loyaut\u00e9 vis-\u00e0-vis du projet", "start": 1097.0, "duration": 5.08}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9chiquier", "start": 1099.6, "duration": 4.24}, {"text": "politique la socialiste espagnole Teresa", "start": 1102.08, "duration": 4.2}, {"text": "Riera premi\u00e8re vice-pr\u00e9sidente charg\u00e9e", "start": 1103.84, "duration": 3.959}, {"text": "de la transition \u00e9cologique et bien elle", "start": 1106.28, "duration": 3.12}, {"text": "est critiqu\u00e9e notamment par les fran\u00e7ais", "start": 1107.799, "duration": 4.081}, {"text": "pour ses positions antinucl\u00e9airire les", "start": 1109.4, "duration": 4.68}, {"text": "m\u00eames fran\u00e7ais qui ont d\u00fb renoncer \u00e0", "start": 1111.88, "duration": 4.12}, {"text": "leur commissaire exp\u00e9riment\u00e9s pour", "start": 1114.08, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9senter St\u00e9phan s\u00e9journ\u00e9 novice dans", "start": 1116.0, "duration": 4.28}, {"text": "ce coll\u00e8ge de commissairire d'autres", "start": 1118.28, "duration": 4.12}, {"text": "vont passer de mauvais moments sur le", "start": 1120.28, "duration": 3.879}, {"text": "grill des eurod\u00e9put\u00e9s et alors pour en", "start": 1122.4, "duration": 3.36}, {"text": "parler nous sommes en compagnie de trois", "start": 1124.159, "duration": 3.64}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s justement Anna Katarina", "start": 1125.76, "duration": 3.96}, {"text": "mendz bonjour vous \u00eates du Parti", "start": 1127.799, "duration": 4.521}, {"text": "socialiste portugais vice-pr\u00e9sidente du", "start": 1129.72, "duration": 5.52}, {"text": "groupe des SND donc socialistes et", "start": 1132.32, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9mocrate Paolo borcay italien des", "start": 1135.24, "duration": 5.0}, {"text": "patriotes pour le Europe la Ligue je le", "start": 1137.84, "duration": 4.24}, {"text": "rappelle quand m\u00eame votre parti fait", "start": 1140.24, "duration": 3.72}, {"text": "partie de la fameuse coalition de", "start": 1142.08, "duration": 4.959}, {"text": "Georgia Meloni en Italie idem pour vous", "start": 1143.96, "duration": 4.8}, {"text": "fabianne Keller fran\u00e7aise du groupe", "start": 1147.039, "duration": 5.0}, {"text": "renew Europe qui est \u00e9videmment le camp", "start": 1148.76, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9sidentiel en France alors cette", "start": 1152.039, "duration": 4.841}, {"text": "commission justement vanerleen 2 vous la", "start": 1154.76, "duration": 4.64}, {"text": "trouvez globalement bien con\u00e7u Fabienne", "start": 1156.88, "duration": 4.96}, {"text": "Keller \u00e9quilibr\u00e9e politiquement est-ce", "start": 1159.4, "duration": 4.2}, {"text": "qu'elle va passer sans embuche le cap", "start": 1161.84, "duration": 3.44}, {"text": "des des auditions alors est-ce qu'elle", "start": 1163.6, "duration": 2.959}, {"text": "est \u00e9quilibr\u00e9e elle est surtout", "start": 1165.28, "duration": 2.759}, {"text": "repr\u00e9sentative de l'ensemble des", "start": 1166.559, "duration": 3.681}, {"text": "gouvernements qui l'ont d\u00e9sign\u00e9 c'est la", "start": 1168.039, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e8gle hein les commissaires sont", "start": 1170.24, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9sign\u00e9s par les gouvernements en place", "start": 1171.84, "duration": 5.12}, {"text": "donc ils repr\u00e9sentent la majorit\u00e9 est-ce", "start": 1174.039, "duration": 5.561}, {"text": "qu'ils vont \u00eatre facilement euh \u00e0oub\u00e9", "start": 1176.96, "duration": 4.36}, {"text": "non nous serons dans un exercice", "start": 1179.6, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e7a va pas \u00eatre facile ils", "start": 1181.32, "duration": 3.839}, {"text": "sont d'ailleurs dans les couloirs", "start": 1183.6, "duration": 3.04}, {"text": "aujourd'hui comme depuis plusieurs", "start": 1185.159, "duration": 3.841}, {"text": "semaines pour aller \u00e0 la rencontre du", "start": 1186.64, "duration": 4.48}, {"text": "Parlement europ\u00e9en nous sommes", "start": 1189.0, "duration": 3.799}, {"text": "cod\u00e9cisionnaires avec le Conseil la", "start": 1191.12, "duration": 3.439}, {"text": "Commission c'est en quelque sorte nos", "start": 1192.799, "duration": 3.76}, {"text": "minist\u00e8res hein notre administration", "start": 1194.559, "duration": 3.401}, {"text": "c'est important de pouvoir travailler en", "start": 1196.559, "duration": 3.721}, {"text": "confiance avec x et donc les discussions", "start": 1197.96, "duration": 4.599}, {"text": "entre les commissaires comp\u00e9tents et les", "start": 1200.28, "duration": 4.08}, {"text": "commissions les grands responsables des", "start": 1202.559, "duration": 3.681}, {"text": "diff\u00e9rents groupes dans les commissions", "start": 1204.36, "duration": 5.6}, {"text": "on se tiennent actuellement et seront", "start": 1206.24, "duration": 6.24}, {"text": "formalis\u00e9s dans un moment plus solennel", "start": 1209.96, "duration": 4.52}, {"text": "au moment des auditions proprement dites", "start": 1212.48, "duration": 4.079}, {"text": "c'est un exercice d\u00e9mocratique et", "start": 1214.48, "duration": 4.64}, {"text": "transparent que pour ma part je je salue", "start": 1216.559, "duration": 4.921}, {"text": "Paulo Borca votre commissaire italien", "start": 1219.12, "duration": 4.48}, {"text": "raphaell fito a obtenu d'orsola V", "start": 1221.48, "duration": 4.679}, {"text": "derleyen une vice-pr\u00e9sidence ex\u00e9cutive", "start": 1223.6, "duration": 4.48}, {"text": "et puis le portefeuille de la coh\u00e9sion", "start": 1226.159, "duration": 4.201}, {"text": "et des r\u00e9forme une d\u00e9cision qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1228.08, "duration": 3.959}, {"text": "assez critiqu\u00e9e au sein de l'Union", "start": 1230.36, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9enne vous vous attendez \u00e0 ce qu'il", "start": 1232.039, "duration": 4.841}, {"text": "soit retoqu\u00e9 par les eurod\u00e9put\u00e9s mais je", "start": 1233.72, "duration": 5.04}, {"text": "pense tout d'abord que c'est un bon", "start": 1236.88, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9sultat par les gouvernement italien", "start": 1238.76, "duration": 6.039}, {"text": "monsieur fit a d\u00e9monstr\u00e9 d'\u00eatre en en", "start": 1240.799, "duration": 7.801}, {"text": "profil avec exp\u00e9rience il a bien fait \u00e0", "start": 1244.799, "duration": 5.841}, {"text": "niveau de ministre des affaires", "start": 1248.6, "duration": 5.559}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e0 l'Italie il a une un bon", "start": 1250.64, "duration": 7.24}, {"text": "exp\u00e9rience comme euh d\u00e9put\u00e9 au Parlement", "start": 1254.159, "duration": 7.0}, {"text": "europ\u00e9en et comme ministre des affaires", "start": 1257.88, "duration": 5.919}, {"text": "r\u00e9gionales donc je pense que au niveau", "start": 1261.159, "duration": 4.281}, {"text": "de l'expression du parti de George", "start": 1263.799, "duration": 4.0}, {"text": "melloni il peut-\u00eatre que il \u00e9tait le le", "start": 1265.44, "duration": 5.719}, {"text": "mieux queil peutit \u00eatre nomm\u00e9 comme euh", "start": 1267.799, "duration": 6.201}, {"text": "commissaire d\u00e9sign\u00e9 et bon mais je pense", "start": 1271.159, "duration": 6.041}, {"text": "que il faut attendre euh les commence", "start": 1274.0, "duration": 5.6}, {"text": "des auditions pour \u00e9valuer mais c'est", "start": 1277.2, "duration": 5.12}, {"text": "fit comme toutes les autres commissaires", "start": 1279.6, "duration": 6.16}, {"text": "mais euh moi je le connais je pense", "start": 1282.32, "duration": 5.68}, {"text": "queil il pourra faire tr\u00e8s bien au", "start": 1285.76, "duration": 4.2}, {"text": "niveau de des activit\u00e9s comme", "start": 1288.0, "duration": 3.72}, {"text": "commissairire alors les activit\u00e9s comme", "start": 1289.96, "duration": 3.959}, {"text": "commissaire oui mais une vice-pr\u00e9sidente", "start": 1291.72, "duration": 3.8}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois tous les temps a", "start": 1293.919, "duration": 4.321}, {"text": "une droite plus radical issu donc des", "start": 1295.52, "duration": 4.639}, {"text": "rang des conservateurs et r\u00e9formistes", "start": 1298.24, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce que \u00e7a \u00e7a vous choque madame", "start": 1300.159, "duration": 4.841}, {"text": "mangdes pour moi c'est vraiment", "start": 1301.24, "duration": 5.919}, {"text": "pr\u00e9occupant mais c'est pas seulement", "start": 1305.0, "duration": 4.48}, {"text": "avoir un vice-pr\u00e9sident de l'extr\u00eame", "start": 1307.159, "duration": 6.76}, {"text": "droite c'est la grande la forme comme la", "start": 1309.48, "duration": 7.12}, {"text": "extr\u00eame droite vient", "start": 1313.919, "duration": 5.76}, {"text": "grandi dans dans les des derni\u00e8res", "start": 1316.6, "duration": 6.72}, {"text": "\u00e9lections et \u00e7a je dois dire que c'est", "start": 1319.679, "duration": 6.0}, {"text": "difficile de comprendre et surtout c'est", "start": 1323.32, "duration": 4.08}, {"text": "difficile de comprendre si on pense dans", "start": 1325.679, "duration": 4.12}, {"text": "l'immigration si on pense les droits des", "start": 1327.4, "duration": 5.68}, {"text": "femmes ou si on pense aux jeunes et \u00e0 la", "start": 1329.799, "duration": 5.521}, {"text": "jeunesse et \u00e0 l'avenir alors oui \u00e7a", "start": 1333.08, "duration": 5.079}, {"text": "m'\u00e9tonne \u00e7a me choque \u00e7a peut-\u00eatre la il", "start": 1335.32, "duration": 5.32}, {"text": "y a les \u00e9lecteurs une r\u00e9action Paulo", "start": 1338.159, "duration": 4.841}, {"text": "Borca il y a il y a les \u00e9lecteurs qui", "start": 1340.64, "duration": 4.519}, {"text": "vont d\u00e9cider qui va gagner les \u00e9lections", "start": 1343.0, "duration": 3.96}, {"text": "nationales les gouvernement national", "start": 1345.159, "duration": 4.161}, {"text": "vont d\u00e9cider le nom du du du commissaire", "start": 1346.96, "duration": 5.64}, {"text": "donc je franchement je c'est pas c'est", "start": 1349.32, "duration": 4.599}, {"text": "pas madame m\u00e9lonie qui a d\u00e9cid\u00e9 de la", "start": 1352.6, "duration": 4.559}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence c'est Madame Van j'\u00e9tais", "start": 1353.919, "duration": 5.081}, {"text": "en train de j'\u00e9tais en train de dire que", "start": 1357.159, "duration": 4.561}, {"text": "c'est c'est bizarre je voudrais", "start": 1359.0, "duration": 5.919}, {"text": "comprendre qu'est-ce que vous entendez", "start": 1361.72, "duration": 5.68}, {"text": "pour la droite radicale l'extr\u00eame droite", "start": 1364.919, "duration": 4.321}, {"text": "parce que on a des partis qu' ils vont", "start": 1367.4, "duration": 4.759}, {"text": "gagner les \u00e9lections avant avec les 30 %", "start": 1369.24, "duration": 5.319}, {"text": "des \u00e9lecteurs donc je pense pas que il y", "start": 1372.159, "duration": 5.4}, {"text": "a un des \u00e9lecteurs \u00e0 la droite extr\u00eame", "start": 1374.559, "duration": 5.041}, {"text": "de l'\u00e9micycle on on va aller plus vite", "start": 1377.559, "duration": 3.761}, {"text": "l\u00e0-dessus euh on va faire quand m\u00eame", "start": 1379.6, "duration": 4.0}, {"text": "plut\u00f4t le le le d\u00e9bat sur euh justement", "start": 1381.32, "duration": 4.28}, {"text": "cette ce cette vice-pr\u00e9sidence est-ce", "start": 1383.6, "duration": 3.76}, {"text": "qu'elle elle est probl\u00e9matique pour vous", "start": 1385.6, "duration": 4.84}, {"text": "Madame Keller et en effet on sait que", "start": 1387.36, "duration": 4.559}, {"text": "chaque chaque groupe se tient un peu par", "start": 1390.44, "duration": 4.4}, {"text": "la barbichette parce que le commissaire", "start": 1391.919, "duration": 4.64}, {"text": "d'apr\u00e8s appartiendra peut-\u00eatre \u00e0 votre", "start": 1394.84, "duration": 3.839}, {"text": "groupe renew et cetera donc \u00e7a peut-\u00eatre", "start": 1396.559, "duration": 3.761}, {"text": "que aucun ne sera r\u00e9cus\u00e9 finalement on", "start": 1398.679, "duration": 3.201}, {"text": "n'osera pas s'attaquer du tout au", "start": 1400.32, "duration": 3.16}, {"text": "commissaire \u00e0 cause du fait que bah le", "start": 1401.88, "duration": 3.919}, {"text": "votre passe apr\u00e8s alors effectivement il", "start": 1403.48, "duration": 3.319}, {"text": "y a une", "start": 1405.799, "duration": 3.24}, {"text": "interd\u00e9pendance euh", "start": 1406.799, "duration": 5.12}, {"text": "voil\u00e0 c'est la la loi du de l'exercice", "start": 1409.039, "duration": 6.041}, {"text": "et d'ailleurs une majorit\u00e9 alternative", "start": 1411.919, "duration": 6.521}, {"text": "compos\u00e9e de l'extr\u00eame droite et du PPE", "start": 1415.08, "duration": 5.839}, {"text": "seul hein mais qui constitue d\u00e9sormais \u00e0", "start": 1418.44, "duration": 4.239}, {"text": "cause du progr\u00e8s des de l'extr\u00eame droite", "start": 1420.919, "duration": 3.88}, {"text": "au Parlement une majorit\u00e9 a d\u00e9cider en", "start": 1422.679, "duration": 3.521}, {"text": "commission des pr\u00e9sidents c'est notre", "start": 1424.799, "duration": 4.161}, {"text": "lieu de gouvernance he au au Parlement", "start": 1426.2, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9en de ne d\u00e9cider pour les", "start": 1428.96, "duration": 4.52}, {"text": "vice-pr\u00e9sidents qu'\u00e0 la fin de toutes", "start": 1430.88, "duration": 4.32}, {"text": "les auditions des six auditions de", "start": 1433.48, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9cider en en paquet en quelque sorte", "start": 1435.2, "duration": 5.12}, {"text": "il tient il se tiennent encore plus la", "start": 1438.96, "duration": 4.0}, {"text": "main oui cela nous alors d\u00e9j\u00e0 c'est une", "start": 1440.32, "duration": 6.12}, {"text": "majorit\u00e9 euh qui contredit totalement le", "start": 1442.96, "duration": 5.48}, {"text": "principes des compromis et de la", "start": 1446.44, "duration": 4.52}, {"text": "coalition construit par Madame von", "start": 1448.44, "duration": 5.52}, {"text": "derlyen en tout cas pr\u00e9sent\u00e9 qui est qui", "start": 1450.96, "duration": 5.199}, {"text": "rassemble les socialistes les centristes", "start": 1453.96, "duration": 4.719}, {"text": "et le PPE et qui a permis depuis", "start": 1456.159, "duration": 5.201}, {"text": "longtemps hein de maintenir les", "start": 1458.679, "duration": 5.36}, {"text": "principes d\u00e9mocratique quand on regarde", "start": 1461.36, "duration": 5.439}, {"text": "l'attitude de l'extr\u00eame droite les", "start": 1464.039, "duration": 4.681}, {"text": "premi\u00e8res d\u00e9cisions du gouvernement de", "start": 1466.799, "duration": 4.201}, {"text": "Madame m\u00e9lonie on est inquiet sur le", "start": 1468.72, "duration": 5.04}, {"text": "respect des droits fondamentaux le juge", "start": 1471.0, "duration": 4.6}, {"text": "italien vient d'ailleurs de condamner", "start": 1473.76, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00c9tat italien sur la question de", "start": 1475.6, "duration": 6.16}, {"text": "l'externalisation de la migration donc", "start": 1478.08, "duration": 6.28}, {"text": "oui nous sommes vigilants des questions", "start": 1481.76, "duration": 7.039}, {"text": "lui seront pos\u00e9s c'est un sujet", "start": 1484.36, "duration": 6.36}, {"text": "d\u00e9mocratique", "start": 1488.799, "duration": 3.641}, {"text": "important parce qu'il faut que nous", "start": 1490.72, "duration": 4.04}, {"text": "respetions tous et dans la mani\u00e8re", "start": 1492.44, "duration": 4.52}, {"text": "d'appliquer les textes europ\u00e9ens ce qui", "start": 1494.76, "duration": 3.84}, {"text": "est la responsabilit\u00e9 des commissaires", "start": 1496.96, "duration": 3.36}, {"text": "hein c'est que eux qui s'assurent de la", "start": 1498.6, "duration": 4.12}, {"text": "mise en \u0153uvre des textes que nous votons", "start": 1500.32, "duration": 4.079}, {"text": "que les principes", "start": 1502.72, "duration": 3.64}, {"text": "fondamentaux repris dans les trait\u00e9s", "start": 1504.399, "duration": 4.121}, {"text": "soit bien respect\u00e9 alors Paulo borkaa on", "start": 1506.36, "duration": 4.0}, {"text": "le disait l'Italie a \u00e9t\u00e9 bien servi avec", "start": 1508.52, "duration": 4.84}, {"text": "ce poste de vice-pr\u00e9sidence ex\u00e9cutive du", "start": 1510.36, "duration": 5.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la Hongrie et bien les Hongrois", "start": 1513.36, "duration": 3.52}, {"text": "obtenu un portefeuille de Commissaire \u00e0", "start": 1515.36, "duration": 3.6}, {"text": "la sant\u00e9 et au bien-\u00eatre animal un", "start": 1516.88, "duration": 4.56}, {"text": "portefeuille occup\u00e9 par Olivier varelli", "start": 1518.96, "duration": 3.959}, {"text": "alors c'est plut\u00f4t un portefeuille", "start": 1521.44, "duration": 3.52}, {"text": "technique par rapport au portefeuille", "start": 1522.919, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent de la pr\u00e9c\u00e9dente mandature qui", "start": 1524.96, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9tait tr\u00e8s politique c'\u00e9tait euh le", "start": 1526.679, "duration": 4.201}, {"text": "commissariat \u00e0 l'\u00e9largissement de", "start": 1528.84, "duration": 3.319}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne est-ce que vous avez", "start": 1530.88, "duration": 2.6}, {"text": "le sentiment que Victor Orban a \u00e9t\u00e9", "start": 1532.159, "duration": 3.441}, {"text": "davantage mis de c\u00f4t\u00e9 par oursoua", "start": 1533.48, "duration": 4.36}, {"text": "Verleyen contrairement \u00e0 Georgia Meloni", "start": 1535.6, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 cause des positions anti-ukrainees de", "start": 1537.84, "duration": 4.839}, {"text": "Victor Orban mais je pense que c'\u00e9tait", "start": 1539.52, "duration": 3.879}, {"text": "une", "start": 1542.679, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9valuation euh personnel de de Madame", "start": 1543.399, "duration": 6.081}, {"text": "vonderl pour euh ce qui concerne la", "start": 1546.32, "duration": 6.359}, {"text": "Ligue on a euh toujours t\u00e9moign\u00e9 avec", "start": 1549.48, "duration": 6.24}, {"text": "notre vote au Parlement europ\u00e9en notre", "start": 1552.679, "duration": 6.401}, {"text": "notre positionnement le FID confirmer le", "start": 1555.72, "duration": 5.72}, {"text": "positionnement de engagement de le", "start": 1559.08, "duration": 4.76}, {"text": "gouvernement italien pour soutenir", "start": 1561.44, "duration": 5.52}, {"text": "l'Ukraine donc je passer facilement", "start": 1563.84, "duration": 4.839}, {"text": "monsieur valili va passer facilement le", "start": 1566.96, "duration": 4.52}, {"text": "le cap de l'audition il a il a d\u00e9j\u00e0 fait", "start": 1568.679, "duration": 4.281}, {"text": "les commissaires pour", "start": 1571.48, "duration": 3.72}, {"text": "s c'est pour moi c'est c'est tr\u00e8s", "start": 1572.96, "duration": 6.079}, {"text": "compliqu\u00e9 penser qu' 5 il a plus il a", "start": 1575.2, "duration": 6.64}, {"text": "perdu l'exp\u00e9rience au tous les \u00e9l\u00e9ments", "start": 1579.039, "duration": 5.801}, {"text": "qui en convain\u00e7u les d\u00e9put\u00e9s \u00e0er voter", "start": 1581.84, "duration": 5.28}, {"text": "il y a 5 ans en m\u00eame temps c'est un", "start": 1584.84, "duration": 5.439}, {"text": "proche de Victor Orban euh il a pendant", "start": 1587.12, "duration": 5.6}, {"text": "le covid Victor Orban autoris\u00e9 plut\u00f4t", "start": 1590.279, "duration": 4.12}, {"text": "les vaccins chinois et russes d'ailleurs", "start": 1592.72, "duration": 4.559}, {"text": "que europ\u00e9ens et donc il va h\u00e9riter de", "start": 1594.399, "duration": 4.28}, {"text": "ce portefeuille de de la sant\u00e9 c'est", "start": 1597.279, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre un peu risqu\u00e9 non madame mendz", "start": 1598.679, "duration": 3.841}, {"text": "mais je trouve que la la pr\u00e9occupation", "start": 1600.399, "duration": 4.681}, {"text": "principale c'est qu'est-ce que va faire", "start": 1602.52, "duration": 5.2}, {"text": "cette Commission europ\u00e9enne", "start": 1605.08, "duration": 5.28}, {"text": "et on doit dire que", "start": 1607.72, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9mocratiquement tous les \u00c9tats-membres", "start": 1610.36, "duration": 4.08}, {"text": "tous les gouvernements doivent dire qui", "start": 1612.48, "duration": 4.72}, {"text": "est son commissaire mais \u00e0 la fin il a", "start": 1614.44, "duration": 5.959}, {"text": "en coll\u00e8ge des politiciens qui doivent", "start": 1617.2, "duration": 5.959}, {"text": "euh dire qu'est-ce qu'on va faire pour", "start": 1620.399, "duration": 5.801}, {"text": "l'avenir de l'Europe et et l\u00e0 je dois", "start": 1623.159, "duration": 5.961}, {"text": "dire que nous comme membres du Parlement", "start": 1626.2, "duration": 6.52}, {"text": "europ\u00e9en on doit \u00eatre vraiment attentif", "start": 1629.12, "duration": 8.24}, {"text": "et fiscalisant de sa euh de de de de ces", "start": 1632.72, "duration": 8.199}, {"text": "ces mesures politiques soisd Victor", "start": 1637.36, "duration": 5.919}, {"text": "orbman il est venu ici il y a 15 jours", "start": 1640.919, "duration": 4.36}, {"text": "pour dire qu'il est contre l'Europe pour", "start": 1643.279, "duration": 3.321}, {"text": "dire qu'il est contre la politique", "start": 1645.279, "duration": 4.561}, {"text": "d'immigration qu'il est contre il m\u00eame", "start": 1646.6, "duration": 6.4}, {"text": "croit que les les changements", "start": 1649.84, "duration": 6.48}, {"text": "climatiques sont un probl\u00e8me socialiste", "start": 1653.0, "duration": 5.799}, {"text": "j'\u00e9tais dans la chambre mais j'ai pas \u00e7a", "start": 1656.32, "duration": 5.28}, {"text": "veut dire que oui on doit \u00eatre vraiment", "start": 1658.799, "duration": 5.36}, {"text": "attentif \u00e0 ce qu'ils ont ils vont faire", "start": 1661.6, "duration": 4.24}, {"text": "commissaire en l'occurrence a trait\u00e9 les", "start": 1664.159, "duration": 4.0}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s de d'idiot \u00e7a \u00e7a aide pas", "start": 1665.84, "duration": 3.76}, {"text": "beaucoup \u00e0 passer bien les auditions", "start": 1668.159, "duration": 3.88}, {"text": "madame Keller juste en un ils ont pas le", "start": 1669.6, "duration": 4.84}, {"text": "resp par la d\u00e9mocratie c'est \u00e7a disons", "start": 1672.039, "duration": 4.841}, {"text": "que monsieur varelli a fait beaucoup", "start": 1674.44, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9bat pendant son l'exercice du", "start": 1676.88, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent mandat de commissaire qu' a", "start": 1679.159, "duration": 5.481}, {"text": "port\u00e9 et vous avez point\u00e9 des sujets", "start": 1681.44, "duration": 5.92}, {"text": "tr\u00e8s inqui\u00e9tants comme le fait qu'il ne", "start": 1684.64, "duration": 4.399}, {"text": "s'est pas inscrit dans la politique", "start": 1687.36, "duration": 5.48}, {"text": "sanitaire face \u00e0 la crise covid on voit", "start": 1689.039, "duration": 5.88}, {"text": "d'ailleurs euh dans dans votre groupe", "start": 1692.84, "duration": 4.4}, {"text": "qui int\u00e8gre le parti de Monsieur Orban", "start": 1694.919, "duration": 6.6}, {"text": "le le fid\u00e8ch dont est issu le le", "start": 1697.24, "duration": 7.64}, {"text": "commissaire d\u00e9sign\u00e9 euh combien on est", "start": 1701.519, "duration": 5.4}, {"text": "proorusse bon pas trop parce que le", "start": 1704.88, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sident de groupe fran\u00e7ais aussi pas", "start": 1706.919, "duration": 3.161}, {"text": "le dire mais en fait il y a ce sujet", "start": 1708.44, "duration": 3.239}, {"text": "c'est pas seulement contre l'argent pour", "start": 1710.08, "duration": 5.079}, {"text": "l'Ukraine c'est favorable \u00e0 l'ennemi de", "start": 1711.679, "duration": 5.36}, {"text": "l'Europe qu' est la Russie mais regardez", "start": 1715.159, "duration": 4.24}, {"text": "les votes de ma d\u00e9l\u00e9gation on a toujours", "start": 1717.039, "duration": 5.36}, {"text": "support\u00e9 l'Ukraine ce sont pas des motes", "start": 1719.399, "duration": 5.28}, {"text": "ce sont des des votes enregistr\u00e9 dans", "start": 1722.399, "duration": 4.321}, {"text": "les proc\u00e8sverbals alors on va \u00e9voquer le", "start": 1724.679, "duration": 4.24}, {"text": "commissaire candidat fran\u00e7ais St\u00e9phane", "start": 1726.72, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 on rappelle que la France a d\u00fb", "start": 1728.919, "duration": 3.441}, {"text": "renoncer \u00e0 son premier candidat qui", "start": 1730.72, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9tait l'ancien commissaire Thierry", "start": 1732.36, "duration": 5.28}, {"text": "Breton Paolo Borca vu d'Italie le profil", "start": 1734.64, "duration": 5.519}, {"text": "de St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 qui est jeune", "start": 1737.64, "duration": 4.12}, {"text": "novice dans ce coll\u00e8ge de", "start": 1740.159, "duration": 3.441}, {"text": "commissairirees europ\u00e9ens et tr\u00e8s proche", "start": 1741.76, "duration": 3.56}, {"text": "d'Emmanuel Macron qu'est-ce que vous en", "start": 1743.6, "duration": 3.72}, {"text": "pensez je pense que c'est pas un", "start": 1745.32, "duration": 6.12}, {"text": "probl\u00e8me si il y a un candidat jeune il", "start": 1747.32, "duration": 6.839}, {"text": "comme tous les autres commissaires tous", "start": 1751.44, "duration": 5.28}, {"text": "les autres candidats il devra d\u00e9monstrer", "start": 1754.159, "duration": 4.88}, {"text": "d'avoir les comp\u00e9tences l'exp\u00e9rience", "start": 1756.72, "duration": 4.079}, {"text": "pour faire les commissaires europ\u00e9ens", "start": 1759.039, "duration": 4.561}, {"text": "mais moi je vraiment tr\u00e8s franchement", "start": 1760.799, "duration": 6.24}, {"text": "j'ai dis que j'ai pas de pr\u00e9jug\u00e9s sur", "start": 1763.6, "duration": 5.64}, {"text": "sur les commissaires donc on va les", "start": 1767.039, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9couter on va leur donner la possibilit\u00e9", "start": 1769.24, "duration": 5.24}, {"text": "de s'exprimer et bon et surtout j'ai pas", "start": 1771.399, "duration": 5.441}, {"text": "de probl\u00e8me avec la d\u00e9mocratie parce que", "start": 1774.48, "duration": 3.96}, {"text": "si Monsieur Macron a gagn\u00e9 les \u00e9lections", "start": 1776.84, "duration": 3.439}, {"text": "en France il va nommer monsieur ces", "start": 1778.44, "duration": 4.64}, {"text": "journ\u00e9 bon je le vais \u00e9couter et c'est", "start": 1780.279, "duration": 5.28}, {"text": "c'est s'il a des exp\u00e9 il \u00e9 un peu oblig\u00e9", "start": 1783.08, "duration": 3.88}, {"text": "quand m\u00eame on lui a un peu forc\u00e9 la main", "start": 1785.559, "duration": 3.081}, {"text": "pour qu'il change de commissaire hein et", "start": 1786.96, "duration": 4.16}, {"text": "que plut\u00f4t qu'un tr\u00e8s exp\u00e9riment\u00e9 comme", "start": 1788.64, "duration": 4.519}, {"text": "Thierry Breton il est quelqu'un qui est", "start": 1791.12, "duration": 5.52}, {"text": "plus novice qui qui est pas forc\u00e9ment", "start": 1793.159, "duration": 4.721}, {"text": "tout \u00e0 fait je sais qu'il s'entra\u00eene", "start": 1796.64, "duration": 3.6}, {"text": "beau beaucoup dans votre groupe Ren pour", "start": 1797.88, "duration": 4.72}, {"text": "ces auditions mais pas tout \u00e0 fait", "start": 1800.24, "duration": 5.439}, {"text": "compl\u00e8tement au fait des sujets", "start": 1802.6, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9conomique ve parle pas forc\u00e9ment tr\u00e8s", "start": 1805.679, "duration": 3.801}, {"text": "tr\u00e8s bienanglais qui est aussi peut-\u00eatre", "start": 1807.88, "duration": 3.039}, {"text": "un probl\u00e8me dans cette dans cette", "start": 1809.48, "duration": 3.88}, {"text": "h\u00e9micycle et puis \u00e0 la commission euh", "start": 1810.919, "duration": 3.88}, {"text": "voil\u00e0 est-ce que pour vous \u00e7a va se", "start": 1813.36, "duration": 3.199}, {"text": "passer sans probl\u00e8me pour St \u00e9coutz", "start": 1814.799, "duration": 2.841}, {"text": "d'abord je voudrais un tout petit peu", "start": 1816.559, "duration": 3.081}, {"text": "corriger ce que vous les qualificatifs", "start": 1817.64, "duration": 3.84}, {"text": "que vous utilisez St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a", "start": 1819.64, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pendant 3 ans pr\u00e9sident du groupe", "start": 1821.48, "duration": 6.52}, {"text": "renw au sein du Parlement il a dit", "start": 1824.679, "duration": 5.081}, {"text": "discuter travailler d\u00e9j\u00e0 avec Madame V", "start": 1828.0, "duration": 4.36}, {"text": "derlen avec l'ensemble des commissaires", "start": 1829.76, "duration": 5.44}, {"text": "donc il conna\u00eet tr\u00e8s bien la m\u00e9canique", "start": 1832.36, "duration": 4.319}, {"text": "europ\u00e9enne c'est probablement l'un des", "start": 1835.2, "duration": 3.64}, {"text": "candidats d\u00e9sign\u00e9s qui conna\u00eet le mieux", "start": 1836.679, "duration": 4.681}, {"text": "l'interne les compromis comment tout \u00e7a", "start": 1838.84, "duration": 4.48}, {"text": "fonctionne ensuite il a", "start": 1841.36, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res du", "start": 1843.32, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement de Gabriel Atal qui lui a", "start": 1846.279, "duration": 4.361}, {"text": "donn\u00e9 une vue sur l'ensemble des sujets", "start": 1848.2, "duration": 5.16}, {"text": "combien temps il est candidat c'est", "start": 1850.64, "duration": 4.12}, {"text": "d'ailleurs le candidat qui sera", "start": 1853.36, "duration": 3.159}, {"text": "interrog\u00e9 par le plus grand nombre de", "start": 1854.76, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s hein le quand on voit les", "start": 1856.519, "duration": 3.841}, {"text": "commissions qui se cumulent c'est le", "start": 1858.919, "duration": 4.201}, {"text": "plus grand public auquel il aura \u00e0", "start": 1860.36, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9pondre il est tr\u00e8s motiv\u00e9 sur les", "start": 1863.12, "duration": 4.12}, {"text": "questions europ\u00e9enne vous lui dit vous", "start": 1865.6, "duration": 3.24}, {"text": "dites qu'il parle pas mal pas bien", "start": 1867.24, "duration": 3.64}, {"text": "anglais pas si mal par contre il est", "start": 1868.84, "duration": 4.439}, {"text": "totalement bilingue espagnole ce qui est", "start": 1870.88, "duration": 4.159}, {"text": "une vraie qualit\u00e9 aussi en Europe la", "start": 1873.279, "duration": 4.041}, {"text": "langue hispanique est voil\u00e0 est un est", "start": 1875.039, "duration": 4.681}, {"text": "un atout et et c'est bien de la", "start": 1877.32, "duration": 5.44}, {"text": "pratiquer donc voil\u00e0 qu' a les comp\u00e9tent", "start": 1879.72, "duration": 6.0}, {"text": "selon vous il est comp\u00e9tent d\u00e9termin\u00e9 et", "start": 1882.76, "duration": 4.68}, {"text": "il a une vraie vision europ\u00e9enne et", "start": 1885.72, "duration": 4.16}, {"text": "c'est cela dont nous avons besoin au", "start": 1887.44, "duration": 4.079}, {"text": "c\u0153ur de la Commission europ\u00e9enne alors", "start": 1889.88, "duration": 3.799}, {"text": "on va il va lui interroger en espagnol", "start": 1891.519, "duration": 3.921}, {"text": "donc", "start": 1893.679, "duration": 4.401}, {"text": "alors vous allez essayer savez au", "start": 1895.44, "duration": 4.76}, {"text": "Parlement europ\u00e9en nous avons", "start": 1898.08, "duration": 4.319}, {"text": "laance rigole alors justement on va", "start": 1900.2, "duration": 4.199}, {"text": "parler d'une espagnole d'une femme dans", "start": 1902.399, "duration": 3.52}, {"text": "ce coll\u00e8ge de commissairire candidat", "start": 1904.399, "duration": 4.12}, {"text": "Teresa ribea qui est candidate", "start": 1905.919, "duration": 4.801}, {"text": "commissaire \u00e0 la transition \u00e9cologique", "start": 1908.519, "duration": 5.361}, {"text": "premi\u00e8re vice pr\u00e9sidente de ce coll\u00e8ge", "start": 1910.72, "duration": 5.679}, {"text": "avec et bien Anna Catharina mendz et des", "start": 1913.88, "duration": 4.08}, {"text": "positions plut\u00f4t antinucl\u00e9aires", "start": 1916.399, "duration": 3.28}, {"text": "notamment quand elle \u00e9tait ministre de", "start": 1917.96, "duration": 5.079}, {"text": "l'\u00e9cologie en Espagne vous pensez", "start": 1919.679, "duration": 4.921}, {"text": "qu'elle a les comp\u00e9tences pour le poste", "start": 1923.039, "duration": 2.52}, {"text": "et est-ce que vous ne craignez pas", "start": 1924.6, "duration": 3.48}, {"text": "qu'elle soit et bien un peu chahut\u00e9 par", "start": 1925.559, "duration": 3.96}, {"text": "les eurod\u00e9put\u00e9s notamment de droite et", "start": 1928.08, "duration": 5.079}, {"text": "d'extr\u00eame droite je connais tr\u00e8s Riv", "start": 1929.519, "duration": 5.601}, {"text": "parce que on \u00e9tait ministre en m\u00eame", "start": 1933.159, "duration": 4.801}, {"text": "temps au Portugal et en Espagne et je", "start": 1935.12, "duration": 5.32}, {"text": "crois que tr\u00e9s Riv d'abord elle est", "start": 1937.96, "duration": 4.439}, {"text": "vraiment europ\u00e9enne comme victement", "start": 1940.44, "duration": 4.119}, {"text": "europ\u00e9enne et \u00e7a c'est vraiment un", "start": 1942.399, "duration": 5.24}, {"text": "valeur que qu'il faut soutenir tout le", "start": 1944.559, "duration": 3.881}, {"text": "temps", "start": 1947.639, "duration": 4.52}, {"text": "euh c'est elle a fait un tr\u00e8s bon", "start": 1948.44, "duration": 5.56}, {"text": "travail comme ministre de", "start": 1952.159, "duration": 5.081}, {"text": "l'Environnement et autant qu' on a eu", "start": 1954.0, "duration": 5.72}, {"text": "des probl\u00e8mes d'inflation \u00e0 cause de de", "start": 1957.24, "duration": 5.24}, {"text": "la guerre c'est elle et le gouvernement", "start": 1959.72, "duration": 5.0}, {"text": "portugais qui ont vraiment travailler", "start": 1962.48, "duration": 5.72}, {"text": "pour avoir les \u00e9nergies renouvables pour", "start": 1964.72, "duration": 7.439}, {"text": "avoir le le prix moins cher pour", "start": 1968.2, "duration": 7.16}, {"text": "l'\u00e9nergie c'est elle le Portugal et la", "start": 1972.159, "duration": 5.681}, {"text": "France d'abord qui ont travaill\u00e9 pour", "start": 1975.36, "duration": 5.439}, {"text": "vers le couloir voir vers qu'il faut", "start": 1977.84, "duration": 5.48}, {"text": "vraiment le faire pour qu'on a pas la", "start": 1980.799, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique de la Russie on", "start": 1983.32, "duration": 4.68}, {"text": "verra si si la France lui fait des", "start": 1986.399, "duration": 3.361}, {"text": "cadeaux pour ses positions", "start": 1988.0, "duration": 4.12}, {"text": "antinucl\u00e9aires oh je je pense que c'est", "start": 1989.76, "duration": 5.519}, {"text": "un d\u00e9bat qui m\u00e9rite d'\u00eatre tenu", "start": 1992.12, "duration": 6.12}, {"text": "nucl\u00e9aire \u00e9nergie renouvelable et notre", "start": 1995.279, "duration": 4.4}, {"text": "position au Parlement c'est bien qu'on a", "start": 1998.24, "duration": 4.2}, {"text": "besoin des deux en tant qu'\u00e9nergie de", "start": 1999.679, "duration": 4.081}, {"text": "transition pour le nucl\u00e9aire mais", "start": 2002.44, "duration": 3.32}, {"text": "qu'elle est indispensable et pour le", "start": 2003.76, "duration": 3.72}, {"text": "long terme le renouvelable autant que", "start": 2005.76, "duration": 3.6}, {"text": "possible merci \u00e0 tous les trois merci", "start": 2007.48, "duration": 3.76}, {"text": "d'avoir tr\u00e8s bien illustr\u00e9 ce d\u00e9bat qui", "start": 2009.36, "duration": 3.319}, {"text": "concerne \u00e9videmment ces auditions que", "start": 2011.24, "duration": 3.159}, {"text": "nous allons suivre sur nos antennes avec", "start": 2012.679, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9cision et d'ailleurs restez en notre", "start": 2014.399, "duration": 4.801}, {"text": "compagnie l'information continue", "start": 2016.799, "duration": 14.091}, {"text": "[Musique]", "start": 2019.2, "duration": 11.69}]}