{"label": "politique", "transcript": [{"text": "la bouche euh une rencontre constructive", "start": 0.16, "duration": 5.48}, {"text": "puisque \u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'occasion de pr\u00e9senter", "start": 3.56, "duration": 4.08}, {"text": "l'ensemble de \u00e0 la fois de la lecture de", "start": 5.64, "duration": 4.959}, {"text": "notre de notre de la situation actuelle", "start": 7.64, "duration": 5.119}, {"text": "et puis de faire valoir voil\u00e0 les sujets", "start": 10.599, "duration": 4.561}, {"text": "prioritaires pour la CFDT donc par", "start": 12.759, "duration": 4.041}, {"text": "respect pour l'ensemble des personnes et", "start": 15.16, "duration": 4.0}, {"text": "des organisations qui seront re\u00e7u le", "start": 16.8, "duration": 5.559}, {"text": "premier ministre a \u00e9couter et et", "start": 19.16, "duration": 4.879}, {"text": "expliquer qu'il y aurait une proposition", "start": 22.359, "duration": 3.041}, {"text": "de m\u00e9thode et un certain nombre de", "start": 24.039, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9ponses dans son discours de politique", "start": 25.4, "duration": 3.879}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral donc voil\u00e0 un temps d'\u00e9coute", "start": 27.119, "duration": 4.681}, {"text": "bienvenue s\u00e9rieux euh au cours de", "start": 29.279, "duration": 4.321}, {"text": "laquelle on a pu au cours duquel pardon", "start": 31.8, "duration": 3.8}, {"text": "on a pu faire part de nos euh de nos", "start": 33.6, "duration": 4.76}, {"text": "points de vigilance et euh et nos", "start": 35.6, "duration": 5.639}, {"text": "propositions euh donc en ce qui concerne", "start": 38.36, "duration": 7.4}, {"text": "le contexte la CFDT a rappel\u00e9 euh les", "start": 41.239, "duration": 6.84}, {"text": "inqui\u00e9tude que nous pouvions avoir au", "start": 45.76, "duration": 4.04}, {"text": "regard de la crise d\u00e9mocratique que nous", "start": 48.079, "duration": 4.64}, {"text": "connaissons depuis plusieurs mois euh", "start": 49.8, "duration": 4.72}, {"text": "donc un certain nombre d'\u00e9l\u00e9ments euh", "start": 52.719, "duration": 4.801}, {"text": "sur lesquels euh on sent que euh dans", "start": 54.52, "duration": 5.719}, {"text": "les sur les lieux de travail euh il y a", "start": 57.52, "duration": 5.48}, {"text": "des tensions des attentes qui se font", "start": 60.239, "duration": 5.761}, {"text": "parfois de fa\u00e7on extr\u00eamement forte sur", "start": 63.0, "duration": 6.04}, {"text": "les enjeux du pouvoir d'achat donc on a", "start": 66.0, "duration": 5.32}, {"text": "rappel\u00e9 que s'il devait y avoir une", "start": 69.04, "duration": 4.0}, {"text": "nouvelle conf\u00e9rence sociale sur les", "start": 71.32, "duration": 4.04}, {"text": "sujets des salaires il fallait s'assurer", "start": 73.04, "duration": 4.52}, {"text": "que il y a des d\u00e9bouch\u00e9s extr\u00eamement", "start": 75.36, "duration": 5.68}, {"text": "concrets et notamment des des annonces", "start": 77.56, "duration": 5.12}, {"text": "sur la question des exon\u00e9rations de", "start": 81.04, "duration": 4.32}, {"text": "cotisation pour les bas salaair sur des", "start": 82.68, "duration": 4.24}, {"text": "engagements fermes sur l'\u00e9galit\u00e9", "start": 85.36, "duration": 3.04}, {"text": "salariale entre les hommes et les femmes", "start": 86.92, "duration": 4.199}, {"text": "par exemple euh le deuxi\u00e8me sujet sur", "start": 88.4, "duration": 5.24}, {"text": "lequel on est intervenu sur comment on", "start": 91.119, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9pond \u00e0 la demande des travailleurs qui", "start": 93.64, "duration": 3.119}, {"text": "nous disent on veut avoir les moyens de", "start": 95.479, "duration": 2.68}, {"text": "bien faire notre travail donc on a", "start": 96.759, "duration": 3.961}, {"text": "rappel\u00e9 que nous \u00e9tions nous favorable \u00e0", "start": 98.159, "duration": 4.441}, {"text": "l'organisation d'une COP travail et que", "start": 100.72, "duration": 3.6}, {"text": "l'on puisse enfin aborder les questions", "start": 102.6, "duration": 4.08}, {"text": "d'organisation du travail et puis le", "start": 104.32, "duration": 4.439}, {"text": "troisi\u00e8me point prioritaire c'est les", "start": 106.68, "duration": 6.32}, {"text": "enjeux d'avenir de prise en compte des", "start": 108.759, "duration": 6.921}, {"text": "enjeux de transformation \u00e9cologique qui", "start": 113.0, "duration": 4.96}, {"text": "a aujourd'hui besoin d'accompagner et de", "start": 115.68, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9parer ses transitions", "start": 117.96, "duration": 4.519}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 des travailleurs en les rendant", "start": 120.52, "duration": 3.599}, {"text": "acteurs et en permettant d'avoir des", "start": 122.479, "duration": 4.96}, {"text": "v\u00e9ritables dispositifs de s\u00e9curisation", "start": 124.119, "duration": 5.12}, {"text": "donc c'est \u00e0 la fois des moyens mais", "start": 127.439, "duration": 3.401}, {"text": "aussi une fa\u00e7on de faire en associant au", "start": 129.239, "duration": 4.08}, {"text": "maximum les repr\u00e9sentants du personnel", "start": 130.84, "duration": 5.56}, {"text": "question ah non pas du tout non je", "start": 133.319, "duration": 5.401}, {"text": "rigole un sujet sur lequel on est", "start": 136.4, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9galement intervenu c'est la question de", "start": 138.72, "duration": 4.68}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage donc pour la CFDT", "start": 140.2, "duration": 5.52}, {"text": "nous avons nous nous sommes engag\u00e9s dans", "start": 143.4, "duration": 5.0}, {"text": "un accord en la fin de l'ann\u00e9e 2023 qui", "start": 145.72, "duration": 6.36}, {"text": "permet des droit am\u00e9lior\u00e9 notamment pour", "start": 148.4, "duration": 6.559}, {"text": "les jeunes l'accord est incomplet et", "start": 152.08, "duration": 3.879}, {"text": "pour la", "start": 154.959, "duration": 4.401}, {"text": "CFDT il faudrait ouvrir une nouvelle", "start": 155.959, "duration": 5.681}, {"text": "n\u00e9gociation sur l'emploi des seniors", "start": 159.36, "duration": 4.959}, {"text": "pour compl\u00e9ter cet accord et \u00e9viter que", "start": 161.64, "duration": 5.599}, {"text": "la r\u00e9forme qu' a laisser Gabriel \u00e0al sur", "start": 164.319, "duration": 4.601}, {"text": "le bureau du premier ministre n'entre en", "start": 167.239, "duration": 4.201}, {"text": "vigueur donc pour nous il est tout \u00e0", "start": 168.92, "duration": 4.399}, {"text": "fait possible d'avoir une n\u00e9gociation", "start": 171.44, "duration": 4.519}, {"text": "flash en quelques semaines et pouvoir", "start": 173.319, "duration": 5.601}, {"text": "concr\u00e9tiser des avanc\u00e9es pour en quoi", "start": 175.959, "duration": 4.721}, {"text": "les entreprises s'engage pour l'emploi", "start": 178.92, "duration": 4.039}, {"text": "des seniors on a fait part de notre", "start": 180.68, "duration": 4.52}, {"text": "position sur les retraites \u00e9galement", "start": 182.959, "duration": 4.961}, {"text": "donc pour la CFDT c'\u00e9tait non au 64 ans", "start": 185.2, "duration": 5.8}, {"text": "hier aujourd'hui \u00e7a le sera aussi demain", "start": 187.92, "duration": 5.48}, {"text": "donc s'il doit y avoir une r\u00e9ouverture", "start": 191.0, "duration": 3.68}, {"text": "des discussions il faut que la question", "start": 193.4, "duration": 4.52}, {"text": "des 64 ans soit \u00e0 minima lev\u00e9 suspendu", "start": 194.68, "duration": 6.24}, {"text": "et qu'on puisse aborder les sujets li\u00e9s", "start": 197.92, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e0 la situation des polypensionn\u00e9s aux", "start": 200.92, "duration": 4.0}, {"text": "carri\u00e8res des femmes et \u00e0 la question de", "start": 203.04, "duration": 3.479}, {"text": "la p\u00e9nibilit\u00e9 c'est un sujet sur lequel", "start": 204.92, "duration": 4.0}, {"text": "la CFDT est mobilis\u00e9e depuis de", "start": 206.519, "duration": 5.041}, {"text": "nombreuses ann\u00e9es et euh et qui suscite", "start": 208.92, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment enfin en tout cas qui a un", "start": 211.56, "duration": 5.84}, {"text": "impact injuste sur beaucoup de de", "start": 213.12, "duration": 6.56}, {"text": "salari\u00e9s pas de garantie je vous dis on", "start": 217.4, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e9tait dans un temps d'\u00e9coute s\u00e9rieux", "start": 219.68, "duration": 5.279}, {"text": "attentif l'occasion de pouvoir \u00e0 la fois", "start": 222.319, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e9changer sur la situation g\u00e9n\u00e9rale et", "start": 224.959, "duration": 5.121}, {"text": "sur ce qui est de notre point de vue", "start": 227.36, "duration": 4.84}, {"text": "prioritaire donc on a un dossier complet", "start": 230.08, "duration": 4.719}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 remis au Premier ministre et \u00e0", "start": 232.2, "duration": 4.039}, {"text": "la ministre du Travail qui \u00e9tait", "start": 234.799, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9galement pr\u00e9sente qui pr\u00e9sente voil\u00e0", "start": 236.239, "duration": 4.92}, {"text": "les grands enjeux pour la CFD", "start": 238.36, "duration": 5.36}, {"text": "et un attachement particulier qui a \u00e9t\u00e9", "start": 241.159, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9it\u00e9r\u00e9 \u00e0 cette occasion de dire il est", "start": 243.72, "duration": 3.519}, {"text": "plus que temps de changer de m\u00e9thode et", "start": 245.76, "duration": 3.199}, {"text": "de donner enfin leur place aux", "start": 247.239, "duration": 6.08}, {"text": "organisations syndicales et au dialogue", "start": 248.959, "duration": 4.36}, {"text": "social il est rest\u00e9 extr\u00eamement vague", "start": 255.32, "duration": 3.879}, {"text": "sur le fait que le sujet des retraites", "start": 257.639, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tait bien un sujet qu'il traiterait", "start": 259.199, "duration": 4.641}, {"text": "auquel il apporterait des", "start": 262.079, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9ponses dans son discours politique", "start": 263.84, "duration": 5.079}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral ou tout de suite apr\u00e8s mais on n", "start": 266.0, "duration": 6.199}, {"text": "pas eu d'\u00e9l\u00e9ment concret nous l'enjeu de", "start": 268.919, "duration": 5.521}, {"text": "cette de cet entretien c'\u00e9tait de", "start": 272.199, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9it\u00e9rer notre positionnement sur le", "start": 274.44, "duration": 4.96}, {"text": "caract\u00e8re injuste d'une r\u00e9forme qui n'a", "start": 276.4, "duration": 6.12}, {"text": "comme objectif que de reculer l'\u00e2ge", "start": 279.4, "duration": 6.56}, {"text": "l\u00e9gal \u00e0 64", "start": 282.52, "duration": 3.44}, {"text": "ans il a \u00e9t\u00e9 question alors de la", "start": 286.08, "duration": 4.36}, {"text": "proposition de la CFDT vous savez qu'on", "start": 288.639, "duration": 4.521}, {"text": "est nous on demande \u00e0 ce qu'il y ait une", "start": 290.44, "duration": 4.12}, {"text": "conf\u00e9rence des finances publiques", "start": 293.16, "duration": 2.8}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que l'on puisse aborder \u00e0", "start": 294.56, "duration": 3.479}, {"text": "la fois la question des d\u00e9penses mais", "start": 295.96, "duration": 3.4}, {"text": "surtout des recettes et des nouvelles", "start": 298.039, "duration": 2.801}, {"text": "recettes", "start": 299.36, "duration": 5.16}, {"text": "et que \u00e7a peut \u00eatre un moment important", "start": 300.84, "duration": 6.32}, {"text": "de dans le d\u00e9bat public d'avoir un une", "start": 304.52, "duration": 4.92}, {"text": "discussion Scine autour de ces enjeux je", "start": 307.16, "duration": 4.36}, {"text": "pense que beaucoup de concitoyens et de", "start": 309.44, "duration": 4.479}, {"text": "travailleurs ont ont sont lucides sur la", "start": 311.52, "duration": 4.84}, {"text": "situation budg\u00e9taire mais que si des", "start": 313.919, "duration": 3.801}, {"text": "choix doivent \u00eatre faits il faut qu'ils", "start": 316.36, "duration": 3.279}, {"text": "int\u00e8grent les enjeux de justice sociale", "start": 317.72, "duration": 5.24}, {"text": "donc on a fait cette proposition et nous", "start": 319.639, "duration": 6.0}, {"text": "verrons si elle elle voit le jour", "start": 322.96, "duration": 4.04}, {"text": "prochainement et est-ce qu'ils ont", "start": 325.639, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 les r\u00e9formes possibles sur le dro", "start": 327.0, "duration": 6.52}, {"text": "alors on a fait \u00e7a fait partie des des", "start": 331.479, "duration": 3.601}, {"text": "enjeux autour du travail et les moyens", "start": 333.52, "duration": 2.959}, {"text": "de bien faire son travail a un enjeu", "start": 335.08, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9videmment de d\u00e9mocratie au travail le", "start": 336.479, "duration": 4.28}, {"text": "Paris qui \u00e9tait pris au moment des", "start": 339.28, "duration": 3.919}, {"text": "ordonnances de 2017 est perdu puisque il", "start": 340.759, "duration": 4.44}, {"text": "faisait le Paris de d'une am\u00e9lioration", "start": 343.199, "duration": 4.201}, {"text": "de la qualit\u00e9 du dialogue social on a", "start": 345.199, "duration": 5.321}, {"text": "rappel\u00e9 que il y a eu un travail de fond", "start": 347.4, "duration": 5.76}, {"text": "d'\u00e9valuation de ces ordonnances et que", "start": 350.52, "duration": 4.64}, {"text": "le bilan est n\u00e9gatif et que la seule", "start": 353.16, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9ponse des gouvernements pr\u00e9c\u00e9dents a", "start": 355.16, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 de supprimer le comit\u00e9 qui faisait", "start": 356.72, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9valuation donc \u00e7a on l'a rappel\u00e9 on a", "start": 358.88, "duration": 3.92}, {"text": "aussi rappel\u00e9 nos 11 propositions", "start": 360.84, "duration": 3.919}, {"text": "d'adaptation des ordonnances et", "start": 362.8, "duration": 4.44}, {"text": "notamment la question des repr\u00e9sentants", "start": 364.759, "duration": 4.201}, {"text": "de proximit\u00e9 des questions de sant\u00e9 au", "start": 367.24, "duration": 5.6}, {"text": "travail et la difficult\u00e9 de d'imposer", "start": 368.96, "duration": 5.56}, {"text": "trois mandats successifs pour les \u00e9lus", "start": 372.84, "duration": 3.32}, {"text": "du", "start": 374.52, "duration": 4.239}, {"text": "personnel avz vous AZ remarqu\u00e9 un", "start": 376.16, "duration": 4.56}, {"text": "changement dans le dialogue avec les", "start": 378.759, "duration": 4.921}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents Premier ministre", "start": 380.72, "duration": 5.64}, {"text": "Gabri on a eu un premier ministre et une", "start": 383.68, "duration": 5.0}, {"text": "ministre du Travail tr\u00e8s attentif qui", "start": 386.36, "duration": 5.0}, {"text": "ont sou\u00e9 creuser un certain nombre de de", "start": 388.68, "duration": 5.6}, {"text": "questions et de et de propositions euh", "start": 391.36, "duration": 6.2}, {"text": "de de personnes tr\u00e8s attach\u00e9es \u00e0 ce", "start": 394.28, "duration": 5.4}, {"text": "qu'on ait des propositions concr\u00e8tes ce", "start": 397.56, "duration": 4.44}, {"text": "que l'on a fait aussi dans le dossier", "start": 399.68, "duration": 4.919}, {"text": "compl\u00e9mentaire qui a \u00e9t\u00e9 qui sera", "start": 402.0, "duration": 4.479}, {"text": "adress\u00e9 je pense que c'est pas encore le", "start": 404.599, "duration": 3.361}, {"text": "cas \u00e0 la", "start": 406.479, "duration": 3.921}, {"text": "presse donc des propositions concr\u00e8tes", "start": 407.96, "duration": 4.639}, {"text": "voil\u00e0 c'est c'est \u00e0 la fois une", "start": 410.4, "duration": 4.199}, {"text": "discussion autour du contexte de la", "start": 412.599, "duration": 4.0}, {"text": "crise d\u00e9mocratique telle que la CFDT le", "start": 414.599, "duration": 4.121}, {"text": "le per\u00e7oit de la dangerosit\u00e9 de la", "start": 416.599, "duration": 4.121}, {"text": "situation et le fait qu'il y ait des", "start": 418.72, "duration": 4.159}, {"text": "sujets prioritaires \u00e0 \u00e0 traiter avec des", "start": 420.72, "duration": 4.68}, {"text": "propositions telles que la CFDT est", "start": 422.879, "duration": 5.76}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 \u00e0 mettre sur la", "start": 425.4, "duration": 3.239}, {"text": "table", "start": 429.56, "duration": 5.039}, {"text": "bah moi je je je pense qu'il y a une", "start": 431.4, "duration": 5.0}, {"text": "urgence parmi toutes les urgences c'est", "start": 434.599, "duration": 3.761}, {"text": "que on est des responsables politiques", "start": 436.4, "duration": 3.04}, {"text": "qui soient conscients qu'il y a des", "start": 438.36, "duration": 3.279}, {"text": "v\u00e9ritables attentes sociales et que il", "start": 439.44, "duration": 4.159}, {"text": "faut des r\u00e9ponses concr\u00e8tes \u00e0 des", "start": 441.639, "duration": 4.12}, {"text": "probl\u00e9matique extr\u00eamement concr\u00e8te qu'on", "start": 443.599, "duration": 4.841}, {"text": "a une s\u00e9quence il y a depuis quelques", "start": 445.759, "duration": 4.28}, {"text": "semaines qui a beaucoup coup tourner", "start": 448.44, "duration": 4.039}, {"text": "autour des questions de casting et de", "start": 450.039, "duration": 5.041}, {"text": "formation politique les citoyens ils", "start": 452.479, "duration": 5.201}, {"text": "sont \u00e0 des kilom\u00e8tres de \u00e7a et c'est", "start": 455.08, "duration": 4.119}, {"text": "important qu'aujourd'hui on a une parole", "start": 457.68, "duration": 3.68}, {"text": "de de de responsable politique et de", "start": 459.199, "duration": 4.96}, {"text": "gouvernant qui donne \u00e0 voir qui", "start": 461.36, "duration": 4.519}, {"text": "s'int\u00e9resse vraiment \u00e0 la viis des gens", "start": 464.159, "duration": 3.16}, {"text": "et qu'ils apportent des r\u00e9ponses", "start": 465.879, "duration": 3.401}, {"text": "concr\u00e8tes donc mon \u00e9tat d'esprit c'est", "start": 467.319, "duration": 4.201}, {"text": "que le dialogue est ouvert nous avons", "start": 469.28, "duration": 3.68}, {"text": "fait nos propositions on attend des", "start": 471.52, "duration": 4.92}, {"text": "r\u00e9ponses le plus rapidement", "start": 472.96, "duration": 3.48}, {"text": "possible I", "start": 478.44, "duration": 3.759}]}