{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Public S\u00e9nat France 24 et RFI", "start": 1.12, "duration": 5.32}, {"text": "[Musique]", "start": 7.08, "duration": 19.959}, {"text": "pr\u00e9sentent bonjour \u00e0 tous bienvenue \u00e0", "start": 24.599, "duration": 4.161}, {"text": "Bruxelles pour ici l'Europe nous sommes", "start": 27.039, "duration": 3.921}, {"text": "en effet dans les studios du berl\u00e9mont", "start": 28.76, "duration": 4.319}, {"text": "o\u00f9 si\u00e8ge la Commission europ\u00e9enne \u00e0", "start": 30.96, "duration": 4.32}, {"text": "Bruxelles une institution cl\u00e9 de", "start": 33.079, "duration": 4.48}, {"text": "l'ex\u00e9cutif europ\u00e9en que notre invit\u00e9 a", "start": 35.28, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9sider de 2014 \u00e0 2019 il s'agit en", "start": 37.559, "duration": 4.801}, {"text": "effet de Jean-Claude Junker bonjour", "start": 40.52, "duration": 3.4}, {"text": "bonjour Alors je rappelle que vous avez", "start": 42.36, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 premier ministre du Luxembourg", "start": 43.92, "duration": 7.2}, {"text": "pendant 18 ans de 95 \u00e0 2013 et \u00e0 cette", "start": 46.84, "duration": 5.68}, {"text": "fonction vous \u00e9tiez d'ailleurs aussi", "start": 51.12, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sident de l'Eurogroupe et vous avez", "start": 52.52, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 longtemps le Parti populaire", "start": 55.199, "duration": 4.801}, {"text": "chr\u00e9tien social au Luxembourg qui", "start": 57.6, "duration": 4.56}, {"text": "correspond au Parti populaire europ\u00e9en", "start": 60.0, "duration": 4.479}, {"text": "dans dans ses murs c'est celui de", "start": 62.16, "duration": 4.8}, {"text": "d'Ursula van derleen qui entame un", "start": 64.479, "duration": 4.241}, {"text": "second mandat alors j'ai envie de vous", "start": 66.96, "duration": 2.839}, {"text": "poser une petite question un petit peu", "start": 68.72, "duration": 2.48}, {"text": "impertinente pour d\u00e9marrer hein quand", "start": 69.799, "duration": 3.32}, {"text": "m\u00eame quand Thierry Breton le commissaire", "start": 71.2, "duration": 3.52}, {"text": "fran\u00e7ais qui a d\u00e9missionn\u00e9 avant d'\u00eatre", "start": 73.119, "duration": 3.841}, {"text": "cong\u00e9di\u00e9 tweet\u00e9 il y a 6 mois \u00e0", "start": 74.72, "duration": 3.719}, {"text": "l'annonce de la candidature de la", "start": 76.96, "duration": 2.88}, {"text": "patronne de cette commission comme chef", "start": 78.439, "duration": 3.481}, {"text": "de fil du PPE donc est-ce possible de", "start": 79.84, "duration": 5.0}, {"text": "reconfier la gestion de l'Europe au PPE", "start": 81.92, "duration": 6.159}, {"text": "pour 5 ans de plus soit 25 ans d'affil\u00e9", "start": 84.84, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a pose la question un petit peu quand", "start": 88.079, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00eame", "start": 89.32, "duration": 4.52}, {"text": "lorsque j'\u00e9tais pr\u00e9sident de la de la", "start": 91.159, "duration": 5.761}, {"text": "commission je n'ai jamais pr\u00e9sid\u00e9 la", "start": 93.84, "duration": 4.72}, {"text": "Commission en tant que repr\u00e9sentant du", "start": 96.92, "duration": 4.0}, {"text": "PPE parce que lorsqu'on pr\u00e9side la", "start": 98.56, "duration": 4.519}, {"text": "commission il faut rester \u00e0", "start": 100.92, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9quidistance par rapport au au partis", "start": 103.079, "duration": 4.961}, {"text": "politique la composition de la", "start": 105.96, "duration": 4.439}, {"text": "commission la pr\u00e9sidence de celle-ci", "start": 108.04, "duration": 5.92}, {"text": "r\u00e9fl\u00e8te en fait le et les r\u00e9sultats des", "start": 110.399, "duration": 5.441}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et donc il ne faut", "start": 113.96, "duration": 5.079}, {"text": "pas en faire une une affaire de parti Al", "start": 115.84, "duration": 5.16}, {"text": "c'est c'est la premi\u00e8re fois quand m\u00eame", "start": 119.039, "duration": 3.921}, {"text": "on a parl\u00e9 de de cette affaire Thierry", "start": 121.0, "duration": 3.52}, {"text": "Breton qu'un grand pays comme la France", "start": 122.96, "duration": 4.92}, {"text": "doit retirer \u00e0 ce stade son candidat", "start": 124.52, "duration": 5.4}, {"text": "c'est un ami j'ai beaucoup", "start": 127.88, "duration": 5.96}, {"text": "regrett\u00e9 son retrait j'\u00e9tais m\u00eame triste", "start": 129.92, "duration": 7.08}, {"text": "de le voir partir parce qu'il a exerc\u00e9", "start": 133.84, "duration": 6.119}, {"text": "au sein de la commission une influence", "start": 137.0, "duration": 7.64}, {"text": "noble saine et a fait avancer bon nombre", "start": 139.959, "duration": 8.401}, {"text": "de de sujets europ\u00e9ens le poste a", "start": 144.64, "duration": 5.92}, {"text": "finalement \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 un profil plus", "start": 148.36, "duration": 3.959}, {"text": "junior en la personne de St\u00e9phane", "start": 150.56, "duration": 5.48}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 avec une vice-pr\u00e9sidence et un", "start": 152.319, "duration": 5.28}, {"text": "large portefeuille d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la", "start": 156.04, "duration": 3.76}, {"text": "souverinet\u00e9 industrielle technologique", "start": 157.599, "duration": 4.601}, {"text": "et la comp\u00e9titivit\u00e9 europ\u00e9enne il perd", "start": 159.8, "duration": 4.719}, {"text": "n\u00e9anmoins des directions g\u00e9n\u00e9rales tr\u00e8s", "start": 162.2, "duration": 4.92}, {"text": "importantes num\u00e9riquees d\u00e9fense puis il", "start": 164.519, "duration": 4.0}, {"text": "faut \u00eatre tr\u00e8s fort en \u00e9conomie en", "start": 167.12, "duration": 2.92}, {"text": "anglais pour ce type de de poste", "start": 168.519, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9conomique non enfin le pr\u00e9sident sait", "start": 170.04, "duration": 5.52}, {"text": "pourquoi il a nomm\u00e9 celui qui l'a nomm\u00e9", "start": 173.08, "duration": 5.519}, {"text": "euh je ne crois pas qu'il l' soumis \u00e0 un", "start": 175.56, "duration": 5.08}, {"text": "examen linguistique je ne consid\u00e8re pas", "start": 178.599, "duration": 4.28}, {"text": "le le poste monsieur s\u00e9jouret comme un", "start": 180.64, "duration": 4.4}, {"text": "poste fran\u00e7ais les commissaires ne", "start": 182.879, "duration": 4.161}, {"text": "repr\u00e9sentent pas leur pays ni leur", "start": 185.04, "duration": 5.559}, {"text": "gouvernement ni leur alliance qui furent", "start": 187.04, "duration": 5.4}, {"text": "un commissaire europ\u00e9en est au service", "start": 190.599, "duration": 3.961}, {"text": "de l'Europe et non pas de son pays", "start": 192.44, "duration": 4.12}, {"text": "d'origine parfois les commissaires", "start": 194.56, "duration": 3.679}, {"text": "l'oublient", "start": 196.56, "duration": 4.52}, {"text": "en articulant leur position au sein du", "start": 198.239, "duration": 5.961}, {"text": "coll\u00e8ge des commissaires en", "start": 201.08, "duration": 6.439}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9tant les points de vue de leur pays", "start": 204.2, "duration": 4.759}, {"text": "j'ai toujours interrompu ces", "start": 207.519, "duration": 2.961}, {"text": "commissaires l\u00e0 leur disons merci", "start": 208.959, "duration": 3.601}, {"text": "Monsieur l'Ambassadeur on le savait d\u00e9j\u00e0", "start": 210.48, "duration": 3.479}, {"text": "Jean-Claude Junker vous aimez beaucoup", "start": 212.56, "duration": 3.12}, {"text": "Michel Barnier qui a \u00e9t\u00e9 commissaire", "start": 213.959, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9en et que vous avez nomm\u00e9", "start": 215.68, "duration": 3.16}, {"text": "conseiller sp\u00e9cial puis n\u00e9gociateur pour", "start": 216.879, "duration": 4.481}, {"text": "le brexit est-ce que est-ce que toutes", "start": 218.84, "duration": 3.8}, {"text": "ces fonctions le qualifient pour faire", "start": 221.36, "duration": 3.799}, {"text": "un bon premier ministre fran\u00e7ais je je", "start": 222.64, "duration": 5.239}, {"text": "le crois parce que Michel Barnier en", "start": 225.159, "duration": 6.241}, {"text": "n\u00e9gociant le brexit avait pris pour", "start": 227.879, "duration": 6.72}, {"text": "habitude de parler \u00e0 tout le monde de ne", "start": 231.4, "duration": 6.6}, {"text": "se pas retirer derri\u00e8re des rideau il", "start": 234.599, "duration": 7.28}, {"text": "agissait en public tenant inform\u00e9 et les", "start": 238.0, "duration": 6.0}, {"text": "gouvernements et leur premier ministre", "start": 241.879, "duration": 5.961}, {"text": "et le Parlement europ\u00e9en et les membres", "start": 244.0, "duration": 6.48}, {"text": "de la commission il a le sens du", "start": 247.84, "duration": 5.08}, {"text": "compromis c'est un", "start": 250.48, "duration": 5.999}, {"text": "Europ\u00e9en convaincu qui conna\u00eet bien", "start": 252.92, "duration": 5.64}, {"text": "l'Europe ce n'est pas un", "start": 256.479, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9savantage pour un premier ministre", "start": 258.56, "duration": 5.88}, {"text": "fran\u00e7ais de bien conna\u00eetre l'Europe la", "start": 261.56, "duration": 4.76}, {"text": "France cannerait beaucoup \u00e0 mieux", "start": 264.44, "duration": 4.56}, {"text": "conna\u00eetre l'Europe et donc je me", "start": 266.32, "duration": 5.159}, {"text": "f\u00e9licite et je le f\u00e9licite de sa", "start": 269.0, "duration": 4.88}, {"text": "nomination c'est un ami la France a", "start": 271.479, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9voil\u00e9 son nouveau gouvernement", "start": 273.88, "duration": 4.4}, {"text": "d'ailleurs qui devra s'appuyer sur le", "start": 275.36, "duration": 4.559}, {"text": "rassemblement national au moins lors des", "start": 278.28, "duration": 3.56}, {"text": "votes cl\u00e9s du budget et du plan de", "start": 279.919, "duration": 3.761}, {"text": "r\u00e9duction de la dette exig\u00e9 par les", "start": 281.84, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e8gles de l'Union europ\u00e9enne \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 283.68, "duration": 4.2}, {"text": "d'ailleurs repouss\u00e9 \u00e0 fin octobre", "start": 285.12, "duration": 6.519}, {"text": "comment se relever de 6 % de d\u00e9ficit ah", "start": 287.88, "duration": 8.319}, {"text": "ben c'est un long chemin et cela demande", "start": 291.639, "duration": 8.321}, {"text": "des efforts substantiels mais utiles et", "start": 296.199, "duration": 6.44}, {"text": "pour la France et les Fran\u00e7ais et pour", "start": 299.96, "duration": 5.04}, {"text": "l'Europe il n'est pas convenable ni", "start": 302.639, "duration": 5.441}, {"text": "d\u00e9cent qu'un des grands pays", "start": 305.0, "duration": 7.039}, {"text": "europ\u00e9ens soit si peu pr\u00e9sentable en", "start": 308.08, "duration": 7.32}, {"text": "mati\u00e8re budg\u00e9taire et donc je veux", "start": 312.039, "duration": 6.361}, {"text": "croire que euh le gouvernement Barnier", "start": 315.4, "duration": 6.72}, {"text": "mettra de l'ordre euh dans les finances", "start": 318.4, "duration": 6.12}, {"text": "publiques c'est n\u00e9cessaire le d\u00e9ficit", "start": 322.12, "duration": 4.4}, {"text": "fran\u00e7ais si jamais il devait s'\u00e9lever \u00e0", "start": 324.52, "duration": 6.6}, {"text": "6 % ce qui sera probablement le cas", "start": 326.52, "duration": 8.04}, {"text": "correspond exactement euh au PIB de la", "start": 331.12, "duration": 5.48}, {"text": "Hongrie vous \u00eates toujours tr\u00e8s attach\u00e9", "start": 334.56, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'id\u00e9e qu'on qu'on ne transige pas", "start": 336.6, "duration": 4.56}, {"text": "avec la droite la plus extr\u00eame est-ce", "start": 338.56, "duration": 4.199}, {"text": "que \u00e7a \u00e7a risque pas d'\u00eatre le cas de ce", "start": 341.16, "duration": 2.8}, {"text": "gouvernement qui a une position", "start": 342.759, "duration": 3.321}, {"text": "compliqu\u00e9e au Parlement je je ne crois", "start": 343.96, "duration": 5.2}, {"text": "pas que Michel Barnier sera l'esclave", "start": 346.08, "duration": 7.16}, {"text": "euh du Front national j'ai toujours", "start": 349.16, "duration": 6.52}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 qu'il ne faut pas transiger", "start": 353.24, "duration": 3.76}, {"text": "sur les grands", "start": 355.68, "duration": 5.72}, {"text": "principes avec l' extr\u00eame droit j'ai", "start": 357.0, "duration": 6.639}, {"text": "toujours consid\u00e9r\u00e9 que si les familles", "start": 361.4, "duration": 3.32}, {"text": "politiques", "start": 363.639, "duration": 3.481}, {"text": "classiques les socialistes les", "start": 364.72, "duration": 5.199}, {"text": "d\u00e9mocrates chr\u00e9tiens les lib\u00e9raux les", "start": 367.12, "duration": 7.16}, {"text": "Verts commencai \u00e0 imiter en disant la", "start": 369.919, "duration": 8.161}, {"text": "m\u00eame chose que l'extr\u00eame droite", "start": 374.28, "duration": 6.72}, {"text": "l'extr\u00eame droite s Terra renforc\u00e9 de ces", "start": 378.08, "duration": 5.959}, {"text": "imitations qui n'ont pas lieu d'\u00eatre il", "start": 381.0, "duration": 4.68}, {"text": "Fautre l'extr\u00eame droite il ne faut pas", "start": 384.039, "duration": 3.6}, {"text": "la suivre c'est c'est c'est un peu le", "start": 385.68, "duration": 4.12}, {"text": "cas quand m\u00eame en France avec le N", "start": 387.639, "duration": 3.96}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur un certain Bruno", "start": 389.8, "duration": 4.36}, {"text": "retaillot qui veut prendre tous les", "start": 391.599, "duration": 5.121}, {"text": "moyens pour baisser l'immigration en", "start": 394.16, "duration": 5.28}, {"text": "France comme priv\u00e9 de l'aide m\u00e9dicale", "start": 396.72, "duration": 5.199}, {"text": "l\u00e9gale ou r\u00e9tablir le d\u00e9lit de s\u00e9jour", "start": 399.44, "duration": 4.479}, {"text": "irr\u00e9gulier pour les migrants Runo", "start": 401.919, "duration": 4.521}, {"text": "retaillo qui veut d'ailleurs remettre en", "start": 403.919, "duration": 5.441}, {"text": "cause le pacte migratoire c'est au", "start": 406.44, "duration": 4.4}, {"text": "niveau donc des", "start": 409.36, "duration": 3.6}, {"text": "27 qu'est-ce que vous dites mais je", "start": 410.84, "duration": 4.32}, {"text": "crois qu'il faut \u00eatre respectueux et des", "start": 412.96, "duration": 4.799}, {"text": "trait\u00e9s et des accords intervenus au", "start": 415.16, "duration": 7.2}, {"text": "niveau europ\u00e9en on avait beaucoup", "start": 417.759, "duration": 7.16}, {"text": "applaudi \u00e0 la conclusion du r\u00e9cent", "start": 422.36, "duration": 5.08}, {"text": "accord migratoire je ne crois pas qu'il", "start": 424.919, "duration": 6.12}, {"text": "soit facile de les remettre en en C ne", "start": 427.44, "duration": 5.72}, {"text": "fussent qu'en parti et pour le reste", "start": 431.039, "duration": 3.921}, {"text": "tous les gouvernements europ\u00e9ens luttent", "start": 433.16, "duration": 3.56}, {"text": "contre l'immigration", "start": 434.96, "duration": 3.56}, {"text": "ill\u00e9gale et et", "start": 436.72, "duration": 3.919}, {"text": "clandestine rien de nouveau sous le", "start": 438.52, "duration": 4.16}, {"text": "soleil chaque gouvernement doit v\u00e9rifier", "start": 440.639, "duration": 4.081}, {"text": "en conformit\u00e9 avec le droit europ\u00e9en", "start": 442.68, "duration": 4.199}, {"text": "quels instruments", "start": 444.72, "duration": 5.24}, {"text": "il m en \u0153uvre pour lutter plus", "start": 446.879, "duration": 5.681}, {"text": "efficacement contre l'immigration", "start": 449.96, "duration": 4.359}, {"text": "ill\u00e9gale B l'Allemagne donne pas", "start": 452.56, "duration": 3.319}, {"text": "forc\u00e9ment le bon exemple l\u00e0 en", "start": 454.319, "duration": 3.6}, {"text": "l'occurrence c'est la fermeture des", "start": 455.879, "duration": 4.401}, {"text": "fronti\u00e8res pour 6 mois \u00e7a met en en", "start": 457.919, "duration": 4.4}, {"text": "danger finalement l'id\u00e9e m\u00eame d'un", "start": 460.28, "duration": 5.319}, {"text": "espace Schengen et \u00e7a cr\u00e9e un pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 462.319, "duration": 4.921}, {"text": "oui je je n'\u00e9tais pas tr\u00e8s heureux de", "start": 465.599, "duration": 3.72}, {"text": "voir le gouvernement allemand prendre la", "start": 467.24, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9cision qu'il a prise il avait", "start": 469.319, "duration": 3.681}, {"text": "d'ailleurs fait la m\u00eame chose au moment", "start": 470.84, "duration": 6.0}, {"text": "de la pand\u00e9mie sur le pont de Schengen", "start": 473.0, "duration": 7.84}, {"text": "maosel euh la police allemande \u00e9tait", "start": 476.84, "duration": 7.359}, {"text": "devenu visible avec les armes \u00e0 la main", "start": 480.84, "duration": 5.919}, {"text": "ce qui n'a pas plu au au luxembourgeois", "start": 484.199, "duration": 5.0}, {"text": "il y a au Luxembourg 200000 frontaliers", "start": 486.759, "duration": 7.521}, {"text": "dont 50000 euh travailleurs allemands", "start": 489.199, "duration": 6.84}, {"text": "Luxembourg est un pays qui conna\u00eet un", "start": 494.28, "duration": 4.0}, {"text": "taux d'immigration de 49 % quel serait", "start": 496.039, "duration": 4.921}, {"text": "le r\u00e9sultat de Madame Le Pen en France", "start": 498.28, "duration": 5.68}, {"text": "si le taux d'immigration \u00e9tait de 49 %", "start": 500.96, "duration": 6.639}, {"text": "donc nous sommes assez sensibles \u00e0 ces", "start": 503.96, "duration": 6.239}, {"text": "mauvais comportements que celui adopt\u00e9", "start": 507.599, "duration": 4.92}, {"text": "par le gouvernement allemand mais je", "start": 510.199, "duration": 5.121}, {"text": "crois que nous courons le risque que", "start": 512.519, "duration": 4.721}, {"text": "l'exception c'est-\u00e0-dire l'accord de", "start": 515.32, "duration": 5.12}, {"text": "chengen permettant de pr\u00e9voir des", "start": 517.24, "duration": 6.279}, {"text": "contr\u00f4les aux fronti\u00e8res deviennent la", "start": 520.44, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e8gle si on ne pr\u00eate pas attention \u00e0 ce", "start": 523.519, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9rapage viendra le jour o\u00f9 nous", "start": 525.92, "duration": 5.2}, {"text": "regretterons de ne pas avoir \u00e9t\u00e9", "start": 528.6, "duration": 5.64}, {"text": "suffisamment euh clair envers ses", "start": 531.12, "duration": 5.24}, {"text": "gouvernements lorsqu'ils ont pris des", "start": 534.24, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9cisions qui ne refl\u00e8ent pas l'esprit", "start": 536.36, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9en qui a pr\u00e9sid\u00e9 \u00e0 la conclusion", "start": 539.48, "duration": 4.56}, {"text": "des accords de Schengen alors revenons", "start": 541.48, "duration": 4.919}, {"text": "he si vous voulez bien \u00e0 la Commission", "start": 544.04, "duration": 4.4}, {"text": "actuelle Thierry Breton d'autres", "start": 546.399, "duration": 3.801}, {"text": "commissaires sortant et sortis", "start": 548.44, "duration": 3.68}, {"text": "d'ailleurs par Madame Van derleon lui", "start": 550.2, "duration": 3.639}, {"text": "reproche une pratique tr\u00e8s verticale du", "start": 552.12, "duration": 3.68}, {"text": "pouvoir quand vous voyez une nouvelle", "start": 553.839, "duration": 3.12}, {"text": "commission avec beaucoup de nouvelles", "start": 555.8, "duration": 3.36}, {"text": "t\u00eates peu connu peu politique on va vers", "start": 556.959, "duration": 3.761}, {"text": "une m\u00e9thode consensuelle ou une", "start": 559.16, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9sidentialisation selon vous j'ai pour", "start": 560.72, "duration": 4.119}, {"text": "principe de ne jamais comment\u00e9 l'action", "start": 563.079, "duration": 3.44}, {"text": "de mes pr\u00e9d\u00e9cesseurs parce que j'en", "start": 564.839, "duration": 4.041}, {"text": "avais beaucoup ni de mes successeurs", "start": 566.519, "duration": 4.961}, {"text": "parce que j'en ai et j'aurais beaucoup", "start": 568.88, "duration": 5.8}, {"text": "de successeurs tout le monde fait comme", "start": 571.48, "duration": 5.12}, {"text": "comme il", "start": 574.68, "duration": 5.32}, {"text": "l'entend la Commission est un coll\u00e8ge et", "start": 576.6, "duration": 5.76}, {"text": "le pr\u00e9sident ou la pr\u00e9sidente est la", "start": 580.0, "duration": 5.0}, {"text": "premi\u00e8re ou le premier des commissaires", "start": 582.36, "duration": 4.24}, {"text": "il est le chef politique de la", "start": 585.0, "duration": 4.68}, {"text": "commission mais il ne supplantent pas", "start": 586.6, "duration": 4.679}, {"text": "dans leur action", "start": 589.68, "duration": 3.76}, {"text": "respectives les autres commisseures", "start": 591.279, "duration": 3.641}, {"text": "d'autant que les commissaires vont \u00eatre", "start": 593.44, "duration": 3.079}, {"text": "soumis \u00e9videmment pour audition au", "start": 594.92, "duration": 3.68}, {"text": "Parlement europ\u00e9en c'est la premi\u00e8re", "start": 596.519, "duration": 3.0}, {"text": "fois tout de m\u00eame que une", "start": 598.6, "duration": 3.0}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence incombe \u00e0 un parti", "start": 599.519, "duration": 4.161}, {"text": "justement qui est celui de Georgia", "start": 601.6, "duration": 5.08}, {"text": "Meloni les fr\u00e8res d'Italie Rapha\u00ebl efito", "start": 603.68, "duration": 5.08}, {"text": "c'est un Italien de de ce parti donc", "start": 606.68, "duration": 3.88}, {"text": "c'est une droite plus radicale qui qui", "start": 608.76, "duration": 3.16}, {"text": "acc\u00e8de \u00e0 une vice-pr\u00e9sidence tout de", "start": 610.56, "duration": 2.839}, {"text": "m\u00eame \u00e7a c'est un changement et peut-\u00eatre", "start": 611.92, "duration": 2.72}, {"text": "pas tr\u00e8s acceptable pour le Parlement", "start": 613.399, "duration": 3.361}, {"text": "europ\u00e9en je ne l'aurais pas fait vous", "start": 614.64, "duration": 3.68}, {"text": "n'auriez pas fait je ne l'aurais pas", "start": 616.76, "duration": 3.72}, {"text": "fait il risque d'\u00eatre retoqu\u00e9 peut-\u00eatre", "start": 618.32, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e0 lui de se sortir de sa tni\u00e8re d'accord", "start": 620.48, "duration": 5.919}, {"text": "alors c'est vrai que c\u00f4t\u00e9 Luxembourg", "start": 624.6, "duration": 5.08}, {"text": "votre votre Poulin Luc friiden est au", "start": 626.399, "duration": 5.361}, {"text": "pouvoir il a d\u00e9sign\u00e9 pour commissaire", "start": 629.68, "duration": 3.88}, {"text": "l'eurod\u00e9put\u00e9 de sa famille politique le", "start": 631.76, "duration": 3.36}, {"text": "parti populaire europ\u00e9en on en parlait", "start": 633.56, "duration": 3.719}, {"text": "un Luxembourgeois Christophe Hansen qui", "start": 635.12, "duration": 4.12}, {"text": "sera en charge de l'agriculture un", "start": 637.279, "duration": 4.201}, {"text": "secteur est-ce qu'il est vraiment", "start": 639.24, "duration": 3.839}, {"text": "important dans votre grand Ducher qui", "start": 641.48, "duration": 3.44}, {"text": "est quand m\u00eame le 26e plus petit \u00c9tat", "start": 643.079, "duration": 3.121}, {"text": "membre si on puiss si on peut se", "start": 644.92, "duration": 2.479}, {"text": "permettre \u00e7a compte vous voulez", "start": 646.2, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9server la PAC d'ailleurs je sais bien", "start": 647.399, "duration": 4.641}, {"text": "qu'il y a des petits et des grands \u00c9tats", "start": 649.12, "duration": 5.24}, {"text": "mais \u00e7a n cela ne joue aucune importance", "start": 652.04, "duration": 4.28}, {"text": "ce qui est important c'est les ce sont", "start": 654.36, "duration": 2.84}, {"text": "les", "start": 656.32, "duration": 3.759}, {"text": "comp\u00e9tences des diff\u00e9rents commiss et le", "start": 657.2, "duration": 4.72}, {"text": "parcours europ\u00e9en qu'ils ont derri\u00e8re", "start": 660.079, "duration": 5.481}, {"text": "eux les convictions europ\u00e9ennes euh qui", "start": 661.92, "duration": 6.88}, {"text": "traversent la vie politique de leur pays", "start": 665.56, "duration": 6.0}, {"text": "respectifs donc l'agriculture est un", "start": 668.8, "duration": 5.88}, {"text": "dossier important c'est plus que la", "start": 671.56, "duration": 6.04}, {"text": "moiti\u00e9 du budget et \u00e7a doit rester comme", "start": 674.68, "duration": 5.959}, {"text": "\u00e7a mais je je je crois que la que la pqu", "start": 677.6, "duration": 5.679}, {"text": "qui n'est pas intangible est tout de", "start": 680.639, "duration": 5.041}, {"text": "m\u00eame une des pi\u00e8ces ma\u00eetresses de la", "start": 683.279, "duration": 5.281}, {"text": "construction europ\u00e9enne bien que nos", "start": 685.68, "duration": 4.159}, {"text": "amis", "start": 688.56, "duration": 3.64}, {"text": "culteur ne soit pas toujours d'accord", "start": 689.839, "duration": 5.401}, {"text": "avec les d\u00e9cisions euh de la commission", "start": 692.2, "duration": 6.199}, {"text": "ni ni des gouvernements non je ne crois", "start": 695.24, "duration": 6.44}, {"text": "pas que le moment soit venu de toucher \u00e0", "start": 698.399, "duration": 6.68}, {"text": "la \u00e0 la p\u00e2ac vous savez jusqu'en", "start": 701.68, "duration": 8.839}, {"text": "1963 64 l'Europe importait euh les", "start": 705.079, "duration": 7.241}, {"text": "produits agricoles pour arriver \u00e0", "start": 710.519, "duration": 4.281}, {"text": "nourrir ses populations depuis que la", "start": 712.32, "duration": 6.56}, {"text": "p\u00e2qu est a pris son envol euh l'Europe", "start": 714.8, "duration": 5.719}, {"text": "est est devenu autarque est-ce qu'il", "start": 718.88, "duration": 4.48}, {"text": "faut mettre en question cette cette", "start": 720.519, "duration": 5.081}, {"text": "performance europ\u00e9enne quels sont les", "start": 723.36, "duration": 5.599}, {"text": "continents et les pays qui se", "start": 725.6, "duration": 5.799}, {"text": "distingrait par l'autarsie en mati\u00e8re", "start": 728.959, "duration": 4.24}, {"text": "alimentaire c'est une grande r\u00e9ussite", "start": 731.399, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9enne en d\u00e9pit de toutes les", "start": 733.199, "duration": 3.561}, {"text": "faiblesse que peut r\u00e9v\u00eatir la politique", "start": 735.199, "duration": 3.561}, {"text": "agricole commune alors quand vous \u00e9tiez", "start": 736.76, "duration": 4.24}, {"text": "patron de la Commission europ\u00e9enne vous", "start": 738.76, "duration": 6.079}, {"text": "vous accueillez Victor Orban avec salut", "start": 741.0, "duration": 6.48}, {"text": "dictateur on s'en souvient un petit peu", "start": 744.839, "duration": 4.36}, {"text": "il est pas venu devant le Parlement", "start": 747.48, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9en \u00e0 Bruxelles expliquer ses", "start": 749.199, "duration": 4.08}, {"text": "priorit\u00e9s qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9es le 24", "start": 751.04, "duration": 3.68}, {"text": "septembre lors d'une r\u00e9union un peu", "start": 753.279, "duration": 4.961}, {"text": "d'ambassadeur euh est-ce que cette", "start": 754.72, "duration": 5.84}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise du Conseil de", "start": 758.24, "duration": 4.56}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne elle est vraiment \u00e0", "start": 760.56, "duration": 4.48}, {"text": "la hauteur certains disent que par", "start": 762.8, "duration": 4.0}, {"text": "exemple l'Ukraine qui n'est pas son", "start": 765.04, "duration": 3.799}, {"text": "grand sa grande priorit\u00e9 n'est pas assez", "start": 766.8, "duration": 3.52}, {"text": "une priorit\u00e9 d'ailleurs ces 6 derniers", "start": 768.839, "duration": 3.641}, {"text": "mois oui j'ai j'ai beaucoup regrett\u00e9 le", "start": 770.32, "duration": 4.48}, {"text": "fait qu'il les prix du cong\u00e9 par rapport", "start": 772.48, "duration": 4.919}, {"text": "euh \u00e0 la cause ukrainienne qui est une", "start": 774.8, "duration": 6.32}, {"text": "cause euh europ\u00e9enne le fait qu'il ne", "start": 777.399, "duration": 5.361}, {"text": "soit pas pr\u00e9sent\u00e9 devant le Parlement", "start": 781.12, "duration": 4.399}, {"text": "europ\u00e9en est un choix qui qui", "start": 782.76, "duration": 5.8}, {"text": "rel\u00e8ve de de sa d\u00e9cision c'est au", "start": 785.519, "duration": 4.801}, {"text": "Parlement europ\u00e9en de r\u00e9agir moi", "start": 788.56, "duration": 3.719}, {"text": "j'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 qu'il se pr\u00e9sente comme", "start": 790.32, "duration": 4.079}, {"text": "tous les autres premier ministres dans", "start": 792.279, "duration": 4.68}, {"text": "le pays exerce la pr\u00e9sidence devant", "start": 794.399, "duration": 4.24}, {"text": "devant le Parlement europ\u00e9en il ne l'a", "start": 796.959, "duration": 6.641}, {"text": "pas fait \u00e9coutez moi j'ai eu avec Orban", "start": 798.639, "duration": 6.921}, {"text": "de bonnes relations personnelles il faut", "start": 803.6, "duration": 3.28}, {"text": "toujours avoir de bonnes relations", "start": 805.56, "duration": 3.56}, {"text": "personnelles et de tr\u00e8s mauvaises", "start": 806.88, "duration": 4.16}, {"text": "relation politique mais je ne vais pas", "start": 809.12, "duration": 4.959}, {"text": "passer euh tout le temps qui m encore un", "start": 811.04, "duration": 5.4}, {"text": "parti \u00e0 commenter l'action de Monsieur", "start": 814.079, "duration": 5.281}, {"text": "Orban je lui ai dit en direct devant les", "start": 816.44, "duration": 5.839}, {"text": "t\u00e9l\u00e9s ce que je pense de lui vous avez", "start": 819.36, "duration": 4.8}, {"text": "reconnu aussi avoir eu des des bonnes", "start": 822.279, "duration": 4.201}, {"text": "relations personnelles avec un certain", "start": 824.16, "duration": 3.919}, {"text": "Vladimir Poutine enfin en tout cas vous", "start": 826.48, "duration": 3.08}, {"text": "\u00eates tromp\u00e9 c'est c'est assez rare qu'un", "start": 828.079, "duration": 3.56}, {"text": "homme politique dise qu'il se trompe \u00e0", "start": 829.56, "duration": 4.279}, {"text": "propos de de quelqu'un aujourd'hui", "start": 831.639, "duration": 3.64}, {"text": "est-ce que Vladimir Poutine est celui", "start": 833.839, "duration": 3.24}, {"text": "qui dit qui tente de d\u00e9tricoter l'Union", "start": 835.279, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9enne par tous ses moyens hybrides", "start": 837.079, "duration": 6.161}, {"text": "il donne l'impression de de le vouloir", "start": 839.399, "duration": 6.761}, {"text": "mais sur la sur sa personne je me suis", "start": 843.24, "duration": 6.36}, {"text": "lourdement tromp\u00e9 et je l'ai avou\u00e9 comme", "start": 846.16, "duration": 6.28}, {"text": "d'autres qui n'ont pas avou\u00e9 avec le", "start": 849.6, "duration": 7.0}, {"text": "m\u00eame \u00e9lan je reste d\u00e9\u00e7u euh du", "start": 852.44, "duration": 6.72}, {"text": "comportement de de Poutine qui est un", "start": 856.6, "duration": 5.679}, {"text": "menteur qui est un agresseur qui r\u00e9v\u00e8le", "start": 859.16, "duration": 5.08}, {"text": "une personnalit\u00e9 que je n'avais pas", "start": 862.279, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9couvert tout en", "start": 864.24, "duration": 4.48}, {"text": "pensant de bien le conna\u00eetre je l'ai", "start": 866.12, "duration": 5.6}, {"text": "souv V vu en appart\u00e9 sous quatre yeux", "start": 868.72, "duration": 4.32}, {"text": "sans sans", "start": 871.72, "duration": 4.679}, {"text": "interpr\u00e8te et sans sans fonctionnaire", "start": 873.04, "duration": 5.479}, {"text": "donc je reste", "start": 876.399, "duration": 6.0}, {"text": "abassordi par le comportement dangereux", "start": 878.519, "duration": 7.361}, {"text": "de Poutine qui met en course le syst\u00e8me", "start": 882.399, "duration": 6.481}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe et la g\u00e9om\u00e9trie", "start": 885.88, "duration": 5.399}, {"text": "s\u00e9curita\u00e9 de l'Europe en violant les", "start": 888.88, "duration": 6.0}, {"text": "fronti\u00e8res et en attaquant son g\u00eane et", "start": 891.279, "duration": 8.0}, {"text": "sans raison euh ses voisins direct mais", "start": 894.88, "duration": 6.56}, {"text": "je je crois qu'il faudra qu'avec la", "start": 899.279, "duration": 4.441}, {"text": "Russie qui est une grande nation et qui", "start": 901.44, "duration": 5.88}, {"text": "est un grand pays nous retrouvions un", "start": 903.72, "duration": 4.96}, {"text": "terrain qui nous", "start": 907.32, "duration": 5.48}, {"text": "permette le jour venu et apr\u00e8s la guerre", "start": 908.68, "duration": 6.12}, {"text": "de mettre en place une carte", "start": 912.8, "duration": 5.24}, {"text": "s\u00e9curitaire europ\u00e9enne englobant la", "start": 914.8, "duration": 5.399}, {"text": "Russie parce qu'il n'y aura pas \u00e0 terme", "start": 918.04, "duration": 5.64}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne sans une", "start": 920.199, "duration": 5.56}, {"text": "contribution vertueuse de la Russie", "start": 923.68, "duration": 4.159}, {"text": "alors pour terminer l'embrasement du", "start": 925.759, "duration": 4.241}, {"text": "Liban dans la foul\u00e9e du conflit entre", "start": 927.839, "duration": 3.841}, {"text": "Isra\u00ebl et le Hamas est-ce que", "start": 930.0, "duration": 3.92}, {"text": "l'influence de l'Europe dans le monde", "start": 931.68, "duration": 5.279}, {"text": "est en recul pour vous je ne dirais pas", "start": 933.92, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e7a mais elle n'est pas celle qu'elle", "start": 936.959, "duration": 5.481}, {"text": "devrait \u00eatre l'Europe est admir\u00e9e \u00e0", "start": 939.04, "duration": 4.96}, {"text": "travers la plan\u00e8te", "start": 942.44, "duration": 4.8}, {"text": "enti\u00e8re pour avoir su mettre un terme \u00e0", "start": 944.0, "duration": 5.319}, {"text": "ces conflits et \u00e0 ces diff\u00e9rents", "start": 947.24, "duration": 5.159}, {"text": "internes qui la divis\u00e9 depuis des", "start": 949.319, "duration": 6.0}, {"text": "si\u00e8cles et donc elle est un mod\u00e8le pour", "start": 952.399, "duration": 4.961}, {"text": "tant d'autres il faudra que nous", "start": 955.319, "duration": 5.401}, {"text": "donnions euh au Libon pays malheureux", "start": 957.36, "duration": 8.399}, {"text": "parmi tous et pays noble vu la qualit\u00e9", "start": 960.72, "duration": 7.2}, {"text": "de ses habitants une chance \u00e0 la", "start": 965.759, "duration": 5.88}, {"text": "diplomatie je je sais que lorsqu'un", "start": 967.92, "duration": 5.68}, {"text": "homme politique dit qu'il faut donner", "start": 971.639, "duration": 4.081}, {"text": "une chance \u00e0 la diplomatie il est", "start": 973.6, "duration": 5.52}, {"text": "cat\u00e9goris\u00e9 comme un na\u00eff \u00e9ternel mais le", "start": 975.72, "duration": 7.28}, {"text": "fait que la diplomatie \u00e9choue n'est pas", "start": 979.12, "duration": 6.44}, {"text": "une raison pour lui donner une 2\u00e8 une", "start": 983.0, "duration": 4.92}, {"text": "tro\u00e8 chance la diplomatie a toujours", "start": 985.56, "duration": 6.04}, {"text": "plusieurs temps et la guerre dans le", "start": 987.92, "duration": 5.839}, {"text": "compampte de ces victimes et notamment", "start": 991.6, "duration": 5.64}, {"text": "des civils \u00e0 qu'un seul temps et le", "start": 993.759, "duration": 6.76}, {"text": "temps pour ceux qui meurent du fait de", "start": 997.24, "duration": 6.36}, {"text": "guerre mett un terme \u00e0 leur temps et", "start": 1000.519, "duration": 6.56}, {"text": "donc moi je pr\u00e9f\u00e8re la voie diplomatique", "start": 1003.6, "duration": 5.56}, {"text": "si difficile soit-elle merci Jean-Claude", "start": 1007.079, "duration": 3.601}, {"text": "Junker d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1009.16, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui merci \u00e0 vous de nous avoir", "start": 1010.68, "duration": 3.8}, {"text": "suivi vous restez en notre compagnie", "start": 1012.6, "duration": 4.039}, {"text": "nous continuons sur le sujet de Victor", "start": 1014.48, "duration": 5.52}, {"text": "Orban effectivement avec un d\u00e9bat au", "start": 1016.639, "duration": 6.76}, {"text": "Parlement europ\u00e9en sur cette pr\u00e9sidence", "start": 1020.0, "duration": 5.88}, {"text": "tout de m\u00eame", "start": 1023.399, "duration": 2.481}, {"text": "troublante merci de nous rejoindre \u00e0", "start": 1029.36, "duration": 4.8}, {"text": "Strasbourg au Parlement europ\u00e9en o\u00f9 un", "start": 1031.679, "duration": 4.64}, {"text": "homme est tr\u00e8s attendu depuis des mois", "start": 1034.16, "duration": 4.24}, {"text": "il s'agit d'un certain Victor Orban", "start": 1036.319, "duration": 4.041}, {"text": "Premier ministre de la Hongrie Premier", "start": 1038.4, "duration": 4.2}, {"text": "ministre ultra conservateur son pays", "start": 1040.36, "duration": 4.319}, {"text": "occupe depuis juillet la pr\u00e9sidence", "start": 1042.6, "duration": 3.8}, {"text": "tournante du Conseil de l'Union", "start": 1044.679, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9enne pour 6 mois et son discours", "start": 1046.4, "duration": 4.08}, {"text": "devant le Parlement europ\u00e9en a \u00e9t\u00e9", "start": 1048.919, "duration": 3.481}, {"text": "report\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises une", "start": 1050.48, "duration": 4.04}, {"text": "premi\u00e8re fois en juillet pour ne pas", "start": 1052.4, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00eaner la nomination du nouvel ex\u00e9cutif", "start": 1054.52, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9en et puis une seconde fois en", "start": 1056.4, "duration": 3.04}, {"text": "septembre Victor Orban a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 1058.0, "duration": 3.799}, {"text": "rester finalement dans son pays frapp\u00e9", "start": 1059.44, "duration": 4.72}, {"text": "par de violentes inondations oui alors", "start": 1061.799, "duration": 4.161}, {"text": "ces rendez-vous manqu\u00e9 en diselon en", "start": 1064.16, "duration": 4.12}, {"text": "tout cas sur les relations tendues entre", "start": 1065.96, "duration": 4.28}, {"text": "Bruxelles et le dirigeant hongrois", "start": 1068.28, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9ternel trublillon dans ce club europ\u00e9en", "start": 1070.24, "duration": 4.679}, {"text": "des 27 la Commission europ\u00e9enne a", "start": 1072.64, "duration": 3.399}, {"text": "souvent d'ailleurs frapp\u00e9 au", "start": 1074.919, "duration": 3.12}, {"text": "portefeuille la Hongrie pour non respect", "start": 1076.039, "duration": 3.561}, {"text": "de l'\u00c9tat de droit r\u00e9gression de la", "start": 1078.039, "duration": 4.241}, {"text": "libert\u00e9 de la presse des droits des ONG", "start": 1079.6, "duration": 4.6}, {"text": "des minorit\u00e9s ethniques et sexuelles ou", "start": 1082.28, "duration": 3.72}, {"text": "encore perte d'ind\u00e9pendance de la", "start": 1084.2, "duration": 4.24}, {"text": "justice sur le conflit ukrainien Victor", "start": 1086.0, "duration": 5.64}, {"text": "Orban a parfois menac\u00e9 de mettre son", "start": 1088.44, "duration": 5.76}, {"text": "v\u00e9au \u00e0 l'aide \u00e0 l'Ukraine et en juillet", "start": 1091.64, "duration": 4.12}, {"text": "dernier \u00e0 peine arriv\u00e9 \u00e0 la t\u00eate du", "start": 1094.2, "duration": 3.28}, {"text": "Conseil de l'UE et bien le dirigeant", "start": 1095.76, "duration": 3.56}, {"text": "hongrois est all\u00e9 \u00e0 Moscou serr\u00e9 la main", "start": 1097.48, "duration": 3.48}, {"text": "de Vladimir Poutine puis \u00e0 P\u00e9kin", "start": 1099.32, "duration": 5.479}, {"text": "rencontr\u00e9 Z chiing pour parler paix une", "start": 1100.96, "duration": 5.88}, {"text": "initiative assez individuelle critiqu\u00e9", "start": 1104.799, "duration": 3.041}, {"text": "en tout cas par ses partenaires", "start": 1106.84, "duration": 2.4}, {"text": "europ\u00e9ens alors sur ce plateau", "start": 1107.84, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui deux eurod\u00e9put\u00e9s de deux", "start": 1109.24, "duration": 4.679}, {"text": "bons connaisseurs de la Hongrie Andr", "start": 1111.52, "duration": 4.92}, {"text": "slashelot bonjour vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9", "start": 1113.919, "duration": 4.561}, {"text": "hongrois membre du Fid\u00e8s en Hongrie le", "start": 1116.44, "duration": 4.32}, {"text": "parti de Victor Orban et ici au", "start": 1118.48, "duration": 3.92}, {"text": "Parlement europ\u00e9en vous \u00eates membre du", "start": 1120.76, "duration": 3.399}, {"text": "groupe des patriotes pour l'Europe \u00e0", "start": 1122.4, "duration": 3.36}, {"text": "l'extr\u00eame droite de l'h\u00e9micycle un", "start": 1124.159, "duration": 3.481}, {"text": "groupe d'ailleurs cr\u00e9\u00e9 \u00e0 l'initiative de", "start": 1125.76, "duration": 4.159}, {"text": "Victor Orban qui s'est alli\u00e9 notamment", "start": 1127.64, "duration": 4.8}, {"text": "avec le rassemblement national fran\u00e7ais", "start": 1129.919, "duration": 4.76}, {"text": "cloridelle bonjour bonjour vous \u00eates", "start": 1132.44, "duration": 4.2}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9 fran\u00e7ais vous \u00eates membre du", "start": 1134.679, "duration": 3.681}, {"text": "groupe des sociau-d\u00e9mocrates ici au", "start": 1136.64, "duration": 4.08}, {"text": "Parlement europ\u00e9 et du Parti socialiste", "start": 1138.36, "duration": 4.04}, {"text": "sur la sc\u00e8ne politique fran\u00e7aise", "start": 1140.72, "duration": 5.28}, {"text": "Monsieur lazel Victor Orban on le disait", "start": 1142.4, "duration": 5.96}, {"text": "il est \u00e0 la t\u00eate de cette pr\u00e9sidence", "start": 1146.0, "duration": 3.679}, {"text": "tournante de l'Union europ\u00e9enne depuis", "start": 1148.36, "duration": 3.04}, {"text": "le 1er juillet enfin son pays en tout", "start": 1149.679, "duration": 4.201}, {"text": "cas mais il n'a pas pu s'exprimer devant", "start": 1151.4, "duration": 4.04}, {"text": "le Parlement europ\u00e9en c'est assez", "start": 1153.88, "duration": 4.12}, {"text": "paradoxal son discours aur peut-\u00eatre", "start": 1155.44, "duration": 4.719}, {"text": "peut-\u00eatre lieu le 9 octobre sauf un", "start": 1158.0, "duration": 4.96}, {"text": "nouveau report ou annulation compl\u00e8te on", "start": 1160.159, "duration": 4.0}, {"text": "comprend pas bien comment cette", "start": 1162.96, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise pour 6 mois peut", "start": 1164.159, "duration": 5.161}, {"text": "\u00eatre une r\u00e9ussite \u00e0 ce stade", "start": 1166.72, "duration": 4.76}, {"text": "ben la pr\u00e9sidence hongroise a commenc\u00e9", "start": 1169.32, "duration": 4.64}, {"text": "en juillet nos priorit\u00e9s \u00e9taient", "start": 1171.48, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9es par le", "start": 1173.96, "duration": 3.599}, {"text": "gouvernement il y a un priorit\u00e9", "start": 1175.679, "duration": 3.761}, {"text": "horizontale je dirais c'est la", "start": 1177.559, "duration": 4.12}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 europ\u00e9enne r\u00e9tablir la", "start": 1179.44, "duration": 4.84}, {"text": "comp\u00e9 comp\u00e9titivit\u00e9 europ\u00e9enne et", "start": 1181.679, "duration": 5.12}, {"text": "relancer l'\u00e9conomie europ\u00e9enne puisque", "start": 1184.28, "duration": 5.32}, {"text": "si on pense aux derniers mois derni\u00e8res", "start": 1186.799, "duration": 6.0}, {"text": "ann\u00e9es avec la guerre avec la crise", "start": 1189.6, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique avec la situation \u00e0 propos", "start": 1192.799, "duration": 4.76}, {"text": "de l'inflation ce qu'on voit c'est que", "start": 1195.32, "duration": 4.0}, {"text": "la vie est devenue plus dur pour les", "start": 1197.559, "duration": 5.161}, {"text": "Europ\u00e9ens et il y a des cons\u00e9quen c'est", "start": 1199.32, "duration": 5.76}, {"text": "c'est la cons\u00e9quence de la situation", "start": 1202.72, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9conomique donc notre priorit\u00e9 c'est la", "start": 1205.08, "duration": 4.32}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 europ\u00e9enne comme", "start": 1207.88, "duration": 3.76}, {"text": "d'ailleurs il y a leort le rapport de", "start": 1209.4, "duration": 5.12}, {"text": "Monsieur dragi sur le m\u00eame sujet est-ce", "start": 1211.64, "duration": 4.68}, {"text": "qu'on pourrait avoir un compromis \u00e0 la", "start": 1214.52, "duration": 3.96}, {"text": "fin de la pr\u00e9sidence il faudra voir cl", "start": 1216.32, "duration": 4.4}, {"text": "Ridel alors le discours de Victor Orban", "start": 1218.48, "duration": 3.96}, {"text": "devant les eurod\u00e9put\u00e9s a \u00e9t\u00e9 report\u00e9 \u00e0", "start": 1220.72, "duration": 3.28}, {"text": "plusieurs reprises il pourrait avoir", "start": 1222.44, "duration": 3.88}, {"text": "lieu en octobre est-ce que vous en tant", "start": 1224.0, "duration": 4.12}, {"text": "que eurod\u00e9put\u00e9 social-d\u00e9mocrate vous", "start": 1226.32, "duration": 3.839}, {"text": "irez \u00e9c Victor Orban ou est-ce que vous", "start": 1228.12, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rez un boycot politique car vous", "start": 1230.159, "duration": 3.52}, {"text": "n'avez pas la m\u00eame vision de l'Europe", "start": 1232.08, "duration": 3.52}, {"text": "que lui je n'ai certainement pas la m\u00eame", "start": 1233.679, "duration": 4.961}, {"text": "vision de l'Europe que lui s'il vient je", "start": 1235.6, "duration": 5.04}, {"text": "crois que la position majoritaire dans", "start": 1238.64, "duration": 3.6}, {"text": "notre groupe est d'aller non seulement", "start": 1240.64, "duration": 3.039}, {"text": "l'\u00e9couter mais d'aller surtout lui", "start": 1242.24, "duration": 3.6}, {"text": "demander des comptes moi ce que je crois", "start": 1243.679, "duration": 4.561}, {"text": "personnellement c'est que il n'aurait il", "start": 1245.84, "duration": 3.959}, {"text": "n'est pas n\u00e9cessaire qu'il vienne devant", "start": 1248.24, "duration": 3.08}, {"text": "ce Parlement puisque nous sommes ici", "start": 1249.799, "duration": 3.36}, {"text": "dans l'institution europ\u00e9enne de la", "start": 1251.32, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9mocratie et ce monsieur n'a pas de", "start": 1253.159, "duration": 3.601}, {"text": "respect ni pour la d\u00e9mocratie ni pour", "start": 1255.039, "duration": 4.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc je crois que le", "start": 1256.76, "duration": 4.039}, {"text": "fait qu'il vienneent s'exprimer ici que", "start": 1259.159, "duration": 5.241}, {"text": "nous l'accueillons ici euh on aurait pu", "start": 1260.799, "duration": 6.081}, {"text": "tout aussi bien s'en passer dans son", "start": 1264.4, "duration": 3.72}, {"text": "dernier rapport sur l'\u00e9tat de droit", "start": 1266.88, "duration": 2.84}, {"text": "d'ailleurs cet \u00e9t\u00e9 la Commission estime", "start": 1268.12, "duration": 3.439}, {"text": "que la Hongrie euh je cite hein est un", "start": 1269.72, "duration": 3.6}, {"text": "v\u00e9ritable probl\u00e8me syst\u00e9mique en mati\u00e8re", "start": 1271.559, "duration": 4.081}, {"text": "d'\u00e9tat de droit et pointe les mentements", "start": 1273.32, "duration": 4.12}, {"text": "en terme d'ind\u00e9pendance de la justice de", "start": 1275.64, "duration": 3.0}, {"text": "lutte contre la corruption et de", "start": 1277.44, "duration": 3.599}, {"text": "pluralisme des m\u00e9dias des dizaines de", "start": 1278.64, "duration": 4.159}, {"text": "milliards d'euros de fonds europ\u00e9ens", "start": 1281.039, "duration": 3.76}, {"text": "sont toujours gel\u00e9s euh pour cette", "start": 1282.799, "duration": 3.961}, {"text": "raison d'ailleurs est-ce que vous faites", "start": 1284.799, "duration": 3.401}, {"text": "des efforts pour respecter l'\u00e9tat de", "start": 1286.76, "duration": 2.44}, {"text": "droit", "start": 1288.2, "duration": 2.839}, {"text": "on fait deseffort pour r\u00e9cup\u00e9rer ces", "start": 1289.2, "duration": 3.76}, {"text": "argents quis appartiennent \u00e0 la Hongrie", "start": 1291.039, "duration": 4.841}, {"text": "il y avait un il y avait un deal il y a", "start": 1292.96, "duration": 5.68}, {"text": "quelques ann\u00e9es lors des n\u00e9gociations", "start": 1295.88, "duration": 5.159}, {"text": "pour le budget europ\u00e9en qui dure 7 ans", "start": 1298.64, "duration": 5.279}, {"text": "et euh dans cette n\u00e9gociation le", "start": 1301.039, "duration": 5.281}, {"text": "compromis \u00e9tait que chaque pays re\u00e7oit", "start": 1303.919, "duration": 5.161}, {"text": "certain somm d'argent pour des buts \u00e7a a", "start": 1306.32, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 quand m\u00eame soumis \u00e0 au bon respect", "start": 1309.08, "duration": 3.8}, {"text": "de l'\u00c9tat de droit c'est pas des", "start": 1311.44, "duration": 2.8}, {"text": "critiques d'\u00c9tat de droit c'est des", "start": 1312.88, "duration": 3.32}, {"text": "critiques politiques tr\u00e8s ouvertement de", "start": 1314.24, "duration": 4.84}, {"text": "ces derni\u00e8res mois et et la derni\u00e8re", "start": 1316.2, "duration": 5.88}, {"text": "ann\u00e9e Madame V derlen est tr\u00e8s a tr\u00e8s", "start": 1319.08, "duration": 4.88}, {"text": "ouvertement dit que le probl\u00e8me avec la", "start": 1322.08, "duration": 4.0}, {"text": "Hongrie c'est en fait le fait le fait", "start": 1323.96, "duration": 4.56}, {"text": "qu'on qu'on d\u00e9fend nos fronti\u00e8res contre", "start": 1326.08, "duration": 4.719}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale c'est que on a", "start": 1328.52, "duration": 6.08}, {"text": "pass\u00e9 on a adopt\u00e9 une loi qui met le", "start": 1330.799, "duration": 6.321}, {"text": "droit des parents et prot\u00e8ge les enfants", "start": 1334.6, "duration": 5.52}, {"text": "contre toute propagande sexuelle dans", "start": 1337.12, "duration": 6.799}, {"text": "les \u00e9coles et donc ils en parlent tr\u00e8s", "start": 1340.12, "duration": 5.64}, {"text": "ouvertement c'est \u00e7a c'est \u00e7a le", "start": 1343.919, "duration": 4.76}, {"text": "probl\u00e8me que l'\u00e9idel le fait que", "start": 1345.76, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui la Hongrie est un r\u00e9gime", "start": 1348.679, "duration": 3.841}, {"text": "autoritaire et de dire \u00e7a \u00e7a n'est pas", "start": 1350.24, "duration": 4.16}, {"text": "une critique politique puisque c'est un", "start": 1352.52, "duration": 4.039}, {"text": "fait document\u00e9 par de nombreuses", "start": 1354.4, "duration": 4.759}, {"text": "associations de nombreuses ONG et par ce", "start": 1356.559, "duration": 4.161}, {"text": "Parlement lui-m\u00eame qui a d\u00e9clench\u00e9", "start": 1359.159, "duration": 3.801}, {"text": "contre la Hongrie la proc\u00e9dure dite de", "start": 1360.72, "duration": 4.72}, {"text": "l'article 7 qui est dans le trait\u00e9 de", "start": 1362.96, "duration": 4.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et qui vise \u00e0", "start": 1365.44, "duration": 3.76}, {"text": "sanctionner des pays pour non respect de", "start": 1367.72, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00c9tat de droit et moi je veux dire", "start": 1369.2, "duration": 6.599}, {"text": "que Victor Orban est le symbole de la", "start": 1372.2, "duration": 5.479}, {"text": "banalisation des id\u00e9es d'extr\u00eame droite", "start": 1375.799, "duration": 4.12}, {"text": "sur notre continent depuis cela 20 ans", "start": 1377.679, "duration": 4.081}, {"text": "puisque c'est quelqu'un qui a invent\u00e9 le", "start": 1379.919, "duration": 3.921}, {"text": "concept de d\u00e9mocratie illib\u00e9rale qui", "start": 1381.76, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9voie totalement la notion m\u00eame de", "start": 1383.84, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9mocratie qui dans son pays a", "start": 1386.48, "duration": 5.0}, {"text": "totalement \u00e9radiqu\u00e9 la libert\u00e9 de la", "start": 1389.08, "duration": 4.12}, {"text": "presse et des m\u00e9dias il faut savoir que", "start": 1391.48, "duration": 5.16}, {"text": "80 % des m\u00e9dias en Hongrie sont d\u00e9tenus", "start": 1393.2, "duration": 5.32}, {"text": "par une fondation qui s'appelle kesma et", "start": 1396.64, "duration": 4.039}, {"text": "qui est proche du Fid\u00e8s il n'y a plus de", "start": 1398.52, "duration": 3.48}, {"text": "libert\u00e9 de la recherche il y a une", "start": 1400.679, "duration": 3.681}, {"text": "stigmatisation des minorit\u00e9s sexuelles", "start": 1402.0, "duration": 4.279}, {"text": "religieuses des migrants et d\u00e9sormais un", "start": 1404.36, "duration": 4.36}, {"text": "discours ouvertement raciste de Victor", "start": 1406.279, "duration": 3.361}, {"text": "qui nous explique qu'il faut", "start": 1408.72, "duration": 3.6}, {"text": "l'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 raciale en Europe que une", "start": 1409.64, "duration": 4.399}, {"text": "nation se construit sur l'homog\u00e9n\u00e9it\u00e9", "start": 1412.32, "duration": 4.4}, {"text": "ethnique tout ce discours l\u00e0 Monsieur", "start": 1414.039, "duration": 4.561}, {"text": "Ban le tient et tout ce qu'il fait il", "start": 1416.72, "duration": 4.12}, {"text": "l'a fait \u00e0 visage d\u00e9couvert c'est qu'il", "start": 1418.6, "duration": 4.92}, {"text": "avance de fa\u00e7on impunie depuis 15 ans et", "start": 1420.84, "duration": 4.199}, {"text": "nous l'avons laiss\u00e9 avancer et je veux", "start": 1423.52, "duration": 3.08}, {"text": "terminer par l\u00e0 je prends toujours", "start": 1425.039, "duration": 3.401}, {"text": "l'exemple pour montrer \u00e0 quel point la", "start": 1426.6, "duration": 3.559}, {"text": "banalisation des id\u00e9es d'extr\u00eame droite", "start": 1428.44, "duration": 2.88}, {"text": "s'est install\u00e9e sur le continent", "start": 1430.159, "duration": 3.841}, {"text": "europ\u00e9en de 2001", "start": 1431.32, "duration": 5.64}, {"text": "o\u00f9 un parti d'extr\u00eame droite est arriv\u00e9", "start": 1434.0, "duration": 6.039}, {"text": "au pouvoir dans la coalition en Autriche", "start": 1436.96, "duration": 5.04}, {"text": "et \u00e0 cette \u00e9poque- l\u00e0\u00e0 la Commission", "start": 1440.039, "duration": 3.441}, {"text": "avait non seulement pris des sanctions", "start": 1442.0, "duration": 3.64}, {"text": "contre l'Autriche mais avait demand\u00e9 \u00e0", "start": 1443.48, "duration": 3.36}, {"text": "l'ensemble des pays de l'Union", "start": 1445.64, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9enne de rompre leurs relation", "start": 1446.84, "duration": 3.8}, {"text": "bilat\u00e9ral avec l'Autriche", "start": 1448.52, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui on va comme \u00e7a accueillir", "start": 1450.64, "duration": 3.96}, {"text": "monsieur urban 25 ans plus tard au", "start": 1452.84, "duration": 3.52}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et on voit que Madame", "start": 1454.6, "duration": 3.16}, {"text": "Ursula van derleyen nomme \u00e0 la", "start": 1456.36, "duration": 3.679}, {"text": "Commission europ\u00e9enne un vice-pr\u00e9sident", "start": 1457.76, "duration": 3.96}, {"text": "lui aussi issu d'un parti d'extr\u00eame", "start": 1460.039, "duration": 3.52}, {"text": "droite et proche de Madame m\u00e9lonie donc", "start": 1461.72, "duration": 3.76}, {"text": "on voit que gr\u00e2ce \u00e0 Monsieur", "start": 1463.559, "duration": 4.281}, {"text": "Orban il y a eu un rapprochement entre", "start": 1465.48, "duration": 3.72}, {"text": "la droite l'extr\u00eame droite sur le", "start": 1467.84, "duration": 2.719}, {"text": "continent europ\u00e9en et une progression", "start": 1469.2, "duration": 2.599}, {"text": "des extr\u00eames droites et \u00e7a c'est", "start": 1470.559, "duration": 3.281}, {"text": "dangereux pour la d\u00e9mocratie mon parti", "start": 1471.799, "duration": 4.841}, {"text": "Fid\u00e8s a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu quatre fois maintenant", "start": 1473.84, "duration": 5.199}, {"text": "au gouvernement nous avons un majorit\u00e9", "start": 1476.64, "duration": 5.279}, {"text": "euh tr\u00e8s large en Hongrie dans le", "start": 1479.039, "duration": 5.0}, {"text": "Parlement notre soutien lors des", "start": 1481.919, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9lection europ\u00e9enne \u00e9tait la deux\u00e8e plus", "start": 1484.039, "duration": 6.12}, {"text": "forte euh en toute l'Europe on a une", "start": 1486.919, "duration": 7.041}, {"text": "comp\u00e9tition tr\u00e8s tr\u00e8s euh forte parmi", "start": 1490.159, "duration": 7.321}, {"text": "les partis en Hongrie euh et et on gagne", "start": 1493.96, "duration": 5.64}, {"text": "les \u00e9lections puisque nos politiques", "start": 1497.48, "duration": 4.24}, {"text": "qu'on propose les politiques qu'on", "start": 1499.6, "duration": 5.16}, {"text": "ex\u00e9cute sont tr\u00e8s populaires parmi les", "start": 1501.72, "duration": 5.76}, {"text": "his et c'est comme \u00e7a que M\u00e9di \u00e9t d\u00e9tenu", "start": 1504.76, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 80 % par voil\u00e0 est-ceon est-ce qu'on", "start": 1507.48, "duration": 4.24}, {"text": "peut j'entends votre argument puisque", "start": 1509.32, "duration": 4.44}, {"text": "monsieur Orban le r\u00e9p\u00e8te il dit je suis", "start": 1511.72, "duration": 4.439}, {"text": "le chef d'\u00c9tat qui est le plus de", "start": 1513.76, "duration": 4.68}, {"text": "long\u00e9vit\u00e9 aujourd'hui en Europe puisque", "start": 1516.159, "duration": 4.681}, {"text": "il est au pouvoir depuis 2010 mais", "start": 1518.44, "duration": 4.16}, {"text": "peut-on parler de d\u00e9mocratie et de", "start": 1520.84, "duration": 3.68}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique du parti au", "start": 1522.6, "duration": 3.76}, {"text": "pouvoir quand il n'y a plus de libert\u00e9", "start": 1524.52, "duration": 3.32}, {"text": "de la presse quand il n'y a plus de", "start": 1526.36, "duration": 3.199}, {"text": "libert\u00e9 de la recherche quand les moyens", "start": 1527.84, "duration": 4.0}, {"text": "de l'\u00c9tat sont utilis\u00e9s au b\u00e9n\u00e9fice de", "start": 1529.559, "duration": 4.6}, {"text": "la campagne \u00e9lectorale de Monsieur Orban", "start": 1531.84, "duration": 4.719}, {"text": "c'est une parodie de d\u00e9mocratie donc", "start": 1534.159, "duration": 6.361}, {"text": "vous ne pouvez pas \u00e9voquer cet argument", "start": 1536.559, "duration": 7.0}, {"text": "pour en fait \u00e9radiquer toutes les", "start": 1540.52, "duration": 5.6}, {"text": "critiques contre Monsieur Orban c'est", "start": 1543.559, "duration": 5.041}, {"text": "pas le nombre de m\u00e9dias ou de journaux", "start": 1546.12, "duration": 5.559}, {"text": "qui compte c'est l'effet sur le d\u00e9bat", "start": 1548.6, "duration": 5.12}, {"text": "qui se passe dans l'espace public qui", "start": 1551.679, "duration": 4.88}, {"text": "compte et on sait tr\u00e8s bien que le le", "start": 1553.72, "duration": 5.12}, {"text": "les messages qui est important", "start": 1556.559, "duration": 4.641}, {"text": "aux socialistes et aux lib\u00e9raux il il", "start": 1558.84, "duration": 5.28}, {"text": "ils traversent dans le m\u00e9dia et les gens", "start": 1561.2, "duration": 5.32}, {"text": "ils peuvent atteindre les gens comme le", "start": 1564.12, "duration": 4.32}, {"text": "m\u00e9dia de droite alors on par com", "start": 1566.52, "duration": 4.0}, {"text": "possible 80 % des m\u00e9dias sont la", "start": 1568.44, "duration": 4.08}, {"text": "propri\u00e9t\u00e9 de gens proche de votre parti", "start": 1570.52, "duration": 5.08}, {"text": "beaucoup de petits m\u00e9dias n'est pas", "start": 1572.52, "duration": 4.84}, {"text": "n\u00e9cessairement on va \u00e9voquer un autre", "start": 1575.6, "duration": 4.199}, {"text": "point de divergence de conflit entre", "start": 1577.36, "duration": 3.799}, {"text": "Victor Orban et le reste de l'Union", "start": 1579.799, "duration": 2.6}, {"text": "europ\u00e9enne on va parler de la guerre en", "start": 1581.159, "duration": 3.321}, {"text": "Ukraine et de la strat\u00e9gie \u00e0 adopter", "start": 1582.399, "duration": 4.16}, {"text": "notamment pour obtenir la paix puisque", "start": 1584.48, "duration": 4.52}, {"text": "Victor Orban estime qu'il faut dialoguer", "start": 1586.559, "duration": 5.321}, {"text": "avec la Russie pour cesser cette guerre", "start": 1589.0, "duration": 5.12}, {"text": "d'ailleurs on va \u00e9couter le Premier", "start": 1591.88, "duration": 4.08}, {"text": "ministre hongrois sur sa strat\u00e9gie", "start": 1594.12, "duration": 4.4}, {"text": "c'\u00e9tait au d\u00e9but du mois de", "start": 1595.96, "duration": 4.64}, {"text": "septembre toutes les biblioth\u00e8ques des", "start": 1598.52, "duration": 3.6}, {"text": "gouvernements europ\u00e9ens ont des", "start": 1600.6, "duration": 3.199}, {"text": "centaines de livres sur la strat\u00e9gie", "start": 1602.12, "duration": 3.6}, {"text": "pour obtenir la", "start": 1603.799, "duration": 4.561}, {"text": "paix cette litt\u00e9rature ajout\u00e9e \u00e0 mon", "start": 1605.72, "duration": 4.6}, {"text": "exp\u00e9rience personnelle me font penser", "start": 1608.36, "duration": 5.52}, {"text": "que le premier enjeu est celui de la", "start": 1610.32, "duration": 3.56}, {"text": "communication s'il n'y a pas de", "start": 1614.159, "duration": 4.321}, {"text": "communication la guerre s'aggrave et si", "start": 1616.08, "duration": 4.12}, {"text": "l'on ne communique pas au bon moment", "start": 1618.48, "duration": 4.04}, {"text": "c'est l'escalade et la situation devient", "start": 1620.2, "duration": 5.04}, {"text": "encore plus difficile par la", "start": 1622.52, "duration": 5.72}, {"text": "suite Victor Orban est all\u00e9 discuter de", "start": 1625.24, "duration": 5.84}, {"text": "la guerre en Ukraine puis \u00e0 Moscou puis", "start": 1628.24, "duration": 5.64}, {"text": "en Chine sans m\u00eame avoir pr\u00e9venu ni m\u00eame", "start": 1631.08, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9changer avec ses 26 partenaires", "start": 1633.88, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9ens qui n'\u00e9taient pas tr\u00e8s", "start": 1636.159, "duration": 3.281}, {"text": "contents \u00e7a n'est pas tr\u00e8s solidaire", "start": 1637.559, "duration": 3.12}, {"text": "mais \u00e7a n'est pas nouveau que Monsieur", "start": 1639.44, "duration": 4.44}, {"text": "Orban rompe l'unit\u00e9 europ\u00e9enne affich\u00e9e", "start": 1640.679, "duration": 5.041}, {"text": "dans le soutien \u00e0 l'Ukraine puisque il", "start": 1643.88, "duration": 4.279}, {"text": "s'est oppos\u00e9 \u00e0 des sanctions contre les", "start": 1645.72, "duration": 4.319}, {"text": "oligarque russe proche de Poutine il", "start": 1648.159, "duration": 4.441}, {"text": "s'est aussi oppos\u00e9 \u00e0 l'embargo europ\u00e9en", "start": 1650.039, "duration": 4.681}, {"text": "sur le p\u00e9trole ou sur le gaz russe donc", "start": 1652.6, "duration": 4.28}, {"text": "cette unit\u00e9 de l'Europe en soutien \u00e0", "start": 1654.72, "duration": 3.48}, {"text": "l'Ukraine et vis-\u00e0-vis de Vladimir", "start": 1656.88, "duration": 3.039}, {"text": "Poutine il n'a fait que la bris\u00e9e depuis", "start": 1658.2, "duration": 4.479}, {"text": "le 24 f\u00e9vrier 2022 et l\u00e0 ce qu'il a fait", "start": 1659.919, "duration": 4.64}, {"text": "le 5 juillet donc quelques jours", "start": 1662.679, "duration": 2.921}, {"text": "seulement apr\u00e8s qu'il ait pris la", "start": 1664.559, "duration": 2.041}, {"text": "pr\u00e9sidence tournante de l'Union", "start": 1665.6, "duration": 3.079}, {"text": "europ\u00e9enne c'est un crachat \u00e0 la figure", "start": 1666.6, "duration": 3.84}, {"text": "de la R\u00e9sistance ukrainienne parce que", "start": 1668.679, "duration": 4.24}, {"text": "je l'\u00e9coutis dans votre vid\u00e9o il parle", "start": 1670.44, "duration": 4.32}, {"text": "de dialogue le dialogue nous l'avons", "start": 1672.919, "duration": 4.081}, {"text": "essay\u00e9 avec Monsieur Poutine pendant 20", "start": 1674.76, "duration": 3.799}, {"text": "ans nous n'avons fait que que \u00e7a et", "start": 1677.0, "duration": 3.399}, {"text": "jusqu'\u00e0 la derni\u00e8re minute y compris le", "start": 1678.559, "duration": 3.96}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais monsieur Macron qui", "start": 1680.399, "duration": 4.28}, {"text": "appelait monsieur Poutine jusque au", "start": 1682.519, "duration": 4.841}, {"text": "dernier jour du mois de f\u00e9vrier 2022 et", "start": 1684.679, "duration": 4.921}, {"text": "Monsieur Poutine lui le prenait au", "start": 1687.36, "duration": 3.559}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone depuis sa salle de sport ou", "start": 1689.6, "duration": 3.72}, {"text": "depuis sa piscine il n'en a rien \u00e0 faire", "start": 1690.919, "duration": 4.48}, {"text": "du dialogue ce qu'il comprend", "start": 1693.32, "duration": 3.4}, {"text": "malheureusement c'est le rapport de", "start": 1695.399, "duration": 4.4}, {"text": "force et j'observe que 2 jours apr\u00e8s que", "start": 1696.72, "duration": 5.48}, {"text": "Monsieur Orban est \u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 1699.799, "duration": 4.641}, {"text": "saint-petterbourg je crois rendre visite", "start": 1702.2, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e0 Monsieur Poutine la Russie a bombard\u00e9", "start": 1704.44, "duration": 5.56}, {"text": "un h\u00f4pital \u00e0 Kiev et l'a enti\u00e8rement", "start": 1707.399, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9truit cet h\u00f4pital pour que les gens", "start": 1710.0, "duration": 3.84}, {"text": "comprennent c'\u00e9tait l'\u00e9quivalent en", "start": 1712.08, "duration": 4.28}, {"text": "surface de l'h\u00f4pital Necker \u00e0 Paris donc", "start": 1713.84, "duration": 5.199}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'il a r\u00e9pondu \u00e0 la", "start": 1716.36, "duration": 4.28}, {"text": "soit-disant politique du dialogue de", "start": 1719.039, "duration": 2.76}, {"text": "Monsieur Orban qui n'est qu'une", "start": 1720.64, "duration": 2.039}, {"text": "politique de la faiblesse la", "start": 1721.799, "duration": 2.281}, {"text": "mainentendue n'a pas n'a pas donn\u00e9", "start": 1722.679, "duration": 3.081}, {"text": "beaucoup d'effets c'est vrai que vous", "start": 1724.08, "duration": 4.599}, {"text": "avez un rapport \u00e0 la Russie qui est \u00e0", "start": 1725.76, "duration": 4.759}, {"text": "contre-courant du reste de l'Union", "start": 1728.679, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9enne", "start": 1730.519, "duration": 4.441}, {"text": "avec imp passe droit he pour ce qui est", "start": 1732.519, "duration": 4.241}, {"text": "de continuer \u00e0 vous fournir en p\u00e9trole", "start": 1734.96, "duration": 3.199}, {"text": "et cetera parce que vous dites que vous", "start": 1736.76, "duration": 3.72}, {"text": "ne pouvez pas vous en passer avec aussi", "start": 1738.159, "duration": 4.0}, {"text": "vous avez mis en place quand m\u00eame", "start": 1740.48, "duration": 3.919}, {"text": "finalement la possibilit\u00e9 d'avoir des", "start": 1742.159, "duration": 3.88}, {"text": "cartes d'identit\u00e9 pour les Russes et", "start": 1744.399, "duration": 3.28}, {"text": "bi\u00e9lorusse ce qui inqui\u00e8te beaucoup les", "start": 1746.039, "duration": 3.441}, {"text": "autres europ\u00e9ens des visas de 2 ans en", "start": 1747.679, "duration": 4.201}, {"text": "quelque sorte pourquoi une telle", "start": 1749.48, "duration": 3.96}, {"text": "proximit\u00e9 une telle ambigu\u00ef\u00e9 sur la", "start": 1751.88, "duration": 2.56}, {"text": "question", "start": 1753.44, "duration": 3.8}, {"text": "ukrainienne ben tout d'abord c'est pas", "start": 1754.44, "duration": 5.32}, {"text": "la Hongrie qui rompe l'unit\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 1757.24, "duration": 4.4}, {"text": "si on regarde les sanctions il y a", "start": 1759.76, "duration": 4.72}, {"text": "toujours pas de sanctions sur euh le gaz", "start": 1761.64, "duration": 5.039}, {"text": "russe il y a tous les pays ou beaucoup", "start": 1764.48, "duration": 4.0}, {"text": "de pays europ\u00e9ens qui importent toujours", "start": 1766.679, "duration": 4.72}, {"text": "euh du gaz russe que \u00e7a soit sur des gaz", "start": 1768.48, "duration": 6.52}, {"text": "duuc ou du gaz LNG euh \u00e7a \u00e7a change rien", "start": 1771.399, "duration": 5.721}, {"text": "c'est c'est du gaz russe sur le march\u00e9", "start": 1775.0, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9en il y a pas de sanction sur le", "start": 1777.12, "duration": 3.559}, {"text": "gaz russe euh aujourd'hui puisque", "start": 1778.72, "duration": 3.839}, {"text": "puisque justement il y avait pas d'unit\u00e9", "start": 1780.679, "duration": 3.72}, {"text": "c'\u00e9tait la m\u00eame chose avec le p\u00e9trrole", "start": 1782.559, "duration": 3.84}, {"text": "il y a des il y a un r\u00e9gime de sanction", "start": 1784.399, "duration": 3.52}, {"text": "contre le p\u00e9trole mais il y a pas que la", "start": 1786.399, "duration": 3.64}, {"text": "Hongrie qui a une exemption euh", "start": 1787.919, "duration": 3.88}, {"text": "l\u00e0-dessus c'est aussi l'Autriche la", "start": 1790.039, "duration": 4.24}, {"text": "Slovaquie la R\u00e9publique tch\u00e8que et et", "start": 1791.799, "duration": 4.72}, {"text": "leur politique vis-\u00e0-vis euh de la", "start": 1794.279, "duration": 4.921}, {"text": "guerre et a Russie est tr\u00e8s diff\u00e9rente", "start": 1796.519, "duration": 5.4}, {"text": "de la n\u00f4tre mais quand", "start": 1799.2, "duration": 5.839}, {"text": "m\u00eame c'est la m\u00eame r\u00e9alit\u00e9 pour eux au", "start": 1801.919, "duration": 6.36}, {"text": "niveau \u00e9nerg\u00e9tique pour pour en ce qui", "start": 1805.039, "duration": 5.921}, {"text": "concerne les les n\u00e9gociations et les", "start": 1808.279, "duration": 4.601}, {"text": "efforts diplomatiques ben j'aimerais", "start": 1810.96, "duration": 5.439}, {"text": "bien voir que tous les leaders europ\u00e9ens", "start": 1812.88, "duration": 5.639}, {"text": "que que \u00e7a soit madame vonder derlayen", "start": 1816.399, "duration": 5.081}, {"text": "monsieur Borel ou pr\u00e9sident Macron ou", "start": 1818.519, "duration": 5.64}, {"text": "quiconque fasse des efforts pour avoir", "start": 1821.48, "duration": 3.4}, {"text": "des", "start": 1824.159, "duration": 2.64}, {"text": "n\u00e9gociations c'est pas une visite c'est", "start": 1824.88, "duration": 3.679}, {"text": "pas une visite qui va changer des choses", "start": 1826.799, "duration": 3.72}, {"text": "et encore une chose vous avez mentionn\u00e9", "start": 1828.559, "duration": 3.321}, {"text": "maintenant plusieurs fois que Monsieur", "start": 1830.519, "duration": 3.561}, {"text": "Orban est all\u00e9 \u00e0 Moscou oui mais 2 jours", "start": 1831.88, "duration": 4.88}, {"text": "avant il est all\u00e9 \u00e0 Kiev il a justement", "start": 1834.08, "duration": 5.319}, {"text": "d'abord parl\u00e9 avec Monsieur Zelenski et", "start": 1836.76, "duration": 4.96}, {"text": "c'est apr\u00e8s qu'il est all\u00e9 avec chez", "start": 1839.399, "duration": 4.601}, {"text": "chez Monsieur Poutine et c'est apr\u00e8s", "start": 1841.72, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il est all\u00e9 \u00e0 P\u00e9kin en son nom propre", "start": 1844.0, "duration": 4.799}, {"text": "et dans une lettre qui est publique il a", "start": 1846.039, "duration": 6.281}, {"text": "il a donn\u00e9 un compte de ce qui s'est", "start": 1848.799, "duration": 5.641}, {"text": "pass\u00e9 lors des n\u00e9gociations et quelles", "start": 1852.32, "duration": 4.4}, {"text": "sont selon lui la possibilit\u00e9 pour", "start": 1854.44, "duration": 4.44}, {"text": "l'Europe de r\u00e9tablir la paix en Europe", "start": 1856.72, "duration": 4.559}, {"text": "dernier mot sur l'immigration puisque le", "start": 1858.88, "duration": 4.48}, {"text": "gouvernement hongrois menace", "start": 1861.279, "duration": 4.081}, {"text": "actuellement la Commission europ\u00e9enne et", "start": 1863.36, "duration": 3.88}, {"text": "bien d'envoyer je cite des bus de", "start": 1865.36, "duration": 3.919}, {"text": "migrants \u00e0 Bruxelles car la Hongrie de", "start": 1867.24, "duration": 3.799}, {"text": "Victor orbane refuse de payer une amende", "start": 1869.279, "duration": 4.441}, {"text": "de 200 million d'euros pour non respect", "start": 1871.039, "duration": 5.36}, {"text": "du droit d'asile cloridel est-ce que", "start": 1873.72, "duration": 4.36}, {"text": "vous dites que et bien Victor orbane est", "start": 1876.399, "duration": 3.441}, {"text": "en train de de gagner la partie sur le", "start": 1878.08, "duration": 4.36}, {"text": "ton vis-\u00e0-vis de l'immigration ah oui \u00e7a", "start": 1879.84, "duration": 5.079}, {"text": "j'en suis convaincu je pense que c'est", "start": 1882.44, "duration": 4.119}, {"text": "lui qui au moment de ce qu'on a appel\u00e9", "start": 1884.919, "duration": 3.561}, {"text": "la crise migratoire en 2005 15 hein", "start": 1886.559, "duration": 4.201}, {"text": "cette arriv\u00e9e de de de Syriens qui", "start": 1888.48, "duration": 5.84}, {"text": "fuyait la guerre monsieur Orban s'est", "start": 1890.76, "duration": 5.519}, {"text": "saisi de cette crise humanitaire", "start": 1894.32, "duration": 5.199}, {"text": "terrible pour faire avancer sa vision", "start": 1896.279, "duration": 5.64}, {"text": "catastrophique et x\u00e9nophobe des", "start": 1899.519, "duration": 4.361}, {"text": "migration pour refuser l'entr\u00e9e \u00e0 ces", "start": 1901.919, "duration": 3.72}, {"text": "gens ces femmes ces enfants qui fuyaient", "start": 1903.88, "duration": 4.799}, {"text": "les bombes et depuis en fait il a fait", "start": 1905.639, "duration": 6.52}, {"text": "de nous un continent angoiss\u00e9 vis-\u00e0-vis", "start": 1908.679, "duration": 5.681}, {"text": "de la migration \u00e0 tel point que quand on", "start": 1912.159, "duration": 3.321}, {"text": "veut nous faire du mal maintenant on", "start": 1914.36, "duration": 2.36}, {"text": "nous fait ce qu'on appelle du chantage", "start": 1915.48, "duration": 3.0}, {"text": "migratoire il suffit de d'acheminer", "start": 1916.72, "duration": 3.0}, {"text": "quelques migrants \u00e0 nos fronti\u00e8res pour", "start": 1918.48, "duration": 3.12}, {"text": "cr\u00e9er de la crise politique donc il nous", "start": 1919.72, "duration": 4.4}, {"text": "fragilise aussi par cette esp\u00e8ce de de", "start": 1921.6, "duration": 5.199}, {"text": "discours compl\u00e8tement ahuri et euh", "start": 1924.12, "duration": 4.76}, {"text": "irrationnel vis-\u00e0-vis des migrations", "start": 1926.799, "duration": 3.041}, {"text": "parce qu'il y a toujours eu", "start": 1928.88, "duration": 2.039}, {"text": "desmigrations dans l'histoire de", "start": 1929.84, "duration": 2.92}, {"text": "l'humanit\u00e9 l'Europe en prend une tr\u00e8s", "start": 1930.919, "duration": 3.48}, {"text": "faible part c'est faux de dire comme il", "start": 1932.76, "duration": 3.12}, {"text": "le fait qu'il y a une submersion", "start": 1934.399, "duration": 3.921}, {"text": "migratoire il faut contr\u00f4ler les flux", "start": 1935.88, "duration": 4.0}, {"text": "qui nous arrivent mais il faut le faire", "start": 1938.32, "duration": 4.0}, {"text": "dans la solidarit\u00e9 europ\u00e9enne et il faut", "start": 1939.88, "duration": 4.519}, {"text": "qu'on se r\u00e9partisse les flux des gens et", "start": 1942.32, "duration": 3.959}, {"text": "ce que veut monsieur Orban c'est de", "start": 1944.399, "duration": 3.88}, {"text": "perp\u00e9trer le chaos dans la politique", "start": 1946.279, "duration": 4.041}, {"text": "d'accueil parce que c'est c'est c'est \u00e7a", "start": 1948.279, "duration": 4.041}, {"text": "qui quelque part est dans son int\u00e9r\u00eat", "start": 1950.32, "duration": 4.12}, {"text": "ben on veut justement l'inverse en", "start": 1952.32, "duration": 4.28}, {"text": "Hongrie la crise migratoire n'est plus", "start": 1954.44, "duration": 5.119}, {"text": "un issu on n pas de probl\u00e8me migatoire", "start": 1956.6, "duration": 4.919}, {"text": "et on n pas de vision catastrophique de", "start": 1959.559, "duration": 3.96}, {"text": "la migration on a tout simplement tir\u00e9", "start": 1961.519, "duration": 4.88}, {"text": "les le\u00e7ons de la France de l'Allemagne", "start": 1963.519, "duration": 5.721}, {"text": "des Pays-Bas de la Su\u00e8de et on s'est dit", "start": 1966.399, "duration": 6.16}, {"text": "bah on a l'avantage de voir de ce qui se", "start": 1969.24, "duration": 6.159}, {"text": "passe des des ann\u00e9es plus tard des", "start": 1972.559, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9cennies plus tard et on se dit ben on", "start": 1975.399, "duration": 4.16}, {"text": "a cette vous donc les gens qui fui la", "start": 1977.32, "duration": 3.719}, {"text": "guerre vous en avez rien \u00e0 faire vous", "start": 1979.559, "duration": 3.401}, {"text": "\u00eates uni au milieu d'un oc\u00e9an de mis\u00e8re", "start": 1981.039, "duration": 3.321}, {"text": "et de malheur et de guerre mais vous n", "start": 1982.96, "duration": 3.199}, {"text": "avez rien \u00e0 faire on a pris tous les", "start": 1984.36, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s ukrainiennes d\u00e8s le premier", "start": 1986.159, "duration": 3.321}, {"text": "jour ah oui parce qu'ils sont blancs et", "start": 1987.919, "duration": 2.72}, {"text": "chr\u00e9tiens c'est vrai donc vous \u00eates en", "start": 1989.48, "duration": 3.76}, {"text": "fait juste raciste dans votre vision P", "start": 1990.639, "duration": 4.0}, {"text": "du droit d'asile mais l\u00e0 je vous parle", "start": 1993.24, "duration": 2.679}, {"text": "de la diff\u00e9rence entre les Syriens et", "start": 1994.639, "duration": 3.321}, {"text": "les Ukrainiens tel que vous l'avez faite", "start": 1995.919, "duration": 5.281}, {"text": "la la la d\u00e9fense de nos fronti\u00e8res", "start": 1997.96, "duration": 6.0}, {"text": "Schengen c'est une exigence de la part", "start": 2001.2, "duration": 5.4}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne on veut respecter", "start": 2003.96, "duration": 4.8}, {"text": "les lois Schengen on veut d\u00e9fendre les", "start": 2006.6, "duration": 4.6}, {"text": "fronti\u00e8res euh de l'Union europ\u00e9enne", "start": 2008.76, "duration": 4.6}, {"text": "mais il faut comprendre que tous les", "start": 2011.2, "duration": 5.52}, {"text": "tous les tous les r\u00e9fugi\u00e9s du monde sont", "start": 2013.36, "duration": 5.319}, {"text": "pas n'ont pas le droit de venir en", "start": 2016.72, "duration": 3.36}, {"text": "Europe mais ils viennent pas en Europe", "start": 2018.679, "duration": 2.801}, {"text": "tous les r\u00e9fugi\u00e9s du monde monsieur et", "start": 2020.08, "duration": 2.839}, {"text": "merci et merci \u00e0 tous les deux ils vont", "start": 2021.48, "duration": 2.679}, {"text": "essentiellement dans les pays voisins", "start": 2022.919, "duration": 2.76}, {"text": "merci \u00e0 tous les deux d'avoir particip\u00e9", "start": 2024.159, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 ce d\u00e9bat et merci \u00e0 tous les", "start": 2025.679, "duration": 3.081}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs de nous avoir suivi vous", "start": 2027.159, "duration": 3.12}, {"text": "restez bien s\u00fbr sur nos deux antennes o\u00f9", "start": 2028.76, "duration": 4.29}, {"text": "l'actualit\u00e9 continue", "start": 2030.279, "duration": 12.95}, {"text": "[Musique]", "start": 2033.05, "duration": 10.179}]}