{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Public S\u00e9nat France 24 et RFI", "start": 1.12, "duration": 23.04}, {"text": "[Musique]", "start": 5.13, "duration": 21.67}, {"text": "pr\u00e9sent bonjour \u00e0 tous et merci de nous", "start": 24.16, "duration": 4.72}, {"text": "rejoindre pour ici l'Europe nous sommes", "start": 26.8, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e0 Bruxelles dans un studio au-dessous du", "start": 28.88, "duration": 6.72}, {"text": "Parlement europ\u00e9en en sous-sol donc pour", "start": 33.0, "duration": 4.28}, {"text": "faire un tour d'horizon de cette semaine", "start": 35.6, "duration": 3.6}, {"text": "institutionnelle tr\u00e8s riche en actualit\u00e9", "start": 37.28, "duration": 3.16}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 europ\u00e9en du c\u00f4t\u00e9 des", "start": 39.2, "duration": 3.16}, {"text": "\u00c9tats-membres la France \u00e9videmment s'est", "start": 40.44, "duration": 3.08}, {"text": "dot\u00e9 d'un Premier ministre bon", "start": 42.36, "duration": 2.519}, {"text": "connaisseur de l'Union europ\u00e9enne en la", "start": 43.52, "duration": 3.559}, {"text": "personne de Michel Barnier tandis que la", "start": 44.879, "duration": 4.2}, {"text": "Commission europ\u00e9enne poursuit sa", "start": 47.079, "duration": 3.64}, {"text": "constitution que les pr\u00e9visions", "start": 49.079, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9conomiques sont alarmistes et la guerre", "start": 50.719, "duration": 4.801}, {"text": "bien s\u00fbr gre toujours \u00e0 notre porte en", "start": 53.12, "duration": 4.52}, {"text": "Ukraine alors pour en parler nous sommes", "start": 55.52, "duration": 4.64}, {"text": "aujourd'hui en compagnie d'un d\u00e9put\u00e9", "start": 57.64, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9en social-d\u00e9mocrate nouvellement", "start": 60.16, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9lu mais vieux routiers de la politique", "start": 62.16, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9enne et surtout belge puisqu'il", "start": 64.199, "duration": 6.441}, {"text": "s'agit d'\u00e9lio d'iropo bonjour vous avez", "start": 67.28, "duration": 5.199}, {"text": "desj\u00e0chg effectivement dans cet", "start": 70.64, "duration": 4.88}, {"text": "h\u00e9micycle europ\u00e9en de 89 \u00e0 91 et vous", "start": 72.479, "duration": 5.761}, {"text": "avez depuis une carri\u00e8re bien remplie de", "start": 75.52, "duration": 4.44}, {"text": "Premier ministre de Belgique ces 5", "start": 78.24, "duration": 3.36}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es ministre pr\u00e9sident de", "start": 79.96, "duration": 3.6}, {"text": "la Wallonie la r\u00e9gion francophone de", "start": 81.6, "duration": 4.24}, {"text": "Belgique dans un \u00e9tat tr\u00e8s f\u00e9d\u00e9ral on va", "start": 83.56, "duration": 3.76}, {"text": "parler de votre pays bien s\u00fbr mais on", "start": 85.84, "duration": 3.48}, {"text": "commence par la France qui vient de", "start": 87.32, "duration": 4.0}, {"text": "sortir de 3 mois de crise", "start": 89.32, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernementale avec la nomination de", "start": 91.32, "duration": 3.479}, {"text": "Michel Barnier un homme que vous", "start": 93.56, "duration": 2.879}, {"text": "connaissez bien d'ailleurs oui je", "start": 94.799, "duration": 4.161}, {"text": "connais Michel Barnier je l'ai connu", "start": 96.439, "duration": 5.841}, {"text": "quand il \u00e9tait commissaire responsable", "start": 98.96, "duration": 6.96}, {"text": "de la politique de de coh\u00e9sion", "start": 102.28, "duration": 6.439}, {"text": "euh je pense que ces derniers temps il a", "start": 105.92, "duration": 6.199}, {"text": "montr\u00e9 une grande capacit\u00e9 notamment", "start": 108.719, "duration": 6.321}, {"text": "avec le brexit et n\u00e9gocier avec les", "start": 112.119, "duration": 6.081}, {"text": "Britanniques n'est pas facile \u00e7a reste", "start": 115.04, "duration": 6.8}, {"text": "un homme de droite d'une droite affirm\u00e9e", "start": 118.2, "duration": 6.839}, {"text": "je ne peux pas oublier que il avait vot\u00e9", "start": 121.84, "duration": 6.399}, {"text": "contre \u00e9tait contre la", "start": 125.039, "duration": 6.241}, {"text": "d\u00e9p\u00e9nalisation de de l'homosexualit\u00e9 il", "start": 128.239, "duration": 6.201}, {"text": "a voulu sortir d'ailleurs tr\u00e8s r\u00e9cemment", "start": 131.28, "duration": 4.92}, {"text": "la France en tout cas propos\u00e9 que la", "start": 134.44, "duration": 3.879}, {"text": "France sorte de de la Cour europ\u00e9enne", "start": 136.2, "duration": 3.72}, {"text": "des droits de l'homme et cetera et", "start": 138.319, "duration": 5.041}, {"text": "cetera donc \u00e7a le le choix du pr\u00e9sident", "start": 139.92, "duration": 6.08}, {"text": "de la R\u00e9publique fran\u00e7aise est un choix", "start": 143.36, "duration": 6.08}, {"text": "d'un homme ancr\u00e9 \u00e0 \u00e0 droite avec un", "start": 146.0, "duration": 4.36}, {"text": "profil", "start": 149.44, "duration": 3.4}, {"text": "tr\u00e8s affirm\u00e9 alors vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 150.36, "duration": 4.12}, {"text": "effectivement patron des socialistes", "start": 152.84, "duration": 3.0}, {"text": "belges pendant de longues ann\u00e9es vous", "start": 154.48, "duration": 3.119}, {"text": "n'\u00eates pas vous le souligner du m\u00eame", "start": 155.84, "duration": 3.44}, {"text": "bord politique que Monsieur Barnier et", "start": 157.599, "duration": 2.881}, {"text": "vous avez d'ailleurs l'impression que la", "start": 159.28, "duration": 2.92}, {"text": "gauche fran\u00e7aise a assez mal jou\u00e9 son", "start": 160.48, "duration": 4.64}, {"text": "coup euh je ne peux pas me permettre de", "start": 162.2, "duration": 5.28}, {"text": "de porter un jugement tout d\u00e9pend bien", "start": 165.12, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00fbr des circonstances", "start": 167.48, "duration": 5.24}, {"text": "euh la premi\u00e8re chose qui est frappante", "start": 169.68, "duration": 5.72}, {"text": "pour un Belge c'est que quand on devient", "start": 172.72, "duration": 6.439}, {"text": "ministre \u00e0 forcori pr\u00e9sident ou Premier", "start": 175.4, "duration": 6.759}, {"text": "ministre ben on quitte un peu sa", "start": 179.159, "duration": 4.681}, {"text": "formation politique quand j'\u00e9tais", "start": 182.159, "duration": 3.16}, {"text": "Premier ministre j'\u00e9tais Premier", "start": 183.84, "duration": 4.64}, {"text": "ministre de tous les Belges quand on est", "start": 185.319, "duration": 5.441}, {"text": "pr\u00e9sident on est pr\u00e9sident de tous les", "start": 188.48, "duration": 5.08}, {"text": "Fran\u00e7ais et et ce que nous faisons en", "start": 190.76, "duration": 5.559}, {"text": "Belgique les chefs d'\u00c9tat c'est le roi", "start": 193.56, "duration": 5.0}, {"text": "il re\u00e7oit imm\u00e9diatement apr\u00e8s les", "start": 196.319, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9lections les pr\u00e9sidents pr\u00e9sidentes de", "start": 198.56, "duration": 6.12}, {"text": "parti et puis il nomme une personnalit\u00e9", "start": 201.319, "duration": 5.321}, {"text": "pour tenter de trouver une majorit\u00e9", "start": 204.68, "duration": 4.559}, {"text": "parfois \u00e7a prend du temps \u00e7a a pris une", "start": 206.64, "duration": 5.319}, {"text": "fois \u00e7a 541 jours c'\u00e9tait avant", "start": 209.239, "duration": 4.601}, {"text": "d'ailleurs c'est au terme de cette", "start": 211.959, "duration": 4.041}, {"text": "p\u00e9riode que je suis devenu prier", "start": 213.84, "duration": 6.92}, {"text": "ministre 2011 2014 euh oui oui bien s\u00fbr", "start": 216.0, "duration": 7.519}, {"text": "mais c'est la la la dur\u00e9e de la crise", "start": 220.76, "duration": 5.559}, {"text": "politique en Belgique \u00e9tait de 500 oui", "start": 223.519, "duration": 5.841}, {"text": "541 jours c'\u00e9tait c'\u00e9tait tr\u00e8s long et", "start": 226.319, "duration": 5.401}, {"text": "donc pour revenir du c\u00f4t\u00e9", "start": 229.36, "duration": 6.2}, {"text": "fran\u00e7ais la gauche g\u00e9n\u00e9rale la gauche", "start": 231.72, "duration": 6.96}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9e et la gauche plus radicale ont", "start": 235.56, "duration": 4.679}, {"text": "eu cette", "start": 238.68, "duration": 5.399}, {"text": "intelligence de s'unir de faire bloc et", "start": 240.239, "duration": 6.761}, {"text": "d'aller aux \u00e9lections n son premier", "start": 244.079, "duration": 6.841}, {"text": "parti si nous \u00e9tions en Belgique nous", "start": 247.0, "duration": 6.68}, {"text": "aurions dire \u00e0 ce premier parti voil\u00e0", "start": 250.92, "duration": 5.4}, {"text": "euh euh je vais nommer non pas", "start": 253.68, "duration": 4.36}, {"text": "n\u00e9cessairement directement une", "start": 256.32, "duration": 3.12}, {"text": "premier\u00e8re ministre ou un premier", "start": 258.04, "duration": 2.879}, {"text": "ministre mais je vais nom\u00e9 une", "start": 259.44, "duration": 4.199}, {"text": "personnalit\u00e9 de de votre de votre", "start": 260.919, "duration": 5.521}, {"text": "groupement pour tenter de trouver une", "start": 263.639, "duration": 4.56}, {"text": "solution ce qui est plus \u00e9tonnant pour", "start": 266.44, "duration": 3.4}, {"text": "nous c'est qu'on va directement \u00e0 la", "start": 268.199, "duration": 3.201}, {"text": "fonction de Premier ministre d'un", "start": 269.84, "duration": 3.799}, {"text": "gouvernement c'est clair que si \u00e7a avait", "start": 271.4, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un premier ministre du nouveau front", "start": 273.639, "duration": 5.161}, {"text": "populaire il est enfin il est", "start": 277.08, "duration": 4.0}, {"text": "vraisemblable qu'il aurait \u00e9t\u00e9 renvers\u00e9", "start": 278.8, "duration": 3.64}, {"text": "quasi", "start": 281.08, "duration": 5.559}, {"text": "imm\u00e9diatement mais peut-\u00eatre nommer une", "start": 282.44, "duration": 6.68}, {"text": "personnalit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9e dans dans ce", "start": 286.639, "duration": 5.881}, {"text": "groupement de du nouveau front populaire", "start": 289.12, "duration": 6.24}, {"text": "pour essayer de d\u00e9patouiller un peu la", "start": 292.52, "duration": 4.6}, {"text": "situation et voir s'il ne pouvait pas", "start": 295.36, "duration": 3.52}, {"text": "trouver une majorit\u00e9 ou alors vous vous", "start": 297.12, "duration": 2.96}, {"text": "notiez quand m\u00eame une une grosse", "start": 298.88, "duration": 3.72}, {"text": "instabilit\u00e9 politique en Belgique la", "start": 300.08, "duration": 4.24}, {"text": "Belgique qui a aussi alors la France est", "start": 302.6, "duration": 4.68}, {"text": "record de Man de du d\u00e9ficit public 5,6 %", "start": 304.32, "duration": 5.879}, {"text": "mais vous \u00eates \u00e0 4, 4 % de votre PIB de", "start": 307.28, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9ficit mauvais \u00e9l\u00e8ves avec nous de de", "start": 310.199, "duration": 4.601}, {"text": "la zone euro donc et l\u00e0 encore vous \u00eates", "start": 312.56, "duration": 3.88}, {"text": "en pleine crise gouvernemental ce qui", "start": 314.8, "duration": 3.44}, {"text": "vous concerne \u00e7a va durer la premi\u00e8re", "start": 316.44, "duration": 3.56}, {"text": "chose c'est que nous n'avons des le\u00e7ons", "start": 318.24, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e0 donner \u00e0 personne euh et nous tentons", "start": 320.0, "duration": 6.479}, {"text": "de r\u00e9joudre nos difficult\u00e9s nous-m\u00eames", "start": 323.44, "duration": 6.52}, {"text": "le 9 juin la droite euh", "start": 326.479, "duration": 5.361}, {"text": "les \u00e9lections du c\u00f4t\u00e9 francophone c'est", "start": 329.96, "duration": 5.16}, {"text": "plus net du c\u00f4t\u00e9 de la Flandre vorut", "start": 331.84, "duration": 6.88}, {"text": "donc les les socialistes euh flamand ont", "start": 335.12, "duration": 7.12}, {"text": "fait un excellent r\u00e9sultat euh et voil\u00e0", "start": 338.72, "duration": 5.84}, {"text": "tout tout t tous ces vainqueurs sont en", "start": 342.24, "duration": 4.04}, {"text": "train de tenter de former un", "start": 344.56, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement laissons-les travailler", "start": 346.28, "duration": 5.12}, {"text": "pour ce qui concerne le d\u00e9ficit oui il y", "start": 348.68, "duration": 6.639}, {"text": "a euh ce ce d\u00e9ficit et une dette qui", "start": 351.4, "duration": 6.04}, {"text": "n'est pas aussi importante que la dette", "start": 355.319, "duration": 5.201}, {"text": "fran\u00e7aise qu'il faudra tant soit peu", "start": 357.44, "duration": 6.08}, {"text": "r\u00e9sorb\u00e9 mais la grande question c'est", "start": 360.52, "duration": 6.16}, {"text": "comment sachant que nous tenons et", "start": 363.52, "duration": 5.72}, {"text": "surtout de socialiste que je suis on ne", "start": 366.68, "duration": 5.44}, {"text": "peut pas toucher \u00e0 aux soins de sant\u00e9 on", "start": 369.24, "duration": 5.0}, {"text": "doit prot\u00e9ger nos concitoyens nous avons", "start": 372.12, "duration": 3.72}, {"text": "un syst\u00e8me de soins de sant\u00e9 absolument", "start": 374.24, "duration": 3.799}, {"text": "extraordinaire il faut le pr\u00e9server o\u00f9", "start": 375.84, "duration": 5.28}, {"text": "va-t-on chercher les moyens financiers h", "start": 378.039, "duration": 7.0}, {"text": "de \u00e0 quelle allure \u00e0 quelle vitesse et", "start": 381.12, "duration": 6.199}, {"text": "trois je rappelle que nous sommes devant", "start": 385.039, "duration": 4.6}, {"text": "des d\u00e9fis majeurs donc c'est les rich", "start": 387.319, "duration": 4.401}, {"text": "vous dites peut-\u00eatre la taxation il faut", "start": 389.639, "duration": 3.96}, {"text": "de l'imp\u00f4t sur les plus non non attendez", "start": 391.72, "duration": 3.759}, {"text": "attendez attendez moi je je je ne suis", "start": 393.599, "duration": 4.0}, {"text": "pas du tout un acharn\u00e9 de la taxation", "start": 395.479, "duration": 5.0}, {"text": "que du contraire je pense que le le le", "start": 397.599, "duration": 5.481}, {"text": "simple citoyen la petite entreprise elle", "start": 400.479, "duration": 6.16}, {"text": "est largement et suffisamment tax\u00e9e mais", "start": 403.08, "duration": 7.0}, {"text": "il y a je dirais euh des des des des", "start": 406.639, "duration": 6.201}, {"text": "entreprises des personnes qui ont des", "start": 410.08, "duration": 5.6}, {"text": "gains astronomique et par rapport \u00e0 ses", "start": 412.84, "duration": 5.12}, {"text": "gains astronomiques ne contribu pas", "start": 415.68, "duration": 4.84}, {"text": "assez \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 s'ils vivent dans une", "start": 417.96, "duration": 5.079}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 \u00e9quilibr\u00e9e s'ils vivent dans une", "start": 420.52, "duration": 4.84}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 comme celle que nous connaissons", "start": 423.039, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9mocratique avec des libert\u00e9s mais", "start": 425.36, "duration": 4.8}, {"text": "c'est \u00e9galement le fait que les femmes", "start": 427.919, "duration": 3.72}, {"text": "et les hommes politiques notamment les", "start": 430.16, "duration": 3.319}, {"text": "progressistes ont r\u00e9ussi \u00e0 le faire et", "start": 431.639, "duration": 3.96}, {"text": "donc il est normal qu'on demande \u00e0", "start": 433.479, "duration": 4.041}, {"text": "celles et ceux qui ont des \u00e9paules plus", "start": 435.599, "duration": 4.561}, {"text": "larges de contribuer davantage que", "start": 437.52, "duration": 4.16}, {"text": "celles et ceux qui ont des \u00e9paules plus", "start": 440.16, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9troites en attendant et Lio des roup", "start": 441.68, "duration": 4.239}, {"text": "d'\u00e9lection en \u00e9lection on constate la", "start": 443.68, "duration": 5.079}, {"text": "mont\u00e9e dans tous nos pays au Parlement", "start": 445.919, "duration": 5.68}, {"text": "europ\u00e9en des forces populistes d'extr\u00eame", "start": 448.759, "duration": 5.28}, {"text": "droite sur un discours antimigrant en", "start": 451.599, "duration": 5.561}, {"text": "Europe pourquoi selon vous un tel succ\u00e8s", "start": 454.039, "duration": 6.961}, {"text": "comment y rem\u00e9der j'ai beaucoup \u00e9tudi\u00e9", "start": 457.16, "duration": 6.36}, {"text": "la naissance du fascisme la la naissance", "start": 461.0, "duration": 4.56}, {"text": "du nazisme bien entendu on ne peut pas", "start": 463.52, "duration": 4.679}, {"text": "comparer euh mais il y a des points", "start": 465.56, "duration": 5.919}, {"text": "communs qui est ce ce ce ce", "start": 468.199, "duration": 5.601}, {"text": "populisme je pense que", "start": 471.479, "duration": 4.961}, {"text": "aujourd'hui notamment le Parlement", "start": 473.8, "duration": 5.04}, {"text": "europ\u00e9en et les institutions europ\u00e9ennes", "start": 476.44, "duration": 5.479}, {"text": "doivent regarder cette situation \u00e0 l'\u00f4ne", "start": 478.84, "duration": 5.0}, {"text": "des connaissances que l'on a dans les", "start": 481.919, "duration": 4.72}, {"text": "neurosciences c'est-\u00e0-dire euh le", "start": 483.84, "duration": 5.079}, {"text": "comportement humain la nature humaine", "start": 486.639, "duration": 5.24}, {"text": "les citoyens ont besoin d'\u00eatre rassur\u00e9s", "start": 488.919, "duration": 6.321}, {"text": "d'\u00eatre s\u00e9curis\u00e9s ils ont besoin d'avoir", "start": 491.879, "duration": 5.481}, {"text": "des perspective pour eux-m\u00eames pour", "start": 495.24, "duration": 4.6}, {"text": "leurs enfants d'avoir un pouvoir d'achat", "start": 497.36, "duration": 5.48}, {"text": "qui soit suffisant pour vivre dignement", "start": 499.84, "duration": 6.079}, {"text": "et je crois aussi qu'il y a des", "start": 502.84, "duration": 5.72}, {"text": "interf\u00e9rences extr\u00eamement nocives vous", "start": 505.919, "duration": 4.68}, {"text": "voyez un peu tout ce qui circule dans", "start": 508.56, "duration": 5.12}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux sans aucun contr\u00f4le", "start": 510.599, "duration": 5.401}, {"text": "on raconte non seulement n'importe quoi", "start": 513.68, "duration": 4.68}, {"text": "mais j'ai pu constater lors des", "start": 516.0, "duration": 4.919}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections que quand nous", "start": 518.36, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e9mettions des informations pr\u00e9cises", "start": 520.919, "duration": 5.92}, {"text": "p\u00e9dagogiques positives \u00e7a ne comptait", "start": 523.919, "duration": 5.561}, {"text": "pas en revanche quand c'\u00e9tait du", "start": 526.839, "duration": 5.721}, {"text": "complotisme quand c'\u00e9tait des", "start": 529.48, "duration": 6.039}, {"text": "informations fracassante des des des", "start": 532.56, "duration": 6.44}, {"text": "mensonges \u00e7a a eu un impact important je", "start": 535.519, "duration": 5.401}, {"text": "crois que qu'il faut regarder l'ensemble", "start": 539.0, "duration": 4.839}, {"text": "il faut faire une analyse tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9e", "start": 540.92, "duration": 5.08}, {"text": "de la situation des raisons pour", "start": 543.839, "duration": 4.801}, {"text": "lesquelles ces extr\u00eames droites", "start": 546.0, "duration": 5.12}, {"text": "progressent un peu partout en Europe et", "start": 548.64, "duration": 5.0}, {"text": "y r\u00e9pondre ce n'est pas simple ce n'est", "start": 551.12, "duration": 4.76}, {"text": "pas un sujet facile mais en tout cas moi", "start": 553.64, "duration": 4.48}, {"text": "j'ai la volont\u00e9 de travailler avec mon", "start": 555.88, "duration": 3.84}, {"text": "groupe", "start": 558.12, "duration": 5.12}, {"text": "social-d\u00e9mocrate pour contribuer \u00e0 \u00e0", "start": 559.72, "duration": 6.799}, {"text": "combattre sans rel\u00e2che l'extr\u00eame droite", "start": 563.24, "duration": 5.64}, {"text": "alors l'Allemagne a annonc\u00e9 \u00e9tendre les", "start": 566.519, "duration": 4.44}, {"text": "contr\u00f4 migratoire \u00e0 l'ensemble de ses", "start": 568.88, "duration": 4.199}, {"text": "fronti\u00e8res Berlin juge cette mesure", "start": 570.959, "duration": 3.961}, {"text": "n\u00e9cessaire pour la protection entre", "start": 573.079, "duration": 4.281}, {"text": "guillemets de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure", "start": 574.92, "duration": 3.72}, {"text": "contre les menaces actuelles du", "start": 577.36, "duration": 3.24}, {"text": "terrorisme islamistme et de la", "start": 578.64, "duration": 3.199}, {"text": "criminalit\u00e9", "start": 580.6, "duration": 3.479}, {"text": "transfrontali\u00e8re 2 semaines apr\u00e8s", "start": 581.839, "duration": 4.961}, {"text": "l'attentat de Solingen revendiqu\u00e9 par le", "start": 584.079, "duration": 4.88}, {"text": "groupe \u00e9tat islamique votre pays la", "start": 586.8, "duration": 3.96}, {"text": "Belgique est effectivement aussi", "start": 588.959, "duration": 4.601}, {"text": "concern\u00e9 par ces mesures qu'est-ce que", "start": 590.76, "duration": 5.88}, {"text": "vous en pensez d'abord la question de la", "start": 593.56, "duration": 5.36}, {"text": "de l'immigration est une question tr\u00e8s", "start": 596.64, "duration": 3.36}, {"text": "difficile", "start": 598.92, "duration": 3.919}, {"text": "et personne n'a vraiment la solution", "start": 600.0, "duration": 5.6}, {"text": "deux il y a eu des", "start": 602.839, "duration": 6.281}, {"text": "drames avec des mort notamment en", "start": 605.6, "duration": 7.12}, {"text": "Allemagne et une r\u00e9action du", "start": 609.12, "duration": 6.719}, {"text": "gouvernement bien entendu dans l'Europe", "start": 612.72, "duration": 5.0}, {"text": "que nous voulons construire fermer les", "start": 615.839, "duration": 5.481}, {"text": "fronti\u00e8res est un acte qui n'est pas je", "start": 617.72, "duration": 5.52}, {"text": "dirais dans l'esprit de l'Union", "start": 621.32, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9enne mais l'Allemagne avit aussi", "start": 623.24, "duration": 5.4}, {"text": "fermer les fronti\u00e8res lors de la covid", "start": 625.68, "duration": 5.36}, {"text": "maintenant pour ce qui concerne ces", "start": 628.64, "duration": 5.92}, {"text": "criminels ces fondamentalistes religieux", "start": 631.04, "duration": 6.68}, {"text": "ces terroristes je pense qu'on doit \u00eatre", "start": 634.56, "duration": 6.88}, {"text": "sans piti\u00e9 parce que le gouvernement", "start": 637.72, "duration": 6.16}, {"text": "r\u00e9pond \u00e0 ce besoin que j'expliqu\u00e9 un", "start": 641.44, "duration": 6.32}, {"text": "instant les citoyens en ont marre de ce", "start": 643.88, "duration": 4.959}, {"text": "sentiment", "start": 647.76, "duration": 3.879}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 qui est accru notamment par", "start": 648.839, "duration": 6.721}, {"text": "la guerre en Ukraine ils ont envie de", "start": 651.639, "duration": 7.161}, {"text": "vivre dans une certaine s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 avec un", "start": 655.56, "duration": 5.64}, {"text": "ESP pour demain un espoir pour leurs", "start": 658.8, "duration": 5.159}, {"text": "enfants et c'est dans ce contexte l\u00e0 que", "start": 661.2, "duration": 5.12}, {"text": "nous devons regarder la situation et", "start": 663.959, "duration": 4.44}, {"text": "pour ce qui concerne l'Europe ce que je", "start": 666.32, "duration": 4.639}, {"text": "demande depuis le d\u00e9but ce sont des", "start": 668.399, "duration": 5.521}, {"text": "r\u00e8gles claires pour savoir si oui ou non", "start": 670.959, "duration": 6.241}, {"text": "on accepte des migrants il y a bien s\u00fbr", "start": 673.92, "duration": 5.68}, {"text": "les r\u00e9fugi\u00e9s sans entrer dans le d\u00e9tail", "start": 677.2, "duration": 5.6}, {"text": "il nous sommes oblig\u00e9s de les accueillir", "start": 679.6, "duration": 5.799}, {"text": "par des conventions internationales que", "start": 682.8, "duration": 4.839}, {"text": "nous avons sign\u00e9 il y a tous les autres", "start": 685.399, "duration": 4.161}, {"text": "migrants dans quelles condition on peut", "start": 687.639, "duration": 4.561}, {"text": "les accepter pour que faire et cetera et", "start": 689.56, "duration": 4.839}, {"text": "cetera et \u00e7a ce n'est pas encore clair", "start": 692.2, "duration": 4.36}, {"text": "bien entendu il faut jamais oublier que", "start": 694.399, "duration": 3.481}, {"text": "derri\u00e8re cette question il y a des", "start": 696.56, "duration": 3.6}, {"text": "drames humains terribles mais justement", "start": 697.88, "duration": 4.72}, {"text": "la commission Ursula van derleon elle", "start": 700.16, "duration": 3.56}, {"text": "elle est sur les railes \u00e0 la", "start": 702.6, "duration": 3.88}, {"text": "mi-septembre elle va se soumettre \u00e0 des", "start": 703.72, "duration": 4.32}, {"text": "auditions devant votre Parlement", "start": 706.48, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9en auquel vous allez en tant", "start": 708.04, "duration": 3.32}, {"text": "qu'eurod\u00e9put\u00e9 certainement participer", "start": 709.36, "duration": 3.52}, {"text": "est-ce que c'est la commission la plus \u00e0", "start": 711.36, "duration": 3.279}, {"text": "droite de tous les temps \u00e0 de votre", "start": 712.88, "duration": 3.639}, {"text": "sentiment avec un agenda d'ailleurs", "start": 714.639, "duration": 5.2}, {"text": "peut-\u00eatre antimigrant ce qui est assez", "start": 716.519, "duration": 6.481}, {"text": "insupportable c'est que le le le groupe", "start": 719.839, "duration": 6.521}, {"text": "socialiste est le deux\u00e8me plus important", "start": 723.0, "duration": 6.2}, {"text": "groupe du Parlement europ\u00e9en et", "start": 726.36, "duration": 5.96}, {"text": "personnellement je ne me retrouve pas", "start": 729.2, "duration": 5.999}, {"text": "dans la Commission europ\u00e9enne je dirais", "start": 732.32, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 du proportion de ce que nous", "start": 735.199, "duration": 6.08}, {"text": "repr\u00e9sentons et donc oui ce sera une", "start": 737.32, "duration": 6.6}, {"text": "commission tr\u00e8s \u00e0 droite avec m\u00eame des", "start": 741.279, "duration": 4.961}, {"text": "commissaires d'extr\u00eame droite mais le", "start": 743.92, "duration": 4.88}, {"text": "fait que nous avons nous n'avons pas un", "start": 746.24, "duration": 4.959}, {"text": "min minimum d'\u00e9quilibre par rapport aux", "start": 748.8, "duration": 4.52}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates et quelque chose qui", "start": 751.199, "duration": 5.121}, {"text": "pourrait nous conduire \u00e0 \u00e0 refuser m\u00eame", "start": 753.32, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e0 voter contre la comment dirais-je la", "start": 756.32, "duration": 6.16}, {"text": "mise en place de la commission sera un", "start": 759.8, "duration": 4.96}, {"text": "vote \u00e9videmment tr\u00e8s tr\u00e8s attendu les", "start": 762.48, "duration": 4.28}, {"text": "minorit\u00e9s racial et les minorit\u00e9s", "start": 764.76, "duration": 3.759}, {"text": "sexuelles se sentent-elles encore bien", "start": 766.76, "duration": 4.56}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9es en Europe alors qu'un certain", "start": 768.519, "duration": 4.76}, {"text": "par exemple Victor Orban le Premier", "start": 771.32, "duration": 4.72}, {"text": "ministre hongrois ultra conservateur", "start": 773.279, "duration": 4.481}, {"text": "vient de prendre la pr\u00e9sidence tournante", "start": 776.04, "duration": 3.359}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne alors dans son", "start": 777.76, "duration": 4.079}, {"text": "pays il met en cause les ONG les", "start": 779.399, "duration": 4.481}, {"text": "minorit\u00e9s \u00e7a change un peu l'ambiance", "start": 781.839, "duration": 3.961}, {"text": "quand m\u00eame non oui \u00e7a change l'ambiance", "start": 783.88, "duration": 4.0}, {"text": "il il ne va pas d\u00e9truire ce que nous", "start": 785.8, "duration": 4.479}, {"text": "avons construit l'Hongrie d'aujourd'hui", "start": 787.88, "duration": 5.68}, {"text": "c'est pas Orban qui l'a fait ce sont les", "start": 790.279, "duration": 6.161}, {"text": "15 pays europ\u00e9ens qui ont accept\u00e9 apr\u00e8s", "start": 793.56, "duration": 5.68}, {"text": "la suite du mur de Berlin d'int\u00e9grer les", "start": 796.44, "duration": 4.8}, {"text": "pays de l'Est on doit jamais l'oublier", "start": 799.24, "duration": 3.959}, {"text": "que les Occidentaux ont jou\u00e9 un r\u00f4le", "start": 801.24, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9terminant de les minorit\u00e9s doivent", "start": 803.199, "duration": 6.601}, {"text": "\u00eatre on doit continuer \u00e0 se battre pour", "start": 807.16, "duration": 4.88}, {"text": "les d\u00e9fendre mais c'est vrai aussi pour", "start": 809.8, "duration": 4.76}, {"text": "la d\u00e9mocratie c'est vrai aussi pour les", "start": 812.04, "duration": 5.919}, {"text": "libert\u00e9s nous appartenons au 20 % de la", "start": 814.56, "duration": 7.279}, {"text": "population mondiale libre 80 % de la", "start": 817.959, "duration": 5.401}, {"text": "population dans le monde est", "start": 821.839, "duration": 3.401}, {"text": "partiellement ou", "start": 823.36, "duration": 4.719}, {"text": "totalement non libre c'est la raison", "start": 825.24, "duration": 5.44}, {"text": "pour laquelle on doit continuer ne pas", "start": 828.079, "duration": 6.0}, {"text": "consid\u00e9rer que notre syst\u00e8me d\u00e9mocrate", "start": 830.68, "duration": 6.279}, {"text": "de libert\u00e9 et de d\u00e9fense des minorit\u00e9s", "start": 834.079, "duration": 5.44}, {"text": "c'est acquis pour toujours on doit", "start": 836.959, "duration": 5.041}, {"text": "v\u00e9ritablement continuer \u00e0 se battre et \u00e0", "start": 839.519, "duration": 6.24}, {"text": "nourrir et \u00e0 ch\u00e9rir cette d\u00e9mocratie le", "start": 842.0, "duration": 6.16}, {"text": "9 septembre est tomb\u00e9 le fameux rapport", "start": 845.759, "duration": 4.76}, {"text": "dragi Mario dragi ancien pr\u00e9sident de la", "start": 848.16, "duration": 4.16}, {"text": "Banque centrale europ\u00e9enne pointe du", "start": 850.519, "duration": 3.76}, {"text": "doigt que Washington et P\u00e9kin ne", "start": 852.32, "duration": 3.639}, {"text": "respectent plus selon lui les r\u00e8gles du", "start": 854.279, "duration": 3.721}, {"text": "commerce international et sans", "start": 855.959, "duration": 4.0}, {"text": "investissement public massif l'Union", "start": 858.0, "duration": 4.279}, {"text": "europ\u00e9enne est promise \u00e0 une lente", "start": 859.959, "duration": 5.401}, {"text": "agonie ce raison je partage enti\u00e8rement", "start": 862.279, "duration": 5.601}, {"text": "les le contenu de ce rapport quand", "start": 865.36, "duration": 4.64}, {"text": "j'\u00e9tais Premier ministre j'ai revendiqu\u00e9", "start": 867.88, "duration": 5.959}, {"text": "\u00e0 main reprise au Conseil europ\u00e9en une", "start": 870.0, "duration": 7.24}, {"text": "politique industrielle europ\u00e9enne \u00e0", "start": 873.839, "duration": 6.24}, {"text": "l'\u00e9poque mes coll\u00e8gues m'ont renvoy\u00e9 et", "start": 877.24, "duration": 4.68}, {"text": "certains disaient m\u00eame que j'\u00e9tais", "start": 880.079, "duration": 4.44}, {"text": "communiste ce qui pour moi n'est pas une", "start": 881.92, "duration": 5.4}, {"text": "c'est pas une flatterie et je vais vous", "start": 884.519, "duration": 4.961}, {"text": "dire tr\u00e8s sinc\u00e8rement nous avons un", "start": 887.32, "duration": 5.28}, {"text": "retard terrible par rapport je dirais au", "start": 889.48, "duration": 5.599}, {"text": "pays globaux comme les \u00c9tats-Unis comme", "start": 892.6, "duration": 5.239}, {"text": "la Chine et on a besoin d'une Europe de", "start": 895.079, "duration": 6.161}, {"text": "la d\u00e9fense on a besoin de d\u00e9carboner nos", "start": 897.839, "duration": 6.081}, {"text": "entreprises il faut avancer dans les", "start": 901.24, "duration": 5.76}, {"text": "nouvelles technologies et Mario dragi a", "start": 903.92, "duration": 6.24}, {"text": "estimer qu'il fallait 800 milliards", "start": 907.0, "duration": 5.6}, {"text": "d'euros par an et personnellement je", "start": 910.16, "duration": 4.799}, {"text": "pense qu'il faut au moins un effort de", "start": 912.6, "duration": 5.44}, {"text": "10 ans et la quadrature du cercle et", "start": 914.959, "duration": 4.601}, {"text": "c'est la question \u00e0 laquelle la", "start": 918.04, "duration": 3.599}, {"text": "Commission doit r\u00e9pondre comment va-t-on", "start": 919.56, "duration": 4.68}, {"text": "faire en disant aux \u00c9tats-membres vous", "start": 921.639, "duration": 5.241}, {"text": "ne pouvez plus d\u00e9penser vous devez", "start": 924.24, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9conomiser vous devez asseignir vous", "start": 926.88, "duration": 4.519}, {"text": "devez r\u00e9duire votre d\u00e9ficit votre dette", "start": 929.199, "duration": 4.88}, {"text": "et en m\u00eame temps trouver les 800", "start": 931.399, "duration": 5.24}, {"text": "milliards d'euros par an raison pour", "start": 934.079, "duration": 6.68}, {"text": "laquelle il faut au minimum que l'Union", "start": 936.639, "duration": 6.68}, {"text": "europ\u00e9enne en tant que telle ait ses", "start": 940.759, "duration": 5.52}, {"text": "propres ressources financi\u00e8re et c'est", "start": 943.319, "duration": 5.76}, {"text": "fondamental que la Commission puisse", "start": 946.279, "duration": 4.321}, {"text": "apporter une r\u00e9ponse qui soit une", "start": 949.079, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9ponse qui qui est du sens", "start": 950.6, "duration": 3.88}, {"text": "g\u00e9opolitiquement d'ailleurs on va avoir", "start": 952.959, "duration": 3.0}, {"text": "aussi besoin d'argent l'Ukraine a", "start": 954.48, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 le 6 ao\u00fbt une une incursion", "start": 955.959, "duration": 3.961}, {"text": "surprise en Russie dans la r\u00e9gion de", "start": 958.04, "duration": 3.52}, {"text": "courskque est-ce que l'Union europ\u00e9enne", "start": 959.92, "duration": 4.719}, {"text": "est \u00e0 la hauteur non je pense que nous", "start": 961.56, "duration": 5.24}, {"text": "devons tenir un discours qui est un", "start": 964.639, "duration": 5.44}, {"text": "discours de paix il est fondamental", "start": 966.8, "duration": 5.839}, {"text": "d'essayer d'aller le plus rapidement le", "start": 970.079, "duration": 4.481}, {"text": "plus rapidement possible vers un cesser", "start": 972.639, "duration": 4.0}, {"text": "le feu et une", "start": 974.56, "duration": 4.6}, {"text": "n\u00e9gociation mais on ne peut pas laisser", "start": 976.639, "duration": 4.64}, {"text": "Poutine gagner parce que si Poutine", "start": 979.16, "duration": 5.599}, {"text": "gagne nous sommes nous-m\u00eame europ\u00e9en en", "start": 981.279, "duration": 6.56}, {"text": "danger nous avons besoin d'une Europe de", "start": 984.759, "duration": 5.44}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 une Europe de la d\u00e9fense non", "start": 987.839, "duration": 4.881}, {"text": "pas pour aller nous battre ailleurs mais", "start": 990.199, "duration": 4.76}, {"text": "pour \u00eatre capable de nous d\u00e9fendre", "start": 992.72, "duration": 6.2}, {"text": "nous-m\u00eames au sein de l'OTAN et ce sont", "start": 994.959, "duration": 5.68}, {"text": "des questions fondamentales et c'est", "start": 998.92, "duration": 3.76}, {"text": "vrai qu'avec les \u00c9tats-Unis il faut", "start": 1000.639, "duration": 4.76}, {"text": "faire en sorte que Poutine ne gagne pas", "start": 1002.68, "duration": 5.92}, {"text": "elou dioupo ancien Premier ministre", "start": 1005.399, "duration": 5.281}, {"text": "belge aujourd'hui d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en merci", "start": 1008.6, "duration": 3.84}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 en notre compagnie merci \u00e0", "start": 1010.68, "duration": 4.839}, {"text": "vous de nous avoir suivi reste avec nous", "start": 1012.44, "duration": 4.839}, {"text": "notre d\u00e9bat continue sur la question de", "start": 1015.519, "duration": 4.111}, {"text": "l'Ukraine pr\u00e9cis\u00e9ment avec", "start": 1017.279, "duration": 5.48}, {"text": "[Musique]", "start": 1019.63, "duration": 3.129}, {"text": "merci de nous rejoindre \u00e0 Bruxelles au", "start": 1025.12, "duration": 3.48}, {"text": "Parlement europ\u00e9en pour notre d\u00e9bat de", "start": 1026.72, "duration": 3.479}, {"text": "la semaine aujourd'hui on va parler de", "start": 1028.6, "duration": 2.8}, {"text": "la guerre en Ukraine qui dure", "start": 1030.199, "duration": 3.0}, {"text": "malheureusement depuis plus de 2 ans et", "start": 1031.4, "duration": 3.76}, {"text": "demi et on va se demander si ce conflit", "start": 1033.199, "duration": 3.521}, {"text": "n'est pas en train de conna\u00eetre un", "start": 1035.16, "duration": 3.639}, {"text": "basculement et dans quel sens dans le", "start": 1036.72, "duration": 4.199}, {"text": "sens d'une guerre plus intense alors que", "start": 1038.799, "duration": 4.081}, {"text": "l'arm\u00e9e ukrainienne a r\u00e9alis\u00e9 cet \u00e9t\u00e9", "start": 1040.919, "duration": 3.561}, {"text": "une perc\u00e9e dans le territoire russe dans", "start": 1042.88, "duration": 4.0}, {"text": "la r\u00e9gion de coursk et alors que les", "start": 1044.48, "duration": 3.88}, {"text": "\u00c9tats-Unis r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 autoriser", "start": 1046.88, "duration": 3.72}, {"text": "Kiev a utilis\u00e9 leur missing longue", "start": 1048.36, "duration": 5.319}, {"text": "port\u00e9e pour bombarder le territoire", "start": 1050.6, "duration": 5.64}, {"text": "russe la Russie qui elle s'\u00e9quipe de", "start": 1053.679, "duration": 5.321}, {"text": "missile iranien balistique alors est-ce", "start": 1056.24, "duration": 5.0}, {"text": "que le conflit pourrait au contraire", "start": 1059.0, "duration": 4.96}, {"text": "basculer plus vite que pr\u00e9vu vers la", "start": 1061.24, "duration": 5.319}, {"text": "paix le pr\u00e9sident ukrainien volodimir", "start": 1063.96, "duration": 4.8}, {"text": "Zelenski souhaite que la Russie", "start": 1066.559, "duration": 5.48}, {"text": "participe au prochain sommet de la paix", "start": 1068.76, "duration": 5.6}, {"text": "cet automne et au sein de l'Union", "start": 1072.039, "duration": 4.76}, {"text": "europ\u00e9enne le chancelier allemand Olaf", "start": 1074.36, "duration": 5.28}, {"text": "Scholz a demand\u00e9 une c'est la ration des", "start": 1076.799, "duration": 5.321}, {"text": "poures parler on l'\u00e9coute je pense qu'il", "start": 1079.64, "duration": 3.72}, {"text": "est temps maintenant de discuter de la", "start": 1082.12, "duration": 2.679}, {"text": "mani\u00e8re dont nous pouvons sortir de", "start": 1083.36, "duration": 3.04}, {"text": "cette situation de guerre et parvenir", "start": 1084.799, "duration": 3.681}, {"text": "plus rapidement \u00e0 la paix que ne laisse", "start": 1086.4, "duration": 4.32}, {"text": "penser les circonstances actuelles et", "start": 1088.48, "duration": 4.079}, {"text": "c'est vrai il est important que nous", "start": 1090.72, "duration": 4.16}, {"text": "progressions il y aura sans doute une", "start": 1092.559, "duration": 4.321}, {"text": "autre conf\u00e9rence de paix et le pr\u00e9sident", "start": 1094.88, "duration": 3.52}, {"text": "ukrainien et moi-m\u00eame sommes d'accord", "start": 1096.88, "duration": 3.72}, {"text": "pour dire qu'elle doit se faire avec la", "start": 1098.4, "duration": 4.84}, {"text": "Russie alors pour en parler avec nous", "start": 1100.6, "duration": 5.72}, {"text": "aujourd'hui Tobias scremer bonjour vous", "start": 1103.24, "duration": 5.08}, {"text": "\u00eates eurod\u00e9put\u00e9 allemand membre du", "start": 1106.32, "duration": 3.719}, {"text": "groupe socio-d\u00e9mocrates au Parlement", "start": 1108.32, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9en donc SPD en Allemagne c'est le", "start": 1110.039, "duration": 4.601}, {"text": "parti d'Olaf Scholz soyons clair et puis", "start": 1112.28, "duration": 3.84}, {"text": "on accueille \u00e9galement Christophe gomard", "start": 1114.64, "duration": 3.279}, {"text": "bonjour bonjour vous \u00eates eurod\u00e9put\u00e9", "start": 1116.12, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7ais membre du groupe du Parti", "start": 1117.919, "duration": 4.281}, {"text": "populaire europ\u00e9en \u00e0 la droite de", "start": 1120.08, "duration": 3.8}, {"text": "l'h\u00e9micycle du Parlement europ\u00e9en membre", "start": 1122.2, "duration": 4.56}, {"text": "des r\u00e9publicains en France et vous avez", "start": 1123.88, "duration": 6.039}, {"text": "\u00e9galement \u00e9t\u00e9 directeur du renseignement", "start": 1126.76, "duration": 5.88}, {"text": "militaire fran\u00e7ais alors Tobias crr\u00e9er", "start": 1129.919, "duration": 5.24}, {"text": "on commence avec vous on a entendu votre", "start": 1132.64, "duration": 4.24}, {"text": "chancelier Olaf schols pour une", "start": 1135.159, "duration": 3.88}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9ration du dialogue vers la paix", "start": 1136.88, "duration": 3.919}, {"text": "est-ce qu'on peut vraiment parler de", "start": 1139.039, "duration": 4.161}, {"text": "paix avec Vladimir Poutine bah", "start": 1140.799, "duration": 4.321}, {"text": "finalement moi je suis diplomate de", "start": 1143.2, "duration": 3.359}, {"text": "profession il faut toujours parler de la", "start": 1145.12, "duration": 4.799}, {"text": "paix mais on est tr\u00e8s clair de quelle", "start": 1146.559, "duration": 5.561}, {"text": "paix il s'agit nous voulons la paix mais", "start": 1149.919, "duration": 3.561}, {"text": "il est tr\u00e8s tr\u00e8s clair et le chancelier", "start": 1152.12, "duration": 3.439}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s clair l\u00e0-dessus avec", "start": 1153.48, "duration": 4.12}, {"text": "Zelenski c'est pas une paix de", "start": 1155.559, "duration": 4.921}, {"text": "soumission c'est pas une paix de d\u00e9faite", "start": 1157.6, "duration": 5.48}, {"text": "c'est tr\u00e8s clair la paix sans libert\u00e9", "start": 1160.48, "duration": 4.52}, {"text": "c'est la dictature donc ce que nous", "start": 1163.08, "duration": 4.64}, {"text": "voulons c'est une paix durable c'est une", "start": 1165.0, "duration": 6.039}, {"text": "paix et c'est une paix de avec libert\u00e9", "start": 1167.72, "duration": 5.56}, {"text": "c'est une paix juste finalement et on", "start": 1171.039, "duration": 4.281}, {"text": "sait tr\u00e8s tr\u00e8s bien que l'Ukraine est", "start": 1173.28, "duration": 3.84}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00eat \u00e0 parler de la paix et c'est", "start": 1175.32, "duration": 4.28}, {"text": "la Russie qui refuse de parler de la", "start": 1177.12, "duration": 4.76}, {"text": "paix et donc ce qui est n\u00e9cessaire c'est", "start": 1179.6, "duration": 4.559}, {"text": "de cr\u00e9er un rapport de force o\u00f9 la", "start": 1181.88, "duration": 5.52}, {"text": "Russie comprenne finalement que elle", "start": 1184.159, "duration": 5.321}, {"text": "peut pas gagner cette guerre elle va", "start": 1187.4, "duration": 3.72}, {"text": "perdre cette guerre c'est clair et il", "start": 1189.48, "duration": 3.92}, {"text": "faut faire en sorte que l'Ukraine peut", "start": 1191.12, "duration": 4.12}, {"text": "puisse d\u00e9fendre de cette mani\u00e8re pour", "start": 1193.4, "duration": 6.04}, {"text": "faire clair \u00e0 la Russie que c'est c'est", "start": 1195.24, "duration": 6.28}, {"text": "aussi dans l'int\u00e9r\u00eat russe de n\u00e9gocier", "start": 1199.44, "duration": 4.08}, {"text": "avec l'Ukraine pour qu'il y ait une paix", "start": 1201.52, "duration": 4.12}, {"text": "durable Christophe gomard vous croyez \u00e0", "start": 1203.52, "duration": 5.039}, {"text": "une fen\u00eatre d'opportunit\u00e9 pour la paix", "start": 1205.64, "duration": 5.0}, {"text": "ou une acc\u00e9l\u00e9ration m\u00eame de ce dialogue", "start": 1208.559, "duration": 3.921}, {"text": "en ce moment al en tant qu'omme de", "start": 1210.64, "duration": 4.519}, {"text": "guerre et ancien soldat euh \u00e9videmment", "start": 1212.48, "duration": 5.24}, {"text": "je suis pour la paix comme comme tout", "start": 1215.159, "duration": 3.88}, {"text": "soldat d'ailleurs que quand on voit les", "start": 1217.72, "duration": 3.0}, {"text": "cons\u00e9quences de la guerre on est jamais", "start": 1219.039, "duration": 3.841}, {"text": "pour la guerre et cette pai \u00e9videmment", "start": 1220.72, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il faut la souhaiter maintenant la", "start": 1222.88, "duration": 2.36}, {"text": "paix pas dans n'importe quellees", "start": 1224.2, "duration": 2.599}, {"text": "condition non plus c'est-\u00e0-dire", "start": 1225.24, "duration": 3.76}, {"text": "qu'effectivement la paix doit \u00eatre juste", "start": 1226.799, "duration": 4.24}, {"text": "et \u00e9quitable juste et durable", "start": 1229.0, "duration": 4.44}, {"text": "c'est-\u00e0-dire et de fait comment est-ce", "start": 1231.039, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on arrive \u00e0 cette paix c'est-\u00e0-dire", "start": 1233.44, "duration": 2.599}, {"text": "que effectivement il faut aider les", "start": 1234.679, "duration": 3.681}, {"text": "Ukrainiens arriver dans une position qui", "start": 1236.039, "duration": 5.681}, {"text": "puisse leur donner la la capacit\u00e9", "start": 1238.36, "duration": 4.92}, {"text": "d'avoir une paix juste et durable", "start": 1241.72, "duration": 2.959}, {"text": "vis-\u00e0-vis des Russes qui eux pour", "start": 1243.28, "duration": 3.279}, {"text": "l'instant n'entendent pas cette paix", "start": 1244.679, "duration": 3.601}, {"text": "donc l'id\u00e9e derri\u00e8re c'est bien", "start": 1246.559, "duration": 4.24}, {"text": "d'appuyer l'Ukraine pour arriver", "start": 1248.28, "duration": 3.96}, {"text": "justement \u00e0 cette notion de paix", "start": 1250.799, "duration": 2.76}, {"text": "possible ce qui est int\u00e9ressant c'est", "start": 1252.24, "duration": 3.48}, {"text": "que le pr\u00e9sident volodimir Zelinski", "start": 1253.559, "duration": 3.681}, {"text": "appelle \u00e0 la pr\u00e9sence de la Russie lors", "start": 1255.72, "duration": 3.079}, {"text": "d'une prochaine conf\u00e9rence de paix c'est", "start": 1257.24, "duration": 3.28}, {"text": "bien la preuve qu'il y a sans doute les", "start": 1258.799, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9misses euh d'un possible dialogue je", "start": 1260.52, "duration": 5.08}, {"text": "dis bien dialogue pas pas pas au-del\u00e0 ou", "start": 1263.919, "duration": 3.64}, {"text": "en tout cas discussion euh mais qui doit", "start": 1265.6, "duration": 4.72}, {"text": "exister par en dessous euh \u00e9videmment", "start": 1267.559, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9videmment il faut souhaiter cette paix", "start": 1270.32, "duration": 2.64}, {"text": "c'est int\u00e9ressant vous parlez tous les", "start": 1271.76, "duration": 3.68}, {"text": "deux finalement de positionner l'Ukraine", "start": 1272.96, "duration": 4.0}, {"text": "favorablement dans le rapport de force", "start": 1275.44, "duration": 4.0}, {"text": "militaire pour pouvoir parler de paix", "start": 1276.96, "duration": 4.319}, {"text": "mais Tobias kr\u00e9er du c\u00f4t\u00e9 allemand et", "start": 1279.44, "duration": 3.839}, {"text": "bien le gouvernement allemand a annonc\u00e9", "start": 1281.279, "duration": 3.76}, {"text": "une division par deux dans son budget de", "start": 1283.279, "duration": 3.52}, {"text": "l'aide militaire \u00e0 l'Ukraine est-ce que", "start": 1285.039, "duration": 2.841}, {"text": "on a l'impression que l'Allemagne est en", "start": 1286.799, "duration": 3.161}, {"text": "train de l\u00e2cher l'Ukraine euh non pas du", "start": 1287.88, "duration": 4.12}, {"text": "tout et c'est c'est vraiment il faut", "start": 1289.96, "duration": 3.64}, {"text": "regarder dans les questions techniques", "start": 1292.0, "duration": 3.48}, {"text": "modalit\u00e9s euh c'est vrai que dans le", "start": 1293.6, "duration": 4.199}, {"text": "budget euh on a chang\u00e9 l'aide \u00e0", "start": 1295.48, "duration": 4.24}, {"text": "l'Ukraine mais c'est plut\u00f4t qu'on a", "start": 1297.799, "duration": 4.081}, {"text": "chang\u00e9 des sources euh ce qui est", "start": 1299.72, "duration": 3.76}, {"text": "important pour nous c'est vraiment de de", "start": 1301.88, "duration": 3.48}, {"text": "faire en sorte que l'Ukraine soit", "start": 1303.48, "duration": 4.92}, {"text": "support\u00e9 et soutenue aussi long aussi", "start": 1305.36, "duration": 5.28}, {"text": "longtemps que n\u00e9cessaire mais pour \u00e7a", "start": 1308.4, "duration": 3.72}, {"text": "c'est pas seulement une question que \u00e7a", "start": 1310.64, "duration": 3.639}, {"text": "devient des budgets nationals on a d\u00e9j\u00e0", "start": 1312.12, "duration": 3.64}, {"text": "une solution a commenc\u00e9 avec une", "start": 1314.279, "duration": 3.841}, {"text": "solution europ\u00e9enne et on a on a besoin", "start": 1315.76, "duration": 3.56}, {"text": "de plus", "start": 1318.12, "duration": 4.24}, {"text": "pour avoir un syst\u00e8me pour aider aux", "start": 1319.32, "duration": 6.28}, {"text": "Ukrainiens de mani\u00e8re \u00e0 la fois de long", "start": 1322.36, "duration": 5.04}, {"text": "terme mais aussi solidaire parce que", "start": 1325.6, "duration": 4.079}, {"text": "dans ce moment il y a une solution c'est", "start": 1327.4, "duration": 5.399}, {"text": "chaque pays fait un peu ce qu'il veut et", "start": 1329.679, "duration": 4.88}, {"text": "on a des situations o\u00f9 par exemple les", "start": 1332.799, "duration": 4.081}, {"text": "pays bal payent beaucoup si par rapport", "start": 1334.559, "duration": 5.961}, {"text": "\u00e0 pub par contre autres pays pay MOS", "start": 1336.88, "duration": 5.159}, {"text": "donc d'un c\u00f4t\u00e9 il faut une solution", "start": 1340.52, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne et de l'autre c\u00f4t\u00e9 ce que le", "start": 1342.039, "duration": 5.041}, {"text": "chancellier \u00e9galement dit c'est que on", "start": 1344.48, "duration": 5.4}, {"text": "utilise le frozen ass les avoir g\u00e9l\u00e9s", "start": 1347.08, "duration": 3.8}, {"text": "les avoir", "start": 1349.88, "duration": 4.039}, {"text": "g\u00e9l\u00e9s russes pour aider aux Ukrainiens", "start": 1350.88, "duration": 5.6}, {"text": "et je crois euh vraiment acc\u00e9l\u00e9rer ce", "start": 1353.919, "duration": 4.321}, {"text": "processus l\u00e0 est tr\u00e8s important parce", "start": 1356.48, "duration": 4.6}, {"text": "que \u00e7a a l'avantage que l'Ukraine sait", "start": 1358.24, "duration": 5.36}, {"text": "que cet argent sera l\u00e0 pour le long TER", "start": 1361.08, "duration": 4.68}, {"text": "il y a pas de on les a pas en attendant", "start": 1363.6, "duration": 4.92}, {"text": "on les fabrique pas en Europe on parle", "start": 1365.76, "duration": 5.12}, {"text": "aussi de de possibles missiles iraniens", "start": 1368.52, "duration": 4.759}, {"text": "que recevent que re\u00e7oit Moscou en ce", "start": 1370.88, "duration": 4.6}, {"text": "moment donc finalement on gagne une", "start": 1373.279, "duration": 4.121}, {"text": "guerre avec des armes aussi et c'est ce", "start": 1375.48, "duration": 4.559}, {"text": "qui fait d\u00e9faut peut-\u00eatre l\u00e0 le maillon", "start": 1377.4, "duration": 4.92}, {"text": "faible de l'Europe oui alors c'est vrai", "start": 1380.039, "duration": 3.921}, {"text": "que les gensignorent peut-\u00eatre mais", "start": 1382.32, "duration": 3.28}, {"text": "l'Europe donne plus d'argent que les", "start": 1383.96, "duration": 3.88}, {"text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique", "start": 1385.6, "duration": 4.92}, {"text": "euh c'est quelque chose comme 25 % en", "start": 1387.84, "duration": 4.079}, {"text": "plus alors c'est vrai que l'Europe donne", "start": 1390.52, "duration": 3.399}, {"text": "plus d'argent sonnant et tr\u00e9buchant", "start": 1391.919, "duration": 3.681}, {"text": "alors que les am\u00e9riquain donneent plus", "start": 1393.919, "duration": 3.76}, {"text": "d'armes mais pourquoi parce qu'en fait", "start": 1395.6, "duration": 3.76}, {"text": "l'Europe n'est pas capable de produire", "start": 1397.679, "duration": 3.681}, {"text": "suffisamment d'armes et de munitions \u00e0", "start": 1399.36, "duration": 3.76}, {"text": "donner aux Ukrainiens \u00e0 tel point c'est", "start": 1401.36, "duration": 3.24}, {"text": "que je crois que l'Europe avait annonc\u00e9", "start": 1403.12, "duration": 4.32}, {"text": "qu'on donait 1 million de de munitions", "start": 1404.6, "duration": 5.679}, {"text": "avant mars 2 23 soit il y a plus d'un an", "start": 1407.44, "duration": 5.52}, {"text": "et on leur a donn\u00e9 300000 au but euh", "start": 1410.279, "duration": 4.681}, {"text": "parce qu'on est incapable de d'en d'en", "start": 1412.96, "duration": 3.64}, {"text": "construire donc de fait il faut mettre", "start": 1414.96, "duration": 3.44}, {"text": "le l'industrie de d\u00e9fense europ\u00e9enne en", "start": 1416.6, "duration": 4.52}, {"text": "marche la j'allais dire r\u00e9industrialis\u00e9", "start": 1418.4, "duration": 4.159}, {"text": "de fa\u00e7on \u00e0 ce que l'Europe derri\u00e8re", "start": 1421.12, "duration": 3.36}, {"text": "parce que il y a quelque chose qui joue", "start": 1422.559, "duration": 3.48}, {"text": "c'est la s\u00e9curit\u00e9 la d\u00e9fense de l'Europe", "start": 1424.48, "duration": 3.0}, {"text": "en fait qui est en cause derri\u00e8re", "start": 1426.039, "duration": 3.12}, {"text": "puisqu'on n'est pas capable de fournir", "start": 1427.48, "duration": 3.72}, {"text": "suffisamment d'armes \u00e0 l'Ukraine pour", "start": 1429.159, "duration": 3.481}, {"text": "les aider dans leur combat face \u00e0 la", "start": 1431.2, "duration": 2.8}, {"text": "Russie et d'ailleurs vous parliez des", "start": 1432.64, "duration": 2.639}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00c9tats-Unis sont en train de", "start": 1434.0, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 autoriser Kiev et bien euh", "start": 1435.279, "duration": 5.76}, {"text": "d'utiliser leur missing leur missile", "start": 1438.6, "duration": 4.439}, {"text": "longue port\u00e9e euh pour bombarder le", "start": 1441.039, "duration": 4.281}, {"text": "territoire russe Tobias k\u00e9er est-ce que", "start": 1443.039, "duration": 3.601}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne doit aussi aller dans", "start": 1445.32, "duration": 3.12}, {"text": "ce sens dans ce sens d'une strat\u00e9gie de", "start": 1446.64, "duration": 4.48}, {"text": "bombardement de la Russie bah en fait on", "start": 1448.44, "duration": 6.359}, {"text": "a pass\u00e9 le 18 juin d\u00e9j\u00e0 une une une une", "start": 1451.12, "duration": 5.48}, {"text": "une d\u00e9claration au Parlement europ\u00e9en o\u00f9", "start": 1454.799, "duration": 4.721}, {"text": "on appelle par exemple \u00e0 \u00e0 dire que \u00e7a", "start": 1456.6, "duration": 4.88}, {"text": "doit tout \u00e0 fait \u00eatre possible pour euh", "start": 1459.52, "duration": 5.24}, {"text": "l'Ukraine euh de d'attaquer le base sur", "start": 1461.48, "duration": 5.12}, {"text": "le territoire russe qui attaque", "start": 1464.76, "duration": 4.0}, {"text": "l'Ukraine et \u00e7a c'est euh de man\u00e8re de", "start": 1466.6, "duration": 4.64}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 loi internationale drit", "start": 1468.76, "duration": 4.639}, {"text": "international c'est tout \u00e0 fait possible", "start": 1471.24, "duration": 4.0}, {"text": "mais je crois il faut toujours \u00eatre", "start": 1473.399, "duration": 3.88}, {"text": "pragmatique il faut vraiment savoir", "start": 1475.24, "duration": 4.36}, {"text": "comment aider les les ukrainiens et je", "start": 1477.279, "duration": 4.441}, {"text": "suis si les Am\u00e9ricains les d\u00e9cident je", "start": 1479.6, "duration": 4.0}, {"text": "les supporte je le soutiens mais", "start": 1481.72, "duration": 4.16}, {"text": "finalement c'est un peu ce qu'a dit", "start": 1483.6, "duration": 5.88}, {"text": "Monsieur gomard finalement c'est pas les", "start": 1485.88, "duration": 5.76}, {"text": "les les les Wunder Waffen c'est pas les", "start": 1489.48, "duration": 4.559}, {"text": "les armes de du miracle qui change qui", "start": 1491.64, "duration": 4.44}, {"text": "changeront la donne c'est vraiment qu'on", "start": 1494.039, "duration": 4.681}, {"text": "arrive en Europe \u00e0 en \u00e9tat en \u00e0 une", "start": 1496.08, "duration": 5.0}, {"text": "situation o\u00f9 on peut produire surtout", "start": 1498.72, "duration": 4.92}, {"text": "les munitions et \u00e7a c'est l'Ukraine don", "start": 1501.08, "duration": 4.24}, {"text": "l'Ukraine a besoin de cela mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1503.64, "duration": 3.56}, {"text": "quand m\u00eame un tabou reconnaissons-le", "start": 1505.32, "duration": 4.64}, {"text": "peut-\u00eatre Christophe gomard que de dire", "start": 1507.2, "duration": 5.359}, {"text": "et bien on va produire et d\u00e9livrer des", "start": 1509.96, "duration": 4.719}, {"text": "armes aux Ukrainiens qui toucheront le", "start": 1512.559, "duration": 4.0}, {"text": "territoire russe c'est notre ligne rouge", "start": 1514.679, "duration": 3.561}, {"text": "et cetera \u00e7a a \u00e9t\u00e9 longtemps le discours", "start": 1516.559, "duration": 2.881}, {"text": "aujourd'hui le ministre de la D\u00e9fense", "start": 1518.24, "duration": 3.52}, {"text": "n\u00e9erlandais invite les autres alli\u00e9s \u00e0", "start": 1519.44, "duration": 3.88}, {"text": "dire non on livre des armes pour qu'il", "start": 1521.76, "duration": 2.96}, {"text": "touche le territoire russe quand c'est", "start": 1523.32, "duration": 3.32}, {"text": "n\u00e9cessaire euh on est en train de", "start": 1524.72, "duration": 4.36}, {"text": "changer sur ce sur cette question oui", "start": 1526.64, "duration": 3.639}, {"text": "alors l'ancien chef militaire que je", "start": 1529.08, "duration": 3.599}, {"text": "suis \u00e9videmment pour bah quand on se", "start": 1530.279, "duration": 4.361}, {"text": "combat \u00e0 la guerre il faut effectivement", "start": 1532.679, "duration": 3.36}, {"text": "taper le territoire adverse c'est-\u00e0-dire", "start": 1534.64, "duration": 2.88}, {"text": "en fait taper les bases logistiques de", "start": 1536.039, "duration": 3.561}, {"text": "l'adverse serire parce que dans une", "start": 1537.52, "duration": 3.399}, {"text": "guerre on l'ignore peut-\u00eatre mais la", "start": 1539.6, "duration": 3.6}, {"text": "logistique est cruciale pour nourrir", "start": 1540.919, "duration": 5.401}, {"text": "alimenter le soldat euh le le soigner en", "start": 1543.2, "duration": 5.079}, {"text": "cas de besoin donc oui il faut frapper", "start": 1546.32, "duration": 4.44}, {"text": "le territoire adverse maintenant il faut", "start": 1548.279, "duration": 4.52}, {"text": "j'allais dire raisonner calmement parce", "start": 1550.76, "duration": 3.68}, {"text": "que le territoire russe est tellement", "start": 1552.799, "duration": 3.681}, {"text": "vaste qu'on peut taper \u00e0 800 km \u00e0", "start": 1554.44, "duration": 4.2}, {"text": "l'int\u00e9rieur de la Russie si euh soit de", "start": 1556.48, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00eele \u00e0 Marseille euh mais de l\u00eele \u00e0", "start": 1558.64, "duration": 3.12}, {"text": "Marseille en Russie \u00e7a fait pas", "start": 1560.76, "duration": 2.44}, {"text": "grand-chose alors que vont faire les", "start": 1561.76, "duration": 3.399}, {"text": "Russes ils vont reculer leur propre base", "start": 1563.2, "duration": 3.24}, {"text": "logistique alors apr\u00e8s ils mettront plus", "start": 1565.159, "duration": 2.52}, {"text": "de temps effectivement \u00e0 ravitailler", "start": 1566.44, "duration": 2.8}, {"text": "leurs soldats qui sont sur le front mais", "start": 1567.679, "duration": 2.801}, {"text": "donc oui il faut permettre aux", "start": 1569.24, "duration": 2.72}, {"text": "Ukrainiens d'aller frapper le sol russe", "start": 1570.48, "duration": 2.6}, {"text": "c'est ce qu' c'est d'ailleurs ils ont", "start": 1571.96, "duration": 3.52}, {"text": "fait euh avec des drone on l'a vu avec", "start": 1573.08, "duration": 4.12}, {"text": "l'offensive ver coursk ils l'ont fait \u00e0", "start": 1575.48, "duration": 3.24}, {"text": "plusieurs reprises du c\u00f4t\u00e9 de Belgorod", "start": 1577.2, "duration": 3.0}, {"text": "donc en fait on voit bien derri\u00e8re qu'il", "start": 1578.72, "duration": 3.48}, {"text": "y a cette volont\u00e9 mais est-ce qu'ils ont", "start": 1580.2, "duration": 3.64}, {"text": "les munitions qui permettent de le faire", "start": 1582.2, "duration": 3.28}, {"text": "la la France et la Grande-Bretagne on a", "start": 1583.84, "duration": 4.0}, {"text": "des missiles scalp o\u00f9 euh les Am\u00e9ricains", "start": 1585.48, "duration": 4.04}, {"text": "ont \u00e9galement des un certain nombre de", "start": 1587.84, "duration": 4.28}, {"text": "missiles qui vont jusqu'\u00e0 des 800000 km", "start": 1589.52, "duration": 4.44}, {"text": "donc en fait 800000 km bah vous regardez", "start": 1592.12, "duration": 3.559}, {"text": "sur une carte vous n'allez pas jusqu'\u00e0", "start": 1593.96, "duration": 4.719}, {"text": "Moscou euh or les ruses jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent", "start": 1595.679, "duration": 5.24}, {"text": "ont toujours j'allais dire fait eu un", "start": 1598.679, "duration": 3.801}, {"text": "esp\u00e8ce de d\u00e9nis de cette guerre en tous", "start": 1600.919, "duration": 3.081}, {"text": "les cas la population russe m\u00eame s'il y", "start": 1602.48, "duration": 2.64}, {"text": "a des soldat russe qui meurt sur le", "start": 1604.0, "duration": 3.12}, {"text": "front il y a toujours un esp\u00e8ce de d\u00e9nis", "start": 1605.12, "duration": 3.08}, {"text": "de cette guerre en toutous les cas et", "start": 1607.12, "duration": 3.0}, {"text": "Poutine dit toujours c'est une op\u00e9ration", "start": 1608.2, "duration": 3.959}, {"text": "militaire sp\u00e9ciale et dit toujours en", "start": 1610.12, "duration": 4.679}, {"text": "eff faet que euh ils sont pas l\u00e0 c'est", "start": 1612.159, "duration": 4.361}, {"text": "pas une guerre mais c'est une op\u00e9ration", "start": 1614.799, "duration": 3.961}, {"text": "militaire sp\u00e9ciale voyez donc", "start": 1616.52, "duration": 3.6}, {"text": "je pense qu'il est n\u00e9cessaire en effet", "start": 1618.76, "duration": 2.399}, {"text": "pour que les Russes se r\u00e9veillent et", "start": 1620.12, "duration": 2.279}, {"text": "\u00e9ventuellement prennent le contrepied", "start": 1621.159, "duration": 3.561}, {"text": "d'un Poutine que les Russes se rendent", "start": 1622.399, "duration": 3.88}, {"text": "compte que ils sont en guerre alors dans", "start": 1624.72, "duration": 3.079}, {"text": "ce conflit rappelons tout de m\u00eame que", "start": 1626.279, "duration": 3.961}, {"text": "les Ukrainiens veulent \u00eatre rattach\u00e9s", "start": 1627.799, "duration": 4.641}, {"text": "membres de l'Union europ\u00e9enne comme l'", "start": 1630.24, "duration": 4.08}, {"text": "redit leur pr\u00e9sident voladimir zelini", "start": 1632.44, "duration": 4.2}, {"text": "c'\u00e9tait le 7 septembre en Italie il", "start": 1634.32, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9tait au c\u00f4t\u00e9 de la dirigeante italienne", "start": 1636.64, "duration": 3.36}, {"text": "Georgia", "start": 1638.08, "duration": 4.12}, {"text": "Meloni l'Ukraine doit \u00eatre membre", "start": 1640.0, "duration": 4.08}, {"text": "apparenti de l'Union europ\u00e9enne de la", "start": 1642.2, "duration": 3.959}, {"text": "famille europ\u00e9enne et de l'OTAN", "start": 1644.08, "duration": 3.68}, {"text": "qu'est-ce que cela nous apporte cela", "start": 1646.159, "duration": 3.561}, {"text": "signifie que l'agression de la Russie ou", "start": 1647.76, "duration": 4.08}, {"text": "de n'importe qui d'autre ne peut pas se", "start": 1649.72, "duration": 5.52}, {"text": "reproduire se reproduire en", "start": 1651.84, "duration": 6.92}, {"text": "Ukraine Tobias k\u00e9er l'adh\u00e9sion pleine et", "start": 1655.24, "duration": 6.559}, {"text": "enti\u00e8re de l'Ukraine c'est un sujet qui", "start": 1658.76, "duration": 5.2}, {"text": "fait vraiment l'unanimit\u00e9 entre les 27", "start": 1661.799, "duration": 3.72}, {"text": "et j'ai envie de dire avec leur peuple", "start": 1663.96, "duration": 2.92}, {"text": "aussi parce qu'elle est elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1665.519, "duration": 2.801}, {"text": "beaucoup d\u00e9batue quand m\u00eame lors des", "start": 1666.88, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1668.32, "duration": 4.719}, {"text": "beaucoup d\u00e9batue mais je crois que ce", "start": 1670.44, "duration": 5.68}, {"text": "qui est s\u00fbr c'est il y a au moins mon", "start": 1673.039, "duration": 5.681}, {"text": "parti et mon groupe il y a en support", "start": 1676.12, "duration": 4.72}, {"text": "tr\u00e8s clair pour l'adh\u00e9sion de l'Ukraine", "start": 1678.72, "duration": 3.88}, {"text": "et franchement moi je veux dire que pour", "start": 1680.84, "duration": 4.48}, {"text": "moi c'est aussi quelque chose", "start": 1682.6, "duration": 4.72}, {"text": "d'inspirant pour moi personnellement", "start": 1685.32, "duration": 4.199}, {"text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 de me porter candidat", "start": 1687.32, "duration": 4.88}, {"text": "c'\u00e9tait une exp\u00e9rience avant j'\u00e9tais il", "start": 1689.519, "duration": 4.201}, {"text": "y a quelques ann\u00e9es j'\u00e9tais ma\u00eetre de", "start": 1692.2, "duration": 4.719}, {"text": "conf\u00e9rence en Angleterre et c'\u00e9tait au", "start": 1693.72, "duration": 6.0}, {"text": "moment de l'attaque russe et j'ai vu des", "start": 1696.919, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e9tudiants dans l'universit\u00e9 par", "start": 1699.72, "duration": 4.839}, {"text": "Angleterre qui 18 18 ans 19 ans", "start": 1701.519, "duration": 5.441}, {"text": "normalement \u00e7a on explore la vie on", "start": 1704.559, "duration": 5.041}, {"text": "explore l'Europe et eux ils ont d\u00e9cid\u00e9", "start": 1706.96, "duration": 5.319}, {"text": "de laisser leur bourses pour aller", "start": 1709.6, "duration": 6.079}, {"text": "d\u00e9fendre leur pays et pour d\u00e9fendre leur", "start": 1712.279, "duration": 5.88}, {"text": "id\u00e9e de l'Europe et pour moi c'\u00e9tait", "start": 1715.679, "duration": 3.88}, {"text": "vraiment inspirant et moi je me suis dit", "start": 1718.159, "duration": 4.281}, {"text": "quand m\u00eame si les les Ukrainiens ont", "start": 1719.559, "duration": 5.561}, {"text": "telle confiance dans l'Europe nous aussi", "start": 1722.44, "duration": 4.479}, {"text": "on peut avoir cette confiance et c'est", "start": 1725.12, "duration": 3.72}, {"text": "pourquoi moi je suis totalement pour", "start": 1726.919, "duration": 4.201}, {"text": "l'adh\u00e9sion de l'un de l'Ukraine dans", "start": 1728.84, "duration": 3.64}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est tr\u00e8s clair on a", "start": 1731.12, "duration": 2.72}, {"text": "des r\u00e8gles tr\u00e8s claires et les", "start": 1732.48, "duration": 3.199}, {"text": "Ukrainiens sont tout \u00e0 fait d'accord", "start": 1733.84, "duration": 3.92}, {"text": "mais l'objectif c'est tr\u00e8s clair et le", "start": 1735.679, "duration": 4.72}, {"text": "supp pour cela est trs clair que moi", "start": 1737.76, "duration": 4.799}, {"text": "j'ai la confiance aussi dans le dans", "start": 1740.399, "duration": 4.361}, {"text": "l'id\u00e9e europ\u00e9enne et dans l'Ukraine", "start": 1742.559, "duration": 3.681}, {"text": "Christophe Gomar est-ce qu'il faut", "start": 1744.76, "duration": 3.08}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rer cette adh\u00e9sion de l'Ukraine \u00e0", "start": 1746.24, "duration": 3.08}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne justement pour", "start": 1747.84, "duration": 2.839}, {"text": "reprendre les arguments de volodimir", "start": 1749.32, "duration": 3.479}, {"text": "Zelinski pour que cette invasion russe", "start": 1750.679, "duration": 3.88}, {"text": "ne se reproduise plus sur le territoire", "start": 1752.799, "duration": 3.401}, {"text": "de l'Europe alors moralement je pense", "start": 1754.559, "duration": 4.281}, {"text": "qu'\u00e9videmment et euh il faut soutenir", "start": 1756.2, "duration": 4.319}, {"text": "l'Ukraine et continuer la soutenir", "start": 1758.84, "duration": 3.36}, {"text": "maintenant moi je ne suis pas pour une", "start": 1760.519, "duration": 3.801}, {"text": "adh\u00e9sion imm\u00e9diate non de l'Ukraine \u00e0", "start": 1762.2, "duration": 3.92}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne pour une raison c'est", "start": 1764.32, "duration": 2.92}, {"text": "que je pense que l'Ukraine n'est pas", "start": 1766.12, "duration": 3.279}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 \u00e7a euh il y a des tas de r\u00e8gles", "start": 1767.24, "duration": 3.799}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne et jeallais dire", "start": 1769.399, "duration": 3.801}, {"text": "que l'Union l'Ukraine ne remplit pas ses", "start": 1771.039, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e8gles en particulier en terme de", "start": 1773.2, "duration": 3.719}, {"text": "corruption en particulier en terme", "start": 1775.12, "duration": 4.039}, {"text": "d'agriculture et je pense en particulier", "start": 1776.919, "duration": 3.88}, {"text": "aux agriculteurs fran\u00e7ais en effet parce", "start": 1779.159, "duration": 2.64}, {"text": "que on ne se rend pas compte de", "start": 1780.799, "duration": 2.281}, {"text": "cons\u00e9quence d'une adh\u00e9sion l'Union", "start": 1781.799, "duration": 3.201}, {"text": "europ\u00e9enne d'un pays c'est long et on", "start": 1783.08, "duration": 3.4}, {"text": "voit bien qu'un certain nombre de pays", "start": 1785.0, "duration": 3.08}, {"text": "candidats \u00e0 rejoint l'Union europ\u00e9enne", "start": 1786.48, "duration": 2.6}, {"text": "qui n'ont toujours pas rejoint cette", "start": 1788.08, "duration": 2.0}, {"text": "union europ\u00e9enne parce qu'ils ne", "start": 1789.08, "duration": 2.319}, {"text": "remplissent pas les conditions donc", "start": 1790.08, "duration": 3.439}, {"text": "maintenant qu'on acc\u00e9l\u00e8re le processus", "start": 1791.399, "duration": 4.241}, {"text": "pourquoi pas mais d\u00e8s lors que l'Ukraine", "start": 1793.519, "duration": 4.681}, {"text": "remplit les conditions et devoirs d'un", "start": 1795.64, "duration": 4.32}, {"text": "pays vis-\u00e0-vis de l'Union europ\u00e9enne et", "start": 1798.2, "duration": 3.4}, {"text": "j'allais dire que faire des promesses \u00e0", "start": 1799.96, "duration": 3.4}, {"text": "l'Ukraine en lui disant vous allezg", "start": 1801.6, "duration": 2.679}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est tr\u00e8s bien de", "start": 1803.36, "duration": 2.12}, {"text": "faire des promesses mais les promesses", "start": 1804.279, "duration": 2.361}, {"text": "t'engagent toujours que ceux qui les", "start": 1805.48, "duration": 4.079}, {"text": "re\u00e7oivent donc ne laissons pas des fa ne", "start": 1806.64, "duration": 3.919}, {"text": "faisons pas de fausses promesses", "start": 1809.559, "duration": 3.321}, {"text": "d'adh\u00e9sion \u00e0 l'OTAN d'adh\u00e9sion \u00e0 l'UE si", "start": 1810.559, "duration": 4.321}, {"text": "en fait ce pays n'est pas en capacit\u00e9 de", "start": 1812.88, "duration": 3.32}, {"text": "le rejoindre imm\u00e9diatement et je pense", "start": 1814.88, "duration": 2.84}, {"text": "qu'aujourd'hui l'Ukraine n'est pas en", "start": 1816.2, "duration": 2.599}, {"text": "capacit\u00e9 de rejoindre imm\u00e9diatement", "start": 1817.72, "duration": 2.92}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ou l'OTAN alors", "start": 1818.799, "duration": 3.801}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne l'OTAN peut-\u00eatre ce", "start": 1820.64, "duration": 3.759}, {"text": "sont deux sujets s\u00e9par\u00e9s hein", "start": 1822.6, "duration": 4.199}, {"text": "effectivement l'Union europ\u00e9enne \u00e7a met", "start": 1824.399, "duration": 4.28}, {"text": "en jeu aussi les question question de", "start": 1826.799, "duration": 3.641}, {"text": "bon fonctionnement de l'\u00c9tat de droit et", "start": 1828.679, "duration": 3.36}, {"text": "on a vu que volodimir zanssk ces", "start": 1830.44, "duration": 3.8}, {"text": "derni\u00e8res semaines a d\u00fb se d\u00e9barrasser", "start": 1832.039, "duration": 4.601}, {"text": "d'un certain nombre de membres de son", "start": 1834.24, "duration": 5.4}, {"text": "administration qui v\u00e9ritablement \u00e9tait", "start": 1836.64, "duration": 5.24}, {"text": "soup\u00e7onn\u00e9 de corruption active alors \u00e7a", "start": 1839.64, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a \u00e7a pose un probl\u00e8me comment mettre", "start": 1841.88, "duration": 4.72}, {"text": "mettre \u00e0 niveau concernant l'\u00e9tat de", "start": 1844.12, "duration": 4.439}, {"text": "droit un pays qui est en guerre oui non", "start": 1846.6, "duration": 4.199}, {"text": "tout \u00e0 fait je crois ce qui ce qui est", "start": 1848.559, "duration": 4.36}, {"text": "s\u00fbr c'est qu'il y a une conditionnalit\u00e9", "start": 1850.799, "duration": 5.48}, {"text": "tr\u00e8s claire l'Ukraine va devenir membre", "start": 1852.919, "duration": 6.0}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne d\u00e8s qu'elle", "start": 1856.279, "duration": 4.64}, {"text": "accomplit t tous les toutes les", "start": 1858.919, "duration": 5.36}, {"text": "conditions mais ce que que me fait que", "start": 1860.919, "duration": 6.48}, {"text": "me rend aussi optimiste c'est le fait", "start": 1864.279, "duration": 5.76}, {"text": "que il y a cette qu'il y a la d\u00e9mission", "start": 1867.399, "duration": 4.28}, {"text": "par exemple des ministres corruptes dans", "start": 1870.039, "duration": 3.36}, {"text": "d'autres pays il y aurait pas cette", "start": 1871.679, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9mission des des ministres corruptes et", "start": 1873.399, "duration": 3.841}, {"text": "si on regarde le chemin je suis tout \u00e0", "start": 1875.44, "duration": 3.32}, {"text": "fait d'accord que l'Ukraine n'est pas", "start": 1877.24, "duration": 4.12}, {"text": "encore l\u00e0 pour devenir membre complet", "start": 1878.76, "duration": 4.08}, {"text": "mais le chemin qu'on a fait dans ces", "start": 1881.36, "duration": 3.159}, {"text": "derni\u00e8res 2 ann\u00e9es c'est quand m\u00eame tr\u00e8s", "start": 1882.84, "duration": 3.319}, {"text": "impressionnant et cela me rend assez", "start": 1884.519, "duration": 3.561}, {"text": "optimiste derni\u00e8re question sur un pays", "start": 1886.159, "duration": 3.76}, {"text": "qui par le pass\u00e9 a \u00e9t\u00e9 souvent ass assez", "start": 1888.08, "duration": 3.559}, {"text": "hostile \u00e0 l'adh\u00e9sion de l'Ukraine \u00e0", "start": 1889.919, "duration": 3.041}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est la Hongrie qui", "start": 1891.639, "duration": 3.121}, {"text": "est dirig\u00e9e par le prorusse Victor Orban", "start": 1892.96, "duration": 3.199}, {"text": "la Hongrie qui d'ailleurs occupe en ce", "start": 1894.76, "duration": 3.159}, {"text": "moment la pr\u00e9sidence tournante du", "start": 1896.159, "duration": 3.4}, {"text": "Conseil de l'Union europ\u00e9enne alors on", "start": 1897.919, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9cise ces derniers temps les relations", "start": 1899.559, "duration": 3.6}, {"text": "hongrie-ukraine se r\u00e9chauffent la", "start": 1901.2, "duration": 3.68}, {"text": "Hongrie a pas a d'ailleurs remercier", "start": 1903.159, "duration": 3.441}, {"text": "l'Ukraine de laisser passer par le", "start": 1904.88, "duration": 3.24}, {"text": "territoire ukrainien et bien ses", "start": 1906.6, "duration": 3.88}, {"text": "importations de p\u00e9trole russe Christophe", "start": 1908.12, "duration": 4.679}, {"text": "Gomar est-ce que Victor Orban est un", "start": 1910.48, "duration": 3.919}, {"text": "alli\u00e9 ou un obstacle sur ce dossier", "start": 1912.799, "duration": 3.24}, {"text": "ukrainien je pense que c'est un MRE de", "start": 1914.399, "duration": 2.801}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc \u00e0 ce titre- l\u00e0", "start": 1916.039, "duration": 2.48}, {"text": "il faut \u00e9couter ce qui qu'il a \u00e0 dire", "start": 1917.2, "duration": 3.56}, {"text": "euh et on on va l'\u00e9couter je crois", "start": 1918.519, "duration": 4.081}, {"text": "mercredi prochain donc \u00e7a va \u00eatre", "start": 1920.76, "duration": 3.24}, {"text": "int\u00e9ressant de de le laisser parler de", "start": 1922.6, "duration": 2.6}, {"text": "voir ce qu'il a \u00e0 nous dire parce", "start": 1924.0, "duration": 3.48}, {"text": "qu'aujourd'hui je dire on parle \u00e0 partir", "start": 1925.2, "duration": 3.64}, {"text": "de ces anciennes d\u00e9clarations mais", "start": 1927.48, "duration": 2.559}, {"text": "est-ce qu'il va utiliser des anciennes", "start": 1928.84, "duration": 2.199}, {"text": "d\u00e9clarations ou est-ce qu'il va faire de", "start": 1930.039, "duration": 2.36}, {"text": "nouvelles d\u00e9clarations je pense que \u00e7a", "start": 1931.039, "duration": 3.36}, {"text": "va \u00eatre int\u00e9ressant d'\u00e9couter un Orban", "start": 1932.399, "duration": 3.721}, {"text": "qui met peut-\u00eatre le doigt l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a fait", "start": 1934.399, "duration": 4.16}, {"text": "mal vis de l'Union europ\u00e9enne euh c'est", "start": 1936.12, "duration": 3.64}, {"text": "un membre de l'Union europ\u00e9enne donc en", "start": 1938.559, "duration": 2.321}, {"text": "tant que tel c'est vrai qu'on lui a", "start": 1939.76, "duration": 3.399}, {"text": "forc\u00e9 la main euh pour effectivement", "start": 1940.88, "duration": 4.36}, {"text": "qu'il accepte euh qu'on donne de", "start": 1943.159, "duration": 3.601}, {"text": "l'argent \u00e0 l'Ukraine en soutien \u00e0", "start": 1945.24, "duration": 2.919}, {"text": "l'Ukraine mais il a fini par le faire", "start": 1946.76, "duration": 3.84}, {"text": "donc preuve que \u00e7a reste des compromis", "start": 1948.159, "duration": 4.0}, {"text": "et au Parlement europ\u00e9en on est bien", "start": 1950.6, "duration": 2.88}, {"text": "conscient ici que les compromis sont", "start": 1952.159, "duration": 3.081}, {"text": "n\u00e9cessaires dans toutes les coalitions", "start": 1953.48, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernementales donc il faut attendre", "start": 1955.24, "duration": 4.039}, {"text": "ce qu'il a \u00e0 nous dire je pense que \u00e0", "start": 1957.32, "duration": 3.079}, {"text": "partir de ce moment-l\u00e0 on pourra", "start": 1959.279, "duration": 2.441}, {"text": "effectivement plus se prononcer", "start": 1960.399, "duration": 4.201}, {"text": "qu'aujourd'hui mot final mot de la fin", "start": 1961.72, "duration": 4.799}, {"text": "pour chacun est-ce que vous croyez une", "start": 1964.6, "duration": 5.24}, {"text": "paix possible proche ou il faut", "start": 1966.519, "duration": 4.801}, {"text": "consid\u00e9rer qu'on s'installe dans ce", "start": 1969.84, "duration": 3.679}, {"text": "conflit une tr\u00e8 ann\u00e9e", "start": 1971.32, "duration": 5.959}, {"text": "euh je je suis tr\u00e8s confident qu'on", "start": 1973.519, "duration": 6.801}, {"text": "ferait t pour une paix durable sera", "start": 1977.279, "duration": 5.321}, {"text": "faisible mais comme j'ai dit c'est la", "start": 1980.32, "duration": 4.44}, {"text": "question de mettre d'abord de cr\u00e9er une", "start": 1982.6, "duration": 4.559}, {"text": "situation des rapport de force ou c'est", "start": 1984.76, "duration": 4.84}, {"text": "tr\u00e8s clair on aide l'Ukraine aussi", "start": 1987.159, "duration": 4.441}, {"text": "longtemps que n\u00e9cessaire et que la", "start": 1989.6, "duration": 4.4}, {"text": "Russie comprenne qu'elle peut pas gagner", "start": 1991.6, "duration": 4.36}, {"text": "cette guerre c'est \u00e7a la question et", "start": 1994.0, "duration": 4.0}, {"text": "apr\u00e8s je peux pas sp\u00e9culer combien de", "start": 1995.96, "duration": 4.28}, {"text": "temps Poutine mettra \u00e0 comprendre cela", "start": 1998.0, "duration": 4.0}, {"text": "mais nous on est ferme pour nous c'est", "start": 2000.24, "duration": 4.24}, {"text": "tr\u00e8s clair nous on dit aussi longtemps", "start": 2002.0, "duration": 3.96}, {"text": "que n\u00e9cessaire et j'esp\u00e8re que le", "start": 2004.48, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00e9cessaire n'est pas aussi long merci \u00e0", "start": 2005.96, "duration": 5.48}, {"text": "vous d'avoir \u00e9t\u00e9 nos invit\u00e9s aujourd'hui", "start": 2008.48, "duration": 4.96}, {"text": "sur cette question de l'Ukraine qui", "start": 2011.44, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9videmment reviendra sur le devant de la", "start": 2013.44, "duration": 3.52}, {"text": "sc\u00e8ne europ\u00e9enne tr\u00e8s bonne suite des", "start": 2015.399, "duration": 3.241}, {"text": "programmes sur nos antennes", "start": 2016.96, "duration": 12.57}, {"text": "[Musique]", "start": 2018.64, "duration": 10.89}]}