{"label": "politique", "transcript": [{"text": "moi je soutiendrai Barnier il y", "start": 0.96, "duration": 4.72}, {"text": "aura-t-il des ministres je ferai tout ce", "start": 3.24, "duration": 6.399}, {"text": "que je peux ouis pour que \u00e7a marche je", "start": 5.68, "duration": 5.919}, {"text": "ferai tout ce que je peux pour que le", "start": 9.639, "duration": 3.761}, {"text": "pays pour \u00e7a et pour \u00e7a il y aura des", "start": 11.599, "duration": 3.801}, {"text": "ministres modemes gouvernement et la", "start": 13.4, "duration": 4.84}, {"text": "certitude que nous faisons tous ce qu'il", "start": 15.4, "duration": 4.879}, {"text": "faut pour sortir de l'impasse et pour \u00e7a", "start": 18.24, "duration": 3.279}, {"text": "il faut des ministres modemes au", "start": 20.279, "duration": 2.201}, {"text": "gouvernement", "start": 21.519, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a d\u00e9pendra ce que Michel Barnier en", "start": 22.48, "duration": 5.08}, {"text": "pense parce que c'est pas les partis", "start": 25.439, "duration": 3.441}, {"text": "politiques qui composent les", "start": 27.56, "duration": 2.92}, {"text": "gouvernements \u00e7a c'\u00e9tait la", "start": 28.88, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9puque oui \u00e7a veut dire que \u00e7a vous", "start": 30.48, "duration": 3.239}, {"text": "semble pas une \u00e9vid \u00e7a vous semble pas", "start": 31.96, "duration": 4.48}, {"text": "une \u00e9vidence \u00e7a me semble une \u00e9vidence", "start": 33.719, "duration": 4.36}, {"text": "mais souvenez-vous aussi de ce que j'ai", "start": 36.44, "duration": 3.4}, {"text": "dit je suis pour le renouvellement et", "start": 38.079, "duration": 4.041}, {"text": "Fran\u00e7ois baayerou comme ministre non je", "start": 39.84, "duration": 5.559}, {"text": "ne serai pas ministre euh si \u00e7a avait", "start": 42.12, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 matigon et c'\u00e9tait impossible pour", "start": 45.399, "duration": 4.401}, {"text": "la raison que vous savez m\u00eame si mon nom", "start": 47.84, "duration": 4.8}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 assez souvent prononc\u00e9 c'\u00e9tait", "start": 49.8, "duration": 4.0}, {"text": "impossible parce que le Pr\u00e9sident de la", "start": 52.64, "duration": 2.559}, {"text": "R\u00e9publique a dit qu'il voulait un", "start": 53.8, "duration": 5.079}, {"text": "opposant et si euh parce que il se", "start": 55.199, "duration": 6.921}, {"text": "trouve que que", "start": 58.879, "duration": 6.321}, {"text": "le les \u00e9lections avaient", "start": 62.12, "duration": 5.28}, {"text": "[Musique]", "start": 65.2, "duration": 7.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 perturb\u00e9 chahut\u00e9 et que le Pr\u00e9sident", "start": 67.4, "duration": 7.28}, {"text": "de la R\u00e9publique voulait montrer qu'il", "start": 72.28, "duration": 4.04}, {"text": "entendait ce message l\u00e0 donc il avait", "start": 74.68, "duration": 3.479}, {"text": "dit qu'il voulait un opposant et je pas", "start": 76.32, "duration": 3.2}, {"text": "vous dites du renouvellement est-ce que", "start": 78.159, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e7a veut dire que vous redoutez un", "start": 79.52, "duration": 4.639}, {"text": "gouvernement qui soit trop RPR", "start": 81.079, "duration": 6.08}, {"text": "non non parce que parce que \u00e7a passerait", "start": 84.159, "duration": 5.32}, {"text": "pas la rampe les premers rendez-vous", "start": 87.159, "duration": 4.0}, {"text": "quand m\u00eame de Michel Barnier ont \u00e9t\u00e9", "start": 89.479, "duration": 4.201}, {"text": "avec les LR les repr\u00e9sentants des", "start": 91.159, "duration": 4.521}, {"text": "groupesr au s\u00e9n et \u00e0 l'assem\u00e9 Nation", "start": 93.68, "duration": 4.32}, {"text": "sont ses amis et il", "start": 95.68, "duration": 4.16}, {"text": "voulaient est-ce que vous craignez qu'il", "start": 98.0, "duration": 4.32}, {"text": "soit majoritaire au sein du gouvernement", "start": 99.84, "duration": 4.239}, {"text": "barnierd est-ce que vous craignez que", "start": 102.32, "duration": 3.159}, {"text": "les LR soit majoritaire au sein du", "start": 104.079, "duration": 3.281}, {"text": "gouvernement Barnier je vous ai dit", "start": 105.479, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9quilibre et renouvellement \u00e9quilibre \u00e7a", "start": 107.36, "duration": 6.16}, {"text": "veut dire que il faut que les que les", "start": 110.399, "duration": 6.441}, {"text": "trois grandes sensibilit\u00e9s soit", "start": 113.52, "duration": 6.84}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 sera une ex", "start": 116.84, "duration": 6.44}, {"text": "pour moi qu'on repr\u00e9sente aussi les", "start": 120.36, "duration": 4.84}, {"text": "qu'on repr\u00e9sente aussi les sensibilit\u00e9s", "start": 123.28, "duration": 5.959}, {"text": "de gauche parce que on ne on ne traverse", "start": 125.2, "duration": 6.44}, {"text": "pas une p\u00e9riode comme \u00e7a sans qu'il y", "start": 129.239, "duration": 4.761}, {"text": "ait des", "start": 131.64, "duration": 4.08}, {"text": "sensibilit\u00e9s", "start": 134.0, "duration": 4.56}, {"text": "le l'impression qu'on n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 135.72, "duration": 4.96}, {"text": "entendu il faut que tout le monde sache", "start": 138.56, "duration": 4.12}, {"text": "qu'il est entendu et il faut que tout le", "start": 140.68, "duration": 5.36}, {"text": "monde sache qu'il est l\u00e9gitime \u00e0 prendre", "start": 142.68, "duration": 6.16}, {"text": "sa part du redressement du", "start": 146.04, "duration": 6.839}, {"text": "pays y", "start": 148.84, "duration": 4.039}]}