{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron a appel\u00e9 le Premier", "start": 0.04, "duration": 3.399}, {"text": "ministre isra\u00e9lien et lui a demand\u00e9", "start": 1.48, "duration": 3.799}, {"text": "d'arr\u00eater les op\u00e9rations militaires \u00e0", "start": 3.439, "duration": 4.121}, {"text": "Gaza d\u00e9clarant que le bilan humain et la", "start": 5.279, "duration": 5.001}, {"text": "situation humanitaire \u00e9tait intol\u00e9rable", "start": 7.56, "duration": 4.84}, {"text": "Isra\u00ebl est de plus en plus isol\u00e9 depuis", "start": 10.28, "duration": 4.439}, {"text": "son annonce d'offensive \u00e0 Rafa cette", "start": 12.4, "duration": 5.6}, {"text": "ville de Gaza au sud o\u00f9 se trouve 1,4", "start": 14.719, "duration": 5.56}, {"text": "million de r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens que ce", "start": 18.0, "duration": 4.08}, {"text": "soit les \u00c9tats-Unis la France ou encore", "start": 20.279, "duration": 4.0}, {"text": "les pays de l'Union europ\u00e9enne nombreux", "start": 22.08, "duration": 4.359}, {"text": "sont les chefs d'\u00c9tat \u00e0 revoir leur", "start": 24.279, "duration": 4.24}, {"text": "soutien au gouvernement isra\u00e9lien voire", "start": 26.439, "duration": 4.121}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 lui tourner le dos et \u00e0", "start": 28.519, "duration": 4.88}, {"text": "avoir des propos tr\u00e8s importants contre", "start": 30.56, "duration": 4.56}, {"text": "le gouvernement de netaniaou alors que", "start": 33.399, "duration": 4.241}, {"text": "ce n'\u00e9tait pas le cas jusqu'ici mais", "start": 35.12, "duration": 4.32}, {"text": "alors que se passe-t-il exactement que", "start": 37.64, "duration": 3.68}, {"text": "pourrait-il se passer d\u00e9sormais salut", "start": 39.44, "duration": 3.639}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 41.32, "duration": 3.52}, {"text": "c'est donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 43.079, "duration": 3.96}, {"text": "actualit\u00e9s du jour Rafa c'est donc la", "start": 44.84, "duration": 4.84}, {"text": "ville la plus au sud de la bande de Gaza", "start": 47.039, "duration": 4.561}, {"text": "et elle a longtemps \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9e comme", "start": 49.68, "duration": 4.6}, {"text": "un refuge pour les Palestiniens de Gaza", "start": 51.6, "duration": 4.4}, {"text": "elle a en effet \u00e9t\u00e9 relativement", "start": 54.28, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9pargn\u00e9e par les frappes a\u00e9riennes et", "start": 56.0, "duration": 3.92}, {"text": "les commandos au sol de l'arm\u00e9e", "start": 58.32, "duration": 3.36}, {"text": "isra\u00e9lienne depuis plusieurs mois et", "start": 59.92, "duration": 3.92}, {"text": "c'\u00e9tait en fait un point de refuge pour", "start": 61.68, "duration": 3.439}, {"text": "des centaines de milliers de", "start": 63.84, "duration": 3.48}, {"text": "Palestiniens qui avaient fui le Nord", "start": 65.119, "duration": 4.241}, {"text": "notamment de Gaza et les combats qui", "start": 67.32, "duration": 3.839}, {"text": "avaient d\u00e9but\u00e9 donc au nord du", "start": 69.36, "duration": 3.48}, {"text": "territoire et le tout m\u00eame si les", "start": 71.159, "duration": 3.481}, {"text": "conditions raafa \u00e9taient d\u00e9j\u00e0", "start": 72.84, "duration": 3.84}, {"text": "extr\u00eamement difficiles on va en reparler", "start": 74.64, "duration": 3.68}, {"text": "dans un instant mais cette situation", "start": 76.68, "duration": 3.24}, {"text": "elle a chang\u00e9 la semaine derni\u00e8re", "start": 78.32, "duration": 3.36}, {"text": "lorsque le Premier ministre isra\u00e9lien", "start": 79.92, "duration": 5.04}, {"text": "Benjamin netanahou a ordonn\u00e9 \u00e0 son arm\u00e9e", "start": 81.68, "duration": 5.92}, {"text": "de se pr\u00e9parer un assaut sur Rafa un", "start": 84.96, "duration": 5.4}, {"text": "assaut qu'il estime \u00eatre je cite sur le", "start": 87.6, "duration": 5.72}, {"text": "dernier bastion du Hamas pour rappel le", "start": 90.36, "duration": 5.039}, {"text": "Premier ministre isra\u00e9lien r\u00e9p\u00e8te qu'il", "start": 93.32, "duration": 4.2}, {"text": "poursuivra l'op\u00e9ration tant que le Hamas", "start": 95.399, "duration": 4.881}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9limin\u00e9 et donc avec cette", "start": 97.52, "duration": 4.239}, {"text": "nouvelle d\u00e9claration il y a quelques", "start": 100.28, "duration": 3.64}, {"text": "jours il poursuit sur cette ligne l\u00e0 et", "start": 101.759, "duration": 4.241}, {"text": "en l'occurrence cet ordre a \u00e9t\u00e9 ex\u00e9cut\u00e9", "start": 103.92, "duration": 4.08}, {"text": "puisque depuis la nuit de dimanche \u00e0", "start": 106.0, "duration": 4.28}, {"text": "lundi l'arm\u00e9e a lanc\u00e9 plusieurs attaques", "start": 108.0, "duration": 4.88}, {"text": "au c\u0153ur de Rafa via un commando au sol", "start": 110.28, "duration": 4.96}, {"text": "et des frappes a\u00e9rienne aussi \u00e0 cette", "start": 112.88, "duration": 5.36}, {"text": "occasion deux otages des hommes de 60 et", "start": 115.24, "duration": 6.159}, {"text": "70 ans ont \u00e9t\u00e9 libr lib\u00e9r\u00e9 mais selon le", "start": 118.24, "duration": 4.799}, {"text": "Hamas ces attaques auraient fait au", "start": 121.399, "duration": 4.64}, {"text": "moins 67 morts touchant 14 maisons et", "start": 123.039, "duration": 4.961}, {"text": "trois mosqu\u00e9es l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a de", "start": 126.039, "duration": 4.761}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 avoir \u00e9limin\u00e9 je cite", "start": 128.0, "duration": 5.319}, {"text": "des dizaines de cibles du Hamas alors je", "start": 130.8, "duration": 4.6}, {"text": "le disais la situation \u00e0 Rafa elle est", "start": 133.319, "duration": 3.841}, {"text": "de plus en plus critique il y a environ", "start": 135.4, "duration": 4.04}, {"text": "1,4 million de Palestiniens qui se", "start": 137.16, "duration": 4.2}, {"text": "trouvent actuellement dans la ville \u00e7a", "start": 139.44, "duration": 4.04}, {"text": "repr\u00e9sente plus de la moiti\u00e9 de la", "start": 141.36, "duration": 4.72}, {"text": "population totale de la bande de Gaza et", "start": 143.48, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e7a repr\u00e9sente surtout six fois la", "start": 146.08, "duration": 4.4}, {"text": "population de Rafa en temps normal il y", "start": 147.959, "duration": 4.961}, {"text": "a donc une concentration extr\u00eamement", "start": 150.48, "duration": 4.56}, {"text": "importante d'habitants en ce moment \u00e0", "start": 152.92, "duration": 4.399}, {"text": "Rafa la plupart dort dans des tentes", "start": 155.04, "duration": 4.32}, {"text": "dans des immensees camp de r\u00e9fugi\u00e9s et", "start": 157.319, "duration": 4.161}, {"text": "en fuit la guerre donc depuis plus de 4", "start": 159.36, "duration": 3.72}, {"text": "mois maintenant la ville c'est aussi une", "start": 161.48, "duration": 3.72}, {"text": "sorte de cutsac pour la population car", "start": 163.08, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00c9gypte qui ne se trouve pas tr\u00e8s loin", "start": 165.2, "duration": 4.56}, {"text": "refuse d'ouvrir elle aussi sa fronti\u00e8re", "start": 167.159, "duration": 5.0}, {"text": "et de les accueillir on a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 169.76, "duration": 4.88}, {"text": "mais selon l'ONU les ONG et les autres", "start": 172.159, "duration": 4.321}, {"text": "organisations de m\u00e9decins qui sont sur", "start": 174.64, "duration": 4.0}, {"text": "place les conditions humanitaires sont", "start": 176.48, "duration": 4.44}, {"text": "absolument catast castrophique sur place", "start": 178.64, "duration": 4.64}, {"text": "au-del\u00e0 d'ailleurs du bilan humain un", "start": 180.92, "duration": 4.84}, {"text": "bilan de plus de 28000 morts selon le", "start": 183.28, "duration": 4.959}, {"text": "Hamas seule source sur place mais un", "start": 185.76, "duration": 5.68}, {"text": "bilan jug\u00e9 cr\u00e9dible par l'ONU et relay\u00e9", "start": 188.239, "duration": 5.041}, {"text": "notamment par l'UNICEF et par de", "start": 191.44, "duration": 4.32}, {"text": "nombreuses ONG sur place alors on en a", "start": 193.28, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 hein les journalistes ont", "start": 195.76, "duration": 3.52}, {"text": "toujours interdiction de p\u00e9n\u00e9trer dans", "start": 197.159, "duration": 3.961}, {"text": "Gaza un habitant de Rafa dont le", "start": 199.28, "duration": 4.12}, {"text": "t\u00e9moignage a \u00e9t\u00e9 relay\u00e9 par l'agence", "start": 201.12, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0oci\u00e9t\u00e9 de presse a notamment expliqu\u00e9", "start": 203.4, "duration": 5.039}, {"text": "s'\u00eatre retrouv\u00e9 \u00e0 courir avec ses", "start": 206.0, "duration": 4.36}, {"text": "enfants \u00e0 cause des frappes a\u00e9rienne", "start": 208.439, "duration": 3.88}, {"text": "dans toutes les directions mais alors", "start": 210.36, "duration": 3.32}, {"text": "comment r\u00e9agit la communaut\u00e9", "start": 212.319, "duration": 3.081}, {"text": "internationale face \u00e0 cette situation", "start": 213.68, "duration": 3.36}, {"text": "c'est l\u00e0 l'un des points assez", "start": 215.4, "duration": 3.08}, {"text": "importants \u00e0 noter la premi\u00e8re chose", "start": 217.04, "duration": 3.36}, {"text": "qu'on peut noter c'est qu'il y a une", "start": 218.48, "duration": 4.2}, {"text": "pression ou une condamnation \u00e9trang\u00e8re", "start": 220.4, "duration": 4.08}, {"text": "quasiment unanime et donc des", "start": 222.68, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9clarations pour que Isra\u00ebl ne lance", "start": 224.48, "duration": 5.16}, {"text": "pas son offensive terrestre massive \u00e0", "start": 227.08, "duration": 4.56}, {"text": "Gaza le chef de la diplomatie europ\u00e9enne", "start": 229.64, "duration": 4.28}, {"text": "Joseph Borel a fortement critiqu\u00e9 cette", "start": 231.64, "duration": 4.679}, {"text": "op\u00e9ration r\u00e9agissant avec cynisme au", "start": 233.92, "duration": 4.44}, {"text": "propos de netanah\u00f9 il s'est en effet", "start": 236.319, "duration": 4.241}, {"text": "demand\u00e9 o\u00f9 les PAL palestinien allait", "start": 238.36, "duration": 4.32}, {"text": "\u00eatre \u00e9vacu\u00e9 qu'ils allaient aller je", "start": 240.56, "duration": 4.2}, {"text": "cite sur la Lune en France c'est le", "start": 242.68, "duration": 3.639}, {"text": "minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res qui a", "start": 244.76, "duration": 3.6}, {"text": "estim\u00e9 qu'une offensive isra\u00e9lienne dans", "start": 246.319, "duration": 4.601}, {"text": "la ville de Rafa je cite cr\u00e9erait une", "start": 248.36, "duration": 5.36}, {"text": "situation humanitaire catastrophique et", "start": 250.92, "duration": 5.2}, {"text": "serait injustifiable Emmanuel Macron a", "start": 253.72, "duration": 4.68}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 demand\u00e9 \u00e0 Benjamin netaniaou", "start": 256.12, "duration": 4.48}, {"text": "la fin des op\u00e9rations isra\u00e9liennes lors", "start": 258.4, "duration": 4.16}, {"text": "d'un entretien t\u00e9l\u00e9phonique ce mercredi", "start": 260.6, "duration": 4.12}, {"text": "il a estim\u00e9 je cite que le bilan humain", "start": 262.56, "duration": 5.12}, {"text": "et la situation humanitaire \u00e0 Gaza \u00e9tait", "start": 264.72, "duration": 5.64}, {"text": "intol\u00e9rable selon des propos rapport\u00e9", "start": 267.68, "duration": 4.68}, {"text": "par l'\u00c9lys\u00e9e du c\u00f4t\u00e9 des \u00c9tats-Unis ils", "start": 270.36, "duration": 3.76}, {"text": "n'ont pas clairement demand\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 272.36, "duration": 3.64}, {"text": "d'arr\u00eater son offensive mais tout de", "start": 274.12, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame de tenir compte du probl\u00e8me", "start": 276.0, "duration": 3.72}, {"text": "humanitaire tr\u00e8s important sur place", "start": 277.68, "duration": 3.28}, {"text": "lors d'une rencontre ce lundi \u00e0 la", "start": 279.72, "duration": 3.12}, {"text": "Maison Blanche avec le roi de Jordanie", "start": 280.96, "duration": 3.76}, {"text": "le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a en", "start": 282.84, "duration": 4.96}, {"text": "effet r\u00e9clam\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl un plan cr\u00e9dible", "start": 284.72, "duration": 5.72}, {"text": "pour \u00e9pargner les civils \u00e0 Rafa des", "start": 287.8, "duration": 5.08}, {"text": "civils qui sont je cite expos\u00e9s et", "start": 290.44, "duration": 4.36}, {"text": "vuln\u00e9rables alors sur la question des", "start": 292.88, "duration": 3.759}, {"text": "civils netaniiaou a affirm\u00e9 ce dimanche", "start": 294.8, "duration": 4.72}, {"text": "qu'Isra\u00ebl assurerait je cite un passage", "start": 296.639, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00e9curis\u00e9 \u00e0 la population pour \u00e9vacuer", "start": 299.52, "duration": 4.88}, {"text": "Rafa mais il n'a pas pr\u00e9cis\u00e9 o\u00f9 elle", "start": 301.639, "duration": 5.201}, {"text": "pourrait exactement aller surtout que et", "start": 304.4, "duration": 4.2}, {"text": "bien la plupart des villes de Gaza ont", "start": 306.84, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fortement endommag\u00e9 et d\u00e9truites il", "start": 308.6, "duration": 5.2}, {"text": "reste donc peu d'endroits \u00e0 Gaza pour se", "start": 311.36, "duration": 3.88}, {"text": "mettre \u00e0 l'abri sans m\u00eame parler", "start": 313.8, "duration": 3.56}, {"text": "d'ailleurs du manque de mat\u00e9riel m\u00e9dical", "start": 315.24, "duration": 4.0}, {"text": "ou humanitaire plus largement en fait", "start": 317.36, "duration": 3.76}, {"text": "selon une analyse de la BBC dans un lien", "start": 319.24, "duration": 2.92}, {"text": "que je vous mets directement en", "start": 321.12, "duration": 2.96}, {"text": "description au moins la moiti\u00e9 des", "start": 322.16, "duration": 4.759}, {"text": "b\u00e2timents de Gaza ont \u00e9t\u00e9 endommag\u00e9s ou", "start": 324.08, "duration": 4.679}, {"text": "alors d\u00e9truits on a donc un changement", "start": 326.919, "duration": 3.641}, {"text": "de ton relativement important tout de", "start": 328.759, "duration": 3.481}, {"text": "m\u00eame des pays de l'Union europ\u00e9enne ou", "start": 330.56, "duration": 3.359}, {"text": "encore des \u00c9tats-Unis qui sont des", "start": 332.24, "duration": 3.56}, {"text": "alli\u00e9s historiques d'Isra\u00ebl mais qui", "start": 333.919, "duration": 3.321}, {"text": "n'h\u00e9sitent pas aujourd'hui \u00e0 mettre en", "start": 335.8, "duration": 3.679}, {"text": "garde sur la situation humanitaire et a", "start": 337.24, "duration": 4.48}, {"text": "clairement critiqu\u00e9 Isra\u00ebl sur les", "start": 339.479, "duration": 4.321}, {"text": "actions de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne de son", "start": 341.72, "duration": 3.479}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 on peut noter que l'\u00c9gypte pays", "start": 343.8, "duration": 3.04}, {"text": "frontali\u00e9 donc de la bande de Gaza et", "start": 345.199, "duration": 3.641}, {"text": "d'Isra\u00ebl a mise en garde ce dimanche je", "start": 346.84, "duration": 3.919}, {"text": "cite contre les graves cons\u00e9quences", "start": 348.84, "duration": 4.079}, {"text": "d'une intervention militaire \u00e0 Rafa en", "start": 350.759, "duration": 3.921}, {"text": "gros l'\u00c9gypte a laiss\u00e9 entendre qu'une", "start": 352.919, "duration": 3.28}, {"text": "intervention pourrait remettre en", "start": 354.68, "duration": 4.0}, {"text": "question son trait\u00e9 de paix avec Isra\u00ebl", "start": 356.199, "duration": 3.56}, {"text": "et c'est une premi\u00e8re premi\u00e8re en", "start": 358.68, "duration": 2.68}, {"text": "l'occurrence depuis le d\u00e9but du conflit", "start": 359.759, "duration": 3.081}, {"text": "et enfin au-del\u00e0 de l'Union europ\u00e9enne", "start": 361.36, "duration": 3.119}, {"text": "ou encore des \u00c9tats-Unis on peut noter", "start": 362.84, "duration": 4.16}, {"text": "notamment que la Chine a appel\u00e9 Isra\u00ebl \u00e0", "start": 364.479, "duration": 5.081}, {"text": "arr\u00eater au plus vite son op\u00e9ration", "start": 367.0, "duration": 4.44}, {"text": "militaire Arafa il y a un autre sujet", "start": 369.56, "duration": 3.639}, {"text": "qui a pu revenir enfin c'est la question", "start": 371.44, "duration": 3.4}, {"text": "de la vente d'armes \u00e0 l'arm\u00e9e", "start": 373.199, "duration": 3.28}, {"text": "isra\u00e9lienne savoir qu'actuellement c'est", "start": 374.84, "duration": 3.359}, {"text": "les \u00c9tats-Unis qui sont les principaux", "start": 376.479, "duration": 3.44}, {"text": "fournisseurs d'armes \u00e0 l'arm\u00e9e", "start": 378.199, "duration": 3.521}, {"text": "isra\u00e9lienne l'Allemagne et l'Italie", "start": 379.919, "duration": 3.68}, {"text": "aussi sont des importants vendeurs le", "start": 381.72, "duration": 3.56}, {"text": "chef de la diplomatie europ\u00e9enne Joseph", "start": 383.599, "duration": 3.961}, {"text": "Borel a aussi d\u00e9clar\u00e9 je cite si on", "start": 385.28, "duration": 4.24}, {"text": "consid\u00e8re que trop de personnes sont", "start": 387.56, "duration": 3.88}, {"text": "tuer \u00e0 Gaza peut-\u00eatre faudrait-il", "start": 389.52, "duration": 4.0}, {"text": "fournir moins d'armes pour emp\u00eacher", "start": 391.44, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il y ait moins de victimes n'est-ce", "start": 393.52, "duration": 4.04}, {"text": "pas logique une d\u00e9claration donc \u00e0 peine", "start": 395.36, "duration": 4.279}, {"text": "masqu\u00e9 en direction notamment des", "start": 397.56, "duration": 3.84}, {"text": "\u00c9tats-Unis enfin on peut noter que la", "start": 399.639, "duration": 3.721}, {"text": "politique de netanah\u00f9 elle est critiqu\u00e9e", "start": 401.4, "duration": 3.72}, {"text": "aussi par une partie de la population", "start": 403.36, "duration": 3.959}, {"text": "isra\u00e9lienne on va pas revenir sur", "start": 405.12, "duration": 4.24}, {"text": "l'impopularit\u00e9 de netanyiaahou au sein", "start": 407.319, "duration": 3.761}, {"text": "d'une partie importante de la population", "start": 409.36, "duration": 3.32}, {"text": "isra\u00e9lienne et \u00e7a en l'occurrence \u00e7a ne", "start": 411.08, "duration": 2.6}, {"text": "remonte pas aux \u00e9v\u00e9nements de ces", "start": 412.68, "duration": 2.28}, {"text": "derni\u00e8res semaines \u00e7a remonte \u00e0 bien", "start": 413.68, "duration": 2.84}, {"text": "plus longtemps en tout cas notamment il", "start": 414.96, "duration": 3.679}, {"text": "y a environ 1 an et la question", "start": 416.52, "duration": 4.04}, {"text": "notamment d'une r\u00e9forme de la justice de", "start": 418.639, "duration": 3.4}, {"text": "critiqu importantes qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 420.56, "duration": 3.16}, {"text": "adress\u00e9 il faut aussi noter que il y a", "start": 422.039, "duration": 3.28}, {"text": "toujours une inqui\u00e9tude tr\u00e8s importante", "start": 423.72, "duration": 3.199}, {"text": "de la part des familles d'otage pr\u00e8s de", "start": 425.319, "duration": 5.081}, {"text": "130 aotage d\u00e9tenu encore par le Hamas", "start": 426.919, "duration": 5.881}, {"text": "apr\u00e8s l'attaque terroriste du 7 octobre", "start": 430.4, "duration": 4.6}, {"text": "une crainte donc chez certaines familles", "start": 432.8, "duration": 4.72}, {"text": "que la politique actuelle ne permettent", "start": 435.0, "duration": 4.84}, {"text": "pas pas suffisamment rapidement ou pas", "start": 437.52, "duration": 4.079}, {"text": "du tout le retour de ces dizaines", "start": 439.84, "duration": 4.0}, {"text": "d'otages isra\u00e9liens ou \u00e9trangers qui", "start": 441.599, "duration": 4.761}, {"text": "sont encore d\u00e9tenus par le Hamas cela", "start": 443.84, "duration": 4.079}, {"text": "dit en parall\u00e8le Joe Biden a assur\u00e9 ce", "start": 446.36, "duration": 3.48}, {"text": "lundi qu'un accord de lib tion des", "start": 447.919, "duration": 3.96}, {"text": "otages d\u00e9tenus \u00e0 Gaza ainsi qu'une pause", "start": 449.84, "duration": 3.84}, {"text": "de moins 6 semaines dans les combats", "start": 451.879, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9tait actuellement en discussion on", "start": 453.68, "duration": 3.32}, {"text": "verra ce qu'il en est je vous renvoie", "start": 455.68, "duration": 2.84}, {"text": "aussi aux actus du jour qu'on a post\u00e9 la", "start": 457.0, "duration": 3.319}, {"text": "semaine derni\u00e8re on avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9voqu\u00e9 la", "start": 458.52, "duration": 3.679}, {"text": "question de ces n\u00e9gociations et de ces", "start": 460.319, "duration": 3.84}, {"text": "points de blocage importants on", "start": 462.199, "duration": 3.44}, {"text": "continuera en tout cas \u00e0 vous informer", "start": 464.159, "duration": 3.16}, {"text": "sur le sujet je vous laisse avec Sami", "start": 465.639, "duration": 3.161}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 467.319, "duration": 3.16}, {"text": "reviens de mon c\u00f4t\u00e9 juste apr\u00e8s merci", "start": 468.8, "duration": 3.119}, {"text": "Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence avec", "start": 470.479, "duration": 3.201}, {"text": "cette actu l'hommage national \u00e0 Robert", "start": 471.919, "duration": 3.801}, {"text": "Badinter l'ex-ministre de la Justice qui", "start": 473.68, "duration": 3.68}, {"text": "a permis l'abolition de la peine de mort", "start": 475.72, "duration": 3.64}, {"text": "en France a eu lieu ce mercredi \u00e0 Paris", "start": 477.36, "duration": 3.239}, {"text": "sa famille avait demand\u00e9 \u00e0 ce que le", "start": 479.36, "duration": 2.799}, {"text": "rassemblement national et la France", "start": 480.599, "duration": 3.201}, {"text": "insoumise ne participe pas \u00e0 cet hommage", "start": 482.159, "duration": 3.201}, {"text": "ce que le RN a respect\u00e9 mais deux", "start": 483.8, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de la France insoumise ont quand", "start": 485.36, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00eame tenu \u00e0 y participer en expliquant", "start": 486.8, "duration": 3.16}, {"text": "que leur pr\u00e9sence \u00e0 cet hommage national", "start": 488.44, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9tait l\u00e9gitime pendant l'hommage", "start": 489.96, "duration": 2.919}, {"text": "Emmanuel Macron a tenu un discours dans", "start": 491.319, "duration": 3.361}, {"text": "lequel il a affirm\u00e9 faire je cite le", "start": 492.879, "duration": 3.6}, {"text": "serment d'\u00eatre fid\u00e8le \u00e0 son enseignement", "start": 494.68, "duration": 3.359}, {"text": "et \u00e0 son engagement en d\u00e9non\u00e7ant", "start": 496.479, "duration": 3.041}, {"text": "notamment l'antis\u00e9mitisme et le", "start": 498.039, "duration": 2.961}, {"text": "n\u00e9gationisme que combattait Robert", "start": 499.52, "duration": 3.04}, {"text": "baninter le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 501.0, "duration": 2.919}, {"text": "aussi demand\u00e9 la panth\u00e9onisation de", "start": 502.56, "duration": 3.16}, {"text": "Robert Badinter le Panth\u00e9on est un lieu", "start": 503.919, "duration": 3.161}, {"text": "hautement symbolique qui a pour but", "start": 505.72, "duration": 2.52}, {"text": "d'honorer les grandes figures de", "start": 507.08, "duration": 2.679}, {"text": "l'histoire de France deux\u00e8me actu les", "start": 508.24, "duration": 3.28}, {"text": "contr\u00f4leurs SNCF sont appel\u00e9s \u00e0 faire", "start": 509.759, "duration": 3.881}, {"text": "grffe ce weekend donc du vendredi 16 au", "start": 511.52, "duration": 3.84}, {"text": "dimanche 18 f\u00e9vrier en pleines vacances", "start": 513.64, "duration": 3.319}, {"text": "scolaires selon les syndicats sudrail et", "start": 515.36, "duration": 4.159}, {"text": "la CGT jusqu'\u00e0 90 % des contr\u00f4leurs", "start": 516.959, "duration": 4.08}, {"text": "pourraient se mobiliser ce qui devrait", "start": 519.519, "duration": 2.801}, {"text": "entra\u00eener l'annulation de nombreux", "start": 521.039, "duration": 2.92}, {"text": "trains et notamment les TGV concr\u00e8tement", "start": 522.32, "duration": 4.0}, {"text": "la SNCF pr\u00e9voit de faire rouler un TGV", "start": 523.959, "duration": 4.921}, {"text": "sur 2 un wiigo sur 2 et un Intercit\u00e9 2", "start": 526.32, "duration": 4.04}, {"text": "jours et de nuits sur de il sera", "start": 528.88, "duration": 3.28}, {"text": "cependant possible d'\u00e9changer son billet", "start": 530.36, "duration": 3.36}, {"text": "ou de se faire rembourser sous certaines", "start": 532.16, "duration": 3.679}, {"text": "conditions une remise de 50 % sur un", "start": 533.72, "duration": 3.799}, {"text": "prochain voyage r\u00e9serv\u00e9 dans un d\u00e9lai de", "start": 535.839, "duration": 3.481}, {"text": "1 mois pourrait \u00e9galement \u00eatre demand\u00e9", "start": 537.519, "duration": 3.081}, {"text": "les gr\u00e9vistes r\u00e9cl notamment une", "start": 539.32, "duration": 2.72}, {"text": "revalorisation des salaires et le", "start": 540.6, "duration": 3.08}, {"text": "respect des promesses faites par la SNCF", "start": 542.04, "duration": 3.08}, {"text": "en hiver dernier comme la reconnaissance", "start": 543.68, "duration": 3.24}, {"text": "de la p\u00e9nibilit\u00e9 du m\u00e9tier 3\u00e8me actu", "start": 545.12, "duration": 3.399}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 546.92, "duration": 4.039}, {"text": "Nicolas Sarkozi a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 1 an de", "start": 548.519, "duration": 4.641}, {"text": "prison dont 6 mois de surcis ce mercredi", "start": 550.959, "duration": 3.641}, {"text": "par la cour d'appel de Paris dans le", "start": 553.16, "duration": 3.0}, {"text": "cadre de l'affaire big Malion le", "start": 554.6, "duration": 2.96}, {"text": "tribunal a demand\u00e9 \u00e0 ce que la peine de", "start": 556.16, "duration": 3.359}, {"text": "prison ferme soit am\u00e9nag\u00e9e \u00e0 domicile", "start": 557.56, "duration": 3.24}, {"text": "sous surveillance \u00e9lectronique pour", "start": 559.519, "duration": 2.601}, {"text": "faire simple il est accus\u00e9 d'avoir", "start": 560.8, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9pens\u00e9 trop d'argent pour sa campagne", "start": 562.12, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2012 qui aurait co\u00fbt\u00e9", "start": 563.839, "duration": 3.641}, {"text": "20 millions d'euros de plus que pr\u00e9vu", "start": 565.76, "duration": 3.8}, {"text": "soit le double du budget maximum par la", "start": 567.48, "duration": 4.039}, {"text": "loi en 2021 Nicolas Sarkozi avait", "start": 569.56, "duration": 3.68}, {"text": "d'abord \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 un an de prison", "start": 571.519, "duration": 3.0}, {"text": "ferme dans cette affaire mais il avait", "start": 573.24, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de faire appel ce qui lui a donc", "start": 574.519, "duration": 3.44}, {"text": "permis de voir sa peine diminuer Nicolas", "start": 576.24, "duration": 3.719}, {"text": "Sarkozi a annonc\u00e9 qu'il allait former un", "start": 577.959, "duration": 3.88}, {"text": "pourvoir en cassation et donc un recours", "start": 579.959, "duration": 3.361}, {"text": "qui permet de contester les d\u00e9cisions", "start": 581.839, "duration": 3.0}, {"text": "rendues par la cour d'appel on vous", "start": 583.32, "duration": 3.56}, {"text": "tiendra au cours 4e actu le ministre de", "start": 584.839, "duration": 4.081}, {"text": "l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald daranin a \u00e9t\u00e9", "start": 586.88, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9finitivement blanchi ce mercredi de", "start": 588.92, "duration": 3.479}, {"text": "son accusation de viol par la Cour de", "start": 590.72, "duration": 3.16}, {"text": "cassation la plus haute juridiction", "start": 592.399, "duration": 3.0}, {"text": "judiciaire fran\u00e7aise son dossier est", "start": 593.88, "duration": 3.24}, {"text": "donc d\u00e9sormais clos G\u00e9rald daranin \u00e9tait", "start": 595.399, "duration": 3.921}, {"text": "accus\u00e9 de viol depuis 2017 par Soph", "start": 597.12, "duration": 3.92}, {"text": "Patterson spats l'ex sympathisante de ce", "start": 599.32, "duration": 2.92}, {"text": "qui est aujourd'hui le parti de droite", "start": 601.04, "duration": 2.88}, {"text": "les r\u00e9publicains l'accus\u00e9 notamment de", "start": 602.24, "duration": 3.44}, {"text": "lui avoir demand\u00e9 une relation sexuelle", "start": 603.92, "duration": 3.2}, {"text": "en \u00e9change de son soutien dans une", "start": 605.68, "duration": 3.0}, {"text": "affaire judiciaire en 2009 alors le", "start": 607.12, "duration": 2.8}, {"text": "ministre a toujours contest\u00e9 cette", "start": 608.68, "duration": 2.839}, {"text": "accusation de viol mais reconna\u00eet avoir", "start": 609.92, "duration": 2.96}, {"text": "eu un rapport sexuel avec Sophie", "start": 611.519, "duration": 3.56}, {"text": "Patterson spats 5\u00e8 actu le permis de", "start": 612.88, "duration": 4.12}, {"text": "conduite d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e est d\u00e9sormais", "start": 615.079, "duration": 3.641}, {"text": "disponible partout en France depuis ce", "start": 617.0, "duration": 3.68}, {"text": "mercredi concr\u00e8tement en cas de contr\u00f4le", "start": 618.72, "duration": 3.52}, {"text": "vous pouvez d\u00e9sormais pr\u00e9senter votre", "start": 620.68, "duration": 3.279}, {"text": "permis depuis votre smartphone et vous", "start": 622.24, "duration": 2.88}, {"text": "n'avez donc plus besoin d'avoir la", "start": 623.959, "duration": 3.041}, {"text": "version papier sur vous alors attention", "start": 625.12, "duration": 3.68}, {"text": "pour obtenir son permis d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9 il", "start": 627.0, "duration": 3.64}, {"text": "faut disposer d'une carte d'identit\u00e9", "start": 628.8, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9lectronique ce sont les nouvelles", "start": 630.64, "duration": 3.56}, {"text": "cartes distribu\u00e9es depuis ao\u00fbt 2021 qui", "start": 632.079, "duration": 3.481}, {"text": "sont plus petites et qui sont \u00e9quip\u00e9es", "start": 634.2, "duration": 2.96}, {"text": "d'une puce \u00e9lectronique il faut ensuite", "start": 635.56, "duration": 2.839}, {"text": "t\u00e9l\u00e9charger l'application FRANCE", "start": 637.16, "duration": 2.919}, {"text": "identit\u00e9 et suivre les instructions \u00e0", "start": 638.399, "duration": 3.44}, {"text": "savoir que l'attestation d'assurance et", "start": 640.079, "duration": 3.241}, {"text": "la carte grise pourront eux aussi", "start": 641.839, "duration": 3.641}, {"text": "bient\u00f4t \u00eatre d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9s 6e actue aux", "start": 643.32, "duration": 4.28}, {"text": "\u00c9tats-Unis les \u00e9lus r\u00e9publicains du camp", "start": 645.48, "duration": 3.56}, {"text": "de Donald Trump ont vot\u00e9 pour", "start": 647.6, "duration": 3.56}, {"text": "l'inculpation d'alerandro mayorcas le", "start": 649.04, "duration": 3.2}, {"text": "ministre am\u00e9ricain charg\u00e9 de", "start": 651.16, "duration": 2.679}, {"text": "l'immigration c'est la premi\u00e8re fois", "start": 652.24, "duration": 3.48}, {"text": "depuis 150 ans que le Congr\u00e8s ce qui est", "start": 653.839, "duration": 3.281}, {"text": "donc l'\u00e9quivalent du Parlement en France", "start": 655.72, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9cide d'une telle sanction contre un", "start": 657.12, "duration": 2.68}, {"text": "ministre les les \u00e9lus r\u00e9publicains", "start": 658.48, "duration": 2.919}, {"text": "l'accusent d'avoir provoqu\u00e9 une crise", "start": 659.8, "duration": 3.12}, {"text": "migratoire \u00e0 la fronti\u00e8re entre les", "start": 661.399, "duration": 3.161}, {"text": "\u00c9tats-Unis et le Mexique la haute", "start": 662.92, "duration": 3.0}, {"text": "chambre du Congr\u00e8s qui est l'\u00e9quivalent", "start": 664.56, "duration": 2.64}, {"text": "du S\u00e9nat aux \u00c9tats-Unis va donc", "start": 665.92, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9sormais se charger de son proc\u00e8s il", "start": 667.2, "duration": 3.28}, {"text": "pourrait donc \u00eatre destitu\u00e9 de ses", "start": 668.839, "duration": 3.44}, {"text": "fonctions mais c'est en r\u00e9alit\u00e9 tr\u00e8s peu", "start": 670.48, "duration": 3.479}, {"text": "probable puisque le S\u00e9nat a une majorit\u00e9", "start": 672.279, "duration": 3.481}, {"text": "de d\u00e9mocrate du camp de Joe Biden et il", "start": 673.959, "duration": 3.361}, {"text": "devrait donc voter contre en tout cas le", "start": 675.76, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden a d\u00e9nonc\u00e9", "start": 677.32, "duration": 3.519}, {"text": "une man\u0153uvre politique on vous tiendra", "start": 679.2, "duration": 3.8}, {"text": "au courant 7e actu l'\u00eele de Bali en", "start": 680.839, "duration": 4.041}, {"text": "Indon\u00e9sie a commenc\u00e9 \u00e0 imposer une", "start": 683.0, "duration": 3.68}, {"text": "nouvelle taxe d'environ 9 \u20ac aux", "start": 684.88, "duration": 3.079}, {"text": "touristes \u00e9trangers qui se rendent sur", "start": 686.68, "duration": 2.959}, {"text": "l'\u00eele selon les autorit \u00e9t\u00e9 local ce", "start": 687.959, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vement qui doit se faire en ligne a", "start": 689.639, "duration": 3.481}, {"text": "pour objectif de prot\u00e9ger la culture", "start": 691.44, "duration": 3.24}, {"text": "l'environnement mais aussi lutter contre", "start": 693.12, "duration": 3.32}, {"text": "les effets ind\u00e9sirables du tourisme \u00e0", "start": 694.68, "duration": 3.24}, {"text": "Bali pour vous donner une id\u00e9e pr\u00e8s de", "start": 696.44, "duration": 3.36}, {"text": "4,8 millions de touristes ont visit\u00e9", "start": 697.92, "duration": 4.159}, {"text": "l'\u00eele entre janvier et novembre 2023", "start": 699.8, "duration": 3.56}, {"text": "soit plus que le nombre d'habitants de", "start": 702.079, "duration": 3.281}, {"text": "l'\u00eele qui est lui estim\u00e9 \u00e0 4,3 millions", "start": 703.36, "duration": 3.32}, {"text": "d'habitants et on termine avec cette", "start": 705.36, "duration": 3.4}, {"text": "actu les bouinistes des quais de sc\u00e8ne", "start": 706.68, "duration": 3.88}, {"text": "ne seront pas d\u00e9plac\u00e9s pour les GEOS de", "start": 708.76, "duration": 4.4}, {"text": "Paris 2024 a annonc\u00e9 l'\u00c9lys\u00e9e ce mardi", "start": 710.56, "duration": 4.04}, {"text": "cela faisait maintenant plusieurs mois", "start": 713.16, "duration": 2.919}, {"text": "que la pr\u00e9fecture de police souhaitait", "start": 714.6, "duration": 2.919}, {"text": "d\u00e9placer pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des", "start": 716.079, "duration": 3.081}, {"text": "bouinistes install\u00e9s le long desqu pour", "start": 717.519, "duration": 3.0}, {"text": "des raisons de s\u00e9curit\u00e9 la nouvelle", "start": 719.16, "duration": 3.359}, {"text": "ministre de la Culture Rachid hadti a", "start": 720.519, "duration": 4.0}, {"text": "remerci\u00e9 Emmanuel Macron d'avoir je cite", "start": 722.519, "duration": 3.521}, {"text": "entendu les arguments des bookinistes", "start": 724.519, "duration": 2.641}, {"text": "qui estimai qu'il ne pourrai pas", "start": 726.04, "duration": 2.799}, {"text": "survivre \u00e0 ce d\u00e9placement merci beaucoup", "start": 727.16, "duration": 3.44}, {"text": "Sami pour ces actualit\u00e9s en bref alors", "start": 728.839, "duration": 3.041}, {"text": "je voulais plus d'actualit\u00e9s je pense", "start": 730.6, "duration": 2.52}, {"text": "que vous le savez on a lanc\u00e9 il y a", "start": 731.88, "duration": 2.759}, {"text": "quelques mois une newsletter qui est", "start": 733.12, "duration": 2.92}, {"text": "gratuite qui vous permet de recevoir", "start": 734.639, "duration": 3.041}, {"text": "l'essentiel de l'actualit\u00e9 avec des", "start": 736.04, "duration": 2.88}, {"text": "liens \u00e0 chaque fois pour en savoir plus", "start": 737.68, "duration": 2.92}, {"text": "on est aussi pr\u00e9sent sur Instagram", "start": 738.92, "duration": 3.039}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner c'est pas", "start": 740.6, "duration": 3.08}, {"text": "encore le cas merci pour votre confiance", "start": 741.959, "duration": 3.641}, {"text": "vraiment ces derniers jours prenez sonin", "start": 743.68, "duration": 3.04}, {"text": "de vous prenez sonin de Noos proches et", "start": 745.6, "duration": 4.32}, {"text": "puis on se dit du coup \u00e0 demain", "start": 746.72, "duration": 3.2}]}