{"label": "politique", "transcript": [{"text": "situation \u00e0 Gaza est grave et ces", "start": 0.08, "duration": 5.239}, {"text": "derniers jours des images absolument", "start": 2.639, "duration": 5.201}, {"text": "terribles et catastrophiques nous sont", "start": 5.319, "duration": 5.681}, {"text": "parvenues les images de l'enfan CIV", "start": 7.84, "duration": 5.6}, {"text": "Arafa \u00e9videmment qui nous bouleverse", "start": 11.0, "duration": 6.0}, {"text": "toutes et tous l'annonce de la mort de", "start": 13.44, "duration": 6.919}, {"text": "notre compatriote Orion Hernandez radou", "start": 17.0, "duration": 6.08}, {"text": "qui \u00e9tait retenu encore par le Hamas", "start": 20.359, "duration": 4.721}, {"text": "dans la bande de Gaza et qui a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9", "start": 23.08, "duration": 3.72}, {"text": "je rappelle que nous avons encore deux", "start": 25.08, "duration": 3.8}, {"text": "otages fran\u00e7ais qui sont retenus par le", "start": 26.8, "duration": 4.719}, {"text": "Hamas \u00e0 Gaza parmi tous les autres", "start": 28.88, "duration": 4.24}, {"text": "otages c'est important de le rappeler et", "start": 31.519, "duration": 3.001}, {"text": "de dire que nous appelons \u00e0 la", "start": 33.12, "duration": 4.16}, {"text": "lib\u00e9ration de ces otages cette situation", "start": 34.52, "duration": 5.92}, {"text": "qui est grave appelle je le crois \u00e0 se", "start": 37.28, "duration": 5.48}, {"text": "placer collectivement \u00e0 la hauteur des", "start": 40.44, "duration": 4.36}, {"text": "responsabilit\u00e9s et c'est la raison pour", "start": 42.76, "duration": 3.639}, {"text": "laquelle monsieur le", "start": 44.8, "duration": 4.239}, {"text": "Pr\u00e9sident je ne comprends pas les termes", "start": 46.399, "duration": 5.201}, {"text": "que vous employez dans votre question je", "start": 49.039, "duration": 3.721}, {"text": "ne comprends pas qu'on puisse parler", "start": 51.6, "duration": 3.32}, {"text": "d'inaction quand la France par la voix", "start": 52.76, "duration": 4.08}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a \u00e9t\u00e9 l'un", "start": 54.92, "duration": 3.72}, {"text": "des premiers pays occidentaux \u00e0 appeler", "start": 56.84, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 incesser le feu il a m\u00eame \u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9", "start": 58.64, "duration": 4.759}, {"text": "pour cela par certains \u00e0 l'\u00e9poque je ne", "start": 61.16, "duration": 3.52}, {"text": "comprends pas qu'on appelle \u00e0 l'inaction", "start": 63.399, "duration": 3.4}, {"text": "quand la France est le pays qui a permis", "start": 64.68, "duration": 3.72}, {"text": "l'adoption par le Conseil de s\u00e9curit\u00e9", "start": 66.799, "duration": 3.161}, {"text": "des Nations unies d'une r\u00e9solution", "start": 68.4, "duration": 4.16}, {"text": "appelant \u00e0 in cesser le feu alors m\u00eame", "start": 69.96, "duration": 4.159}, {"text": "que beaucoup disaient que une telle", "start": 72.56, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9solution adopt\u00e9e par le Conseil de", "start": 74.119, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e9tait impossible je ne crois", "start": 75.56, "duration": 4.44}, {"text": "pas qu'on peut parler d'inaction alors", "start": 78.119, "duration": 3.841}, {"text": "que la France a \u00e9t\u00e9 le premier pays \u00e0", "start": 80.0, "duration": 3.479}, {"text": "larguer de l'aide humanitaire sur la", "start": 81.96, "duration": 4.0}, {"text": "bande de Gaza et c'est une fiert\u00e9 je ne", "start": 83.479, "duration": 3.721}, {"text": "crois pas davantage qu'on puisse parler", "start": 85.96, "duration": 3.36}, {"text": "d'inaction quand la France a envoy\u00e9 l'un", "start": 87.2, "duration": 4.16}, {"text": "de ses b\u00e2timents militaire le dix mud", "start": 89.32, "duration": 3.96}, {"text": "pour soigner des bless\u00e9s Palestiniens", "start": 91.36, "duration": 4.32}, {"text": "sur zone je ne crois pas davantage qu'on", "start": 93.28, "duration": 3.72}, {"text": "puisse appeler \u00e0 l'inaction quand la", "start": 95.68, "duration": 3.92}, {"text": "France est aujourd'hui motrice avec les", "start": 97.0, "duration": 4.439}, {"text": "pays arabes avec nos partenaires", "start": 99.6, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9ens pour parvenir \u00e0 une solution", "start": 101.439, "duration": 4.521}, {"text": "politique durable et je le redis ici", "start": 103.64, "duration": 4.079}, {"text": "comme l'a dit le ministre de l'Europe et", "start": 105.96, "duration": 3.72}, {"text": "des Affaires \u00e9trang\u00e8res le pr\u00e9sident de", "start": 107.719, "duration": 3.641}, {"text": "la R\u00e9publique l'a dit hier la", "start": 109.68, "duration": 3.439}, {"text": "reconnaissance d'un \u00c9tat palestinien", "start": 111.36, "duration": 3.84}, {"text": "n'est pas un tabou mais elle doit \u00eatre", "start": 113.119, "duration": 4.92}, {"text": "utile utile au processus qui nous permet", "start": 115.2, "duration": 5.199}, {"text": "de parvenir d'abord \u00e0 un C feu \u00e0 une", "start": 118.039, "duration": 4.201}, {"text": "solution politique et le ministre des", "start": 120.399, "duration": 2.961}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res a pos\u00e9 une question", "start": 122.24, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 une oratrice pr\u00e9c\u00e9dente qui n'y a pas", "start": 123.36, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9pondu apr\u00e8s la reconnaissance", "start": 125.92, "duration": 4.16}, {"text": "unilat\u00e9rale par certains pays europ\u00e9ens", "start": 127.92, "duration": 4.08}, {"text": "qu'est-ce qui a chang\u00e9 le lendemain dans", "start": 130.08, "duration": 3.0}, {"text": "la situation que nous connaissons", "start": 132.0, "duration": 3.68}, {"text": "actuellement notre responsabilit\u00e9 c'est", "start": 133.08, "duration": 5.799}, {"text": "de mettre ce sujet-l\u00e0 au service d'un", "start": 135.68, "duration": 5.4}, {"text": "accord global que nous recherchons", "start": 138.879, "duration": 4.801}, {"text": "reconna\u00eetre unilat\u00e9ralement sans que \u00e7a", "start": 141.08, "duration": 4.84}, {"text": "produise aucun impact derri\u00e8re en", "start": 143.68, "duration": 4.199}, {"text": "termees diplomatique ou sur le front de", "start": 145.92, "duration": 4.0}, {"text": "la guerre \u00e7a ne serait pas par", "start": 147.879, "duration": 4.521}, {"text": "participer \u00e0 trouver une solution je", "start": 149.92, "duration": 4.52}, {"text": "veux le redire ici puisque vous avez", "start": 152.4, "duration": 3.96}, {"text": "employ\u00e9 des termes et je pense que c'est", "start": 154.44, "duration": 3.48}, {"text": "important d'\u00eatre factuel ce sont des", "start": 156.36, "duration": 2.84}, {"text": "termes qui ont \u00e9t\u00e9 employ\u00e9s \u00e9galement \u00e0", "start": 157.92, "duration": 3.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale hier par un", "start": 159.2, "duration": 5.36}, {"text": "orateur de la France insoumise non non", "start": 161.56, "duration": 4.88}, {"text": "les armes qui sont utilis\u00e9es par l'arm\u00e9e", "start": 164.56, "duration": 4.52}, {"text": "isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza ne sont pas des armes", "start": 166.44, "duration": 4.6}, {"text": "fran\u00e7aises les livraisons qui sont", "start": 169.08, "duration": 3.4}, {"text": "intervenues et le ministre des Arm\u00e9es", "start": 171.04, "duration": 3.24}, {"text": "l'a rappel\u00e9 \u00e0 de nombreuses reprises par", "start": 172.48, "duration": 4.119}, {"text": "la France sont des armes et sont des", "start": 174.28, "duration": 4.599}, {"text": "composants exclusivement d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la", "start": 176.599, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9fense du territoire isra\u00e9lien et de", "start": 178.879, "duration": 4.44}, {"text": "leur D\u00f4me de fer et nous nous souvenons", "start": 180.84, "duration": 4.399}, {"text": "tous il y a quelques semaines des 200", "start": 183.319, "duration": 3.801}, {"text": "drones Iraniens qui ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s sur", "start": 185.239, "duration": 3.961}, {"text": "le sol isra\u00e9lien et je le dis nous", "start": 187.12, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9tions contents qu'Isra\u00ebl dispose de son", "start": 189.2, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00f4me de fer \u00e0 ce moment-l\u00e0 pour se", "start": 191.28, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9fendre et dans ce d\u00f4me de fer il y a", "start": 192.959, "duration": 3.56}, {"text": "des composants fran\u00e7ais qui sont envoy\u00e9s", "start": 194.76, "duration": 3.92}, {"text": "pas d'armes fran\u00e7aises envoy\u00e9 pour \u00eatre", "start": 196.519, "duration": 3.481}, {"text": "utilis\u00e9 dans la bande de Gaza le", "start": 198.68, "duration": 3.0}, {"text": "ministre des Arm\u00e9es l'a rappel\u00e9 je le", "start": 200.0, "duration": 3.64}, {"text": "redis ici je crois qu'il est important", "start": 201.68, "duration": 4.279}, {"text": "face \u00e0 la gravit\u00e9 de la situation d'\u00eatre", "start": 203.64, "duration": 5.36}, {"text": "factuel je crois qu'il est important et", "start": 205.959, "duration": 4.84}, {"text": "je me r\u00e9jouis tout de m\u00eame que dans les", "start": 209.0, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9bats que nous avons ici au S\u00e9nat on", "start": 210.799, "duration": 3.16}, {"text": "nassiste pas \u00e0 des sc\u00e8nes comme celles", "start": 212.56, "duration": 2.64}, {"text": "que nous avons connu \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 213.959, "duration": 3.161}, {"text": "nationale hier je crois qu'il est", "start": 215.2, "duration": 2.8}, {"text": "important de ne pas \u00eatre dans la", "start": 217.12, "duration": 3.8}, {"text": "politique spectacle je le dis et je le", "start": 218.0, "duration": 7.519}, {"text": "redis ici le drapeau de la", "start": 220.92, "duration": 4.599}, {"text": "France je le redis ici je le redis ici", "start": 234.239, "duration": 6.041}, {"text": "le drapeau de la France le drapeau de", "start": 237.72, "duration": 4.48}, {"text": "ce suffisent \u00e0 eux-m\u00eame pour appeler \u00e0", "start": 240.28, "duration": 3.76}, {"text": "la paix dans la r\u00e9gion parce qu'il", "start": 242.2, "duration": 3.44}, {"text": "v\u00e9hicuent des valeurs de libert\u00e9 des", "start": 244.04, "duration": 3.6}, {"text": "peuples d'\u00e9galit\u00e9 entre les peuples de", "start": 245.64, "duration": 4.0}, {"text": "fraternit\u00e9 entre les peuples c'est cela", "start": 247.64, "duration": 3.679}, {"text": "qui doit toutes et tous nous unir pour", "start": 249.64, "duration": 4.36}, {"text": "la paix dans la r\u00e9gion", "start": 251.319, "duration": 8.801}, {"text": "[Musique]", "start": 254.0, "duration": 6.12}]}