{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 7.42, "duration": 9.58}, {"text": "moi je pense que dans la vie il faut", "start": 19.16, "duration": 4.56}, {"text": "avoir des projets plus grands que soi il", "start": 21.32, "duration": 3.959}, {"text": "faut tenter des choses presque", "start": 23.72, "duration": 3.479}, {"text": "impossibles si on r\u00e9ussit pas c'est pas", "start": 25.279, "duration": 4.0}, {"text": "si grave elle est une ic\u00f4ne de la", "start": 27.199, "duration": 5.04}, {"text": "nouvelle vue une femme libre et engag\u00e9e", "start": 29.279, "duration": 5.521}, {"text": "actrice et \u00e9crivaine sa vie est un vrai", "start": 32.239, "duration": 5.121}, {"text": "roman d'amour et d'aventure comment", "start": 34.8, "duration": 4.96}, {"text": "cette fille d'exiler russe per\u00e7oit-elle", "start": 37.36, "duration": 4.6}, {"text": "la guerre en Ukraine Macha mer est notre", "start": 39.76, "duration": 3.639}, {"text": "invit\u00e9 dans un monde un regard les", "start": 41.96, "duration": 3.84}, {"text": "entretiens de Public S\u00e9nat un monde un", "start": 43.399, "duration": 5.401}, {"text": "regard vendredi \u00e0 19h sur Public S\u00e9nat", "start": 45.8, "duration": 6.52}, {"text": "et sur publicsenat.fr", "start": 48.8, "duration": 3.52}, {"text": "[Musique]", "start": 56.84, "duration": 7.08}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 tous bienvenue sur", "start": 62.039, "duration": 4.001}, {"text": "Public S\u00e9nat bienvenue pour votre", "start": 63.92, "duration": 4.32}, {"text": "rendez-vous du mercredi la s\u00e9ance de", "start": 66.04, "duration": 4.28}, {"text": "questions au gouvernement dans moins de", "start": 68.24, "duration": 4.72}, {"text": "10 minutes place \u00e0 la s\u00e9ance de question", "start": 70.32, "duration": 4.56}, {"text": "d'actualit\u00e9 la s\u00e9ance", "start": 72.96, "duration": 4.519}, {"text": "d'interpellation des ministres par les", "start": 74.88, "duration": 4.12}, {"text": "s\u00e9nateurs on va vous faire vivre ce", "start": 77.479, "duration": 3.96}, {"text": "temps fort de l'actualit\u00e9 parlementaire", "start": 79.0, "duration": 4.6}, {"text": "on va tout vous analyser vous commenter", "start": 81.439, "duration": 4.881}, {"text": "avec notre \u00e9quipe de journalistes avec", "start": 83.6, "duration": 4.72}, {"text": "Alexandre Poussard salle des conf\u00e9rences", "start": 86.32, "duration": 4.32}, {"text": "pour toutes les r\u00e9actions politique et", "start": 88.32, "duration": 4.28}, {"text": "avec Quentin Calmet qui se trouve dans", "start": 90.64, "duration": 4.88}, {"text": "l'h\u00e9micycle du S\u00e9nat pour analyser pour", "start": 92.6, "duration": 5.72}, {"text": "commenter les \u00e9changes des \u00e9changes qui", "start": 95.52, "duration": 4.559}, {"text": "vont notamment porter sur la situation", "start": 98.32, "duration": 3.6}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 100.079, "duration": 3.881}, {"text": "8 jours apr\u00e8s le d\u00e9but des \u00e9meutes et", "start": 101.92, "duration": 3.479}, {"text": "alors qu'Emmanuel Macron s'est hier", "start": 103.96, "duration": 4.0}, {"text": "envol\u00e9 pour Nea le pr\u00e9sident de la", "start": 105.399, "duration": 4.481}, {"text": "R\u00e9publique va installer une mission de", "start": 107.96, "duration": 5.119}, {"text": "m\u00e9diation tenter de renouer le dialogue", "start": 109.88, "duration": 5.76}, {"text": "cela alors que de nouveaux incendies ont", "start": 113.079, "duration": 5.121}, {"text": "eu lieu la nuit derni\u00e8re deux \u00e9coles et", "start": 115.64, "duration": 4.839}, {"text": "une concession automobile brul\u00e9", "start": 118.2, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9galement une cyberataque d'une force", "start": 120.479, "duration": 5.6}, {"text": "in\u00e9dite \u00e0 Vis\u00e9 l'archipel et sur la", "start": 122.52, "duration": 5.56}, {"text": "situation en NouvelleCal\u00e9donie une", "start": 126.079, "duration": 3.96}, {"text": "premi\u00e8re r\u00e9action politique au micro", "start": 128.08, "duration": 4.28}, {"text": "d'Alexandre Poussard c'est celle d'Herv\u00e9", "start": 130.039, "duration": 4.121}, {"text": "Marseille le pr\u00e9sident du groupe Union", "start": 132.36, "duration": 3.44}, {"text": "centriste au", "start": 134.16, "duration": 4.32}, {"text": "S\u00e9nat bonjour Herv\u00e9 Marseille bonjour", "start": 135.8, "duration": 4.76}, {"text": "alors une visite surprise annonc\u00e9e hier", "start": 138.48, "duration": 4.0}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui est en", "start": 140.56, "duration": 3.48}, {"text": "ce moment et bien en direction de la", "start": 142.48, "duration": 2.8}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie est-ce que vous", "start": 144.04, "duration": 3.279}, {"text": "pensez que cette visite pr\u00e9sidentielle", "start": 145.28, "duration": 3.959}, {"text": "peut vraiment changer la donne sur place", "start": 147.319, "duration": 4.881}, {"text": "et d\u00e9j\u00e0 r\u00e9tablir le calme bah il faut", "start": 149.239, "duration": 5.161}, {"text": "l'esp\u00e9rer hein il faudrait que que cette", "start": 152.2, "duration": 6.72}, {"text": "visite \u00e0 la miterran surprenante prenant", "start": 154.4, "duration": 6.44}, {"text": "tout le monde de cours servent", "start": 158.92, "duration": 4.88}, {"text": "d'\u00e9lectrochoc et permettent \u00e0 \u00e0 d'abord", "start": 160.84, "duration": 6.0}, {"text": "de de revenir \u00e0 \u00e0 une situation beaucoup", "start": 163.8, "duration": 5.079}, {"text": "plus sereine \u00e0 la paix civile parce", "start": 166.84, "duration": 3.24}, {"text": "queon ne peut rien faire s'il y a pas la", "start": 168.879, "duration": 3.041}, {"text": "paix si la vie ne peut pas reprendre", "start": 170.08, "duration": 3.519}, {"text": "aujourd'hui c'est difficile de circuler", "start": 171.92, "duration": 3.959}, {"text": "encore il y a il y a encore des des", "start": 173.599, "duration": 4.0}, {"text": "magasins qui sont br\u00fbl\u00e9s on peut pas", "start": 175.879, "duration": 3.44}, {"text": "avoir acc\u00e8s aux soins donc il faut", "start": 177.599, "duration": 3.56}, {"text": "d'abord le retour au calme enlever les", "start": 179.319, "duration": 3.401}, {"text": "barrages et puis ensuite se mettre", "start": 181.159, "duration": 5.201}, {"text": "autour de la table donc puisse sa visite", "start": 182.72, "duration": 5.239}, {"text": "mettre tout le monde autour de la table", "start": 186.36, "duration": 3.439}, {"text": "et qu'on fasse l'\u00e9tat des lieux aussi", "start": 187.959, "duration": 6.041}, {"text": "financier euh budg\u00e9taire le nickel parce", "start": 189.799, "duration": 5.72}, {"text": "que tout \u00e7a co\u00fbte cher 1 milliard de", "start": 194.0, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9g\u00e2s dit-on et donc qu'on fasse le", "start": 195.519, "duration": 3.921}, {"text": "point et puis qu'on essaie de trouver", "start": 198.239, "duration": 2.961}, {"text": "une solution qui ne peut passer que par", "start": 199.44, "duration": 3.079}, {"text": "le dialogue le pr\u00e9sident de la", "start": 201.2, "duration": 2.959}, {"text": "R\u00e9publique en tout cas l'\u00c9lys\u00e9e ont", "start": 202.519, "duration": 4.0}, {"text": "annonc\u00e9 la mise en place d'une mission", "start": 204.159, "duration": 5.28}, {"text": "avec des haut fonctionnaires pour la", "start": 206.519, "duration": 5.36}, {"text": "pile et pour r\u00e9enclencher le dialogue", "start": 209.439, "duration": 4.0}, {"text": "entre les diff\u00e9rentes parties en", "start": 211.879, "duration": 3.72}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie est-ce qu'il faut et", "start": 213.439, "duration": 3.921}, {"text": "bien au-dessus de ces ha fonctionnaires", "start": 215.599, "duration": 3.481}, {"text": "un ancien Premier ministre responsable", "start": 217.36, "duration": 4.079}, {"text": "politique pour piloter cette mission je", "start": 219.08, "duration": 4.28}, {"text": "crois que le pr\u00e9sident a tranch\u00e9 la", "start": 221.439, "duration": 4.16}, {"text": "mission c'est la mission Macron et \u00e0", "start": 223.36, "duration": 5.68}, {"text": "partir de l\u00e0 euh il y a le prolongement", "start": 225.599, "duration": 4.681}, {"text": "de cette mission sur le plan", "start": 229.04, "duration": 3.759}, {"text": "administratif ce sont les hauts", "start": 230.28, "duration": 4.84}, {"text": "fonctionnaires qui l'accompagne et qui", "start": 232.799, "duration": 4.16}, {"text": "sont l\u00e0 j'allais dire pour mettre en", "start": 235.12, "duration": 4.64}, {"text": "musique les d\u00e9cisions qui seront prises", "start": 236.959, "duration": 4.881}, {"text": "euh ce qu'il faut surtout c'est que le", "start": 239.76, "duration": 4.88}, {"text": "dialogue revienne et qu'on trouve des", "start": 241.84, "duration": 5.039}, {"text": "solutions politiques et justement euh", "start": 244.64, "duration": 3.64}, {"text": "politiquement ce qui est en jeu c'est", "start": 246.879, "duration": 3.2}, {"text": "bien s\u00fbr la r\u00e9forme constitutionnelle", "start": 248.28, "duration": 4.239}, {"text": "pour d\u00e9geler le corps \u00e9lectoral en", "start": 250.079, "duration": 4.44}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie ce texte qui a \u00e9t\u00e9", "start": 252.519, "duration": 3.801}, {"text": "adopt\u00e9 par les s\u00e9nateurs puis par les", "start": 254.519, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et qui a assem\u00e9 et bien toute", "start": 256.32, "duration": 3.72}, {"text": "cette col\u00e8re en Nouvelle-Cal\u00e9donie euh", "start": 258.04, "duration": 4.159}, {"text": "Emmanuel Macron avait fix\u00e9 une sorte", "start": 260.04, "duration": 5.28}, {"text": "d'ultimatum \u00e0 fin juin euh pour le vote", "start": 262.199, "duration": 4.961}, {"text": "en Congr\u00e8s de Versailles de tous les", "start": 265.32, "duration": 2.96}, {"text": "parlementaires sur ce texte", "start": 267.16, "duration": 2.759}, {"text": "constitutionnel hein si jamais il n'y", "start": 268.28, "duration": 3.759}, {"text": "avait pas d'accord global entre les", "start": 269.919, "duration": 3.961}, {"text": "acteurs cal\u00e9doniens est-ce que Emmanuel", "start": 272.039, "duration": 3.521}, {"text": "Macron doit renoncer \u00e0 cet ultimatum de", "start": 273.88, "duration": 3.44}, {"text": "fin juin et vraiment reporter ce congr\u00e8s", "start": 275.56, "duration": 3.56}, {"text": "de versaill je pense que on ne peut pas", "start": 277.32, "duration": 5.2}, {"text": "enfermer le dialogue dans ces d\u00e9lais qui", "start": 279.12, "duration": 5.919}, {"text": "sont trop contraints euh l'essentiel", "start": 282.52, "duration": 4.92}, {"text": "c'est de trouver une solution politique", "start": 285.039, "duration": 4.921}, {"text": "c'est-\u00e0-dire un accord bien s\u00fbr sur le", "start": 287.44, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral la citoyennet\u00e9", "start": 289.96, "duration": 5.16}, {"text": "euh et puis surtout une perspective", "start": 292.8, "duration": 4.239}, {"text": "institutionnelle c'est-\u00e0-dire en clair", "start": 295.12, "duration": 4.84}, {"text": "une nouvelle date de r\u00e9f\u00e9rendum euh les", "start": 297.039, "duration": 5.241}, {"text": "loyalistes disent 50 ans les", "start": 299.96, "duration": 4.76}, {"text": "ind\u00e9pendantistes disent 10 ans entre les", "start": 302.28, "duration": 3.96}, {"text": "deux il y a de la marge on doit pouvoir", "start": 304.72, "duration": 4.0}, {"text": "trouver un accord et puis \u00e0 partir de l\u00e0", "start": 306.24, "duration": 4.36}, {"text": "on pourra faire la r\u00e9forme parce qu'il y", "start": 308.72, "duration": 3.6}, {"text": "aura un accord qui aura \u00e9t\u00e9 conclu", "start": 310.6, "duration": 3.2}, {"text": "localement c'est toujours comme \u00e7a que", "start": 312.32, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a a march\u00e9 en Cal\u00e9donie on ne peut pas", "start": 313.8, "duration": 3.92}, {"text": "imposer l'accord on ne peut pas", "start": 316.32, "duration": 4.56}, {"text": "l'enfermer dans des d\u00e9lais donc tant", "start": 317.72, "duration": 5.16}, {"text": "mieux si \u00e7a va vite mais je pense qu'il", "start": 320.88, "duration": 4.2}, {"text": "faut se donner du temps et on peut", "start": 322.88, "duration": 4.08}, {"text": "rapidement je pense faire \u00e7a si tout le", "start": 325.08, "duration": 4.32}, {"text": "monde est d'accord pour la l'automne", "start": 326.96, "duration": 4.48}, {"text": "pour pour la rentr\u00e9e et \u00e0 ce moment-l on", "start": 329.4, "duration": 3.919}, {"text": "aurait le temps d'ici la fin de l'ann\u00e9e", "start": 331.44, "duration": 4.44}, {"text": "de revoter un nouveau texte et de r\u00e9unir", "start": 333.319, "duration": 4.641}, {"text": "le Congr\u00e8s justement sur la m\u00e9thode", "start": 335.88, "duration": 3.2}, {"text": "l'ancien Premier ministre hdouard", "start": 337.96, "duration": 2.64}, {"text": "Philippe a \u00e9t\u00e9 un petit peu critique", "start": 339.08, "duration": 3.32}, {"text": "vis-\u00e0-vis de l'ex\u00e9cutif et vis-\u00e0-vis", "start": 340.6, "duration": 3.24}, {"text": "d'Emmanuel Macron justement en disant", "start": 342.4, "duration": 4.919}, {"text": "qu'on \u00e9tait sorti de cette m\u00e9thode des", "start": 343.84, "duration": 5.52}, {"text": "accords de matigon \u00e0 savoir et bien", "start": 347.319, "duration": 3.44}, {"text": "d'abord un accord politique et puis", "start": 349.36, "duration": 3.24}, {"text": "apr\u00e8s des r\u00e9formes institutionnelles", "start": 350.759, "duration": 3.28}, {"text": "est-ce qu'il y a une faute de m\u00e9thode de", "start": 352.6, "duration": 2.84}, {"text": "la part de l'ex\u00e9cutif est-ce qu'il est", "start": 354.039, "duration": 3.561}, {"text": "pass\u00e9 en force je pense que il y a une", "start": 355.44, "duration": 4.879}, {"text": "volont\u00e9 d'aller vite et et qui n'est pas", "start": 357.6, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 suivi localement parce que la notion", "start": 360.319, "duration": 4.961}, {"text": "du temps n'est pas la m\u00eame chez les", "start": 362.52, "duration": 4.6}, {"text": "ind\u00e9pendantistes chez les canques que", "start": 365.28, "duration": 4.919}, {"text": "chez nous ici \u00e0 Paris je veux dire les", "start": 367.12, "duration": 4.84}, {"text": "ind\u00e9pendantistes ils disent souvent vous", "start": 370.199, "duration": 4.201}, {"text": "avez des montres et nous on a le temps", "start": 371.96, "duration": 4.32}, {"text": "je crois qu'il faut apprendre \u00e0 \u00e0 perdre", "start": 374.4, "duration": 3.199}, {"text": "un peu de temps si on veut en gagner par", "start": 376.28, "duration": 3.16}, {"text": "la suite donc faut d'abord un accord", "start": 377.599, "duration": 4.081}, {"text": "local et puis ensuite on fera cette", "start": 379.44, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9forme et on a jusqu'\u00e0 la fin de", "start": 381.68, "duration": 3.519}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine le Conseil d'\u00c9tat", "start": 383.759, "duration": 2.921}, {"text": "avait dit vous avez jusqu'\u00e0 en gros", "start": 385.199, "duration": 3.801}, {"text": "novembre 2025 pour faire les \u00e9lections", "start": 386.68, "duration": 3.919}, {"text": "donc si on trouve une solution \u00e0 la", "start": 389.0, "duration": 4.039}, {"text": "rentr\u00e9e on a parfaitement le temps de", "start": 390.599, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9gler tout \u00e7a et d'aller sereinement", "start": 393.039, "duration": 3.321}, {"text": "vers des \u00e9lections et d'avoir une", "start": 394.759, "duration": 3.28}, {"text": "perspective d'avenir surtout justement", "start": 396.36, "duration": 2.959}, {"text": "dans ces perspectives d'avenir pour", "start": 398.039, "duration": 2.841}, {"text": "conclure vous parliez d'un nouveau", "start": 399.319, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum alors on le rappelle apr\u00e8s", "start": 400.88, "duration": 5.56}, {"text": "ces accords de numea en 1990 il y a eu", "start": 403.0, "duration": 5.4}, {"text": "trois r\u00e9f\u00e9rendum trois r\u00e9f\u00e9rendum pour", "start": 406.44, "duration": 3.199}, {"text": "l'autod\u00e9termination de la", "start": 408.4, "duration": 2.84}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie d'ailleurs sous les", "start": 409.639, "duration": 4.041}, {"text": "quinqu d'Emmanuel Macron \u00e0 chaque fois", "start": 411.24, "duration": 4.32}, {"text": "trois r\u00e9ponses en faveur d'une Nouvelle", "start": 413.68, "duration": 3.48}, {"text": "Cal\u00e9donie dans la R\u00e9publique il faut", "start": 415.56, "duration": 2.96}, {"text": "refaire un nouveau", "start": 417.16, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum les ind\u00e9pendantistes", "start": 418.52, "duration": 5.6}, {"text": "contestent le dernier qui a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 421.52, "duration": 6.16}, {"text": "sans eux \u00e0 la sortie du la covid il en", "start": 424.12, "duration": 5.639}, {"text": "boy c\u00f4\u00e9 consid\u00e8re que c'est un", "start": 427.68, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum qui est nul et non avenu on", "start": 429.759, "duration": 3.72}, {"text": "peut discuter longtemps de tout \u00e7a", "start": 431.919, "duration": 2.641}, {"text": "l'essentiel c'est de trouver une", "start": 433.479, "duration": 2.761}, {"text": "solution pour demain si on veut qu'il", "start": 434.56, "duration": 3.68}, {"text": "ait la paix si on veut qu'il n'y ait", "start": 436.24, "duration": 3.32}, {"text": "plus de mort si on veut pouvoir", "start": 438.24, "duration": 2.92}, {"text": "travailler tranquillement si on veut que", "start": 439.56, "duration": 3.199}, {"text": "les investissements puissent revenir", "start": 441.16, "duration": 3.08}, {"text": "parce que personne ira investir en", "start": 442.759, "duration": 4.401}, {"text": "Cal\u00e9donie si les rond-points sont en feu", "start": 444.24, "duration": 5.639}, {"text": "donc il faut une solution politique et", "start": 447.16, "duration": 4.719}, {"text": "je pense que \u00e7a passera n\u00e9cessairement", "start": 449.879, "duration": 4.361}, {"text": "par la date d'un r\u00e9f\u00e9rendum merci", "start": 451.879, "duration": 3.801}, {"text": "beaucoup HERV Marseille pour votre", "start": 454.24, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9action merci merci beaucoup Alexandre", "start": 455.68, "duration": 4.44}, {"text": "pour cette premi\u00e8re r\u00e9action politique", "start": 458.16, "duration": 4.2}, {"text": "on entend la cloche qui est en train de", "start": 460.12, "duration": 3.759}, {"text": "retentir nous sommes \u00e0 moins d'une", "start": 462.36, "duration": 2.64}, {"text": "minute de la s\u00e9ance de question", "start": 463.879, "duration": 2.76}, {"text": "gouvernement c'est l'heure de rejoindre", "start": 465.0, "duration": 3.84}, {"text": "Quentin Calmet dans l'h\u00e9micycle du S\u00e9nat", "start": 466.639, "duration": 4.84}, {"text": "Quentin la Nouvelle-Cal\u00e9donie va aussi", "start": 468.84, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eatre au c\u0153ur de cette s\u00e9ance de question", "start": 471.479, "duration": 3.12}, {"text": "oui bonjour Tam bonjour \u00e0 tous", "start": 473.24, "duration": 2.76}, {"text": "effectivement la Nouvelle Cal\u00e9donie qui", "start": 474.599, "duration": 2.841}, {"text": "va \u00eatre au c\u0153ur de la s\u00e9ance avec pas", "start": 476.0, "duration": 3.199}, {"text": "moins de qure questions dont la toute", "start": 477.44, "duration": 3.479}, {"text": "prre pos\u00e9 par Claude maluret alors", "start": 479.199, "duration": 3.201}, {"text": "normalement c'est le premier ministre", "start": 480.919, "duration": 2.921}, {"text": "qui aurait d\u00fb lui r\u00e9pondre mais on vient", "start": 482.4, "duration": 3.16}, {"text": "d'apprendre qu'il serait l\u00e0 uniquement \u00e0", "start": 483.84, "duration": 3.919}, {"text": "partir de 15h30 il est retenu \u00e0", "start": 485.56, "duration": 5.8}, {"text": "l'hommage qui se tient \u00e0 camp en hommage", "start": 487.759, "duration": 5.961}, {"text": "aux deux personnels p\u00e9nitentiaires tu\u00e9s", "start": 491.36, "duration": 3.72}, {"text": "la semaine derni\u00e8re mais donc cette", "start": 493.72, "duration": 3.439}, {"text": "s\u00e9ance qui va \u00eatre largement consacr\u00e9 \u00e0", "start": 495.08, "duration": 4.119}, {"text": "la Nouvelle-Cal\u00e9donie on va \u00e9galement", "start": 497.159, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9voquer la requ\u00eate du procureur de la", "start": 499.199, "duration": 3.641}, {"text": "CPI qui r\u00e9clame des mandats d'arr\u00eat pour", "start": 500.96, "duration": 3.639}, {"text": "trois respons du Hamas et aussi pour", "start": 502.84, "duration": 3.44}, {"text": "Benjamin etenou ainsi que son ministre", "start": 504.599, "duration": 3.521}, {"text": "de la D\u00e9fense la droite et le centre au", "start": 506.28, "duration": 3.96}, {"text": "S\u00e9nat qui n'ont pas manqu\u00e9 de interrog\u00e9", "start": 508.12, "duration": 3.759}, {"text": "sur la la position de la diplomatie", "start": 510.24, "duration": 4.359}, {"text": "fran\u00e7aise hier le Kor qui a d'abord dit", "start": 511.879, "duration": 4.441}, {"text": "soutenir la Cour p\u00e9nale internationale", "start": 514.599, "duration": 3.041}, {"text": "avant de d\u00e9noncer plus tard dans la", "start": 516.32, "duration": 3.92}, {"text": "journ\u00e9e l'\u00e9quivalence entre le Hamas et", "start": 517.64, "duration": 4.36}, {"text": "les responsables isra\u00e9liens on verra la", "start": 520.24, "duration": 4.039}, {"text": "r\u00e9ponse effectivement de l'ex\u00e9cutif Tam", "start": 522.0, "duration": 4.72}, {"text": "aujourd'hui merci merci beaucoup Quentin", "start": 524.279, "duration": 4.881}, {"text": "pour toutes ces explications et on voit", "start": 526.72, "duration": 4.44}, {"text": "G\u00e9rard Larcher le pr\u00e9sident du S\u00e9nat le", "start": 529.16, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9sident de la s\u00e9ance qui s'est", "start": 531.16, "duration": 6.56}, {"text": "install\u00e9 au plateau G\u00e9rard Larcher donc", "start": 532.519, "duration": 7.281}, {"text": "alors que le premier ministre Gabriel", "start": 537.72, "duration": 4.679}, {"text": "Atal n'est pas encore pr\u00e9sent la s\u00e9ance", "start": 539.8, "duration": 4.64}, {"text": "va d\u00e9buter dans un instant par un", "start": 542.399, "duration": 4.041}, {"text": "hommage \u00e0 Jean-Claude Godin l'ancien", "start": 544.44, "duration": 5.12}, {"text": "maire de Marseille et c'est aussi un", "start": 546.44, "duration": 6.28}, {"text": "ancien s\u00e9nateur s\u00e9nateur pendant 18 ans", "start": 549.56, "duration": 5.88}, {"text": "et notamment premier vice pr\u00e9sident du", "start": 552.72, "duration": 6.359}, {"text": "S\u00e9nat de 2014 \u00e0 2017 on prend tout de", "start": 555.44, "duration": 6.24}, {"text": "suite la direction de la s\u00e9ance nous", "start": 559.079, "duration": 4.76}, {"text": "n'avons pas re\u00e7u", "start": 561.68, "duration": 5.399}, {"text": "d'observation en a-t-il en", "start": 563.839, "duration": 6.761}, {"text": "s\u00e9ance je n'en vois point le r\u00e9serve le", "start": 567.079, "duration": 6.481}, {"text": "proc\u00e8sverbal est donc adopt\u00e9 sous les", "start": 570.6, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9serves", "start": 573.56, "duration": 2.48}, {"text": "d'usage mesdames et messieurs les", "start": 584.36, "duration": 5.479}, {"text": "ministres mes chers", "start": 587.079, "duration": 5.481}, {"text": "coll\u00e8gues c'est avec une grande", "start": 589.839, "duration": 4.401}, {"text": "tristesse que nous avons", "start": 592.56, "duration": 4.8}, {"text": "appris la disparition brutale de", "start": 594.24, "duration": 5.56}, {"text": "Jean-Claude godudin", "start": 597.36, "duration": 4.24}, {"text": "nous honorons non seulement la m\u00e9moire", "start": 599.8, "duration": 6.479}, {"text": "du ministre du d\u00e9put\u00e9 du s\u00e9nateur qu'il", "start": 601.6, "duration": 7.479}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 mais aussi la m\u00e9moire de celui qui", "start": 606.279, "duration": 6.601}, {"text": "a incarn\u00e9 qui a incarn\u00e9 profond\u00e9ment", "start": 609.079, "duration": 6.041}, {"text": "Marseille sa", "start": 612.88, "duration": 5.32}, {"text": "ville rendre hommage \u00e0 Jean-Claude Gudin", "start": 615.12, "duration": 6.56}, {"text": "c'est honor\u00e9 un de nos parmi les plus", "start": 618.2, "duration": 6.199}, {"text": "grands \u00e9lus dont le parcours politique", "start": 621.68, "duration": 5.48}, {"text": "ne pouvait que passer par l'Assembl\u00e9e en", "start": 624.399, "duration": 5.0}, {"text": "charge d'assurer la repr\u00e9sentation des", "start": 627.16, "duration": 6.52}, {"text": "it\u00e9 territoriale de la R\u00e9publique le", "start": 629.399, "duration": 7.041}, {"text": "S\u00e9nat d\u00e8s l'\u00e2ge de 15 ans il admire", "start": 633.68, "duration": 5.719}, {"text": "pardessus tout Vincent delpch", "start": 636.44, "duration": 5.88}, {"text": "propri\u00e9taire du quotidien Le Petit", "start": 639.399, "duration": 6.161}, {"text": "Proven\u00e7al qui si\u00e9gea au", "start": 642.32, "duration": 7.72}, {"text": "S\u00e9nat de 1939 \u00e0", "start": 645.56, "duration": 8.0}, {"text": "1966 le 27 mars", "start": 650.04, "duration": 6.239}, {"text": "1965 le jeune professeur d'histoire", "start": 653.56, "duration": 5.719}, {"text": "g\u00e9ographie fait son entr\u00e9e au conseil", "start": 656.279, "duration": 5.841}, {"text": "municipale de Marseille peut-il penser", "start": 659.279, "duration": 8.041}, {"text": "une seule seconde qu'il y si\u00e9gera 55 ans", "start": 662.12, "duration": 8.92}, {"text": "son arriv\u00e9e au Palais Bourbon en mars", "start": 667.32, "duration": 7.24}, {"text": "1978 sera un grand moment", "start": 671.04, "duration": 6.08}, {"text": "d'\u00e9motion \u00e9lu", "start": 674.56, "duration": 6.839}, {"text": "s\u00e9nateur en 1989 il si\u00e8ge au sein du", "start": 677.12, "duration": 6.36}, {"text": "groupe des R\u00e9publicains et ind\u00e9pendants", "start": 681.399, "duration": 3.88}, {"text": "et rejoint la commission des affaires", "start": 683.48, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res il restera attach\u00e9 \u00e0 la Haute", "start": 685.279, "duration": 6.68}, {"text": "Assembl\u00e9e pendant 28", "start": 688.24, "duration": 6.32}, {"text": "ans en septembre", "start": 691.959, "duration": 6.201}, {"text": "1995 le s\u00e9nateur maire de Marseille est", "start": 694.56, "duration": 6.959}, {"text": "\u00e9lu pr\u00e9sident du groupe des R\u00e9publicains", "start": 698.16, "duration": 5.64}, {"text": "et ind\u00e9pendants au", "start": 701.519, "duration": 4.841}, {"text": "S\u00e9nat apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ministre de", "start": 703.8, "duration": 4.2}, {"text": "l'Am\u00e9nagement du territoire de la ville", "start": 706.36, "duration": 4.32}, {"text": "et de l'int\u00e9gration c'\u00e9tait en", "start": 708.0, "duration": 6.44}, {"text": "1995 il revient au S\u00e9nat et devient", "start": 710.68, "duration": 5.32}, {"text": "alors", "start": 714.44, "duration": 4.88}, {"text": "vice-pr\u00e9sident de notre Haute Assembl\u00e9e", "start": 716.0, "duration": 4.56}, {"text": "c'est en", "start": 719.32, "duration": 3.88}, {"text": "1998 il est un pr\u00e9sident de S\u00e9an", "start": 720.56, "duration": 5.64}, {"text": "courtois chaleureux au savoir-faire", "start": 723.2, "duration": 5.319}, {"text": "efficace oui savoir-fire efficace dans", "start": 726.2, "duration": 4.8}, {"text": "la conduite parfois d\u00e9licate d'un", "start": 728.519, "duration": 4.76}, {"text": "certain nombre de d\u00e9bats vous vous", "start": 731.0, "duration": 4.519}, {"text": "souviendrez pour ceux qui l'ont connu de", "start": 733.279, "duration": 4.881}, {"text": "ses pr\u00e9sidences courtoises mais de sa", "start": 735.519, "duration": 7.361}, {"text": "technique de vote unique ni num\u00e9rique ni", "start": 738.16, "duration": 8.76}, {"text": "arithm\u00e9tique il consulte du", "start": 742.88, "duration": 8.399}, {"text": "regard en mars 2011 les membres du", "start": 746.92, "duration": 5.8}, {"text": "groupe de l'Union pour un mouvement", "start": 751.279, "duration": 4.24}, {"text": "populaire du S\u00e9nat le d\u00e9signent comme", "start": 752.72, "duration": 5.08}, {"text": "leur pr\u00e9sident l'empathie et la", "start": 755.519, "duration": 4.841}, {"text": "sympathie qu'il suscite tiennent \u00e0 cette", "start": 757.8, "duration": 4.08}, {"text": "estime de l'autre qu'il a d\u00e9velopp\u00e9 au", "start": 760.36, "duration": 4.8}, {"text": "cours de sa jeunesse et tout au long de", "start": 761.88, "duration": 5.04}, {"text": "sa carri\u00e8re dans l'esprit m\u00eame de la", "start": 765.16, "duration": 3.64}, {"text": "doctrine sociale de l'\u00c9glise qu'il a", "start": 766.92, "duration": 4.279}, {"text": "incarn\u00e9 au sein du groupe d'amiti\u00e9", "start": 768.8, "duration": 5.24}, {"text": "France saints\u00e8ge du S\u00e9nat", "start": 771.199, "duration": 5.88}, {"text": "empathie aussi en ce qui concerne le", "start": 774.04, "duration": 6.359}, {"text": "peuple arm\u00e9nien dont il a", "start": 777.079, "duration": 7.401}, {"text": "inlassablement d\u00e9fendu la cause au S\u00e9nat", "start": 780.399, "duration": 7.0}, {"text": "en juillet 2017 il d\u00e9cide dans", "start": 784.48, "duration": 4.12}, {"text": "l'application des nouvelles r\u00e8gles", "start": 787.399, "duration": 3.401}, {"text": "relatives au cumul des mandats de c\u00e9der", "start": 788.6, "duration": 4.28}, {"text": "son mandat de s\u00e9nateur et de conserver", "start": 790.8, "duration": 3.76}, {"text": "celui de premier magistrat de la ville", "start": 792.88, "duration": 4.44}, {"text": "de Marseille afin de privil\u00e9gier le lien", "start": 794.56, "duration": 5.839}, {"text": "direct avec ses administr\u00e9s il le sera", "start": 797.32, "duration": 4.959}, {"text": "jusqu'en", "start": 800.399, "duration": 3.961}, {"text": "2020 un certain nombre d'entre nous", "start": 802.279, "duration": 4.881}, {"text": "avons en m\u00e9moire et les t\u00e9moignag que", "start": 804.36, "duration": 5.2}, {"text": "j'ai re\u00e7u le mon trait l'ultime s\u00e9ance", "start": 807.16, "duration": 5.0}, {"text": "qu'il a pr\u00e9sid\u00e9 c'\u00e9tait une session", "start": 809.56, "duration": 5.12}, {"text": "extraordinaire c'\u00e9tait le 25 juillet", "start": 812.16, "duration": 5.88}, {"text": "2017 et l'\u00e9motion que sur tous les bancs", "start": 814.68, "duration": 6.04}, {"text": "nous avons ressenti \u00e0 ce", "start": 818.04, "duration": 4.72}, {"text": "moment-l\u00e0 lors de la r\u00e9union de la", "start": 820.72, "duration": 4.88}, {"text": "questure d\u00e9centralis\u00e9e \u00e0 la fin du mois", "start": 822.76, "duration": 4.759}, {"text": "de f\u00e9vrier au d\u00e9but du mois de mars \u00e0", "start": 825.6, "duration": 4.239}, {"text": "l'invitation du maire de Marseille nous", "start": 827.519, "duration": 4.481}, {"text": "l'avions retrouv\u00e9 au Palais du Pharo les", "start": 829.839, "duration": 4.68}, {"text": "trois questeurs et et moi-m\u00eame et le", "start": 832.0, "duration": 4.839}, {"text": "lendemain je me suis rendu chez lui dans", "start": 834.519, "duration": 4.601}, {"text": "sa maison du quartier de mazarg o\u00f9", "start": 836.839, "duration": 5.881}, {"text": "autour d'un caf\u00e9 et de calisson il", "start": 839.12, "duration": 6.159}, {"text": "adorait particuli\u00e8rement les calissons", "start": 842.72, "duration": 4.96}, {"text": "don nous avons fait ensemble un usage", "start": 845.279, "duration": 6.12}, {"text": "immod\u00e9r\u00e9 ce jour-l\u00e0 il \u00e9tait toujours", "start": 847.68, "duration": 6.0}, {"text": "aussi aigu dans sa r\u00e9flexion politique", "start": 851.399, "duration": 5.24}, {"text": "dans son regard sur notre pays", "start": 853.68, "duration": 4.599}, {"text": "oui", "start": 856.639, "duration": 4.32}, {"text": "Jean-Claude Monsieur le Maire il faut", "start": 858.279, "duration": 4.961}, {"text": "avoir travers\u00e9 Marseille dans sa voiture", "start": 860.959, "duration": 4.921}, {"text": "et je l'ai fait avec lui pour savoir ce", "start": 863.24, "duration": 6.039}, {"text": "que cela signifie une relation si forte", "start": 865.88, "duration": 5.12}, {"text": "qu'il avait avec les Marseillaises et", "start": 869.279, "duration": 4.041}, {"text": "les Marseillais certain nombre d'entre", "start": 871.0, "duration": 3.759}, {"text": "nous l'accompagneront demain \u00e0 la", "start": 873.32, "duration": 5.16}, {"text": "cath\u00e9drale de la Major \u00e0 Marseille alors", "start": 874.759, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e0 ses proches \u00e0 tous ceux qui ont", "start": 878.48, "duration": 5.599}, {"text": "partag\u00e9 ses engagements je souhaite", "start": 881.16, "duration": 5.44}, {"text": "redire la part que le S\u00e9nat prend \u00e0 leur", "start": 884.079, "duration": 5.041}, {"text": "tristesse et leur chagrin je n'oublie", "start": 886.6, "duration": 5.239}, {"text": "pas qu'il a \u00e9t\u00e9 \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s un", "start": 889.12, "duration": 6.48}, {"text": "vice-pr\u00e9sident engag\u00e9 fid\u00e8le et celui", "start": 891.839, "duration": 5.12}, {"text": "qui savait d\u00e9tendre toutes les", "start": 895.6, "duration": 5.039}, {"text": "situations m\u00eame les plus cab il y avait", "start": 896.959, "duration": 5.961}, {"text": "comme une science particuli\u00e8re chez", "start": 900.639, "duration": 4.64}, {"text": "Jean-Claude godudin je vous propose que", "start": 902.92, "duration": 4.159}, {"text": "nous partagions un moment de", "start": 905.279, "duration": 3.641}, {"text": "recueillement sa m\u00e9moire et pour ceux", "start": 907.079, "duration": 3.481}, {"text": "qui l'ont connu ici je dis en fermant", "start": 908.92, "duration": 3.919}, {"text": "les yeux vous le verrez \u00e0 cette place", "start": 910.56, "duration": 5.519}, {"text": "qu'il a tant aim\u00e9 diriger nos d\u00e9bats", "start": 912.839, "duration": 5.401}, {"text": "avec \u00e0 la fois cette fermet\u00e9 et sa", "start": 916.079, "duration": 5.161}, {"text": "gentillesse", "start": 918.24, "duration": 3.0}, {"text": "notre ordre du jour appelle les", "start": 968.319, "duration": 4.841}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 au", "start": 970.839, "duration": 4.401}, {"text": "Gouvernement notre s\u00e9ance est", "start": 973.16, "duration": 3.96}, {"text": "retransmise sur Public S\u00e9nat sur notre", "start": 975.24, "duration": 5.76}, {"text": "site chacun sera attentif \u00e0 des valeurs", "start": 977.12, "duration": 5.959}, {"text": "qui pour nous sont essentielles de", "start": 981.0, "duration": 4.12}, {"text": "respect des uns et des autres et le", "start": 983.079, "duration": 4.721}, {"text": "respect du temps de parole j'excuse", "start": 985.12, "duration": 6.079}, {"text": "l'absence au d\u00e9but de de notre r\u00e9union", "start": 987.8, "duration": 5.56}, {"text": "de notre s\u00e9ance du Premier ministre qui", "start": 991.199, "duration": 4.32}, {"text": "revient des c\u00e9r\u00e9monies organis\u00e9es ce", "start": 993.36, "duration": 4.959}, {"text": "matin \u00e0 camp en hommage aux deux", "start": 995.519, "duration": 5.24}, {"text": "surveillants p\u00e9nitentiaires tu\u00e9s le 14", "start": 998.319, "duration": 4.08}, {"text": "mai dernier dans l'attaque de leur", "start": 1000.759, "duration": 4.281}, {"text": "fourgon le S\u00e9nat avait lui-m\u00eame rendu la", "start": 1002.399, "duration": 4.761}, {"text": "semaine derni\u00e8re hommage \u00e0 ces deux", "start": 1005.04, "duration": 5.56}, {"text": "fonctionnaires victime d'un crime auieux", "start": 1007.16, "duration": 5.119}, {"text": "Premier ministre que j'ai eu au", "start": 1010.6, "duration": 3.76}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone devrait nous rejoindre au", "start": 1012.279, "duration": 4.841}, {"text": "cours de notre s\u00e9ance de question en", "start": 1014.36, "duration": 5.12}, {"text": "cons\u00e9quence et avec l'accord des groupes", "start": 1017.12, "duration": 3.959}, {"text": "nous examinerons un peu plus tard les", "start": 1019.48, "duration": 3.039}, {"text": "questions relatives \u00e0 la", "start": 1021.079, "duration": 3.041}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie auxquell le Premier", "start": 1022.519, "duration": 3.8}, {"text": "ministre souhaite r\u00e9pondre", "start": 1024.12, "duration": 4.48}, {"text": "personnellement je vais donc en", "start": 1026.319, "duration": 4.921}, {"text": "remerciant chacune et chacun de leur", "start": 1028.6, "duration": 5.359}, {"text": "compr\u00e9hension c\u00e9der la parole \u00e0 notre", "start": 1031.24, "duration": 5.439}, {"text": "coll\u00e8gue madame la vice-pr\u00e9sidente", "start": 1033.959, "duration": 4.96}, {"text": "Sylvie Robert pour le groupe socialiste", "start": 1036.679, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9cologiste et r\u00e9publicain vous avez la", "start": 1038.919, "duration": 5.241}, {"text": "parole madame la Pr\u00e9sidente merci", "start": 1041.48, "duration": 4.559}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident madame la ministre", "start": 1044.16, "duration": 4.96}, {"text": "de la Culture BBC \u00e0 la fran\u00e7aise quel", "start": 1046.039, "duration": 5.561}, {"text": "beau slogan malheureusement vide de sens", "start": 1049.12, "duration": 4.04}, {"text": "avez-vous une seule fois pr\u00e9sent\u00e9 la", "start": 1051.6, "duration": 4.12}, {"text": "vision strat\u00e9gique qui soutend cette BBC", "start": 1053.16, "duration": 5.04}, {"text": "non avez-vous une seule fois justifi\u00e9 la", "start": 1055.72, "duration": 4.72}, {"text": "pertinence de cette fusion au-del\u00e0 de", "start": 1058.2, "duration": 5.04}, {"text": "votre autre slogan se r\u00e9unir pour \u00eatre", "start": 1060.44, "duration": 5.52}, {"text": "plus fort non plus avez-vous une seule", "start": 1063.24, "duration": 4.96}, {"text": "fois dissip\u00e9 les doutes et les craintes", "start": 1065.96, "duration": 3.48}, {"text": "que fait peser ce texte sur", "start": 1068.2, "duration": 3.12}, {"text": "l'ind\u00e9pendance et le pluralisme de", "start": 1069.44, "duration": 5.0}, {"text": "l'information toujours pas avez-vous", "start": 1071.32, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9galement clarifi\u00e9 le futur financement", "start": 1074.44, "duration": 4.239}, {"text": "de l'audiovisuel public qui aurait \u00e9t\u00e9", "start": 1076.52, "duration": 4.2}, {"text": "le le pr\u00e9alable indispensable \u00e0 votre", "start": 1078.679, "duration": 5.401}, {"text": "r\u00e9forme absolument pas av vous avez-vous", "start": 1080.72, "duration": 5.319}, {"text": "enfin consult\u00e9 les personnels de", "start": 1084.08, "duration": 4.24}, {"text": "l'audiovisuel publi la gr\u00e8ve pr\u00e9vue", "start": 1086.039, "duration": 4.361}, {"text": "demain par les syndicats du secteur", "start": 1088.32, "duration": 4.68}, {"text": "apporte une r\u00e9ponse limpide enfin nous", "start": 1090.4, "duration": 4.519}, {"text": "avons d\u00e9couvert \u00e0 quel point la", "start": 1093.0, "duration": 4.159}, {"text": "cacophonie au sein de l'ex\u00e9cutif et de", "start": 1094.919, "duration": 4.521}, {"text": "la majorit\u00e9 r\u00e8gne et \u00e0 quel point vous", "start": 1097.159, "duration": 5.4}, {"text": "naviguez \u00e0 vue deux exemples", "start": 1099.44, "duration": 5.2}, {"text": "l'audiovisuel ext\u00e9rieur doit-il \u00eatre", "start": 1102.559, "duration": 4.281}, {"text": "dans le projet de r\u00e9forme oui ah benah", "start": 1104.64, "duration": 4.919}, {"text": "en fait non faut-il plafonner ou", "start": 1106.84, "duration": 4.6}, {"text": "contraindre les recettes publicitaires", "start": 1109.559, "duration": 4.281}, {"text": "on ne sait plus \u00e0 quelques mois de cette", "start": 1111.44, "duration": 5.599}, {"text": "fusion plus on avance moins on en sait", "start": 1113.84, "duration": 4.959}, {"text": "alors madame la ministre si vous", "start": 1117.039, "duration": 3.441}, {"text": "souhaitez r\u00e9ellement prot\u00e9ger", "start": 1118.799, "duration": 3.921}, {"text": "l'audiovisuel public comme vous le dites", "start": 1120.48, "duration": 4.559}, {"text": "ne passez pas en force reconnaissez que", "start": 1122.72, "duration": 4.56}, {"text": "votre projet n'est pas m\u00fb \u00eates-vous", "start": 1125.039, "duration": 4.361}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 y", "start": 1127.28, "duration": 4.879}, {"text": "renoncer pour vous r\u00e9pondre \u00e0 la parole", "start": 1129.4, "duration": 5.08}, {"text": "est Madame la Ministre de la Culture", "start": 1132.159, "duration": 4.561}, {"text": "madame Rach vous avez la parole madame", "start": 1134.48, "duration": 4.36}, {"text": "la ministre", "start": 1136.72, "duration": 3.839}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames et", "start": 1138.84, "duration": 3.319}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s les s\u00e9nateurs", "start": 1140.559, "duration": 5.201}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente Robert alors vous", "start": 1142.159, "duration": 6.161}, {"text": "dites c'est inconnu \u00e7a vient elle est", "start": 1145.76, "duration": 4.76}, {"text": "pas tomb\u00e9e du ciel cette r\u00e9forme \u00e7a fait", "start": 1148.32, "duration": 4.88}, {"text": "plus de 10 ans qu'elle est connue \u00e7a", "start": 1150.52, "duration": 4.44}, {"text": "fait plus de 10 ans que cette r\u00e9forme", "start": 1153.2, "duration": 2.52}, {"text": "est", "start": 1154.96, "duration": 3.0}, {"text": "connue puisque vous-m\u00eame vous en avez", "start": 1155.72, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9battu ici puisque un texte je souhaite", "start": 1157.96, "duration": 5.36}, {"text": "rendre hommage au pr\u00e9sident Lafond qui a", "start": 1160.36, "duration": 5.36}, {"text": "fait adopter ici m\u00eame une proposition de", "start": 1163.32, "duration": 5.479}, {"text": "loi de laquelle je suis parti et et je", "start": 1165.72, "duration": 4.12}, {"text": "voulais aussi rendre hommage \u00e0", "start": 1168.799, "duration": 2.521}, {"text": "l'ensemble des s\u00e9nateurs qui ont", "start": 1169.84, "duration": 3.04}, {"text": "travaill\u00e9 sur l'audiovisuel public", "start": 1171.32, "duration": 3.96}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps que ce soit le", "start": 1172.88, "duration": 4.799}, {"text": "s\u00e9nateur Hugonis s\u00e9nateur carucci et", "start": 1175.28, "duration": 5.04}, {"text": "bien d'autres donc ici m\u00eame madame la", "start": 1177.679, "duration": 5.24}, {"text": "s\u00e9natrice les d\u00e9bats ont eu lieu les", "start": 1180.32, "duration": 4.0}, {"text": "enjeux ont \u00e9t\u00e9", "start": 1182.919, "duration": 4.281}, {"text": "identifi\u00e9s aujourd'hui certains ont le", "start": 1184.32, "duration": 5.239}, {"text": "sentiment qu'on va revenir \u00e0 l'ORTF", "start": 1187.2, "duration": 3.44}, {"text": "est-ce que nous sommes dans le m\u00eame", "start": 1189.559, "duration": 2.48}, {"text": "contexte pas du", "start": 1190.64, "duration": 4.279}, {"text": "tout 26 cha\u00eenes priv\u00e9es des groupes", "start": 1192.039, "duration": 4.481}, {"text": "priv\u00e9s qui se structurent et", "start": 1194.919, "duration": 4.0}, {"text": "s'organisent et qui rassemblent le le", "start": 1196.52, "duration": 5.24}, {"text": "force face \u00e0 un audiisel public tr\u00e8s", "start": 1198.919, "duration": 4.681}, {"text": "dispers\u00e9 dont les forces sont tr\u00e8s", "start": 1201.76, "duration": 3.68}, {"text": "dispers\u00e9es c'est reconnu dans tous les", "start": 1203.6, "duration": 3.48}, {"text": "rapports y compris dans les \u00e9tudes", "start": 1205.44, "duration": 6.239}, {"text": "d'impact qui ont eu d\u00e9j\u00e0 lieu si on", "start": 1207.08, "duration": 6.64}, {"text": "reprend l'udivisel public les pratiques", "start": 1211.679, "duration": 4.321}, {"text": "ont \u00e9volu\u00e9 je vous donnais deux", "start": 1213.72, "duration": 4.12}, {"text": "indicateurs les pratiques de", "start": 1216.0, "duration": 3.799}, {"text": "consommation de l'ensemble de la", "start": 1217.84, "duration": 4.24}, {"text": "population en particulier les jeunes", "start": 1219.799, "duration": 4.721}, {"text": "puisque l'\u00e2ge moyen de des", "start": 1222.08, "duration": 4.28}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs de France T\u00e9l\u00e9vision est", "start": 1224.52, "duration": 5.039}, {"text": "de 64 ans Radio France on est pass\u00e9 de", "start": 1226.36, "duration": 7.679}, {"text": "51 \u00e0 57 ans en quelques ann\u00e9es \u00e7a", "start": 1229.559, "duration": 7.401}, {"text": "n\u00e9cessite de revoir l'audiovisuel publi", "start": 1234.039, "duration": 5.64}, {"text": "parce que nous avons un enjeu d'avenir", "start": 1236.96, "duration": 5.92}, {"text": "pour les g\u00e9n\u00e9rations d'avenir avec un un", "start": 1239.679, "duration": 6.12}, {"text": "paysage m\u00e9diatique public tr\u00e8s fractur\u00e9", "start": 1242.88, "duration": 5.919}, {"text": "quant \u00e0 la cr\u00e9ation d'une maison commune", "start": 1245.799, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9videmment on va pas uniformiser ni les", "start": 1248.799, "duration": 4.561}, {"text": "les m\u00e9tiers ni les activit\u00e9s vous", "start": 1251.559, "duration": 5.041}, {"text": "parliez \u00e9videmment du financement nous", "start": 1253.36, "duration": 4.92}, {"text": "allons avoir quelque chose d'assez", "start": 1256.6, "duration": 3.8}, {"text": "unique que vous n'avez pas obtenu et je", "start": 1258.28, "duration": 4.44}, {"text": "rends hommage au au pr\u00e9sident la fond en", "start": 1260.4, "duration": 4.36}, {"text": "ce sens parce que nous avons r\u00e9ussi \u00e0", "start": 1262.72, "duration": 4.12}, {"text": "faire avancer cette question parce que", "start": 1264.76, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e7a sera un mode de financement", "start": 1266.84, "duration": 4.36}, {"text": "totalement in\u00e9dit qui nous serons les", "start": 1268.64, "duration": 4.399}, {"text": "seuls en Europe \u00e0", "start": 1271.2, "duration": 4.76}, {"text": "l'avir puisque ce sera \u00e9videmment un", "start": 1273.039, "duration": 5.321}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vant sur recette nous serons les", "start": 1275.96, "duration": 6.079}, {"text": "seuls en Europe \u00e0 avoir sanctuaris\u00e9 ce", "start": 1278.36, "duration": 5.76}, {"text": "financement pour le reste la", "start": 1282.039, "duration": 4.081}, {"text": "consultation bien s\u00fbr madame la", "start": 1284.12, "duration": 4.679}, {"text": "Pr\u00e9sidente j'ai consult\u00e9 l'ensemble des", "start": 1286.12, "duration": 4.28}, {"text": "des organisations syndicales les", "start": 1288.799, "duration": 3.321}, {"text": "journalistes et les r\u00e9dactions donc", "start": 1290.4, "duration": 3.759}, {"text": "cette r\u00e9forme elle est ambitieuse et", "start": 1292.12, "duration": 4.72}, {"text": "tr\u00e8s attendue par les Fran\u00e7ais", "start": 1294.159, "duration": 5.12}, {"text": "eux-m\u00eames madame la pr\u00e9sidente Sylvie", "start": 1296.84, "duration": 4.76}, {"text": "Robert merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1299.279, "duration": 3.961}, {"text": "Madame la Ministre ce que nous avons", "start": 1301.6, "duration": 3.28}, {"text": "vot\u00e9 ici ou pas vot\u00e9 d'ailleurs ce", "start": 1303.24, "duration": 3.48}, {"text": "n'\u00e9tait pas la c'\u00e9tait la holding et non", "start": 1304.88, "duration": 3.799}, {"text": "la fusion mais surtout je voudrais vous", "start": 1306.72, "duration": 3.64}, {"text": "dire le service public de l'audiovisuel", "start": 1308.679, "duration": 4.801}, {"text": "va bien il est pl\u00e9bisit\u00e9 par ses auteurs", "start": 1310.36, "duration": 6.72}, {"text": "ses \u00e9diteurs et ses auditeurs pourquoi", "start": 1313.48, "duration": 6.16}, {"text": "le fragiliser pourquoi d\u00e9stabiliser", "start": 1317.08, "duration": 5.04}, {"text": "pourquoi cette pr\u00e9cipitation comme l'ont", "start": 1319.64, "duration": 4.519}, {"text": "dit plusieurs de vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs \u00e0 ce", "start": 1322.12, "duration": 4.96}, {"text": "poste cette fusion sera je l' cite", "start": 1324.159, "duration": 6.161}, {"text": "inutile inefficace et surtout madame la", "start": 1327.08, "duration": 5.68}, {"text": "ministre elle est \u00e0 contrecourant des", "start": 1330.32, "duration": 4.479}, {"text": "urgences d'aujourd'hui on avait besoin", "start": 1332.76, "duration": 3.68}, {"text": "d'une grande r\u00e9flexion sur l'avenir des", "start": 1334.799, "duration": 4.561}, {"text": "m\u00e9dias c'est l\u00e0", "start": 1336.44, "duration": 2.92}, {"text": "l'urgence la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 1339.52, "duration": 5.36}, {"text": "Jean-Pierre forvic pour le Grou", "start": 1343.08, "duration": 3.719}, {"text": "communiste r\u00e9publicain citoyen", "start": 1344.88, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9cologiste kanqui merci monsieur le", "start": 1346.799, "duration": 4.36}, {"text": "Pr\u00e9sident ma question s'adresse \u00e0", "start": 1349.2, "duration": 3.44}, {"text": "monsieur le ministre charg\u00e9 du logement", "start": 1351.159, "duration": 3.441}, {"text": "monsieur le ministre \u00e0 l'issue du projet", "start": 1352.64, "duration": 4.6}, {"text": "de loi de finance 2024 un objectif", "start": 1354.6, "duration": 4.4}, {"text": "initial de 200000 logements en", "start": 1357.24, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique a \u00e9t\u00e9 revu \u00e0 la", "start": 1359.0, "duration": 4.279}, {"text": "baisse 140000 logements et ce suite au", "start": 1360.76, "duration": 6.08}, {"text": "coupe budg\u00e9taire d\u00e9cid\u00e9 en janvier 2024", "start": 1363.279, "duration": 5.76}, {"text": "les monogestes d'isolation s'arr\u00eataient", "start": 1366.84, "duration": 4.16}, {"text": "et les contrat C de ufs passaient sous", "start": 1369.039, "duration": 4.081}, {"text": "contr\u00f4le de l'ANA il y a une semaine", "start": 1371.0, "duration": 3.32}, {"text": "monsieur le ministre vous avez fait", "start": 1373.12, "duration": 3.559}, {"text": "trois pas en arri\u00e8re en r\u00e9autorisant les", "start": 1374.32, "duration": 5.0}, {"text": "monogestes \u00e9nerg\u00e9tiques et en reportant", "start": 1376.679, "duration": 5.24}, {"text": "au 1er janvier 2025 les d\u00e9cisions", "start": 1379.32, "duration": 4.359}, {"text": "initialement pr\u00e9vues au 1er janvier de", "start": 1381.919, "duration": 4.12}, {"text": "cette ann\u00e9e beaucoup de candidats n'y", "start": 1383.679, "duration": 5.36}, {"text": "comprennent plus rien j'y vais j'y vais", "start": 1386.039, "duration": 5.561}, {"text": "pas j'attends l'ann\u00e9e prochaine au", "start": 1389.039, "duration": 4.161}, {"text": "risque de voir les subventions baisser", "start": 1391.6, "duration": 3.36}, {"text": "voir m\u00eame dispara\u00eetre au vu des", "start": 1393.2, "duration": 3.56}, {"text": "nouvelles \u00e9conomies de 20 milliards \u00e0", "start": 1394.96, "duration": 4.52}, {"text": "faire pour 2025 annonc\u00e9 ce matin dans la", "start": 1396.76, "duration": 5.279}, {"text": "presse monsieur le ministre n avait-il", "start": 1399.48, "duration": 4.48}, {"text": "pas moyen de faire plus simple pour les", "start": 1402.039, "duration": 3.721}, {"text": "candidats \u00e0 la r\u00e9novation \u00e9nerg\u00e9tique de", "start": 1403.96, "duration": 4.599}, {"text": "leur logement je vous remercie pour vous", "start": 1405.76, "duration": 4.279}, {"text": "r\u00e9pondre la parole est au ministre", "start": 1408.559, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge du logement Guillaume", "start": 1410.039, "duration": 3.52}, {"text": "casbarian d'z la", "start": 1411.679, "duration": 4.36}, {"text": "parole merci beaucoup monsieur le", "start": 1413.559, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9sident mesdames messieurs les", "start": 1416.039, "duration": 3.081}, {"text": "s\u00e9nateurs monsieur le s\u00e9nateur", "start": 1417.64, "duration": 3.68}, {"text": "Jean-Pierre corbiset merci pour votre", "start": 1419.12, "duration": 3.36}, {"text": "question monsieur le s\u00e9nateur qui me", "start": 1421.32, "duration": 3.16}, {"text": "permet de rappeler que ma prime renuve", "start": 1422.48, "duration": 4.679}, {"text": "est un succ\u00e8s en r\u00e9alit\u00e9 fran\u00e7ais et", "start": 1424.48, "duration": 3.64}, {"text": "nous pouvons nous en r\u00e9jouir", "start": 1427.159, "duration": 3.081}, {"text": "collectivement puisqu'il a permis \u00e0 plus", "start": 1428.12, "duration": 5.4}, {"text": "de 2 millions de Fran\u00e7ais de r\u00e9nover", "start": 1430.24, "duration": 4.72}, {"text": "leur habitation au cours des trois", "start": 1433.52, "duration": 3.12}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es je crois que pour ces", "start": 1434.96, "duration": 2.599}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ont eu la chance de", "start": 1436.64, "duration": 2.639}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier de ma prim nous pouvons nous", "start": 1437.559, "duration": 3.921}, {"text": "en r\u00e9jouir vous avez \u00e9voqu\u00e9 les", "start": 1439.279, "duration": 3.76}, {"text": "questions budg\u00e9taires en r\u00e9alit\u00e9 jamais", "start": 1441.48, "duration": 3.12}, {"text": "le budget de ma prime renve n'a \u00e9t\u00e9", "start": 1443.039, "duration": 3.64}, {"text": "aussi \u00e9lev\u00e9 malgr\u00e9 le fait que nous", "start": 1444.6, "duration": 4.12}, {"text": "ayons fait un effort de restitution", "start": 1446.679, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui en 2024 le budget est de", "start": 1448.72, "duration": 5.839}, {"text": "3,85 milliards d'euros il \u00e9tait en 2023", "start": 1450.919, "duration": 6.161}, {"text": "de 3,49 vous voyez bien que le budget", "start": 1454.559, "duration": 4.641}, {"text": "2024 est en augmentation par rapport \u00e0", "start": 1457.08, "duration": 4.079}, {"text": "2023 la r\u00e9alit\u00e9 le sujet que l'on a", "start": 1459.2, "duration": 3.56}, {"text": "c'est que en 2023 le budget que nous", "start": 1461.159, "duration": 3.52}, {"text": "avions a \u00e9t\u00e9 sous-consomm\u00e9 et les", "start": 1462.76, "duration": 3.399}, {"text": "premiers chiffres de l'ann\u00e9e en", "start": 1464.679, "duration": 3.961}, {"text": "janvier-f\u00e9vrier avec des baisses de 85", "start": 1466.159, "duration": 4.201}, {"text": "sur les dossiers d\u00e9pos\u00e9s nous ont", "start": 1468.64, "duration": 3.88}, {"text": "conduit Christophe B\u00e9chu et moi-m\u00eame \u00e0", "start": 1470.36, "duration": 3.6}, {"text": "\u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute des professionnels du", "start": 1472.52, "duration": 3.96}, {"text": "b\u00e2timent de la capB de la FFB et", "start": 1473.96, "duration": 5.56}, {"text": "d'ajuster les r\u00e8gles pour que plus de", "start": 1476.48, "duration": 4.679}, {"text": "Fran\u00e7ais puissent b\u00e9n\u00e9ficier de ma prime", "start": 1479.52, "duration": 2.879}, {"text": "Renov c'est pourquoi nous avons pris un", "start": 1481.159, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9cret le 15 mai dernier qui a permis \u00e0", "start": 1482.399, "duration": 4.561}, {"text": "de nombreux Fran\u00e7ais de b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0", "start": 1485.2, "duration": 4.4}, {"text": "nouveau du r\u00e9gime de ma prime renve nous", "start": 1486.96, "duration": 4.319}, {"text": "avons notamment supprim\u00e9 l'obligation du", "start": 1489.6, "duration": 3.64}, {"text": "DPE dans le cadre d'une r\u00e9novation par", "start": 1491.279, "duration": 3.4}, {"text": "geste et nous avons ouvert la", "start": 1493.24, "duration": 2.84}, {"text": "possibilit\u00e9 de recourir \u00e0 des travaux", "start": 1494.679, "duration": 3.72}, {"text": "monogestes d'isolation l'un dans l'autre", "start": 1496.08, "duration": 3.8}, {"text": "nous avons voulu redonner aux Fran\u00e7ais", "start": 1498.399, "duration": 2.681}, {"text": "la possibilit\u00e9 d'acc\u00e9der \u00e0 ma prime", "start": 1499.88, "duration": 2.32}, {"text": "Renov c'est donc effectivement un", "start": 1501.08, "duration": 2.64}, {"text": "changement par rapport \u00e0 la r\u00e9forme qui", "start": 1502.2, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9tait initialement pr\u00e9vue mais c'est un", "start": 1503.72, "duration": 3.72}, {"text": "changement de bon sens qui va permettre", "start": 1505.12, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e0 de nombreux Fran\u00e7ais de b\u00e9n\u00e9ficier de", "start": 1507.44, "duration": 2.959}, {"text": "ma prime renve les r\u00e9sultats monsieur le", "start": 1508.799, "duration": 2.561}, {"text": "s\u00e9nateur commencent \u00e0 \u00eatre au", "start": 1510.399, "duration": 2.76}, {"text": "rendez-vous au 21 mai je vous donne le", "start": 1511.36, "duration": 4.08}, {"text": "dernier chiffre nous avons eu 7618", "start": 1513.159, "duration": 4.0}, {"text": "dossiers de demande d\u00e9pos\u00e9s sur le site", "start": 1515.44, "duration": 3.359}, {"text": "de l'ANA c'est deux fois plus que la", "start": 1517.159, "duration": 3.041}, {"text": "moyenne hebdomadaire depuis le d\u00e9but de", "start": 1518.799, "duration": 2.921}, {"text": "l'ann\u00e9e et donc il y a de plus en plus", "start": 1520.2, "duration": 3.0}, {"text": "de Fran\u00e7ais qui sollicite les services", "start": 1521.72, "duration": 3.28}, {"text": "de l'ANA et maprime renve nous pouvons", "start": 1523.2, "duration": 3.839}, {"text": "nous en r\u00e9jouir je r\u00e9unirai d'ailleurs", "start": 1525.0, "duration": 3.279}, {"text": "l'ensemble des acteurs de la fili\u00e8re", "start": 1527.039, "duration": 2.76}, {"text": "hier pour organiser un mouvement de", "start": 1528.279, "duration": 3.28}, {"text": "structuration du secteur de la", "start": 1529.799, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9novation il y aura un pacte que nous", "start": 1531.559, "duration": 2.961}, {"text": "allons signer ensemble nous allons tous", "start": 1532.919, "duration": 2.601}, {"text": "nous mettre autour de la table pour", "start": 1534.52, "duration": 2.68}, {"text": "avoir encore plus d'ambition et \u00eatre", "start": 1535.52, "duration": 3.32}, {"text": "encore plus simple et acc\u00e9l\u00e9rer la", "start": 1537.2, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9novation des logements il en va du", "start": 1538.84, "duration": 3.199}, {"text": "portefeuille des fran\u00e7ais mais aussi de", "start": 1540.52, "duration": 3.48}, {"text": "nos ambitions en termees \u00e9cologiques", "start": 1542.039, "duration": 4.201}, {"text": "merci monsieur le", "start": 1544.0, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9sident Jean-Pierre corbiset oui merci", "start": 1546.24, "duration": 4.919}, {"text": "monsieur le ministre c'est vrai que le", "start": 1549.399, "duration": 3.961}, {"text": "volume financier est plus important il", "start": 1551.159, "duration": 4.24}, {"text": "est vrai que de nouveaux dossiers de", "start": 1553.36, "duration": 4.919}, {"text": "monogest \u00e9nerg\u00e9tique ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9s dep", "start": 1555.399, "duration": 4.4}, {"text": "depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e en quantit\u00e9", "start": 1558.279, "duration": 4.201}, {"text": "importante mais ir ront-il \u00e0 terme m\u00eame", "start": 1559.799, "duration": 4.321}, {"text": "pour les contrat de ufs sauf que", "start": 1562.48, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9sormais tout passe par l'ANA", "start": 1564.12, "duration": 4.039}, {"text": "contrairement auat C de l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 1566.279, "duration": 4.041}, {"text": "et j'en ai fait l'exp\u00e9rience mes chers", "start": 1568.159, "duration": 3.4}, {"text": "coll\u00e8gues les dossiers Anas sont", "start": 1570.32, "duration": 3.4}, {"text": "complexes un \u00e9l\u00e9ment manque et c'est le", "start": 1571.559, "duration": 4.6}, {"text": "retour \u00e0 la ce d\u00e9part vous devez payer", "start": 1573.72, "duration": 4.12}, {"text": "les travaux et seulement \u00e0 80 % des", "start": 1576.159, "duration": 3.481}, {"text": "travaux engag\u00e9s vous pouvez lancer la", "start": 1577.84, "duration": 3.959}, {"text": "demande de subvention certes on peut", "start": 1579.64, "duration": 4.36}, {"text": "demander une avance encore un dossier \u00e0", "start": 1581.799, "duration": 3.841}, {"text": "remplir avec r\u00e9ponse une fois les", "start": 1584.0, "duration": 3.88}, {"text": "travaux finis l'ancien syst\u00e8me \u00e9tait", "start": 1585.64, "duration": 3.56}, {"text": "quand m\u00eame monsieur le ministre beaucoup", "start": 1587.88, "duration": 3.799}, {"text": "plus simple contr\u00f4le technique avant et", "start": 1589.2, "duration": 4.479}, {"text": "apr\u00e8s les travaux vous payez votre part", "start": 1591.679, "duration": 4.441}, {"text": "et l'entreprise cherchz le solde aupr\u00e8s", "start": 1593.679, "duration": 4.36}, {"text": "des grands groupes fran\u00e7ais pollueurs", "start": 1596.12, "duration": 4.64}, {"text": "monsieur le ministre faites plus simple", "start": 1598.039, "duration": 4.681}, {"text": "par contre mes chers coll\u00e8gues mesdames", "start": 1600.76, "duration": 3.12}, {"text": "messieurs les membres du gouvernement l\u00e0", "start": 1602.72, "duration": 2.48}, {"text": "o\u00f9 c'est simple \u00e0 appliquer depuis", "start": 1603.88, "duration": 2.76}, {"text": "quelques jours c'est pour nos", "start": 1605.2, "duration": 3.52}, {"text": "collectivit\u00e9s locales on a appris il y a", "start": 1606.64, "duration": 3.399}, {"text": "quelques jours que dans le cas du fond", "start": 1608.72, "duration": 3.079}, {"text": "vert pour l'\u00e9clairage public c'est", "start": 1610.039, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9sormais 15 % d'a\u00ea de l'\u00c9tat au lieu de", "start": 1611.799, "duration": 5.201}, {"text": "25 % et pour la DETR et la r\u00e9novation", "start": 1614.12, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents comm fa", "start": 1617.0, "duration": 6.52}, {"text": "conclure je vousci merci la parole est \u00e0", "start": 1619.96, "duration": 5.64}, {"text": "notre coll\u00e8gue \u00c9douard courciial pour le", "start": 1623.52, "duration": 4.02}, {"text": "groupe de l'Union centrist vous avez la", "start": 1625.6, "duration": 7.33}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1627.54, "duration": 7.54}, {"text": "[Musique]", "start": 1632.93, "duration": 5.109}, {"text": "parole mes chers coll\u00e8gues ma question", "start": 1635.08, "duration": 4.839}, {"text": "s'adresse au ministre de l'Europe et des", "start": 1638.039, "duration": 5.0}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res monsieur le ministre", "start": 1639.919, "duration": 6.081}, {"text": "depuis 2 jours la voix du koret", "start": 1643.039, "duration": 5.681}, {"text": "s'embrouille lundi dernier \u00e0 la de la", "start": 1646.0, "duration": 5.799}, {"text": "mort du pr\u00e9sident iranien Ibrahim Raisi", "start": 1648.72, "duration": 6.319}, {"text": "votre minist\u00e8re a je cite pr\u00e9sent\u00e9 ses", "start": 1651.799, "duration": 5.521}, {"text": "condol\u00e9ances \u00e0 la R\u00e9publique islamique", "start": 1655.039, "duration": 5.601}, {"text": "d'Iran le jour m\u00eame le procureur g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1657.32, "duration": 5.52}, {"text": "de la Cour p\u00e9nale internationale a", "start": 1660.64, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9clam\u00e9 des mandats d'arr\u00eat contre", "start": 1662.84, "duration": 4.8}, {"text": "Benyamin netanahou et que contre Yaya", "start": 1664.44, "duration": 5.64}, {"text": "sinoir le chef du Hamas dans la bande de", "start": 1667.64, "duration": 5.2}, {"text": "Gaza et cerveau pr\u00e9sum\u00e9 de l'attaque du", "start": 1670.08, "duration": 6.52}, {"text": "7 octobre ce faisant il a renvoy\u00e9 dos \u00e0", "start": 1672.84, "duration": 6.4}, {"text": "dos le chef d'un gouvernement octique et", "start": 1676.6, "duration": 5.28}, {"text": "le patron d'une organisation terroriste", "start": 1679.24, "duration": 5.2}, {"text": "l\u00e0 encore le qu d'orset s fendu d'un", "start": 1681.88, "duration": 4.399}, {"text": "courtois communiqu\u00e9 indiquant que la", "start": 1684.44, "duration": 4.28}, {"text": "France soutenait l'ind\u00e9pendance de la", "start": 1686.279, "duration": 5.361}, {"text": "Cour p\u00e9nale internationale et je cite la", "start": 1688.72, "duration": 5.12}, {"text": "lutte contre l'impunit\u00e9 dans toutes les", "start": 1691.64, "duration": 4.68}, {"text": "circonstances monsieur le ministre nous", "start": 1693.84, "duration": 3.959}, {"text": "sommes bien conscients que les deux", "start": 1696.32, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements sont ind\u00e9pendants mais leur", "start": 1697.799, "duration": 5.281}, {"text": "t\u00e9lescopage et la fa\u00e7on dont le qu a", "start": 1700.08, "duration": 6.36}, {"text": "r\u00e9agi brouille la voix de notre pays", "start": 1703.08, "duration": 5.56}, {"text": "lorsque l'on pr\u00e9sente ses condol 11 pour", "start": 1706.44, "duration": 5.64}, {"text": "la mort d'Ibrahim Raissi la jeune Massa", "start": 1708.64, "duration": 6.36}, {"text": "Amini tu\u00e9 pour avoir brav\u00e9 l'absolutisme", "start": 1712.08, "duration": 6.56}, {"text": "des Molas se retourne dans sa tombe de", "start": 1715.0, "duration": 6.159}, {"text": "m\u00eame vous avez vous-m\u00eame d\u00fb r\u00e9agir \u00e0 la", "start": 1718.64, "duration": 5.519}, {"text": "comparaison entre netanahou et sinoir", "start": 1721.159, "duration": 5.24}, {"text": "pour pr\u00e9ciser qu'il ne pouvait y avoir", "start": 1724.159, "duration": 6.041}, {"text": "d'\u00e9quivalence entre le Hamas et Isra\u00ebl", "start": 1726.399, "duration": 6.081}, {"text": "monsieur le ministre vous comprenez que", "start": 1730.2, "duration": 5.28}, {"text": "tout cela a pu susciter l'\u00e9motion et le", "start": 1732.48, "duration": 5.799}, {"text": "trouble pouvez-vous nous confirmer que", "start": 1735.48, "duration": 4.12}, {"text": "vous allez reprendre la main sur la", "start": 1738.279, "duration": 3.76}, {"text": "communication de votre minist\u00e8re et qu'\u00e0", "start": 1739.6, "duration": 4.6}, {"text": "l'avenir nos valeurs y auront bien plus", "start": 1742.039, "duration": 4.441}, {"text": "clairement droit de", "start": 1744.2, "duration": 5.76}, {"text": "citer pour vous r\u00e9pondre la parole est", "start": 1746.48, "duration": 4.84}, {"text": "au ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge de", "start": 1749.96, "duration": 4.839}, {"text": "l'Europe Jean-No\u00ebl", "start": 1751.32, "duration": 3.479}, {"text": "barreau merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1755.0, "duration": 3.44}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 1757.08, "duration": 4.04}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur \u00c9douard courcial je", "start": 1758.44, "duration": 5.16}, {"text": "vous prie d'excuser St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9", "start": 1761.12, "duration": 3.559}, {"text": "ministre de l'Europe et des Affaires", "start": 1763.6, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res qui est retenu ce jour \u00e0", "start": 1764.679, "duration": 4.681}, {"text": "vamar avec ses homologues polonais et", "start": 1766.2, "duration": 4.599}, {"text": "allemands", "start": 1769.36, "duration": 4.319}, {"text": "s'agissant de la Cour p\u00e9nale", "start": 1770.799, "duration": 5.321}, {"text": "internationale ce qui a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par", "start": 1773.679, "duration": 5.201}, {"text": "le quai d'orset c'est le droit et c'est", "start": 1776.12, "duration": 4.76}, {"text": "la conventionnalit\u00e9 \u00e0 savoir que la", "start": 1778.88, "duration": 4.2}, {"text": "France reconna\u00eet l'ind\u00e9pendance de la", "start": 1780.88, "duration": 4.36}, {"text": "Cour p\u00e9nale internationale ce que", "start": 1783.08, "duration": 4.079}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a eu l'occasion de", "start": 1785.24, "duration": 4.039}, {"text": "rappeler c'est que cette reconnaissance", "start": 1787.159, "duration": 5.041}, {"text": "n'implique en aucun cas d'aucune mani\u00e8re", "start": 1789.279, "duration": 5.961}, {"text": "une \u00e9quivalence entre d'un c\u00f4t\u00e9 le Hamas", "start": 1792.2, "duration": 4.92}, {"text": "un groupe terroriste qui s'est rendu", "start": 1795.24, "duration": 4.88}, {"text": "coupable du pire massacre antis\u00e9mite", "start": 1797.12, "duration": 6.24}, {"text": "depuis la Choa qui a revendiqu\u00e9 et", "start": 1800.12, "duration": 4.96}, {"text": "c\u00e9l\u00e9br\u00e9 des attaques barbares des actes", "start": 1803.36, "duration": 3.64}, {"text": "de torture et des violences sexuel et", "start": 1805.08, "duration": 5.36}, {"text": "puis de l'autre c\u00f4t\u00e9 Isra\u00ebl un \u00c9tat", "start": 1807.0, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9mocratique qui doit respecter le droit", "start": 1810.44, "duration": 6.239}, {"text": "international euh dans la conduite d'une", "start": 1813.12, "duration": 5.72}, {"text": "guerre qui n'a pas provoqu\u00e9 lui-m\u00eame", "start": 1816.679, "duration": 4.081}, {"text": "c'est cela que St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a", "start": 1818.84, "duration": 3.8}, {"text": "rappel\u00e9 \u00e0 son homologue isra\u00e9lien ce", "start": 1820.76, "duration": 5.44}, {"text": "matin m\u00eame et s'agissant du d\u00e9c\u00e8s du", "start": 1822.64, "duration": 6.759}, {"text": "pr\u00e9sident iranien le qu d'ors\u00e9 s'est", "start": 1826.2, "duration": 5.719}, {"text": "tenu aux usages protocolaires s'agissant", "start": 1829.399, "duration": 5.0}, {"text": "d'un pays avec lequel nous entretenons", "start": 1831.919, "duration": 4.12}, {"text": "des relations diplomatiques ce qui", "start": 1834.399, "duration": 4.28}, {"text": "n'enl\u00e8ve en rien aux diff\u00e9rents que nous", "start": 1836.039, "duration": 5.081}, {"text": "entretenons avec l'Iran et en", "start": 1838.679, "duration": 4.161}, {"text": "particulier l'action de l'Iran qui est", "start": 1841.12, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9stabilisatrice dans l'ensemble du", "start": 1842.84, "duration": 5.28}, {"text": "Moyen-Orient en Liban en Syrie euh en", "start": 1844.32, "duration": 5.959}, {"text": "particulier l'agression inacceptable de", "start": 1848.12, "duration": 4.24}, {"text": "l'Iran contre l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl le 13", "start": 1850.279, "duration": 3.321}, {"text": "avril dernier que nous avons", "start": 1852.36, "duration": 3.72}, {"text": "publiquement condamn\u00e9 la r\u00e9pression", "start": 1853.6, "duration": 3.84}, {"text": "intol\u00e9rable des mouvements pour les", "start": 1856.08, "duration": 3.439}, {"text": "libert\u00e9s publ et notamment pour les", "start": 1857.44, "duration": 3.959}, {"text": "droits des femmes le d\u00e9veloppement", "start": 1859.519, "duration": 3.601}, {"text": "ill\u00e9gal et irresponsable du programme", "start": 1861.399, "duration": 4.76}, {"text": "nucl\u00e9aire iranien et enfin l'indigne", "start": 1863.12, "duration": 4.679}, {"text": "politique d'otage d'\u00c9tat dont sont", "start": 1866.159, "duration": 4.201}, {"text": "victimes quatre de nos compatriotes le", "start": 1867.799, "duration": 4.321}, {"text": "respect des usages protocolaires", "start": 1870.36, "duration": 3.6}, {"text": "n'enl\u00e8ve en rien la fermet\u00e9 avec", "start": 1872.12, "duration": 4.24}, {"text": "laquelle la France s'adresse \u00e0", "start": 1873.96, "duration": 6.36}, {"text": "l'Iran Monsieur courcial vousz Merci la", "start": 1876.36, "duration": 5.6}, {"text": "parole est maintenant notre coll\u00e8gue", "start": 1880.32, "duration": 3.12}, {"text": "Roger carucci pour le groupe les", "start": 1881.96, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9publicains", "start": 1883.44, "duration": 3.0}, {"text": "monsieur le", "start": 1889.639, "duration": 4.481}, {"text": "ministre internationalement la parole de", "start": 1891.639, "duration": 4.4}, {"text": "la France a toujours \u00e9t\u00e9 dans la lutte", "start": 1894.12, "duration": 3.48}, {"text": "contre l'obscurantisme et pour la", "start": 1896.039, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9mocratie avez-vous le sentiment que", "start": 1897.6, "duration": 5.039}, {"text": "c'est toujours le cas", "start": 1899.919, "duration": 2.72}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1903.01, "duration": 5.029}, {"text": "aujourd'hui pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 1905.72, "duration": 6.839}, {"text": "est \u00e0 Monsieur Jean-No\u00ebl", "start": 1908.039, "duration": 4.52}, {"text": "barreau merci monsieur monsieur le", "start": 1916.159, "duration": 4.0}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs les", "start": 1918.36, "duration": 4.439}, {"text": "S\u00e9nateurs monsieur le s\u00e9nateur Roger", "start": 1920.159, "duration": 5.24}, {"text": "carouci d\u00e9cid\u00e9ment je suis abonn\u00e9 au aux", "start": 1922.799, "duration": 4.641}, {"text": "questions courte et je voudrais vous", "start": 1925.399, "duration": 4.52}, {"text": "dire que s'agissant de cette question", "start": 1927.44, "duration": 6.479}, {"text": "\u00e9videmment que la France tient son rang", "start": 1929.919, "duration": 6.88}, {"text": "de grandes puissances d'\u00e9quilibre que ce", "start": 1933.919, "duration": 5.681}, {"text": "soit vis-\u00e0-vis de la situation au", "start": 1936.799, "duration": 5.76}, {"text": "proche- Orient que ce soit vis-\u00e0-vis de", "start": 1939.6, "duration": 5.679}, {"text": "la situation sur le front ukrainien et", "start": 1942.559, "duration": 5.321}, {"text": "sur tous les terr\u00e2tres sur lesquels nous", "start": 1945.279, "duration": 5.841}, {"text": "ous sommes amen\u00e9s \u00e0 prendre position ou", "start": 1947.88, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e0 prendre parti j'excuse \u00e0 nouveau", "start": 1951.12, "duration": 4.279}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 ministre de l'Europe", "start": 1953.72, "duration": 2.88}, {"text": "et des Affaires \u00e9trang\u00e8res qui", "start": 1955.399, "duration": 3.24}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment est aujourd'hui avec ses", "start": 1956.6, "duration": 5.48}, {"text": "homologues allemands et polonais pour", "start": 1958.639, "duration": 6.4}, {"text": "porter dans ce triangle de vaimmar ainsi", "start": 1962.08, "duration": 5.719}, {"text": "r\u00e9acti\u00e9 la voie d'\u00e9quilibre qui est", "start": 1965.039, "duration": 4.48}, {"text": "celle de la France et s'agissant de la", "start": 1967.799, "duration": 3.6}, {"text": "situation au Proche-Orient c'est bien le", "start": 1969.519, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique lors du", "start": 1971.399, "duration": 5.64}, {"text": "dernier Conseil europ\u00e9en qui a amen\u00e9 nos", "start": 1973.12, "duration": 6.96}, {"text": "partenaires \u00e0 parler d'une seule voix", "start": 1977.039, "duration": 7.0}, {"text": "pour d\u00e9noncer toute \u00e0 la fois et bien le", "start": 1980.08, "duration": 8.04}, {"text": "le la situation euh des otages euh dans", "start": 1984.039, "duration": 6.52}, {"text": "la bande de Gaza pour appeler \u00e0 une", "start": 1988.12, "duration": 4.88}, {"text": "tr\u00eave humanitaire conduisant un cesser", "start": 1990.559, "duration": 4.761}, {"text": "le feu durable pour appeler \u00e0 ce que", "start": 1993.0, "duration": 4.24}, {"text": "l'acheminement de l'aide humanitaire", "start": 1995.32, "duration": 3.56}, {"text": "puisse se faire sans entrave et pour", "start": 1997.24, "duration": 3.159}, {"text": "appeler aussi \u00e0 ce que des sanctions", "start": 1998.88, "duration": 3.32}, {"text": "puissent \u00eatre prises comme nous l'avons", "start": 2000.399, "duration": 3.681}, {"text": "fait au niveau national \u00e0 l'encontre des", "start": 2002.2, "duration": 3.92}, {"text": "dirigeants du Hamas comme \u00e0 l'encontre", "start": 2004.08, "duration": 4.4}, {"text": "des colons extr\u00e9mistes viol c'est cette", "start": 2006.12, "duration": 5.0}, {"text": "voix d'\u00e9quilibre que porte le ministre", "start": 2008.48, "duration": 4.24}, {"text": "de l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 2011.12, "duration": 3.159}, {"text": "que porte le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2012.72, "duration": 3.679}, {"text": "et qui \u00e0 mon sens est entendu partout", "start": 2014.279, "duration": 4.721}, {"text": "dans le monde monsieur", "start": 2016.399, "duration": 5.76}, {"text": "[Musique]", "start": 2019.0, "duration": 6.32}, {"text": "CCI mon le ministre \u00e0 force d'en m\u00eame", "start": 2022.159, "duration": 7.24}, {"text": "temps plus personne ne vous entend \u00e0", "start": 2025.32, "duration": 6.88}, {"text": "l'ONU alors c'est vrai que cette", "start": 2029.399, "duration": 4.88}, {"text": "organisation le machin comme disait de", "start": 2032.2, "duration": 4.479}, {"text": "Gaulle a beaucoup \u00e9volu\u00e9 il y a un", "start": 2034.279, "duration": 4.24}, {"text": "comit\u00e9 des droits l'homme pr\u00e9sid\u00e9 par", "start": 2036.679, "duration": 4.321}, {"text": "l'Iran un Comit\u00e9 des droits de la femme", "start": 2038.519, "duration": 5.561}, {"text": "pr\u00e9sid\u00e9 par l'Arabie Saoudite un comit\u00e9", "start": 2041.0, "duration": 5.159}, {"text": "de d\u00e9colonisation don le rapporteur et", "start": 2044.08, "duration": 3.92}, {"text": "le repr\u00e9sentant de la Syrie de Bachar", "start": 2046.159, "duration": 4.081}, {"text": "al-Assad ce comit\u00e9 qui demande", "start": 2048.0, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement d'ailleurs l'ind\u00e9pendance", "start": 2050.24, "duration": 4.159}, {"text": "de la Nouvelle-Cal\u00e9donie de la Polyn\u00e9sie", "start": 2052.04, "duration": 4.079}, {"text": "le Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral a demand\u00e9 une", "start": 2054.399, "duration": 3.68}, {"text": "minute de silence pour le boucher de", "start": 2056.119, "duration": 4.72}, {"text": "th\u00e9ran ma fois l'ambassadeur de France y", "start": 2058.079, "duration": 5.401}, {"text": "a particip\u00e9 volontiers visiblement vous", "start": 2060.839, "duration": 4.921}, {"text": "dites que au niveau protocolaire on a", "start": 2063.48, "duration": 4.399}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 les condol\u00e9ances de la la", "start": 2065.76, "duration": 4.48}, {"text": "France franchement il y a des messages", "start": 2067.879, "duration": 4.681}, {"text": "qu'on entend plus ou moins que pensent", "start": 2070.24, "duration": 4.2}, {"text": "les femmes iraniennes que pense", "start": 2072.56, "duration": 4.92}, {"text": "l'opposition d\u00e9mocratique iranienne que", "start": 2074.44, "duration": 6.36}, {"text": "pensent tous ces jeunes Iraniens de ce", "start": 2077.48, "duration": 5.359}, {"text": "que vous", "start": 2080.8, "duration": 6.079}, {"text": "faites franchement la France \u00e9tant", "start": 2082.839, "duration": 6.681}, {"text": "obs\u00e9quieuse avec l'obscurantisme c'est", "start": 2086.879, "duration": 5.72}, {"text": "non et la France c'est aussi la voie de", "start": 2089.52, "duration": 6.24}, {"text": "la d\u00e9mocratie alors vous me dites que le", "start": 2092.599, "duration": 5.881}, {"text": "communiqu\u00e9 du K d'ors\u00e9 sur", "start": 2095.76, "duration": 6.599}, {"text": "la demande du procureur \u00e0 la CPI est un", "start": 2098.48, "duration": 5.52}, {"text": "communiqu\u00e9", "start": 2102.359, "duration": 3.921}, {"text": "institutionnel mais alors il fallait pas", "start": 2104.0, "duration": 6.0}, {"text": "le faire si c'est juste pour dire que la", "start": 2106.28, "duration": 6.36}, {"text": "France respecte l'ind\u00e9pendance de la CPI", "start": 2110.0, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e7a n'avait aucune utilit\u00e9 on esp\u00e8re que", "start": 2112.64, "duration": 5.04}, {"text": "c'est le cas tout le temps pas juste ce", "start": 2115.92, "duration": 3.84}, {"text": "soir-l\u00e0 pas juste par un communiqu\u00e9 \u00e0", "start": 2117.68, "duration": 4.399}, {"text": "minuit \u00e9cart franchement vous aviez", "start": 2119.76, "duration": 4.24}, {"text": "honte de se communiquer il fallait le", "start": 2122.079, "duration": 5.76}, {"text": "faire nuitamment alors ne mettez pas sur", "start": 2124.0, "duration": 6.04}, {"text": "le m\u00eame plan quels que soient les", "start": 2127.839, "duration": 3.641}, {"text": "commentaires des uns ou des autres sur", "start": 2130.04, "duration": 3.2}, {"text": "le gouvernement de n\u00e9anou ne mettez pas", "start": 2131.48, "duration": 4.4}, {"text": "sur le m\u00eame plan un \u00c9tat d\u00e9mocratique", "start": 2133.24, "duration": 4.52}, {"text": "avec des instances \u00e9lues et une", "start": 2135.88, "duration": 5.4}, {"text": "organisation terroriste qui a", "start": 2137.76, "duration": 3.52}, {"text": "assassin\u00e9 la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 2144.64, "duration": 8.08}, {"text": "Xavier", "start": 2149.839, "duration": 4.841}, {"text": "yacovelli pour le", "start": 2152.72, "duration": 4.96}, {"text": "groupe rassemblement des d\u00e9mocrates", "start": 2154.68, "duration": 4.52}, {"text": "progressiste et ind\u00e9pendant vous avez la", "start": 2157.68, "duration": 4.24}, {"text": "parole monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur le", "start": 2159.2, "duration": 3.919}, {"text": "Pr\u00e9sident Madame la Ministre de", "start": 2161.92, "duration": 2.919}, {"text": "l'enfance et des familles chers", "start": 2163.119, "duration": 3.96}, {"text": "coll\u00e8gues en France la notion de famille", "start": 2164.839, "duration": 3.721}, {"text": "a beaucoup \u00e9volu\u00e9 depuis le Code civil", "start": 2167.079, "duration": 3.481}, {"text": "de 1804 particuli\u00e8rement en ce qui", "start": 2168.56, "duration": 4.0}, {"text": "concerne la composition familiale et", "start": 2170.56, "duration": 4.6}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 parentale depuis", "start": 2172.56, "duration": 4.88}, {"text": "1970 aujourd'hui les familles sont", "start": 2175.16, "duration": 4.12}, {"text": "multiples elles sont diverses elles sont", "start": 2177.44, "duration": 3.84}, {"text": "dites traditionnelles parfois elles sont", "start": 2179.28, "duration": 5.079}, {"text": "recompos\u00e9 une fois plusieurs fois les", "start": 2181.28, "duration": 4.88}, {"text": "familles sont parfois au parentales", "start": 2184.359, "duration": 3.921}, {"text": "elles sont aussi pour 20 % entre ell", "start": 2186.16, "duration": 5.48}, {"text": "monoparental choisi ou subi l'\u00e9ducation", "start": 2188.28, "duration": 5.079}, {"text": "des enfants se fait parfois par un beau", "start": 2191.64, "duration": 4.24}, {"text": "parent qui n'a aujourd'hui aucun statut", "start": 2193.359, "duration": 4.601}, {"text": "et pourtant les droits familiaux peinent", "start": 2195.88, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 avoir ce grand d\u00e9poussi\u00e9rage pour les", "start": 2197.96, "duration": 3.28}, {"text": "adapter \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 du quotidien afin", "start": 2199.48, "duration": 4.8}, {"text": "de dessiner un nouveau cadre global et", "start": 2201.24, "duration": 6.32}, {"text": "solidaire depuis 2021 nous avons doubl\u00e9", "start": 2204.28, "duration": 5.52}, {"text": "le cong\u00e9 paternit\u00e9 de 14 \u00e0 28 jours", "start": 2207.56, "duration": 5.36}, {"text": "aujourd'hui c'est 71 % des p\u00e8res qui ont", "start": 2209.8, "duration": 5.12}, {"text": "pris ce nouveau droit afin de profiter", "start": 2212.92, "duration": 4.04}, {"text": "pleinement du avec le deux\u00e8me parent des", "start": 2214.92, "duration": 3.96}, {"text": "premiers jours du nourrisson c'est une", "start": 2216.96, "duration": 4.6}, {"text": "vraie r\u00e9ussite \u00e0 l'inverse le cong\u00e9", "start": 2218.88, "duration": 5.88}, {"text": "parental instaur\u00e9 en 1977 est \u00e0 boutsouf", "start": 2221.56, "duration": 6.72}, {"text": "avec 0,8 % des pirres 14 % des ma\u00e8res", "start": 2224.76, "duration": 6.359}, {"text": "qui ont recours revenus trop bas dur\u00e9", "start": 2228.28, "duration": 4.68}, {"text": "trop longue qui \u00e9loigne le plus souvent", "start": 2231.119, "duration": 4.561}, {"text": "les mairres de la vie professionnelle", "start": 2232.96, "duration": 3.92}, {"text": "c'est pourquoi le pr\u00e9sident de la", "start": 2235.68, "duration": 3.2}, {"text": "R\u00e9publique a r\u00e9it\u00e9r\u00e9 sa volont\u00e9 de", "start": 2236.88, "duration": 3.68}, {"text": "soutenir les parents en accompagnant la", "start": 2238.88, "duration": 3.8}, {"text": "parentalit\u00e9 avec l'instauration d'un", "start": 2240.56, "duration": 4.72}, {"text": "cong\u00e9 de naissance plus court mais aussi", "start": 2242.68, "duration": 5.12}, {"text": "mieux indemnis\u00e9 avec une \u00e9galit\u00e9 entre", "start": 2245.28, "duration": 4.12}, {"text": "les parents comme je l'ai dit pour", "start": 2247.8, "duration": 3.44}, {"text": "renforcer le socle d'une soci\u00e9t\u00e9 il est", "start": 2249.4, "duration": 3.88}, {"text": "imp\u00e9ratif de repenser le soutien apport\u00e9", "start": 2251.24, "duration": 5.4}, {"text": "aux familles cela commence par s'assurer", "start": 2253.28, "duration": 5.28}, {"text": "que les ajustements sur les droits", "start": 2256.64, "duration": 3.479}, {"text": "familiaux correspondent bien aux besoins", "start": 2258.56, "duration": 3.96}, {"text": "des familles de 2024 et contribuent \u00e0", "start": 2260.119, "duration": 4.921}, {"text": "r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s de genre madame", "start": 2262.52, "duration": 4.04}, {"text": "la ministre comptez-vous lancer la", "start": 2265.04, "duration": 3.52}, {"text": "concertation pour actualiter actualiser", "start": 2266.56, "duration": 4.08}, {"text": "ces droits familiaux et quelle actions", "start": 2268.56, "duration": 3.88}, {"text": "le Gouvernement entend-il prendre pour", "start": 2270.64, "duration": 3.36}, {"text": "que la maternit\u00e9 ne soit plus un vecteur", "start": 2272.44, "duration": 2.72}, {"text": "suppl\u00e9mentaire d'exclusion", "start": 2274.0, "duration": 4.16}, {"text": "professionnelle", "start": 2275.16, "duration": 3.0}, {"text": "pour vous r\u00e9pondre la parole est \u00e0 la", "start": 2278.359, "duration": 4.161}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9g\u00e9 charg\u00e9e de l'enfance de", "start": 2281.04, "duration": 5.079}, {"text": "la jeunesse et des familles madame S et", "start": 2282.52, "duration": 5.2}, {"text": "vous avez la parole merci monsieur le", "start": 2286.119, "duration": 3.401}, {"text": "pr\u00e9sident mesdames messieurs les", "start": 2287.72, "duration": 4.28}, {"text": "s\u00e9nateurs monsieur le d\u00e9put\u00e9 yovelli", "start": 2289.52, "duration": 4.64}, {"text": "vous avez raison les familles fran\u00e7aises", "start": 2292.0, "duration": 4.44}, {"text": "ont \u00e9volu\u00e9 elles ont plusieurs visages", "start": 2294.16, "duration": 4.88}, {"text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 il y a une in\u00e9galit\u00e9 qui", "start": 2296.44, "duration": 4.639}, {"text": "perdure celle entre les deux parents", "start": 2299.04, "duration": 3.72}, {"text": "celui qui s'arr\u00eate et celui qui ne", "start": 2301.079, "duration": 4.28}, {"text": "s'arr\u00eate pas aujourd'hui la proposition", "start": 2302.76, "duration": 5.68}, {"text": "qui existe ne suffit plus plus de la", "start": 2305.359, "duration": 4.96}, {"text": "moiti\u00e9 des parents ne le prennent plus", "start": 2308.44, "duration": 4.56}, {"text": "on est pass\u00e9 de 500000 parents maman en", "start": 2310.319, "duration": 4.121}, {"text": "tr\u00e8s grande majorit\u00e9 qui prenaient la", "start": 2313.0, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9pare \u00e0 \u00e0 peine de 150000 la r\u00e9alit\u00e9", "start": 2314.44, "duration": 5.52}, {"text": "est l\u00e0 \u00e7a \u00e9loigne en r\u00e9alit\u00e9 du travail", "start": 2317.079, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e7a a des cons\u00e9quences sur le salaire et", "start": 2319.96, "duration": 3.6}, {"text": "les in\u00e9galit\u00e9s qui s'en suivent par", "start": 2321.8, "duration": 2.84}, {"text": "contre ce qui est certain c'est", "start": 2323.56, "duration": 2.519}, {"text": "qu'accompagner la vie des familles c'est", "start": 2324.64, "duration": 3.24}, {"text": "les regarder qu tel qu'elles sont", "start": 2326.079, "duration": 4.161}, {"text": "aujourd'hui en apportant peut-\u00eatre une", "start": 2327.88, "duration": 4.239}, {"text": "nouvelle un nouveau visage de nouvelles", "start": 2330.24, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9ponses \u00e0 la politique familiale la", "start": 2332.119, "duration": 3.521}, {"text": "politique familiale c'est le soutien de", "start": 2333.72, "duration": 3.84}, {"text": "la parentalit\u00e9 c'est l'accompagnement", "start": 2335.64, "duration": 3.52}, {"text": "des premier jours mais c'est aussi des", "start": 2337.56, "duration": 3.44}, {"text": "droits nouveaux aujourd'hui et je sais", "start": 2339.16, "duration": 3.159}, {"text": "que c'est \u00e9galement l'obsession du", "start": 2341.0, "duration": 3.24}, {"text": "Premier ministre la classe moyenne n'a", "start": 2342.319, "duration": 4.401}, {"text": "pas acc\u00e8s \u00e0 ce droit n'a pas acc\u00e8s \u00e0 ce", "start": 2344.24, "duration": 3.839}, {"text": "rendez-vous parce que la pr\u00e9pare elle", "start": 2346.72, "duration": 4.52}, {"text": "est forfaitaire 448 \u20ac voil\u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "start": 2348.079, "duration": 4.441}, {"text": "et donc quand vous avez deux parents qui", "start": 2351.24, "duration": 3.2}, {"text": "travaillent alors ils n'ont m\u00eame pas la", "start": 2352.52, "duration": 3.64}, {"text": "chance de se poser la question de rester", "start": 2354.44, "duration": 3.52}, {"text": "ou pas aupr\u00e8s de leur enfants en tout", "start": 2356.16, "duration": 3.8}, {"text": "cas \u00e0 sa naissance notre objectif et", "start": 2357.96, "duration": 4.359}, {"text": "notre obsession c'est de r\u00e9ussir et bien", "start": 2359.96, "duration": 4.04}, {"text": "oui d'ouvrir ce nouveau droit aux deux", "start": 2362.319, "duration": 4.76}, {"text": "parents \u00e0 temps \u00e0 temps \u00e9gal 3 mois 3", "start": 2364.0, "duration": 4.839}, {"text": "mois avec une prise en charge", "start": 2367.079, "duration": 4.321}, {"text": "proportionnelle au salaire 50 % des", "start": 2368.839, "duration": 5.161}, {"text": "indemnit\u00e9s jour derni\u00e8re donc du coup", "start": 2371.4, "duration": 5.36}, {"text": "proportionnelle en r\u00e9alit\u00e9 qui r\u00e9duit", "start": 2374.0, "duration": 4.64}, {"text": "cette in\u00e9galit\u00e9 entre souvent le salaire", "start": 2376.76, "duration": 2.92}, {"text": "de la m\u00e8re et du p\u00e8re qui est", "start": 2378.64, "duration": 3.32}, {"text": "malheureusement souvent plus \u00e9lev\u00e9 mais", "start": 2379.68, "duration": 4.32}, {"text": "aussi de permettre oui \u00e0 cette classe", "start": 2381.96, "duration": 3.32}, {"text": "moyenne de se poser la question la", "start": 2384.0, "duration": 3.04}, {"text": "concertation a commenc\u00e9 avec les", "start": 2385.28, "duration": 3.319}, {"text": "associations familiales avec les", "start": 2387.04, "duration": 3.559}, {"text": "organisations syndicales mais aussi avec", "start": 2388.599, "duration": 4.121}, {"text": "le monde de l'entreprise notre obsession", "start": 2390.599, "duration": 3.601}, {"text": "est simple simplifier la vie des", "start": 2392.72, "duration": 3.28}, {"text": "familles de toutes les familles avec un", "start": 2394.2, "duration": 3.399}, {"text": "regard bien s\u00fbr particulier est", "start": 2396.0, "duration": 3.2}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9 puisque je sais que c'est", "start": 2397.599, "duration": 3.281}, {"text": "c'est votre mobilisation \u00e9galement pour", "start": 2399.2, "duration": 3.36}, {"text": "les familles les plus v\u00e9n\u00e9rables et en", "start": 2400.88, "duration": 3.439}, {"text": "particulier les familles monoparentales", "start": 2402.56, "duration": 3.4}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur mesdames messieurs", "start": 2404.319, "duration": 3.881}, {"text": "les s\u00e9nateurs soyez convaincus que notre", "start": 2405.96, "duration": 4.159}, {"text": "mobilisation sera totale pour arer un", "start": 2408.2, "duration": 3.399}, {"text": "nouveau droit aux familles", "start": 2410.119, "duration": 4.681}, {"text": "fran\u00e7aises merci la parole est \u00e0 notre", "start": 2411.599, "duration": 5.401}, {"text": "coll\u00e8gue Philippe Tabaro pour le groupe", "start": 2414.8, "duration": 4.44}, {"text": "les", "start": 2417.0, "duration": 2.24}, {"text": "r\u00e9publicains merci merci Monsieur le le", "start": 2422.44, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sident ma question s'adresse \u00e0", "start": 2425.52, "duration": 3.4}, {"text": "Monsieur ministre des Transports", "start": 2426.92, "duration": 4.199}, {"text": "monsieur le ministre \u00e0 65 jours des Jeux", "start": 2428.92, "duration": 3.8}, {"text": "Olympiques le chantage \u00e0 la gr\u00e8ff dans", "start": 2431.119, "duration": 4.281}, {"text": "les transports tourne \u00e0 plein r\u00e9gime pas", "start": 2432.72, "duration": 4.599}, {"text": "de tr\u00eave olympique pour les mobilit\u00e9s ni", "start": 2435.4, "duration": 4.28}, {"text": "pour les finances publiques devenant le", "start": 2437.319, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9alable \u00e0 toutes n\u00e9gociation la gr\u00e8ve", "start": 2439.68, "duration": 4.6}, {"text": "est aujourd'hui une arme de destruction", "start": 2441.8, "duration": 5.2}, {"text": "sociale il est temps d'en finir avec le", "start": 2444.28, "duration": 4.64}, {"text": "triste record d\u00e9tenu par certains", "start": 2447.0, "duration": 4.359}, {"text": "syndicats irresponsables privil\u00e9giant le", "start": 2448.92, "duration": 5.24}, {"text": "terrain de jeu de la nuisance maximale \u00e0", "start": 2451.359, "duration": 5.24}, {"text": "l'esprit de service au public et \u00e0 la", "start": 2454.16, "duration": 4.32}, {"text": "fiert\u00e9 de travailler pendant les Jeux", "start": 2456.599, "duration": 4.48}, {"text": "Olympiques pour son pays parce que cette", "start": 2458.48, "duration": 4.76}, {"text": "paix sociale d\u00e9j\u00e0 achet\u00e9e pourtant \u00e0", "start": 2461.079, "duration": 4.401}, {"text": "pris d'or par le gouvernement se fait", "start": 2463.24, "duration": 4.44}, {"text": "encore au d\u00e9pend des usagers des", "start": 2465.48, "duration": 5.119}, {"text": "transports parce que depuis 1947 il n'y", "start": 2467.68, "duration": 5.04}, {"text": "a pas eu une ann\u00e9e sans un jour de gr\u00e8ve", "start": 2470.599, "duration": 5.041}, {"text": "\u00e0 la SNCF parce que chaque gr\u00e8ve co\u00fbte", "start": 2472.72, "duration": 4.16}, {"text": "plusieurs millions d'euros au", "start": 2475.64, "duration": 3.32}, {"text": "contribuabl enfin parce que cette", "start": 2476.88, "duration": 4.439}, {"text": "nouvelle gr\u00e8ve arrive apr\u00e8s un accord", "start": 2478.96, "duration": 4.68}, {"text": "soi-disant historique sur les retraites", "start": 2481.319, "duration": 4.681}, {"text": "qui devaient apaiser le climat social", "start": 2483.64, "duration": 5.32}, {"text": "cela a tenu moins de 15 jours monsieur", "start": 2486.0, "duration": 4.96}, {"text": "le ministre la v\u00e9rit\u00e9 c'est que cette", "start": 2488.96, "duration": 4.48}, {"text": "machine infernale ne s'arr\u00eatera plus les", "start": 2490.96, "duration": 5.119}, {"text": "Fran\u00e7ais ne vous ont pas \u00e9lu pour subir", "start": 2493.44, "duration": 6.04}, {"text": "face \u00e0 ceux qui ont le chantage pour ADN", "start": 2496.079, "duration": 5.28}, {"text": "nous au S\u00e9nat avec les pr\u00e9sidents", "start": 2499.48, "duration": 3.839}, {"text": "retaillot et Marseille nous avons vot\u00e9", "start": 2501.359, "duration": 4.561}, {"text": "pour que le droit de gr\u00e8ve n'an\u00e9antisse", "start": 2503.319, "duration": 4.921}, {"text": "plus tous nos droits fondamentaux comme", "start": 2505.92, "duration": 5.24}, {"text": "ceux de se d\u00e9placer ou d'entreprendre", "start": 2508.24, "duration": 4.48}, {"text": "mais vous vous restez sourd \u00e0 nos", "start": 2511.16, "duration": 3.959}, {"text": "propositions alors Monsieur le Ministre", "start": 2512.72, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e7a vous fait quoi d'\u00eatre pass\u00e9 en", "start": 2515.119, "duration": 3.081}, {"text": "quelques semaines de ministre des", "start": 2516.599, "duration": 4.881}, {"text": "Transports \u00e0 ministre de la", "start": 2518.2, "duration": 5.84}, {"text": "gr\u00e8ve pour vous r\u00e9pondre la parole est", "start": 2521.48, "duration": 5.28}, {"text": "au ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 du transport", "start": 2524.04, "duration": 4.96}, {"text": "Monsieur", "start": 2526.76, "duration": 2.24}, {"text": "bergrit Merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2530.68, "duration": 4.88}, {"text": "Monsieur le S\u00e9nateur Tabarot comme je", "start": 2533.52, "duration": 4.4}, {"text": "l'ai dit hier \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2535.56, "duration": 4.519}, {"text": "j'ai toujours d\u00e9fendu le dialogue social", "start": 2537.92, "duration": 4.76}, {"text": "et le droit l\u00e9gitime de faire gr\u00e8ve mais", "start": 2540.079, "duration": 4.841}, {"text": "dans le secteur des transports dans le", "start": 2542.68, "duration": 4.6}, {"text": "secteur des transports j'ai toujours", "start": 2544.92, "duration": 4.399}, {"text": "appeler \u00e0 la responsabilit\u00e9 de chacun", "start": 2547.28, "duration": 3.44}, {"text": "responsabilit\u00e9 de la direction", "start": 2549.319, "duration": 3.52}, {"text": "d'entendre les revendications l\u00e9gitimes", "start": 2550.72, "duration": 4.24}, {"text": "responsabilit\u00e9 des syndicats de nappeler", "start": 2552.839, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e0 faire gr\u00e8ve que quand toutes les", "start": 2554.96, "duration": 2.52}, {"text": "discussions dans le cadre du dialogue", "start": 2556.2, "duration": 5.08}, {"text": "social ont \u00e9t\u00e9 \u00e9puis\u00e9es la gr\u00e8ve d'hier", "start": 2557.48, "duration": 6.28}, {"text": "ciblit les modalit\u00e9s de compensation de", "start": 2561.28, "duration": 4.36}, {"text": "la mobilisation des agents SNCF durant", "start": 2563.76, "duration": 3.559}, {"text": "les JO avec des n\u00e9gociations qui ont", "start": 2565.64, "duration": 3.919}, {"text": "lieu aujourd'hui est-ce que cette", "start": 2567.319, "duration": 4.841}, {"text": "n\u00e9gociation est l\u00e9gitime oui les agents", "start": 2569.559, "duration": 5.081}, {"text": "SNCF seront fortement mis \u00e0 contribution", "start": 2572.16, "duration": 6.679}, {"text": "durant les J et il est l\u00e9gitime", "start": 2574.64, "duration": 6.76}, {"text": "ation il est l\u00e9gitime qu'il puisse y", "start": 2578.839, "duration": 4.801}, {"text": "avoir une convensation mais je le redis", "start": 2581.4, "duration": 5.36}, {"text": "ici devant vous la gr\u00e8ve d'hier \u00e9tait", "start": 2583.64, "duration": 5.12}, {"text": "une grve pr\u00e9ventive et ce n'est pas", "start": 2586.76, "duration": 5.16}, {"text": "acceptable ce n'est pas une conception", "start": 2588.76, "duration": 6.16}, {"text": "responsable du dialogue social la", "start": 2591.92, "duration": 5.24}, {"text": "premi\u00e8re conclusion que j'en tire c'est", "start": 2594.92, "duration": 4.159}, {"text": "que notre pays est d\u00e9cid\u00e9ment bien", "start": 2597.16, "duration": 3.679}, {"text": "immature en mati\u00e8re de d\u00e9mocratie", "start": 2599.079, "duration": 5.52}, {"text": "sociale d'un c\u00f4t\u00e9 on fustige un accord", "start": 2600.839, "duration": 6.881}, {"text": "d'entreprise financ\u00e9 avec la valeur cr\u00e9\u00e9", "start": 2604.599, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur de l'entreprise et qui", "start": 2607.72, "duration": 2.399}, {"text": "existe dans la plupart des grands", "start": 2608.92, "duration": 4.0}, {"text": "groupes de l'autre on n\u00e9gocie par la", "start": 2610.119, "duration": 6.601}, {"text": "menace mais surtout monsieur le s\u00e9nateur", "start": 2612.92, "duration": 5.919}, {"text": "quand je regarde les propositions que", "start": 2616.72, "duration": 4.04}, {"text": "vous avez faites les propositions de loi", "start": 2618.839, "duration": 4.441}, {"text": "-ce qu'elles auraient fondamentalement", "start": 2620.76, "duration": 5.76}, {"text": "changer la situation hier que nous avons", "start": 2623.28, "duration": 6.48}, {"text": "connu ici dans la r\u00e9gion \u00cele-de-France", "start": 2626.52, "duration": 5.079}, {"text": "elle n'aurait fondamentalement rien", "start": 2629.76, "duration": 4.72}, {"text": "changer car la gr\u00e8ve a eu lieu en dehors", "start": 2631.599, "duration": 4.48}, {"text": "des vacances scolaires et en dehors des", "start": 2634.48, "duration": 4.119}, {"text": "weekends prolong\u00e9s j'invite donc surtout", "start": 2636.079, "duration": 4.721}, {"text": "tous les acteurs \u00e0 retrouver le sens de", "start": 2638.599, "duration": 4.401}, {"text": "la d\u00e9mocratie sociale dans notre", "start": 2640.8, "duration": 5.6}, {"text": "pays monsieur", "start": 2643.0, "duration": 3.4}, {"text": "Tabarot monsieur le ministre si vous", "start": 2647.0, "duration": 5.24}, {"text": "avez appel\u00e9 depuis quelques temps la", "start": 2649.559, "duration": 4.481}, {"text": "responsabilit\u00e9 sinc\u00e8rement je pense que", "start": 2652.24, "duration": 3.28}, {"text": "vous n'\u00eates pas beaucoup", "start": 2654.04, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 moi ce que je souhaiterais vous", "start": 2655.52, "duration": 3.799}, {"text": "dire c'est que on a l'impression que", "start": 2657.559, "duration": 3.721}, {"text": "c'est un jeu de r\u00f4le avec les syndicats", "start": 2659.319, "duration": 4.601}, {"text": "aujourd'hui et c'est scandaleux parce", "start": 2661.28, "duration": 4.4}, {"text": "que votre complicit\u00e9 avec ces m\u00eames", "start": 2663.92, "duration": 5.24}, {"text": "syndicats fait que de nombreux Fran\u00e7ais", "start": 2665.68, "duration": 5.24}, {"text": "de nombreux usagers n'en peuvent plus", "start": 2669.16, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00eatre dans cette situation et d'avoir", "start": 2670.92, "duration": 4.8}, {"text": "toutes ces difficult\u00e9s au quotidien donc", "start": 2673.16, "duration": 4.36}, {"text": "reprenez les choses en main faites qu'on", "start": 2675.72, "duration": 5.0}, {"text": "puisse se d\u00e9placer dans ce pays en toute", "start": 2677.52, "duration": 5.2}, {"text": "s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 avec des moyens de transport", "start": 2680.72, "duration": 4.76}, {"text": "qui puisse nous permettre v\u00e9ritablement", "start": 2682.72, "duration": 4.72}, {"text": "d'\u00eatre \u00e0 la hauteur d'une d\u00e9mocratie", "start": 2685.48, "duration": 4.28}, {"text": "d'un pays comme le", "start": 2687.44, "duration": 5.0}, {"text": "n\u00f4tre la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 2689.76, "duration": 5.16}, {"text": "Fran\u00e7ois", "start": 2692.44, "duration": 2.48}, {"text": "bonhomme pour le groupe", "start": 2695.44, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9publicain merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2698.28, "duration": 3.88}, {"text": "ma question s'adresse \u00e0 monsieur le", "start": 2700.88, "duration": 3.04}, {"text": "ministre de l'Industrie monsieur le", "start": 2702.16, "duration": 3.08}, {"text": "ministre la situation de secteur", "start": 2703.92, "duration": 3.72}, {"text": "automobile face au d\u00e9fi majeur de la fin", "start": 2705.24, "duration": 5.0}, {"text": "annonc\u00e9e du moteur thermique d\u00e9cid\u00e9 au", "start": 2707.64, "duration": 4.56}, {"text": "plus tard dans pr\u00e8s de 10 ans nous met", "start": 2710.24, "duration": 4.76}, {"text": "dans une situation particuli\u00e8re or la", "start": 2712.2, "duration": 4.68}, {"text": "Chine dispose d'avance d'Avan majeur", "start": 2715.0, "duration": 3.8}, {"text": "dans ce domaine et la production", "start": 2716.88, "duration": 3.719}, {"text": "nationale de petites voitures a", "start": 2718.8, "duration": 3.44}, {"text": "largement \u00e9t\u00e9 d\u00e9localis\u00e9 hors de nos", "start": 2720.599, "duration": 3.361}, {"text": "fronti\u00e8res la semaine derni\u00e8re Carlos", "start": 2722.24, "duration": 4.72}, {"text": "Tavares le pr\u00e9sident stantis a annonc\u00e9", "start": 2723.96, "duration": 5.24}, {"text": "de son groupe allait commercialiser dans", "start": 2726.96, "duration": 3.68}, {"text": "son r\u00e9seau de concessionnaire deux", "start": 2729.2, "duration": 2.76}, {"text": "nouveaux mod\u00e8les de marque chinois de", "start": 2730.64, "duration": 3.04}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques monsieur le", "start": 2731.96, "duration": 3.56}, {"text": "ministre pouvez-vous nous dire o\u00f9 en", "start": 2733.68, "duration": 4.36}, {"text": "\u00eates-vous avec le r\u00e9armement industriel", "start": 2735.52, "duration": 4.48}, {"text": "de la", "start": 2738.04, "duration": 4.559}, {"text": "France pour vous r\u00e9pondre la parole est", "start": 2740.0, "duration": 3.8}, {"text": "au ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge de", "start": 2742.599, "duration": 3.081}, {"text": "l'industrie et de l'\u00e9nergie merci", "start": 2743.8, "duration": 3.559}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident mesdames messieurs", "start": 2745.68, "duration": 3.36}, {"text": "les s\u00e9nateurs monsieur le s\u00e9nateur", "start": 2747.359, "duration": 4.641}, {"text": "bonhomme d'abord la transition vers la", "start": 2749.04, "duration": 5.36}, {"text": "fin du moteur thermique qui est le sens", "start": 2752.0, "duration": 4.119}, {"text": "de l'histoire qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 en", "start": 2754.4, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9en doit \u00eatre l'occasion de", "start": 2756.119, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9industrialiser la France et l'Europe", "start": 2758.48, "duration": 4.119}, {"text": "de produire en France et en Europe des", "start": 2760.72, "duration": 4.0}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques avec toute la", "start": 2762.599, "duration": 4.681}, {"text": "valeur ajout\u00e9 ici chez nous les", "start": 2764.72, "duration": 4.44}, {"text": "batteries \u00e9lectriques vous savez qu'on a", "start": 2767.28, "duration": 4.039}, {"text": "lanc\u00e9 la construction de 5 gigfactory", "start": 2769.16, "duration": 3.76}, {"text": "qui \u00e0 terme vont permettre de cr\u00e9er en", "start": 2771.319, "duration": 4.201}, {"text": "France de fabriquer en France plus de 2", "start": 2772.92, "duration": 4.36}, {"text": "millions de batteries qui vont permettre", "start": 2775.52, "duration": 4.44}, {"text": "du coup de produire de la valeur ajout\u00e9e", "start": 2777.28, "duration": 4.36}, {"text": "pour des v\u00e9hicules fabriqu\u00e9s assembl\u00e9 en", "start": 2779.96, "duration": 3.08}, {"text": "France et l\u00e0 de ce point de vue-l\u00e0 on", "start": 2781.64, "duration": 2.679}, {"text": "n'est pas encore au compte puisqu'on a", "start": 2783.04, "duration": 4.039}, {"text": "des projets de production en France d'un", "start": 2784.319, "duration": 4.201}, {"text": "million de v\u00e9hicules \u00e9lectriques qui", "start": 2787.079, "duration": 2.881}, {"text": "doivent j'en suis convaincu nous amener", "start": 2788.52, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 2 millions \u00e0 terme ce million de", "start": 2789.96, "duration": 4.48}, {"text": "v\u00e9hicule il vient \u00e0 la fois de la marque", "start": 2791.96, "duration": 5.28}, {"text": "stellantis qui a annonc\u00e9 la l'assemblage", "start": 2794.44, "duration": 3.879}, {"text": "en France d'un certain nombre de", "start": 2797.24, "duration": 3.879}, {"text": "produits de la marque Renault qui d\u00e8s", "start": 2798.319, "duration": 4.721}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine produira la Renault 5", "start": 2801.119, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9lectrique en France Renault 5 est un", "start": 2803.04, "duration": 4.44}, {"text": "mod\u00e8le dit de cat\u00e9gorie B qui se compare", "start": 2805.319, "duration": 3.52}, {"text": "d'ailleurs au v\u00e9hicules que vous avez", "start": 2807.48, "duration": 3.52}, {"text": "mentionn\u00e9 et moi je salue la d\u00e9cision de", "start": 2808.839, "duration": 4.041}, {"text": "Renault de produire la Renault 5 en", "start": 2811.0, "duration": 5.359}, {"text": "France que centis d\u00e9cide de nouer un", "start": 2812.88, "duration": 5.679}, {"text": "partenariat en Chine pour peut-\u00eatre", "start": 2816.359, "duration": 4.441}, {"text": "l'aider \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer le march\u00e9 chinois", "start": 2818.559, "duration": 3.881}, {"text": "pour peut-\u00eatre aussi lui permettre", "start": 2820.8, "duration": 3.16}, {"text": "d'exporter des v\u00e9hicules fabriqu\u00e9s en", "start": 2822.44, "duration": 5.0}, {"text": "Chine en Europe c'est son choix mais je", "start": 2823.96, "duration": 6.32}, {"text": "veux \u00eatre tr\u00e8s clair l\u00e0-dessus la", "start": 2827.44, "duration": 5.24}, {"text": "na\u00efvet\u00e9 s'est termin\u00e9e le monde place", "start": 2830.28, "duration": 4.559}, {"text": "est termin\u00e9 le commerce international", "start": 2832.68, "duration": 4.48}, {"text": "juste qui fait qu'on est aujourd'hui le", "start": 2834.839, "duration": 3.76}, {"text": "dernier avis de la cr\u00e8che c'est", "start": 2837.16, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9galement termin\u00e9 et donc les aides du", "start": 2838.599, "duration": 4.52}, {"text": "type leasing social qui est un grand", "start": 2841.68, "duration": 3.56}, {"text": "succ\u00e8s 50000 v\u00e9hicules qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 2843.119, "duration": 3.841}, {"text": "command\u00e9s par nos par nos compatriotes", "start": 2845.24, "duration": 3.28}, {"text": "qui sera poursuivi l'ann\u00e9e prochaine le", "start": 2846.96, "duration": 3.44}, {"text": "bonus automobile tout \u00e7a ce sera pour", "start": 2848.52, "duration": 3.48}, {"text": "les v\u00e9hicules fabriqu\u00e9s en France et en", "start": 2850.4, "duration": 3.32}, {"text": "Europe on l'a fait depuis le d\u00e9but", "start": 2852.0, "duration": 4.839}, {"text": "janvier \u00e7a a eu un impact tr\u00e8s clair la", "start": 2853.72, "duration": 4.48}, {"text": "part de march\u00e9 des v\u00e9hicules non", "start": 2856.839, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9ens est pass\u00e9 de 55 % \u00e0 25 nous", "start": 2858.2, "duration": 5.8}, {"text": "devons pr\u00e9server les aides public au aux", "start": 2861.52, "duration": 3.96}, {"text": "constructeurs qui choisissent la France", "start": 2864.0, "duration": 3.319}, {"text": "qui choisissent l'Europe et ce sera le", "start": 2865.48, "duration": 3.56}, {"text": "cas c'est d\u00e9j\u00e0 le cas aujourd'hui ce", "start": 2867.319, "duration": 3.121}, {"text": "sera le cas encore dans les ann\u00e9es qui", "start": 2869.04, "duration": 6.2}, {"text": "viennent merci Monsieur Bonhomme", "start": 2870.44, "duration": 4.8}, {"text": "oui monsieur le ministre surprise votre", "start": 2875.599, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9ponse traduit vos atermements car je", "start": 2877.559, "duration": 4.28}, {"text": "rappelle quand m\u00eame que c'est votre", "start": 2880.599, "duration": 3.0}, {"text": "majorit\u00e9 au Parlement europ\u00e9en aid\u00e9 par", "start": 2881.839, "duration": 2.881}, {"text": "les groupes sous l'influence du", "start": 2883.599, "duration": 2.921}, {"text": "dogmatisme \u00e9cologique qui a d\u00e9cid\u00e9", "start": 2884.72, "duration": 3.839}, {"text": "d'imposer la fin du moteur thermique en", "start": 2886.52, "duration": 3.799}, {"text": "2035 au motif de lutte contre le", "start": 2888.559, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9chauffement climatique je rappelle", "start": 2890.319, "duration": 3.561}, {"text": "aussi que cette grande bascule impos\u00e9 en", "start": 2891.64, "duration": 4.479}, {"text": "10 ans alors qu'aucune d'impact \u00e9tude", "start": 2893.88, "duration": 4.12}, {"text": "d'impact n'a \u00e9t\u00e9 n'est venu \u00e9clairer ce", "start": 2896.119, "duration": 4.121}, {"text": "choix alors alors m\u00eame que l'industrie", "start": 2898.0, "duration": 6.16}, {"text": "chinoise elle dispose d'avance", "start": 2900.24, "duration": 3.92}, {"text": "que de fragiliter notre secteur", "start": 2906.92, "duration": 2.8}, {"text": "industriel de mani\u00e8re terrible et", "start": 2908.04, "duration": 3.6}, {"text": "historique or pendant ce temps les", "start": 2909.72, "duration": 3.839}, {"text": "constructeurs automobiles ils vont en", "start": 2911.64, "duration": 3.959}, {"text": "marche forc\u00e9 sans y croire et demandent", "start": 2913.559, "duration": 3.481}, {"text": "eux-m\u00eames le report de cette d\u00e9cision", "start": 2915.599, "duration": 2.96}, {"text": "nous sommes les seuls continents \u00e0", "start": 2917.04, "duration": 3.319}, {"text": "l'avoir d\u00e9cid\u00e9 ainsi les autres s'en", "start": 2918.559, "duration": 4.56}, {"text": "sont bien gard\u00e9s cela masque surtout", "start": 2920.359, "duration": 4.2}, {"text": "notre d\u00e9classement industriel dont je", "start": 2923.119, "duration": 2.761}, {"text": "rappelle le niveau de balance", "start": 2924.559, "duration": 3.441}, {"text": "commerciale Mo- 5 milillards 2023 vous", "start": 2925.88, "duration": 4.719}, {"text": "affirmez vouloir r\u00e9armer notre industrie", "start": 2928.0, "duration": 4.2}, {"text": "mais vous ne disposez pour cela qu'un", "start": 2930.599, "duration": 3.161}, {"text": "poustelet \u00e0 bouchon monsieur le ministre", "start": 2932.2, "duration": 3.0}, {"text": "nous risquons d'assister aussi", "start": 2933.76, "duration": 3.28}, {"text": "impuissant au d\u00e9mantellement en", "start": 2935.2, "duration": 3.28}, {"text": "l'absence de v\u00e9ritaable strat\u00e9gie", "start": 2937.04, "duration": 3.6}, {"text": "industrielle clair et protectrice nous", "start": 2938.48, "duration": 4.0}, {"text": "risquons de payer cela face au DIC", "start": 2940.64, "duration": 4.08}, {"text": "social de la Chine qui elle est dop\u00e9e", "start": 2942.48, "duration": 3.52}, {"text": "par les aides massives du gouvernement", "start": 2944.72, "duration": 3.24}, {"text": "chinois au lieu de cela nous avons", "start": 2946.0, "duration": 3.24}, {"text": "toujours des propos rassurants sur le", "start": 2947.96, "duration": 3.68}, {"text": "produit fran\u00e7ais je me souviens m\u00eame", "start": 2949.24, "duration": 4.119}, {"text": "qu'il \u00e9tait question du v\u00e9hicule", "start": 2951.64, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9lectrique produit en France comme", "start": 2953.359, "duration": 3.76}, {"text": "l'eldorado de la mobilit\u00e9 future il n'y", "start": 2954.44, "duration": 5.119}, {"text": "aura malheureusement pas de miracle et", "start": 2957.119, "duration": 3.96}, {"text": "nous risquons d'avoir un r\u00e9veil brutal", "start": 2959.559, "duration": 3.321}, {"text": "si nous continuons dans ce", "start": 2961.079, "duration": 4.641}, {"text": "mirage", "start": 2962.88, "duration": 5.0}, {"text": "merci la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 2965.72, "duration": 3.839}, {"text": "Anne Sophie romagie pour le groupe de", "start": 2967.88, "duration": 4.0}, {"text": "l'Union", "start": 2969.559, "duration": 2.321}, {"text": "centriste monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur", "start": 2974.28, "duration": 4.079}, {"text": "le Premier Ministre mesdames et", "start": 2976.839, "duration": 2.801}, {"text": "messieurs les ministres mes chers", "start": 2978.359, "duration": 3.561}, {"text": "coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0 Madame", "start": 2979.64, "duration": 4.479}, {"text": "la Ministre des collectivit\u00e9 territorial", "start": 2981.92, "duration": 4.399}, {"text": "elle porte sur la r\u00e9forme des RR qui", "start": 2984.119, "duration": 4.521}, {"text": "concr\u00e9tise des avanc\u00e9es que nous saluons", "start": 2986.319, "duration": 3.921}, {"text": "notamment pour celles qui \u00e9voluent en", "start": 2988.64, "duration": 4.52}, {"text": "FRR mais \u00e0 partir du 1er juillet elle va", "start": 2990.24, "duration": 4.599}, {"text": "aussi p\u00e9naliser un certain nombre de", "start": 2993.16, "duration": 3.6}, {"text": "communes amen\u00e9es \u00e0 sortir du disp", "start": 2994.839, "duration": 5.041}, {"text": "positif elle serait 2000 en France", "start": 2996.76, "duration": 5.48}, {"text": "180 dans mon seul d\u00e9partement de la", "start": 2999.88, "duration": 5.12}, {"text": "Marne cette sortie s\u00e8che va \u00eatre tr\u00e8s", "start": 3002.24, "duration": 4.04}, {"text": "probl\u00e9matique pour un certain nombre", "start": 3005.0, "duration": 3.48}, {"text": "d'entre elles il s'agit certes de", "start": 3006.28, "duration": 4.0}, {"text": "fiscalit\u00e9 mais aussi de l'installation", "start": 3008.48, "duration": 3.92}, {"text": "des professionnels de sant\u00e9 du soutien", "start": 3010.28, "duration": 3.88}, {"text": "aux agences postales communales au", "start": 3012.4, "duration": 4.12}, {"text": "commerces aux entreprises et cetera", "start": 3014.16, "duration": 4.439}, {"text": "madame la ministre nous \u00e9changeons avec", "start": 3016.52, "duration": 4.559}, {"text": "le gouvernement sur le sujet depuis des", "start": 3018.599, "duration": 4.881}, {"text": "mois vous m'avez toujours assur\u00e9 comme", "start": 3021.079, "duration": 4.641}, {"text": "au pr\u00e9sident longjau qu'aucune commune", "start": 3023.48, "duration": 4.4}, {"text": "ne serait laiss\u00e9e sur le carreau or le", "start": 3025.72, "duration": 4.72}, {"text": "1er juillet approche \u00e0 grand pas et nous", "start": 3027.88, "duration": 5.08}, {"text": "ne voyons rien venir les communes qui", "start": 3030.44, "duration": 4.399}, {"text": "sortent du dispositif parce que", "start": 3032.96, "duration": 3.72}, {"text": "financi\u00e8rement elle se porte mieux", "start": 3034.839, "duration": 4.121}, {"text": "parfait mais celle qui sortent cette", "start": 3036.68, "duration": 4.439}, {"text": "ann\u00e9e ou celle sortie en 2017 est", "start": 3038.96, "duration": 3.72}, {"text": "maintenue artificiellement alors que les", "start": 3041.119, "duration": 3.041}, {"text": "m\u00e8res n'en ont pas \u00e9t\u00e9 avertis parce", "start": 3042.68, "duration": 2.52}, {"text": "qu'entre-temps je rappelle quand m\u00eame", "start": 3044.16, "duration": 2.24}, {"text": "qu'il y a eu des \u00e9lections municipales", "start": 3045.2, "duration": 4.0}, {"text": "en 2020 son compt celle mari\u00e9 de force", "start": 3046.4, "duration": 4.84}, {"text": "dans un EPCI qui les fait sortir du", "start": 3049.2, "duration": 4.359}, {"text": "dispositif ZRR pour elles c'est un peu", "start": 3051.24, "duration": 3.8}, {"text": "plus compliqu\u00e9 d'autant plus", "start": 3053.559, "duration": 2.681}, {"text": "lorsqu'elles ont des projets dans les", "start": 3055.04, "duration": 2.279}, {"text": "tuyaux", "start": 3056.24, "duration": 3.44}, {"text": "deux\u00e8me \u00e9pine la notion de bassin de vie", "start": 3057.319, "duration": 3.76}, {"text": "selon les crit\u00e8res de l'INC pour", "start": 3059.68, "duration": 3.52}, {"text": "rattraper les communes le crit\u00e8re est", "start": 3061.079, "duration": 4.0}, {"text": "trop large et ne correspond absolument", "start": 3063.2, "duration": 5.0}, {"text": "pas aux r\u00e9alit\u00e9s rurales si la ruralit\u00e9", "start": 3065.079, "duration": 5.681}, {"text": "ne repr\u00e9sente que 20 % de la population", "start": 3068.2, "duration": 5.24}, {"text": "elle repr\u00e9sente aussi 80 % du territoire", "start": 3070.76, "duration": 4.44}, {"text": "alors que leur proposez-vous", "start": 3073.44, "duration": 3.52}, {"text": "concr\u00e8tement les maintenir", "start": 3075.2, "duration": 3.56}, {"text": "temporairement dans le dispositif le", "start": 3076.96, "duration": 3.639}, {"text": "temps que leur projet aboutissent ou", "start": 3078.76, "duration": 3.599}, {"text": "leur proposer des mesures sp\u00e9cifiques", "start": 3080.599, "duration": 4.041}, {"text": "d'accompagnement et ne me r\u00e9pondez pas", "start": 3082.359, "duration": 4.521}, {"text": "petite ville de demain ou village d'", "start": 3084.64, "duration": 4.0}, {"text": "madame la ministre parce que vous seriez", "start": 3086.88, "duration": 4.0}, {"text": "compl\u00e8tement hors sujet madame la", "start": 3088.64, "duration": 4.0}, {"text": "ministre des centaines de communes", "start": 3090.88, "duration": 3.959}, {"text": "rurales et leurs \u00e9lus attendent", "start": 3092.64, "duration": 4.88}, {"text": "impatiemment une r\u00e9ponse", "start": 3094.839, "duration": 5.041}, {"text": "concr\u00e8te pour vous r\u00e9pondre la parole \u00e0", "start": 3097.52, "duration": 3.559}, {"text": "la ministre d\u00e9l\u00e9g\u00e9 en charge des", "start": 3099.88, "duration": 4.679}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriales madame", "start": 3101.079, "duration": 6.48}, {"text": "fort merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3104.559, "duration": 5.0}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 3107.559, "duration": 4.161}, {"text": "madame la s\u00e9natrice romagie vous", "start": 3109.559, "duration": 4.04}, {"text": "connaissez bien le sujet on conna\u00eet tous", "start": 3111.72, "duration": 3.52}, {"text": "ici dans la chambre des territoires", "start": 3113.599, "duration": 3.801}, {"text": "cette r\u00e9forme que nous avons voulu", "start": 3115.24, "duration": 5.28}, {"text": "collectivement et qui aboutit \u00e0 zoner", "start": 3117.4, "duration": 5.959}, {"text": "effectivement 17700 communes dans la loi", "start": 3120.52, "duration": 4.92}, {"text": "de finances", "start": 3123.359, "duration": 5.0}, {"text": "2024 nous avons mis cette \u00e9ch\u00e9ance du", "start": 3125.44, "duration": 4.48}, {"text": "1er juillet quant \u00e0 la mise en \u0153uvre", "start": 3128.359, "duration": 3.361}, {"text": "pour se laisser le temps entre autres de", "start": 3129.92, "duration": 3.919}, {"text": "pouvoir travailler au cas par cas \u00e0 des", "start": 3131.72, "duration": 3.92}, {"text": "ajustements n\u00e9cessaires quand", "start": 3133.839, "duration": 3.321}, {"text": "effectivement les crit\u00e8res que nous", "start": 3135.64, "duration": 4.52}, {"text": "avons choisis et que vous avez tr\u00e8s bien", "start": 3137.16, "duration": 5.88}, {"text": "rappel et bien font que deci de l\u00e0 il", "start": 3140.16, "duration": 4.56}, {"text": "peut y avoir parce qu'on a pris des", "start": 3143.04, "duration": 5.4}, {"text": "crit\u00e8res de l'INC des besoins d'ajuster", "start": 3144.72, "duration": 4.8}, {"text": "c'est ce que nous avons fait dans de", "start": 3148.44, "duration": 3.04}, {"text": "tr\u00e8s nombreux d\u00e9partements et c'est tout", "start": 3149.52, "duration": 3.64}, {"text": "le travail que je fais avec mon cabinet", "start": 3151.48, "duration": 4.4}, {"text": "mais je peux vous redire ce que vous", "start": 3153.16, "duration": 5.399}, {"text": "savez d\u00e9j\u00e0 euh effectivement on va pas", "start": 3155.88, "duration": 4.12}, {"text": "vous parler de petite ville de demain ou", "start": 3158.559, "duration": 3.52}, {"text": "de villagees d'avenir on a un certain", "start": 3160.0, "duration": 3.599}, {"text": "nombre de sujets sur lesquels nous", "start": 3162.079, "duration": 2.921}, {"text": "travaillons avec beaucoup de s\u00e9nateurs", "start": 3163.599, "duration": 3.601}, {"text": "de cet h\u00e9micycle et on a trouv\u00e9 beaucoup", "start": 3165.0, "duration": 4.24}, {"text": "de solutions donc dans votre cas vous", "start": 3167.2, "duration": 4.72}, {"text": "avez 611 commune dans la Marne", "start": 3169.24, "duration": 4.119}, {"text": "effectivement vous l'avez dit il y en a", "start": 3171.92, "duration": 3.28}, {"text": "180 qui sortent elles font partie des", "start": 3173.359, "duration": 3.881}, {"text": "2000 qui sortent donc moi ce que je vous", "start": 3175.2, "duration": 3.48}, {"text": "propose comme je propose au s\u00e9nateur", "start": 3177.24, "duration": 4.48}, {"text": "pointerau euh avec qui mon euh mon", "start": 3178.68, "duration": 5.24}, {"text": "directeur de cabinet a \u00e9chang\u00e9 la", "start": 3181.72, "duration": 3.96}, {"text": "semaine derni\u00e8re et avec qui nous", "start": 3183.92, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9changeons r\u00e9guli\u00e8rement et comme et", "start": 3185.68, "duration": 5.119}, {"text": "comme je le propose \u00e0 Alexandra borchot", "start": 3188.72, "duration": 3.839}, {"text": "Fontan qui m'a \u00e9crit pas plus tard que", "start": 3190.799, "duration": 3.32}, {"text": "maintenant je vous propose dans la", "start": 3192.559, "duration": 3.481}, {"text": "semaine qui vient de faire une vision o\u00f9", "start": 3194.119, "duration": 3.641}, {"text": "je serai personnellement pr\u00e9sente je", "start": 3196.04, "duration": 3.2}, {"text": "vous invite \u00e0 venir avec \u00e9videmment", "start": 3197.76, "duration": 2.88}, {"text": "j'inviterai Monsieur le Pr\u00e9fet mais tous", "start": 3199.24, "duration": 3.16}, {"text": "les maires que vous souhaitez pour", "start": 3200.64, "duration": 3.24}, {"text": "travailler sur cette r\u00e9forme et la", "start": 3202.4, "duration": 4.199}, {"text": "rendre la plus fine concr\u00e8te efficace", "start": 3203.88, "duration": 4.04}, {"text": "pour la Marne je vous", "start": 3206.599, "duration": 4.921}, {"text": "remercie la parole est maintenant au", "start": 3207.92, "duration": 6.04}, {"text": "pr\u00e9sident Claude malur\u00e9 pour le groupe", "start": 3211.52, "duration": 5.44}, {"text": "les ind\u00e9pendant R\u00e9publique et", "start": 3213.96, "duration": 5.879}, {"text": "territoire en le", "start": 3216.96, "duration": 5.52}, {"text": "remerciant Monsieur le Premier Ministre", "start": 3219.839, "duration": 5.081}, {"text": "enenvolant vers la Nouvelle-Cal\u00e9donie le", "start": 3222.48, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sait qu'il do", "start": 3224.92, "duration": 4.6}, {"text": "faire face dans l'urgence \u00e0 un double", "start": 3226.559, "duration": 5.921}, {"text": "d\u00e9fi conforter l'indispensable retour \u00e0", "start": 3229.52, "duration": 5.4}, {"text": "l'ordre qui n'est pas assur\u00e9 \u00e0 ce jour", "start": 3232.48, "duration": 4.44}, {"text": "mais aussi sauvegarder la possibilit\u00e9", "start": 3234.92, "duration": 4.639}, {"text": "d'un accord global institutionnel", "start": 3236.92, "duration": 4.879}, {"text": "politique et \u00e9conomique avec tous les", "start": 3239.559, "duration": 4.721}, {"text": "acteurs de l'archipel c'est la tr\u00e8s", "start": 3241.799, "duration": 5.601}, {"text": "d\u00e9licate \u00e9quation des jours \u00e0 venir je", "start": 3244.28, "duration": 4.16}, {"text": "voudrais tout d'abord vous demander", "start": 3247.4, "duration": 2.399}, {"text": "monsieur le Premier ministre si vous", "start": 3248.44, "duration": 3.32}, {"text": "pouvez faire le point devant le S\u00e9nat", "start": 3249.799, "duration": 4.32}, {"text": "sur les conditions de s\u00e9curit\u00e9 dont nous", "start": 3251.76, "duration": 3.92}, {"text": "parviennent selon les interlocuteurs", "start": 3254.119, "duration": 4.68}, {"text": "auxquels on s'adresse \u00e0 Paris ou \u00e0 num\u00e9a", "start": 3255.68, "duration": 5.639}, {"text": "des informations contradictoires et sur", "start": 3258.799, "duration": 4.361}, {"text": "les probl\u00e8mes pr\u00e9occupants de sant\u00e9", "start": 3261.319, "duration": 3.48}, {"text": "d'approvisionnement de liaisons", "start": 3263.16, "duration": 3.76}, {"text": "a\u00e9riennes entre autres", "start": 3264.799, "duration": 4.601}, {"text": "ma deuxi\u00e8me question porte sur je cite", "start": 3266.92, "duration": 4.919}, {"text": "l'installation d'une mission \u00e9voqu\u00e9e par", "start": 3269.4, "duration": 4.04}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique j'ai bien", "start": 3271.839, "duration": 3.641}, {"text": "conscience du fait qu'avant m\u00eame", "start": 3273.44, "duration": 4.639}, {"text": "l'arriv\u00e9e du pr\u00e9sident \u00e0oua il vous est", "start": 3275.48, "duration": 4.0}, {"text": "difficile de faire des annonces qui bien", "start": 3278.079, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9videmment lui reviennent mais peut-\u00eatre", "start": 3279.48, "duration": 4.04}, {"text": "pouvez-vous d\u00e9j\u00e0 nous donner quelques", "start": 3281.44, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9cisions sur les conditions et les", "start": 3283.52, "duration": 5.2}, {"text": "objectifs de cette mission enfin les", "start": 3285.68, "duration": 5.36}, {"text": "ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res une fois de plus", "start": 3288.72, "duration": 3.92}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 pour rien dans le", "start": 3291.04, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9clenchement le d\u00e9clenchement et", "start": 3292.64, "duration": 3.719}, {"text": "l'aggravation des violences", "start": 3294.359, "duration": 3.161}, {"text": "contrairement aux d\u00e9fenseurs", "start": 3296.359, "duration": 3.641}, {"text": "autoproclam\u00e9s de la libert\u00e9 d'expression", "start": 3297.52, "duration": 4.4}, {"text": "qui porent plainte contre l'\u00e9tat car ils", "start": 3300.0, "duration": 4.119}, {"text": "estiment que les messages sur TikTok du", "start": 3301.92, "duration": 4.0}, {"text": "genre on va br\u00fbler les maisons des", "start": 3304.119, "duration": 4.081}, {"text": "blancs font partie du d\u00e9bat d\u00e9mocratique", "start": 3305.92, "duration": 4.76}, {"text": "normal j'approuve votre d\u00e9cision de", "start": 3308.2, "duration": 4.76}, {"text": "suspendre cette plateforme en", "start": 3310.68, "duration": 6.0}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie cette d\u00e9cision", "start": 3312.96, "duration": 3.72}, {"text": "m'am\u00e8ne cette d\u00e9cision m'am\u00e8ne \u00e0 ma", "start": 3317.44, "duration": 3.76}, {"text": "derni\u00e8re question quelle est l'analyse", "start": 3319.72, "duration": 2.68}, {"text": "et quelle sera la r\u00e9ponse du", "start": 3321.2, "duration": 3.879}, {"text": "gouvernement face \u00e0 l'imiction de ce", "start": 3322.4, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9seau chinois et \u00e0 celle de", "start": 3325.079, "duration": 3.641}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan dans les affaires", "start": 3326.96, "duration": 4.2}, {"text": "int\u00e9rieures de notre pays auquel il faut", "start": 3328.72, "duration": 4.599}, {"text": "ajouter depuis cette nuit juste avant", "start": 3331.16, "duration": 4.639}, {"text": "l'arriv\u00e9e du pr\u00e9sident l'intol\u00e9rable", "start": 3333.319, "duration": 4.24}, {"text": "provocation russe d'une attaque", "start": 3335.799, "duration": 4.24}, {"text": "informatique massive destin\u00e9e \u00e0 mettre \u00e0", "start": 3337.559, "duration": 4.881}, {"text": "bas l'ensemble du r\u00e9seau Internet de", "start": 3340.039, "duration": 4.601}, {"text": "Lille je vous", "start": 3342.44, "duration": 4.32}, {"text": "remercie pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 3344.64, "duration": 3.479}, {"text": "est \u00e0 Monsieur le Premier Ministre que", "start": 3346.76, "duration": 4.079}, {"text": "je remercie de sa", "start": 3348.119, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9sence merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3351.96, "duration": 3.72}, {"text": "Mesdames et Messieurs les s\u00e9natrices et", "start": 3354.0, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9nateurs monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3355.68, "duration": 4.8}, {"text": "maluret les violences qui secouent la la", "start": 3357.76, "duration": 4.76}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie depuis plus d'une", "start": 3360.48, "duration": 4.24}, {"text": "semaine d\u00e9sormais sont d'une tr\u00e8s grande", "start": 3362.52, "duration": 5.319}, {"text": "gravit\u00e9 et si la situation s'am\u00e9liore", "start": 3364.72, "duration": 6.56}, {"text": "peu \u00e0 peu elle reste tendue et fragile", "start": 3367.839, "duration": 6.401}, {"text": "en quelques jours des quartiers entiers", "start": 3371.28, "duration": 6.24}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9s des b\u00e2timents d\u00e9truits", "start": 3374.24, "duration": 6.799}, {"text": "des magasins pill\u00e9s en quelques jours", "start": 3377.52, "duration": 5.2}, {"text": "des dizaines de personnes ont \u00e9t\u00e9", "start": 3381.039, "duration": 4.241}, {"text": "bless\u00e9es deux gendarmes qui", "start": 3382.72, "duration": 4.68}, {"text": "accomplissaient leur mission ont perdu", "start": 3385.28, "duration": 4.319}, {"text": "la vie de gendarmes qui portaient", "start": 3387.4, "duration": 5.08}, {"text": "l'uniforme de la R\u00e9publique de gendarmes", "start": 3389.599, "duration": 6.281}, {"text": "qui \u00e9taient engag\u00e9s pour une", "start": 3392.48, "duration": 6.48}, {"text": "mission claire la plus noble de toutes", "start": 3395.88, "duration": 5.4}, {"text": "faire respecter les lois de la", "start": 3398.96, "duration": 4.119}, {"text": "R\u00e9publique \u00e9videmment je veux leur", "start": 3401.28, "duration": 3.68}, {"text": "rendre hommage rendre hommage \u00e0 leur", "start": 3403.079, "duration": 4.76}, {"text": "courage \u00e0 leur bravoure et dire toute la", "start": 3404.96, "duration": 5.72}, {"text": "solidarit\u00e9 de la nation \u00e0 leurs proches", "start": 3407.839, "duration": 5.681}, {"text": "quatre personnes ont perdu la vie \u00e0", "start": 3410.68, "duration": 5.08}, {"text": "l'occasion des \u00e9meutes \u00e9videmment je", "start": 3413.52, "duration": 4.76}, {"text": "veux avoir voir un mot aussi pour leur", "start": 3415.76, "duration": 5.359}, {"text": "famille je ne me r\u00e9soudrais jamais \u00e0 ce", "start": 3418.28, "duration": 5.559}, {"text": "que des jeunes perdent la vie dans une", "start": 3421.119, "duration": 4.561}, {"text": "spirale de violence comme ce que nous", "start": 3423.839, "duration": 5.401}, {"text": "avons connu monsieur le Pr\u00e9sident face \u00e0", "start": 3425.68, "duration": 5.32}, {"text": "cette situation notre premi\u00e8re priorit\u00e9", "start": 3429.24, "duration": 4.359}, {"text": "c'est \u00e9videmment de r\u00e9tablir l'ordre et", "start": 3431.0, "duration": 4.599}, {"text": "le retour au calme nous avons", "start": 3433.599, "duration": 3.48}, {"text": "imm\u00e9diatement r\u00e9agi le pr\u00e9sident de la", "start": 3435.599, "duration": 3.2}, {"text": "R\u00e9publique a pr\u00e9sid\u00e9 trois conseils de", "start": 3437.079, "duration": 4.561}, {"text": "d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 nationale \u00e0 sa", "start": 3438.799, "duration": 4.921}, {"text": "demande l'\u00e9tat d'urgence a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9", "start": 3441.64, "duration": 4.56}, {"text": "un couvre-feu a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9", "start": 3443.72, "duration": 4.76}, {"text": "rassemblements ont \u00e9t\u00e9 interdits et vous", "start": 3446.2, "duration": 4.159}, {"text": "l'avez rappel\u00e9 nous avons suspendu", "start": 3448.48, "duration": 3.8}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 un r\u00e9seau social en", "start": 3450.359, "duration": 4.0}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie j'ai pr\u00e9sid\u00e9 CIN", "start": 3452.28, "duration": 3.799}, {"text": "cellules interminist\u00e9rielles de crise", "start": 3454.359, "duration": 4.121}, {"text": "pour suivre la situation plus pr\u00e8s et", "start": 3456.079, "duration": 4.601}, {"text": "prendre les d\u00e9cisions qui s'imposent un", "start": 3458.48, "duration": 3.8}, {"text": "point a\u00e9rien a notamment \u00e9t\u00e9 mis en", "start": 3460.68, "duration": 3.399}, {"text": "place qui a permis de d\u00e9ployer sur place", "start": 3462.28, "duration": 3.799}, {"text": "en quelques jours seulement un millier", "start": 3464.079, "duration": 3.641}, {"text": "de forces de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure", "start": 3466.079, "duration": 3.601}, {"text": "suppl\u00e9mentaire ce qui porte \u00e0 l'heure \u00e0", "start": 3467.72, "duration": 4.359}, {"text": "laquelle nous nous parlons \u00e0 2700", "start": 3469.68, "duration": 4.32}, {"text": "personnes des forces de s\u00e9curit\u00e9", "start": 3472.079, "duration": 4.801}, {"text": "int\u00e9rieur pr\u00e9sentes sur place et elle", "start": 3474.0, "duration": 4.52}, {"text": "continue \u00e0 arriver il y aura plus de", "start": 3476.88, "duration": 4.199}, {"text": "3000 forces de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure dans", "start": 3478.52, "duration": 4.48}, {"text": "les toutes prochaines heures c'est le", "start": 3481.079, "duration": 3.881}, {"text": "double de ce qu'il y avait avant le", "start": 3483.0, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9clenchement de cette crise avec le", "start": 3484.96, "duration": 3.68}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur et des", "start": 3487.64, "duration": 2.36}, {"text": "outresm\u00e8res nous sommes pleinement", "start": 3488.64, "duration": 3.28}, {"text": "mobilis\u00e9s vous' vous m'interrogez sur", "start": 3490.0, "duration": 4.0}, {"text": "les conditions de s\u00e9curit\u00e9 actuellement", "start": 3491.92, "duration": 4.08}, {"text": "sur place des op\u00e9rations d'ampleur ont", "start": 3494.0, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 men\u00e9es 90 barrages ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9gag\u00e9s 3", "start": 3496.0, "duration": 7.559}, {"text": "3006 h\u00e9metiers ont", "start": 3500.4, "duration": 6.639}, {"text": "\u00e9t\u00e9 f\u00e9nale soit ferme c'est dans ce sens", "start": 3503.559, "duration": 5.28}, {"text": "que le garde des saau a pris une", "start": 3507.039, "duration": 3.481}, {"text": "circulaire p\u00e9nale pour demander la plus", "start": 3508.839, "duration": 3.52}, {"text": "grande fermet\u00e9 des mandats de d\u00e9p\u00f4ts", "start": 3510.52, "duration": 3.68}, {"text": "sont prononc\u00e9s \u00e9videmment nous", "start": 3512.359, "duration": 2.921}, {"text": "souhaitons que des condamnations", "start": 3514.2, "duration": 2.879}, {"text": "interviennent parce qu'on ne peut pas", "start": 3515.28, "duration": 4.12}, {"text": "tol\u00e9rer et accepter ce d\u00e9cha\u00eenement de", "start": 3517.079, "duration": 4.52}, {"text": "violence et \u00e7a ne peut pas rester impuni", "start": 3519.4, "duration": 4.04}, {"text": "sur la situation sur place elle reste", "start": 3521.599, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9videmment encore difficile pour", "start": 3523.44, "duration": 4.119}, {"text": "beaucoup d'habitants de la", "start": 3525.96, "duration": 3.76}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie il faut continuer \u00e0", "start": 3527.559, "duration": 4.04}, {"text": "agir pour lever les barrages restants", "start": 3529.72, "duration": 3.96}, {"text": "reprendre le contr\u00f4le de l'ensemble des", "start": 3531.599, "duration": 4.841}, {"text": "quartiers de Nea et plus largement des", "start": 3533.68, "duration": 5.52}, {"text": "villes de l'agglom\u00e9ration de numea et", "start": 3536.44, "duration": 4.48}, {"text": "puis il y a un enjeu", "start": 3539.2, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9videmment extr\u00eamement central pour les", "start": 3540.92, "duration": 3.32}, {"text": "habitants de la nouvelle- Cal\u00e9donie", "start": 3543.0, "duration": 2.92}, {"text": "c'est la vie quotidienne notamment", "start": 3544.24, "duration": 3.319}, {"text": "l'approvisionnement en denr\u00e9e", "start": 3545.92, "duration": 5.08}, {"text": "alimentaire et l'acc\u00e8s aux soins sur ce", "start": 3547.559, "duration": 5.24}, {"text": "sujet-l\u00e0 beaucoup a \u00e9t\u00e9 fait ces", "start": 3551.0, "duration": 3.24}, {"text": "derniers jours pour garantir un circuit", "start": 3552.799, "duration": 3.121}, {"text": "de distribution alimentaire pour \u00eatre", "start": 3554.24, "duration": 3.2}, {"text": "tr\u00e8s clair on a fait le point tr\u00e8s", "start": 3555.92, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement avec le haut commissaire", "start": 3557.44, "duration": 4.48}, {"text": "la Nouvelle-Cal\u00e9donie dispose \u00e9videmment", "start": 3559.24, "duration": 4.72}, {"text": "des stocks des tenr\u00e9es suffisantes", "start": 3561.92, "duration": 4.399}, {"text": "plusieurs semaines d'avance mais le", "start": 3563.96, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9seau de distribution a \u00e9t\u00e9", "start": 3566.319, "duration": 3.0}, {"text": "consid\u00e9rablement fragilis\u00e9 d'abord parce", "start": 3567.64, "duration": 3.52}, {"text": "que des rues ont \u00e9t\u00e9 des routes ont \u00e9t\u00e9", "start": 3569.319, "duration": 3.441}, {"text": "bloqu\u00e9es ensuite parce que des magasins", "start": 3571.16, "duration": 4.04}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 pill\u00e9s et ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit et", "start": 3572.76, "duration": 3.799}, {"text": "donc le Haut Commissariat avec le", "start": 3575.2, "duration": 2.48}, {"text": "soutien des forces de s\u00e9curit\u00e9", "start": 3576.559, "duration": 3.881}, {"text": "int\u00e9rieure a pris beaucoup de mesures", "start": 3577.68, "duration": 4.639}, {"text": "pour garantir un circuit de distribution", "start": 3580.44, "duration": 4.44}, {"text": "et d'approvisionnement qui se d\u00e9ploie", "start": 3582.319, "duration": 4.441}, {"text": "progressivement \u00e9videmment il y a", "start": 3584.88, "duration": 3.12}, {"text": "ensuite l'enjeu de la reconstruction", "start": 3586.76, "duration": 3.559}, {"text": "pour aller de l'avant le ministre de", "start": 3588.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9conomie et des finances a re\u00e7u", "start": 3590.319, "duration": 4.72}, {"text": "l'ensemble des forces \u00e9conomiques par", "start": 3591.96, "duration": 4.96}, {"text": "visioconf\u00e9rence \u00e9videmment pour avancer", "start": 3595.039, "duration": 3.641}, {"text": "ce matin m\u00eame il \u00e9tait avec les", "start": 3596.92, "duration": 4.36}, {"text": "assureurs et les banquiers pour avancer", "start": 3598.68, "duration": 4.52}, {"text": "nous restons sur le qui vive donc et", "start": 3601.28, "duration": 3.88}, {"text": "nous le resterons tant que le calme ne", "start": 3603.2, "duration": 3.399}, {"text": "sera pas parfaitement r\u00e9tabli tant que", "start": 3605.16, "duration": 3.48}, {"text": "la vie normale n'aura pas", "start": 3606.599, "duration": 4.921}, {"text": "repris je le dis ces \u00e9meutes sont une", "start": 3608.64, "duration": 4.56}, {"text": "remise en cause directe de ce qui est le", "start": 3611.52, "duration": 4.68}, {"text": "plus n\u00e9cessaire \u00e0 l'archipel la capacit\u00e9", "start": 3613.2, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e0 vivre ensemble la capacit\u00e9 pour toutes", "start": 3616.2, "duration": 5.359}, {"text": "les communaut\u00e9s de Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 3619.96, "duration": 3.32}, {"text": "d'\u00e9crire un destin commun dans le", "start": 3621.559, "duration": 4.48}, {"text": "respect des uns et des autres se vivre", "start": 3623.28, "duration": 4.48}, {"text": "ensemble c'est ce qui a guid\u00e9 les", "start": 3626.039, "duration": 3.76}, {"text": "accords de Matignon c'est ce qui a guid\u00e9", "start": 3627.76, "duration": 4.64}, {"text": "les accords de Nea c'est ce qui guide", "start": 3629.799, "duration": 5.081}, {"text": "encore aujourd'hui notre action je veux", "start": 3632.4, "duration": 4.439}, {"text": "saluer ici la responsabilit\u00e9 de", "start": 3634.88, "duration": 3.719}, {"text": "l'ensemble des \u00e9lus et l'ensemble des", "start": 3636.839, "duration": 4.2}, {"text": "forces politiques de Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 3638.599, "duration": 5.24}, {"text": "qui ensemble ont appel\u00e9 au calme parce", "start": 3641.039, "duration": 4.961}, {"text": "qu'il n'y a pas de dialogue possible", "start": 3643.839, "duration": 5.2}, {"text": "quand il y a violence or l'histoire de", "start": 3646.0, "duration": 5.359}, {"text": "la Nouvelle-Cal\u00e9donie nous l'a appris", "start": 3649.039, "duration": 4.481}, {"text": "des avanc\u00e9es immenses sont possibles d\u00e8s", "start": 3651.359, "duration": 4.121}, {"text": "lors que le dialogue se noue c'est en ce", "start": 3653.52, "duration": 3.44}, {"text": "sens que pr\u00e9sident de la R\u00e9publique se", "start": 3655.48, "duration": 2.72}, {"text": "rend sur place il y arrivera dans", "start": 3656.96, "duration": 3.44}, {"text": "quelques heures vous m'interrogez sur le", "start": 3658.2, "duration": 5.28}, {"text": "sens de son d\u00e9placement le pr\u00e9sident de", "start": 3660.4, "duration": 6.08}, {"text": "la R\u00e9publique vient pour engager une", "start": 3663.48, "duration": 5.559}, {"text": "discussion qui devra permettre \u00e0 un", "start": 3666.48, "duration": 5.0}, {"text": "accord politique global d'\u00e9merger c'est", "start": 3669.039, "duration": 4.0}, {"text": "le sens de son d\u00e9placement il s rend", "start": 3671.48, "duration": 4.119}, {"text": "avec un groupe de contact il sera le", "start": 3673.039, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au contact de", "start": 3675.599, "duration": 2.921}, {"text": "l'ensemble des forces vives de la", "start": 3677.0, "duration": 3.96}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie politique \u00e9conomique", "start": 3678.52, "duration": 4.72}, {"text": "de la jeunesse de la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 3680.96, "duration": 4.24}, {"text": "coutumi\u00e8re et \u00e0 travers les", "start": 3683.24, "duration": 3.559}, {"text": "personnalit\u00e9s qui l'accompagne et qui", "start": 3685.2, "duration": 2.96}, {"text": "resteront sur place autant qu'il le", "start": 3686.799, "duration": 4.0}, {"text": "faudra nous parviendrons \u00e0 faire \u00e9merger", "start": 3688.16, "duration": 5.24}, {"text": "un accord politique global c'est la", "start": 3690.799, "duration": 4.681}, {"text": "seule voie possible pour atteindre ce", "start": 3693.4, "duration": 3.32}, {"text": "que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique avait", "start": 3695.48, "duration": 2.639}, {"text": "appel\u00e9 lui-m\u00eame de ses v\u0153ux il y a un an", "start": 3696.72, "duration": 3.079}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie dans un discours", "start": 3698.119, "duration": 3.92}, {"text": "important le chemin du pardon et le", "start": 3699.799, "duration": 4.121}, {"text": "chemin de l'avenir c'est pour cela que", "start": 3702.039, "duration": 3.881}, {"text": "nous sommes", "start": 3703.92, "duration": 4.119}, {"text": "engag\u00e9s", "start": 3705.92, "duration": 5.199}, {"text": "merci la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 3708.039, "duration": 4.921}, {"text": "anque Girardin pour le groupe du", "start": 3711.119, "duration": 4.0}, {"text": "Rassemblement d\u00e9mocratique et social", "start": 3712.96, "duration": 4.599}, {"text": "europ\u00e9en avez la parole merci Monsieur", "start": 3715.119, "duration": 4.041}, {"text": "le Premier Ministre euh monsieur le", "start": 3717.559, "duration": 3.72}, {"text": "Pr\u00e9sident Monsieur le Premier Ministre", "start": 3719.16, "duration": 5.8}, {"text": "la Nouvelle-Cal\u00e9donie est \u00e0 genou sa", "start": 3721.279, "duration": 5.8}, {"text": "population est choqu\u00e9e et meurtrie par", "start": 3724.96, "duration": 4.159}, {"text": "des \u00e9meutes violentes qui ont fait six", "start": 3727.079, "duration": 3.52}, {"text": "morts et des", "start": 3729.119, "duration": 4.48}, {"text": "bless\u00e9s chacun ici a condamn\u00e9", "start": 3730.599, "duration": 5.52}, {"text": "effectivement ces actes qui", "start": 3733.599, "duration": 6.281}, {"text": "sont qui sont impossibles \u00e0 justifier", "start": 3736.119, "duration": 5.361}, {"text": "l'\u00e9conomie est en berne la soci\u00e9t\u00e9 est", "start": 3739.88, "duration": 3.399}, {"text": "une nouvelle fois d\u00e9chir\u00e9e et je salue", "start": 3741.48, "duration": 3.76}, {"text": "les forces de l'ordre et les auteurs", "start": 3743.279, "duration": 4.361}, {"text": "comme tous ici locaux pour leur action", "start": 3745.24, "duration": 3.879}, {"text": "et leur engagement sans faille le", "start": 3747.64, "duration": 3.76}, {"text": "marasme \u00e9conomique accru par la pand\u00e9mie", "start": 3749.119, "duration": 4.2}, {"text": "et l'instabilit\u00e9 institutionnelle m\u00e8ne", "start": 3751.4, "duration": 3.439}, {"text": "une jeunesse cal\u00e9donienne dans la rue", "start": 3753.319, "duration": 3.561}, {"text": "des jeunes avides d'espoir quant \u00e0 un", "start": 3754.839, "duration": 4.041}, {"text": "avenir collectif attis\u00e9s par des", "start": 3756.88, "duration": 4.28}, {"text": "souffleurs de braise et tout cela malgr\u00e9", "start": 3758.88, "duration": 4.64}, {"text": "des un processus d'autod\u00e9termination", "start": 3761.16, "duration": 5.159}, {"text": "unique quadre r\u00e9f\u00e9rendum en 36 ans dans", "start": 3763.52, "duration": 5.36}, {"text": "trois par un dialogue apais\u00e9 prenant la", "start": 3766.319, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9mocratie et le respect coutumier mais", "start": 3768.88, "duration": 3.12}, {"text": "reposant sur un \u00e9quilibre toujours", "start": 3770.559, "duration": 3.56}, {"text": "fragile nous voil\u00e0 de retour au m\u00eame", "start": 3772.0, "duration": 4.68}, {"text": "questionnement quand en 1980 8 oubliant", "start": 3774.119, "duration": 4.561}, {"text": "les acquis et balillant les avanc\u00e9es de", "start": 3776.68, "duration": 3.599}, {"text": "celles et ceux qui ont uvr\u00e9 depuis les", "start": 3778.68, "duration": 4.28}, {"text": "accords de matigan et d'oudino le groupe", "start": 3780.279, "duration": 4.881}, {"text": "RDSE soutiendra l'ensemble des d\u00e9marches", "start": 3782.96, "duration": 4.48}, {"text": "ayant vocation \u00e0 renouer le dialogue", "start": 3785.16, "duration": 4.08}, {"text": "dans ce contexte n nous f\u00e9licitons de la", "start": 3787.44, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9cision du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 3789.24, "duration": 3.72}, {"text": "de se rendre sur place mais celle-ci", "start": 3790.839, "duration": 4.361}, {"text": "suscite des questions l\u00e9gitimes au-del\u00e0", "start": 3792.96, "duration": 4.28}, {"text": "d'une marque forte de solidarit\u00e9 envers", "start": 3795.2, "duration": 3.159}, {"text": "tous ceux qui souffrent sur le", "start": 3797.24, "duration": 3.039}, {"text": "territoire quel sens donner \u00e0 ce", "start": 3798.359, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9placement et \u00e0 ces annances est-ce l\u00e0", "start": 3800.279, "duration": 3.441}, {"text": "une r\u00e9affirmation en direction de nos", "start": 3802.24, "duration": 3.879}, {"text": "voisins de la zone et des pays observ", "start": 3803.72, "duration": 4.28}, {"text": "aux bonnes et mauvaises intentions que", "start": 3806.119, "duration": 4.0}, {"text": "nous poursuivons collectivement", "start": 3808.0, "duration": 4.119}, {"text": "l'\u00e9criture d'un destin commun en", "start": 3810.119, "duration": 4.561}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie assistonsnous \u00e0 la", "start": 3812.119, "duration": 4.92}, {"text": "naissance des accords de l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 3814.68, "duration": 4.2}, {"text": "quelles sont les pr\u00e9rogatives de la", "start": 3817.039, "duration": 3.121}, {"text": "mission qui sera install\u00e9e par le", "start": 3818.88, "duration": 3.159}, {"text": "Pr\u00e9sident je finirai en citant le", "start": 3820.16, "duration": 4.0}, {"text": "Premier ministre Michel Rocard la paix", "start": 3822.039, "duration": 4.641}, {"text": "c'est la n\u00e9gociation c'est le courage de", "start": 3824.16, "duration": 4.119}, {"text": "c\u00e9der sur certains points au nom d'un", "start": 3826.68, "duration": 3.76}, {"text": "objectif plus essentiel c'est le courage", "start": 3828.279, "duration": 4.641}, {"text": "de transformer l'ennemi en interlocuteur", "start": 3830.44, "duration": 4.2}, {"text": "face \u00e0 cette situation tragique la", "start": 3832.92, "duration": 3.48}, {"text": "solution ne pourra pas \u00eatre uniquement", "start": 3834.64, "duration": 3.88}, {"text": "martial et institutionnel monsieur le", "start": 3836.4, "duration": 3.919}, {"text": "Premier ministre et le pays ne se", "start": 3838.52, "duration": 4.88}, {"text": "reconstruira qu'avec toutes toutes les", "start": 3840.319, "duration": 5.321}, {"text": "forces vive de ce territoire je vous", "start": 3843.4, "duration": 4.199}, {"text": "remercie on va r\u00e9pondre la parole est \u00e0", "start": 3845.64, "duration": 3.26}, {"text": "Monsieur le Premier", "start": 3847.599, "duration": 3.921}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3848.9, "duration": 5.3}, {"text": "Ministre merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3851.52, "duration": 5.24}, {"text": "Mesdames et Messieurs les s\u00e9natrices et", "start": 3854.2, "duration": 5.24}, {"text": "s\u00e9nateurs madame la ministre Annique", "start": 3856.76, "duration": 5.079}, {"text": "Girardin vous connaissez bien je le sais", "start": 3859.44, "duration": 4.839}, {"text": "l'histoire et les enjeux de la situation", "start": 3861.839, "duration": 4.321}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 3864.279, "duration": 4.201}, {"text": "vous le soullignez et vous mesurez la", "start": 3866.16, "duration": 4.28}, {"text": "gravit\u00e9 de la situation et du moment la", "start": 3868.48, "duration": 4.4}, {"text": "gravit\u00e9 des violences la gravit\u00e9 du", "start": 3870.44, "duration": 6.28}, {"text": "risque de revenir 40 ans en arri\u00e8re nous", "start": 3872.88, "duration": 6.159}, {"text": "ne laisserons pas faire alors nous", "start": 3876.72, "duration": 4.44}, {"text": "agissons nous agissons pour \u00e9tablir", "start": 3879.039, "duration": 4.8}, {"text": "l'ordre je le disais il y a un instant", "start": 3881.16, "duration": 4.119}, {"text": "nous agissons face aux cons\u00e9quences", "start": 3883.839, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9conomiques et sociales de ces \u00e9meutes", "start": 3885.279, "duration": 4.401}, {"text": "le ministre de l'\u00e9conomie et des", "start": 3888.24, "duration": 2.76}, {"text": "finances je le disais c'est d d\u00e9j\u00e0", "start": 3889.68, "duration": 2.72}, {"text": "entretenu avec les acteurs \u00e9conomiques", "start": 3891.0, "duration": 3.92}, {"text": "locaux et ce matin avec les banques et", "start": 3892.4, "duration": 4.159}, {"text": "les assurances nous serons au c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 3894.92, "duration": 2.96}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie pour la", "start": 3896.559, "duration": 3.24}, {"text": "reconstruction comme nous sommes \u00e0 ses", "start": 3897.88, "duration": 3.399}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s pour aider \u00e0 son d\u00e9veloppement", "start": 3899.799, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e9conomique et social \u00e0 la", "start": 3901.279, "duration": 3.84}, {"text": "diversification de son \u00e9conomie dans le", "start": 3903.2, "duration": 3.96}, {"text": "respect des comp\u00e9tences des institutions", "start": 3905.119, "duration": 5.801}, {"text": "locales madame la s\u00e9natrice nous mettons", "start": 3907.16, "duration": 6.639}, {"text": "aussi toutes nos forces pour cr\u00e9er les", "start": 3910.92, "duration": 5.359}, {"text": "conditions du dialogue et d'un accord", "start": 3913.799, "duration": 5.28}, {"text": "politique global le pr\u00e9sident de la", "start": 3916.279, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9publique ser rend en", "start": 3919.079, "duration": 2.601}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie nous le disions il y", "start": 3920.119, "duration": 4.24}, {"text": "a un instant d'abord pour t\u00e9moigner au", "start": 3921.68, "duration": 4.919}, {"text": "cal\u00e9doniens premi\u00e8re victime des \u00e9meutes", "start": 3924.359, "duration": 4.72}, {"text": "la solidarit\u00e9 de la nation son", "start": 3926.599, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9placement a aussi je le dis en r\u00e9ponse", "start": 3929.079, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e0 votre question \u00e9videmment pour", "start": 3930.92, "duration": 4.48}, {"text": "objectif de renouer le fil du dialogue", "start": 3932.48, "duration": 4.28}, {"text": "entre ind\u00e9pendantiste et", "start": 3935.4, "duration": 3.28}, {"text": "nonind\u00e9pendantiste avec \u00e9videmment", "start": 3936.76, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00c9tat pour cela il installe une mission", "start": 3938.68, "duration": 4.639}, {"text": "compos\u00e9 de haut fonctionnaires qui", "start": 3941.68, "duration": 3.72}, {"text": "resteront en Nouvelle-Cal\u00e9donie le temps", "start": 3943.319, "duration": 4.161}, {"text": "n\u00e9cessaire je veux insister sur le fait", "start": 3945.4, "duration": 3.56}, {"text": "que depuis 2017 le pr\u00e9sident de la", "start": 3947.48, "duration": 3.359}, {"text": "R\u00e9publique s dors d\u00e9j\u00e0 rendu \u00e0 deux", "start": 3948.96, "duration": 4.56}, {"text": "reprises en Nouvelle-Cal\u00e9donie il s'y", "start": 3950.839, "duration": 5.76}, {"text": "rend \u00e0 nouveau donc en ce moment m\u00eame", "start": 3953.52, "duration": 5.279}, {"text": "vous demandez ce que sera ce que seront", "start": 3956.599, "duration": 4.081}, {"text": "les pr\u00e9rogatives de la mission qui est", "start": 3958.799, "duration": 5.24}, {"text": "install\u00e9e la mission a pour objectif de", "start": 3960.68, "duration": 4.159}, {"text": "faire", "start": 3964.039, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9merger un dialogue politique local dans", "start": 3964.839, "duration": 6.801}, {"text": "le but de parvenir \u00e0 un accord politique", "start": 3968.119, "duration": 5.801}, {"text": "global \u00e9videmment que le Pr\u00e9sident de la", "start": 3971.64, "duration": 4.199}, {"text": "R\u00e9publique et que le gouvernement que", "start": 3973.92, "duration": 3.639}, {"text": "j'ai l'honneur de diriger prendront", "start": 3975.839, "duration": 5.0}, {"text": "toute leur part \u00e0 ces discussions l\u00e0 je", "start": 3977.559, "duration": 5.841}, {"text": "le rappelle j'ai pr\u00e9sid\u00e9 CIN cellules", "start": 3980.839, "duration": 3.76}, {"text": "interminist\u00e9rielles de crise mais plus", "start": 3983.4, "duration": 4.399}, {"text": "globalement et plus largement j'ai r\u00e9uni", "start": 3984.599, "duration": 5.921}, {"text": "\u00e0 matigon vendredi soir les pr\u00e9sidents", "start": 3987.799, "duration": 4.361}, {"text": "des deux chambres monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 3990.52, "duration": 3.039}, {"text": "Larcher la pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 3992.16, "duration": 3.0}, {"text": "national et des repr\u00e9sentants", "start": 3993.559, "duration": 3.961}, {"text": "parlementaires de tous les bords et", "start": 3995.16, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9videmment dans les semaines les mois", "start": 3997.52, "duration": 4.16}, {"text": "qui suivent avec le ministre de", "start": 3999.44, "duration": 3.72}, {"text": "l'Int\u00e9rieur et des outres m\u00e8es avec la", "start": 4001.68, "duration": 3.84}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des outresm\u00e8es", "start": 4003.16, "duration": 4.159}, {"text": "je suivrai au plus pr\u00e8s en lien avec les", "start": 4005.52, "duration": 3.599}, {"text": "acteurs politiques cal\u00e9doniens", "start": 4007.319, "duration": 3.681}, {"text": "l'\u00e9volution de ces discussions pour", "start": 4009.119, "duration": 3.72}, {"text": "parvenir je l'esp\u00e8re et c'est notre", "start": 4011.0, "duration": 4.0}, {"text": "souhait \u00e0 tous \u00e0 un accord politique", "start": 4012.839, "duration": 4.96}, {"text": "global pour l'avenir de la", "start": 4015.0, "duration": 5.88}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie merci la parole est \u00e0", "start": 4017.799, "duration": 5.841}, {"text": "notre coll\u00e8gue M\u00e9lanie Vogel pour le", "start": 4020.88, "duration": 5.64}, {"text": "groupe \u00e9cologiste solidarit\u00e9", "start": 4023.64, "duration": 5.88}, {"text": "territoire merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4026.52, "duration": 5.12}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre pour", "start": 4029.52, "duration": 3.759}, {"text": "beaucoup de nos compatriotes", "start": 4031.64, "duration": 3.84}, {"text": "l'embrasement de la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 4033.279, "duration": 4.961}, {"text": "les violences les morts ont \u00e9t\u00e9 un grand", "start": 4035.48, "duration": 6.24}, {"text": "choc mais pour beaucoup d'entre nous ici", "start": 4038.24, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 le go\u00fbt amerre de la", "start": 4041.72, "duration": 5.119}, {"text": "catastrophe annonc\u00e9e je n'entrerai pas", "start": 4043.88, "duration": 5.36}, {"text": "dans la liste la longue liste des fautes", "start": 4046.839, "duration": 4.52}, {"text": "commises par la France depuis 2020 du", "start": 4049.24, "duration": 4.24}, {"text": "refus du report du 3e r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0", "start": 4051.359, "duration": 4.041}, {"text": "l'ent\u00eatement dans ce chemin qui ne", "start": 4053.48, "duration": 4.16}, {"text": "pouvait assur\u00e9ment que conduire au", "start": 4055.4, "duration": 5.439}, {"text": "drames et au sang l'histoire les jugera", "start": 4057.64, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui l'urgence n'est pas de", "start": 4060.839, "duration": 4.52}, {"text": "comptabiliser les torts mais de savoir", "start": 4062.64, "duration": 6.159}, {"text": "comment les r\u00e9parer on ne peut pas", "start": 4065.359, "duration": 6.081}, {"text": "r\u00e9ussir un processus de d\u00e9colonisation", "start": 4068.799, "duration": 5.161}, {"text": "en jouant au cow-boy en tapant du point", "start": 4071.44, "duration": 5.399}, {"text": "sur la table et en bombant le torse ce", "start": 4073.96, "duration": 5.879}, {"text": "n'est pas possible vous \u00eates l\u00e0 face \u00e0", "start": 4076.839, "duration": 5.361}, {"text": "une \u00e9quation qui vous d\u00e9fie vous ne", "start": 4079.839, "duration": 5.041}, {"text": "pouvez r\u00e9ussir qu'en \u00e9tant humble", "start": 4082.2, "duration": 5.24}, {"text": "impartiaux et dignes pour mettre un", "start": 4084.88, "duration": 4.919}, {"text": "terme durable aux violences pour renouer", "start": 4087.44, "duration": 4.639}, {"text": "avec l'\u00c9tat avec l'h\u00e9ritage si pr\u00e9cieux", "start": 4089.799, "duration": 4.52}, {"text": "de l'accord de numea il y a aujourd'hui", "start": 4092.079, "duration": 4.841}, {"text": "des choses qu'il faut dire il faut dire", "start": 4094.319, "duration": 5.84}, {"text": "pardon nous nous sommes tromp\u00e9s et en", "start": 4096.92, "duration": 4.759}, {"text": "disant cela je vous ne demande pas de", "start": 4100.159, "duration": 3.881}, {"text": "vous rabaisser mais exactement le", "start": 4101.679, "duration": 4.801}, {"text": "contraire reconna\u00ee ses erreurs c'est", "start": 4104.04, "duration": 4.759}, {"text": "grandir reconna\u00eetre ses erreurs sur une", "start": 4106.48, "duration": 4.319}, {"text": "question coloniale c'est comme", "start": 4108.799, "duration": 4.4}, {"text": "responsable politique permettre \u00e0 toute", "start": 4110.799, "duration": 4.841}, {"text": "une nation de s'\u00e9lever et d'\u00eatre \u00e0 la", "start": 4113.199, "duration": 4.881}, {"text": "hauteur de son histoire et puis il y a", "start": 4115.64, "duration": 4.0}, {"text": "des choses en cons\u00e9quence qu'il faut", "start": 4118.08, "duration": 6.96}, {"text": "faire il faut retirer ce texte", "start": 4119.64, "duration": 5.4}, {"text": "maintenant aucune solution pacifique", "start": 4127.56, "duration": 5.84}, {"text": "juste digne et donc aucune solution", "start": 4131.0, "duration": 4.56}, {"text": "n'est envisageable sans le retrait de de", "start": 4133.4, "duration": 3.879}, {"text": "ce texte il faut aussi Monsieur le", "start": 4135.56, "duration": 3.0}, {"text": "Premier Ministre que vous preniez", "start": 4137.279, "duration": 3.321}, {"text": "formellement la responsabilit\u00e9 de ce", "start": 4138.56, "duration": 4.159}, {"text": "dossier car personne ne comprend qui est", "start": 4140.6, "duration": 4.36}, {"text": "responsable il faut enfin clarifier les", "start": 4142.719, "duration": 3.96}, {"text": "contours de la mission de dialogue et", "start": 4144.96, "duration": 4.359}, {"text": "son objectif trouver un accord global", "start": 4146.679, "duration": 5.241}, {"text": "pr\u00e9alable \u00e0 toute autre d\u00e9cision si nous", "start": 4149.319, "duration": 5.121}, {"text": "faisons cela alors peut-\u00eatre nous avons", "start": 4151.92, "duration": 4.359}, {"text": "une chance une chance que la France ne", "start": 4154.44, "duration": 4.279}, {"text": "rate pas la totalit\u00e9 des processus de", "start": 4156.279, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9colonisation est-ce que c'est \u00e7a que", "start": 4158.719, "duration": 4.401}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique va faire", "start": 4160.839, "duration": 4.761}, {"text": "aujourd'hui pour r\u00e9pondre la parole", "start": 4163.12, "duration": 3.83}, {"text": "Monsieur le Premier", "start": 4165.6, "duration": 4.679}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4166.95, "duration": 5.57}, {"text": "Ministre merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4170.279, "duration": 4.281}, {"text": "Mesdames et Messieurs les s\u00e9natrices et", "start": 4172.52, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e9nateurs madame la s\u00e9natrice", "start": 4174.56, "duration": 5.04}, {"text": "Vogel la situation en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 4177.08, "duration": 5.96}, {"text": "est grave et vous le savez elle appelle", "start": 4179.6, "duration": 5.159}, {"text": "je crois \u00e0 la hauteur \u00e0 la discussion", "start": 4183.04, "duration": 4.0}, {"text": "jamais aux anath\u00e8mes ou au remises en", "start": 4184.759, "duration": 5.801}, {"text": "cause oui il y a des violences je pense", "start": 4187.04, "duration": 5.159}, {"text": "que c'est important d'abord que tous", "start": 4190.56, "duration": 4.84}, {"text": "nous soyons en capacit\u00e9 tr\u00e8s clairement", "start": 4192.199, "duration": 4.881}, {"text": "tr\u00e8s explicitement comme l'ont fait", "start": 4195.4, "duration": 3.0}, {"text": "l'ensemble des acteurs politiques", "start": 4197.08, "duration": 4.28}, {"text": "cal\u00e9doniens de d\u00e9noncer ces violences", "start": 4198.4, "duration": 4.6}, {"text": "parce que la violence n'est jamais ni", "start": 4201.36, "duration": 4.6}, {"text": "tol\u00e9rable ni justifiable et je crois", "start": 4203.0, "duration": 4.36}, {"text": "qu'il nous appartient \u00e0 tous", "start": 4205.96, "duration": 3.44}, {"text": "repr\u00e9sentants de la nation de le", "start": 4207.36, "duration": 3.359}, {"text": "rappeler \u00e0 chaque fois que nous avons", "start": 4209.4, "duration": 3.08}, {"text": "l'occasion de le faire lorsque nous", "start": 4210.719, "duration": 4.081}, {"text": "intervenons sur ce sujet la deuxi\u00e8me", "start": 4212.48, "duration": 3.6}, {"text": "chose que je veux", "start": 4214.8, "duration": 4.439}, {"text": "dire c'est que vous avez parl\u00e9 de bomber", "start": 4216.08, "duration": 5.48}, {"text": "le torse o\u00f9 jouer les cowboys moi ce", "start": 4219.239, "duration": 4.44}, {"text": "dont je vous parle c'est de tout", "start": 4221.56, "duration": 4.36}, {"text": "simplement permettre \u00e0 des Cal\u00e9doniens", "start": 4223.679, "duration": 4.601}, {"text": "de pouvoir vivre en s\u00e9curit\u00e9 ce qui a", "start": 4225.92, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 hautement compromis voire assez", "start": 4228.28, "duration": 4.6}, {"text": "largement entam\u00e9 ces derniers jours par", "start": 4231.08, "duration": 3.84}, {"text": "les violences qui se sont tenu \u00e7a n'est", "start": 4232.88, "duration": 3.799}, {"text": "pas bomber\u00e9 le torse \u00e7a n'est pas jouer", "start": 4234.92, "duration": 3.56}, {"text": "les cowboys madame la s\u00e9natrice que de", "start": 4236.679, "duration": 2.921}, {"text": "permettre \u00e0 des habitants de la", "start": 4238.48, "duration": 3.0}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie de pouvoir dormir en", "start": 4239.6, "duration": 4.28}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 de pouvoir aller acheter de", "start": 4241.48, "duration": 4.719}, {"text": "quoi s'alimenter de pouvoir se soigner", "start": 4243.88, "duration": 4.48}, {"text": "quand ils sont dialys\u00e9s ou qu'ils en ont", "start": 4246.199, "duration": 4.441}, {"text": "besoin le retour \u00e0 l'ordre est un", "start": 4248.36, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9alable \u00e0 tout un pr\u00e9alable au", "start": 4250.64, "duration": 4.039}, {"text": "dialogue un pr\u00e9alable au vivre ensemble", "start": 4252.44, "duration": 4.88}, {"text": "que vous semble appeler de vos v\u0153ux ce", "start": 4254.679, "duration": 4.921}, {"text": "vivre ensemble c'est le fil rouge de 40", "start": 4257.32, "duration": 4.28}, {"text": "ans de dialogue et", "start": 4259.6, "duration": 4.599}, {"text": "d'\u00e9change un fil que ni les responsables", "start": 4261.6, "duration": 4.76}, {"text": "ind\u00e9pendantistes ni les responsables non", "start": 4264.199, "duration": 4.241}, {"text": "ind\u00e9pendantistes ne remettent en cause", "start": 4266.36, "duration": 4.92}, {"text": "tous ont appel\u00e9 \u00e0 la violence trois", "start": 4268.44, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum se sont tenus et les", "start": 4271.28, "duration": 4.399}, {"text": "Cal\u00e9doniens ont souverainement exprim\u00e9", "start": 4272.84, "duration": 3.6}, {"text": "leur", "start": 4275.679, "duration": 4.441}, {"text": "choix \u00e0 la fin de la violence oui", "start": 4276.44, "duration": 5.759}, {"text": "\u00e9videmment maintenant il faut avancer il", "start": 4280.12, "duration": 4.28}, {"text": "faut avancer dans le dialogue c'est", "start": 4282.199, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment l'objet de la visite du", "start": 4284.4, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et de la", "start": 4285.8, "duration": 3.12}, {"text": "mission qu'il installe remettre tout le", "start": 4287.12, "duration": 4.119}, {"text": "monde autour de la table faire \u00e9merger", "start": 4288.92, "duration": 5.319}, {"text": "un accord politique global \u00e0 la faveur", "start": 4291.239, "duration": 5.761}, {"text": "de cette mission qui \u00e9videmment ensuite", "start": 4294.239, "duration": 4.721}, {"text": "mobilisera le gouvernement que j'ai", "start": 4297.0, "duration": 4.4}, {"text": "l'honneur de diriger pour parvenir \u00e0 un", "start": 4298.96, "duration": 4.04}, {"text": "accord au b\u00e9n\u00e9fice de la", "start": 4301.4, "duration": 3.839}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie et de son avenir et", "start": 4303.0, "duration": 3.6}, {"text": "le pr\u00e9sident a toujours \u00e9t\u00e9 clair de ce", "start": 4305.239, "duration": 3.48}, {"text": "point de vue-l\u00e0 l'an dernier dans son", "start": 4306.6, "duration": 4.72}, {"text": "discours il a parl\u00e9 lui-m\u00eame du chemin", "start": 4308.719, "duration": 5.52}, {"text": "du pardon mais aussi du chemin de", "start": 4311.32, "duration": 5.6}, {"text": "l'avenir j'ai pr\u00e9sid\u00e9 il y a quelques", "start": 4314.239, "duration": 5.681}, {"text": "semaines la c\u00e9r\u00e9monie nationale de", "start": 4316.92, "duration": 4.4}, {"text": "comm\u00e9moration de l'abolition de", "start": 4319.92, "duration": 4.16}, {"text": "l'esclavage qui pour la premi\u00e8re fois se", "start": 4321.32, "duration": 4.48}, {"text": "tenait et c'\u00e9tait une demande de la", "start": 4324.08, "duration": 3.24}, {"text": "fondation et des associations et je", "start": 4325.8, "duration": 3.16}, {"text": "remercie le pr\u00e9sident Larcher d'avoir", "start": 4327.32, "duration": 2.839}, {"text": "acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 cette demande pour la premi\u00e8re", "start": 4328.96, "duration": 2.52}, {"text": "fois ne se tenait non pas dans le jardin", "start": 4330.159, "duration": 4.04}, {"text": "du Luxembourg mais ailleurs en France \u00e0", "start": 4331.48, "duration": 5.28}, {"text": "La Rochelle plus pr\u00e9cis\u00e9ment la France", "start": 4334.199, "duration": 5.52}, {"text": "elle regarde son histoire en face et par", "start": 4336.76, "duration": 4.24}, {"text": "la voix du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique je", "start": 4339.719, "duration": 2.361}, {"text": "pense que les choses ont toujours \u00e9t\u00e9", "start": 4341.0, "duration": 3.44}, {"text": "clairement dites mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du chemin", "start": 4342.08, "duration": 4.92}, {"text": "du pardon il y a le chemin de l'avenir", "start": 4344.44, "duration": 4.04}, {"text": "parce que si nous voulons pouvoir vivre", "start": 4347.0, "duration": 3.84}, {"text": "ensemble c'est pr\u00e9cis\u00e9ment en trouvant", "start": 4348.48, "duration": 4.199}, {"text": "ce chemin de l'avenir tous ensemble que", "start": 4350.84, "duration": 3.24}, {"text": "nous y", "start": 4352.679, "duration": 3.52}, {"text": "parviendront la parole est \u00e0 notre", "start": 4354.08, "duration": 4.159}, {"text": "coll\u00e8gue audre\u00e9 bellim pour le groupe", "start": 4356.199, "duration": 6.04}, {"text": "socialiste \u00e9cologiste et", "start": 4358.239, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9publicain merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4366.52, "duration": 4.6}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre qui aurait", "start": 4368.88, "duration": 5.2}, {"text": "imagin\u00e9 en 2024 une \u00e9pid\u00e9mie de chol\u00e9ra", "start": 4371.12, "duration": 5.599}, {"text": "en France qui aurait imagin\u00e9 un haut", "start": 4374.08, "duration": 4.72}, {"text": "commissaire parler de guerre civile en", "start": 4376.719, "duration": 4.561}, {"text": "France ce que nous observons c'est une", "start": 4378.8, "duration": 4.879}, {"text": "situation critique dans les outr-mers et", "start": 4381.28, "duration": 4.04}, {"text": "c'est le r\u00e9sultat d'une absence de", "start": 4383.679, "duration": 3.52}, {"text": "politique mais \u00e9galement d'une absence", "start": 4385.32, "duration": 4.399}, {"text": "d'\u00e9coute de compr\u00e9hension et d'ambition", "start": 4387.199, "duration": 4.681}, {"text": "pour nos territoires qu'avez-vous fait", "start": 4389.719, "duration": 4.601}, {"text": "depuis 2017 C ans d'assises des", "start": 4391.88, "duration": 4.92}, {"text": "outrem\u00e8es de livres bleus de comit\u00e9s", "start": 4394.32, "duration": 4.68}, {"text": "interminist\u00e9riel des outrem\u00e8es mais pour", "start": 4396.8, "duration": 4.48}, {"text": "quel r\u00e9sultat la politique de vos", "start": 4399.0, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernements qui se r\u00e9sume \u00e0 r\u00e9agir", "start": 4401.28, "duration": 4.0}, {"text": "face \u00e0 l'urgence m'oblige \u00e0 vous vous", "start": 4403.28, "duration": 5.32}, {"text": "faire part avec gravit\u00e9 de notre", "start": 4405.28, "duration": 5.6}, {"text": "inqui\u00e9tude l'arriv\u00e9e du chol\u00e9at \u00e0", "start": 4408.6, "duration": 4.32}, {"text": "Mayotte comme la r\u00e9surgence de violence", "start": 4410.88, "duration": 4.12}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie des situations", "start": 4412.92, "duration": 4.04}, {"text": "pourtant pr\u00e9visibles car nous vous", "start": 4415.0, "duration": 4.36}, {"text": "avions alert\u00e9 nous am\u00e8nent \u00e0 \u00e9voquer la", "start": 4416.96, "duration": 5.52}, {"text": "situation de nos autres territoire avec", "start": 4419.36, "duration": 5.839}, {"text": "humilit\u00e9 \u00e0 la R\u00e9union 36 % des", "start": 4422.48, "duration": 4.679}, {"text": "r\u00e9unionn\u00e9s vivent encore sous le seuil", "start": 4425.199, "duration": 5.281}, {"text": "de pauvret\u00e9 77 % \u00e0 Mayotte sans oublier", "start": 4427.159, "duration": 5.241}, {"text": "les inqui\u00e9tudes concernant les violences", "start": 4430.48, "duration": 3.6}, {"text": "urbaines que nous observons au sein de", "start": 4432.4, "duration": 4.08}, {"text": "la plupart de nos TER oire je suis", "start": 4434.08, "duration": 5.32}, {"text": "irignonnaise ultramarine fran\u00e7aise je", "start": 4436.48, "duration": 5.56}, {"text": "suis libre fraternelle solidaire et", "start": 4439.4, "duration": 4.759}, {"text": "parce que nos territoires sont li\u00e9s je", "start": 4442.04, "duration": 3.52}, {"text": "demande que tous les moyens de l'\u00c9tat", "start": 4444.159, "duration": 3.441}, {"text": "soient d\u00e9ploy\u00e9s pour r\u00e9gler au plus vite", "start": 4445.56, "duration": 4.32}, {"text": "l'\u00e9pid\u00e9mie de chol\u00e9ra \u00e0 Mayotte comme il", "start": 4447.6, "duration": 3.599}, {"text": "les mettrait dans n'importe quel", "start": 4449.88, "duration": 3.64}, {"text": "territoire de l'Hexagone ne nous donnez", "start": 4451.199, "duration": 4.401}, {"text": "pas le sentiment que la vie d'un enfant", "start": 4453.52, "duration": 4.36}, {"text": "de 3 ans \u00e0 maotte et plus largement dans", "start": 4455.6, "duration": 4.76}, {"text": "les outrmers vent moins que celle d'un", "start": 4457.88, "duration": 4.6}, {"text": "enfant dans l'Hexagone dans l'esprit de", "start": 4460.36, "duration": 4.24}, {"text": "la loi unanimement vot\u00e9e par le", "start": 4462.48, "duration": 4.159}, {"text": "Parlement en fran\u00e7ais nos concitoyens", "start": 4464.6, "duration": 3.48}, {"text": "attendent toujours que soit r\u00e9alis\u00e9e", "start": 4466.639, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle allez-vous enfin croire", "start": 4468.08, "duration": 4.96}, {"text": "en nous et construire avec nous", "start": 4470.48, "duration": 4.36}, {"text": "allez-vous enfin consacrer des moyens \u00e0", "start": 4473.04, "duration": 3.679}, {"text": "la hauteur des enjeux sur vos trois", "start": 4474.84, "duration": 5.2}, {"text": "derniers budgets d'ici 2027 je vous", "start": 4476.719, "duration": 5.44}, {"text": "remercie pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 4480.04, "duration": 5.44}, {"text": "est \u00e0 Monsieur le Premier", "start": 4482.159, "duration": 3.321}, {"text": "Ministre merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4488.6, "duration": 3.8}, {"text": "Mesdames et Messieurs les s\u00e9natrices et", "start": 4490.92, "duration": 5.16}, {"text": "s\u00e9nateurs madame la s\u00e9natrice bellim", "start": 4492.4, "duration": 5.279}, {"text": "votre question", "start": 4496.08, "duration": 4.599}, {"text": "aborde la situation de nos outrem", "start": 4497.679, "duration": 4.801}, {"text": "surtout l'avenir de nos territoires", "start": 4500.679, "duration": 4.441}, {"text": "ultramarins je le redit ici j'ai eu", "start": 4502.48, "duration": 3.52}, {"text": "l'occasion de le dire dans les", "start": 4505.12, "duration": 2.96}, {"text": "diff\u00e9rentes fonctions gouvernementales", "start": 4506.0, "duration": 5.199}, {"text": "que j'ai eu la chance d'avoir ces", "start": 4508.08, "duration": 6.36}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es nos outrers sont une", "start": 4511.199, "duration": 5.361}, {"text": "chance inou\u00ef pour notre pays une", "start": 4514.44, "duration": 4.759}, {"text": "richesse extraordinaire pour notre pays", "start": 4516.56, "duration": 5.04}, {"text": "et tout en disant \u00e7a il faut avoir la", "start": 4519.199, "duration": 4.721}, {"text": "lucidit\u00e9 de le reconna\u00eetre il traverse", "start": 4521.6, "duration": 4.96}, {"text": "de tr\u00e8s grandes difficult\u00e9s des", "start": 4523.92, "duration": 3.6}, {"text": "difficult\u00e9s que nous rencontrons en", "start": 4526.56, "duration": 2.76}, {"text": "m\u00e9tropole mais \u00e9videmment de mani\u00e8re", "start": 4527.52, "duration": 3.48}, {"text": "beaucoup plus importante outre mer en", "start": 4529.32, "duration": 2.64}, {"text": "mati\u00e8re de", "start": 4531.0, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 en mati\u00e8re d'impact du", "start": 4531.96, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique \u00e9videmment en", "start": 4534.4, "duration": 5.239}, {"text": "mati\u00e8re de probl\u00e9matique sociale en", "start": 4536.96, "duration": 5.64}, {"text": "mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 notre responsabilit\u00e9", "start": 4539.639, "duration": 4.961}, {"text": "la responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat et des", "start": 4542.6, "duration": 4.039}, {"text": "gouvernements c'est pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 4544.6, "duration": 3.72}, {"text": "d'investir pour permettre \u00e0 nos", "start": 4546.639, "duration": 3.881}, {"text": "territoires ultr-arins d'affronter ces", "start": 4548.32, "duration": 5.56}, {"text": "tr\u00e8s grandes difficult\u00e9s est-ce que", "start": 4550.52, "duration": 5.0}, {"text": "depuis 2017", "start": 4553.88, "duration": 3.52}, {"text": "nous avons r\u00e9gl\u00e9 tous les probl\u00e8mes", "start": 4555.52, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment que non je suis lucide", "start": 4557.4, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9videmment qu'il y a encore de grandes", "start": 4559.36, "duration": 5.12}, {"text": "difficult\u00e9s on a depuis 2017 en revanche", "start": 4561.36, "duration": 6.279}, {"text": "je le crois tr\u00e8s profond\u00e9ment investi", "start": 4564.48, "duration": 4.44}, {"text": "massivement pour nos territoires", "start": 4567.639, "duration": 3.361}, {"text": "ultramarins en mati\u00e8re de politique de", "start": 4568.92, "duration": 4.88}, {"text": "la ville avec un r\u00e9investissement massif", "start": 4571.0, "duration": 5.08}, {"text": "sur le renouvellement urbain en mati\u00e8re", "start": 4573.8, "duration": 4.32}, {"text": "d'\u00e9ducation avec l'investissement pour", "start": 4576.08, "duration": 3.639}, {"text": "l'\u00e9ducation prioritaire alors m\u00eame que", "start": 4578.12, "duration": 3.24}, {"text": "les territoires ultramarins sont", "start": 4579.719, "duration": 3.96}, {"text": "quasiment tous totalement en \u00e9ducation", "start": 4581.36, "duration": 3.76}, {"text": "prioritaire voir en \u00e9ducation", "start": 4583.679, "duration": 3.121}, {"text": "prioritaire renforc\u00e9 j'\u00e9tais en tant que", "start": 4585.12, "duration": 3.039}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation nationale et de", "start": 4586.8, "duration": 3.919}, {"text": "la jeunesse \u00e0 la R\u00e9union au mois d'ao\u00fbt", "start": 4588.159, "duration": 4.961}, {"text": "dernier pour la rentr\u00e9e scolaire j'ai vu", "start": 4590.719, "duration": 4.041}, {"text": "l'impact de ces d\u00e9cisions que nous avons", "start": 4593.12, "duration": 3.0}, {"text": "prises pour les r\u00e9seaux d'\u00e9ducation", "start": 4594.76, "duration": 2.72}, {"text": "prioritaire et r\u00e9seaux d'\u00e9ducation", "start": 4596.12, "duration": 3.64}, {"text": "prioritaire renforc\u00e9 dans un territoire", "start": 4597.48, "duration": 3.92}, {"text": "comme la R\u00e9union qui b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 4599.76, "duration": 4.12}, {"text": "pleinement de ces mesures nous avons agi", "start": 4601.4, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9galement en mati\u00e8re de pouvoir d'achat", "start": 4603.88, "duration": 4.04}, {"text": "il reste des difficult\u00e9s face aux crises", "start": 4605.4, "duration": 4.48}, {"text": "face \u00e0 l'envolet des prix de l'\u00e9nergie", "start": 4607.92, "duration": 4.68}, {"text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 de l'essence nous avons", "start": 4609.88, "duration": 4.72}, {"text": "agi aussi pour investir pour l'avenir il", "start": 4612.6, "duration": 4.079}, {"text": "y a quelques mois seulement nous avons", "start": 4614.6, "duration": 4.559}, {"text": "obtenu une avanc\u00e9e majeure en lien", "start": 4616.679, "duration": 4.081}, {"text": "d'ailleurs avec l'Union europ\u00e9enne pour", "start": 4619.159, "duration": 3.721}, {"text": "le renouvellement des flottes de p\u00eache", "start": 4620.76, "duration": 4.6}, {"text": "outreem attendu par les acteurs locaux", "start": 4622.88, "duration": 4.96}, {"text": "depuis des ann\u00e9es si ce n'est des", "start": 4625.36, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9cennies il faut continuer il faut", "start": 4627.84, "duration": 5.879}, {"text": "continuer \u00e0 agir et je le dis ici mon", "start": 4630.96, "duration": 5.12}, {"text": "gouvernement sera pleinement mobilis\u00e9 de", "start": 4633.719, "duration": 3.721}, {"text": "ce point de vue-l j'ai eu l'occasion de", "start": 4636.08, "duration": 3.079}, {"text": "le dire un nouveau comit\u00e9", "start": 4637.44, "duration": 3.52}, {"text": "interminist\u00e9riel aux outr m un sium se", "start": 4639.159, "duration": 3.361}, {"text": "tiendra dans les prochains mois", "start": 4640.96, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment pour faire le point sur les", "start": 4642.52, "duration": 3.8}, {"text": "avanc\u00e9es que nous avons obtenu et faire", "start": 4644.0, "duration": 3.92}, {"text": "le point sur ce qui reste \u00e0 accomplir", "start": 4646.32, "duration": 3.44}, {"text": "pour assurer aux habitants des", "start": 4647.92, "duration": 2.799}, {"text": "territoires", "start": 4649.76, "duration": 3.8}, {"text": "ultramarins qui m\u00e9ritent et qui ont", "start": 4650.719, "duration": 5.201}, {"text": "droit comme tous les Fran\u00e7ais au droit \u00e0", "start": 4653.56, "duration": 6.48}, {"text": "pouvoir vivre dignement en s\u00e9curit\u00e9 avec", "start": 4655.92, "duration": 5.6}, {"text": "une \u00e9ducation de qualit\u00e9 pour leurs", "start": 4660.04, "duration": 4.08}, {"text": "enfants qui pourra leur promettre qu'ils", "start": 4661.52, "duration": 4.199}, {"text": "pourront vivre mieux queeux je vous", "start": 4664.12, "duration": 4.36}, {"text": "remercie merci monsieur le Premier", "start": 4665.719, "duration": 6.161}, {"text": "ministre vous avez quelques", "start": 4668.48, "duration": 5.679}, {"text": "secondes la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 4671.88, "duration": 5.44}, {"text": "jeard pour le group r\u00e9publicain avez la", "start": 4674.159, "duration": 5.52}, {"text": "parole mes chers", "start": 4677.32, "duration": 5.12}, {"text": "coll\u00e8gues monsieur le ministre notre", "start": 4679.679, "duration": 5.081}, {"text": "service public est au c\u0153ur du contrat", "start": 4682.44, "duration": 4.32}, {"text": "social et du pacte", "start": 4684.76, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9publicain notre fonction publique", "start": 4686.76, "duration": 4.84}, {"text": "hospitali\u00e8re territoriale et de l'\u00c9tat", "start": 4689.199, "duration": 4.0}, {"text": "est un bien", "start": 4691.6, "duration": 4.119}, {"text": "national nos compatriotes sont tr\u00e8s", "start": 4693.199, "duration": 5.761}, {"text": "attach\u00e9s 5 ans apr\u00e8s la loi d'ao\u00fbt", "start": 4695.719, "duration": 6.121}, {"text": "2019 votre lancement d'un d\u00e9bat en vue", "start": 4698.96, "duration": 4.4}, {"text": "de de nouvelles r\u00e9formes de la fonction", "start": 4701.84, "duration": 3.799}, {"text": "publique m'interpelle quant au", "start": 4703.36, "duration": 5.16}, {"text": "calendrier \u00e0 la m\u00e9thode et au", "start": 4705.639, "duration": 5.56}, {"text": "contenu le calendrier intervient apr\u00e8s", "start": 4708.52, "duration": 5.04}, {"text": "une crise covid qui a fragilis\u00e9 la", "start": 4711.199, "duration": 5.201}, {"text": "fonction publique notamment hospitali\u00e8re", "start": 4713.56, "duration": 4.88}, {"text": "et apr\u00e8s une p\u00e9riode de forte hausse de", "start": 4716.4, "duration": 4.64}, {"text": "prix qui malgr\u00e9 les aides de l'\u00c9tat a", "start": 4718.44, "duration": 5.64}, {"text": "reni\u00e9 le pouvoir d'achat des 5700000", "start": 4721.04, "duration": 4.84}, {"text": "fonctionnaires au m\u00eame titre que celui", "start": 4724.08, "duration": 4.84}, {"text": "de la plupart des Fran\u00e7ais la m\u00e9thode du", "start": 4725.88, "duration": 6.0}, {"text": "discours minist\u00e9riel unilat\u00e9ral lors de", "start": 4728.92, "duration": 5.2}, {"text": "rencontres de terrains comme vendredi \u00e0", "start": 4731.88, "duration": 3.44}, {"text": "Amboise", "start": 4734.12, "duration": 4.119}, {"text": "ne saurait faire oublier l'insuffisance", "start": 4735.32, "duration": 5.879}, {"text": "d'une concertation pr\u00e9alable approfondie", "start": 4738.239, "duration": 5.4}, {"text": "avec les employeurs publics les centres", "start": 4741.199, "duration": 4.921}, {"text": "de gestion et les syndicats de", "start": 4743.639, "duration": 5.441}, {"text": "fonctionnaires quant au contenu vous", "start": 4746.12, "duration": 4.44}, {"text": "focalisez sur les seuls aspects", "start": 4749.08, "duration": 3.639}, {"text": "statutaire dont le licenciement pour", "start": 4750.56, "duration": 4.4}, {"text": "insuffisance professionnelle et la", "start": 4752.719, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration au m\u00e9rite sans fixer", "start": 4754.96, "duration": 4.279}, {"text": "d'ailleurs de crit\u00e8res pr\u00e9cis ainsi que", "start": 4757.04, "duration": 3.96}, {"text": "la suppression embl\u00e9matique des", "start": 4759.239, "duration": 4.561}, {"text": "cat\u00e9gories A B et C au moment o\u00f9 les", "start": 4761.0, "duration": 4.92}, {"text": "secr\u00e9taires de mairie attendent leur", "start": 4763.8, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9cret \u00e0 ce sujet et r\u00e9ducteur cela", "start": 4765.92, "duration": 5.48}, {"text": "risque d'\u00eatre per\u00e7u moins comme une", "start": 4769.36, "duration": 4.52}, {"text": "avanc\u00e9e que comme une remise en cause de", "start": 4771.4, "duration": 4.68}, {"text": "fondamentaux monsieur le ministre ma", "start": 4773.88, "duration": 4.319}, {"text": "question est simple envisagez-vous", "start": 4776.08, "duration": 5.639}, {"text": "d'infl\u00e9chir le calendrier la m\u00e9thode et", "start": 4778.199, "duration": 5.161}, {"text": "le contenu de votre r\u00e9forme de la", "start": 4781.719, "duration": 2.561}, {"text": "fonction", "start": 4783.36, "duration": 3.359}, {"text": "publique pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 4784.28, "duration": 3.8}, {"text": "est au ministre de la transformation de", "start": 4786.719, "duration": 2.92}, {"text": "la fonction publique Monsieur guini Vous", "start": 4788.08, "duration": 3.52}, {"text": "AVEZ LA PAROLE merci monsieur le", "start": 4789.639, "duration": 3.401}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs les", "start": 4791.6, "duration": 4.559}, {"text": "S\u00e9nateurs monsieur s\u00e9nateur", "start": 4793.04, "duration": 5.639}, {"text": "pommier il y a quelques heures le", "start": 4796.159, "duration": 5.0}, {"text": "Premier ministre rendait hommage aux", "start": 4798.679, "duration": 4.52}, {"text": "agents d'administration p\u00e9nitentiaire", "start": 4801.159, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9c\u00e9d\u00e9s \u00e0 leur fr\u00e8res d'armes bless\u00e9", "start": 4803.199, "duration": 3.081}, {"text": "avec le garde des saut ministre de la", "start": 4804.76, "duration": 4.2}, {"text": "Justice nous \u00e9tions \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s nous", "start": 4806.28, "duration": 5.2}, {"text": "avions vu des agents de la p\u00e9nitentiaire", "start": 4808.96, "duration": 4.56}, {"text": "des soignants des sapeurs pompiers des", "start": 4811.48, "duration": 5.6}, {"text": "agents administratifs tous engag\u00e9s", "start": 4813.52, "duration": 5.76}, {"text": "volontaires investis dans leur mission", "start": 4817.08, "duration": 4.2}, {"text": "ce sont les agents publics de notre pays", "start": 4819.28, "duration": 3.399}, {"text": "nous savons ce que nous leur devons et", "start": 4821.28, "duration": 4.359}, {"text": "je suis fier d'\u00eatre leur ministre", "start": 4822.679, "duration": 5.161}, {"text": "mais il faut regarder la r\u00e9alit\u00e9 en face", "start": 4825.639, "duration": 4.321}, {"text": "la fonction publique n'est plus aussi", "start": 4827.84, "duration": 4.44}, {"text": "attractive le nombre de candidats au", "start": 4829.96, "duration": 4.679}, {"text": "concours a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 par 2 ces 10", "start": 4832.28, "duration": 5.399}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es alors bien s\u00fbr il y a", "start": 4834.639, "duration": 4.6}, {"text": "les enjeux salariaux vous les avez", "start": 4837.679, "duration": 3.56}, {"text": "mentionn\u00e9 monsieur le s\u00e9nateur je suis", "start": 4839.239, "duration": 4.601}, {"text": "un ministre engag\u00e9 sur ces questionsl", "start": 4841.239, "duration": 4.521}, {"text": "depuis maintenant 2 ans nous avons", "start": 4843.84, "duration": 3.399}, {"text": "consacr\u00e9 14 milliards d'euros \u00e0", "start": 4845.76, "duration": 3.16}, {"text": "l'augmentation des agents publics de ce", "start": 4847.239, "duration": 2.681}, {"text": "pays ce sont les plus fortes", "start": 4848.92, "duration": 4.279}, {"text": "augmentations depuis 37 ans il y a aussi", "start": 4849.92, "duration": 4.719}, {"text": "la question des conditions de travail", "start": 4853.199, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9videmment de protection des agents leur", "start": 4854.639, "duration": 4.04}, {"text": "acc\u00e8s au logement des questions de sant\u00e9", "start": 4856.56, "duration": 4.079}, {"text": "des questions d'\u00e9galit\u00e9 salariale je", "start": 4858.679, "duration": 4.441}, {"text": "suis aussi \u00e9galement engag\u00e9 sur ces", "start": 4860.639, "duration": 3.801}, {"text": "questions l\u00e0 et j'ai ouvert avec les", "start": 4863.12, "duration": 3.32}, {"text": "organisations syndicales une n\u00e9gociation", "start": 4864.44, "duration": 4.199}, {"text": "pour pouvoir aller plus loin et puis il", "start": 4866.44, "duration": 4.64}, {"text": "y a tous ces blocages toutes ces", "start": 4868.639, "duration": 4.201}, {"text": "rigidit\u00e9s vous l'avez dit j'\u00e9tais dans", "start": 4871.08, "duration": 4.0}, {"text": "votre beau d\u00e9partement vendredi j'ai", "start": 4872.84, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9chang\u00e9 avec des agents publics pour des", "start": 4875.08, "duration": 3.559}, {"text": "bonnes raisons vous ne pouviez pas \u00eatre", "start": 4876.76, "duration": 3.08}, {"text": "l\u00e0 mais vous connaissez ces questions", "start": 4878.639, "duration": 2.721}, {"text": "vous avez \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de centre de", "start": 4879.84, "duration": 4.76}, {"text": "gestion j'ai entendu des employeurs", "start": 4881.36, "duration": 4.64}, {"text": "territoriaux qui ne comprenaient pas", "start": 4884.6, "duration": 2.28}, {"text": "pourquoi ils ne pouvaient pas", "start": 4886.0, "duration": 2.8}, {"text": "titulariser les apprentis qu'il avaient", "start": 4886.88, "duration": 4.08}, {"text": "parfois depuis 2 ans j'ai vu les", "start": 4888.8, "duration": 3.96}, {"text": "secr\u00e9taires de mairie qui se posaient la", "start": 4890.96, "duration": 3.199}, {"text": "question de savoir pourquoi c'\u00e9tait si", "start": 4892.76, "duration": 3.399}, {"text": "compliqu\u00e9 de passer \u00e0 une cat\u00e9gorie", "start": 4894.159, "duration": 4.08}, {"text": "sup\u00e9rieure parce que parfois des quotas", "start": 4896.159, "duration": 4.401}, {"text": "de promotion les emp\u00eachaient d'\u00e9voluer", "start": 4898.239, "duration": 4.201}, {"text": "j'ai vu des professeurs qui me", "start": 4900.56, "duration": 3.36}, {"text": "demandaient pourquoi il fallait attendre", "start": 4902.44, "duration": 5.4}, {"text": "20 ans pour acc\u00e9der au 2e grade dans", "start": 4903.92, "duration": 6.4}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale j'ai vu des agents", "start": 4907.84, "duration": 4.08}, {"text": "de pr\u00e9fecture qui \u00e9taient formidablement", "start": 4910.32, "duration": 3.28}, {"text": "engag\u00e9s et qui ne comprenaient pas", "start": 4911.92, "duration": 3.239}, {"text": "pourquoi on pouvait pas mie valoriser", "start": 4913.6, "duration": 3.8}, {"text": "leur engagement par le m\u00e9rite dans leur", "start": 4915.159, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration ce sont tous ces sujetsl", "start": 4917.4, "duration": 4.72}, {"text": "qu'il va nous falloir adresser avec les", "start": 4919.6, "duration": 4.76}, {"text": "agents avec les organisations syndicales", "start": 4922.12, "duration": 4.28}, {"text": "je les recevais hier encore pour", "start": 4924.36, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9parer un projet de r\u00e9forme qui je", "start": 4926.4, "duration": 3.4}, {"text": "crois est n\u00e9cessaire pour la fonction", "start": 4928.0, "duration": 3.639}, {"text": "publique de notre pays monsieur", "start": 4929.8, "duration": 3.4}, {"text": "Jean-G\u00e9rard", "start": 4931.639, "duration": 3.121}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4933.2, "duration": 4.28}, {"text": "promier monsieur le ministre dans un", "start": 4934.76, "duration": 4.959}, {"text": "climat ce entendu mon propos de vous", "start": 4937.48, "duration": 4.44}, {"text": "alerter \u00e0 d\u00e9faut de vous convaincre mais", "start": 4939.719, "duration": 4.121}, {"text": "si vous d\u00e9daignez les mises en garde je", "start": 4941.92, "duration": 4.08}, {"text": "crains d' amen\u00e9 \u00e0 appliquer \u00e0 votre", "start": 4943.84, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9forme dans quelques temps \u00e0 l'automne", "start": 4946.0, "duration": 3.88}, {"text": "ce mot de Ch\u00e2teau brillant prononc\u00e9 en", "start": 4948.0, "duration": 4.08}, {"text": "son temps dans ce palais inutile", "start": 4949.88, "duration": 4.359}, {"text": "cassendre il ne reste qu'\u00e0 m'assoir sur", "start": 4952.08, "duration": 3.639}, {"text": "les d\u00e9bris d'un naufrage que j'ai tant", "start": 4954.239, "duration": 2.721}, {"text": "de fois", "start": 4955.719, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9dit", "start": 4956.96, "duration": 3.0}, {"text": "merci la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 4960.12, "duration": 5.079}, {"text": "Colomb Brossel pour le groupe socialiste", "start": 4962.6, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e9cologiste", "start": 4965.199, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9publicain merci madame la ministre de", "start": 4969.8, "duration": 5.879}, {"text": "l'\u00c9ducation nation mois de f\u00e9vrier pas", "start": 4972.639, "duration": 5.0}, {"text": "un jour ne passe sans qu'il n'y ait un", "start": 4975.679, "duration": 3.681}, {"text": "rassemblement une manifestation une", "start": 4977.639, "duration": 3.441}, {"text": "journ\u00e9e de gr\u00e8ve une op\u00e9ration coll\u00e8ge", "start": 4979.36, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9sert pour protester contre le pr\u00e9tendu", "start": 4981.08, "duration": 5.72}, {"text": "choc des savoirs partout en France", "start": 4984.0, "duration": 4.52}, {"text": "enseignant personnel de direction", "start": 4986.8, "duration": 3.96}, {"text": "inspecteurs parents d'\u00e9l\u00e8ves refuse la", "start": 4988.52, "duration": 4.4}, {"text": "mise en \u0153uvre de groupes de niveau en 6e", "start": 4990.76, "duration": 4.439}, {"text": "et en 5e en fran\u00e7ais et en math\u00e9matiqu \u00e0", "start": 4992.92, "duration": 4.84}, {"text": "la rentr\u00e9e ils n'en volent pas car il", "start": 4995.199, "duration": 4.561}, {"text": "refuseent le tri social que de fait vous", "start": 4997.76, "duration": 4.0}, {"text": "leur imposez de faire parmi leurs \u00e9l\u00e8ves", "start": 4999.76, "duration": 3.399}, {"text": "ils n'en veulent pas car ils n'en", "start": 5001.76, "duration": 3.439}, {"text": "peuvent plus d'\u00eatre mal \u00e9\u00e9 avec ses", "start": 5003.159, "duration": 3.761}, {"text": "annonces perl\u00e9es alors que les dotations", "start": 5005.199, "duration": 3.601}, {"text": "horaires globales ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 notifi\u00e9", "start": 5006.92, "duration": 3.719}, {"text": "aux \u00e9tablissements pour un groupe de", "start": 5008.8, "duration": 3.879}, {"text": "niveau en math c'est la fin d'une option", "start": 5010.639, "duration": 4.04}, {"text": "c'est la fin du latin pour un groupe de", "start": 5012.679, "duration": 3.841}, {"text": "niveau en fran\u00e7ais c'est la fin de", "start": 5014.679, "duration": 4.96}, {"text": "demi-groupe en langue ou en SVT ils n'en", "start": 5016.52, "duration": 4.639}, {"text": "veulent pas car \u00e0 l'heure o\u00f9", "start": 5019.639, "duration": 3.08}, {"text": "math\u00e9matique et fran\u00e7ais peine \u00e0", "start": 5021.159, "duration": 3.56}, {"text": "recruter au concours vous en \u00eates", "start": 5022.719, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9duite \u00e0 supplier les professeurs", "start": 5024.719, "duration": 3.881}, {"text": "retrait\u00e9s de bien vouloir venir revenir", "start": 5026.52, "duration": 4.44}, {"text": "assumer ces groupes de niveau ils n'en", "start": 5028.6, "duration": 3.84}, {"text": "veulent pas parce que votre baguette", "start": 5030.96, "duration": 2.88}, {"text": "magique pour mettre en place les groupes", "start": 5032.44, "duration": 3.0}, {"text": "de niveau c'est d'augmenter les", "start": 5033.84, "duration": 3.359}, {"text": "recrutements de contractuels franchement", "start": 5035.44, "duration": 3.16}, {"text": "confierz les plus fragiles aux plus", "start": 5037.199, "duration": 3.321}, {"text": "fragiles il fallait l'inventer alors", "start": 5038.6, "duration": 3.48}, {"text": "madame la ministre ma question est", "start": 5040.52, "duration": 3.48}, {"text": "simple \u00e0 l'heure o\u00f9 l'\u00e9cole publique a", "start": 5042.08, "duration": 3.88}, {"text": "besoin d'un choc de moyens et d'un choc", "start": 5044.0, "duration": 3.92}, {"text": "de confiance quand comptez-vous mettre", "start": 5045.96, "duration": 4.719}, {"text": "fin au groupe de niveau pour vous", "start": 5047.92, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9pondre la parole est \u00e0 la ministre de", "start": 5050.679, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale de la madame", "start": 5052.08, "duration": 4.96}, {"text": "Bouv merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 5055.199, "duration": 3.201}, {"text": "Mesdames les s\u00e9natrices messieurs les", "start": 5057.04, "duration": 4.28}, {"text": "s\u00e9nateur madame la s\u00e9natrice Bruxelles", "start": 5058.4, "duration": 5.96}, {"text": "non non et non non je ne peux pas par", "start": 5061.32, "duration": 5.52}, {"text": "part ager votre analyse sur le premier", "start": 5064.36, "duration": 5.04}, {"text": "point concernant le choc des savoirs et", "start": 5066.84, "duration": 5.48}, {"text": "qui conduit \u00e0 dire que il s'agit l\u00e0 d'un", "start": 5069.4, "duration": 5.72}, {"text": "tri social non il ne s'agit pas d'un tri", "start": 5072.32, "duration": 5.12}, {"text": "social j'ai eu l'occasion de le redire", "start": 5075.12, "duration": 5.24}, {"text": "l'ensemble des dispositifs qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 5077.44, "duration": 5.719}, {"text": "annonc\u00e9 par Gabriel Attal et dont je", "start": 5080.36, "duration": 6.04}, {"text": "prends la suite vise \u00e0 faire progresser", "start": 5083.159, "duration": 5.881}, {"text": "tous nos \u00e9l\u00e8ves il s'agit l\u00e0 de notre", "start": 5086.4, "duration": 4.799}, {"text": "ambition partag\u00e9e et cela se traduit", "start": 5089.04, "duration": 5.679}, {"text": "notamment par une m\u00e9thode particuli qui", "start": 5091.199, "duration": 4.96}, {"text": "est celle de la mise en place de groupes", "start": 5094.719, "duration": 4.041}, {"text": "de besoins en 6e et en 5e en fran\u00e7ais et", "start": 5096.159, "duration": 5.48}, {"text": "en math qui sont r\u00e9ellement adapt\u00e9s aux", "start": 5098.76, "duration": 5.359}, {"text": "besoins de nos \u00e9l\u00e8ves avec une p\u00e9dagogie", "start": 5101.639, "duration": 5.161}, {"text": "diff\u00e9renci\u00e9e nous avons pour se faire un", "start": 5104.119, "duration": 5.321}, {"text": "levier fort je crois c'est important", "start": 5106.8, "duration": 4.6}, {"text": "c'est celui d'un brassage de ces groupes", "start": 5109.44, "duration": 3.719}, {"text": "en cours d'ann\u00e9es j'ai eu l'occasion de", "start": 5111.4, "duration": 4.759}, {"text": "m'exprimer devant vous \u00e0 ce sujet non", "start": 5113.159, "duration": 4.881}, {"text": "encore lorsque vous \u00e9voquez", "start": 5116.159, "duration": 4.641}, {"text": "l'insuffisance des moyens nous avons mis", "start": 5118.04, "duration": 5.52}, {"text": "en place des emplois suppl\u00e9mentaires il", "start": 5120.8, "duration": 6.24}, {"text": "y a de 2200 ETTP un peu plus qui sont", "start": 5123.56, "duration": 6.32}, {"text": "consacr\u00e9s \u00e0 la mise en place de ces", "start": 5127.04, "duration": 6.24}, {"text": "groupes en 6e et en 5e et nous faisons", "start": 5129.88, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9videmment le mieux que nous pouvons", "start": 5133.28, "duration": 4.32}, {"text": "pour que nous ayons l'ann\u00e9e prochaine", "start": 5135.44, "duration": 4.16}, {"text": "l'ensemble des professeurs pr\u00e9sents", "start": 5137.6, "duration": 3.88}, {"text": "devant nos \u00e9l\u00e8ves c'est l\u00e0 aussi notre", "start": 5139.6, "duration": 5.48}, {"text": "objectif et non enfin nous ne supplions", "start": 5141.48, "duration": 6.28}, {"text": "pas les gens pour venir enseigner dans", "start": 5145.08, "duration": 5.8}, {"text": "notre syst\u00e8me \u00e9ducatif nous prenons acte", "start": 5147.76, "duration": 5.359}, {"text": "d'une tendance qui est celle de tous les", "start": 5150.88, "duration": 4.56}, {"text": "pays de l'Union EUR europ\u00e9enne je le dis", "start": 5153.119, "duration": 4.801}, {"text": "devant vous la fonction publique dans", "start": 5155.44, "duration": 4.84}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale a aujourd'hui du", "start": 5157.92, "duration": 4.799}, {"text": "mal \u00e0 recruter en France c'est vrai mais", "start": 5160.28, "duration": 4.359}, {"text": "pas seulement \u00e7a signifie que ce n'est", "start": 5162.719, "duration": 2.92}, {"text": "pas seulement une question de", "start": 5164.639, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration d'ailleurs dans notre pays", "start": 5165.639, "duration": 4.48}, {"text": "vous le savez nous avons depuis 2017", "start": 5167.88, "duration": 4.52}, {"text": "fait un effort extr\u00eamement important", "start": 5170.119, "duration": 4.441}, {"text": "pour am\u00e9liorer la la r\u00e9mun\u00e9ration de nos", "start": 5172.4, "duration": 4.04}, {"text": "enseignants qui est pass\u00e9 en d\u00e9but de", "start": 5174.56, "duration": 5.04}, {"text": "carri\u00e8re de 1800 \u00e0 2100 \u20ac et ce n'est", "start": 5176.44, "duration": 4.799}, {"text": "pas la seule raison pour laquelle nous", "start": 5179.6, "duration": 3.8}, {"text": "devons r\u00e9nover la formation de nos", "start": 5181.239, "duration": 3.88}, {"text": "enseignants N n mettons en place un", "start": 5183.4, "duration": 3.6}, {"text": "effort consid\u00e9rable de formation", "start": 5185.119, "duration": 3.481}, {"text": "initiale pour qu'il y ait une", "start": 5187.0, "duration": 4.639}, {"text": "attractivit\u00e9 du parcours le concours se", "start": 5188.6, "duration": 5.039}, {"text": "fera au bout de la 3e ann\u00e9e et la", "start": 5191.639, "duration": 4.281}, {"text": "formation se poursuivra je suis persuad\u00e9", "start": 5193.639, "duration": 4.56}, {"text": "que cet ensemble de mesures vise \u00e0", "start": 5195.92, "duration": 4.68}, {"text": "renforcer notre syst\u00e8me \u00e9ducatif c'est", "start": 5198.199, "duration": 4.881}, {"text": "notre seul", "start": 5200.6, "duration": 2.48}, {"text": "objectif j'entends votre r\u00e9ponse et pour", "start": 5204.92, "duration": 4.04}, {"text": "tout vous dire elle m'inqui\u00e8te elle", "start": 5207.56, "duration": 3.52}, {"text": "m'inqui\u00e8te car j'ai l'impression", "start": 5208.96, "duration": 5.48}, {"text": "que il y a un monde parall\u00e8le \u00e0 \u00e0 ce", "start": 5211.08, "duration": 5.28}, {"text": "monde qui nous sollicite tous les jours", "start": 5214.44, "duration": 3.719}, {"text": "le parlementaire que nous sommes en nous", "start": 5216.36, "duration": 3.799}, {"text": "alertant sur des structures \u00e9ducatives", "start": 5218.159, "duration": 4.121}, {"text": "et p\u00e9dagogiques qui doivent \u00eatre mis \u00e0", "start": 5220.159, "duration": 3.56}, {"text": "bas pour mettre en place des groupes de", "start": 5222.28, "duration": 3.2}, {"text": "niveau dont personne ne voit bien \u00e0 quoi", "start": 5223.719, "duration": 4.241}, {"text": "ils servent \u00e0 part faire du tri social", "start": 5225.48, "duration": 4.239}, {"text": "madame la ministre quand on fait de la", "start": 5227.96, "duration": 4.159}, {"text": "politique public quand on a raison seul", "start": 5229.719, "duration": 4.241}, {"text": "contre tous c'est g\u00e9n\u00e9ralement qu'on a", "start": 5232.119, "duration": 3.841}, {"text": "tort il y a pas un chercheur en sciences", "start": 5233.96, "duration": 4.36}, {"text": "de l'\u00e9ducation pour soutenir vos projets", "start": 5235.96, "duration": 4.84}, {"text": "C DGESCO ayant servi des ministres fort", "start": 5238.32, "duration": 4.76}, {"text": "diff\u00e9rents sont venus dire unanimement", "start": 5240.8, "duration": 4.68}, {"text": "leur refus et leur opposition parents et", "start": 5243.08, "duration": 3.88}, {"text": "enseignants seront nombreux dans la rue", "start": 5245.48, "duration": 3.12}, {"text": "samedi pour refuser le tri social des", "start": 5246.96, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves nous serons nombreux \u00e0 leur", "start": 5248.6, "duration": 5.28}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 par est \u00e0 notre coll\u00e8gue qualif\u00e9", "start": 5251.32, "duration": 4.2}, {"text": "qualifi\u00e9 pour le groupe des R\u00e9publicains", "start": 5253.88, "duration": 3.96}, {"text": "vous avez la parole", "start": 5255.52, "duration": 5.639}, {"text": "merci merci", "start": 5257.84, "duration": 5.6}, {"text": "beaucoup merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 5261.159, "duration": 4.641}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre je me", "start": 5263.44, "duration": 4.44}, {"text": "permets d'attirer votre attention sur la", "start": 5265.8, "duration": 5.08}, {"text": "situation particuli\u00e8rement pr\u00e9occupante", "start": 5267.88, "duration": 4.56}, {"text": "des salari\u00e9s de la centrale de", "start": 5270.88, "duration": 4.56}, {"text": "saint-avol d'ormiselle salari\u00e9 dont je", "start": 5272.44, "duration": 6.4}, {"text": "salue ici le sens des responsabilit\u00e9s et", "start": 5275.44, "duration": 4.08}, {"text": "le", "start": 5278.84, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9vouement rappelons-le Monsieur le", "start": 5279.52, "duration": 4.32}, {"text": "Premier Ministre au plus fort de la", "start": 5281.8, "duration": 5.48}, {"text": "crise \u00e9nerg\u00e9tique 3 mois seulement apr\u00e8s", "start": 5283.84, "duration": 6.319}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 licenci\u00e9 pour fermeture du", "start": 5287.28, "duration": 5.64}, {"text": "site sur d\u00e9cision de l'\u00c9tat ils avaient", "start": 5290.159, "duration": 5.361}, {"text": "accept\u00e9 de revenir pour s\u00e9curiser le", "start": 5292.92, "duration": 4.239}, {"text": "syst\u00e8me \u00e9lectrique", "start": 5295.52, "duration": 4.32}, {"text": "national Monsieur le Premier Ministre", "start": 5297.159, "duration": 4.401}, {"text": "alors que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 5299.84, "duration": 3.76}, {"text": "s'est engag\u00e9 \u00e0 soutenir la reconversion", "start": 5301.56, "duration": 4.639}, {"text": "du cite aucune perspective", "start": 5303.6, "duration": 4.84}, {"text": "gouvernementale ne semble \u00e0 ce jour en", "start": 5306.199, "duration": 5.081}, {"text": "vue les salari\u00e9s attendent", "start": 5308.44, "duration": 5.48}, {"text": "depuis du gouvernement une feuille de", "start": 5311.28, "duration": 4.68}, {"text": "route claire sur la conversion du", "start": 5313.92, "duration": 5.199}, {"text": "charbon \u00e0 la biomasse et sur la", "start": 5315.96, "duration": 5.56}, {"text": "r\u00e9industrialisation par l'hydrog\u00e8ne", "start": 5319.119, "duration": 4.841}, {"text": "investissement dans les \u00e9nergies vertes", "start": 5321.52, "duration": 4.88}, {"text": "que l'exploitant actuel est pr\u00eat \u00e0", "start": 5323.96, "duration": 5.88}, {"text": "r\u00e9aliser d\u00e9sormais le temps presse", "start": 5326.4, "duration": 6.88}, {"text": "l'\u00e9ch\u00e9ance 2025 approche et c'est tout", "start": 5329.84, "duration": 6.799}, {"text": "un territoire ses \u00e9lus les entreprises", "start": 5333.28, "duration": 5.879}, {"text": "partenaires qui sont mobilis\u00e9 pour ce", "start": 5336.639, "duration": 5.6}, {"text": "projet et tourner ainsi d\u00e9finitivement", "start": 5339.159, "duration": 6.161}, {"text": "la page du charbon Monsieur le Premier", "start": 5342.239, "duration": 5.241}, {"text": "Ministre allez-vous nous confirmer", "start": 5345.32, "duration": 4.2}, {"text": "l'engagement total du gouvernement dans", "start": 5347.48, "duration": 4.639}, {"text": "ce projet et quel avenir pouvez-vous", "start": 5349.52, "duration": 4.599}, {"text": "annoncer concr\u00e8tement au salari\u00e9s de la", "start": 5352.119, "duration": 4.921}, {"text": "centrale afin de rassurer l'ensemble de", "start": 5354.119, "duration": 5.641}, {"text": "ce territoire mosellan je vous", "start": 5357.04, "duration": 4.679}, {"text": "remercie pour vous r\u00e9pondre la parole", "start": 5359.76, "duration": 3.72}, {"text": "est au ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge de", "start": 5361.719, "duration": 4.361}, {"text": "l'Industrie et de l'\u00e9nergie merci", "start": 5363.48, "duration": 4.12}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames Messieurs", "start": 5366.08, "duration": 3.92}, {"text": "le les s\u00e9nateurs monsieur le le s\u00e9nateur", "start": 5367.6, "duration": 4.519}, {"text": "Calif d'abord merci de votre engagement", "start": 5370.0, "duration": 3.719}, {"text": "dans dans votre territoire et sur ce", "start": 5372.119, "duration": 3.841}, {"text": "sujet extr\u00eamement important depuis 15", "start": 5373.719, "duration": 4.161}, {"text": "jours les candidats aux \u00e9lections", "start": 5375.96, "duration": 3.239}, {"text": "europ\u00e9ennes d\u00e9filent un peu comme un", "start": 5377.88, "duration": 2.88}, {"text": "Gravelotte dans votre territoire pour", "start": 5379.199, "duration": 3.281}, {"text": "donner leur solution miracle pour", "start": 5380.76, "duration": 4.64}, {"text": "l'avenir de cette centrale \u00e0 charbon", "start": 5382.48, "duration": 4.56}, {"text": "vous \u00e9tiez l\u00e0 non pas \u00e0 Graveline mais", "start": 5385.4, "duration": 3.719}, {"text": "bien \u00e0 Gravelotte et \u00e0 saintavolte vous", "start": 5387.04, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tiez l\u00e0 avant les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 5389.119, "duration": 4.361}, {"text": "vous serez l\u00e0 apr\u00e8s les \u00e9lections", "start": 5391.76, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9ennes aupr\u00e8s des salari\u00e9s aupr\u00e8s", "start": 5393.48, "duration": 3.84}, {"text": "du territoire et j'esp\u00e8re que je le", "start": 5395.6, "duration": 4.68}, {"text": "serai aussi vous le savez le pr\u00e9sident", "start": 5397.32, "duration": 5.359}, {"text": "de la R\u00e9publique a annonc\u00e9 la fermeture", "start": 5400.28, "duration": 5.439}, {"text": "et la sortie du charbon d'ici 2027 c'est", "start": 5402.679, "duration": 5.04}, {"text": "un imp\u00e9ratif \u00e9cologique et je le r\u00e9p\u00e8te", "start": 5405.719, "duration": 3.801}, {"text": "je l'ai dit tout \u00e0 l'heure imp\u00e9ratif", "start": 5407.719, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9cologique peut rimer avec strat\u00e9gie", "start": 5409.52, "duration": 4.08}, {"text": "industrielle de d\u00e9veloppement dans les", "start": 5412.32, "duration": 2.919}, {"text": "territoires et c'est ce que nous ferons", "start": 5413.6, "duration": 3.48}, {"text": "c'est ce qui a \u00e9t\u00e9 fait au Havre o\u00f9 la", "start": 5415.239, "duration": 4.48}, {"text": "centrale \u00e0 charbon a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9 avec des", "start": 5417.08, "duration": 4.28}, {"text": "perspectives industrielles et des", "start": 5419.719, "duration": 3.321}, {"text": "emplois pour chacun des salari\u00e9s", "start": 5421.36, "duration": 4.08}, {"text": "concern\u00e9s c'est nous c'est ce que nous", "start": 5423.04, "duration": 4.56}, {"text": "ferons pardon \u00e0 cordemet c'est ce que", "start": 5425.44, "duration": 4.16}, {"text": "nous ferons \u00e0 Gardane et ce ce que nous", "start": 5427.6, "duration": 4.8}, {"text": "ferons je m'y engage \u00e0 saintavold", "start": 5429.6, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9galement nous sommes en contact \u00e9troit", "start": 5432.4, "duration": 4.56}, {"text": "avec les salari\u00e9s avec l'entreprise avec", "start": 5434.8, "duration": 4.04}, {"text": "les \u00e9lus et je suis tr\u00e8s je serais tr\u00e8s", "start": 5436.96, "duration": 3.56}, {"text": "heureux d'en parler directement avec", "start": 5438.84, "duration": 3.24}, {"text": "vous pour un peu plus de temps des 2", "start": 5440.52, "duration": 3.0}, {"text": "minutes qui me sont impartis pour", "start": 5442.08, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9voquer l'avenir moi je souhaite qu'on", "start": 5443.52, "duration": 3.639}, {"text": "regarde cet avenir s\u00e9rieusement je", "start": 5445.56, "duration": 2.96}, {"text": "souhaite qu'on regarde l'avenir de ce", "start": 5447.159, "duration": 4.601}, {"text": "territoire avec une seule boussole des", "start": 5448.52, "duration": 5.96}, {"text": "projets \u00e9conomiques rentables via", "start": 5451.76, "duration": 4.64}, {"text": "disponible rapidement puisque nous", "start": 5454.48, "duration": 3.12}, {"text": "souhaitons fermer les centrales \u00e0", "start": 5456.4, "duration": 4.4}, {"text": "charbon d'ici 2027 qui auront un impact", "start": 5457.6, "duration": 5.039}, {"text": "important sur l'emploi et un impact", "start": 5460.8, "duration": 3.6}, {"text": "positif sur le territoire vous avez", "start": 5462.639, "duration": 3.921}, {"text": "mentionn\u00e9 certains ces projets nous les", "start": 5464.4, "duration": 3.279}, {"text": "regardons il y en a d'autres qui", "start": 5466.56, "duration": 2.84}, {"text": "existent vous le savez aussi dans la", "start": 5467.679, "duration": 3.321}, {"text": "transition \u00e9cologique dans le recyclage", "start": 5469.4, "duration": 3.16}, {"text": "du du plastique nous allons tout", "start": 5471.0, "duration": 3.639}, {"text": "regarder avec je le r\u00e9p\u00e8te une seule", "start": 5472.56, "duration": 3.8}, {"text": "boussole l'avenir durable de ce", "start": 5474.639, "duration": 3.881}, {"text": "territoire oui nous pouvons redonner un", "start": 5476.36, "duration": 4.52}, {"text": "avenir \u00e0 ces territoires gr\u00e2ce \u00e0 la", "start": 5478.52, "duration": 4.28}, {"text": "transition \u00e9cologique contrairement \u00e0 ce", "start": 5480.88, "duration": 3.4}, {"text": "que certains disent la transition", "start": 5482.8, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9cologique doit \u00eatre une opportunit\u00e9", "start": 5484.28, "duration": 3.439}, {"text": "industrielle elle doit l'\u00eatre partout en", "start": 5486.08, "duration": 3.36}, {"text": "France et elle le sera \u00e0 saintavolte je", "start": 5487.719, "duration": 2.601}, {"text": "m'y", "start": 5489.44, "duration": 4.16}, {"text": "engage monsieur qualif\u00e9 qualif\u00e9 quelques", "start": 5490.32, "duration": 5.319}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident mais", "start": 5493.6, "duration": 4.72}, {"text": "Monsieur le Ministre j'ai envie de vous", "start": 5495.639, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9couter et surtout de de vous", "start": 5498.32, "duration": 4.64}, {"text": "croire je pense que vous \u00eates sinc\u00e8re", "start": 5500.52, "duration": 4.96}, {"text": "dans ce que vous dites j'attends que de", "start": 5502.96, "duration": 4.32}, {"text": "voir et je suis pr\u00eat \u00e0 en discuter", "start": 5505.48, "duration": 3.719}, {"text": "vraiment avec vous parce que ce", "start": 5507.28, "duration": 4.959}, {"text": "territoire et cette zone frontali\u00e8re a", "start": 5509.199, "duration": 5.601}, {"text": "assez souffert et elle pe plus encore", "start": 5512.239, "duration": 5.281}, {"text": "souffrir", "start": 5514.8, "duration": 5.319}, {"text": "merci la parole est \u00e0 notre coll\u00e8gue", "start": 5517.52, "duration": 4.199}, {"text": "cl\u00e9ment pernaau pour le groupe les", "start": 5520.119, "duration": 5.721}, {"text": "r\u00e9publicain vous avez la parole mon cher", "start": 5521.719, "duration": 4.121}, {"text": "coll\u00e8gue monsieur le Pr\u00e9sident Madame la", "start": 5527.239, "duration": 5.561}, {"text": "Ministre le Jura a gel\u00e9 dans la nuit du", "start": 5529.48, "duration": 6.28}, {"text": "23 avril dernier les basses temp\u00e9ratures", "start": 5532.8, "duration": 4.68}, {"text": "n'ont laiss\u00e9 aucune chance de survie au", "start": 5535.76, "duration": 3.399}, {"text": "bourgeon des S", "start": 5537.48, "duration": 4.12}, {"text": "jurassiens les comptages des experts de", "start": 5539.159, "duration": 4.96}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 de de viticulture du jur et", "start": 5541.6, "duration": 4.039}, {"text": "de la Chambre d'Agriculture sont sans", "start": 5544.119, "duration": 4.321}, {"text": "appel il confirment pour la r\u00e9colte des", "start": 5545.639, "duration": 5.281}, {"text": "pr\u00e9visions proches du Z\u00e9ro", "start": 5548.44, "duration": 6.759}, {"text": "raisin alors oui pour soulager la peine", "start": 5550.92, "duration": 6.319}, {"text": "imm\u00e9diate de nos vineron il faut bien", "start": 5555.199, "duration": 4.161}, {"text": "s\u00fbr pr\u00e9voir des mesures \u00e0 court terme", "start": 5557.239, "duration": 5.161}, {"text": "d'exon\u00e9ration fiscale sociale et autres", "start": 5559.36, "duration": 5.759}, {"text": "mais madame la ministre ces ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 5562.4, "duration": 5.44}, {"text": "de gel sur les productions sont trop", "start": 5565.119, "duration": 5.961}, {"text": "cons\u00e9cutif pour que nous pour que nous", "start": 5567.84, "duration": 6.04}, {"text": "parlions d'aller \u00e0 m\u00e9t\u00e9orologique pardon", "start": 5571.08, "duration": 4.72}, {"text": "nous vivons une \u00e9volution climatique", "start": 5573.88, "duration": 4.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rant des floraisons trop pr\u00e9coces", "start": 5575.8, "duration": 3.72}, {"text": "qui viennent mourir sur les gels", "start": 5577.92, "duration": 4.36}, {"text": "toujours pr\u00e9sents ainsi la profession", "start": 5579.52, "duration": 5.28}, {"text": "viticole juracienne est touch\u00e9e dans sa", "start": 5582.28, "duration": 5.399}, {"text": "chair dans son mental les anciens", "start": 5584.8, "duration": 5.12}, {"text": "s'interrogent sur la succession les", "start": 5587.679, "duration": 4.52}, {"text": "jeunes endett\u00e9s sur leur avenir et", "start": 5589.92, "duration": 4.44}, {"text": "chacun envisage le futur avec un", "start": 5592.199, "duration": 4.801}, {"text": "pessimisme alarmant dans le m\u00eame temps", "start": 5594.36, "duration": 4.96}, {"text": "nous apprenons les pr\u00e9visions", "start": 5597.0, "duration": 4.6}, {"text": "apocalyptiques concernant la ressource", "start": 5599.32, "duration": 4.96}, {"text": "en eau sur la montagne juracienne", "start": 5601.6, "duration": 4.72}, {"text": "annon\u00e7ant des difficult\u00e9s pour sa", "start": 5604.28, "duration": 5.6}, {"text": "fili\u00e8re d'excellence le comp\u00e9 les", "start": 5606.32, "duration": 6.24}, {"text": "malheurs s'accumulant nous savons d\u00e9j\u00e0", "start": 5609.88, "duration": 4.16}, {"text": "en particulier avec les maires des", "start": 5612.56, "duration": 4.52}, {"text": "communes foresti\u00e8res la for\u00eat du massif", "start": 5614.04, "duration": 6.8}, {"text": "profond\u00e9ment malade c'est donc pour mon", "start": 5617.08, "duration": 6.44}, {"text": "d\u00e9partement toute l'agriculture qui a", "start": 5620.84, "duration": 6.64}, {"text": "qui est en p\u00e9ril \u00e0 tr\u00e8s moyen terme au", "start": 5623.52, "duration": 6.36}, {"text": "nom de tous les agriculteurs ceux de la", "start": 5627.48, "duration": 5.239}, {"text": "vigne ceux des champs et ceux de la", "start": 5629.88, "duration": 6.12}, {"text": "for\u00eat madame le ministre je vous implore", "start": 5632.719, "duration": 6.4}, {"text": "pour que nous cessions de subir pour", "start": 5636.0, "duration": 5.199}, {"text": "enfin", "start": 5639.119, "duration": 4.361}, {"text": "agir ma plainte n'est pas seulement", "start": 5641.199, "duration": 5.081}, {"text": "locale d'autres territoires terroir", "start": 5643.48, "duration": 5.84}, {"text": "connaissent les m\u00eames d\u00e9boirs c'est donc", "start": 5646.28, "duration": 4.68}, {"text": "au niveau national qu'il convient de", "start": 5649.32, "duration": 4.64}, {"text": "penser un plan March un plan Marchal", "start": 5650.96, "duration": 6.52}, {"text": "agricole il devra se d\u00e9cliner me", "start": 5653.96, "duration": 6.12}, {"text": "semble-t-il au niveau d\u00e9partemental qui", "start": 5657.48, "duration": 5.36}, {"text": "est en la mati\u00e8re l'\u00e9chelle la plus", "start": 5660.08, "duration": 4.92}, {"text": "pertinente il ne devra pas \u00eatre un", "start": 5662.84, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9ceptacle des d\u00e9lires \u00e9cologistes", "start": 5665.0, "duration": 4.239}, {"text": "militants mais le lieu de la mise en", "start": 5667.4, "duration": 4.239}, {"text": "place de solutions adapt\u00e9es issue du", "start": 5669.239, "duration": 5.161}, {"text": "croisement des regards des scientifiques", "start": 5671.639, "duration": 5.52}, {"text": "et des professionnels je conclus madame", "start": 5674.4, "duration": 6.16}, {"text": "la minist oui en vous disant madame la", "start": 5677.159, "duration": 5.96}, {"text": "ministre que le pr\u00e9sident du D\u00e9partement", "start": 5680.56, "duration": 5.24}, {"text": "du juras se dit pr\u00eat \u00e0 nous accompagner", "start": 5683.119, "duration": 4.921}, {"text": "dans la d\u00e9marche pour mettre en place", "start": 5685.8, "duration": 3.399}, {"text": "une premi\u00e8re exp\u00e9rience sur le", "start": 5688.04, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9partement du Jura", "start": 5689.199, "duration": 5.0}, {"text": "merci Madame panier runach\u00e9 ministre", "start": 5690.88, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9l\u00e9g\u00e9 aupr\u00e8s du ministre de", "start": 5694.199, "duration": 2.96}, {"text": "l'agriculture et de la souverainet\u00e9", "start": 5695.239, "duration": 4.201}, {"text": "alimentaire merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 5697.159, "duration": 4.881}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 5699.44, "duration": 4.84}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur Claude", "start": 5702.04, "duration": 6.0}, {"text": "pernaau d'abord merci de mentionner la", "start": 5704.28, "duration": 6.919}, {"text": "situation euh de des viticulteurs du", "start": 5708.04, "duration": 5.04}, {"text": "Jura je voudrais profiter de votre", "start": 5711.199, "duration": 4.161}, {"text": "question pour leur adresser tout mon", "start": 5713.08, "duration": 3.76}, {"text": "soutien au nom du minist\u00e8re de", "start": 5715.36, "duration": 3.96}, {"text": "l'Agriculture de Marc fen qui est retenu", "start": 5716.84, "duration": 4.279}, {"text": "actuellement pour l'examen de la loi", "start": 5719.32, "duration": 4.399}, {"text": "d'orientation agricole et qui ne peut", "start": 5721.119, "duration": 5.0}, {"text": "vous r\u00e9pondre directement et leur dire", "start": 5723.719, "duration": 4.52}, {"text": "que le gouvernement se tiendra \u00e0 leur", "start": 5726.119, "duration": 4.56}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 vous l'avez dit tr\u00e8s justement et", "start": 5728.239, "duration": 4.96}, {"text": "avec beaucoup je dirais de", "start": 5730.679, "duration": 5.44}, {"text": "d'authenticit\u00e9 notre agriculture notre", "start": 5733.199, "duration": 5.44}, {"text": "viticulture sont frapp\u00e9 de plein fouet", "start": 5736.119, "duration": 4.161}, {"text": "par le d\u00e9r\u00e8glement climatique et c'est", "start": 5738.639, "duration": 4.04}, {"text": "probablement l'\u00e9l\u00e9ment transformant de", "start": 5740.28, "duration": 3.919}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es et qu'il faut", "start": 5742.679, "duration": 3.04}, {"text": "prendre en compte dans toute la", "start": 5744.199, "duration": 3.48}, {"text": "politique agricole que nous voulons", "start": 5745.719, "duration": 3.041}, {"text": "mener c'est pour cela que le", "start": 5747.679, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement r\u00e9pond pr\u00e9sent pr\u00e9sent en", "start": 5748.76, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9bloquant 1,3 milliard d'euros en", "start": 5751.199, "duration": 5.281}, {"text": "soutien de la transition agro\u00e9cologique", "start": 5754.0, "duration": 4.56}, {"text": "car nous devons proposer des solutions \u00e0", "start": 5756.48, "duration": 4.52}, {"text": "nos agriculteurs nous devons \u00e0 la fois", "start": 5758.56, "duration": 4.92}, {"text": "conjuguer des interventions d'urgence et", "start": 5761.0, "duration": 4.04}, {"text": "nous le faisons pour les viticulteurs", "start": 5763.48, "duration": 3.36}, {"text": "puisque nous avons c'est la magie des", "start": 5765.04, "duration": 3.28}, {"text": "chiffres mais il se trouve que c'est la", "start": 5766.84, "duration": 3.2}, {"text": "le m\u00eame montant d'enveloppe \u00e0,3", "start": 5768.32, "duration": 3.48}, {"text": "milliards d'euros d\u00e9bloqu\u00e9s pour les", "start": 5770.04, "duration": 4.32}, {"text": "viticulteurs mais nous devons aussi", "start": 5771.8, "duration": 4.879}, {"text": "construire des solutions de long terme", "start": 5774.36, "duration": 3.96}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'a dit le", "start": 5776.679, "duration": 3.841}, {"text": "Premier ministre l'a relay\u00e9 territoire", "start": 5778.32, "duration": 5.24}, {"text": "par territoire en anticipant l'impact de", "start": 5780.52, "duration": 4.96}, {"text": "des r\u00e8glements climatiques sur la", "start": 5783.56, "duration": 4.84}, {"text": "ressource en eau sur l'\u00e9volution des", "start": 5785.48, "duration": 5.08}, {"text": "conditions p\u00e9doclimatiques afin de", "start": 5788.4, "duration": 3.92}, {"text": "proposer des solutions aux agriculteurs", "start": 5790.56, "duration": 3.36}, {"text": "et en particulier aux jeunes", "start": 5792.32, "duration": 4.12}, {"text": "agriculteurs nous nous y employons en", "start": 5793.92, "duration": 4.44}, {"text": "particulier dans le travail que nous", "start": 5796.44, "duration": 4.44}, {"text": "menons sur une r\u00e9gion qui est", "start": 5798.36, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui frapp\u00e9e par la la s\u00e9cheresse", "start": 5800.88, "duration": 3.44}, {"text": "et pyin\u00e9e orientale les trois", "start": 5802.84, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9partements qui qui l'entourent au", "start": 5804.32, "duration": 3.24}, {"text": "travers d'un plan M\u00e9diterran\u00e9 pour", "start": 5805.88, "duration": 4.12}, {"text": "lequel nous avons d\u00e9gag\u00e9 50 millions", "start": 5807.56, "duration": 4.599}, {"text": "d'euros c'est notre laboratoire mais oui", "start": 5810.0, "duration": 3.76}, {"text": "vous avez raison avec le pr\u00e9sident la", "start": 5812.159, "duration": 3.361}, {"text": "R\u00e9publique avec le Premier ministre nous", "start": 5813.76, "duration": 6.0}, {"text": "allons mener cette approche territoire", "start": 5815.52, "duration": 6.599}, {"text": "par territoire culture par culture c'est", "start": 5819.76, "duration": 4.0}, {"text": "notre objectif et nous avons tendu la", "start": 5822.119, "duration": 3.161}, {"text": "main aux organisations professionnelles", "start": 5823.76, "duration": 4.28}, {"text": "agricoles en ce sens merci merci", "start": 5825.28, "duration": 4.16}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre mesdames et", "start": 5828.04, "duration": 3.119}, {"text": "messieurs les ministres nos prochaines", "start": 5829.44, "duration": 3.12}, {"text": "questions d'actualit\u00e9 auront lieu", "start": 5831.159, "duration": 4.56}, {"text": "mercredi 29 mai 2024 la s\u00e9ance est", "start": 5832.56, "duration": 6.48}, {"text": "suspendue elle sera reprise \u00e0 16h40 pour", "start": 5835.719, "duration": 5.52}, {"text": "la suite de lapromission de loi visant \u00e0", "start": 5839.04, "duration": 3.96}, {"text": "faciliter la transformation des bureaux", "start": 5841.239, "duration": 5.281}, {"text": "en logement la s\u00e9ance est", "start": 5843.0, "duration": 6.639}, {"text": "[Musique]", "start": 5846.52, "duration": 3.119}, {"text": "suspendue voil\u00e0 pour cette s\u00e9ance des", "start": 5854.36, "duration": 4.0}, {"text": "questions au gouvernement que vous avez", "start": 5856.96, "duration": 3.279}, {"text": "pu suivre en direct en int\u00e9gralit\u00e9 on va", "start": 5858.36, "duration": 3.759}, {"text": "tout de suite rejoindre Quentin Calmet", "start": 5860.239, "duration": 5.561}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle du S\u00e9nat Quentin ce que", "start": 5862.119, "duration": 5.48}, {"text": "l'on peut dire de cette s\u00e9ance c'est que", "start": 5865.8, "duration": 4.2}, {"text": "une bonne partie des questions ont port\u00e9", "start": 5867.599, "duration": 3.161}, {"text": "encore une fois sur la", "start": 5870.0, "duration": 2.8}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie oui tout \u00e0 fait avec", "start": 5870.76, "duration": 4.399}, {"text": "pas moins de TR question directement et", "start": 5872.8, "duration": 4.439}, {"text": "bien qui concernait cette situation en", "start": 5875.159, "duration": 4.04}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie adress\u00e9 au Premier", "start": 5877.239, "duration": 3.081}, {"text": "ministre qui est arriv\u00e9 en retard mais", "start": 5879.199, "duration": 2.52}, {"text": "qui a pu r\u00e9pondre \u00e0 ces trois questions", "start": 5880.32, "duration": 2.879}, {"text": "Gabriel Attal a parl\u00e9 d'\u00e9v\u00e9nements sur", "start": 5881.719, "duration": 3.321}, {"text": "la chipelle d'une tr\u00e8s grande gravit\u00e9", "start": 5883.199, "duration": 4.121}, {"text": "avec une situation actuellement toujours", "start": 5885.04, "duration": 4.72}, {"text": "tendue et fragile je cite il a rappeler", "start": 5887.32, "duration": 3.96}, {"text": "que depuis 8 jours il y avait eu trois", "start": 5889.76, "duration": 3.479}, {"text": "conseils de d\u00e9fense \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e et qu'un", "start": 5891.28, "duration": 3.879}, {"text": "milli de force de s\u00e9curit\u00e9 \u00e9tit d\u00e9ploy\u00e9", "start": 5893.239, "duration": 3.601}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie ce qui va porter \u00e0", "start": 5895.159, "duration": 4.321}, {"text": "3000 agent des forces de l'ordre et bien", "start": 5896.84, "duration": 4.879}, {"text": "la situation sur le caillou mais alors", "start": 5899.48, "duration": 4.4}, {"text": "quel est l'objectif du d\u00e9placement du", "start": 5901.719, "duration": 4.121}, {"text": "chef de l'\u00c9tat parti hier soir de Paris", "start": 5903.88, "duration": 5.319}, {"text": "pour Nea l'id\u00e9e est de relancer le", "start": 5905.84, "duration": 5.64}, {"text": "dialogue sur l'archipel \u00e9couter un", "start": 5909.199, "duration": 5.361}, {"text": "extrait de la r\u00e9ponse de Gabriel", "start": 5911.48, "duration": 3.08}, {"text": "Atal le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique vient", "start": 5915.599, "duration": 6.201}, {"text": "pour engager une discussion qui devra", "start": 5918.84, "duration": 5.12}, {"text": "permettre \u00e0 un accord politique global", "start": 5921.8, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9merger c'est le sens de son", "start": 5923.96, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9placement il s rend avec un groupe de", "start": 5925.8, "duration": 4.08}, {"text": "contact il sera le pr\u00e9sident de la", "start": 5927.76, "duration": 3.52}, {"text": "R\u00e9publique au contact de l'ensemble des", "start": 5929.88, "duration": 3.56}, {"text": "forces vives de la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 5931.28, "duration": 4.16}, {"text": "politique \u00e9conomique de la jeunesse de", "start": 5933.44, "duration": 3.52}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 civile", "start": 5935.44, "duration": 3.52}, {"text": "coutumi\u00e8re et \u00e0 travers les", "start": 5936.96, "duration": 3.56}, {"text": "personnalit\u00e9s qui l'accompagnent et qui", "start": 5938.96, "duration": 2.96}, {"text": "resteront sur place autant qu'il le", "start": 5940.52, "duration": 4.0}, {"text": "faudra nous parviendrons \u00e0 faire \u00e9merger", "start": 5941.92, "duration": 6.04}, {"text": "un accord politique", "start": 5944.52, "duration": 3.44}, {"text": "global le discours d'Emmanuel Macron en", "start": 5948.0, "duration": 4.32}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie l'an dernier qui", "start": 5950.719, "duration": 3.601}, {"text": "appelait \u00e0 trouver je cite le chemin du", "start": 5952.32, "duration": 4.56}, {"text": "pardon le chemin de l'avenir", "start": 5954.32, "duration": 5.399}, {"text": "Tham merci beaucoup Quentin pour toutes", "start": 5956.88, "duration": 4.6}, {"text": "ces explications on vous retrouve tout", "start": 5959.719, "duration": 4.601}, {"text": "au long de ce d\u00e9briff place au r\u00e9action", "start": 5961.48, "duration": 5.119}, {"text": "politique salle des conf\u00e9rences o\u00f9 l'on", "start": 5964.32, "duration": 4.48}, {"text": "voit d'ailleurs Gabriel Atal le Premier", "start": 5966.599, "duration": 4.52}, {"text": "ministre qui est sorti l\u00e0 salon des", "start": 5968.8, "duration": 5.319}, {"text": "messager la salle qui joue la salle des", "start": 5971.119, "duration": 6.0}, {"text": "conf\u00e9rences il a beaucoup r\u00e9pondu \u00e0 des", "start": 5974.119, "duration": 4.241}, {"text": "questions autour de la", "start": 5977.119, "duration": 3.281}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie le Premier ministre", "start": 5978.36, "duration": 4.359}, {"text": "et notamment une question pos\u00e9e par", "start": 5980.4, "duration": 4.759}, {"text": "Claude maluret le pr\u00e9sident du groupe", "start": 5982.719, "duration": 5.161}, {"text": "les ind\u00e9pendants qui est \u00e0 votre micro", "start": 5985.159, "duration": 5.161}, {"text": "Alexandr et oui Claude maluret vous avez", "start": 5987.88, "duration": 4.08}, {"text": "interrog\u00e9 le Premier ministre sur le", "start": 5990.32, "duration": 3.879}, {"text": "retour du calme un op\u00e9ratif en", "start": 5991.96, "duration": 4.08}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie justement sur ce", "start": 5994.199, "duration": 3.841}, {"text": "sujet du calme il y a la visite", "start": 5996.04, "duration": 3.96}, {"text": "imminente du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 5998.04, "duration": 4.4}, {"text": "sur l'archipel quel discours doit tenir", "start": 6000.0, "duration": 4.4}, {"text": "Emmanuel Macron pour essayer de", "start": 6002.44, "duration": 4.84}, {"text": "restaurer le calme et l'ordre sur ce", "start": 6004.4, "duration": 5.0}, {"text": "territoire je crois que le pr\u00e9sident de", "start": 6007.28, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique est confront\u00e9 \u00e0 deux d\u00e9fis", "start": 6009.4, "duration": 3.68}, {"text": "deux d\u00e9fis en m\u00eame temps et dont l'un", "start": 6011.28, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9pend de l'autre le premier d\u00e9fi c'est", "start": 6013.08, "duration": 3.32}, {"text": "le retour au calme c'est contribuer \u00e0", "start": 6014.76, "duration": 3.16}, {"text": "restaurer l'ordre public qui n'est pas", "start": 6016.4, "duration": 3.719}, {"text": "encore assur\u00e9 aujourd'hui et le deuxi\u00e8me", "start": 6017.92, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9fi c'est de parvenir dans les semaines", "start": 6020.119, "duration": 3.56}, {"text": "ou les mois qui viennent \u00e0 un accord", "start": 6022.44, "duration": 3.36}, {"text": "global institutionnel politique", "start": 6023.679, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9conomique avec toutes les forces de", "start": 6025.8, "duration": 3.319}, {"text": "l'\u00eele c'est d'ailleurs ce que le premier", "start": 6027.96, "duration": 2.56}, {"text": "ministre vient de dire vient de", "start": 6029.119, "duration": 2.881}, {"text": "confirmer au S\u00e9nat tout \u00e0 l'heure donc", "start": 6030.52, "duration": 4.56}, {"text": "il a ce double d\u00e9fi mais danst les deux", "start": 6032.0, "duration": 4.719}, {"text": "termes de l'\u00e9quation sont sont tout \u00e0", "start": 6035.08, "duration": 4.36}, {"text": "fait li\u00e9s on n'avancera pas sur l\u00e0 si on", "start": 6036.719, "duration": 4.561}, {"text": "avance pas sur l'autre voil\u00e0 en quelque", "start": 6039.44, "duration": 3.52}, {"text": "sorte c'est une \u00e9quation difficile mais", "start": 6041.28, "duration": 2.959}, {"text": "c'est celle que doit r\u00e9soudre le", "start": 6042.96, "duration": 3.279}, {"text": "pr\u00e9sident et surtout la mission qu'il", "start": 6044.239, "duration": 4.4}, {"text": "est en train de mettre sur place en avec", "start": 6046.239, "duration": 3.96}, {"text": "les personnes qui l'accompagnent en", "start": 6048.639, "duration": 3.6}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie vous y croyez \u00e0 cette", "start": 6050.199, "duration": 3.96}, {"text": "mission de dialogue compos\u00e9 de au", "start": 6052.239, "duration": 3.081}, {"text": "fonctionnaires pour essayer de trouver", "start": 6054.159, "duration": 3.201}, {"text": "un accord politique je sais pas si ce", "start": 6055.32, "duration": 5.04}, {"text": "sera le le terme d\u00e9finitif de de de", "start": 6057.36, "duration": 4.839}, {"text": "l'\u00e9quation je ne sais pas comment \u00e7a va", "start": 6060.36, "duration": 5.879}, {"text": "se passer mais ce que je pense c'est une", "start": 6062.199, "duration": 5.841}, {"text": "id\u00e9e personnelle mais ce que je pense", "start": 6066.239, "duration": 3.321}, {"text": "c'est que tout le monde aujourd'hui y", "start": 6068.04, "duration": 4.159}, {"text": "compris les plus hostiles dans un", "start": 6069.56, "duration": 5.039}, {"text": "premier temps tout le monde a int\u00e9r\u00eat \u00e0", "start": 6072.199, "duration": 4.52}, {"text": "ce que la situation s'am\u00e9liore et \u00e0 ce", "start": 6074.599, "duration": 4.04}, {"text": "que le dialogue puisse reformer un", "start": 6076.719, "duration": 3.561}, {"text": "nouvel C d'ailleurs on a bien vu que", "start": 6078.639, "duration": 3.721}, {"text": "toutes les forces de lillele loyaliste", "start": 6080.28, "duration": 4.12}, {"text": "comme ind\u00e9pendantistees ont condamn\u00e9 ce", "start": 6082.36, "duration": 3.319}, {"text": "qui vient de se passer dans les 15", "start": 6084.4, "duration": 2.96}, {"text": "derniers jours et par cons\u00e9quent je", "start": 6085.679, "duration": 3.56}, {"text": "pense qu'il y a l\u00e0 la perspective d'une", "start": 6087.36, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9volution et la perspective d'une", "start": 6089.239, "duration": 3.761}, {"text": "solution Emmanuel Macron avait pos\u00e9 une", "start": 6090.56, "duration": 4.96}, {"text": "sorte d'ultimatum la date de fin juin", "start": 6093.0, "duration": 3.679}, {"text": "pour que les parties prenantes en", "start": 6095.52, "duration": 3.36}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie trouvent un accord", "start": 6096.679, "duration": 4.401}, {"text": "politique global sans cet accord et bien", "start": 6098.88, "duration": 4.04}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est pr\u00eat \u00e0", "start": 6101.08, "duration": 3.32}, {"text": "essayer de faire adopter la fameuse", "start": 6102.92, "duration": 3.199}, {"text": "r\u00e9forme constitutionnelle sur le corps", "start": 6104.4, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lectoral en Nouvelle-Cal\u00e9donie qui a", "start": 6106.119, "duration": 3.52}, {"text": "mis le feu au poudre sur ce territoire", "start": 6107.52, "duration": 3.719}, {"text": "est-ce qu'Emmanuel Macron doit changer", "start": 6109.639, "duration": 2.841}, {"text": "de m\u00e9thode faire retomber un peu la", "start": 6111.239, "duration": 3.0}, {"text": "pression et donner plus de temps au", "start": 6112.48, "duration": 3.32}, {"text": "dialogue je crois qu'il y a plus de", "start": 6114.239, "duration": 3.44}, {"text": "suspense aujourd'hui tout le monde sait", "start": 6115.8, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il y aura n\u00e9cessairement besoin de", "start": 6117.679, "duration": 4.241}, {"text": "plus de temps et d'ailleurs m\u00eame si", "start": 6120.04, "duration": 3.28}, {"text": "Emmanuel Macron le souhaitait il sait", "start": 6121.92, "duration": 3.04}, {"text": "tr\u00e8s bien lui-m\u00eame qu'il n'aurait pas", "start": 6123.32, "duration": 3.359}, {"text": "aujourd'hui une majorit\u00e9 des 2 tiers au", "start": 6124.96, "duration": 3.96}, {"text": "Congr\u00e8s pour faire ce qu'il avait pr\u00e9vu", "start": 6126.679, "duration": 4.241}, {"text": "de faire c'est\u00e0-dire changer la la la", "start": 6128.92, "duration": 4.0}, {"text": "Constitution sur ce point donc dans tous", "start": 6130.92, "duration": 3.48}, {"text": "les cas mais en plus je pense qu'il", "start": 6132.92, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il y a qu'il y ait pr\u00e8s lui-m\u00eame", "start": 6134.4, "duration": 5.199}, {"text": "volontairement m\u00eame sans m\u00eame dans le", "start": 6136.52, "duration": 5.04}, {"text": "sans penser \u00e0 la majorit\u00e9 au Congr\u00e8s", "start": 6139.599, "duration": 3.64}, {"text": "donc quoi qu'il arrive aujourd'hui il", "start": 6141.56, "duration": 4.88}, {"text": "n'y a plus de de d'h\u00e9sitation il n'y a", "start": 6143.239, "duration": 5.321}, {"text": "plus de doute il y aura discussion il y", "start": 6146.44, "duration": 4.12}, {"text": "aura prolongation des discussions", "start": 6148.56, "duration": 3.92}, {"text": "combien de temps bien entendu je le sais", "start": 6150.56, "duration": 2.92}, {"text": "pas dans un premier temps il faut que", "start": 6152.48, "duration": 2.199}, {"text": "les choses s'apaisent que l'ordre", "start": 6153.48, "duration": 2.679}, {"text": "revienne et puis ensuite c'est une", "start": 6154.679, "duration": 3.121}, {"text": "question de semaine ou de mois mais \u00e7a", "start": 6156.159, "duration": 3.361}, {"text": "n'est pas une question de jours un mot", "start": 6157.8, "duration": 3.64}, {"text": "sur les ing\u00e9rences \u00e9trang\u00e8res puisque", "start": 6159.52, "duration": 2.96}, {"text": "vous avez beaucoup travaill\u00e9 sur cette", "start": 6161.44, "duration": 2.64}, {"text": "question et c'est un vrai sujet", "start": 6162.48, "duration": 3.159}, {"text": "notamment en Nouvelle-Cal\u00e9donie il y a", "start": 6164.08, "duration": 4.0}, {"text": "eu une attaque informatique qui aurait", "start": 6165.639, "duration": 5.281}, {"text": "pu \u00eatre pilot\u00e9 par la Russie il y a", "start": 6168.08, "duration": 5.599}, {"text": "aussi l'ing\u00e9rence de l'Azerba\u00efjan", "start": 6170.92, "duration": 5.199}, {"text": "pour pour ce sujet cal\u00e9donien voil\u00e0", "start": 6173.679, "duration": 3.56}, {"text": "c'est une nouvelle fen\u00eatre pour la", "start": 6176.119, "duration": 3.241}, {"text": "Russie de d\u00e9stabilisation de la France", "start": 6177.239, "duration": 4.121}, {"text": "oui bien s\u00fbr pas de la Russie de", "start": 6179.36, "duration": 4.72}, {"text": "l'Azerba\u00efdjan et de la Chine parce que", "start": 6181.36, "duration": 4.04}, {"text": "quand j'entends aujourd'hui les", "start": 6184.08, "duration": 2.8}, {"text": "soi-disant d\u00e9fenseurs des droits de", "start": 6185.4, "duration": 3.96}, {"text": "l'Homme critiquer porter plainte contre", "start": 6186.88, "duration": 4.839}, {"text": "la d\u00e9cision du gouvernement de suspendre", "start": 6189.36, "duration": 4.279}, {"text": "TikTok alors que sur TikTok aujourd'hui", "start": 6191.719, "duration": 3.601}, {"text": "vous avez des messages qui disent on va", "start": 6193.639, "duration": 3.881}, {"text": "aller br\u00fbler les maisons des blancs euh", "start": 6195.32, "duration": 3.52}, {"text": "quand vous avez des gens qui d\u00e9fendent", "start": 6197.52, "duration": 2.4}, {"text": "ce genre de chos en disant que c'est le", "start": 6198.84, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9bat d\u00e9mocratique normal bien", "start": 6199.92, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9videmment que je soutiens la d\u00e9cision", "start": 6201.84, "duration": 3.359}, {"text": "du gouvernement par rapport \u00e0 cette", "start": 6203.4, "duration": 4.04}, {"text": "irresponsabilit\u00e9 donc les ing\u00e9rances", "start": 6205.199, "duration": 4.361}, {"text": "Chinoises les ing\u00e9rances Russes avec", "start": 6207.44, "duration": 4.64}, {"text": "l'attaque qui vous qui avait pour but de", "start": 6209.56, "duration": 4.92}, {"text": "mettre \u00e0 bas tout le r\u00e9seau Internet", "start": 6212.08, "duration": 3.88}, {"text": "cette nuit juste avant l'arriv\u00e9e du", "start": 6214.48, "duration": 3.719}, {"text": "pr\u00e9sident en Nouvelle-Cal\u00e9donie plus", "start": 6215.96, "duration": 4.52}, {"text": "l'Azerba\u00efjan \u00e7a fait beaucoup beaucoup", "start": 6218.199, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup \u00e9videmment le S\u00e9nat est en", "start": 6220.48, "duration": 3.88}, {"text": "train de discuter juste en ce moment", "start": 6222.679, "duration": 3.52}, {"text": "d'une proposition de loi sur l'ing\u00e9rance", "start": 6224.36, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re en France elle est massive pas", "start": 6226.199, "duration": 3.96}, {"text": "seulement en nouvelle-cal\u00e9onie mais sur", "start": 6228.599, "duration": 3.52}, {"text": "tout le territoire elle elle fait", "start": 6230.159, "duration": 3.48}, {"text": "l'objet de elle vient de beaucoup de", "start": 6232.119, "duration": 4.441}, {"text": "pays avant tout la Russie et la Chine il", "start": 6233.639, "duration": 6.161}, {"text": "est temps de d'arr\u00eater notre d\u00e9lis il", "start": 6236.56, "duration": 4.8}, {"text": "est temps de s'en prot\u00e9ger oui merci", "start": 6239.8, "duration": 3.04}, {"text": "beaucoup Claude maluret d'avoir r\u00e9pondu", "start": 6241.36, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e0ci vous merci merci beaucoup Alexandre", "start": 6242.84, "duration": 5.399}, {"text": "pour cette premi\u00e8re r\u00e9action salle des", "start": 6245.639, "duration": 5.641}, {"text": "conf\u00e9rences autre r\u00e9action \u00e0 votre micro", "start": 6248.239, "duration": 4.601}, {"text": "toujours sur ce sujet de la", "start": 6251.28, "duration": 3.28}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie celle du pr\u00e9sident du", "start": 6252.84, "duration": 4.279}, {"text": "groupe \u00e9cologiste Guillaume gontar", "start": 6254.56, "duration": 4.36}, {"text": "bonjour Guillaume Gontard bonjour la", "start": 6257.119, "duration": 4.321}, {"text": "s\u00e9natrice \u00e9cologiste M\u00e9lanie Vogel a", "start": 6258.92, "duration": 3.84}, {"text": "pos\u00e9 une question \u00e0 gabrielleal sur ce", "start": 6261.44, "duration": 3.679}, {"text": "sujet de la Nouvelle-Cal\u00e9donie et elle a", "start": 6262.76, "duration": 4.879}, {"text": "alert\u00e9 sur le fait que on ne devait pas", "start": 6265.119, "duration": 5.12}, {"text": "jouer les cowboys est-ce que quand", "start": 6267.639, "duration": 4.201}, {"text": "l'\u00c9tat envoie des forces de l'ordre pour", "start": 6270.239, "duration": 3.161}, {"text": "r\u00e9tablir le calme en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 6271.84, "duration": 3.56}, {"text": "est-ce que c'est jou\u00e9 les cow-boys je", "start": 6273.4, "duration": 3.12}, {"text": "pense que c'est pas tout \u00e0 fait ce qu' a", "start": 6275.4, "duration": 3.839}, {"text": "voulu dire mie M\u00e9lanie volel je pense", "start": 6276.52, "duration": 4.44}, {"text": "qu'elle a rappel\u00e9 au Premier ministre le", "start": 6279.239, "duration": 3.0}, {"text": "pourquoi de la situation dans lequelle", "start": 6280.96, "duration": 3.88}, {"text": "on \u00e9tait et l'inqui\u00e9tude sur les", "start": 6282.239, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9ponses du Premier ministre euh que il", "start": 6284.84, "duration": 4.48}, {"text": "y ait un retour au calme tout le monde", "start": 6287.599, "duration": 3.401}, {"text": "appelle un retour au calme tout le monde", "start": 6289.32, "duration": 4.96}, {"text": "appelle \u00e0 ce que effectivement la l'\u00eele", "start": 6291.0, "duration": 5.719}, {"text": "puisse retrouver ce ce ce calme mais ce", "start": 6294.28, "duration": 4.319}, {"text": "qu' a voulu souligner M\u00e9lanie Vogel", "start": 6296.719, "duration": 3.641}, {"text": "c'est la m\u00e9thode c'est l'attitude du", "start": 6298.599, "duration": 3.321}, {"text": "gouvernement et cette attitude notamment", "start": 6300.36, "duration": 4.92}, {"text": "depuis 3 ans puisque \u00e0 la fois des", "start": 6301.92, "duration": 5.96}, {"text": "erreurs quand on a voulu tenir t\u00eate et", "start": 6305.28, "duration": 5.52}, {"text": "voulu absolument maintenir ce r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 6307.88, "duration": 5.44}, {"text": "en p\u00e9riode covid alors que tout le monde", "start": 6310.8, "duration": 3.359}, {"text": "tout le monde l\u00e0-bas les", "start": 6313.32, "duration": 3.04}, {"text": "ind\u00e9pendantistes disaient attendez il", "start": 6314.159, "duration": 4.241}, {"text": "n'y a pas d'urgence on aurait pu", "start": 6316.36, "duration": 3.48}, {"text": "organiser ce r\u00e9f\u00e9rendum dans des", "start": 6318.4, "duration": 6.319}, {"text": "conditions beaucoup plus apais\u00e9es rend", "start": 6319.84, "duration": 6.319}, {"text": "voil\u00e0 et le gouvernement a voulu bomber", "start": 6324.719, "duration": 3.52}, {"text": "Tor a voulu passer en force sur la", "start": 6326.159, "duration": 4.96}, {"text": "question du p\u00e9rim\u00e8tre \u00e9lectoral le texte", "start": 6328.239, "duration": 5.241}, {"text": "que nous avons vot\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 ici", "start": 6331.119, "duration": 4.401}, {"text": "au S\u00e9nat et l'Assembl\u00e9e nationale pareil", "start": 6333.48, "duration": 4.239}, {"text": "si on \u00e9coutait localement si on \u00e9coutait", "start": 6335.52, "duration": 3.96}, {"text": "les \u00e9lus si on \u00e9coute les d\u00e9bats on a", "start": 6337.719, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s nombreux \u00e0 alerter et \u00e0 dire il", "start": 6339.48, "duration": 5.0}, {"text": "n'y a pas d'urgence il faut du temps il", "start": 6342.28, "duration": 4.399}, {"text": "faut du dialogue il faut revenir \u00e0 cet", "start": 6344.48, "duration": 4.0}, {"text": "esprit justement des accords de numea", "start": 6346.679, "duration": 4.361}, {"text": "qui \u00e9tait \u00e7a ce temps ce dialogue cette", "start": 6348.48, "duration": 5.4}, {"text": "discussion et tout tous les acteurs", "start": 6351.04, "duration": 5.199}, {"text": "locaux le demandai non le gouvernement a", "start": 6353.88, "duration": 3.92}, {"text": "voulu passer en force et on arrive \u00e0", "start": 6356.239, "duration": 3.561}, {"text": "cette situation l\u00e0 et donc qu'est-ce que", "start": 6357.8, "duration": 3.6}, {"text": "demande M\u00e9lanie Vogel et de mani\u00e8re tr\u00e8s", "start": 6359.8, "duration": 3.96}, {"text": "sonaline ce que l'on demande au Premier", "start": 6361.4, "duration": 3.56}, {"text": "ministre ce que l'on demande au", "start": 6363.76, "duration": 3.56}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est le sens", "start": 6364.96, "duration": 4.279}, {"text": "des responsabilit\u00e9s c'est parfois se", "start": 6367.32, "duration": 3.6}, {"text": "dire oui je me suis tromp\u00e9 il faut que", "start": 6369.239, "duration": 3.88}, {"text": "je change m\u00e9thode il faut que j'apporte", "start": 6370.92, "duration": 4.36}, {"text": "peut-\u00eatre d'autres perspectives et que", "start": 6373.119, "duration": 4.441}, {"text": "je revienne justement \u00e0 cet esprit des", "start": 6375.28, "duration": 4.359}, {"text": "accords de numea et notamment sur ce", "start": 6377.56, "duration": 4.0}, {"text": "processus de d\u00e9colonisation dont je", "start": 6379.639, "duration": 3.96}, {"text": "pense qu'ils ont un petit peu oublier le", "start": 6381.56, "duration": 4.36}, {"text": "sens est-ce qu'il faut abandonner ce", "start": 6383.599, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9gel du corps \u00e9lectoral cette r\u00e9forme", "start": 6385.92, "duration": 2.88}, {"text": "constitutionnelle qui a mis le feu au", "start": 6387.56, "duration": 2.92}, {"text": "poudre en Nouvelle-Cal\u00e9donie et qui", "start": 6388.8, "duration": 3.399}, {"text": "quand m\u00eame corrigit une anomalie", "start": 6390.48, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9mocratique et bien s\u00fbr mais en fait", "start": 6392.199, "duration": 5.281}, {"text": "personne ne contestait en fait Jea ce", "start": 6394.08, "duration": 5.24}, {"text": "texte dans dans l'orientation ce que", "start": 6397.48, "duration": 3.159}, {"text": "tout le monde demandait c'\u00e9tait du temps", "start": 6399.32, "duration": 2.76}, {"text": "il y avait des discussions qui \u00e9taient", "start": 6400.639, "duration": 3.361}, {"text": "en cours il fallait c\u00e9ter ce temps ce", "start": 6402.08, "duration": 3.639}, {"text": "temps aux discussions mais aujourd'hui", "start": 6404.0, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui on a besoin d'un acte", "start": 6405.719, "duration": 2.92}, {"text": "politique fort il aurait d\u00e9j\u00e0 d\u00fb \u00eatre", "start": 6407.08, "duration": 3.32}, {"text": "fait depuis longtemps on l'a rappel\u00e9 au", "start": 6408.639, "duration": 3.6}, {"text": "Premier ministre quand il nous a re\u00e7u", "start": 6410.4, "duration": 5.199}, {"text": "vendredi c'est le retrait de ce texte le", "start": 6412.239, "duration": 5.721}, {"text": "report ou en tout cas le retrait du", "start": 6415.599, "duration": 3.961}, {"text": "Congr\u00e8s puisqu'on sait qu'en plus il n'y", "start": 6417.96, "duration": 3.48}, {"text": "a m\u00eame plus de majorit\u00e9 pour ce congr\u00e8s", "start": 6419.56, "duration": 4.48}, {"text": "et de revenir \u00e0 des discussions alors", "start": 6421.44, "duration": 3.719}, {"text": "j'esp\u00e8re que le Pr\u00e9sident de la", "start": 6424.04, "duration": 2.84}, {"text": "R\u00e9publique annoncera \u00e7a parce que je", "start": 6425.159, "duration": 3.801}, {"text": "pense que s'il va en Nouvelle Cal\u00e9donie", "start": 6426.88, "duration": 4.04}, {"text": "c'est aussi pour annoncer annoncer des", "start": 6428.96, "duration": 4.719}, {"text": "orientations politiques fortes il va y", "start": 6430.92, "duration": 5.6}, {"text": "avoir une mission de de dialogue on a", "start": 6433.679, "duration": 4.361}, {"text": "appel\u00e9 cette mission de di no vux moi ce", "start": 6436.52, "duration": 3.079}, {"text": "qui m'inqui\u00e8te c'est quel va \u00eatre le", "start": 6438.04, "duration": 2.8}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre de cette mission de de", "start": 6439.599, "duration": 2.481}, {"text": "dialogue on nous dit qu'il ne faudra pas", "start": 6440.84, "duration": 3.04}, {"text": "qu'il ait de politique qui est pas", "start": 6442.08, "duration": 4.28}, {"text": "d'acteur politique \u00e7a sera des acteurs", "start": 6443.88, "duration": 4.68}, {"text": "techniques est-ce que on associera", "start": 6446.36, "duration": 4.92}, {"text": "justement les ind\u00e9pendantistes est-ce", "start": 6448.56, "duration": 5.599}, {"text": "qu'on associera l'ensemble des acteurs", "start": 6451.28, "duration": 5.24}, {"text": "de la situation actuelle j'ai quand m\u00eame", "start": 6454.159, "duration": 3.401}, {"text": "beaucoup d'inqui\u00e9tude sur les", "start": 6456.52, "duration": 2.4}, {"text": "orientations que donneent aujourd'hui le", "start": 6457.56, "duration": 2.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais vous", "start": 6458.92, "duration": 2.04}, {"text": "pensez que les ind\u00e9pendantistes peuvent", "start": 6459.8, "duration": 2.72}, {"text": "\u00eatre mis de c\u00f4t\u00e9 dans le dialogue ah ben", "start": 6460.96, "duration": 2.88}, {"text": "je ne l'imagine pas mais en tout cas", "start": 6462.52, "duration": 3.56}, {"text": "quand j'entends et quand j'\u00e9coute ce que", "start": 6463.84, "duration": 4.48}, {"text": "peut dire le Premier ministre ce que", "start": 6466.08, "duration": 4.2}, {"text": "peut dire le pr\u00e9sident de de la", "start": 6468.32, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique sur l'organisation de cette", "start": 6470.28, "duration": 3.64}, {"text": "mission vendredi quand on lui a pos\u00e9 des", "start": 6472.32, "duration": 2.68}, {"text": "questions quelle serait justement", "start": 6473.92, "duration": 2.4}, {"text": "l'organisation de cette mission on n pas", "start": 6475.0, "duration": 2.639}, {"text": "eu de r\u00e9ponse on a toujours pas de", "start": 6476.32, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9ponse aujourd'hui si ce n'est que \u00e7a", "start": 6477.639, "duration": 4.96}, {"text": "serait une mission technique de dialogue", "start": 6479.48, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e7a m'inqui\u00e8te un petit peu sur ce qu'on", "start": 6482.599, "duration": 3.321}, {"text": "aurait besoin et ce qui serait", "start": 6484.32, "duration": 2.799}, {"text": "n\u00e9cessaire aujourd'hui en tout cas le", "start": 6485.92, "duration": 2.279}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique devrait", "start": 6487.119, "duration": 3.52}, {"text": "donner des pr\u00e9cision sur cette missve", "start": 6488.199, "duration": 4.881}, {"text": "grand impatience enc je lui relance cet", "start": 6490.639, "duration": 4.161}, {"text": "appel on a le droit de se tromper et on", "start": 6493.08, "duration": 3.76}, {"text": "a le droit de changer d'orientation", "start": 6494.8, "duration": 3.6}, {"text": "merci beaucoup Guillaume gar pour vos", "start": 6496.84, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9ponses merci merci beaucoup Alexandre", "start": 6498.4, "duration": 3.92}, {"text": "place au d\u00e9brief de ces questions", "start": 6500.88, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernement sur ce plateau j'ai le", "start": 6502.32, "duration": 3.2}, {"text": "plaisir d'accueillir Fran\u00e7ois patria", "start": 6504.04, "duration": 3.639}, {"text": "bonjour s\u00e9nateur de la C\u00f4te d'Or et", "start": 6505.52, "duration": 4.119}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe RDPI \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous", "start": 6507.679, "duration": 4.241}, {"text": "Mara sidrag bonjour s\u00e9natrices les", "start": 6509.639, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9publicains des Yvelines et \u00e9galement", "start": 6511.92, "duration": 3.92}, {"text": "sur ce plateau Adel Zane bonjour bonjour", "start": 6513.8, "duration": 3.839}, {"text": "s\u00e9nateur socialiste de la sc\u00e8ne", "start": 6515.84, "duration": 3.759}, {"text": "Saint-Denis nous allons revenir tous", "start": 6517.639, "duration": 4.04}, {"text": "ensemble et bien sur cette s\u00e9rie de", "start": 6519.599, "duration": 4.721}, {"text": "questions qui ont concern\u00e9 la Nouvelle", "start": 6521.679, "duration": 5.801}, {"text": "Cal\u00e9donie Fran\u00e7ois patria est-ce que le", "start": 6524.32, "duration": 5.68}, {"text": "gouvernement a commis des erreurs qu'il", "start": 6527.48, "duration": 4.48}, {"text": "est en train de payer aujourd'hui dans", "start": 6530.0, "duration": 4.0}, {"text": "la gestion de la situation en", "start": 6531.96, "duration": 4.199}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie a-t-il enflamm\u00e9 ce", "start": 6534.0, "duration": 5.119}, {"text": "dossier notamment depuis 2021 alors", "start": 6536.159, "duration": 5.281}, {"text": "d'abord j'ai entendu les deux interviews", "start": 6539.119, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 l'instant j'ai trouv\u00e9 celle plut\u00f4t", "start": 6541.44, "duration": 3.64}, {"text": "mesur\u00e9e CLUD maluret et celle enflamm\u00e9e", "start": 6542.96, "duration": 4.52}, {"text": "de Guillaume Gard qui la charge contre", "start": 6545.08, "duration": 3.76}, {"text": "le gouvernement permanente sans", "start": 6547.48, "duration": 3.6}, {"text": "discernement me para\u00eet pas\u00eare de nature", "start": 6548.84, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 accompagner le gouvernement dans sa", "start": 6551.08, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9marche et \u00e0 r\u00e9soudre les choses", "start": 6552.92, "duration": 4.239}, {"text": "aujourd'hui d'abord ce texte l\u00e0 sur le", "start": 6554.48, "duration": 4.84}, {"text": "texte qui contest\u00e9 aujourd'hui il a \u00e9t\u00e9", "start": 6557.159, "duration": 3.281}, {"text": "vot\u00e9 par les deux assembl\u00e9es sur le", "start": 6559.32, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9gel il a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 par", "start": 6560.44, "duration": 5.52}, {"text": "les deux assembl\u00e9es on a vot\u00e9 alors 3", "start": 6563.28, "duration": 3.64}, {"text": "semaines apr\u00e8s on vous dit non mais il", "start": 6565.96, "duration": 2.44}, {"text": "fallait pas le voter il faut le retirer", "start": 6566.92, "duration": 3.279}, {"text": "j'entends bien dans le texte il y avait", "start": 6568.4, "duration": 3.44}, {"text": "les \u00e9l\u00e9ments qui on conduit la situation", "start": 6570.199, "duration": 4.92}, {"text": "qui est aujourd'hui et je comprends", "start": 6571.84, "duration": 5.799}, {"text": "bien le gouvernement attendez dire faut", "start": 6575.119, "duration": 5.12}, {"text": "discuter faut discuter moi j'\u00e9tais d\u00e9j\u00e0", "start": 6577.639, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 lorsque Michel rard \u00e9tait premier", "start": 6580.239, "duration": 4.721}, {"text": "ministre \u00e7a fait 40 ans qu'on discute 40", "start": 6582.159, "duration": 4.721}, {"text": "ans moi je veux bien aujourd'hui qu'on", "start": 6584.96, "duration": 4.0}, {"text": "refixe encore les \u00e9ch\u00e9ances pour savoir", "start": 6586.88, "duration": 3.44}, {"text": "ce que sera la Nouvelle Cal\u00e9donie dans", "start": 6588.96, "duration": 3.0}, {"text": "10 ans dans 20 ans dans 30 ans j'entends", "start": 6590.32, "duration": 3.279}, {"text": "bien il faut faire aujourd'hui mais il y", "start": 6591.96, "duration": 2.96}, {"text": "a un moment o\u00f9 les discussions elles", "start": 6593.599, "duration": 3.441}, {"text": "doivent aboutir elles doivent aboutir or", "start": 6594.92, "duration": 4.52}, {"text": "quand on veut rechercher un accord parce", "start": 6597.04, "duration": 4.599}, {"text": "que ce que dit le texte il dit faute", "start": 6599.44, "duration": 4.56}, {"text": "d'accord on appliquera la loi mais vous", "start": 6601.639, "duration": 4.681}, {"text": "pouvez trouver un accord trouvez-le vous", "start": 6604.0, "duration": 3.56}, {"text": "avez d\u00e9j\u00e0 eu pas mal d'ann\u00e9es pour", "start": 6606.32, "duration": 2.839}, {"text": "discuter depuis m\u00eame le dernier", "start": 6607.56, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum il y a 3 ans pour discuter", "start": 6609.159, "duration": 4.04}, {"text": "donc maintenant je crois que le", "start": 6611.8, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement en souhaitant aboutir \u00e0 un", "start": 6613.199, "duration": 3.48}, {"text": "accord \u00e0 ce que les partis seont", "start": 6615.48, "duration": 2.719}, {"text": "contontr s boutil un accord n'a pas", "start": 6616.679, "duration": 3.401}, {"text": "commis d'erreur n'a pas commis d'erreur", "start": 6618.199, "duration": 3.321}, {"text": "il n'y a pas de responsabilit\u00e9 dans la", "start": 6620.08, "duration": 3.92}, {"text": "situation", "start": 6621.52, "duration": 5.0}, {"text": "actuelle selon vous Martha de Sidra", "start": 6624.0, "duration": 5.199}, {"text": "quand on voit et bien la fa\u00e7on dont se", "start": 6626.52, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a se d\u00e9roule aujourd'hui en", "start": 6629.199, "duration": 2.761}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie est-ce qu'il y a une", "start": 6630.52, "duration": 3.719}, {"text": "part de responsabilit\u00e9 du gouvernement", "start": 6631.96, "duration": 4.239}, {"text": "et de ce texte m\u00eame s'il a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9", "start": 6634.239, "duration": 3.761}, {"text": "par les deux Chambres alors moi je", "start": 6636.199, "duration": 3.881}, {"text": "dirais que sur le fond je suis d'accord", "start": 6638.0, "duration": 3.92}, {"text": "nous l'avons vot\u00e9 ce n'est pas une", "start": 6640.08, "duration": 4.28}, {"text": "surprise personne n'a \u00e9t\u00e9 pris en", "start": 6641.92, "duration": 5.48}, {"text": "pi\u00e8ge par rapport donc \u00e0 ce texte vot\u00e9", "start": 6644.36, "duration": 6.04}, {"text": "cela a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par notre Parlement", "start": 6647.4, "duration": 5.319}, {"text": "en revanche peut-\u00eatre que on aurait pu", "start": 6650.4, "duration": 4.719}, {"text": "on avait jusqu'au mois de novembre pour", "start": 6652.719, "duration": 4.801}, {"text": "pouvoir effectivement se r\u00e9unir en", "start": 6655.119, "duration": 4.801}, {"text": "congr\u00e8s peut-\u00eatre je dis vraiment avec", "start": 6657.52, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup de de r\u00e9serve parce que je ne", "start": 6659.92, "duration": 4.04}, {"text": "suis pas une grande sp\u00e9cialiste de la", "start": 6661.84, "duration": 3.96}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie on aurait pu", "start": 6663.96, "duration": 4.08}, {"text": "peut-\u00eatre attendre la fin des Jos", "start": 6665.8, "duration": 4.319}, {"text": "peut-\u00eatre qu'on aurait pu laisser cette", "start": 6668.04, "duration": 4.159}, {"text": "p\u00e9riode o\u00f9 on a tous besoin d'apaisement", "start": 6670.119, "duration": 4.321}, {"text": "on a tous besoin de nous poser un tout", "start": 6672.199, "duration": 4.761}, {"text": "petit peu pour pouvoir avoir du recul et", "start": 6674.44, "duration": 4.4}, {"text": "cela aurait permis sans doute un petit", "start": 6676.96, "duration": 3.8}, {"text": "peu plus de dialogue avec un certain", "start": 6678.84, "duration": 4.2}, {"text": "nombre d'interlocuteurs que aujourd'hui", "start": 6680.76, "duration": 4.879}, {"text": "on a un petit peu de mal \u00e0 identifier or", "start": 6683.04, "duration": 5.4}, {"text": "je crois que il est important mais les", "start": 6685.639, "duration": 4.04}, {"text": "choses \u00e9tant ce qu'elles sont", "start": 6688.44, "duration": 3.44}, {"text": "aujourd'hui c'est bien que le pr\u00e9sident", "start": 6689.679, "duration": 4.361}, {"text": "aille \u00e0 la rencontre j'esp\u00e8re que il", "start": 6691.88, "duration": 3.799}, {"text": "nous annoncera qu'il qu'on aura", "start": 6694.04, "duration": 4.639}, {"text": "identifi\u00e9 des interlocuteurs que on aura", "start": 6695.679, "duration": 5.161}, {"text": "un calendrier diff\u00e9rent de celui qui \u00e9t\u00e9", "start": 6698.679, "duration": 4.241}, {"text": "annonc\u00e9 initialement mais je pense qu'il", "start": 6700.84, "duration": 3.68}, {"text": "faut quand m\u00eame que la", "start": 6702.92, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9pu il ne para\u00eet plus possible de", "start": 6704.52, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9unir le pour une raison tr\u00e8s simple le", "start": 6706.84, "duration": 4.2}, {"text": "m\u00eame Guillaume Gontard si je ne partage", "start": 6708.719, "duration": 4.081}, {"text": "pas son analyse du tout mais m\u00eame", "start": 6711.04, "duration": 3.28}, {"text": "Guillaume Gontard le dit aujourd'hui on", "start": 6712.8, "duration": 3.799}, {"text": "aura peut-\u00eatre vu le contexte du mal \u00e0", "start": 6714.32, "duration": 5.04}, {"text": "avoir cette majorit\u00e9 des 35 des 35e du", "start": 6716.599, "duration": 5.721}, {"text": "Congr\u00e8s euh il y a eu une forme de tacle", "start": 6719.36, "duration": 5.52}, {"text": "qui est aussi venu hier de la part de", "start": 6722.32, "duration": 4.56}, {"text": "l'ancien Premier ministre \u00c9douard", "start": 6724.88, "duration": 4.88}, {"text": "Philippe qui a lui aussi g\u00e9rer ce", "start": 6726.88, "duration": 5.799}, {"text": "dossier il dit nous sommes sortis du", "start": 6729.76, "duration": 4.76}, {"text": "cadre politique qui reposait sur une", "start": 6732.679, "duration": 4.52}, {"text": "forme d'impartialit\u00e9 de l'\u00c9tat sur", "start": 6734.52, "duration": 4.52}, {"text": "l'id\u00e9e que toutes les \u00e9volutions devront", "start": 6737.199, "duration": 4.641}, {"text": "\u00eatre le produit d'un compromis c'est \u00e7a", "start": 6739.04, "duration": 5.92}, {"text": "la PR promesse adelan votre groupe", "start": 6741.84, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9clamait on l'a entendu d\u00e9j\u00e0 la semaine", "start": 6744.96, "duration": 3.88}, {"text": "derni\u00e8re Patrick canard notamment et", "start": 6746.92, "duration": 4.36}, {"text": "bien un retrait du texte vous \u00eates", "start": 6748.84, "duration": 3.759}, {"text": "toujours sur cette ligne j'imagine nous", "start": 6751.28, "duration": 2.839}, {"text": "sommes toujours sur cette ligne en effet", "start": 6752.599, "duration": 2.801}, {"text": "nous l'avons r\u00e9clam\u00e9 non seulement la", "start": 6754.119, "duration": 2.56}, {"text": "semaine derni\u00e8re mais depuis le mois de", "start": 6755.4, "duration": 2.759}, {"text": "mars c'est-\u00e0-dire qu'il y a eu plusieurs", "start": 6756.679, "duration": 2.48}, {"text": "courriers qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9crits \u00e0", "start": 6758.159, "duration": 1.801}, {"text": "l'attention du Pr\u00e9sident de la", "start": 6759.159, "duration": 1.92}, {"text": "R\u00e9publique que soit par notre pr\u00e9sident", "start": 6759.96, "duration": 2.8}, {"text": "Patrick canner que soit par le pr\u00e9sident", "start": 6761.079, "duration": 3.08}, {"text": "du groupe socialiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 6762.76, "duration": 3.6}, {"text": "nationale pourquoi je rebondis un peu", "start": 6764.159, "duration": 3.681}, {"text": "sur ce que disait le pr\u00e9sident mur\u00e9", "start": 6766.36, "duration": 2.48}, {"text": "quand il parlait de l'\u00e9quation \u00e0", "start": 6767.84, "duration": 1.92}, {"text": "r\u00e9soudre aujourd'hui pour le", "start": 6768.84, "duration": 2.239}, {"text": "gouvernement mais cette \u00e9quation elle", "start": 6769.76, "duration": 2.839}, {"text": "est \u00e0 plusieurs inconnus et c'est le", "start": 6771.079, "duration": 3.441}, {"text": "gouvernement qui a pos\u00e9 ses inconnus", "start": 6772.599, "duration": 3.52}, {"text": "vous m'interrogez sur \u00c9douard Philippe", "start": 6774.52, "duration": 3.24}, {"text": "qui \u00e9voquait le probl\u00e8me politique oui", "start": 6776.119, "duration": 3.6}, {"text": "il y a eu cette d\u00e9marche qui \u00e9t sortie", "start": 6777.76, "duration": 4.76}, {"text": "d'impartialit\u00e9 de", "start": 6779.719, "duration": 2.801}, {"text": "l'\u00e9tatam tout \u00e0 fait il y a la dimension", "start": 6782.92, "duration": 3.319}, {"text": "institutionnelle qui est les textes qui", "start": 6784.719, "duration": 2.721}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s les projets lois qui ont", "start": 6786.239, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e au S\u00e9nat mais il", "start": 6787.44, "duration": 3.88}, {"text": "y a la dimension politique qui est la", "start": 6789.04, "duration": 4.48}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9 et j'ai envie de dire la", "start": 6791.32, "duration": 3.16}, {"text": "mani\u00e8re dont fonctionne la", "start": 6793.52, "duration": 3.0}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie autour de ce projet", "start": 6794.48, "duration": 3.44}, {"text": "vous l'aviez \u00e9voqu\u00e9 vous-m\u00eame l\u00e0 il y a", "start": 6796.52, "duration": 3.119}, {"text": "quelques secondes monsieur patria vous", "start": 6797.92, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9tiez d\u00e9put\u00e9 au moment o\u00f9 Michel Rocard", "start": 6799.639, "duration": 3.52}, {"text": "portait les accord de matinon puis les", "start": 6801.639, "duration": 3.6}, {"text": "accords de Numa il y a une sp\u00e9cificit\u00e9", "start": 6803.159, "duration": 4.0}, {"text": "autour de la Nouvelle-Cal\u00e9donie et m\u00eame", "start": 6805.239, "duration": 4.161}, {"text": "la m\u00e8ire de Na son Lagarde l'a rappel\u00e9", "start": 6807.159, "duration": 3.56}, {"text": "il faut du temps revenir \u00e0 la sagesse \u00e0", "start": 6809.4, "duration": 3.0}, {"text": "la raison et c'est une tradition j'ai", "start": 6810.719, "duration": 3.241}, {"text": "envie dire de parole de dialogue de", "start": 6812.4, "duration": 3.88}, {"text": "construction de la confiance autour de", "start": 6813.96, "duration": 3.6}, {"text": "cette probl\u00e9matique oui il y a une", "start": 6816.28, "duration": 2.68}, {"text": "diff\u00e9rence d'interpr\u00e9tation aujourd'hui", "start": 6817.56, "duration": 3.8}, {"text": "les accords de Matignon de Nea devaient", "start": 6818.96, "duration": 4.44}, {"text": "durer 20 ans les ind\u00e9pendantistes", "start": 6821.36, "duration": 3.279}, {"text": "consid\u00e9raient que le gel du corps", "start": 6823.4, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9lectoral \u00e9tait potentiellement acquis", "start": 6824.639, "duration": 3.44}, {"text": "et apr\u00e8s 20 ans le gouvernement", "start": 6826.599, "duration": 3.04}, {"text": "consid\u00e9rait que ce gel \u00e9lectoral \u00e9tait", "start": 6828.079, "duration": 3.56}, {"text": "caduc et qu'il fallait avancer je pense", "start": 6829.639, "duration": 3.921}, {"text": "que la rupture de de confiance est aussi", "start": 6831.639, "duration": 4.361}, {"text": "ce r\u00e9f\u00e9rendum qui s'est tenu en 2021 au", "start": 6833.56, "duration": 4.639}, {"text": "moment du covid ou dans cette p\u00e9riode o\u00f9", "start": 6836.0, "duration": 3.76}, {"text": "les ind\u00e9pendantistes ont appel\u00e9s \u00e0 ne", "start": 6838.199, "duration": 3.721}, {"text": "pas particip \u00e0 ce r\u00e9form et je pense", "start": 6839.76, "duration": 3.8}, {"text": "qu'aujourd'hui et l\u00e0 j'en j'en reviens \u00e0", "start": 6841.92, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a oui a une forme de d\u00e9sappropriation", "start": 6843.56, "duration": 3.159}, {"text": "de la part d'une partie de la population", "start": 6845.48, "duration": 3.32}, {"text": "n\u00e9 auqual est Daniel qui a le sentiment", "start": 6846.719, "duration": 3.641}, {"text": "qui a le sentiment de ne pas pouvoir", "start": 6848.8, "duration": 3.319}, {"text": "participer activement au-del\u00e0 de la", "start": 6850.36, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9marche institutionnelle \u00e0 ces", "start": 6852.119, "duration": 4.0}, {"text": "discussions Fran\u00e7ois patria sur ce tacle", "start": 6853.52, "duration": 4.119}, {"text": "adress\u00e9 par l'ancien Premier ministre", "start": 6856.119, "duration": 3.641}, {"text": "\u00c9douard Philippe et puis aussi sur le", "start": 6857.639, "duration": 6.121}, {"text": "fait que avec Manuel Vals avec Jean-Marc", "start": 6859.76, "duration": 5.24}, {"text": "ils ont tous r\u00e9clam\u00e9 que le dossier", "start": 6863.76, "duration": 4.04}, {"text": "revienne \u00e0 Matignon est-ce que voil\u00e0 la", "start": 6865.0, "duration": 5.4}, {"text": "gestion qui a pr\u00e9valu avec S\u00e9bastien le", "start": 6867.8, "duration": 4.359}, {"text": "corn puis avec G\u00e9rald n'a pas \u00e9t\u00e9 la", "start": 6870.4, "duration": 3.759}, {"text": "bonne tout \u00e7a c'est un peu de la cuisine", "start": 6872.159, "duration": 5.161}, {"text": "attz sourier c'est l'\u00e9s\u00e9 alors qu le", "start": 6874.159, "duration": 6.08}, {"text": "pr\u00e9sident c'ests qu' va comme est all\u00e9", "start": 6877.32, "duration": 4.52}, {"text": "Fran\u00e7ois mitteran comme ils sont all\u00e9s", "start": 6880.239, "duration": 4.201}, {"text": "le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle c'est matinon que", "start": 6881.84, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e7a doit revenir si jamais \u00e7a avait \u00e9t\u00e9", "start": 6884.44, "duration": 2.84}, {"text": "l'invers dit pourquoi c'est pas le", "start": 6886.119, "duration": 2.841}, {"text": "pr\u00e9sident qui va donc moi je veux bien", "start": 6887.28, "duration": 4.04}, {"text": "faut sortir de ces veines et st\u00e9riles", "start": 6888.96, "duration": 4.239}, {"text": "pol\u00e9mique c'est pas un tacdard", "start": 6891.32, "duration": 3.279}, {"text": "philippedard Philippe conna\u00eet le dossier", "start": 6893.199, "duration": 3.4}, {"text": "il dit simplement ce que nous esp\u00e9rons", "start": 6894.599, "duration": 4.361}, {"text": "tous J'esp\u00e8re que les propositions que", "start": 6896.599, "duration": 3.921}, {"text": "pourra formuler le pr\u00e9sident de la", "start": 6898.96, "duration": 3.199}, {"text": "R\u00e9publique et ce qui trouvera \u00e0", "start": 6900.52, "duration": 3.28}, {"text": "compression seront \u00e0 la hauteur on", "start": 6902.159, "duration": 3.96}, {"text": "espp\u00e8re tous que peut-il annoncer pour", "start": 6903.8, "duration": 4.68}, {"text": "vous pour r\u00e9pondre \u00e0 la d\u00e9tresse de", "start": 6906.119, "duration": 4.48}, {"text": "l'archipel attendez \u00e0 partir du moment", "start": 6908.48, "duration": 3.639}, {"text": "il va quand m\u00eame pas annoncer", "start": 6910.599, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui le r\u00e9sultat d'un compromis", "start": 6912.119, "duration": 4.841}, {"text": "qui doit \u00eatre cherch\u00e9 par des gens tout", "start": 6915.199, "duration": 2.761}, {"text": "\u00e0 fait ind\u00e9pendants des haut", "start": 6916.96, "duration": 2.92}, {"text": "fonctionnaires d'ailleurs le pr\u00e9fet REM", "start": 6917.96, "duration": 3.56}, {"text": "Marseille qui conna\u00eet tr\u00e8s bien depuis", "start": 6919.88, "duration": 3.319}, {"text": "13 ans il est NouvelleCal\u00e9donie", "start": 6921.52, "duration": 2.88}, {"text": "quelqu'un qui conna\u00eet tr\u00e8s tr\u00e8s bien les", "start": 6923.199, "duration": 2.641}, {"text": "dossiers l\u00e0-bas moi je lui fais", "start": 6924.4, "duration": 3.08}, {"text": "confiance il va mettre en place une", "start": 6925.84, "duration": 2.759}, {"text": "\u00e9quipe de haut fonctionnaires", "start": 6927.48, "duration": 2.56}, {"text": "ind\u00e9pendant des politiques et c'est", "start": 6928.599, "duration": 3.241}, {"text": "mieux comme \u00e7a et c'est mieux comme \u00e7a", "start": 6930.04, "duration": 5.119}, {"text": "hein de le faire comme tel de discuter", "start": 6931.84, "duration": 4.68}, {"text": "de remettre les parties autour de la", "start": 6935.159, "duration": 3.56}, {"text": "table al dit voil\u00e0 avz parce que sur le", "start": 6936.52, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum apr\u00e8s", "start": 6938.719, "duration": 5.161}, {"text": "tout les interpentistes n'ont pas voulu", "start": 6941.28, "duration": 4.319}, {"text": "participer au r\u00e9f\u00e9rendum c'est eux qui", "start": 6943.88, "duration": 3.44}, {"text": "n'ont pas voulu le faire on \u00e9\u00e9tait pas", "start": 6945.599, "duration": 3.64}, {"text": "en pleine p\u00e9riode covid ils nont pas", "start": 6947.32, "duration": 3.919}, {"text": "voulu le faire apr\u00e8s ils ont contest\u00e9 le", "start": 6949.239, "duration": 6.44}, {"text": "r\u00e9sultat je crois bien mis nouau r\u00e9\u00e9rend", "start": 6951.239, "duration": 5.521}, {"text": "pour essayer", "start": 6955.679, "duration": 3.241}, {"text": "depporter le calme dans la situation", "start": 6956.76, "duration": 4.28}, {"text": "pour essayer de r\u00e9soudre la situation \u00e7a", "start": 6958.92, "duration": 4.159}, {"text": "je pour l'instant le chef de l'\u00c9tat dit", "start": 6961.04, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il restait sur l'id\u00e9e d'un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 6963.079, "duration": 3.401}, {"text": "\u00e0 la date qu'on verra s'il faut le", "start": 6965.0, "duration": 3.199}, {"text": "repousser on le repoussera c'est pas \u00e7a", "start": 6966.48, "duration": 3.759}, {"text": "pas le r\u00e9f\u00e9rendum pardon le Congr\u00e8s dit", "start": 6968.199, "duration": 3.121}, {"text": "pour l'instant rester sur l'id\u00e9e d'un", "start": 6970.239, "duration": 2.681}, {"text": "congr\u00e8s en esp\u00e9rant que dans les", "start": 6971.32, "duration": 3.319}, {"text": "semaines et dans les mois qui viennent", "start": 6972.92, "duration": 4.48}, {"text": "dans les mois il y a pas de temps", "start": 6974.639, "duration": 4.881}, {"text": "termin\u00e9 y a un accord mais si \u00e0 chaque", "start": 6977.4, "duration": 3.44}, {"text": "fois quelqu'un per un r\u00e9f\u00e9rendum vous", "start": 6979.52, "duration": 3.84}, {"text": "dire faut en faire un autre on tira", "start": 6980.84, "duration": 3.799}, {"text": "jamais tout \u00e7a je trouve que c'est pas", "start": 6983.36, "duration": 2.4}, {"text": "tr\u00e8s s\u00e9rieux vous pensez qu'on peut pas", "start": 6984.639, "duration": 3.6}, {"text": "avoir n r\u00e9f\u00e9rendum c\u00e8gv Marseille par", "start": 6985.76, "duration": 4.76}, {"text": "exemple dit on peut le faire dans voil\u00e0", "start": 6988.239, "duration": 3.88}, {"text": "il dit il y a de la latitude entre 10", "start": 6990.52, "duration": 3.76}, {"text": "ans et 50 ans selon les demandes des uns", "start": 6992.119, "duration": 3.921}, {"text": "et des autres mais j'entends bien je", "start": 6994.28, "duration": 4.319}, {"text": "vous ai dit 10 ans et 50 ans g\u00e9r cela \u00e0", "start": 6996.04, "duration": 5.639}, {"text": "l'\u00e9chelle d'une d'une l\u00e9gislature c'est", "start": 6998.599, "duration": 4.201}, {"text": "c'est un peu difficile \u00e0 faire comme tel", "start": 7001.679, "duration": 2.48}, {"text": "mais ce que je voulais dire par l\u00e0 c'est", "start": 7002.8, "duration": 2.439}, {"text": "que dans cette affaire il y a pas", "start": 7004.159, "duration": 2.48}, {"text": "aujourd'hui le gouvernement qui s tromp\u00e9", "start": 7005.239, "duration": 3.681}, {"text": "il y a eu des sans doute des erreurs", "start": 7006.639, "duration": 4.6}, {"text": "d'appr\u00e9ciation de part et d'autrre le", "start": 7008.92, "duration": 4.12}, {"text": "gouvernement aujourd'hui a essay\u00e9 de", "start": 7011.239, "duration": 3.44}, {"text": "faire en sorte d'aboutir \u00e0 un long", "start": 7013.04, "duration": 3.079}, {"text": "processus qui date depuis 40 ans", "start": 7014.679, "duration": 3.161}, {"text": "aujourd'hui les trois \u00e9ch\u00e9ances qui", "start": 7016.119, "duration": 3.161}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu ont \u00e9t\u00e9 tenues les", "start": 7017.84, "duration": 3.2}, {"text": "trois r\u00e9f\u00e9rendums on conteste ce", "start": 7019.28, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum aujourd'hui moi je pense que", "start": 7021.04, "duration": 3.36}, {"text": "s'il faut trouver je pense que c'est pas", "start": 7022.84, "duration": 2.799}, {"text": "l'heure n'est pas de contester le", "start": 7024.4, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum et d'en faire un autre", "start": 7025.639, "duration": 3.48}, {"text": "l'heure est de trouver entre les parties", "start": 7026.96, "duration": 4.32}, {"text": "prenantes un accord sur les \u00e9l\u00e9ments que", "start": 7029.119, "duration": 3.96}, {"text": "nous avons aujourd'hui adelan vous", "start": 7031.28, "duration": 3.959}, {"text": "vouliez r\u00e9agir oui c'\u00e9tait par rapport \u00e0", "start": 7033.079, "duration": 4.281}, {"text": "cette question du r\u00e9f\u00e9rendum qui s'est", "start": 7035.239, "duration": 3.601}, {"text": "tenu pendant oui il y a une p\u00e9riode", "start": 7037.36, "duration": 3.52}, {"text": "covid et les mouvements ind\u00e9pendantistes", "start": 7038.84, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque avaient demand\u00e9 son report", "start": 7040.88, "duration": 2.88}, {"text": "c'est un non tenu lorsqu'on voit les", "start": 7042.32, "duration": 2.879}, {"text": "r\u00e9sultats des deux pr\u00e9c\u00e9dents r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 7043.76, "duration": 2.56}, {"text": "o\u00f9 le nom je crois qu'au premier", "start": 7045.199, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum avait fait 56 % au second 53", "start": 7046.32, "duration": 3.839}, {"text": "% lors de ces r\u00e9f\u00e9rendum les", "start": 7048.56, "duration": 2.76}, {"text": "ind\u00e9pendantiste avait appel\u00e9 \u00e0 le", "start": 7050.159, "duration": 3.881}, {"text": "boycotter et forc\u00e9ment le nom avait", "start": 7051.32, "duration": 5.279}, {"text": "avait largement \u00e9t\u00e9 a \u00e9t\u00e9 battu par", "start": 7054.04, "duration": 4.44}, {"text": "cons\u00e9quent je le redis \u00e0 cette forme de", "start": 7056.599, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9sappropriation du destin port\u00e9 par une", "start": 7058.48, "duration": 3.96}, {"text": "partie de la population qui ne se", "start": 7061.239, "duration": 2.96}, {"text": "reconnaissait pas dans ce processus qui", "start": 7062.44, "duration": 3.719}, {"text": "je le redis s'il \u00e9tait avanc\u00e9", "start": 7064.199, "duration": 3.361}, {"text": "institutionnellement n'\u00e9tait plus \u00e0 la", "start": 7066.159, "duration": 2.881}, {"text": "hauteur du point de vue politique et", "start": 7067.56, "duration": 2.48}, {"text": "surtout une forme de perte", "start": 7069.04, "duration": 2.52}, {"text": "d'impartialit\u00e9 de la part de l'\u00c9tat dans", "start": 7070.04, "duration": 4.079}, {"text": "ce processus Mara Sidrac alors moi je", "start": 7071.56, "duration": 4.32}, {"text": "voudrais r\u00e9agir parce que on entend", "start": 7074.119, "duration": 3.801}, {"text": "beaucoup de choses effectivement", "start": 7075.88, "duration": 4.56}, {"text": "int\u00e9ressantes hein de de tous les c\u00f4t\u00e9s", "start": 7077.92, "duration": 4.159}, {"text": "mais la vraie question c'est on a le", "start": 7080.44, "duration": 3.759}, {"text": "sentiment qu'aujourd'hui on redemande", "start": 7082.079, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9ternellement des r\u00e9f\u00e9rendums en", "start": 7084.199, "duration": 4.52}, {"text": "esp\u00e9rant qu'un jour la contestation va", "start": 7086.0, "duration": 5.199}, {"text": "dispara\u00eetre on sait bien de toute fa\u00e7on", "start": 7088.719, "duration": 4.88}, {"text": "que il y aura toujours une frange de la", "start": 7091.199, "duration": 4.761}, {"text": "population qui souhaitera son autonomie", "start": 7093.599, "duration": 4.52}, {"text": "qui souhaitera son ind\u00e9pendance et l\u00e0", "start": 7095.96, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 il y aura l'autonomie mais", "start": 7098.119, "duration": 3.48}, {"text": "l'ind\u00e9pendance donc est-ce que on va", "start": 7099.52, "duration": 5.719}, {"text": "attendre que 100 % de des n\u00e9ocal\u00e9doniens", "start": 7101.599, "duration": 5.761}, {"text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 donc j'inclus", "start": 7105.239, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e9videmment les ind\u00e9pendan disent super", "start": 7107.36, "duration": 6.16}, {"text": "g\u00e9nial on est tous pour rester dans la", "start": 7110.48, "duration": 5.56}, {"text": "r mais \u00e7a n'arrivera pas donc je crois", "start": 7113.52, "duration": 4.599}, {"text": "qu'aujourd'hui il faut que nous soyons", "start": 7116.04, "duration": 4.24}, {"text": "responsable vous avez \u00e9voqu\u00e9 le mot de", "start": 7118.119, "duration": 4.841}, {"text": "responsabilit\u00e9 notre responsabilit\u00e9", "start": 7120.28, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui c'est que nous avons un", "start": 7122.96, "duration": 4.159}, {"text": "territoire dans la R\u00e9publique et ce", "start": 7124.96, "duration": 4.8}, {"text": "territoire dans la R\u00e9publique bien s\u00fbr \u00e0", "start": 7127.119, "duration": 5.52}, {"text": "ses sp\u00e9cificit\u00e9s mais la R\u00e9publique doit", "start": 7129.76, "duration": 4.68}, {"text": "\u00eatre la m\u00eame partout et lorsque nous", "start": 7132.639, "duration": 4.241}, {"text": "avons une population qui habite sur un", "start": 7134.44, "duration": 4.84}, {"text": "bout de notre territoire m\u00eame si c'est", "start": 7136.88, "duration": 4.719}, {"text": "au bout du monde l\u00e0 depuis plus de 10", "start": 7139.28, "duration": 4.959}, {"text": "ans et qu'on exclut d'un processus", "start": 7141.599, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9lectoral moi je vous avoue que c'est", "start": 7144.239, "duration": 3.96}, {"text": "quelque chose que je ne comprends pas", "start": 7146.079, "duration": 4.12}, {"text": "voil\u00e0 donc moi je crois qu'aujourd'hui", "start": 7148.199, "duration": 4.081}, {"text": "il faut \u00e9videmment il y a un probl\u00e8me il", "start": 7150.199, "duration": 4.4}, {"text": "faut vraiment g\u00e9rer l'apaisement il faut", "start": 7152.28, "duration": 4.72}, {"text": "que les gens retrouvent leurs esprit et", "start": 7154.599, "duration": 5.761}, {"text": "que la s\u00e9curit\u00e9 se r\u00e9installe et nous", "start": 7157.0, "duration": 5.96}, {"text": "avons un petit peu de temps en th\u00e9orie", "start": 7160.36, "duration": 3.92}, {"text": "le Congr\u00e8s peut se r\u00e9unir jusqu'en", "start": 7162.96, "duration": 3.719}, {"text": "novembre d'ici l\u00e0 j'ose esp\u00e9rer que les", "start": 7164.28, "duration": 4.799}, {"text": "esprits vont vont se calmer un petit peu", "start": 7166.679, "duration": 4.04}, {"text": "et qu'on va arriver \u00e0 discuter tous", "start": 7169.079, "duration": 3.52}, {"text": "sereinement autour de ce sujet qui est", "start": 7170.719, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9minemment important bien \u00e9videmment est", "start": 7172.599, "duration": 3.321}, {"text": "un are sujet qui a marqu\u00e9 cette s\u00e9ance", "start": 7174.36, "duration": 3.319}, {"text": "de question au gouvernement et qui", "start": 7175.92, "duration": 4.48}, {"text": "marque le quotidien des Fran\u00e7ais les", "start": 7177.679, "duration": 6.881}, {"text": "mouvements de gr\u00e8ve qui notamment hier", "start": 7180.4, "duration": 7.88}, {"text": "et bien ont handicaper la SNCF sur ce", "start": 7184.56, "duration": 5.679}, {"text": "sujet Alexandre vous \u00eates avec le", "start": 7188.28, "duration": 4.399}, {"text": "ministre des Transports Patrice vergrit", "start": 7190.239, "duration": 3.721}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 d'ailleurs tout \u00e0", "start": 7192.679, "duration": 3.161}, {"text": "l'heure par votre coll\u00e8gue philippe", "start": 7193.96, "duration": 4.56}, {"text": "Tabarot bonjour Patrice vergrit bonjour", "start": 7195.84, "duration": 3.92}, {"text": "alors vous avez \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 cet", "start": 7198.52, "duration": 2.52}, {"text": "apr\u00e8s-midi par le s\u00e9nateur les", "start": 7199.76, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9publicains philippe Tabarot notamment", "start": 7201.04, "duration": 3.92}, {"text": "sur cette gr\u00e8ve \u00e0 la SNCF gr\u00e8ve des", "start": 7202.8, "duration": 4.64}, {"text": "cheminau en rapport au primes pour leur", "start": 7204.96, "duration": 5.119}, {"text": "participation aux Jeux Olympiques vous", "start": 7207.44, "duration": 4.6}, {"text": "avez d\u00e9nonc\u00e9 une gr\u00e8ve pr\u00e9ventive en", "start": 7210.079, "duration": 3.721}, {"text": "quoi cette gr\u00e8ve n'est pas l\u00e9gitime", "start": 7212.04, "duration": 3.039}, {"text": "alors que elle s'inscrit parfaitement", "start": 7213.8, "duration": 2.279}, {"text": "dans le droit de gr\u00e8ve aujourd'hui en", "start": 7215.079, "duration": 3.56}, {"text": "France en fait l'objet de la discussion", "start": 7216.079, "duration": 4.681}, {"text": "c'est-\u00e0-dire les primes relatives aux", "start": 7218.639, "duration": 5.0}, {"text": "Jeux Olympiques cette ce motifl est", "start": 7220.76, "duration": 4.76}, {"text": "l\u00e9gitime puisqueeffectivement les agents", "start": 7223.639, "duration": 3.201}, {"text": "SNCF vont \u00eatre mis \u00e0 contribution", "start": 7225.52, "duration": 3.159}, {"text": "pendant les JO il est assez l\u00e9gitime de", "start": 7226.84, "duration": 4.44}, {"text": "pouvoir imaginer une contreparti mais la", "start": 7228.679, "duration": 4.281}, {"text": "fa\u00e7on de faire par les syndicats", "start": 7231.28, "duration": 2.919}, {"text": "aujourd'hui effectivement n'est pas", "start": 7232.96, "duration": 3.88}, {"text": "responsable parce que quand on est dans", "start": 7234.199, "duration": 4.44}, {"text": "une entreprise de transport on doit", "start": 7236.84, "duration": 3.319}, {"text": "faire gr\u00e8 finalement quand toutes les", "start": 7238.639, "duration": 4.04}, {"text": "discussions sont arriv\u00e9es sont \u00e9puis\u00e9es", "start": 7240.159, "duration": 4.04}, {"text": "on est arriv\u00e9 \u00e0 la fin et \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 7242.679, "duration": 3.121}, {"text": "effectivement on n'a pas obtenu des", "start": 7244.199, "duration": 3.201}, {"text": "revendication qui paraissent l\u00e9gitime et", "start": 7245.8, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 on fait gr\u00e8ve mais l\u00e0 ce", "start": 7247.4, "duration": 2.759}, {"text": "que vous avez connu hier en", "start": 7248.96, "duration": 3.08}, {"text": "\u00cele-de-France qu'on a connu ici hier en", "start": 7250.159, "duration": 3.56}, {"text": "de France c'est une grffe pr\u00e9ventive", "start": 7252.04, "duration": 3.639}, {"text": "c'est-\u00e0-dire avant m\u00eame de n\u00e9gocier", "start": 7253.719, "duration": 3.841}, {"text": "avant m\u00eame de discuter et \u00e7a c'est pas", "start": 7255.679, "duration": 4.321}, {"text": "respectueux pour le dialogue social une", "start": 7257.56, "duration": 4.519}, {"text": "gr\u00e8ve \u00e7a vient \u00e0 la fin quand on ne peut", "start": 7260.0, "duration": 3.159}, {"text": "plus aller plus loin et quand la", "start": 7262.079, "duration": 2.721}, {"text": "discussion est ferm\u00e9e pas quand elle va", "start": 7263.159, "duration": 3.801}, {"text": "s'ouvrir alors des prix mont \u00e9t\u00e9 vers\u00e9s", "start": 7264.8, "duration": 3.839}, {"text": "notamment d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la RATP he la r\u00e9gion", "start": 7266.96, "duration": 3.279}, {"text": "autonome des transports parisiens pour", "start": 7268.639, "duration": 3.0}, {"text": "reprendre les mots du s\u00e9nateur philippe", "start": 7270.239, "duration": 2.641}, {"text": "Tabarot est-ce que le gouvernement est", "start": 7271.639, "duration": 2.881}, {"text": "en train d'acheter la paix sociale \u00e0", "start": 7272.88, "duration": 3.88}, {"text": "l'approche des Jeux Olympiques alors pas", "start": 7274.52, "duration": 3.44}, {"text": "du tout parce que de toute fa\u00e7on ce", "start": 7276.76, "duration": 2.76}, {"text": "n'est pas l'argent du gouvernement", "start": 7277.96, "duration": 3.239}, {"text": "l'argent de l'\u00c9tat qui va servir \u00e0 \u00e0", "start": 7279.52, "duration": 4.0}, {"text": "financer s prime \u00e7a correspond", "start": 7281.199, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement \u00e0 \u00e0 de l'argent dans des", "start": 7283.52, "duration": 2.96}, {"text": "entreprises qui aujourd'hui sont en", "start": 7285.199, "duration": 3.04}, {"text": "situation de concurrence la SNCF", "start": 7286.48, "duration": 3.239}, {"text": "aujourd'hui n'est plus du tout aliment\u00e9", "start": 7288.239, "duration": 3.601}, {"text": "par le contribuable et donc la SNCF", "start": 7289.719, "duration": 4.161}, {"text": "devra se financer ses primes tout comm", "start": 7291.84, "duration": 4.359}, {"text": "elle devra financer son accord sur les", "start": 7293.88, "duration": 3.92}, {"text": "fins de carri\u00e8re des m\u00e9tiers p\u00e9nibles de", "start": 7296.199, "duration": 3.201}, {"text": "la m\u00eame mani\u00e8re pour la RATP donc ce", "start": 7297.8, "duration": 3.24}, {"text": "seront aux entreprises de financer avec", "start": 7299.4, "duration": 3.839}, {"text": "la valeur cr\u00e9\u00e9e par l'entreprise ce qui", "start": 7301.04, "duration": 3.72}, {"text": "est annonc\u00e9 dans leurs accords alors", "start": 7303.239, "duration": 2.801}, {"text": "effectivement vous le disiez il y a un", "start": 7304.76, "duration": 3.16}, {"text": "mois la direction de la SNCF a trouv\u00e9 un", "start": 7306.04, "duration": 3.72}, {"text": "accord avec les syndicats de cheminau", "start": 7307.92, "duration": 4.36}, {"text": "sur des d\u00e9parts anticip\u00e9s \u00e0 la retraite", "start": 7309.76, "duration": 4.8}, {"text": "pour les agents de la CNCF un accord qui", "start": 7312.28, "duration": 4.6}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 par Bruno Lemer vous", "start": 7314.56, "duration": 4.159}, {"text": "pensez que c'est un bon accord je pense", "start": 7316.88, "duration": 3.199}, {"text": "pas que c'est un bon accord j'ai pas \u00e0", "start": 7318.719, "duration": 2.681}, {"text": "commenter les accords d'entreprise en", "start": 7320.079, "duration": 3.12}, {"text": "fait aujourd'hui on a souhait\u00e9 le", "start": 7321.4, "duration": 3.719}, {"text": "l\u00e9gislateur a souhait\u00e9 que la SNCF soit", "start": 7323.199, "duration": 2.96}, {"text": "une entreprise comme les autres dans le", "start": 7325.119, "duration": 2.361}, {"text": "jeu concurrentiel donc elle a le droit \u00e0", "start": 7326.159, "duration": 3.161}, {"text": "ses accords d'entreprise et comme tous", "start": 7327.48, "duration": 3.239}, {"text": "les grands groupes parce qu'en France", "start": 7329.32, "duration": 2.6}, {"text": "tous les grands groupes en fait ont", "start": 7330.719, "duration": 2.681}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9 des accords de fin de carri\u00e8re", "start": 7331.92, "duration": 2.88}, {"text": "pour les m\u00e9tiers p\u00e9nibles et c'est \u00e7a", "start": 7333.4, "duration": 3.279}, {"text": "dont on parle et bien effectivement il y", "start": 7334.8, "duration": 3.08}, {"text": "a des accords qui existent vous savez", "start": 7336.679, "duration": 3.0}, {"text": "chez Airbus chez Renault chez schneeder", "start": 7337.88, "duration": 3.08}, {"text": "aujourd'hui vous avez le m\u00eame type", "start": 7339.679, "duration": 3.56}, {"text": "d'accord qui existe \u00e0 peu de chose pr\u00e8s", "start": 7340.96, "duration": 4.08}, {"text": "donc cet accord ce qui est important de", "start": 7343.239, "duration": 3.321}, {"text": "savoir c'est que le contribuable ne", "start": 7345.04, "duration": 3.159}, {"text": "mettra pas un \u20aco encore une fois c'est", "start": 7346.56, "duration": 3.639}, {"text": "l'entreprise qui va devoir le financer", "start": 7348.199, "duration": 3.601}, {"text": "et puis j'ai envie dire c'est pas non", "start": 7350.199, "duration": 3.0}, {"text": "plus le client de la SNCF qui va le", "start": 7351.8, "duration": 2.72}, {"text": "payer parce que demain la SNCF", "start": 7353.199, "duration": 2.52}, {"text": "progressivement va se retrouver en", "start": 7354.52, "duration": 2.92}, {"text": "concurrence partout sur l'ensemble des", "start": 7355.719, "duration": 4.121}, {"text": "lignes de France et donc effectivement", "start": 7357.44, "duration": 3.84}, {"text": "le client ne pourra pas \u00eatre p\u00e9nalis\u00e9", "start": 7359.84, "duration": 3.52}, {"text": "parce que si la SNCF pratique des tarifs", "start": 7361.28, "duration": 3.879}, {"text": "trop \u00e9lev\u00e9s pour financer cet accord et", "start": 7363.36, "duration": 3.2}, {"text": "bien \u00e0 la sortie le client va choisir", "start": 7365.159, "duration": 2.641}, {"text": "d'autres trains donc on a l'impression", "start": 7366.56, "duration": 2.639}, {"text": "que vous avez pas la m\u00eame vision de cet", "start": 7367.8, "duration": 4.2}, {"text": "accord que celle de Bruno le ma qui pour", "start": 7369.199, "duration": 4.44}, {"text": "le coup lui il a d\u00e9nonc\u00e9 et \u00e7a a m\u00eame", "start": 7372.0, "duration": 4.44}, {"text": "peut-\u00eatre co\u00fbt\u00e9 le le poste de PDG de la", "start": 7373.639, "duration": 4.281}, {"text": "SNCF \u00e0 Jean-Pierre farandou qui n'a pas", "start": 7376.44, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9 non le le le poste de", "start": 7377.92, "duration": 3.279}, {"text": "jean-pierfandou \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 avant et", "start": 7379.48, "duration": 4.04}, {"text": "j'en suis le t\u00e9moin il atteint l'\u00e2ge", "start": 7381.199, "duration": 3.52}, {"text": "limite effectivement d'ailleurs je veux", "start": 7383.52, "duration": 2.639}, {"text": "rendre hommage \u00e0 jeanbifendou pour", "start": 7384.719, "duration": 2.641}, {"text": "l'action de transformation qu'il a men\u00e9", "start": 7386.159, "duration": 2.56}, {"text": "de la SNCF tout ce que j'ai\u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0", "start": 7387.36, "duration": 3.6}, {"text": "l'heure de ce monopole ben \u00e7a n'existe", "start": 7388.719, "duration": 4.081}, {"text": "plus aujourd'hui et Bruno Lemire n'a pas", "start": 7390.96, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9nonc\u00e9 l'accord il a d'ailleurs dit", "start": 7392.8, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il n'avait aucun commentaire \u00e0 faire", "start": 7395.119, "duration": 2.96}, {"text": "sur un accord d'entreprise il a", "start": 7396.52, "duration": 3.119}, {"text": "simplement d\u00e9nonc\u00e9 la m\u00e9thode il aurait", "start": 7398.079, "duration": 3.241}, {"text": "m \u00eatre inform\u00e9 avant parce que l'\u00c9tat", "start": 7399.639, "duration": 3.48}, {"text": "reste l'actionnaire de la SNCF en un mot", "start": 7401.32, "duration": 3.04}, {"text": "Patrice vergrit est-ce que les", "start": 7403.119, "duration": 3.0}, {"text": "transports parisiens seront pr\u00eats pour", "start": 7404.36, "duration": 3.52}, {"text": "les Jeux Olympiques oui nous serons", "start": 7406.119, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00eats les infrastructures sont en train", "start": 7407.88, "duration": 4.759}, {"text": "d'\u00eatre inaugur\u00e9 on a mis en place tout", "start": 7409.88, "duration": 4.48}, {"text": "ce qu'il fallait pour pouvoir r\u00e9pondre \u00e0", "start": 7412.639, "duration": 3.641}, {"text": "la demande et puis on essaie aussi de", "start": 7414.36, "duration": 3.16}, {"text": "p\u00e9naliser le moins possible les", "start": 7416.28, "duration": 3.359}, {"text": "francilien m\u00eame si organiser Jeux", "start": 7417.52, "duration": 3.48}, {"text": "Olympiques \u00e7a arrive une fois par si\u00e8cle", "start": 7419.639, "duration": 3.0}, {"text": "et \u00e9videmment \u00e7a a des contraintes merci", "start": 7421.0, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoupatit pour votre", "start": 7422.639, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9action merci merci beaucoup Alexandre", "start": 7424.44, "duration": 4.84}, {"text": "pour cette nouvelle interview est-ce", "start": 7427.199, "duration": 5.201}, {"text": "qu'une greffe pr\u00e9ventive c'est able \u00e0", "start": 7429.28, "duration": 5.08}, {"text": "Dalan moi pour ma part sur cette", "start": 7432.4, "duration": 3.799}, {"text": "question qui a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e depuis", "start": 7434.36, "duration": 3.44}, {"text": "plusieurs mois y a pas d'\u00e9tonnement", "start": 7436.199, "duration": 3.201}, {"text": "particulier on j'ai envie de dire les", "start": 7437.8, "duration": 3.64}, {"text": "jeux olympique et paralympique j'y", "start": 7439.4, "duration": 3.4}, {"text": "reviendrai c'est un \u00e9v\u00e9nement", "start": 7441.44, "duration": 2.96}, {"text": "extraordinaire \u00e9v\u00e9nement extraordinaire", "start": 7442.8, "duration": 3.919}, {"text": "il faut un dispositif extraordinaire la", "start": 7444.4, "duration": 3.679}, {"text": "France s'est mis en ordre de bataille", "start": 7446.719, "duration": 2.52}, {"text": "moi-m\u00eame je suis s\u00e9nateur d'un", "start": 7448.079, "duration": 2.401}, {"text": "d\u00e9partement \u00e0 la sc\u00e8ne Saint-Denis j'ai", "start": 7449.239, "duration": 2.561}, {"text": "\u00e9t\u00e9 adjoint \u00e0 l'urbanisme \u00e0", "start": 7450.48, "duration": 2.759}, {"text": "l'am\u00e9nagement \u00e0 Saint-Ouin on va voir le", "start": 7451.8, "duration": 3.0}, {"text": "village olympique l'\u00c9tat les", "start": 7453.239, "duration": 3.121}, {"text": "collectivit\u00e9s territorial le secteur", "start": 7454.8, "duration": 3.12}, {"text": "priv\u00e9 la solid\u00e9o tout le monde s'est mis", "start": 7456.36, "duration": 2.92}, {"text": "en l'ordre de bataille pour pouvoir \u00eatre", "start": 7457.92, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 l'heure des Jeux Olympiques ah", "start": 7459.28, "duration": 2.799}, {"text": "qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 l\u00e0 toutefois", "start": 7460.8, "duration": 3.879}, {"text": "il y a un sujet nous allons avoir besoin", "start": 7462.079, "duration": 4.321}, {"text": "du service public des agents de la", "start": 7464.679, "duration": 3.241}, {"text": "fonction publique des fonctionnaires qui", "start": 7466.4, "duration": 2.679}, {"text": "vont \u00eatre dans les transports qui vont", "start": 7467.92, "duration": 2.279}, {"text": "\u00eatre sur le terrain durant les Jeux", "start": 7469.079, "duration": 2.881}, {"text": "Olympiques pour pouvoir c'est pas une", "start": 7470.199, "duration": 3.36}, {"text": "surprise et j'ai envie de dire les Jeux", "start": 7471.96, "duration": 3.199}, {"text": "Olympiques on c'est pas il y a 2 ans", "start": 7473.559, "duration": 3.201}, {"text": "qu'on a eu la nouvelle 3 ans c'est il y", "start": 7475.159, "duration": 3.641}, {"text": "a 7 ans et ce point-l\u00e0 cet aspect social", "start": 7476.76, "duration": 3.28}, {"text": "on parle de co\u00fbt social moi je parle", "start": 7478.8, "duration": 2.759}, {"text": "d'investissement social il y a des", "start": 7480.04, "duration": 3.119}, {"text": "agents de la fonction publique qui vont", "start": 7481.559, "duration": 3.12}, {"text": "travailler pendant l'\u00e9t\u00e9 qui vont devoir", "start": 7483.159, "duration": 2.641}, {"text": "renoncer \u00e0 des cong\u00e9s moi je le vois", "start": 7484.679, "duration": 2.44}, {"text": "m\u00eame m\u00eame sur notre territoire qui vont", "start": 7485.8, "duration": 2.68}, {"text": "renoncer \u00e0 leur cong\u00e9 qui devront c'est", "start": 7487.119, "duration": 3.681}, {"text": "pour je parler des paralympiques pr\u00e9sent", "start": 7488.48, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sent", "start": 7490.8, "duration": 6.319}, {"text": "je dis \u00e0 \u00e9\u00e9n on aurait en comme on a pu", "start": 7493.32, "duration": 7.0}, {"text": "le faire des aspects transp les aspets", "start": 7497.119, "duration": 5.44}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 la logistique \u00e0 la construction", "start": 7500.32, "duration": 4.04}, {"text": "on a des \u00e9quipements qui seront", "start": 7502.559, "duration": 4.04}, {"text": "construits en tempure en C sa on le voit", "start": 7504.36, "duration": 3.879}, {"text": "le village olympique est livr\u00e9 le centre", "start": 7506.599, "duration": 3.321}, {"text": "aquatique est livr\u00e9 on aurait d\u00fb", "start": 7508.239, "duration": 3.081}, {"text": "travailler sur cet aspect social", "start": 7509.92, "duration": 2.92}, {"text": "d'autant plus comme je le disais \u00e0 la", "start": 7511.32, "duration": 3.2}, {"text": "rentr\u00e9e il y aura les Jeux paralympiques", "start": 7512.84, "duration": 3.08}, {"text": "qui doivent \u00eatre un succ\u00e8s que", "start": 7514.52, "duration": 3.079}, {"text": "accompagn\u00e9 en France et l\u00e0 encore les", "start": 7515.92, "duration": 3.319}, {"text": "agents de la fonction publique seront", "start": 7517.599, "duration": 3.52}, {"text": "largement sollicit\u00e9s sauf que Fran\u00e7ois", "start": 7519.239, "duration": 3.601}, {"text": "patri les discussions elles ont lieu", "start": 7521.119, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui la gr\u00e8ve elle a eu lieu hier", "start": 7522.84, "duration": 4.44}, {"text": "c'est bien pour cela que Patrice vergrd", "start": 7525.559, "duration": 5.0}, {"text": "parle de gr\u00e8ve pr\u00e9ventive est-ce que", "start": 7527.28, "duration": 5.48}, {"text": "c'est le cas c'est le cas donc je dirais", "start": 7530.559, "duration": 4.16}, {"text": "discuter oui le chantage non on se", "start": 7532.76, "duration": 3.08}, {"text": "retrouve encore dans une nouvelle", "start": 7534.719, "duration": 4.241}, {"text": "situation de chantage de demain de", "start": 7535.84, "duration": 5.44}, {"text": "visiteurs de spectateurs pris en otage", "start": 7538.96, "duration": 3.84}, {"text": "aujourd'hui parce que parce qu'il y", "start": 7541.28, "duration": 2.68}, {"text": "aurait des\u00e9s acccords sur les homes", "start": 7542.8, "duration": 4.12}, {"text": "d'abord un en pr\u00e9ambule j'en ai un peu", "start": 7543.96, "duration": 5.239}, {"text": "assez qu'on parle que de", "start": 7546.92, "duration": 5.239}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 n\u00e9gatif au jour des Jeux Olympiques", "start": 7549.199, "duration": 4.4}, {"text": "si on continue \u00e0 parler de \u00e7a tous les", "start": 7552.159, "duration": 3.121}, {"text": "jours avant les Jeux Olympiques je suis", "start": 7553.599, "duration": 2.921}, {"text": "pas s\u00fbr qu'on donnera une bonne image", "start": 7555.28, "duration": 2.959}, {"text": "d'un pays qui doit \u00eatre fier de les", "start": 7556.52, "duration": 3.679}, {"text": "obtenir c'est un \u00e9v\u00e9nement mondial", "start": 7558.239, "duration": 3.281}, {"text": "regardez par tout le monde regardez", "start": 7560.199, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements \u00e0 Marseille aujourd'hui", "start": 7561.52, "duration": 3.0}, {"text": "regardez la flamme olympique partout", "start": 7563.159, "duration": 3.801}, {"text": "donc parlons un parlons parlons un peu", "start": 7564.52, "duration": 4.679}, {"text": "des Jeux Olympique autrement qu'and l\u00e0", "start": 7566.96, "duration": 3.56}, {"text": "ce qui se passe je crois que mon", "start": 7569.199, "duration": 2.96}, {"text": "coll\u00e8gue mais a raison de dire", "start": 7570.52, "duration": 3.8}, {"text": "aujourd'hui il y a un un moment", "start": 7572.159, "duration": 4.52}, {"text": "exceptionnel de travail exceptionnel", "start": 7574.32, "duration": 4.2}, {"text": "tous les gens qui participent \u00e0 C", "start": 7576.679, "duration": 3.801}, {"text": "exceptionnel m\u00e9ritent qu'il y ait une", "start": 7578.52, "duration": 3.88}, {"text": "compensation financi\u00e8re il y a d\u00e9j\u00e0 des", "start": 7580.48, "duration": 3.239}, {"text": "gens qui l'ont trouv\u00e9 dans le trafic", "start": 7582.4, "duration": 5.48}, {"text": "a\u00e9rien dans la RATP on a trouv\u00e9", "start": 7583.719, "duration": 6.681}, {"text": "bon il ont trouv\u00e9 il y prix pour les", "start": 7587.88, "duration": 5.96}, {"text": "policiers 1600 \u20ac et cetera \u00e0 la SNCF je", "start": 7590.4, "duration": 4.679}, {"text": "crois que la proposition est faite de", "start": 7593.84, "duration": 3.48}, {"text": "dire 50 \u20ac par jour pour 18 jours \u00e9=ale", "start": 7595.079, "duration": 5.361}, {"text": "8900 \u20ac voil\u00e0 c'est \u00e7a apparemment c'est", "start": 7597.32, "duration": 5.2}, {"text": "pas assez je trouve que l\u00e0 une", "start": 7600.44, "duration": 3.679}, {"text": "n\u00e9gciation c'est ce qui se passe", "start": 7602.52, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui entre faire n\u00e9gocier et", "start": 7604.119, "duration": 3.641}, {"text": "faire gr\u00e8ve je dire voil\u00e0 je trouve que", "start": 7606.04, "duration": 3.48}, {"text": "c'est pas c'est pas tr\u00e8s loyal c'est pas", "start": 7607.76, "duration": 3.6}, {"text": "donner une bonne image de ce pays c'est", "start": 7609.52, "duration": 4.48}, {"text": "dans les habitudes \u00e0 la SNCF de de de", "start": 7611.36, "duration": 4.879}, {"text": "faire gr\u00e8ve et de prendre souvent les", "start": 7614.0, "duration": 3.84}, {"text": "les gens en otage je trouve que la", "start": 7616.239, "duration": 3.201}, {"text": "m\u00e9thode est", "start": 7617.84, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9loyale le gouvernement a bien dit que", "start": 7619.44, "duration": 3.759}, {"text": "tout le monde \u00e9tait ouvert \u00e0 la", "start": 7621.92, "duration": 3.6}, {"text": "n\u00e9gociation en l'occurrence la SNCF la", "start": 7623.199, "duration": 4.04}, {"text": "SNCF est aujourd'hui et que \u00e7a ne", "start": 7625.52, "duration": 3.639}, {"text": "co\u00fbterait rien au contribuable \u00e0 elle", "start": 7627.239, "duration": 3.241}, {"text": "sur ses moyens propres comme elle l'a", "start": 7629.159, "duration": 2.92}, {"text": "fait pour les retraites aujourd'hui ben", "start": 7630.48, "duration": 3.119}, {"text": "de trouver les moyens pour trouver un", "start": 7632.079, "duration": 3.961}, {"text": "accord Mar Sidra est-ce que c'est une", "start": 7633.599, "duration": 4.241}, {"text": "prise d'otage c'est aussi un droit", "start": 7636.04, "duration": 3.36}, {"text": "constitutionnel c'est le droit de gr\u00e8ve", "start": 7637.84, "duration": 3.839}, {"text": "qui s'exerce une grffe pr\u00e9ventive je ne", "start": 7639.4, "duration": 4.279}, {"text": "crois pas non je ne crois pas je moi je", "start": 7641.679, "duration": 3.92}, {"text": "me vraiment je trouve que c'est", "start": 7643.679, "duration": 4.601}, {"text": "totalement inacceptable aujourd'hui de", "start": 7645.599, "duration": 5.0}, {"text": "commencer \u00e0 raisonner en terme de Greff", "start": 7648.28, "duration": 4.279}, {"text": "pr\u00e9ventive la n\u00e9gociation c'est une", "start": 7650.599, "duration": 4.56}, {"text": "chose chacun arrive avec ses arguments", "start": 7652.559, "duration": 5.68}, {"text": "et fait valoir ce qu'il estime \u00eatre ses", "start": 7655.159, "duration": 6.08}, {"text": "droits ses pr\u00e9requis et cetera \u00e7a oui", "start": 7658.239, "duration": 5.281}, {"text": "mais quand on commence \u00e0 se dire parce", "start": 7661.239, "duration": 5.641}, {"text": "que parce que on a du poids si dans", "start": 7663.52, "duration": 5.039}, {"text": "d'autres m\u00e9tiers dans d'autres secteurs", "start": 7666.88, "duration": 3.0}, {"text": "les gens se mettaient en gr\u00e8ve vous ne", "start": 7668.559, "duration": 3.08}, {"text": "le sauriez m\u00eame pas parce que nous", "start": 7669.88, "duration": 4.0}, {"text": "n'avons pas ce il y a un certain nombre", "start": 7671.639, "duration": 4.241}, {"text": "de secteurs qui n'ont pas en r\u00e9alit\u00e9", "start": 7673.88, "duration": 3.92}, {"text": "cette capacit\u00e9 de nuisance cette", "start": 7675.88, "duration": 3.799}, {"text": "capacit\u00e9 de nuisance il faut dire les", "start": 7677.8, "duration": 5.12}, {"text": "choses se comme comme il faut donc quand", "start": 7679.679, "duration": 5.4}, {"text": "on a cette capacit\u00e9 de nuisance \u00e7a doit", "start": 7682.92, "duration": 3.56}, {"text": "nous donner encore plus de", "start": 7685.079, "duration": 3.56}, {"text": "responsabilit\u00e9 en se disant \u00e7a c'est la", "start": 7686.48, "duration": 3.599}, {"text": "l'arme nucl\u00e9aire que je peux faire", "start": 7688.639, "duration": 3.52}, {"text": "valoir mais je d'abord je me mets autour", "start": 7690.079, "duration": 4.201}, {"text": "de la table et je n\u00e9gocie ce qui n'a pas", "start": 7692.159, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait donc greffe pr\u00e9ventive moi je", "start": 7694.28, "duration": 4.319}, {"text": "c'est vraiment un concept je n'ai m\u00eame", "start": 7696.32, "duration": 4.64}, {"text": "pas envie de le creuser c'est quelque", "start": 7698.599, "duration": 4.921}, {"text": "chose je trouve profond\u00e9ment choquant je", "start": 7700.96, "duration": 5.08}, {"text": "suis franilienne je sais ce qu'on subit", "start": 7703.52, "duration": 6.119}, {"text": "hier tous nos concitoyens de de de de la", "start": 7706.04, "duration": 5.559}, {"text": "r\u00e9gion \u00eele-de-fance c'est juste un", "start": 7709.639, "duration": 3.48}, {"text": "scandale voil\u00e0 je vous donne mon", "start": 7711.599, "duration": 3.56}, {"text": "sentiment Fran\u00e7ois patria il y a eu", "start": 7713.119, "duration": 3.6}, {"text": "plusieurs propositions de loi qui ont", "start": 7715.159, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9man\u00e9 de la droite notamment Bruno", "start": 7716.719, "duration": 3.641}, {"text": "retaillot qui voulait instaurer un", "start": 7719.159, "duration": 3.241}, {"text": "service minimum quitte \u00e0 r\u00e9quisitionner", "start": 7720.36, "duration": 3.6}, {"text": "les grevvistes HERV Marseille qui veut", "start": 7722.4, "duration": 3.44}, {"text": "limiter les gr\u00e8ves durant les p\u00e9riode de", "start": 7723.96, "duration": 4.639}, {"text": "grand d\u00e9part vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 voter pour", "start": 7725.84, "duration": 4.839}, {"text": "ces textes non en l'occurrence non nous", "start": 7728.599, "duration": 3.56}, {"text": "n'avons pas vot\u00e9 C texte donc je va pas", "start": 7730.679, "duration": 2.801}, {"text": "vous dire aujourd'hui que que je vais", "start": 7732.159, "duration": 3.04}, {"text": "les voter on va pas faire", "start": 7733.48, "duration": 4.04}, {"text": "l'inverse sur la Nouvelle Cal\u00e9donie donc", "start": 7735.199, "duration": 4.761}, {"text": "non non parce que d'abord le texte de", "start": 7737.52, "duration": 4.679}, {"text": "loi derv Marseille pour qu' tout \u00e0 fait", "start": 7739.96, "duration": 4.32}, {"text": "respect ne r\u00e9soudrait en rien le", "start": 7742.199, "duration": 3.121}, {"text": "probl\u00e8me parce que l\u00e0 c'est pas une", "start": 7744.28, "duration": 3.12}, {"text": "p\u00e9riode de vacan r\u00e9pond Patrice vergr", "start": 7745.32, "duration": 4.879}, {"text": "c'\u00e9tait pas \u00e7aurait ri r\u00e9sol rien chang\u00e9", "start": 7747.4, "duration": 5.04}, {"text": "quant \u00e0 la proposition de retaillot je", "start": 7750.199, "duration": 3.04}, {"text": "pense qu'elle est beaucoup trop", "start": 7752.44, "duration": 3.36}, {"text": "autoritaire beaucoup trop agressif pour", "start": 7753.239, "duration": 4.0}, {"text": "pouvoir aujourd'hui \u00eatre accept\u00e9 dans le", "start": 7755.8, "duration": 3.319}, {"text": "dialogue social donc non \u00e7a passe pas", "start": 7757.239, "duration": 3.4}, {"text": "par la voie l\u00e9gislative pour vous il", "start": 7759.119, "duration": 3.0}, {"text": "faut pas", "start": 7760.639, "duration": 2.96}, {"text": "dans le domaine du social je pense que", "start": 7762.119, "duration": 3.281}, {"text": "la voie du dialogue meilleure mais vous", "start": 7763.599, "duration": 3.6}, {"text": "avez raison il y a des gens qui des gens", "start": 7765.4, "duration": 3.04}, {"text": "qui travaillent dans ce pays qui", "start": 7767.199, "duration": 2.48}, {"text": "travaillent des fois la nuit qui", "start": 7768.44, "duration": 2.639}, {"text": "travaillent pendant les vacances et qui", "start": 7769.679, "duration": 3.121}, {"text": "n'ont aucun moyen de pression non qui", "start": 7771.079, "duration": 3.56}, {"text": "n'ont aucun moyen de pression alors \u00e0 la", "start": 7772.8, "duration": 3.319}, {"text": "SNC dit voil\u00e0 c'est pour les autres", "start": 7774.639, "duration": 2.52}, {"text": "qu'on le fait non c'est pas vraiment", "start": 7776.119, "duration": 2.08}, {"text": "pour les autres qu'on le fait parce que", "start": 7777.159, "duration": 2.681}, {"text": "n'en b\u00e9n\u00e9ficient pas donc je crois que", "start": 7778.199, "duration": 3.081}, {"text": "il faut pas c'est pas parce qu'on a un", "start": 7779.84, "duration": 2.92}, {"text": "moyen de pression qu'on est l\u00e0 pour", "start": 7781.28, "duration": 4.24}, {"text": "prendre la population en otage ad un mot", "start": 7782.76, "duration": 5.479}, {"text": "sur les annonces que l'on vient d'avoir", "start": 7785.52, "duration": 4.88}, {"text": "autour de l'assurance ch\u00f4mage les", "start": 7788.239, "duration": 4.44}, {"text": "syndicats sont sortis la r\u00e9union avec la", "start": 7790.4, "duration": 3.839}, {"text": "ministre Catherine vterin en disant", "start": 7792.679, "duration": 3.601}, {"text": "qu'on allait durcir les conditions", "start": 7794.239, "duration": 5.281}, {"text": "d'ouverture des droits on apprend et", "start": 7796.28, "duration": 5.68}, {"text": "bien que l'objectif c'est de faire 3,6", "start": 7799.52, "duration": 4.92}, {"text": "milliards d'\u00e9conomie notamment votre", "start": 7801.96, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9action \u00e0 cette situation est-ce que \u00e7a", "start": 7804.44, "duration": 3.279}, {"text": "risque pas aussi un petit peu d' d'en", "start": 7805.76, "duration": 3.64}, {"text": "venimer la situation vous \u00eates pas", "start": 7807.719, "duration": 3.52}, {"text": "d'accord on va le s\u00e9nateur patri est pas", "start": 7809.4, "duration": 3.279}, {"text": "d'accord mais on va on va pr\u00e9ciser moi", "start": 7811.239, "duration": 2.721}, {"text": "je d\u00e9couvre encore \u00e7a mais si c'est", "start": 7812.679, "duration": 2.841}, {"text": "l'annonce qui est faite c'est le", "start": 7813.96, "duration": 2.639}, {"text": "principe on va dire on verra les", "start": 7815.52, "duration": 3.28}, {"text": "chiffres et cetera 3,6 milliards d'euros", "start": 7816.599, "duration": 3.881}, {"text": "d'\u00e9conomie je reviendrai sur la question", "start": 7818.8, "duration": 3.799}, {"text": "du de l'Ance mais effectivement on est", "start": 7820.48, "duration": 4.56}, {"text": "toujours sur une capacit\u00e9 une volont\u00e9 du", "start": 7822.599, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement parce qu'il faut trouver", "start": 7825.04, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment d'\u00e9conomie sur le budget de", "start": 7826.679, "duration": 4.201}, {"text": "l'\u00c9tat d'aller chercher des \u00e9conomies", "start": 7828.679, "duration": 4.121}, {"text": "non pas l\u00e0 o\u00f9 des richesses sont cr\u00e9\u00e9es", "start": 7830.88, "duration": 3.16}, {"text": "et l\u00e0 je vois ce qu'on va pouvoir me", "start": 7832.8, "duration": 2.799}, {"text": "r\u00e9pondre par la suite mais sur des", "start": 7834.04, "duration": 3.119}, {"text": "personnes qui sont d\u00e9j\u00e0 en situation de", "start": 7835.599, "duration": 2.64}, {"text": "difficult\u00e9 nous on a pu le d\u00e9noncer", "start": 7837.159, "duration": 2.201}, {"text": "aussi \u00e0 une \u00e9poque sur la crise du", "start": 7838.239, "duration": 2.561}, {"text": "logement qu'il y a aujourd'hui \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 7839.36, "duration": 3.44}, {"text": "la baisse des aPL \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la recherche", "start": 7840.8, "duration": 4.359}, {"text": "d'\u00e9conomie sur diff\u00e9rents fonds qui", "start": 7842.8, "duration": 3.799}, {"text": "touche le plus grand nombre et les", "start": 7845.159, "duration": 2.96}, {"text": "populations les plus fragiles si c'est", "start": 7846.599, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e7a la d\u00e9marche du gouvernement pour", "start": 7848.119, "duration": 2.56}, {"text": "trouver des \u00e9conomies c'est inqui\u00e9tant", "start": 7849.199, "duration": 3.601}, {"text": "et nous le fr patri vous dites non c'est", "start": 7850.679, "duration": 3.641}, {"text": "pas 3,6", "start": 7852.8, "duration": 3.2}, {"text": "milliard\u00e9comies c'est pas pour faire des", "start": 7854.32, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9conomies de c'est pour retourner vers", "start": 7856.0, "duration": 4.04}, {"text": "le travail nous nous rapprochons nous", "start": 7858.4, "duration": 3.6}, {"text": "rapprochons fait honn\u00eate je dis", "start": 7860.04, "duration": 3.8}, {"text": "l'objectif est aussi de cr\u00e9er 90000", "start": 7862.0, "duration": 3.239}, {"text": "empois c'est pas l'objectif l'objectif", "start": 7863.84, "duration": 3.719}, {"text": "de cr\u00e9er des emplois voil\u00e0 tr\u00e8s bien bon", "start": 7865.239, "duration": 4.281}, {"text": "deuxi\u00e8me chose on ne touche pas ni \u00e0 la", "start": 7867.559, "duration": 3.441}, {"text": "p\u00e9riode ni au montant des indemnit\u00e9s", "start": 7869.52, "duration": 3.44}, {"text": "chauvages on ne touche pas ni \u00e0 la", "start": 7871.0, "duration": 4.159}, {"text": "p\u00e9riode d'indemnit\u00e9 ni au montant c'est", "start": 7872.96, "duration": 4.639}, {"text": "les condition d'ouverture de droit", "start": 7875.159, "duration": 4.52}, {"text": "voil\u00e0ouvert les conditions pardon", "start": 7877.599, "duration": 3.721}, {"text": "d'ouverture de droit impact aussi", "start": 7879.679, "duration": 3.56}, {"text": "augmente aujourd'hui elles \u00e9taient avant", "start": 7881.32, "duration": 4.0}, {"text": "de 6 mois maintenant elle paront 9 mois", "start": 7883.239, "duration": 4.721}, {"text": "8 \u00e0 9 mois 8 mois dans les 20 derniers", "start": 7885.32, "duration": 5.48}, {"text": "mois voil\u00e0 on se rapoche on se rapproche", "start": 7887.96, "duration": 4.56}, {"text": "on se rapproche \u00e0 peu pr\u00e8s du syst\u00e8me", "start": 7890.8, "duration": 3.64}, {"text": "allemand qui a fait ses preuves et qui a", "start": 7892.52, "duration": 3.039}, {"text": "reconduit vers le travail beaucoup de", "start": 7894.44, "duration": 3.32}, {"text": "travailleurs aujourd'hui ouais apr\u00e8s on", "start": 7895.559, "duration": 3.281}, {"text": "se retrouve dans des conditions un peu", "start": 7897.76, "duration": 3.08}, {"text": "particuli\u00e8res pardon Mar Sidra oui votre", "start": 7898.84, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9action \u00e0 cette r\u00e9forme de l'assurance", "start": 7900.84, "duration": 3.759}, {"text": "ch\u00f4mage qui devrait entrer en vigueur au", "start": 7902.559, "duration": 4.52}, {"text": "1er juillet \u00e7a sera quelques moi je que", "start": 7904.599, "duration": 4.08}, {"text": "le gouvernement sans me prononcer", "start": 7907.079, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment sur ce texte mais il y a un", "start": 7908.679, "duration": 3.361}, {"text": "texte comme \u00e7a en fait aujourd'hui le", "start": 7910.36, "duration": 3.319}, {"text": "gouvernement g\u00e8re une p\u00e9nuriie de tout", "start": 7912.04, "duration": 4.24}, {"text": "euh nous sommes en fait dans des une", "start": 7913.679, "duration": 5.321}, {"text": "situation budg\u00e9taire calamiteuse donc il", "start": 7916.28, "duration": 4.399}, {"text": "faut trouver des \u00e9conomies partout donc", "start": 7919.0, "duration": 3.679}, {"text": "on les cherche l\u00e0 o\u00f9 on pense pouvoir", "start": 7920.679, "duration": 3.96}, {"text": "les trouver euh moi je crois que tant", "start": 7922.679, "duration": 4.121}, {"text": "qu'on m\u00e8nera ce type de de d\u00e9marche", "start": 7924.639, "duration": 4.361}, {"text": "enfin le gouvernement aura du mal", "start": 7926.8, "duration": 5.16}, {"text": "v\u00e9ritablement \u00e0 trouver un consensus sur", "start": 7929.0, "duration": 4.88}, {"text": "un certain nombre de de sujets et de", "start": 7931.96, "duration": 3.639}, {"text": "textes donc je crois que l\u00e0 l\u00e0-dessus il", "start": 7933.88, "duration": 3.04}, {"text": "faut l\u00e0 encore un petit peu de", "start": 7935.599, "duration": 3.321}, {"text": "responsabilit\u00e9 un peu de responsabilit\u00e9", "start": 7936.92, "duration": 4.239}, {"text": "merci beaucoup \u00e0 tous les trois d'avir", "start": 7938.92, "duration": 4.159}, {"text": "anticiper \u00e0 ce d\u00e9brief des questions au", "start": 7941.159, "duration": 4.881}, {"text": "gouvernement on va revenir et bien \u00e0", "start": 7943.079, "duration": 4.721}, {"text": "pr\u00e9sent sur la s\u00e9quence politique la", "start": 7946.04, "duration": 3.28}, {"text": "campagne des europ\u00e9ennes encore une", "start": 7947.8, "duration": 3.64}, {"text": "nouvelle fois percut\u00e9e par une crise", "start": 7949.32, "duration": 4.52}, {"text": "apr\u00e8s l'agriculture le gouvernement et", "start": 7951.44, "duration": 3.84}, {"text": "surtout Emmanuel Macron doit donc", "start": 7953.84, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9sormais g\u00e9rer cette crise qui a lieu \u00e0", "start": 7955.28, "duration": 5.52}, {"text": "17000 km de Paris en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 7957.8, "duration": 4.399}, {"text": "Aur\u00e9lien", "start": 7960.8, "duration": 3.839}, {"text": "Romano nouvelle nuit tr\u00e8s agit\u00e9e en", "start": 7962.199, "duration": 4.48}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie deux \u00e9coles et une", "start": 7964.639, "duration": 4.6}, {"text": "concession automobile incendi\u00e9e le", "start": 7966.679, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9part m\u00e9diatis\u00e9 du pr\u00e9sident en", "start": 7969.239, "duration": 4.041}, {"text": "direction de numea n'a absolument pas", "start": 7971.28, "duration": 4.16}, {"text": "mis en pause les affrontements m\u00eame si", "start": 7973.28, "duration": 4.2}, {"text": "selon les autorit\u00e9s la nuit a \u00e9t\u00e9 plus", "start": 7975.44, "duration": 4.639}, {"text": "calme que la pr\u00e9c\u00e9dente Emmanuel Macron", "start": 7977.48, "duration": 5.04}, {"text": "va mettre 24 heur \u00e0 arriver et passera", "start": 7980.079, "duration": 4.441}, {"text": "une journ\u00e9e sur place en compagnie des", "start": 7982.52, "duration": 3.639}, {"text": "ministres de l'int\u00e9rieur de la d\u00e9fense", "start": 7984.52, "duration": 3.88}, {"text": "et des outres m\u00e8es pour mettre tout le", "start": 7986.159, "duration": 3.841}, {"text": "monde autour de la table et tenter de", "start": 7988.4, "duration": 3.12}, {"text": "trouver une sortie de crise il y", "start": 7990.0, "duration": 2.599}, {"text": "arrivera dans quelques heures vous", "start": 7991.52, "duration": 4.079}, {"text": "m'interrogez sur le sens de son", "start": 7992.599, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9placement le pr\u00e9sident de la", "start": 7995.599, "duration": 4.56}, {"text": "R\u00e9publique vient pour engager une", "start": 7997.32, "duration": 5.44}, {"text": "discussion qui devra permettre \u00e0 un", "start": 8000.159, "duration": 4.761}, {"text": "accord politique global d'\u00e9merger mais", "start": 8002.76, "duration": 3.919}, {"text": "apr\u00e8s 10 jours d'\u00e9meutes et si morts", "start": 8004.92, "duration": 3.679}, {"text": "dont deux gendarmes l'ordre r\u00e9publicain", "start": 8006.679, "duration": 3.801}, {"text": "n'est toujours pas respect\u00e9 alors que", "start": 8008.599, "duration": 3.801}, {"text": "des voix sl\u00e8ves pour demander le retrait", "start": 8010.48, "duration": 4.239}, {"text": "pur et simple de la r\u00e9forme \u00e9lectorale", "start": 8012.4, "duration": 4.0}, {"text": "les oppositions si elle saluent la", "start": 8014.719, "duration": 3.601}, {"text": "visite pr\u00e9sidentiel ont leur propres", "start": 8016.4, "duration": 3.92}, {"text": "solution le candidat socialiste aux", "start": 8018.32, "duration": 3.879}, {"text": "europ\u00e9ennes souhaiterait refaire le 3o\u00e8", "start": 8020.32, "duration": 3.879}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum d'ind\u00e9pendance le dernier", "start": 8022.199, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 par un boycott", "start": 8024.199, "duration": 5.601}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 la question du covid du deuil et", "start": 8027.599, "duration": 4.08}, {"text": "de la des conditions organisation de ce", "start": 8029.8, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum et donc comme on est dans une", "start": 8031.679, "duration": 3.241}, {"text": "situation extr\u00eamement complexe et bien", "start": 8033.04, "duration": 4.48}, {"text": "oui il faut revenir sur ce r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 8034.92, "duration": 5.199}, {"text": "qui \u00e9t\u00e9 la chef des d\u00e9put\u00e9 eren milite", "start": 8037.52, "duration": 4.079}, {"text": "elle pour repousser la r\u00e9forme", "start": 8040.119, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9lectorale nous avons toujours \u00e9t\u00e9 pour", "start": 8041.599, "duration": 4.841}, {"text": "le d\u00e9jet du corps \u00e9lectoral toujours ok", "start": 8043.719, "duration": 4.92}, {"text": "en revanche j'ai appel\u00e9 il y a 2 mois", "start": 8046.44, "duration": 5.48}, {"text": "G\u00e9rald Damana en lui disant d\u00e9geler le", "start": 8048.639, "duration": 5.721}, {"text": "corps \u00e9lectoral juste avant les Jeux", "start": 8051.92, "duration": 5.719}, {"text": "Olympiques c'est \u00e9videmment sans accord", "start": 8054.36, "duration": 4.96}, {"text": "global parce que c'\u00e9tait \u00e7a en fait", "start": 8057.639, "duration": 3.721}, {"text": "l'objectif c'\u00e9tait d'obtenir un accord", "start": 8059.32, "duration": 3.48}, {"text": "global de l'ensemble des partis c'est", "start": 8061.36, "duration": 4.6}, {"text": "prendre le risque de l'\u00e9mergence de", "start": 8062.8, "duration": 5.799}, {"text": "violence tr\u00e8s lourde tr\u00e8s grave parmi", "start": 8065.96, "duration": 4.04}, {"text": "les alli\u00e9s de la majorit\u00e9 les attentes", "start": 8068.599, "duration": 2.761}, {"text": "sont grandes comme l'a rappel\u00e9 \u00c9douard", "start": 8070.0, "duration": 2.84}, {"text": "Philippe en charge du dossier quand il", "start": 8071.36, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tait premier ministre j'esp\u00e8re que les", "start": 8072.84, "duration": 4.359}, {"text": "annonces du pr\u00e9sident Macron seront \u00e0 la", "start": 8075.36, "duration": 4.64}, {"text": "hauteur de la situation la France qui a", "start": 8077.199, "duration": 4.52}, {"text": "une relation compliqu\u00e9e \u00e0 son histoire", "start": 8080.0, "duration": 3.88}, {"text": "coloniale a une possibilit\u00e9 de trouver", "start": 8081.719, "duration": 4.201}, {"text": "une solution originale m\u00eame si c'est", "start": 8083.88, "duration": 4.08}, {"text": "plus difficile qu'il y a 3 mois", "start": 8085.92, "duration": 3.48}, {"text": "difficile d'autant que les chefs des", "start": 8087.96, "duration": 5.08}, {"text": "mouvements ind\u00e9pendantistes ont pr\u00e9venu", "start": 8089.4, "duration": 3.64}, {"text": "et sur ce plateau j'ai le plaisir", "start": 8094.559, "duration": 3.52}, {"text": "d'accueillir Catherine tricot bonjour", "start": 8095.96, "duration": 3.84}, {"text": "directrice de la revue regard et face \u00e0", "start": 8098.079, "duration": 3.881}, {"text": "vous St\u00e9phan zum bonjour vous \u00eates", "start": 8099.8, "duration": 4.64}, {"text": "directeur du d\u00e9partement Opinion \u00e0psos", "start": 8101.96, "duration": 5.239}, {"text": "nous allons analyser ensemble toute", "start": 8104.44, "duration": 5.44}, {"text": "cette s\u00e9quence politique que pensez de", "start": 8107.199, "duration": 5.281}, {"text": "ce d\u00e9placement compl\u00e8tement improvis\u00e9", "start": 8109.88, "duration": 4.279}, {"text": "d'Emmanuel Macron qu'en attendre", "start": 8112.48, "duration": 4.079}, {"text": "aujourd'hui Catherine tricot je sais pas", "start": 8114.159, "duration": 3.48}, {"text": "ce qu'on peut en attendre parce que", "start": 8116.559, "duration": 2.201}, {"text": "comme vous venez de le dire c'est", "start": 8117.639, "duration": 3.52}, {"text": "improvis\u00e9 c'est\u00e0dire qu'en fait on a", "start": 8118.76, "duration": 4.04}, {"text": "l'impression d'un gouvernement qui n'a", "start": 8121.159, "duration": 4.48}, {"text": "pas vu venir la crise qui une crise qui", "start": 8122.8, "duration": 6.439}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 contr\u00f4ler et je n'ai pas", "start": 8125.639, "duration": 5.881}, {"text": "enfin \u00c9douard Philippe dit que il esp\u00e8re", "start": 8129.239, "duration": 4.241}, {"text": "que Emmanuel Macron va dire quelque", "start": 8131.52, "duration": 4.0}, {"text": "chose de puissant et de fort on sa pas", "start": 8133.48, "duration": 4.56}, {"text": "quoi mais oui on ne sait pas quoi le", "start": 8135.52, "duration": 6.28}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 myst\u00e9rieux donc proph\u00e9tique moi je", "start": 8138.04, "duration": 6.36}, {"text": "ne suis pas tr\u00e8s convaincu et on a", "start": 8141.8, "duration": 5.68}, {"text": "plut\u00f4t envie que le dialogue s'ouvre que", "start": 8144.4, "duration": 5.679}, {"text": "l'apaisement intervienne et c'est pas en", "start": 8147.48, "duration": 4.8}, {"text": "arrivant des accident comme \u00e7a toc toc", "start": 8150.079, "duration": 4.321}, {"text": "j'y vais et attendez vous allez voir ce", "start": 8152.28, "duration": 4.12}, {"text": "que vous allez voir apr\u00e8s avoir mis un", "start": 8154.4, "duration": 4.92}, {"text": "ultimatum de 2 semaines pour trouver une", "start": 8156.4, "duration": 5.92}, {"text": "solution qui ne s'est pas trouv\u00e9 en 38", "start": 8159.32, "duration": 5.879}, {"text": "ans je dirais je trouve \u00e7a enfin je sais", "start": 8162.32, "duration": 4.48}, {"text": "pas c'est c'est \u00e0 la fois c'est", "start": 8165.199, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9somptux de la part du chef de l'\u00c9tat", "start": 8166.8, "duration": 3.64}, {"text": "pens\u00e9 magique c'est de la pens\u00e9e magique", "start": 8168.679, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a fait c'est de l'id\u00e9e enfin c'est", "start": 8170.44, "duration": 4.52}, {"text": "c'est pr\u00e9somptueux et c'est se", "start": 8172.239, "duration": 4.96}, {"text": "repr\u00e9senter soi-m\u00eame peut-\u00eatre un tout", "start": 8174.96, "duration": 3.48}, {"text": "petit peu auss c'est aussi une marque", "start": 8177.199, "duration": 3.121}, {"text": "d'importance pour la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 8178.44, "duration": 3.279}, {"text": "que le pr\u00e9s pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 8180.32, "duration": 4.44}, {"text": "viennent sur place disent je viens l\u00e0", "start": 8181.719, "duration": 5.081}, {"text": "pour essayer de renouer le di c'est tout", "start": 8184.76, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e0 fait \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 une bonne id\u00e9e que", "start": 8186.8, "duration": 2.319}, {"text": "\u00e7a soit fait un peu plus t\u00f4t et dans un", "start": 8187.84, "duration": 3.359}, {"text": "autre dans d'autres circonstances l\u00e0 on", "start": 8189.119, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0 on voit bien qu'il y va pas pour", "start": 8191.199, "duration": 2.641}, {"text": "discuter il y va pour \u00e9teindre", "start": 8192.479, "duration": 3.321}, {"text": "l'incendie et puis faire jouer son", "start": 8193.84, "duration": 5.879}, {"text": "autorit\u00e9 pour arr\u00eater le le conflit je", "start": 8195.8, "duration": 5.559}, {"text": "crois pas que \u00e7a marchera \u00e7a c'est la", "start": 8199.719, "duration": 3.361}, {"text": "premi\u00e8re chose mais la deuxi\u00e8me chose je", "start": 8201.359, "duration": 3.24}, {"text": "ne pense pas que ce soit de bonnees", "start": 8203.08, "duration": 3.2}, {"text": "m\u00e9thode et il a quand m\u00eame un peu", "start": 8204.599, "duration": 4.201}, {"text": "tendance Emmanuel Macron \u00e0 faire de la", "start": 8206.28, "duration": 5.52}, {"text": "sorte euh trop souvent euh pas", "start": 8208.8, "duration": 5.36}, {"text": "simplement avec les Canaques oui euh les", "start": 8211.8, "duration": 4.28}, {"text": "Fran\u00e7ais sont-ils tr\u00e8s sensibles \u00e0 la", "start": 8214.16, "duration": 4.399}, {"text": "situation n\u00e9ocal\u00e9donienne c'est \u00e0 17000", "start": 8216.08, "duration": 5.559}, {"text": "km euh de l'Hexagone jusqu'\u00e0 quel point", "start": 8218.559, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e7a marque l'opinion des Fran\u00e7ais", "start": 8221.639, "duration": 2.441}, {"text": "aujourd'hui al \u00e7a marque l'opinion ce", "start": 8222.8, "duration": 2.519}, {"text": "serait faux de dire qu'il ne s'int\u00e9resse", "start": 8224.08, "duration": 2.239}, {"text": "pas \u00e0 ce qui se passe en", "start": 8225.319, "duration": 2.601}, {"text": "nouvelle-cal\u00e9doni m\u00eame si je pense que", "start": 8226.319, "duration": 3.04}, {"text": "la situation \u00e9videmment est est tr\u00e8s", "start": 8227.92, "duration": 2.84}, {"text": "complexe je ne suis pas persuad\u00e9 que les", "start": 8229.359, "duration": 2.96}, {"text": "Fran\u00e7ais de m\u00e9tropole soient au fait de", "start": 8230.76, "duration": 3.28}, {"text": "ce qui se passe des rapports de force", "start": 8232.319, "duration": 4.2}, {"text": "euh de des aspect technique ou pas de de", "start": 8234.04, "duration": 4.319}, {"text": "la loi \u00e9lectorale mais en revanche", "start": 8236.519, "duration": 3.88}, {"text": "l'explosion de violence que que l'on a", "start": 8238.359, "duration": 4.12}, {"text": "connu \u00e0 laquelle on a assist\u00e9 les si", "start": 8240.399, "duration": 4.96}, {"text": "morts les \u00e9meutes les pillages de toute", "start": 8242.479, "duration": 5.401}, {"text": "fa\u00e7on concours \u00e0 entretenir l'id\u00e9e selon", "start": 8245.359, "duration": 3.881}, {"text": "laquelle de toute fa\u00e7on la soci\u00e9t\u00e9", "start": 8247.88, "duration": 2.559}, {"text": "fran\u00e7aise est en train de se d\u00e9liter", "start": 8249.24, "duration": 3.279}, {"text": "d'autant plus que \u00e7a s'est pass\u00e9 euh au", "start": 8250.439, "duration": 4.0}, {"text": "moment de toute une s\u00e9rie de de de de", "start": 8252.519, "duration": 4.241}, {"text": "fait divhivers en France de la semaine", "start": 8254.439, "duration": 3.481}, {"text": "derni\u00e8re \u00e7a a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 aussi par", "start": 8256.76, "duration": 3.36}, {"text": "l'affaire du du fourgon euh bien s\u00fbr", "start": 8257.92, "duration": 3.599}, {"text": "avec la mort des deux agents", "start": 8260.12, "duration": 4.0}, {"text": "p\u00e9nitentires \u00e9vid\u00eame est encore plus", "start": 8261.519, "duration": 3.641}, {"text": "grave puis qu'elle concerne tout un", "start": 8264.12, "duration": 2.479}, {"text": "territoire et des et des et des", "start": 8265.16, "duration": 3.04}, {"text": "centaines de milliers de de de nos de", "start": 8266.599, "duration": 3.441}, {"text": "nos concitoyens maintenant Emmanuel", "start": 8268.2, "duration": 3.119}, {"text": "Macron vous avez raison dire il fait du", "start": 8270.04, "duration": 3.84}, {"text": "Emmanuel Macron en fait hein il se", "start": 8271.319, "duration": 4.481}, {"text": "d\u00e9place il veut jouer son r\u00f4le de", "start": 8273.88, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en \u00e9tant", "start": 8275.8, "duration": 2.4}, {"text": "au-dessus de la m\u00eal\u00e9e parce qu'il n va", "start": 8276.92, "duration": 2.399}, {"text": "pas et \u00e7a lui permet quand m\u00eame de", "start": 8278.2, "duration": 2.279}, {"text": "s'extraire aussi un petit peu de la", "start": 8279.319, "duration": 2.441}, {"text": "campagne \u00e9lectorale dans laquelle il est", "start": 8280.479, "duration": 2.761}, {"text": "totalement encalmin\u00e9 dans laquelle sa", "start": 8281.76, "duration": 3.08}, {"text": "parole en tant que telle oui il peut se", "start": 8283.24, "duration": 3.68}, {"text": "grandir en renouant le dialogue sil", "start": 8284.84, "duration": 4.36}, {"text": "parvient \u00e0 P rempir cette mission qui a", "start": 8286.92, "duration": 3.799}, {"text": "l'air impossible je pense que c'est son", "start": 8289.2, "duration": 2.68}, {"text": "calcul d'ailleurs c'est la mission d'un", "start": 8290.719, "duration": 2.401}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique quelque part", "start": 8291.88, "duration": 2.28}, {"text": "d'essayer d'\u00eatre un petit peu", "start": 8293.12, "duration": 2.479}, {"text": "d'appara\u00eetre comme au-dessus de la m\u00eal\u00e9e", "start": 8294.16, "duration": 3.199}, {"text": "de r\u00e9tablir le le dialogue mais le", "start": 8295.599, "duration": 3.321}, {"text": "risque le risque il est grand il", "start": 8297.359, "duration": 3.2}, {"text": "suffirait d'ailleurs simplement qu'une", "start": 8298.92, "duration": 3.639}, {"text": "part partie des protagonistes boycottte", "start": 8300.559, "duration": 4.641}, {"text": "sa venu refuse de le rencontrer pour que", "start": 8302.559, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 il y ait ce sentiment finalement de", "start": 8305.2, "duration": 3.92}, {"text": "d'inachev\u00e9 et de d\u00e9placement pour rien", "start": 8306.8, "duration": 3.719}, {"text": "et l'enjeu il est fort parce qu'il faut", "start": 8309.12, "duration": 2.399}, {"text": "r\u00e9tablir l'ordre alors c'est pas", "start": 8310.519, "duration": 2.8}, {"text": "Emmanuel Macron qui va r\u00e9tablir l'ordre", "start": 8311.519, "duration": 2.84}, {"text": "mais le r\u00e9tablissement de l'ordre \u00e7a", "start": 8313.319, "duration": 2.801}, {"text": "prend du temps et c'est pas parce que", "start": 8314.359, "duration": 3.96}, {"text": "les acc\u00e8s aux a\u00e9roports ont \u00e9t\u00e9 ont \u00e9t\u00e9", "start": 8316.12, "duration": 3.64}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9s ces derniersres heures ou ces", "start": 8318.319, "duration": 3.32}, {"text": "derniers jours que un acc\u00e8s de violence", "start": 8319.76, "duration": 3.879}, {"text": "et une reconescence de la violence et la", "start": 8321.639, "duration": 3.281}, {"text": "violence dans ce territoire elle est", "start": 8323.639, "duration": 3.481}, {"text": "elle est r\u00e9elle et elle est sanglante ne", "start": 8324.92, "duration": 3.24}, {"text": "puisse survenir dans les jours qui", "start": 8327.12, "duration": 2.239}, {"text": "viennent le risque il est il est grand", "start": 8328.16, "duration": 3.239}, {"text": "pour lui parce que si \u00e7a n'accouche de", "start": 8329.359, "duration": 4.721}, {"text": "rien et bien ce sera une fois de plus le", "start": 8331.399, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e7a sera un \u00e9chec qui sera mis pour le", "start": 8334.08, "duration": 3.08}, {"text": "SER \u00e9chec et ce sera finalement les", "start": 8335.84, "duration": 2.599}, {"text": "regrets que l'on peut \u00e0 chaque fois", "start": 8337.16, "duration": 2.68}, {"text": "mettre \u00e0 son \u00e9gard ou les critiques sur", "start": 8338.439, "duration": 2.761}, {"text": "les fait ben beaucoup de bruit mais", "start": 8339.84, "duration": 2.44}, {"text": "beaucoup de bruit pour pas grand-chose", "start": 8341.2, "duration": 4.199}, {"text": "finalement un mot du du bilan provisoire", "start": 8342.28, "duration": 6.159}, {"text": "six morts sont \u00e0 d\u00e9plor\u00e9 depuis les le", "start": 8345.399, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9but des \u00e9meutes de la semaine derni\u00e8re", "start": 8348.439, "duration": 5.88}, {"text": "dont deux gendarmes il y a 84 policiers", "start": 8350.08, "duration": 6.88}, {"text": "et gendarmes qui ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 tout \u00e0", "start": 8354.319, "duration": 4.4}, {"text": "l'heure le Premier ministre a \u00e9galement", "start": 8356.96, "duration": 2.759}, {"text": "parl\u00e9 de", "start": 8358.719, "duration": 5.201}, {"text": "306 interpellation et je rappelle", "start": 8359.719, "duration": 6.72}, {"text": "\u00e9galement et bien que deux \u00e9coles une", "start": 8363.92, "duration": 4.32}, {"text": "concession automobile ont encore \u00e9t\u00e9", "start": 8366.439, "duration": 3.761}, {"text": "incendi\u00e9 la nuit derni\u00e8re avant", "start": 8368.24, "duration": 5.439}, {"text": "l'arriv\u00e9e d'Emmanuel Macron est-ce", "start": 8370.2, "duration": 6.119}, {"text": "qu'Emmanuel Macron peut sortir grandi de", "start": 8373.679, "duration": 4.88}, {"text": "la situation et faire oublier le proc\u00e8s", "start": 8376.319, "duration": 3.681}, {"text": "qu'on lui fait aujourd'hui que l'on fait", "start": 8378.559, "duration": 2.84}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 son gouvernement aussi", "start": 8380.0, "duration": 5.0}, {"text": "d'avoir pr\u00e9cipit\u00e9 la crise ben \u00e7a va", "start": 8381.399, "duration": 5.96}, {"text": "d\u00e9pendre comment \u00e7a se conclut mais le", "start": 8385.0, "duration": 4.0}, {"text": "probl\u00e8me l\u00e0 c'est que j'ai l'impression", "start": 8387.359, "duration": 3.321}, {"text": "qu'en s'engageant comme \u00e7a lui personn", "start": 8389.0, "duration": 4.28}, {"text": "ement comme il le fait peut-\u00eatre que ce", "start": 8390.68, "duration": 5.28}, {"text": "n'\u00e9tait pas opportun dans la mesure o\u00f9", "start": 8393.28, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ce qui est reproch\u00e9 c'est", "start": 8395.96, "duration": 4.6}, {"text": "que l'\u00c9tat a cess\u00e9 d'\u00eatre impartial dans", "start": 8397.96, "duration": 5.32}, {"text": "ce d\u00e9bat entre les loyalistes et les", "start": 8400.56, "duration": 4.839}, {"text": "ind\u00e9pendantistes il y a le reproche que", "start": 8403.28, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00c9tat a pris parti a pris parti du c\u00f4t\u00e9", "start": 8405.399, "duration": 5.761}, {"text": "des loyalistes et on peut penser que", "start": 8408.2, "duration": 5.08}, {"text": "c'est pas compl\u00e8tement infond\u00e9 non plus", "start": 8411.16, "duration": 6.92}, {"text": "vu \u00e0 qui on a propos\u00e9 de rapporter", "start": 8413.28, "duration": 8.0}, {"text": "enfin est totalement loyaliste tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 8418.08, "duration": 6.44}, {"text": "engag\u00e9 de ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 et euh la", "start": 8421.28, "duration": 4.96}, {"text": "nomination de bques qui \u00e9tait chef de", "start": 8424.52, "duration": 3.52}, {"text": "fil des loyalistesver absolument au", "start": 8426.24, "duration": 3.48}, {"text": "gouvernement donc \u00e7a fait plusieurs", "start": 8428.04, "duration": 3.48}, {"text": "signes comme \u00e7a qui ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s et", "start": 8429.72, "duration": 4.44}, {"text": "donc j'ai l'impression que Emmanuel", "start": 8431.52, "duration": 4.919}, {"text": "Macron aurait pu \u00eatre au-dessus de la", "start": 8434.16, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00eal\u00e9 sauf que l\u00e0 justement le probl\u00e8me", "start": 8436.439, "duration": 4.561}, {"text": "c'est qu'il y a un doute sur le fait que", "start": 8438.96, "duration": 6.399}, {"text": "l'\u00c9tat est impartial et assure le", "start": 8441.0, "duration": 6.56}, {"text": "d\u00e9nouement et la relation entre les", "start": 8445.359, "duration": 4.12}, {"text": "loyalistes et les ind\u00e9pendantistes donc", "start": 8447.56, "duration": 4.839}, {"text": "moi je pense c'est \u00e0 tr\u00e8s au risque et", "start": 8449.479, "duration": 4.081}, {"text": "je suis pas s\u00fbr que c'\u00e9tait le bon", "start": 8452.399, "duration": 2.92}, {"text": "timing on va continuer les r\u00e9actions", "start": 8453.56, "duration": 3.32}, {"text": "politiques salle des conf\u00e9rences on va", "start": 8455.319, "duration": 3.441}, {"text": "rejoindre Alexandre Poussard qui se", "start": 8456.88, "duration": 3.68}, {"text": "trouve avec le s\u00e9nateur les r\u00e9publicains", "start": 8458.76, "duration": 3.28}, {"text": "de bouche du r\u00f4 c'est St\u00e9phane", "start": 8460.56, "duration": 3.799}, {"text": "leredulier bonjour St\u00e9phane l redulier", "start": 8462.04, "duration": 4.6}, {"text": "bonjour \u00e0 quel message doit envoyer", "start": 8464.359, "duration": 3.401}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e0 son arriv\u00e9e en", "start": 8466.64, "duration": 3.36}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie un message de fermet\u00e9", "start": 8467.76, "duration": 3.719}, {"text": "ou un message d'apaisement pour essayer", "start": 8470.0, "duration": 3.92}, {"text": "de r\u00e9tablir le calme je dirais les deux", "start": 8471.479, "duration": 4.721}, {"text": "l'urgence c'est v\u00e9ritablement de", "start": 8473.92, "duration": 5.64}, {"text": "r\u00e9tablir l'ordre et l'autorit\u00e9 de", "start": 8476.2, "duration": 6.48}, {"text": "l'\u00c9tat situation depuis une semaine plus", "start": 8479.56, "duration": 5.36}, {"text": "d'une semaine de la Nouvelle Cal\u00e9donie", "start": 8482.68, "duration": 4.52}, {"text": "est inacceptable il y a eu des pillages", "start": 8484.92, "duration": 4.92}, {"text": "il y a eu des forces de l'ordre et des", "start": 8487.2, "duration": 5.04}, {"text": "des personnes qui ont qui ont p\u00e9ri", "start": 8489.84, "duration": 4.4}, {"text": "malheureusement dans dans le cadre de de", "start": 8492.24, "duration": 5.76}, {"text": "ces \u00e9meutes et l'urgence est", "start": 8494.24, "duration": 6.0}, {"text": "v\u00e9ritablement au r\u00e9tablissement de cet", "start": 8498.0, "duration": 5.92}, {"text": "ordre \u00e0 la s\u00e9curisation on a des \u00e9lus", "start": 8500.24, "duration": 7.199}, {"text": "des \u00e9lus du Sud de la Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 8503.92, "duration": 6.2}, {"text": "le p\u00e8re de l'ancienne l'ancienne", "start": 8507.439, "duration": 3.96}, {"text": "ministre", "start": 8510.12, "duration": 5.359}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 menac\u00e9 de mort il faut", "start": 8511.399, "duration": 6.401}, {"text": "imp\u00e9rativement que l'\u00c9tat reprenne la", "start": 8515.479, "duration": 5.601}, {"text": "main et j'esp\u00e8re que dans C ce", "start": 8517.8, "duration": 5.559}, {"text": "d\u00e9placement d'urgence de panique je", "start": 8521.08, "duration": 4.12}, {"text": "dirais du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il", "start": 8523.359, "duration": 5.04}, {"text": "arrivera au moins apporter ce ce message", "start": 8525.2, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e0 alors r\u00e9tablir l'ordre et puis sur le", "start": 8528.399, "duration": 2.841}, {"text": "fond il y a plein de questions de", "start": 8530.2, "duration": 4.279}, {"text": "politique qui se posent avec un texte", "start": 8531.24, "duration": 4.28}, {"text": "qui a mis le feu au poudre en", "start": 8534.479, "duration": 2.761}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie c'est la r\u00e9forme", "start": 8535.52, "duration": 4.0}, {"text": "constitutionnelle qui vise \u00e0 d\u00e9geler le", "start": 8537.24, "duration": 4.68}, {"text": "corps \u00e9lectoral en Nouvelle-Cal\u00e9donie", "start": 8539.52, "duration": 5.52}, {"text": "les r\u00e9publicains \u00e9taient fortement pour", "start": 8541.92, "duration": 5.559}, {"text": "ce texte avec eTTH bien la volont\u00e9 euh", "start": 8545.04, "duration": 4.319}, {"text": "que le Parlement l'adopte 3/5e en", "start": 8547.479, "duration": 3.201}, {"text": "Congr\u00e8s de Versailles assez vite hein", "start": 8549.359, "duration": 2.721}, {"text": "c'est la position des r\u00e9publicains", "start": 8550.68, "duration": 3.08}, {"text": "pourquoi avoir cette position de fermet\u00e9", "start": 8552.08, "duration": 3.68}, {"text": "alors qu'on voit bien que et bien \u00e7a \u00e7a", "start": 8553.76, "duration": 3.559}, {"text": "met le feu \u00e0 la Nouvelle-Cal\u00e9donie parce", "start": 8555.76, "duration": 3.32}, {"text": "que on on peut pas reculer par rapport \u00e0", "start": 8557.319, "duration": 3.521}, {"text": "cela vous savez il y a eu euh la", "start": 8559.08, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 populaire qui s'est exprim\u00e9e", "start": 8560.84, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 travers trois r\u00e9f\u00e9rendom \u00e7a me fait", "start": 8562.92, "duration": 5.08}, {"text": "penser un peu \u00e0 \u00e0 Notre-Dame des Landes", "start": 8565.76, "duration": 4.92}, {"text": "quand on on recule malgr\u00e9 euh le", "start": 8568.0, "duration": 5.319}, {"text": "suffrage universel c'est l'autorit\u00e9 de", "start": 8570.68, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00c9tat qui qui s'affaiblit dans dans ce", "start": 8573.319, "duration": 3.961}, {"text": "cas-l\u00e0 et puis sur le fond le d\u00e9gel", "start": 8575.12, "duration": 4.48}, {"text": "est-ce qu'il peut y avoir des", "start": 8577.28, "duration": 5.079}, {"text": "sous-citoyens est-ce que quelqu'un qui a", "start": 8579.6, "duration": 5.4}, {"text": "une la citoyennet\u00e9 fran\u00e7aise quel que", "start": 8582.359, "duration": 5.321}, {"text": "soit son origine quelle que soit son", "start": 8585.0, "duration": 4.8}, {"text": "histoire n'aurait pas le droit de", "start": 8587.68, "duration": 6.4}, {"text": "participer \u00e0 la vie citoyenne \u00e0 la vie", "start": 8589.8, "duration": 7.24}, {"text": "politique de son d\u00e9partement de sa ville", "start": 8594.08, "duration": 6.76}, {"text": "c'est cela le d\u00e9gel \u00e9lectoral c'est une", "start": 8597.04, "duration": 6.2}, {"text": "une expression d'\u00e9quit\u00e9 devant le", "start": 8600.84, "duration": 4.0}, {"text": "suffrage universel vous parliez des", "start": 8603.24, "duration": 4.48}, {"text": "trois r\u00e9f\u00e9rendums d' d'autod\u00e9termination", "start": 8604.84, "duration": 5.28}, {"text": "de la Nouvelle Cal\u00e9donie avec un 3\u00e8", "start": 8607.72, "duration": 4.759}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum en 2021 en pleine p\u00e9riode de", "start": 8610.12, "duration": 3.64}, {"text": "covid qui a \u00e9t\u00e9 boycott\u00e9 par les", "start": 8612.479, "duration": 2.88}, {"text": "ind\u00e9pendantistes est-ce qu'il faut en", "start": 8613.76, "duration": 3.48}, {"text": "organiser un nouveau qui sera accept\u00e9", "start": 8615.359, "duration": 3.721}, {"text": "par tous et pour r\u00e9ussir cet apaisement", "start": 8617.24, "duration": 3.48}, {"text": "moi encore une fois il faut aller", "start": 8619.08, "duration": 4.12}, {"text": "jusqu'au congr\u00e8s euh on doit pas faiblir", "start": 8620.72, "duration": 5.44}, {"text": "par rapport \u00e0 cela et puis cicel\u00e9 pour", "start": 8623.2, "duration": 5.199}, {"text": "organiser des r\u00e9f\u00e9rendums tant que le", "start": 8626.16, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9sultat ne ne convient pas euh aux", "start": 8628.399, "duration": 4.92}, {"text": "ind\u00e9pendantistes enfin l\u00e0 ce serait", "start": 8631.319, "duration": 4.08}, {"text": "tellement la la fin de l'\u00e9tat et", "start": 8633.319, "duration": 3.761}, {"text": "l'abandon de la Nouvelle Cal\u00e9donie la", "start": 8635.399, "duration": 3.361}, {"text": "Nouvelle Cal\u00e9donie est fran\u00e7aise \u00e7a a", "start": 8637.08, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 au suffrage universel il faut", "start": 8638.76, "duration": 5.44}, {"text": "respecter le scrutin des des des des", "start": 8641.56, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9lecteurs merci St\u00e9phane merci donc vous", "start": 8644.2, "duration": 4.44}, {"text": "le voyez position de fermet\u00e9 co\u00fbte que", "start": 8646.84, "duration": 3.72}, {"text": "co\u00fbte pour la droite s\u00e9natoriale merci", "start": 8648.64, "duration": 3.88}, {"text": "merci beaucoup Alexandre on va peut-\u00eatre", "start": 8650.56, "duration": 4.08}, {"text": "revenir sur le fait que cette crise une", "start": 8652.52, "duration": 4.36}, {"text": "nouvelle fois percute la campagne des", "start": 8654.64, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9ennes marqu\u00e9 par l'ex\u00e9cutif par", "start": 8656.88, "duration": 3.92}, {"text": "une multiplication de crise il y a eu la", "start": 8659.2, "duration": 4.6}, {"text": "crise agricole maintenant la crise en", "start": 8660.8, "duration": 4.76}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie alors que on le sait", "start": 8663.8, "duration": 3.28}, {"text": "la semaine derni\u00e8re Emmanuel Macron", "start": 8665.56, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9voyait plut\u00f4t une s\u00e9quence positive", "start": 8667.08, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a do \u00eatre la semaine des bonnes", "start": 8669.6, "duration": 4.28}, {"text": "nouvelles entre tus France entre", "start": 8671.0, "duration": 5.0}, {"text": "l'inauguration de l'OP de flamandville", "start": 8673.88, "duration": 4.2}, {"text": "enfin ils esp\u00e9raient un petit peu une", "start": 8676.0, "duration": 3.2}, {"text": "bouff\u00e9e d'oxyg\u00e8ne et c'est tout le", "start": 8678.08, "duration": 2.16}, {"text": "contraire qui est arriv\u00e9 c'est tout le", "start": 8679.2, "duration": 2.119}, {"text": "contraire et c'est toujours dans le m\u00eame", "start": 8680.24, "duration": 3.48}, {"text": "registre que les les \u00e9l\u00e9ments emp\u00eachant", "start": 8681.319, "duration": 4.561}, {"text": "la campagne de d\u00e9roul se produis c'est", "start": 8683.72, "duration": 3.84}, {"text": "dans le bilan dans dans dans dans la", "start": 8685.88, "duration": 3.599}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 l'ffet divers dont on parlait", "start": 8687.56, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9videmment l'explos de violence en", "start": 8689.479, "duration": 2.96}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie c'est-\u00e0-dire tous les", "start": 8690.96, "duration": 3.479}, {"text": "angles morts du bilan que les Fran\u00e7ais", "start": 8692.439, "duration": 4.561}, {"text": "pr\u00eatent \u00e0 la macronie quoi que l'on", "start": 8694.439, "duration": 4.121}, {"text": "pense de ces SEP derni\u00e8res ann\u00e9es sur le", "start": 8697.0, "duration": 2.8}, {"text": "r\u00e9galien alors sur l' probl\u00e8me sur le", "start": 8698.56, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9galien sur l'autorit\u00e9 alors c'est pour", "start": 8699.8, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a aussi que Gabriel atthal a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9", "start": 8701.12, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e0 remplacer Elisabeth borne c'est pour", "start": 8703.04, "duration": 2.439}, {"text": "\u00e7a que le moment de la nomination", "start": 8704.319, "duration": 2.361}, {"text": "Gabrielle Atal \u00e9tait un moment de", "start": 8705.479, "duration": 3.201}, {"text": "communication plut\u00f4t r\u00e9ussi mais depuis", "start": 8706.68, "duration": 3.639}, {"text": "finalement il n'y a rien pu se passer et", "start": 8708.68, "duration": 3.28}, {"text": "la campagne la campagne ne peut pas", "start": 8710.319, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9marrer alors apr\u00e8s on pourrait se dire", "start": 8711.96, "duration": 3.28}, {"text": "que c'est une mauvaise nouvelle pour le", "start": 8713.84, "duration": 2.519}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique parce qu'il", "start": 8715.24, "duration": 2.36}, {"text": "ne peut pas faire campagne le pr\u00e9sident", "start": 8716.359, "duration": 2.481}, {"text": "de la R\u00e9publique a d\u00e9j\u00e0 fait campagne", "start": 8717.6, "duration": 2.6}, {"text": "notamment \u00e0 l'occasion de son discours", "start": 8718.84, "duration": 3.479}, {"text": "de de la Sorbonne 2 l\u00e0 il y avait pas", "start": 8720.2, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00e9l\u00e9ment qui venaient perturber \u00e7a a", "start": 8722.319, "duration": 2.561}, {"text": "\u00e9t\u00e9 son lancement de campagne on nous", "start": 8723.64, "duration": 2.88}, {"text": "avait 2 heures de discours \u00e0 la", "start": 8724.88, "duration": 3.76}, {"text": "sorbonneours la macronie avait promis", "start": 8726.52, "duration": 3.839}, {"text": "Mons \u00e9merveilles autour de ce discours", "start": 8728.64, "duration": 2.719}, {"text": "mais demander aux Fran\u00e7ais aux", "start": 8730.359, "duration": 3.241}, {"text": "Fran\u00e7aises aujourd'hui de quoi parler", "start": 8731.359, "duration": 3.801}, {"text": "Emmanuel Macron il n'en reste rien c'est", "start": 8733.6, "duration": 3.28}, {"text": "aussi le probl\u00e8me des effet d'annonce", "start": 8735.16, "duration": 3.64}, {"text": "d'Emmanuel Macron et de son et de son", "start": 8736.88, "duration": 3.32}, {"text": "entourage et \u00e7a fait maintenant 2 ans", "start": 8738.8, "duration": 2.8}, {"text": "que \u00e7a dure quelque part c'est qu'on", "start": 8740.2, "duration": 2.8}, {"text": "promet beaucoup de choses on annonce", "start": 8741.6, "duration": 2.679}, {"text": "quelque chose enfin un lancement de", "start": 8743.0, "duration": 3.12}, {"text": "campagne \u00e7a c'est le dernier exemple en", "start": 8744.279, "duration": 3.961}, {"text": "date et finalement \u00e7a n'imprime pas \u00e7a", "start": 8746.12, "duration": 3.56}, {"text": "renvoie autre chose de bien plus grave", "start": 8748.24, "duration": 3.039}, {"text": "pour lui c'est la la d\u00e9mon\u00e9tisation de", "start": 8749.68, "duration": 4.4}, {"text": "sa parole en fait et et donc les", "start": 8751.279, "duration": 4.961}, {"text": "l'impopularit\u00e9 dans laquelle il se", "start": 8754.08, "duration": 3.68}, {"text": "trouve aujourd'hui et on en parlera", "start": 8756.24, "duration": 2.88}, {"text": "peut-\u00eatre tout \u00e0 l'heure le gouffre", "start": 8757.76, "duration": 2.639}, {"text": "qu'il y a entre les deux principales", "start": 8759.12, "duration": 3.199}, {"text": "listes dans les pour les \u00e9lections", "start": 8760.399, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9ennes Emmanuel Macron aujourd'hui", "start": 8762.319, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e7a peut s'am\u00e9liorer reste 3 ans", "start": 8764.12, "duration": 3.199}, {"text": "n'imprime plus quand il s'exprime", "start": 8765.56, "duration": 3.96}, {"text": "justement on va parler he bien de ce", "start": 8767.319, "duration": 6.401}, {"text": "match entre le RN et la macronie avec", "start": 8769.52, "duration": 6.6}, {"text": "les europ\u00e9enne d'ailleurs et bien ce", "start": 8773.72, "duration": 4.759}, {"text": "matin la pr\u00e9sidente du groupe RN \u00e0", "start": 8776.12, "duration": 4.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale marine le", "start": 8778.479, "duration": 5.041}, {"text": "a indiqu\u00e9 qu'il fallait que Macron", "start": 8781.04, "duration": 5.2}, {"text": "Emmanuel Macron subissent une immense", "start": 8783.52, "duration": 6.04}, {"text": "d\u00e9faite aux europ\u00e9ennes \u00e9coutezla il y a", "start": 8786.24, "duration": 5.36}, {"text": "un signal tr\u00e8s clair qu'il faut lancer \u00e0", "start": 8789.56, "duration": 5.0}, {"text": "Emmanuel Macron il faut qu'il subisse la", "start": 8791.6, "duration": 6.0}, {"text": "pire d\u00e9faite possible pour le ramener", "start": 8794.56, "duration": 6.32}, {"text": "sur terre parce que l\u00e0 il est en train", "start": 8797.6, "duration": 5.6}, {"text": "de nous expliquer que tout va bien qu'il", "start": 8800.88, "duration": 4.32}, {"text": "va continuer comme si de rien n'\u00e9tait", "start": 8803.2, "duration": 3.72}, {"text": "que c'est merveilleux la dette que c'est", "start": 8805.2, "duration": 3.8}, {"text": "merveilleux les imp\u00f4ts que l'ins\u00e9curit\u00e9", "start": 8806.92, "duration": 4.12}, {"text": "n'existe pas que que l'immigration est", "start": 8809.0, "duration": 5.12}, {"text": "r\u00e9gul\u00e9e stop il faut le ramener \u00e0 la", "start": 8811.04, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de ce que vivent nos", "start": 8814.12, "duration": 4.12}, {"text": "compatriotes une grande nationalisation", "start": 8815.88, "duration": 3.72}, {"text": "du scrutin des europ\u00e9ennes c'est ce que", "start": 8818.24, "duration": 3.64}, {"text": "l'on entend dans la voix de Marine Le", "start": 8819.6, "duration": 4.759}, {"text": "Pen Catherine tricot elle demande en", "start": 8821.88, "duration": 4.559}, {"text": "fait vraiment un d\u00e9saveux du pr\u00e9sident", "start": 8824.359, "duration": 5.481}, {"text": "de la R\u00e9publique elle surf sur l'air non", "start": 8826.439, "duration": 5.361}, {"text": "mais ou c'est c'est classique il faut", "start": 8829.84, "duration": 3.96}, {"text": "que \u00e7a marche et \u00e7a marche parce que je", "start": 8831.8, "duration": 3.479}, {"text": "pense qu'il y a beaucoup beaucoup de", "start": 8833.8, "duration": 5.0}, {"text": "gens qui veulent donner une ratatin\u00e9e \u00e0", "start": 8835.279, "duration": 6.321}, {"text": "Macron et je pense que Bardella en", "start": 8838.8, "duration": 4.639}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie mais c'est aussi d'une", "start": 8841.6, "duration": 3.759}, {"text": "certaine mani\u00e8re la chance de gluxman", "start": 8843.439, "duration": 4.361}, {"text": "c'est dire qu'il y a ce profil un vote", "start": 8845.359, "duration": 5.12}, {"text": "utile \u00e0 gauche pour que gluxman soit", "start": 8847.8, "duration": 6.679}, {"text": "devant a c'est\u00e0-d que le toucheouche ils", "start": 8850.479, "duration": 5.481}, {"text": "sont \u00e0 touche touche dans les sondages", "start": 8854.479, "duration": 3.721}, {"text": "dans une avec une dynamique plut\u00f4t", "start": 8855.96, "duration": 5.2}, {"text": "ascendante pour gluxman et plut\u00f4t \u00e9tale", "start": 8858.2, "duration": 5.84}, {"text": "pour Madame ey qui n'arrive pas elle non", "start": 8861.16, "duration": 4.44}, {"text": "plus \u00e0 imprimer \u00e0", "start": 8864.04, "duration": 3.88}, {"text": "accrocher hier soir j'ai regard\u00e9 le", "start": 8865.6, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9bat elle \u00e9tait quand m\u00eame vraiment en", "start": 8867.92, "duration": 4.359}, {"text": "difficult\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s souvent parce", "start": 8870.76, "duration": 5.28}, {"text": "qu'elle arrive pas \u00e0 porter un un bilan", "start": 8872.279, "duration": 7.521}, {"text": "que qui est trop faible qui est trop en", "start": 8876.04, "duration": 6.76}, {"text": "pointill\u00e9 et avec trop de de choses qui", "start": 8879.8, "duration": 4.639}, {"text": "m\u00e9contentent les Fran\u00e7ais donc elle", "start": 8882.8, "duration": 3.84}, {"text": "arrivait pas \u00e0 le d\u00e9fendre et donc d'une", "start": 8884.439, "duration": 3.401}, {"text": "certaine mani\u00e8re je pense qu'il y a", "start": 8886.64, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup de gens qui en effet veulent", "start": 8887.84, "duration": 4.84}, {"text": "ramener Emmanuel Macron au r\u00e9el et le", "start": 8889.64, "duration": 4.839}, {"text": "faire revenir sur terre et c'est et", "start": 8892.68, "duration": 3.84}, {"text": "c'est ce qui va se enfin moi je pense", "start": 8894.479, "duration": 3.601}, {"text": "que c'est ce qui se profile vous avez", "start": 8896.52, "duration": 3.879}, {"text": "parl\u00e9 du d\u00e9bat qui a eu lieu hier hier", "start": 8898.08, "duration": 5.279}, {"text": "demain il y a aussi un duel qui va avoir", "start": 8900.399, "duration": 6.441}, {"text": "lieu sur France 2 Gabriel Atal face \u00e0", "start": 8903.359, "duration": 7.0}, {"text": "Jordane Bardella c'est la fiche comment", "start": 8906.84, "duration": 5.519}, {"text": "analyser le fait que ce soit donc le", "start": 8910.359, "duration": 5.241}, {"text": "premier ministre qui vienne \u00e0 d\u00e9fendre", "start": 8912.359, "duration": 6.281}, {"text": "la voix de de renaissance dans ce d\u00e9bat", "start": 8915.6, "duration": 4.28}, {"text": "alors c'est le premier ministre si j'ai", "start": 8918.64, "duration": 2.28}, {"text": "bien compris qui n'avait pas", "start": 8919.88, "duration": 2.04}, {"text": "sp\u00e9cialement qui n'\u00e9tait pas", "start": 8920.92, "duration": 2.12}, {"text": "sp\u00e9cialement volontaire pour le faire", "start": 8921.92, "duration": 3.2}, {"text": "mais qui a \u00e9t\u00e9 convaincu on va dire de", "start": 8923.04, "duration": 4.76}, {"text": "le faire oui \u00e0 partir du moment o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9", "start": 8925.12, "duration": 5.199}, {"text": "o\u00f9 l'ex\u00e9cutif a accept\u00e9 ce ce d\u00e9bat avec", "start": 8927.8, "duration": 4.479}, {"text": "Jordan Bardella qui on l'a dit surf en", "start": 8930.319, "duration": 3.281}, {"text": "t\u00eate et largement en t\u00eate des intentions", "start": 8932.279, "duration": 4.2}, {"text": "de vote envoyer Val\u00e9rie eyet qui jusqu'\u00e0", "start": 8933.6, "duration": 4.799}, {"text": "pr\u00e9sent fait des peut-\u00eatre pas des", "start": 8936.479, "duration": 3.201}, {"text": "contreperformances mais n'est pas au", "start": 8938.399, "duration": 3.521}, {"text": "m\u00eame niveau en tout cas de de de que", "start": 8939.68, "duration": 4.0}, {"text": "Jordan Bardella en terme d'impact en", "start": 8941.92, "duration": 3.28}, {"text": "pour l'instant en tout cas dans les", "start": 8943.68, "duration": 3.679}, {"text": "d\u00e9bats \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 \u00e9videmment je pense", "start": 8945.2, "duration": 3.92}, {"text": "une mauvaise id\u00e9e maintenant l'enjeu il", "start": 8947.359, "duration": 3.481}, {"text": "est clair enfin une fois de plus", "start": 8949.12, "duration": 4.44}, {"text": "Emmanuel Macron aid\u00e9 de Gabriel hatal", "start": 8950.84, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9p\u00e9 de son premier ministre cette ann\u00e9e", "start": 8953.56, "duration": 3.6}, {"text": "tente la m\u00eame strat\u00e9gie qu'il y a 5 ans", "start": 8955.359, "duration": 4.0}, {"text": "exactement la m\u00eame c'est dramatiser", "start": 8957.16, "duration": 4.239}, {"text": "l'enu de C \u00e9lections europ\u00e9ennne et", "start": 8959.359, "duration": 3.641}, {"text": "circonscrire ce scrutin vous l'avez dit", "start": 8961.399, "duration": 2.801}, {"text": "la m\u00eame chose qu'il y a 5 ans commence \u00e0", "start": 8963.0, "duration": 3.52}, {"text": "avoir l'habitude est-ce que la mais \u00e0", "start": 8964.2, "duration": 4.44}, {"text": "partir de son \u00e0 partir de d\u00e9but janvier", "start": 8966.52, "duration": 4.959}, {"text": "la la la strat\u00e9gie de la de Renaissance", "start": 8968.64, "duration": 3.96}, {"text": "et du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est un", "start": 8971.479, "duration": 2.521}, {"text": "copier-coll\u00e9 parfait de ce qu'il a fait", "start": 8972.6, "duration": 2.96}, {"text": "il y a 5 ans sauf que il y a 5 ans \u00e7a a", "start": 8974.0, "duration": 3.479}, {"text": "march\u00e9 le contexte \u00e9tait diff\u00e9rent", "start": 8975.56, "duration": 3.799}, {"text": "Emmanuel Macron sortait plut\u00f4t par le", "start": 8977.479, "duration": 3.161}, {"text": "haut du grand d\u00e9bat national apr\u00e8s", "start": 8979.359, "duration": 2.801}, {"text": "l'\u00e9pisode des gilets jaunes et", "start": 8980.64, "duration": 2.639}, {"text": "finalement les deux listes \u00e9taient", "start": 8982.16, "duration": 2.68}, {"text": "arriv\u00e9s quasiment au m\u00eame niveau et donc", "start": 8983.279, "duration": 3.241}, {"text": "c'est et tout \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame", "start": 8984.84, "duration": 3.16}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme une belle performance", "start": 8986.52, "duration": 2.879}, {"text": "pour la liste de Nathalie Loiseau", "start": 8988.0, "duration": 2.56}, {"text": "aujourd'hui clima est totalement", "start": 8989.399, "duration": 2.121}, {"text": "diff\u00e9rent il y a plus de majorit\u00e9 \u00e0", "start": 8990.56, "duration": 2.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale le Pr\u00e9sident de la", "start": 8991.52, "duration": 2.959}, {"text": "R\u00e9publique est bien plus impopulaire", "start": 8993.08, "duration": 4.52}, {"text": "qu'il ne l'\u00e9tait il y a 5 ans les enjeux", "start": 8994.479, "duration": 4.481}, {"text": "sont lourds pour pour l'un comme pour", "start": 8997.6, "duration": 2.879}, {"text": "l'autre pour Jordan Bardella comme pour", "start": 8998.96, "duration": 3.28}, {"text": "Gabriel Atal pour Jordan Bardella c'est", "start": 9000.479, "duration": 3.521}, {"text": "tr\u00e8s clair quel a \u00e9t\u00e9 le principal", "start": 9002.24, "duration": 3.28}, {"text": "handicap du rassem du Front national", "start": 9004.0, "duration": 2.96}, {"text": "puis du rassemblement national durant", "start": 9005.52, "duration": 3.2}, {"text": "des d\u00e9cennies on pouvait voter pour lui", "start": 9006.96, "duration": 3.2}, {"text": "ce parti pouvait progresser mais il y", "start": 9008.72, "duration": 3.12}, {"text": "avait toujours cette suspicion que de", "start": 9010.16, "duration": 3.84}, {"text": "toute fa\u00e7on le programme \u00e9tait", "start": 9011.84, "duration": 4.08}, {"text": "inacceptable et dangereux et que si le", "start": 9014.0, "duration": 3.56}, {"text": "RN acc\u00e9dait au pouvoir ce serait le", "start": 9015.92, "duration": 3.559}, {"text": "chaos aujourd'hui tout a chang\u00e9 personne", "start": 9017.56, "duration": 3.56}, {"text": "ne demande orn la sortie de l'Union", "start": 9019.479, "duration": 3.121}, {"text": "europ\u00e9enne personne ne demande et c'est", "start": 9021.12, "duration": 3.4}, {"text": "bien pour \u00e7a que Florian son cr\u00e9dibilis", "start": 9022.6, "duration": 3.52}, {"text": "bien s\u00fbr et ce sera l'enjeu de Jordan", "start": 9024.52, "duration": 3.68}, {"text": "bardellaa de rassurer de la m\u00eame mani\u00e8re", "start": 9026.12, "duration": 3.199}, {"text": "autrefois on disait de toute fa\u00e7on ils", "start": 9028.2, "duration": 2.119}, {"text": "n'ont pas de personnel politique", "start": 9029.319, "duration": 2.601}, {"text": "qualifi\u00e9 ce serait des incapables qui", "start": 9030.319, "duration": 2.96}, {"text": "arriveraient au pouvoir aujourd'hui", "start": 9031.92, "duration": 2.479}, {"text": "c'est un autre enjeu pour lui", "start": 9033.279, "duration": 2.481}, {"text": "personnellement d'appara\u00eetre comme un", "start": 9034.399, "duration": 2.321}, {"text": "vrai technicien des questions", "start": 9035.76, "duration": 3.639}, {"text": "europ\u00e9ennes pour justement diluer ce", "start": 9036.72, "duration": 4.2}, {"text": "soup\u00e7on du fait qu'il n'est pas vraiment", "start": 9039.399, "duration": 3.04}, {"text": "travaill\u00e9 \u00e0 Strasbourg ces 5 derni\u00e8res", "start": 9040.92, "duration": 3.6}, {"text": "ann\u00e9es un tout dernier mot l\u00e0-dessus sur", "start": 9042.439, "duration": 4.441}, {"text": "le fait que le rassemblement national a", "start": 9044.52, "duration": 4.2}, {"text": "annonc\u00e9 qu'il rompait les ponts avec", "start": 9046.88, "duration": 3.559}, {"text": "l'AFD", "start": 9048.72, "duration": 4.36}, {"text": "alternative F deutland apr\u00e8s des propos", "start": 9050.439, "duration": 4.561}, {"text": "voil\u00e0 extr\u00eamement plus que provocateurs", "start": 9053.08, "duration": 5.72}, {"text": "et choquants autour des SS on peut y", "start": 9055.0, "duration": 5.16}, {"text": "voir la volont\u00e9 du rassemblement", "start": 9058.8, "duration": 2.36}, {"text": "national d'\u00eatre de plus en plus", "start": 9060.16, "duration": 2.72}, {"text": "fr\u00e9quentable on continue de nettoyer la", "start": 9061.16, "duration": 3.44}, {"text": "fa\u00e7ade c'est tout \u00e0 fait clair c'est ce", "start": 9062.88, "duration": 3.399}, {"text": "qui se passe je voulais juste pr\u00e9ciser", "start": 9064.6, "duration": 4.0}, {"text": "qu'ils n'ont pas consenti \u00e0 ce d\u00e9bat ils", "start": 9066.279, "duration": 4.641}, {"text": "l'ont voulu ce d\u00e9bat avec c'estes m\u00eames", "start": 9068.6, "duration": 4.32}, {"text": "eux c'est m\u00eame enfin une strat\u00e9gie", "start": 9070.92, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e on installer la fich oui ils", "start": 9072.92, "duration": 5.0}, {"text": "ont voulu ce d\u00e9bat Gabriel hatal et face", "start": 9075.2, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e0 Jordane Bardella on a m\u00eame imaginez", "start": 9077.92, "duration": 5.0}, {"text": "que Gabriel Atal avait \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 pour", "start": 9080.399, "duration": 5.761}, {"text": "faire contre-point \u00e0 Jordane Bardella on", "start": 9082.92, "duration": 4.84}, {"text": "va voir ce qu'il en est mais je pense", "start": 9086.16, "duration": 3.119}, {"text": "que on peut pas r\u00e9gler les probl\u00e8mes", "start": 9087.76, "duration": 2.92}, {"text": "politiques avec de la com et l\u00e0 pour", "start": 9089.279, "duration": 2.561}, {"text": "l'instant il y a un gros probl\u00e8me", "start": 9090.68, "duration": 2.84}, {"text": "politique du c\u00f4t\u00e9 de la macronie avant", "start": 9091.84, "duration": 3.16}, {"text": "de terminer ce d\u00e9brief je voudrais qu'on", "start": 9093.52, "duration": 4.36}, {"text": "retourne dans l'h\u00e9micycle du S\u00e9nat on", "start": 9095.0, "duration": 4.76}, {"text": "nous attend finidalement Quentin Quentin", "start": 9097.88, "duration": 4.16}, {"text": "calm qui a suivi la s\u00e9ance tout \u00e0", "start": 9099.76, "duration": 4.2}, {"text": "l'heure Quentin car nous voudrions", "start": 9102.04, "duration": 3.439}, {"text": "revenir sur un autre temps fort qui a", "start": 9103.96, "duration": 3.92}, {"text": "marqu\u00e9 cette s\u00e9ance de question celui de", "start": 9105.479, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9change entre Roger car", "start": 9107.88, "duration": 6.04}, {"text": "et le ministre Jean-No\u00ebl Barau autour de", "start": 9110.399, "duration": 6.321}, {"text": "la position de la France par rapport et", "start": 9113.92, "duration": 5.72}, {"text": "bien \u00e0 ce que a demand\u00e9 le procureur de", "start": 9116.72, "duration": 5.24}, {"text": "la Cour p\u00e9nale internationale ouais Tam", "start": 9119.64, "duration": 3.44}, {"text": "il y a eu deux questions he des", "start": 9121.96, "duration": 3.16}, {"text": "s\u00e9nateurs centristes et LR qui sont", "start": 9123.08, "duration": 3.8}, {"text": "mont\u00e9s au cr\u00e9neau pour d\u00e9noncer le", "start": 9125.12, "duration": 3.12}, {"text": "manque de clart\u00e9 de la part de la", "start": 9126.88, "duration": 3.36}, {"text": "diplomatie fran\u00e7aise ces derniers jours", "start": 9128.24, "duration": 3.56}, {"text": "il y a deux \u00e9v\u00e9nements le premier c'est", "start": 9130.24, "duration": 3.92}, {"text": "et bien cet hommage du qu d'orset apr\u00e8s", "start": 9131.8, "duration": 3.8}, {"text": "la mort du pr\u00e9sident iranien Ibrahim", "start": 9134.16, "duration": 4.36}, {"text": "Raisi surnomm\u00e9 le boucher de t\u00e9ran m\u00eame", "start": 9135.6, "duration": 4.44}, {"text": "chose vous le disiez \u00e0 Monsieur la", "start": 9138.52, "duration": 2.879}, {"text": "demande de mandat d'arr\u00eat du procureur", "start": 9140.04, "duration": 2.88}, {"text": "de la Cour p\u00e9nale internationale la", "start": 9141.399, "duration": 4.201}, {"text": "France a d'abord dit soutenir la CPI", "start": 9142.92, "duration": 5.08}, {"text": "avant de d\u00e9noncer plus tard dans la", "start": 9145.6, "duration": 4.08}, {"text": "journ\u00e9e d'hier l'\u00e9quivalence entre le", "start": 9148.0, "duration": 3.6}, {"text": "Hamas et les responsables isra\u00e9liens", "start": 9149.68, "duration": 5.0}, {"text": "dessin\u00e9s par la CPI \u00e9coutez donc la", "start": 9151.6, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9ponse de l'ex\u00e9cutif du gouvernement et", "start": 9154.68, "duration": 6.0}, {"text": "de Jean-No\u00ebl barreau sagissant du d\u00e9c\u00e8s", "start": 9156.6, "duration": 7.719}, {"text": "du pr\u00e9sident iranien le qu d'or\u00e9 s'est", "start": 9160.68, "duration": 6.16}, {"text": "tenu aux usages protocolaires s'agissant", "start": 9164.319, "duration": 4.921}, {"text": "d'un pays avec lequel nous entretenons", "start": 9166.84, "duration": 4.76}, {"text": "des rel diplomatique ce qui n'enl\u00e8ve en", "start": 9169.24, "duration": 5.0}, {"text": "rien au diff\u00e9rents que nous entretenons", "start": 9171.6, "duration": 6.64}, {"text": "avec l'Iran voil\u00e0 m\u00eame chose sur la CPI", "start": 9174.24, "duration": 6.4}, {"text": "jel Barro qui a dit que la r\u00e9ponse \u00e9tait", "start": 9178.24, "duration": 4.4}, {"text": "institutionnelle donn\u00e9e dans la nuit de", "start": 9180.64, "duration": 4.4}, {"text": "lundi \u00e0 mardi \u00e7a n'a pas convaincu Roger", "start": 9182.64, "duration": 4.759}, {"text": "carucci le s\u00e9nateur a d\u00e9nonc\u00e9 la", "start": 9185.04, "duration": 4.68}, {"text": "position de la diplomatie avec ses mots", "start": 9187.399, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e0 force de en m\u00eame temps plus personne", "start": 9189.72, "duration": 4.88}, {"text": "ne vous entend \u00e9coutez Roger carucci \u00e0", "start": 9191.64, "duration": 5.36}, {"text": "force d'en m\u00eame temps plus personne ne", "start": 9194.6, "duration": 3.2}, {"text": "vous", "start": 9197.0, "duration": 3.359}, {"text": "entend voil\u00e0 la", "start": 9197.8, "duration": 4.28}, {"text": "qui d\u00e9nonce la fa\u00e7on dont s'exprime le", "start": 9200.359, "duration": 4.201}, {"text": "Kor et qui brouille le message de la", "start": 9202.08, "duration": 4.76}, {"text": "diplomatie fran\u00e7aise merci merci", "start": 9204.56, "duration": 4.32}, {"text": "beaucouptin vous \u00eates un excellent", "start": 9206.84, "duration": 5.96}, {"text": "porte-voix de Roger carucci un mot sur", "start": 9208.88, "duration": 7.84}, {"text": "effectivement sies prise de de position", "start": 9212.8, "duration": 7.28}, {"text": "du qu d'orset on n'y comprend pas", "start": 9216.72, "duration": 4.92}, {"text": "grand-chose et oui pour reprendre ce", "start": 9220.08, "duration": 3.76}, {"text": "qu'a dit Roger carouchil en m\u00eame temps", "start": 9221.64, "duration": 3.52}, {"text": "au niveau diplomatique \u00e7a ne fonctionne", "start": 9223.84, "duration": 2.84}, {"text": "pas tr\u00e8s bien oui je suis d'accord", "start": 9225.16, "duration": 3.4}, {"text": "j'esp\u00e8re que la France va revenir un", "start": 9226.68, "duration": 3.24}, {"text": "tout petit peu sur ses principes", "start": 9228.56, "duration": 2.839}, {"text": "fondamentaux c'est-\u00e0-dire qu'elle est", "start": 9229.92, "duration": 3.04}, {"text": "partie prenante de la communaut\u00e9", "start": 9231.399, "duration": 3.441}, {"text": "internationale et de ses institutions la", "start": 9232.96, "duration": 4.92}, {"text": "France a sign\u00e9 a ratifi\u00e9 le le la", "start": 9234.84, "duration": 5.439}, {"text": "cr\u00e9ation de la CPI la reconna\u00eet c'est la", "start": 9237.88, "duration": 3.88}, {"text": "moins qu'on puis dire et moi je trouve", "start": 9240.279, "duration": 3.481}, {"text": "que c'est tr\u00e8s inqui\u00e9tant de voir \u00e0 quel", "start": 9241.76, "duration": 3.519}, {"text": "point la droite est en train de", "start": 9243.76, "duration": 4.88}, {"text": "s'aligner sur la position de la droite", "start": 9245.279, "duration": 5.641}, {"text": "r\u00e9publicaine am\u00e9ricaine c'est-\u00e0-dire en", "start": 9248.64, "duration": 4.2}, {"text": "fait de remise en cause des institutions", "start": 9250.92, "duration": 4.76}, {"text": "internationales \u00e0 la fois \u00e0 l'ONU la", "start": 9252.84, "duration": 5.559}, {"text": "Cour P\u00e9nale la Cour de justice tout \u00e7a", "start": 9255.68, "duration": 4.719}, {"text": "fait un ensemble qui", "start": 9258.399, "duration": 4.841}, {"text": "apr\u00e8s avoir mis en cause la la Cour", "start": 9260.399, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne des droits de l'homme", "start": 9263.24, "duration": 3.199}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que on a une droite qui est", "start": 9264.359, "duration": 4.96}, {"text": "de plus en plus qui veut s'affranchir de", "start": 9266.439, "duration": 4.84}, {"text": "tout ce qui r\u00e9gule les relations", "start": 9269.319, "duration": 4.04}, {"text": "internationales je pense que la France", "start": 9271.279, "duration": 4.16}, {"text": "ferait bien de mieux les d\u00e9fendre parce", "start": 9273.359, "duration": 5.761}, {"text": "que l\u00e0 c'est en effet d\u00e9fendu mezovos\u00e9", "start": 9275.439, "duration": 5.401}, {"text": "par le gouvernement euh on voit en tout", "start": 9279.12, "duration": 6.04}, {"text": "cas jusqu'\u00e0 quel point le conflit Isra\u00ebl", "start": 9280.84, "duration": 7.8}, {"text": "Hamas et bien a \u00e9t\u00e9 import\u00e9 dans", "start": 9285.16, "duration": 6.0}, {"text": "l'Hexagone ce que les dirigeants", "start": 9288.64, "duration": 5.0}, {"text": "politiques ne voulaient pas au d\u00e9part et", "start": 9291.16, "duration": 3.56}, {"text": "bien on voit que finalement le d\u00e9bat", "start": 9293.64, "duration": 2.56}, {"text": "c'est quand m\u00eame \u00e9norm\u00e9ment concentr\u00e9", "start": 9294.72, "duration": 3.2}, {"text": "sur ce sujet oui c'est concentr\u00e9 c'est", "start": 9296.2, "duration": 3.44}, {"text": "aussi le r\u00e9sultat d'un choix d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 et", "start": 9297.92, "duration": 3.32}, {"text": "assum\u00e9 de de la France insoumise et de", "start": 9299.64, "duration": 3.24}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon on en aurait", "start": 9301.24, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment \u00e9galement parl\u00e9 mais pas pas", "start": 9302.88, "duration": 5.32}, {"text": "avec la m\u00eame intensit\u00e9 si si LFI n'avait", "start": 9305.08, "duration": 5.08}, {"text": "pas d\u00e9cid\u00e9 d'en faire thtique de", "start": 9308.2, "duration": 3.56}, {"text": "campagne sur dire son principal th\u00e8me de", "start": 9310.16, "duration": 2.8}, {"text": "campagne c'est pas son unique ce serait", "start": 9311.76, "duration": 2.76}, {"text": "exag\u00e9r\u00e9 mais enfin on en est pas loin", "start": 9312.96, "duration": 2.56}, {"text": "apr\u00e8s on peut s'interroger sur la", "start": 9314.52, "duration": 2.52}, {"text": "strat\u00e9gie de LFI c'est pas forc\u00e9ment le", "start": 9315.52, "duration": 2.64}, {"text": "sujet de cette \u00e9mission mais c'est", "start": 9317.04, "duration": 3.12}, {"text": "totalement assum\u00e9 c'est pas c'est est-ce", "start": 9318.16, "duration": 3.8}, {"text": "que c'est une erreur de strat\u00e9gie est-ce", "start": 9320.16, "duration": 3.92}, {"text": "que c'est un un bon choix on le verra \u00e0", "start": 9321.96, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00d4 des r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 9324.08, "duration": 2.44}, {"text": "europ\u00e9ennes et on le verra aussi dans 2", "start": 9325.2, "duration": 2.96}, {"text": "ans \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle mais", "start": 9326.52, "duration": 2.919}, {"text": "c'est vrai que la politique", "start": 9328.16, "duration": 3.4}, {"text": "internationale s'inscrit de plus en plus", "start": 9329.439, "duration": 4.601}, {"text": "enfin p\u00e8se de plus en plus sur la vie", "start": 9331.56, "duration": 4.56}, {"text": "politique fran\u00e7aise avec ce qui se passe", "start": 9334.04, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e0 Gaza c'est la m\u00eame chose avec", "start": 9336.12, "duration": 5.12}, {"text": "l'Ukraine aussi et d'ailleurs \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 9338.399, "duration": 5.121}, {"text": "le principal la principale cartouche", "start": 9341.24, "duration": 3.64}, {"text": "utilis\u00e9 par la macronie au tout d\u00e9but", "start": 9343.52, "duration": 2.4}, {"text": "c'est se servir de l'Ukraine pour", "start": 9344.88, "duration": 2.36}, {"text": "discr\u00e9diter le rassemblement national \u00e7a", "start": 9345.92, "duration": 3.16}, {"text": "n'a pas march\u00e9 c'\u00e9tait les alli\u00e9s de la", "start": 9347.24, "duration": 3.8}, {"text": "Russie on a vu les de", "start": 9349.08, "duration": 4.88}, {"text": "parole Gabri dans de l'assembl\u00e9 face \u00e0", "start": 9351.04, "duration": 4.6}, {"text": "Mar Leen sais o\u00f9 se trouent les les", "start": 9353.96, "duration": 3.84}, {"text": "alli\u00e9s de ou les amis de de de V dire", "start": 9355.64, "duration": 4.0}, {"text": "Poutine les choses \u00e9taient all\u00e9 assez", "start": 9357.8, "duration": 3.559}, {"text": "loin verbalement en tout cas mais mais", "start": 9359.64, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e7a n'avait pas fonctionn\u00e9 les Fran\u00e7ais", "start": 9361.359, "duration": 3.521}, {"text": "suivent l'actualit\u00e9 internationale mais", "start": 9363.399, "duration": 2.841}, {"text": "je ne suis pas s\u00fbr que ce soit des", "start": 9364.88, "duration": 3.519}, {"text": "enjeux dont ils tiendront compte au", "start": 9366.24, "duration": 3.96}, {"text": "moment de mettre leur bulletin de vote", "start": 9368.399, "duration": 3.161}, {"text": "dans l'urnne oui on l'a vu il y a une", "start": 9370.2, "duration": 3.6}, {"text": "volont\u00e9 de de dramatisation du scrutin", "start": 9371.56, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9en vous \u00eates d'accord avec \u00e7a B", "start": 9373.8, "duration": 3.84}, {"text": "c'est clair oui la seule phrase qu'on", "start": 9375.92, "duration": 3.2}, {"text": "est retenue de l'intervention d'Emmanuel", "start": 9377.64, "duration": 2.52}, {"text": "Macron c'est c'est que l'Europe est", "start": 9379.12, "duration": 3.84}, {"text": "mortelle donc c'est vraiment il a voulu", "start": 9380.16, "duration": 4.84}, {"text": "donner le maximum de ce qu'il pouvait", "start": 9382.96, "duration": 5.479}, {"text": "donner comme enjeu euh le seul probl\u00e8me", "start": 9385.0, "duration": 5.2}, {"text": "c'est que je suis pas totalement s\u00fbr", "start": 9388.439, "duration": 4.681}, {"text": "qu'on est \u00e0 ce point envie de nous que", "start": 9390.2, "duration": 4.239}, {"text": "de nous en mettre encore un petit coup", "start": 9393.12, "duration": 3.0}, {"text": "de plus sur la t\u00eate on a plut\u00f4t envie", "start": 9394.439, "duration": 3.96}, {"text": "d'avoir des solutions et des et des", "start": 9396.12, "duration": 4.56}, {"text": "esp\u00e9rances et pour l'instant il n n'en", "start": 9398.399, "duration": 4.0}, {"text": "incarne pas beaucoup et j'insiste un", "start": 9400.68, "duration": 4.759}, {"text": "tout petit peu sur ce point si la si une", "start": 9402.399, "duration": 5.08}, {"text": "partie du du du spectre politique", "start": 9405.439, "duration": 4.601}, {"text": "fran\u00e7ais se d\u00e9tourne des institut", "start": 9407.479, "duration": 5.121}, {"text": "internationale de la remise en cause de", "start": 9410.04, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9tat de droit comme ils sont en train", "start": 9412.6, "duration": 2.839}, {"text": "de le faire en France et \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 9414.12, "duration": 3.96}, {"text": "internationale je pense que l\u00e0 on glisse", "start": 9415.439, "duration": 5.281}, {"text": "vraiment vers quelque chose de tr\u00e8s", "start": 9418.08, "duration": 5.72}, {"text": "dangereux qui nous menace qui menace la", "start": 9420.72, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9mocratie fran\u00e7aise et je je trouve que", "start": 9423.8, "duration": 5.84}, {"text": "les r\u00e9actions de la droite face \u00e0 la", "start": 9426.96, "duration": 4.8}, {"text": "proposition du procureur de la Cour", "start": 9429.64, "duration": 3.96}, {"text": "p\u00e9nale internationale sont totalement", "start": 9431.76, "duration": 5.16}, {"text": "disproportionn\u00e9 et anormal et", "start": 9433.6, "duration": 5.64}, {"text": "contrevenant \u00e0 au principe du droit", "start": 9436.92, "duration": 5.08}, {"text": "Inter international", "start": 9439.24, "duration": 2.76}]}