{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Il a commenc\u00e9 comme youtubeur. \n Il a d'ailleurs ", "start": 0.08, "duration": 2.6}, {"text": " fait profiter Jean-Luc M\u00e9lenchon \n de ses talents sur le web ", "start": 2.84, "duration": 3.12}, {"text": " avant de se lancer lui-m\u00eame \n en politique et d'\u00eatre \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 ", "start": 6.12, "duration": 3.2}, {"text": " sous les couleurs \n de La France Insoumise. ", "start": 9.48, "duration": 2.2}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 15.36, "duration": 3.04}, {"text": " ... ", "start": 18.56, "duration": 6.4}, {"text": " Bonjour, Antoine L\u00e9aument. ", "start": 25.12, "duration": 1.68}, {"text": " -Bonjour. \n\n -En quelques ann\u00e9es, ", "start": 26.96, "duration": 2.0}, {"text": " Jean-Luc M\u00e9lenchon est devenu \n la personnalit\u00e9 politique ", "start": 29.12, "duration": 3.08}, {"text": " la plus suivie sur YouTube. \n Il a 2,6 millions ", "start": 32.36, "duration": 2.4}, {"text": " d'abonn\u00e9s sur Twitter, \n 2,1 millions sur TikTok. ", "start": 34.92, "duration": 2.76}, {"text": " Est-ce qu'on peut dire que c'est, \n au moins en partie, gr\u00e2ce \u00e0 vous ? ", "start": 37.84, "duration": 3.64}, {"text": " -Oui, en partie.\n\n -C'\u00e9tait votre r\u00f4le ? ", "start": 41.64, "duration": 2.08}, {"text": " -C'\u00e9tait mon r\u00f4le, c'est vrai, \n de construire une \u00e9quipe ", "start": 43.88, "duration": 4.08}, {"text": " depuis maintenant \n de nombreuses ann\u00e9es. ", "start": 48.12, "duration": 2.24}, {"text": " Je pense \n que ce que j'ai su faire, ", "start": 50.52, "duration": 1.76}, {"text": " c'est trouver les gens \n qui savaient faire. ", "start": 52.44, "duration": 2.52}, {"text": " Moi, je ma\u00eetrisais \n une partie des choses. ", "start": 55.12, "duration": 2.36}, {"text": " Jean-Luc M\u00e9lenchon \n a de l'app\u00e9tence pour \u00e7a. ", "start": 57.64, "duration": 2.6}, {"text": " Il aime beaucoup trouver \n des mani\u00e8res ", "start": 60.4, "duration": 2.08}, {"text": " de faire passer \n son discours politique. ", "start": 62.64, "duration": 2.24}, {"text": " La force de ses r\u00e9seaux sociaux, \n \u00e7a tient au fait ", "start": 65.04, "duration": 2.72}, {"text": " qu'il essaye \n de faire passer ", "start": 67.92, "duration": 1.68}, {"text": " un message politique, \n programmatique, ", "start": 69.76, "duration": 2.32}, {"text": " sans faire de la com'. ", "start": 72.24, "duration": 1.28}, {"text": " Parfois, il y a un peu de com'. \n\n -On va en parler. ", "start": 73.68, "duration": 2.4}, {"text": " -Il essaye de faire passer \n un message politique. ", "start": 76.24, "duration": 2.6}, {"text": " Ca dit beaucoup des raisons ", "start": 79.0, "duration": 1.44}, {"text": " pour lesquelles l'attachement \n \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon est d'abord ", "start": 80.6, "duration": 3.6}, {"text": " un attachement \n \u00e0 des id\u00e9es. ", "start": 84.36, "duration": 1.48}, {"text": " Il a r\u00e9ussi \u00e0 faire passer \u00e7a \n par les r\u00e9seaux. ", "start": 86.0, "duration": 2.4}, {"text": " -On va parler \n de votre r\u00f4le ", "start": 88.56, "duration": 2.08}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s \n de Jean-Luc M\u00e9lenchon, ", "start": 90.8, "duration": 1.84}, {"text": " mais d'abord, \n j'aimerais qu'on \u00e9coute la fa\u00e7on ", "start": 92.8, "duration": 2.52}, {"text": " dont il parle de TikTok. \n Vous allez me dire ", "start": 95.48, "duration": 2.2}, {"text": " ce que vous en pensez. ", "start": 97.84, "duration": 1.84}, {"text": " *-Je me t\u00e9l\u00e9porte. ", "start": 99.84, "duration": 2.2}, {"text": " Le 10 avril, ", "start": 102.2, "duration": 1.52}, {"text": " on vote. \n C'est l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle. ", "start": 103.88, "duration": 3.48}, {"text": " On vote. ", "start": 107.52, "duration": 1.04}, {"text": " TikTok, ", "start": 108.72, "duration": 1.12}, {"text": " C'est un mode d'expression. ", "start": 110.0, "duration": 1.52}, {"text": " Il faut le prendre \n pour ce que c'est. ", "start": 111.68, "duration": 1.88}, {"text": " Si c'est de la peinture, \n c'est de la peinture. ", "start": 113.72, "duration": 2.4}, {"text": " C'est pareil pour la musique. \n Le TikTok, c'est TikTok. ", "start": 116.28, "duration": 2.88}, {"text": " Vous allez pas faire \n du YouTube \u00e0 TikTok. ", "start": 119.32, "duration": 2.24}, {"text": " C'est un art, \n il faut apprendre. ", "start": 121.72, "duration": 1.72}, {"text": " -Est-ce qu'il a bien compris ", "start": 123.6, "duration": 1.88}, {"text": " ce que c'est, \"le TikTok\", \n comme il dit ? ", "start": 125.64, "duration": 2.08}, {"text": " -Il a totalement compris. ", "start": 127.88, "duration": 1.4}, {"text": " Il y a une grammaire \n sur les r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 129.44, "duration": 2.36}, {"text": " Chaque r\u00e9seau en a une, \n c'est comme une langue. ", "start": 131.96, "duration": 2.6}, {"text": " Par exemple, je suis bon \n pour faire un risotto. ", "start": 134.72, "duration": 2.52}, {"text": " Je peux vous l'expliquer \n en fran\u00e7ais. ", "start": 137.4, "duration": 2.04}, {"text": " Si vous me demandez de le faire \n en russe, je pourrai pas. ", "start": 139.6, "duration": 2.96}, {"text": " Il faut que j'apprenne la langue, \n c'est pareil pour les r\u00e9seaux. ", "start": 142.72, "duration": 3.44}, {"text": " Il faut d'abord apprendre les codes, \n la langue de ces r\u00e9seaux. ", "start": 146.32, "duration": 3.76}, {"text": " Ensuite, c'est r\u00e9ussir \u00e0 faire \n entrer le discours politique ", "start": 150.24, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 l'int\u00e9rieur de cette langue-l\u00e0. \n La force ", "start": 153.6, "duration": 2.28}, {"text": " de Jean-Luc M\u00e9lenchon, c'est \n de s'\u00eatre impr\u00e9gn\u00e9 de la mani\u00e8re", "start": 156.04, "duration": 3.56}, {"text": " dont fonctionnent \n ces r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 159.76, "duration": 2.36}, {"text": " -C'est le 1er homme politique \n que j'ai vu, ", "start": 162.28, "duration": 2.32}, {"text": " par exemple sur YouTube, ", "start": 164.76, "duration": 1.4}, {"text": " inviter ses abonn\u00e9s \u00e0 appuyer \n sur le pouce ou autre. ", "start": 166.32, "duration": 2.88}, {"text": " C'est \u00e7a, \n les codes des r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 169.36, "duration": 2.28}, {"text": " -C'est... Ouais. ", "start": 171.8, "duration": 1.04}, {"text": " -Mais venant de lui, \n connu pour \u00eatre un tribun \u00e9rudit, ", "start": 173.0, "duration": 3.0}, {"text": " dipl\u00f4m\u00e9 de philosophie ", "start": 176.16, "duration": 1.32}, {"text": " et de lettres modernes, \n \u00e7a surprend. ", "start": 177.64, "duration": 1.96}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9 \n de le convaincre ", "start": 179.76, "duration": 1.84}, {"text": " d'aller vers \u00e7a ? \n\n -Pas du tout.", "start": 181.76, "duration": 1.64}, {"text": " Jean-Luc a toujours cherch\u00e9 \n \u00e0 \u00eatre ind\u00e9pendant ", "start": 183.56, "duration": 2.52}, {"text": " de ces modes d'expression. \n Il a fait un blog ", "start": 186.24, "duration": 2.28}, {"text": " en 2008, \n quand c'\u00e9tait l'\u00e9poque des blogs.", "start": 188.68, "duration": 2.68}, {"text": " Il existe toujours. ", "start": 191.52, "duration": 1.32}, {"text": " Il avait fait le minitel aussi, ", "start": 193.0, "duration": 1.88}, {"text": " quand c'\u00e9tait l'\u00e9poque. \n Jean-Luc aime bien dire : ", "start": 195.04, "duration": 2.64}, {"text": " \"Quand j'ai commenc\u00e9 \n \u00e0 militer, ", "start": 197.84, "duration": 1.84}, {"text": " \"on tournait les tracts \n \u00e0 la ron\u00e9o. ", "start": 199.84, "duration": 1.84}, {"text": " \"Maintenant, je peux faire \n des tracts \u00e0 2 millions de vues.\" ", "start": 201.84, "duration": 3.16}, {"text": " -Il parodie Wejdene. ", "start": 205.16, "duration": 1.64}, {"text": " -Tout \u00e0 fait. ", "start": 206.96, "duration": 1.28}, {"text": " \"Macron, tu hors de ma vue.\" \n\n -Ca fait partie de ces codes-l\u00e0. ", "start": 208.4, "duration": 3.2}, {"text": " R\u00e9ussir \u00e0 capter les choses \n qui se passent ", "start": 211.76, "duration": 2.24}, {"text": " sur les r\u00e9seaux, \n car il y a un monde parall\u00e8le.", "start": 214.16, "duration": 2.4}, {"text": " -Ca a fait beaucoup de vues. \n\n -C'\u00e9tait un carton. ", "start": 216.72, "duration": 2.52}, {"text": " C'\u00e9tait le lancement \n du compte TikTok. ", "start": 219.4, "duration": 2.08}, {"text": " On avait r\u00e9ussi \u00e0 capter un truc.\n Il y avait une blague ", "start": 221.64, "duration": 2.76}, {"text": " sur \"La R\u00e9publique, \n c'est moi\", ", "start": 224.56, "duration": 1.76}, {"text": " un peu d'autod\u00e9rision \n sur le moment des perquisitions. ", "start": 226.48, "duration": 3.0}, {"text": " Ca avait bien fonctionn\u00e9. ", "start": 229.64, "duration": 1.4}, {"text": " On a r\u00e9ussi \u00e0 bien faire fonctionner \n ses r\u00e9seaux. ", "start": 231.2, "duration": 2.6}, {"text": " Dans une large mesure, \n le score qu'on r\u00e9alise ", "start": 233.96, "duration": 2.48}, {"text": " chez les jeunes, qui s'informent \n avec les r\u00e9seaux, vient de l\u00e0. ", "start": 236.6, "duration": 3.92}, {"text": " Il vient aussi du fait \n que \u00e7a int\u00e9resse Jean-Luc M\u00e9lenchon. ", "start": 240.68, "duration": 3.28}, {"text": " C'est pas quelqu'un qui va prendre \n une bo\u00eete de com'. ", "start": 244.12, "duration": 2.96}, {"text": " Il aime \u00e7a. \n\n -Derri\u00e8re ses vid\u00e9os, ", "start": 247.24, "duration": 1.84}, {"text": " il y a aussi \n une vraie strat\u00e9gie. ", "start": 249.24, "duration": 2.08}, {"text": " Vous disiez : ", "start": 251.48, "duration": 1.16}, {"text": " \"On fait pas de la com' \n sur les r\u00e9seaux sociaux.\" ", "start": 252.8, "duration": 2.52}, {"text": " En m\u00eame temps, en 2017, \n vous expliquiez : ", "start": 255.48, "duration": 2.92}, {"text": " Le \"vous\", \n ce sont les journalistes. ", "start": 263.36, "duration": 2.04}, {"text": " C'est vrai que c'est enquiquinant, \n les journalistes. ", "start": 265.56, "duration": 2.88}, {"text": " Ca pose des questions, ", "start": 268.6, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e7a emp\u00eache les politiques \n de d\u00e9rouler leur discours. ", "start": 269.96, "duration": 2.96}, {"text": " Alors que sur YouTube, \n on fait ce qu'on veut. ", "start": 273.08, "duration": 2.56}, {"text": " -Exactement. \n\n -Donc c'est de la com'. ", "start": 275.8, "duration": 2.36}, {"text": " -Non, justement. \n Le syst\u00e8me m\u00e9diatique a des d\u00e9fauts. ", "start": 278.32, "duration": 3.72}, {"text": " Il impose \n des th\u00e8mes et un temps. ", "start": 282.2, "duration": 2.12}, {"text": " Ce que permettent \n les r\u00e9seaux sociaux, ", "start": 284.48, "duration": 2.6}, {"text": " c'est de s'extraire de \u00e7a. \n Parler de la VIe R\u00e9publique ", "start": 287.24, "duration": 2.84}, {"text": " dans une matinale France Inter \n de 8 minutes avec des questions ", "start": 290.24, "duration": 3.28}, {"text": " sur l'immigration, l'ins\u00e9curit\u00e9 \n ou autre, c'est compliqu\u00e9. ", "start": 293.68, "duration": 3.28}, {"text": " Mais si vous faites \n une vid\u00e9o YouTube, ", "start": 297.12, "duration": 2.08}, {"text": " vous pouvez faire 30 minutes \n sur la VIe R\u00e9publique. ", "start": 299.36, "duration": 2.88}, {"text": " Ca permet d'expliquer. \n\n -On va parler ", "start": 302.4, "duration": 2.04}, {"text": " de votre parcours politique. \n Avant le m\u00e9lenchonisme, ", "start": 304.6, "duration": 3.04}, {"text": " vous avez \u00e9t\u00e9 bayrouiste \n sur la campagne ", "start": 307.8, "duration": 2.2}, {"text": " de 2007. \n Vous aviez presque 18 ans. ", "start": 310.16, "duration": 2.08}, {"text": " Qu'est-ce qui vous attirait \n chez Fran\u00e7ois Bayrou ? ", "start": 312.4, "duration": 2.72}, {"text": " -Plusieurs choses. \n C'\u00e9tait Macron avant l'heure. ", "start": 315.28, "duration": 2.72}, {"text": " Il proposait : \n \"La droite, la gauche, ", "start": 318.16, "duration": 2.04}, {"text": " \"tout \u00e7a, c'est un peu vieux. ", "start": 320.36, "duration": 1.52}, {"text": " \"Ca sert \u00e0 rien. \n Je veux faire travailler ", "start": 322.04, "duration": 2.16}, {"text": " \"ensemble les gens \n qui veulent faire des choses.\" ", "start": 324.36, "duration": 2.64}, {"text": " Il parlait d'une VIe R\u00e9publique. \n C'\u00e9tait une R\u00e9publique ", "start": 327.16, "duration": 3.2}, {"text": " pr\u00e9sidentielle, \n et je me suis mis \u00e0 distance de \u00e7a, ", "start": 330.52, "duration": 2.64}, {"text": " mais il y avait des choses, \n y compris sur les m\u00e9dias. ", "start": 333.32, "duration": 2.72}, {"text": " Dans une interview marquante, ", "start": 336.2, "duration": 1.64}, {"text": " il avait dit \u00e0 Claire Chazal : \n \"Vous, votre m\u00e9dia, ", "start": 338.0, "duration": 2.64}, {"text": " \"c'est Bouygues, qui est l'ami \n de Nicolas Sarkozy, donc...\" ", "start": 340.8, "duration": 3.28}, {"text": " -Vous avez vu en lui ", "start": 344.24, "duration": 1.16}, {"text": " un candidat antisyst\u00e8me ? ", "start": 345.56, "duration": 1.6}, {"text": " -C'\u00e9tait un peu le candidat \n qui sortait du cadre. ", "start": 347.32, "duration": 2.68}, {"text": " -Mais avec une sensibilit\u00e9 ", "start": 350.16, "duration": 2.0}, {"text": " en m\u00eame temps \n de droite et de gauche, ", "start": 352.32, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9poque ? \n\n -Ben, ma m\u00e8re \u00e9tait de droite. ", "start": 354.88, "duration": 2.2}, {"text": " Maintenant, elle vote \n pour Jean-Luc M\u00e9lenchon, ", "start": 357.24, "duration": 2.6}, {"text": " mais elle \u00e9tait gaulliste \n et mon p\u00e8re, de gauche. ", "start": 360.0, "duration": 2.6}, {"text": " Donc la moyenne en 2007, ", "start": 362.76, "duration": 1.28}, {"text": " c'\u00e9tait Fran\u00e7ois Bayrou. \n\n -Comment vous avez ", "start": 364.2, "duration": 2.48}, {"text": " bascul\u00e9 ? \n\n -Il y a eu plusieurs choses. ", "start": 366.84, "duration": 2.32}, {"text": " Il y a d'abord eu \n la r\u00e9forme des retraites. ", "start": 369.32, "duration": 2.36}, {"text": " D\u00e9j\u00e0, le MoDem \n a pas fait grand-chose ", "start": 371.84, "duration": 1.96}, {"text": " apr\u00e8s 2007. \n Ca a \u00e9t\u00e9 un peu mou. ", "start": 373.96, "duration": 1.84}, {"text": " La r\u00e9forme des retraites \n de Sarkozy en 2010 ", "start": 375.96, "duration": 2.32}, {"text": " m'a montr\u00e9 qu'il y avait \n un probl\u00e8me. ", "start": 378.44, "duration": 2.0}, {"text": " La crise des subprimes... ", "start": 380.6, "duration": 1.4}, {"text": " Les banques ont sp\u00e9cul\u00e9 \n contre la dette des Etats, ", "start": 382.16, "duration": 2.64}, {"text": " et la cons\u00e9quence, \n c'est qu'on a fait ", "start": 384.96, "duration": 1.96}, {"text": " la r\u00e9forme des retraites \n pour sauver la dette. ", "start": 387.08, "duration": 2.44}, {"text": " Et j'ai d\u00e9couvert le livre \n de Jean-Luc M\u00e9lenchon en 2010, ", "start": 389.68, "duration": 3.08}, {"text": " \"Qu'ils s'en aillent tous\" ", "start": 392.92, "duration": 1.48}, {"text": " et que j'\u00e9tais d'accord \n avec 95 % de ce qu'il disait. ", "start": 394.56, "duration": 3.24}, {"text": " Ensuite, \n je me suis rendu compte ", "start": 397.96, "duration": 1.76}, {"text": " que les 5 % \n o\u00f9 je n'\u00e9tais pas d'accord, ", "start": 399.88, "duration": 2.04}, {"text": " il avait raison. \n\n -Vous vous \u00eates engag\u00e9 pour lui... ", "start": 402.08, "duration": 2.96}, {"text": " -Je me suis engag\u00e9, oui. ", "start": 405.2, "duration": 1.64}, {"text": " -Mais sous pseudo, au d\u00e9but. \n\n -Oui. ", "start": 407.0, "duration": 2.0}, {"text": " -Vous n'avez pas assum\u00e9 \n publiquement et vous expliquez ", "start": 409.16, "duration": 3.12}, {"text": " que ce n'est pas \u00e9vident \n d'assumer cela. ", "start": 412.44, "duration": 2.44}, {"text": " Vous vous dites que \u00e7a va \n peut-\u00eatre constituer ", "start": 415.04, "duration": 2.56}, {"text": " un frein pour l'avenir. \n Vous n'\u00e9tiez pas encore ", "start": 417.76, "duration": 2.52}, {"text": " un Insoumis dans l'\u00e2me. \n\n -C'est pas \u00e7a, ", "start": 420.44, "duration": 2.04}, {"text": " c'est que l\u00e0, on est en 2017, \n au moment o\u00f9 on fait \u00e7a, ", "start": 422.64, "duration": 3.76}, {"text": " et moi, j'ai jamais voulu faire \n de la politique un m\u00e9tier. ", "start": 426.56, "duration": 3.48}, {"text": " Je suis sociologue de formation. ", "start": 430.2, "duration": 1.8}, {"text": " Je voulais \u00eatre chercheur. \n C'\u00e9tait \u00e7a, mon dada. ", "start": 432.16, "duration": 2.6}, {"text": " Et, d'une certaine mani\u00e8re, ", "start": 434.92, "duration": 1.56}, {"text": " quand vous sortez \n du champ de la recherche, ", "start": 436.64, "duration": 2.32}, {"text": " pour pouvoir y revenir, \n faut pas montrer ", "start": 439.12, "duration": 2.2}, {"text": " un engagement politique, \n surtout ", "start": 441.48, "duration": 1.88}, {"text": " en sociologie. \n\n -Vous aviez peur ", "start": 443.52, "duration": 1.84}, {"text": " d'\u00eatre marqu\u00e9 au fer rouge. ", "start": 445.52, "duration": 1.64}, {"text": " -Oui, mais c'est difficile \n parce qu'il faut ", "start": 447.32, "duration": 2.32}, {"text": " porter la parole \n de ce qu'on fait ", "start": 449.8, "duration": 1.8}, {"text": " sur les r\u00e9seaux sociaux. \n Les m\u00e9dias ", "start": 451.76, "duration": 2.0}, {"text": " veulent des personnages. \n Moi, j'incarnais ", "start": 453.92, "duration": 2.32}, {"text": " la communication num\u00e9rique \n de Jean-Luc M\u00e9lenchon. ", "start": 456.4, "duration": 2.8}, {"text": " Donc au bout d'un moment, \n voil\u00e0. ", "start": 459.36, "duration": 1.76}, {"text": " -On a d\u00e9couvert un Antoine L\u00e9aument \n tr\u00e8s diff\u00e9rent, ", "start": 461.28, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e, en 2022, \n pour sa toute premi\u00e8re ", "start": 464.24, "duration": 2.44}, {"text": " prise de parole. ", "start": 466.84, "duration": 1.0}, {"text": " On va en revoir un extrait. \n\n -J'\u00e9tais tremblotant. ", "start": 468.0, "duration": 2.68}, {"text": " *Pour ma premi\u00e8re intervention ici, \n qu'il me soit permis ", "start": 470.84, "duration": 3.16}, {"text": " de dire un mot. ", "start": 474.16, "duration": 1.64}, {"text": " Je si\u00e8ge en haut de l'h\u00e9micycle, \n et je veux rendre hommage ", "start": 475.96, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 ceux qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s \n dans \"la montagne\" ", "start": 479.2, "duration": 2.6}, {"text": " et qui portaient l'id\u00e9al r\u00e9publicain \n que nous d\u00e9fendons encore. ", "start": 481.96, "duration": 3.44}, {"text": " Suivant les mots \n de Jean Ferrat, ", "start": 485.56, "duration": 1.72}, {"text": " je veux dire qu'ici, \n il y a avec nous ", "start": 487.44, "duration": 1.88}, {"text": " la France qui r\u00e9pond \n du nom de Robespierre. ", "start": 489.48, "duration": 2.56}, {"text": " -Alors, cet hommage \n \u00e0 Robespierre, au d\u00e9but, ", "start": 492.2, "duration": 3.2}, {"text": " certains ont cru \n que c'\u00e9tait une blague ", "start": 495.56, "duration": 2.08}, {"text": " ou une provocation, \n mais c'est s\u00e9rieux. ", "start": 497.8, "duration": 2.2}, {"text": " -Oui, \n car Maximilien Robespierre ", "start": 500.16, "duration": 1.96}, {"text": " est au centre \n de la R\u00e9volution fran\u00e7aise. ", "start": 502.28, "duration": 2.4}, {"text": " Il porte d\u00e8s le d\u00e9but ", "start": 504.84, "duration": 1.56}, {"text": " l'id\u00e9e d'une R\u00e9publique ", "start": 506.56, "duration": 1.32}, {"text": " profond\u00e9ment d\u00e9mocratique \n et sociale. ", "start": 508.04, "duration": 2.16}, {"text": " Il dit : \n \"Nul ne peut entasser ", "start": 510.36, "duration": 1.6}, {"text": " \"des monceaux de bl\u00e9 \n \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de son semblable ", "start": 512.12, "duration": 2.56}, {"text": " \"qui meurt de faim.\"\n\n -C'est votre mod\u00e8le politique ? ", "start": 514.84, "duration": 3.2}, {"text": " Tous les ans, ", "start": 518.2, "duration": 1.08}, {"text": " vous comm\u00e9morez sa mort \n \u00e0 Arras. ", "start": 519.44, "duration": 1.92}, {"text": " -Je le choisis, \n car il est tr\u00e8s caricatur\u00e9. ", "start": 521.52, "duration": 2.28}, {"text": " C'est un personnage ", "start": 523.96, "duration": 1.16}, {"text": " pr\u00e9sent\u00e9 comme l'instigateur\n de la Terreur, ", "start": 525.28, "duration": 2.8}, {"text": " un dictateur, etc, \n et en r\u00e9alit\u00e9... ", "start": 528.24, "duration": 2.32}, {"text": " -Ce qui correspond \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9. \n\n -Non, cette histoire-l\u00e0, ", "start": 530.72, "duration": 3.16}, {"text": " elle est cr\u00e9\u00e9e par ses ennemis \n qui l'envoient \u00e0 l'\u00e9chafaud. ", "start": 534.04, "duration": 3.2}, {"text": " C'est une histoire qui est cr\u00e9\u00e9e. \n La Terreur... ", "start": 537.4, "duration": 2.52}, {"text": " -Le consensus des historiens... \n\n -Il n'y en a pas. ", "start": 540.08, "duration": 3.16}, {"text": " -Certains portent \n une voix diff\u00e9rente. ", "start": 543.4, "duration": 2.16}, {"text": " -Un des ouvrages \n qui m'a le plus marqu\u00e9, ", "start": 545.72, "duration": 2.44}, {"text": " c'est celui de Jean-Cl\u00e9ment Martin. \n Il explique ", "start": 548.32, "duration": 2.6}, {"text": " comment la Terreur, \n le Robespierre dictateur, ", "start": 551.08, "duration": 2.52}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s apr\u00e8s sa mort, \n pas avant. ", "start": 553.76, "duration": 2.08}, {"text": " -La loi des suspects... ", "start": 556.0, "duration": 1.28}, {"text": " -Je suis pas \n forc\u00e9ment d'accord ", "start": 557.44, "duration": 1.8}, {"text": " avec \u00e7a. Je dis pas \n que Robespierre, c'est parfait. ", "start": 559.4, "duration": 2.92}, {"text": " Sur le droit de vote des femmes, \n il s'est pas exprim\u00e9. ", "start": 562.48, "duration": 2.88}, {"text": " En m\u00eame temps, \n il d\u00e9fendait d\u00e8s le d\u00e9but ", "start": 565.52, "duration": 2.08}, {"text": " l'abolition de l'esclavage, ", "start": 567.76, "duration": 1.6}, {"text": " le droit de vote \n des Juifs. ", "start": 569.52, "duration": 1.4}, {"text": " Il porte pendant la R\u00e9volution \n des questions qui sont ", "start": 571.08, "duration": 2.84}, {"text": " d'une modernit\u00e9 absolue. \n\n -Vous \u00eates ", "start": 574.08, "duration": 2.16}, {"text": " un r\u00e9volutionnaire ? ", "start": 576.4, "duration": 1.28}, {"text": " -Oui, une r\u00e9volution citoyenne, \n par les urnes. ", "start": 577.84, "duration": 2.52}, {"text": " Un changement de Constitution, \n c'est une r\u00e9volution. ", "start": 580.52, "duration": 2.88}, {"text": " -Lors du d\u00e9bat sur les retraites, \n vous avez lanc\u00e9 ", "start": 583.56, "duration": 2.6}, {"text": " une phrase qui m'a un peu marqu\u00e9. \n Vous avez dit ceci. ", "start": 586.32, "duration": 3.12}, {"text": " Il y a un petit c\u00f4t\u00e9 ", "start": 593.92, "duration": 1.52}, {"text": " \"les aristocrates \n \u00e0 la lanterne\". ", "start": 595.6, "duration": 1.84}, {"text": " Ca m'a fait penser \n \u00e0 la photo ", "start": 597.6, "duration": 1.48}, {"text": " de Thomas Portes \n le pied sur un ballon de foot ", "start": 599.24, "duration": 2.32}, {"text": " avec le visage \n d'Olivier Dussopt dessus. ", "start": 601.72, "duration": 2.84}, {"text": " Jusqu'o\u00f9 \u00eates-vous pr\u00eats \u00e0 aller \n pour vos id\u00e9es ? ", "start": 604.72, "duration": 3.24}, {"text": " -Jusqu'aux urnes... \n\n -Mais pas au-del\u00e0 ? ", "start": 608.12, "duration": 2.32}, {"text": " -Non, mais... ", "start": 610.6, "duration": 1.64}, {"text": " Je me r\u00e9f\u00e8re \u00e0 un discours critiqu\u00e9 \n de Jean-Luc M\u00e9lenchon ", "start": 612.4, "duration": 3.04}, {"text": " o\u00f9 il dit : \n \"A bas la mauvaise r\u00e9publique\". ", "start": 615.6, "duration": 2.2}, {"text": " On lui est tomb\u00e9 dessus. ", "start": 617.96, "duration": 1.28}, {"text": " \"La mauvaise r\u00e9publique, \n donc il est pas r\u00e9publicain\", etc. ", "start": 619.4, "duration": 3.2}, {"text": " Quand il y a des pol\u00e9miques, \n j'aime bien rentrer dedans. ", "start": 622.76, "duration": 2.96}, {"text": " Pour moi, c'est un plaisir. \n La bataille politique, ", "start": 625.88, "duration": 2.96}, {"text": " convaincre les gens \n sur des id\u00e9es... ", "start": 629.0, "duration": 1.96}, {"text": " -Les mots peuvent \u00eatre per\u00e7us \n par les gens diff\u00e9remment. ", "start": 631.12, "duration": 3.04}, {"text": " Ca peut \u00eatre per\u00e7u \n comme un appel \u00e0 prendre les armes. ", "start": 634.32, "duration": 2.76}, {"text": " -On m'aura alors mal compris. \n Jamais je n'appelle \u00e0 la violence. ", "start": 637.24, "duration": 3.4}, {"text": " Quand je dis qu'ils auront \n leur prise de la Bastille, ", "start": 640.8, "duration": 2.76}, {"text": " je parle \n d'une manifestation. ", "start": 643.72, "duration": 1.72}, {"text": " -Ah, d'accord ! ", "start": 645.6, "duration": 1.0}, {"text": " -Mais non, je trouve \n que c'est quand m\u00eame... ", "start": 646.76, "duration": 2.6}, {"text": " J'aime bien les mots. ", "start": 649.52, "duration": 1.16}, {"text": " J'ai une formation de litt\u00e9raire, \n en plus de sociologue. ", "start": 650.84, "duration": 3.04}, {"text": " J'aime bien choisir les mots. \n Venir sur cette id\u00e9e ", "start": 654.04, "duration": 3.52}, {"text": " de la Bastille, \n d'une manifestation le 14 juillet... ", "start": 657.72, "duration": 2.84}, {"text": " Pour moi, \n c'est une date ", "start": 660.72, "duration": 1.56}, {"text": " qui est centrale \n dans notre histoire. ", "start": 662.44, "duration": 2.04}, {"text": " Je c\u00e9l\u00e8bre la R\u00e9volution \n dans ma circonscription. ", "start": 664.64, "duration": 2.84}, {"text": " Au d\u00e9but, tout le monde pensait \n que j'\u00e9tais barr\u00e9 ", "start": 667.64, "duration": 2.6}, {"text": " avec mes histoires, \n mais en fait, ", "start": 670.4, "duration": 1.76}, {"text": " je raconte une histoire nationale \n qui est r\u00e9volutionnaire. ", "start": 672.32, "duration": 3.2}, {"text": " C'est l'histoire de notre pays. \n La cocarde que je porte, ", "start": 675.68, "duration": 2.96}, {"text": " c'est le symbole de notre drapeau. \n Il vient de la R\u00e9volution. ", "start": 678.8, "duration": 3.2}, {"text": " \"La Marseillaise\" ", "start": 682.16, "duration": 1.48}, {"text": " est un chant r\u00e9volutionnaire. ", "start": 683.8, "duration": 1.64}, {"text": " Notre devise, \n Robespierre l'a invent\u00e9e. ", "start": 685.6, "duration": 2.32}, {"text": " Vous voyez, l'histoire de notre pays \n tel qu'il est aujourd'hui, ", "start": 688.08, "duration": 3.4}, {"text": " il vient de l\u00e0 \n et j'essaie de porter ce message.", "start": 691.64, "duration": 2.44}, {"text": " -On va terminer ", "start": 694.24, "duration": 1.08}, {"text": " par notre quiz. ", "start": 695.48, "duration": 1.36}, {"text": " -OK. ", "start": 697.0, "duration": 1.24}, {"text": " -Je vous explique le principe. \n Il faut compl\u00e9ter les phrases ", "start": 698.4, "duration": 3.32}, {"text": " que je vais vous proposer. \n On y va. ", "start": 701.88, "duration": 2.08}, {"text": " \"Avec un tel physique, ", "start": 704.12, "duration": 1.64}, {"text": " \"les gens pensent que...\" \n\n -Que je suis de droite. ", "start": 705.92, "duration": 2.68}, {"text": " -Ca vous arrive ? \n\n -Ouais, \u00e7a m'arrive. ", "start": 708.76, "duration": 2.72}, {"text": " Il y avait \n beaucoup de gens ", "start": 711.64, "duration": 1.4}, {"text": " qui pensaient \u00e7a au d\u00e9but \n ou qui disaient : ", "start": 713.2, "duration": 2.2}, {"text": " \"Il vient de Bayrou, \n il est un peu chelou.\" ", "start": 715.56, "duration": 2.2}, {"text": " En r\u00e9alit\u00e9, mon engagement\n est profond\u00e9ment \u00e0 gauche.", "start": 717.92, "duration": 3.2}, {"text": " On peut pas \u00eatre r\u00e9volutionnaire \n et de droite, ou alors, ", "start": 721.28, "duration": 2.96}, {"text": " c'est une r\u00e9volution nationale \n qui n'est pas ma tasse de th\u00e9. ", "start": 724.4, "duration": 3.2}, {"text": " -\"Jean-Luc et moi, c'est...\" ", "start": 727.76, "duration": 1.8}, {"text": " -C'est une histoire d'abord \n de camaraderie. ", "start": 729.72, "duration": 3.04}, {"text": " D\u00e9sormais, je pense que c'est \n une amiti\u00e9 solide et sinc\u00e8re. ", "start": 732.92, "duration": 4.0}, {"text": " Pour moi, \u00e7a reste \n l'homme politique marquant ", "start": 737.08, "duration": 3.48}, {"text": " du d\u00e9but de ce 21e si\u00e8cle, \n sans doute celui ", "start": 740.72, "duration": 3.24}, {"text": " qui a permis que la gauche, \n en France, ", "start": 744.12, "duration": 2.52}, {"text": " ne soit pas r\u00e9duite \n en poussi\u00e8re. ", "start": 746.8, "duration": 2.72}, {"text": " -\"Quand je vois \n que Louis Boyard ", "start": 749.68, "duration": 2.0}, {"text": " \"fait plus de vues que moi...\" \n\n -Je le f\u00e9licite. ", "start": 751.84, "duration": 2.8}, {"text": " -Y a pas de jalousie ? \n\n -Ah non, Louis... ", "start": 754.8, "duration": 2.32}, {"text": " Vous avez trouv\u00e9 la photo. \n Louis, c'est un ami. ", "start": 757.28, "duration": 2.96}, {"text": " Pareil, je le connaissais pas \n avant de devenir d\u00e9put\u00e9. ", "start": 760.4, "duration": 3.32}, {"text": " On s'entend \n comme larrons en foire avec Louis. ", "start": 763.88, "duration": 2.6}, {"text": " Vraiment, \n c'est un excellent ami ", "start": 766.64, "duration": 1.76}, {"text": " et quelqu'un qui, je trouve, \n fait un travail magnifique ", "start": 768.56, "duration": 3.48}, {"text": " sur les r\u00e9seaux sociaux \n pour convaincre la jeunesse. ", "start": 772.2, "duration": 2.84}, {"text": " Vraiment, Louis, \n si tu nous \u00e9coutes, f\u00e9licitations. ", "start": 775.2, "duration": 2.96}, {"text": " -Merci, Antoine L\u00e9aument, ", "start": 778.32, "duration": 1.44}, {"text": " d'\u00eatre venu ici. \n\n -Merci pour l'invitation. ", "start": 779.92, "duration": 2.32}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 782.4, "duration": 3.88}]}