{"label": "politique", "transcript": [{"text": "la parole est \u00e0 pr\u00e9sent au pr\u00e9sident", "start": 0.08, "duration": 3.96}, {"text": "Bertrand Pancher pour le groupe libert\u00e9", "start": 1.88, "duration": 4.12}, {"text": "ind\u00e9pendant outre M et territoire pour", "start": 4.04, "duration": 4.28}, {"text": "une dur\u00e9e de 5", "start": 6.0, "duration": 5.32}, {"text": "minutes euh madame la Pr\u00e9sidente", "start": 8.32, "duration": 5.64}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre mesames", "start": 11.32, "duration": 4.12}, {"text": "messieurs les ministres chers coll\u00e8gues", "start": 13.96, "duration": 3.88}, {"text": "depuis plus de 2 ans la Russie tente", "start": 15.44, "duration": 4.839}, {"text": "d'imposer par la force ce qu'elle ne", "start": 17.84, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9tient pas par le droit c'est-\u00e0-dire la", "start": 20.279, "duration": 5.401}, {"text": "souverainet\u00e9 sur l'Ukraine elle massacre", "start": 22.64, "duration": 5.28}, {"text": "hommes femmes et enfants avec une", "start": 25.68, "duration": 3.28}, {"text": "brutalit\u00e9", "start": 27.92, "duration": 3.839}, {"text": "inouie mais les Ukrainiens r\u00e9sistent et", "start": 28.96, "duration": 4.279}, {"text": "nous donnent sans cesse des le\u00e7ons de", "start": 31.759, "duration": 4.441}, {"text": "courage l'Ukraine est un pays libre ses", "start": 33.239, "duration": 4.761}, {"text": "fronti\u00e8res ne sauraiient pas \u00eatre", "start": 36.2, "duration": 4.199}, {"text": "modifi\u00e9 par la violence des chars et les", "start": 38.0, "duration": 4.84}, {"text": "mensonges des discours rappelons qu'il y", "start": 40.399, "duration": 5.401}, {"text": "a un agresseur la Russie et un agress\u00e9", "start": 42.84, "duration": 5.12}, {"text": "l'Ukraine parce que le gouvernement de", "start": 45.8, "duration": 4.2}, {"text": "kiiefev est d\u00e9mocratiquement \u00e9lu parce", "start": 47.96, "duration": 4.239}, {"text": "que l'Ukraine est europ\u00e9enne parce que", "start": 50.0, "duration": 4.399}, {"text": "la Charte des Nations Unies reconna\u00eet le", "start": 52.199, "duration": 4.481}, {"text": "droit naturel \u00e0 la l\u00e9gitime d\u00e9fense", "start": 54.399, "duration": 4.281}, {"text": "parce que le peuple fran\u00e7ais souhaite", "start": 56.68, "duration": 4.24}, {"text": "avant tout le maintien de la paix et la", "start": 58.68, "duration": 4.32}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 internationale la France", "start": 60.92, "duration": 4.76}, {"text": "soutient l'Ukraine depuis 2 ans ce", "start": 63.0, "duration": 5.119}, {"text": "soutien ne se tarira pas notre attention", "start": 65.68, "duration": 4.68}, {"text": "ne sera pas d\u00e9tourn\u00e9e notre position ne", "start": 68.119, "duration": 4.401}, {"text": "changera pas le groupe libert\u00e9", "start": 70.36, "duration": 3.88}, {"text": "ind\u00e9pendant outre mer et territoire", "start": 72.52, "duration": 3.88}, {"text": "soutiendra toujours le peuple ukrainien", "start": 74.24, "duration": 4.44}, {"text": "face \u00e0 l'agression du r\u00e9gime autoritaire", "start": 76.4, "duration": 4.64}, {"text": "de Poutine nous nous joindrons \u00e0 toute", "start": 78.68, "duration": 3.96}, {"text": "action politique qui permettra \u00e0", "start": 81.04, "duration": 3.48}, {"text": "l'Ukraine de retrouver sa pleine", "start": 82.64, "duration": 3.68}, {"text": "souverainet\u00e9 dans ses fronti\u00e8res", "start": 84.52, "duration": 4.08}, {"text": "internationalement reconnues sans", "start": 86.32, "duration": 4.839}, {"text": "bellicisme mais sans na\u00efvet\u00e9 nous savons", "start": 88.6, "duration": 5.159}, {"text": "que Poutine ne repr\u00e9sente pas les", "start": 91.159, "duration": 4.841}, {"text": "aspirations du peuple russe et que sa", "start": 93.759, "duration": 4.921}, {"text": "fuite en avant comme tout autocrate est", "start": 96.0, "duration": 5.2}, {"text": "un moyen de maintenir son jou sur le", "start": 98.68, "duration": 5.92}, {"text": "pays c'est pourquoi mon groupe salue", "start": 101.2, "duration": 6.239}, {"text": "l'accord de coop\u00e9ration sign\u00e9 il y a le", "start": 104.6, "duration": 5.24}, {"text": "16 f\u00e9vrier dernier et soutient", "start": 107.439, "duration": 4.72}, {"text": "l'engagement financier et diplomatique", "start": 109.84, "duration": 5.72}, {"text": "qui l'accompagne nous saluons \u00e9galement", "start": 112.159, "duration": 5.64}, {"text": "l'organisation de la conf\u00e9rence du 26", "start": 115.56, "duration": 5.159}, {"text": "f\u00e9vrier dernier \u00e0 Paris r\u00e9unissant pr\u00e8s", "start": 117.799, "duration": 5.121}, {"text": "de 30 dirigeants europ\u00e9ens et", "start": 120.719, "duration": 3.841}, {"text": "nord-am\u00e9ricains pour coordonner les", "start": 122.92, "duration": 2.839}, {"text": "aides", "start": 124.56, "duration": 4.039}, {"text": "ukrainiennes nous allons donc de nouveau", "start": 125.759, "duration": 5.601}, {"text": "apporter par notre vote aujourd'hui le", "start": 128.599, "duration": 4.601}, {"text": "soutien de la France \u00e0", "start": 131.36, "duration": 4.76}, {"text": "l'Ukraine face \u00e0 la menace qui p\u00e8se sur", "start": 133.2, "duration": 4.72}, {"text": "les libert\u00e9s en Europe et sur la remise", "start": 136.12, "duration": 4.08}, {"text": "en cause de l'ordre international nous", "start": 137.92, "duration": 4.8}, {"text": "consid\u00e9rons en \u00e2me et conscience que ce", "start": 140.2, "duration": 4.759}, {"text": "n'est pas le moment d'afficher ici de", "start": 142.72, "duration": 5.04}, {"text": "quelconque divergence ou de donner le", "start": 144.959, "duration": 5.961}, {"text": "spectacle d'une Harare HP crisie sur", "start": 147.76, "duration": 6.04}, {"text": "certains bans de cet h\u00e9micycle clamant", "start": 150.92, "duration": 4.599}, {"text": "la bouche en c\u0153ur nous aimons tous", "start": 153.8, "duration": 3.92}, {"text": "l'Ukraine mais nous ne voulons pas", "start": 155.519, "duration": 4.881}, {"text": "l'aider \u00e0 la", "start": 157.72, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9fendre il serait fallacieux", "start": 160.4, "duration": 5.479}, {"text": "d'interpr\u00e9ter notre vote autrement en", "start": 163.04, "duration": 4.32}, {"text": "soulignant que le Pr\u00e9sident de la", "start": 165.879, "duration": 3.121}, {"text": "R\u00e9publique aura tout de m\u00eame tard\u00e9 \u00e0", "start": 167.36, "duration": 3.959}, {"text": "assumer sa fermet\u00e9 apr\u00e8s avoir tent\u00e9", "start": 169.0, "duration": 4.239}, {"text": "jusqu'au bout de n\u00e9gocier avec Poutine", "start": 171.319, "duration": 4.401}, {"text": "parfois m\u00eame \u00e0 la limite de", "start": 173.239, "duration": 5.441}, {"text": "l'humiliation en ce sens sa position est", "start": 175.72, "duration": 4.92}, {"text": "clarifi\u00e9e tant mieux alors que gu\u00ea une", "start": 178.68, "duration": 4.12}, {"text": "possible r\u00e9\u00e9lection de Donald Trump il", "start": 180.64, "duration": 4.679}, {"text": "s'agit plus que jamais de mettre en", "start": 182.8, "duration": 6.079}, {"text": "forme et enfin l'autonomie strat\u00e9gique", "start": 185.319, "duration": 6.601}, {"text": "europ\u00e9enne en soulignant aussi que dire", "start": 188.879, "duration": 5.28}, {"text": "c'est bien mais que faire c'est mieux", "start": 191.92, "duration": 4.039}, {"text": "nous pensons \u00e0 nos engagements trop", "start": 194.159, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9duit en mati\u00e8re d'armement 3,8", "start": 195.959, "duration": 4.161}, {"text": "milliards pour le moment contre 18 en", "start": 198.319, "duration": 3.84}, {"text": "Allemagne m\u00eame s'il est vrai que nous", "start": 200.12, "duration": 4.24}, {"text": "livrons r\u00e9ellement tout ce que nous", "start": 202.159, "duration": 4.201}, {"text": "promettons mettons aussi en garde le", "start": 204.36, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique sur les", "start": 206.36, "duration": 2.92}, {"text": "dangers de s'isoler non pas que l'on", "start": 207.48, "duration": 3.959}, {"text": "comp l'utilit\u00e9 de l'ambiguit\u00e9", "start": 209.28, "duration": 4.76}, {"text": "strat\u00e9gique en mati\u00e8re d'utilisation de", "start": 211.439, "duration": 4.72}, {"text": "nos forces arm\u00e9es c'est par d\u00e9finition", "start": 214.04, "duration": 4.479}, {"text": "ce qui nous rend cr\u00e9dible mais que les", "start": 216.159, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9serves de nos partenaires n'ont fait", "start": 218.519, "duration": 3.8}, {"text": "que d\u00e9montrer que tout le monde n'\u00e9tait", "start": 220.64, "duration": 3.799}, {"text": "pas sur la m\u00eame longueur d'onde nous", "start": 222.319, "duration": 4.2}, {"text": "pensons donc qu'il faut faire attention", "start": 224.439, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 des initiatives", "start": 226.519, "duration": 3.8}, {"text": "isol\u00e9es puisque la France assure", "start": 228.12, "duration": 3.959}, {"text": "actuellement la pr\u00e9sidence du Conseil de", "start": 230.319, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des Nations unies mettons aussi", "start": 232.079, "duration": 5.601}, {"text": "ce mandat \u00e9m \u00e0 profit pour remobiliser", "start": 234.079, "duration": 5.961}, {"text": "la communaut\u00e9 internationale et nos", "start": 237.68, "duration": 5.36}, {"text": "alli\u00e9s renfor\u00e7ons les autres actions", "start": 240.04, "duration": 5.88}, {"text": "communes des Europ\u00e9ens je pense ici \u00e0", "start": 243.04, "duration": 5.479}, {"text": "l'utilisation des revenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par les", "start": 245.92, "duration": 5.08}, {"text": "avoirs de la Banque centrale russe jol\u00e9", "start": 248.519, "duration": 4.64}, {"text": "par l'Union europ\u00e9enne 300 milliards", "start": 251.0, "duration": 4.2}, {"text": "d'euros je pense aussi \u00e0 la protection", "start": 253.159, "duration": 4.561}, {"text": "temporaire accord\u00e9 aux r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 255.2, "duration": 5.039}, {"text": "Ukrainiens soutenons toutes les", "start": 257.72, "duration": 4.72}, {"text": "initiatives fran\u00e7aises qui participeront", "start": 260.239, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e0 faire reconna\u00eetre devant la Cour", "start": 262.44, "duration": 3.319}, {"text": "p\u00e9nale internationale les crimes de", "start": 263.84, "duration": 3.72}, {"text": "guerre odieux commis par l'arm\u00e9e russe", "start": 265.759, "duration": 4.201}, {"text": "en Ukraine je pense notamment voie de", "start": 267.56, "duration": 4.479}, {"text": "magistrats et d'enqu\u00eateurs les massacres", "start": 269.96, "duration": 4.48}, {"text": "de civils l'utilisation du viol comme", "start": 272.039, "duration": 4.041}, {"text": "arme de guerre la destruction des", "start": 274.44, "duration": 4.319}, {"text": "h\u00f4pitaux ou les frappes cont les convois", "start": 276.08, "duration": 5.24}, {"text": "humanitaires ne resteront pas sans", "start": 278.759, "duration": 5.561}, {"text": "r\u00e9ponse la Russie perdra la guerre nous", "start": 281.32, "duration": 6.36}, {"text": "devons pr\u00e9parer la suite et mais ne nous", "start": 284.32, "duration": 6.319}, {"text": "leurons pas Poutine a commenc\u00e9 ses", "start": 287.68, "duration": 6.32}, {"text": "basses \u0153uvres en tchchen\u00e9ie en Georgie", "start": 290.639, "duration": 5.84}, {"text": "en Jordanie en Crim\u00e9e puis dans le", "start": 294.0, "duration": 5.72}, {"text": "donbas il menace nos int\u00e9r\u00eats en outrem", "start": 296.479, "duration": 4.681}, {"text": "en Afrique il est \u00e0 l'origine des", "start": 299.72, "duration": 3.4}, {"text": "cyberataques dont nous sommes victimes", "start": 301.16, "duration": 4.08}, {"text": "si nous ne l'arr\u00eatons pas il continuera", "start": 303.12, "duration": 4.12}, {"text": "apr\u00e8s luukraine il d\u00e9paissera la", "start": 305.24, "duration": 4.679}, {"text": "Moldavie et s'attaquera au pays baltes", "start": 307.24, "duration": 4.679}, {"text": "et \u00e0 ceux qui s'interrogent encore sur", "start": 309.919, "duration": 4.28}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 ou non de nous mobiliser", "start": 311.919, "duration": 4.081}, {"text": "totalement pour l'Ukraine qu'il", "start": 314.199, "duration": 3.44}, {"text": "reliseent tous les enseignements de", "start": 316.0, "duration": 3.6}, {"text": "l'histoire en faisant preuve de", "start": 317.639, "duration": 4.68}, {"text": "faiblesse ou en reculant nous nous", "start": 319.6, "duration": 5.2}, {"text": "pr\u00e9parons devant le fait accompli loin", "start": 322.319, "duration": 4.481}, {"text": "de pr\u00e9server la paix nous ne faisons", "start": 324.8, "duration": 5.2}, {"text": "qu'amplifier le bruit des bottes vive", "start": 326.8, "duration": 5.92}, {"text": "vive l'Ukraine \u00e9ternelle vive l'Ukraine", "start": 330.0, "duration": 5.44}, {"text": "libre merci beaucoup", "start": 332.72, "duration": 5.72}, {"text": "pr\u00e9sident", "start": 335.44, "duration": 3.0}]}