{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 0.0, "duration": 7.52}, {"text": " La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 7.68, "duration": 4.96}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 12.68, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 13.88, "duration": 1.0}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par monsieur Philippe Brun ", "start": 14.92, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 16.72, "duration": 5.2}, {"text": " - Philippe Brun: \n Ma question s'adresse ", "start": 21.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 monsieur le Premier ministre. ", "start": 23.16, "duration": 6.96}, {"text": " J'ai achet\u00e9 ce pot \n de miel bon march\u00e9 ", "start": 30.16, "duration": 4.88}, {"text": " \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'Assembl\u00e9e \n nationale, compos\u00e9 ", "start": 35.08, "duration": 1.2}, {"text": " d'un m\u00e9lange de miel, \n y compris de miel chinois. ", "start": 36.32, "duration": 30.72}, {"text": " Je pense aux agriculteurs \n fran\u00e7ais ", "start": 67.08, "duration": 1.08}, {"text": " qui font face \n \u00e0 la concurrence d\u00e9loyale ", "start": 68.2, "duration": 1.36}, {"text": " de ce miel chinois \n comme tant d'autres producteurs ", "start": 69.6, "duration": 1.56}, {"text": " de ce pays. ", "start": 71.2, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense notamment \n aux producteurs ", "start": 72.24, "duration": 5.24}, {"text": " de ma\u00efs et de lin \n qui doivent faire face ", "start": 77.52, "duration": 4.08}, {"text": " \u00e0 la concurrence \n de pays o\u00f9 il y a aussi ", "start": 81.64, "duration": 6.32}, {"text": " des produits interdits \n qui y sont autoris\u00e9s. ", "start": 88.0, "duration": 1.36}, {"text": " L'article 44 de la loi Egalim \n interdit l'importation ", "start": 89.4, "duration": 1.56}, {"text": " de produits \n \u00e9trangers ", "start": 91.0, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne sont pas conformes \n aux normes europ\u00e9ennes. ", "start": 92.04, "duration": 1.56}, {"text": " Mais le gouvernement \n n'a pas pris ", "start": 93.64, "duration": 1.16}, {"text": " les mesures administratives \n d'application ", "start": 94.84, "duration": 1.0}, {"text": " de cet article. ", "start": 95.88, "duration": 1.0}, {"text": " Nous en voyons \n les cons\u00e9quences ", "start": 96.92, "duration": 1.0}, {"text": " avec la crise agricole \n que nous vivons. ", "start": 97.96, "duration": 2.56}, {"text": " Avec des agriculteurs \n et des consommateurs, ", "start": 100.56, "duration": 7.68}, {"text": " nous avons saisi \n la justice pour saisir ", "start": 108.28, "duration": 4.88}, {"text": " le gouvernement \n et l'obliger \u00e0 prendre ", "start": 113.2, "duration": 1.16}, {"text": " les mesures qui s'imposent. ", "start": 114.4, "duration": 3.28}, {"text": " Quand est-ce que le gouvernement \n fera application ", "start": 117.72, "duration": 1.36}, {"text": " de la loi r\u00e9publicaine \n en France ", "start": 119.12, "duration": 1.16}, {"text": " et r\u00e9tablira \n une concurrence loyale ", "start": 120.32, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos agriculteurs? ", "start": 121.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 122.4, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher, ", "start": 123.44, "duration": 3.4}, {"text": " ministre en charge \n de l'Agriculture ", "start": 126.88, "duration": 1.44}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 128.36, "duration": 1.04}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Monsieur ", "start": 129.44, "duration": 6.8}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, votre exemple \n est tr\u00e8s frappant puisqu'il pointe ", "start": 136.28, "duration": 1.76}, {"text": " les limites d'un commerce \n international ", "start": 138.08, "duration": 1.96}, {"text": " non r\u00e9gul\u00e9 qui conduit \n effectivement ", "start": 140.08, "duration": 4.2}, {"text": " un pays comme la France \n \u00e0 demander ", "start": 144.32, "duration": 4.4}, {"text": " \u00e0 ses agriculteurs, \n \u00e0 ses industriels ", "start": 148.76, "duration": 2.0}, {"text": " de respecter des normes \n environnementales ", "start": 150.8, "duration": 1.16}, {"text": " tr\u00e8s exigeantes \n et qui se trouvent ", "start": 152.0, "duration": 3.24}, {"text": " dans la situation \n d'importer des produits ", "start": 155.28, "duration": 1.24}, {"text": " qui eux, \n ne respectent pas ces normes. ", "start": 156.56, "duration": 4.48}, {"text": " Ce sujet, vous le connaissez bien. ", "start": 161.08, "duration": 1.76}, {"text": " C'est pour \u00e7a qu'on met \n en place ", "start": 162.88, "duration": 1.36}, {"text": " des trait\u00e9s de libre-\u00e9change. ", "start": 164.28, "duration": 2.92}, {"text": " Vos propos font \n preuve d'incoh\u00e9rence ", "start": 167.24, "duration": 1.52}, {"text": " car \u00e0 quoi servent ces trait\u00e9s \n de libre-\u00e9change? ", "start": 168.8, "duration": 3.0}, {"text": " A r\u00e9guler le libre-\u00e9change. ", "start": 171.84, "duration": 6.64}, {"text": " Pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 mettre \n des clauses miroirs ", "start": 178.52, "duration": 2.88}, {"text": " et de r\u00e9ciprocit\u00e9 \n qui interdisent ", "start": 181.44, "duration": 1.0}, {"text": " le type de situation \n que vous mentionnez. ", "start": 182.48, "duration": 1.36}, {"text": " A-t-on aujourd'hui un trait\u00e9 \n de libre-\u00e9change ", "start": 183.88, "duration": 1.16}, {"text": " avec la Chine? ", "start": 185.08, "duration": 1.0}, {"text": " Non, bien entendu. ", "start": 186.12, "duration": 4.52}, {"text": " Pourquoi \n \u00eatre vous contre ces trait\u00e9s ", "start": 190.68, "duration": 3.84}, {"text": " de libre-\u00e9change \n qui permettent de mettre ", "start": 194.56, "duration": 5.8}, {"text": " en place des clauses miroirs, \n qui permettent d'imposer ", "start": 200.4, "duration": 1.56}, {"text": " le respect \n des accords de Paris ", "start": 202.0, "duration": 1.16}, {"text": " et qui permettent \n d'interdire l'importation ", "start": 203.2, "duration": 1.08}, {"text": " d'un certain \n nombre de produits ", "start": 204.32, "duration": 1.16}, {"text": " vers la France, \n alors que cela prot\u00e8ge ", "start": 205.52, "duration": 1.36}, {"text": " les Fran\u00e7ais et les Europ\u00e9ens? ", "start": 206.92, "duration": 5.8}, {"text": " Vous mentionnez \n l'article 44 ", "start": 212.76, "duration": 2.04}, {"text": " dont le d\u00e9cret n'a pas \u00e9t\u00e9 publi\u00e9. ", "start": 214.84, "duration": 2.96}, {"text": " Je suis int\u00e9ress\u00e9e \n de ce que va dire ", "start": 217.84, "duration": 1.8}, {"text": " le juge car vous savez \n que cet article 44 ", "start": 219.68, "duration": 4.88}, {"text": " est ill\u00e9gal au regard \n du droit europ\u00e9en ", "start": 224.6, "duration": 5.84}, {"text": " et que ce qu'on va voter \n doit \u00eatre port\u00e9 ", "start": 230.48, "duration": 1.8}, {"text": " au niveau europ\u00e9en. ", "start": 232.32, "duration": 0.96}, {"text": " Nous ne jouons pas avec les mots. ", "start": 233.32, "duration": 1.4}, {"text": " Nous ne trahissons pas \n les Fran\u00e7ais. ", "start": 234.76, "duration": 1.16}, {"text": " Nous ne leur racontons pas \n d'histoire. ", "start": 235.96, "duration": 1.16}, {"text": " Nous prenons \n nos responsabilit\u00e9s ", "start": 237.16, "duration": 1.0}, {"text": " et nous portons ce combat \n au niveau europ\u00e9en. ", "start": 238.2, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 239.8, "duration": 10.84}, {"text": " - Philippe Brun: \n Vous dites que le libre-\u00e9change ", "start": 250.68, "duration": 3.16}, {"text": " ne permet pas la saine \n r\u00e9mun\u00e9ration ", "start": 253.88, "duration": 4.44}, {"text": " des agriculteurs \n donc vous dites ", "start": 258.36, "duration": 1.8}, {"text": " qu'il faut augmenter \n le nombre de trait\u00e9s ", "start": 260.2, "duration": 1.36}, {"text": " de libre-\u00e9change? ", "start": 261.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une contradiction. ", "start": 262.64, "duration": 4.2}, {"text": " Le Premier ministre \n a annonc\u00e9 l'interdiction ", "start": 266.88, "duration": 1.88}, {"text": " de l'importation \n d'un certain nombre ", "start": 268.8, "duration": 1.0}, {"text": " de produits interdits. ", "start": 269.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons la liste, \n elle est longue ", "start": 270.88, "duration": 1.36}, {"text": " et nous la tenons \n \u00e0 votre disposition. ", "start": 272.28, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, chers coll\u00e8gues. ", "start": 273.68, "duration": 1.16}, {"text": " Madame \n la ministre, ", "start": 274.88, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez quelques secondes. ", "start": 275.92, "duration": 3.6}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Monsieur ", "start": 279.56, "duration": 2.48}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, je vous croyais \n pro-europ\u00e9en ", "start": 282.08, "duration": 1.16}, {"text": " et je constate \n aujourd'hui ", "start": 283.28, "duration": 1.0}, {"text": " que vous faites voter \n des amendements ", "start": 284.32, "duration": 2.96}, {"text": " qui vont contre l'Europe \n et que vous ne portez ", "start": 287.32, "duration": 1.76}, {"text": " pas ce combat \n au niveau de l'Europe. ", "start": 289.12, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 290.92, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 291.96, "duration": 2.8}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Olga Givernet ", "start": 294.8, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 296.2, "duration": 7.68}, {"text": " - Olga Givernet: \n Ma question s'adresse ", "start": 303.92, "duration": 1.16}, {"text": " au ministre du Logement \n \u00e0 qui je souhaite ", "start": 305.12, "duration": 1.56}, {"text": " un joyeux anniversaire. ", "start": 306.72, "duration": 2.8}, {"text": " Monsieur le ministre, \n nul ne peut ignorer ", "start": 309.56, "duration": 2.28}, {"text": " les difficult\u00e9s \n que les Fran\u00e7ais rencontrent ", "start": 311.88, "duration": 6.6}, {"text": " pour se loger \n \u00e0 des prix abordables. ", "start": 318.52, "duration": 2.12}, {"text": " Si le niveau des loyers \n est en hausse ", "start": 320.68, "duration": 1.88}, {"text": " depuis pr\u00e8s de 40 ans, \n deux nouveaux ph\u00e9nom\u00e8nes viennent ", "start": 322.6, "duration": 1.76}, {"text": " s'y ajouter. ", "start": 324.4, "duration": 3.4}, {"text": " Les investisseurs \n comme les professionnels ", "start": 327.84, "duration": 2.72}, {"text": " se trouvent confront\u00e9s \n \u00e0 une hausse ", "start": 330.6, "duration": 2.4}, {"text": " des taux d'emprunt, \n des co\u00fbts de construction ", "start": 333.04, "duration": 14.52}, {"text": " et \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 \n de s'adapter ", "start": 347.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 des exigences \u00e9nerg\u00e9tiques. ", "start": 348.8, "duration": 1.0}, {"text": " Le march\u00e9 de l'immobilier \n est en baisse. ", "start": 349.84, "duration": 5.32}, {"text": " Le total des pr\u00eats \n immobiliers accord\u00e9s ", "start": 355.2, "duration": 1.2}, {"text": " par les banques \n est en baisse de 45% ", "start": 356.44, "duration": 1.56}, {"text": " sur un an. ", "start": 358.04, "duration": 1.32}, {"text": " Les r\u00e9servations \n de logements neufs ", "start": 359.4, "duration": 1.0}, {"text": " le sont \u00e9galement. ", "start": 360.44, "duration": 2.88}, {"text": " Tous les acteurs \n du logement public ", "start": 363.36, "duration": 6.72}, {"text": " ou priv\u00e9, lucratifs \n ou associatifs, ", "start": 370.12, "duration": 1.4}, {"text": " tirent la sonnette d'alarme. ", "start": 371.56, "duration": 1.0}, {"text": " Le Premier ministre \n Gabriel Attal ", "start": 372.6, "duration": 7.16}, {"text": " a d\u00e9voil\u00e9 sa feuille \n de route, il faut ", "start": 379.8, "duration": 1.56}, {"text": " plus d'offres \n pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande ", "start": 381.4, "duration": 2.96}, {"text": " des locataires \n qui font la queue ", "start": 384.4, "duration": 2.76}, {"text": " devant ces appartements \n \u00e0 visiter, ", "start": 387.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour les jeunes \n qui sont oblig\u00e9s ", "start": 388.24, "duration": 1.16}, {"text": " de falsifier \n leur fiche de paye ", "start": 389.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour avoir une chance \n d'obtenir un logement. ", "start": 390.64, "duration": 6.52}, {"text": " Avec le Premier \n ministre et le ministre ", "start": 397.2, "duration": 1.36}, {"text": " de la Transition \n \u00e9cologique, ", "start": 398.6, "duration": 5.08}, {"text": " vous avez annonc\u00e9 un programme \n d'action exceptionnel ", "start": 403.72, "duration": 1.36}, {"text": " sur tout le territoire. ", "start": 405.12, "duration": 3.8}, {"text": " 30.000 nouveaux \n logements en un an. ", "start": 408.96, "duration": 4.16}, {"text": " Un soutien d\u00e9terminant. ", "start": 413.16, "duration": 10.08}, {"text": " Monsieur le ministre, \n comment comptez-vous obtenir ", "start": 423.28, "duration": 1.16}, {"text": " de tels r\u00e9sultats? ", "start": 424.48, "duration": 1.0}, {"text": " Cet objectif \n sera-t-il suffisant ", "start": 425.52, "duration": 1.0}, {"text": " pour r\u00e9pondre \u00e0 la crise \n que nous traversons? ", "start": 426.56, "duration": 3.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 429.92, "duration": 1.0}, {"text": " est au ministre \n en charge du Logement. ", "start": 430.96, "duration": 11.0}, {"text": " - Guillaume Kasbarian: \n Mesdames et messieurs ", "start": 442.0, "duration": 4.52}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, madame \n la d\u00e9put\u00e9e Olga Givernet, ", "start": 446.56, "duration": 7.0}, {"text": " vous avez raison, \n le logement ", "start": 453.6, "duration": 2.16}, {"text": " est en crise, \n crise de la demande ", "start": 455.8, "duration": 2.88}, {"text": " alors que de nombreux Fran\u00e7ais \n se voient essuyer ", "start": 458.72, "duration": 4.08}, {"text": " un refus de cr\u00e9dit \n du fait de la hausse ", "start": 462.84, "duration": 1.76}, {"text": " des taux d'int\u00e9r\u00eat. ", "start": 464.64, "duration": 1.0}, {"text": " Crise locative \n alors que des candidats ", "start": 465.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la location \n se bousculent et font ", "start": 466.88, "duration": 1.36}, {"text": " la queue \n pour avoir de rares offres ", "start": 468.28, "duration": 1.36}, {"text": " sur le march\u00e9. ", "start": 469.68, "duration": 1.0}, {"text": " Crise du neuf \u00e9galement. ", "start": 470.72, "duration": 1.0}, {"text": " Je peux vous assurer \n que le gouvernement ", "start": 471.76, "duration": 1.36}, {"text": " est pleinement mobilis\u00e9 \n pour r\u00e9pondre. ", "start": 473.16, "duration": 1.0}, {"text": " La feuille \n de route d\u00e9voil\u00e9e ", "start": 474.2, "duration": 1.0}, {"text": " par le Premier \n ministre ", "start": 475.24, "duration": 1.0}, {"text": " lors de son discours \n de politique g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 476.28, "duration": 1.72}, {"text": " est claire: \n de l'offre, de l'offre, ", "start": 478.04, "duration": 1.16}, {"text": " de l'offre. ", "start": 479.24, "duration": 1.0}, {"text": " Les 22 territoires engag\u00e9s \n pour le logement ", "start": 480.28, "duration": 2.84}, {"text": " que nous avons \n s\u00e9lectionn\u00e9s ", "start": 483.16, "duration": 2.72}, {"text": " avec le ministre Christophe B\u00e9chu \n s'inscrivent pleinement ", "start": 485.92, "duration": 6.6}, {"text": " dans cette d\u00e9marche \n dont l'objectif ", "start": 492.56, "duration": 1.84}, {"text": " est clair: 30.000 \n logements \u00e0 horizon 2027 ", "start": 494.44, "duration": 1.36}, {"text": " dans des territoires en tension. ", "start": 495.84, "duration": 1.28}, {"text": " Nous \u00e9tions vendredi \n dernier ensemble ", "start": 497.16, "duration": 1.0}, {"text": " chez vous dans votre \n circonscription ", "start": 498.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour poser \n la premi\u00e8re planche ", "start": 499.24, "duration": 2.08}, {"text": " d'un projet retenu \n qui permettra ", "start": 501.36, "duration": 1.0}, {"text": " de cr\u00e9er plus de 2500 \n logements ", "start": 502.4, "duration": 1.16}, {"text": " dont 25% de logements sociaux. ", "start": 503.6, "duration": 2.24}, {"text": " Dans chacun \n des territoires, ", "start": 505.88, "duration": 2.24}, {"text": " l'Etat acc\u00e9l\u00e9rera \n les proc\u00e9dures ", "start": 508.16, "duration": 1.0}, {"text": " pour gagner du temps. ", "start": 509.2, "duration": 5.48}, {"text": " Dans chaque territoire, \n l'Etat sera l\u00e0 ", "start": 514.72, "duration": 2.2}, {"text": " pour aider \u00e0 boucler \n le mod\u00e8le \u00e9conomique ", "start": 516.96, "duration": 1.36}, {"text": " que ces logements \n sortent de terre. ", "start": 518.36, "duration": 7.4}, {"text": " Le logement ne doit pas freiner \n la mobilit\u00e9, ", "start": 525.8, "duration": 4.88}, {"text": " ne doit pas freiner la cr\u00e9ation \n de nouvelles usines. ", "start": 530.72, "duration": 3.88}, {"text": " Le gouvernement sera \n sur tous les fronts. ", "start": 534.64, "duration": 3.16}, {"text": " Simplification \n de MaPrimeRenov' ", "start": 537.84, "duration": 6.84}, {"text": " pour acc\u00e9l\u00e9rer la location, \n concertation ", "start": 544.72, "duration": 1.0}, {"text": " avec les \u00e9lus locaux \n et les acteurs ", "start": 545.76, "duration": 2.96}, {"text": " du secteur pour encourager \n \u00e0 b\u00e2tir, sur\u00e9lever ", "start": 548.76, "duration": 1.36}, {"text": " et densifier. ", "start": 550.16, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous pouvez compter ", "start": 551.2, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'action du gouvernement \n pour travailler ", "start": 552.4, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'ensemble \n du spectre du logement. ", "start": 553.6, "duration": 1.16}, {"text": " Nous allons relever \n ce d\u00e9fi ensemble. ", "start": 554.8, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 556.0, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 557.04, "duration": 2.4}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Rachel Keke ", "start": 559.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 560.88, "duration": 7.2}, {"text": " - Rachel Keke: \n Madame la ministre ", "start": 568.12, "duration": 2.96}, {"text": " de l'Education, \n le 4 d\u00e9cembre dernier, ", "start": 571.12, "duration": 7.36}, {"text": " j'ai re\u00e7u ici \n dans la maison du peuple ", "start": 578.52, "duration": 1.56}, {"text": " une classe de ma circonscription. ", "start": 580.12, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai publi\u00e9 un tweet \n avec une photo ", "start": 581.16, "duration": 1.36}, {"text": " de cette classe. ", "start": 582.56, "duration": 5.04}, {"text": " Voici ce que j'ai dit: \n \"Bienvenue ", "start": 587.64, "duration": 8.8}, {"text": " aux \u00e9l\u00e8ves de la seconde \n pro du lyc\u00e9e ", "start": 596.48, "duration": 5.36}, {"text": " de Fresnes.\" ", "start": 601.88, "duration": 1.0}, {"text": " De la joie \n et de la curiosit\u00e9 ", "start": 602.92, "duration": 3.64}, {"text": " pour cette premi\u00e8re visite \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 606.6, "duration": 6.32}, {"text": " Soudain, un d\u00e9ferlement de haine. ", "start": 612.96, "duration": 7.04}, {"text": " La fachosph\u00e8re \n reprend mon tweet ", "start": 620.04, "duration": 1.0}, {"text": " et parle du grand remplacement. ", "start": 621.08, "duration": 1.0}, {"text": " Les commentaires \n racistes qui visent ", "start": 622.12, "duration": 1.0}, {"text": " des enfants sont horribles \n et inadmissibles. ", "start": 623.16, "duration": 1.52}, {"text": " Et ce qu'ils ont subi \n n'est pas un \u00e9v\u00e9nement isol\u00e9. ", "start": 624.72, "duration": 3.52}, {"text": " Le racisme est une r\u00e9alit\u00e9 \n dans ce pays ", "start": 628.28, "duration": 4.2}, {"text": " et il touche aussi \n les enfants, ", "start": 632.52, "duration": 8.16}, {"text": " parce que noirs, \n parce qu'arabes, ", "start": 640.72, "duration": 1.0}, {"text": " parce que de banlieue. ", "start": 641.76, "duration": 1.0}, {"text": " Les racistes ont voulu \n mettre \u00e0 genoux ", "start": 642.8, "duration": 1.36}, {"text": " les enfants de la R\u00e9publique. ", "start": 644.2, "duration": 2.24}, {"text": " Mon tweet, madame \n la ministre de l'Education, ", "start": 646.48, "duration": 1.36}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 vu plus de 4 \n millions de fois. ", "start": 647.88, "duration": 3.12}, {"text": " Il n'a pas pu vous \u00e9chapper. ", "start": 651.04, "duration": 15.48}, {"text": " En ce moment pr\u00e9cis, \n aucun mot de soutien, ", "start": 666.56, "duration": 3.12}, {"text": " aucun mot \n de compassion ", "start": 669.72, "duration": 1.36}, {"text": " ni de vous ni de monsieur \n Darmanin, ", "start": 671.12, "duration": 1.36}, {"text": " ni de madame Elisabeth Borne. ", "start": 672.52, "duration": 1.0}, {"text": " Aucun d'entre vous. ", "start": 673.56, "duration": 2.04}, {"text": " Madame la ministre \n de l'Education, ", "start": 675.64, "duration": 4.48}, {"text": " je suis dans l'obligation \n de vous sortir ", "start": 680.16, "duration": 1.36}, {"text": " de votre silence coupable. ", "start": 681.56, "duration": 4.2}, {"text": " Ces enfants \n qui ont \u00e9t\u00e9 victimes ", "start": 685.8, "duration": 14.4}, {"text": " de racisme \n aujourd'hui, ici, ", "start": 700.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans cette tribune... ", "start": 701.28, "duration": 2.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 703.96, "duration": 1.12}, {"text": " ch\u00e8re coll\u00e8gue. ", "start": 705.12, "duration": 1.0}, {"text": " Ma ch\u00e8re coll\u00e8gue. ", "start": 706.16, "duration": 1.0}, {"text": " Votre temps est fini. ", "start": 707.2, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie, \n madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 708.24, "duration": 1.16}, {"text": " de bien vouloir terminer. ", "start": 709.44, "duration": 2.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Nicole Belloubet, ", "start": 711.84, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de l'Education \n nationale ", "start": 713.24, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Jeunesse. ", "start": 714.28, "duration": 7.84}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Keke, ", "start": 722.16, "duration": 4.28}, {"text": " je voudrais tout d'abord \n saluer la pr\u00e9sence ", "start": 726.48, "duration": 1.36}, {"text": " dans les tribunes \n des \u00e9l\u00e8ves du lyc\u00e9e ", "start": 727.88, "duration": 1.52}, {"text": " de Fresnes qui ont subi \n des attaques absolument ignobles. ", "start": 729.44, "duration": 3.88}, {"text": " Je veux \n les assurer ici ", "start": 733.36, "duration": 6.04}, {"text": " de tout mon soutien, \n du soutien ", "start": 739.44, "duration": 1.16}, {"text": " de la collectivit\u00e9 \n de l'Education nationale ", "start": 740.64, "duration": 1.16}, {"text": " et des d\u00e9put\u00e9s. ", "start": 741.84, "duration": 4.6}, {"text": " Il est en effet \n inacceptable ", "start": 746.48, "duration": 5.12}, {"text": " que des jeunes de notre pays \n qui, pr\u00e9cis\u00e9ment, ", "start": 751.64, "duration": 5.68}, {"text": " au moment \n o\u00f9 ils viennent visiter ", "start": 757.36, "duration": 3.68}, {"text": " ce sanctuaire \n de la d\u00e9mocratie qu'est ", "start": 761.08, "duration": 3.84}, {"text": " notre h\u00e9micycle, \n il est inacceptable ", "start": 764.96, "duration": 8.44}, {"text": " qu'ils subissent \n les attaques ", "start": 773.44, "duration": 1.0}, {"text": " dont ils ont fait l'objet \n sur les r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 774.48, "duration": 1.76}, {"text": " Vous avez raison \n de souligner ce fait. ", "start": 776.28, "duration": 1.36}, {"text": " Il est inacceptable. ", "start": 777.68, "duration": 1.0}, {"text": " Le minist\u00e8re \n de l'Education nationale ", "start": 778.72, "duration": 3.56}, {"text": " se tient aux c\u00f4t\u00e9s \n des \u00e9l\u00e8ves, des familles ", "start": 782.32, "duration": 1.56}, {"text": " et des personnels \n d'\u00e9ducation ", "start": 783.92, "duration": 1.0}, {"text": " de ce lyc\u00e9e. ", "start": 784.96, "duration": 2.24}, {"text": " Nous n'acceptons pas ce type \n d'attaque ", "start": 787.24, "duration": 1.16}, {"text": " dans ces lieux. ", "start": 788.44, "duration": 2.48}, {"text": " Le minist\u00e8re \n de l'Education nationale ", "start": 790.96, "duration": 5.92}, {"text": " est d'ailleurs \n pleinement participant ", "start": 796.92, "duration": 1.24}, {"text": " au plan de lutte \n contre le racisme, ", "start": 798.2, "duration": 3.4}, {"text": " l'antis\u00e9mitisme \n et les discriminations li\u00e9es ", "start": 801.64, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'origine \n et nous sommes au minist\u00e8re ", "start": 802.68, "duration": 1.36}, {"text": " l'un des acteurs \n essentiels de ce plan. ", "start": 804.08, "duration": 3.04}, {"text": " Nous ne pouvons pas \n accepter ", "start": 807.16, "duration": 6.36}, {"text": " que des attaques, \n qui viennent en l'occurrence d'une ", "start": 813.56, "duration": 6.6}, {"text": " extr\u00eame droite r\u00e9actionnaire \n et volontairement aveugle ", "start": 820.2, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la diversit\u00e9 \n de notre pays, se soient ", "start": 821.4, "duration": 1.56}, {"text": " ainsi propag\u00e9es \n sur les r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 823.0, "duration": 1.16}, {"text": " Mais contrairement \n \u00e0 ce qui a pu ", "start": 824.2, "duration": 2.0}, {"text": " \u00eatre dit, je veux \n souligner que madame ", "start": 826.24, "duration": 3.88}, {"text": " la rectrice \n de l'acad\u00e9mie de Cr\u00e9teil ", "start": 830.16, "duration": 1.16}, {"text": " a imm\u00e9diatement \n r\u00e9agi ", "start": 831.36, "duration": 1.56}, {"text": " d\u00e8s qu'elle a eu \n connaissance ", "start": 832.96, "duration": 6.12}, {"text": " de ces faits et elle a d\u00e9pos\u00e9 \n une plainte aupr\u00e8s ", "start": 839.12, "duration": 1.96}, {"text": " du procureur de la R\u00e9publique \n par l'article 40. ", "start": 841.12, "duration": 1.56}, {"text": " Evidemment, cette plainte \n suit aujourd'hui ", "start": 842.72, "duration": 1.0}, {"text": " son cours. ", "start": 843.76, "duration": 1.48}, {"text": " Nous ne laisserons \n jamais prosp\u00e9rer ", "start": 845.28, "duration": 2.56}, {"text": " de tels propos ici, \n qui sont contraires ", "start": 847.88, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 tout ce que la R\u00e9publique \n repr\u00e9sente. ", "start": 849.64, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 851.56, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 852.6, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Charles Fournier ", "start": 853.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 855.04, "duration": 10.04}, {"text": " - Charles Fournier: \n Robert Poujade, ", "start": 865.12, "duration": 1.0}, {"text": " le premier \n des ministres d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s ", "start": 866.16, "duration": 4.12}, {"text": " \u00e0 l'environnement \n avait qualifi\u00e9 ", "start": 870.32, "duration": 2.24}, {"text": " son minist\u00e8re de \"minist\u00e8re \n de l'impossible\". ", "start": 872.6, "duration": 1.92}, {"text": " La crise \u00e9cologique \n s'aggrave et pourtant, ", "start": 874.56, "duration": 5.84}, {"text": " en France, mener \n une politique \u00e9cologique ", "start": 880.44, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la hauteur \n de l'urgence rel\u00e8ve ", "start": 881.64, "duration": 1.16}, {"text": " de l'impossible. ", "start": 882.84, "duration": 4.4}, {"text": " Le ministre de l'Economie \n et des Finances ", "start": 887.28, "duration": 1.88}, {"text": " a promulgu\u00e9 un d\u00e9cret \n donnant 1 milliard ", "start": 889.2, "duration": 2.16}, {"text": " de moins pour \n MaPrimeRenov', ", "start": 891.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour les mobilit\u00e9s durables \n et j'en passe... ", "start": 892.8, "duration": 12.0}, {"text": " Votre gouvernement \n se veut rassurant. ", "start": 904.84, "duration": 16.36}, {"text": " Comment oser \n annoncer sur le site ", "start": 921.24, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Elys\u00e9e que l'Elys\u00e9e \n est le d\u00e9fi ", "start": 922.64, "duration": 1.36}, {"text": " du si\u00e8cle? ", "start": 924.04, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce que c'est encore \n l'\u00e9cologie ", "start": 925.08, "duration": 1.0}, {"text": " qui trinquera quand il faudra \n trouver 12 milliards ", "start": 926.12, "duration": 1.56}, {"text": " suppl\u00e9mentaires \n sur le budget 2025? ", "start": 927.72, "duration": 2.88}, {"text": " Beaucoup d'\u00e9conomistes \n pr\u00e9conisent ", "start": 930.64, "duration": 1.0}, {"text": " un effort budg\u00e9taire \n sans pr\u00e9c\u00e9dent. ", "start": 931.68, "duration": 8.2}, {"text": " La protection du climat \n et du vivant n\u00e9cessite ", "start": 939.92, "duration": 1.56}, {"text": " des investissements \n publics massifs ", "start": 941.52, "duration": 8.72}, {"text": " au sein d'une \n trajectoire stable ", "start": 950.28, "duration": 2.12}, {"text": " qui donne de la visibilit\u00e9 \n aux acteurs. ", "start": 952.44, "duration": 1.68}, {"text": " Vous nous expliquez \n que le budget ", "start": 954.16, "duration": 6.12}, {"text": " de l'Etat serait \n comme le budget ", "start": 960.32, "duration": 4.24}, {"text": " des familles \n et que quand on gagne moins, ", "start": 964.6, "duration": 1.56}, {"text": " on d\u00e9pense moins. ", "start": 966.2, "duration": 1.32}, {"text": " Mais les familles \n ne d\u00e9cident pas ", "start": 967.56, "duration": 1.16}, {"text": " de leur salaire. ", "start": 968.76, "duration": 3.72}, {"text": " Vous avez le levier \n fiscal et vous refusez ", "start": 972.52, "duration": 1.56}, {"text": " de l'actionner. ", "start": 974.12, "duration": 1.0}, {"text": " J'esp\u00e8re ne pas recevoir \n une le\u00e7on ", "start": 975.16, "duration": 1.16}, {"text": " de bonne gestion \n mais bien une r\u00e9ponse. ", "start": 976.36, "duration": 2.48}, {"text": " Dans une France \u00e0 +4 degr\u00e9s, \n comment expliquerez ", "start": 978.88, "duration": 3.04}, {"text": " vous aux Fran\u00e7aises \n et aux Fran\u00e7ais ", "start": 981.96, "duration": 1.16}, {"text": " que vous n'avez pas fait \n les efforts ", "start": 983.16, "duration": 1.36}, {"text": " sur la transition \n \u00e9cologique pour coller ", "start": 984.56, "duration": 1.16}, {"text": " aux pr\u00e9visions de croissance? ", "start": 985.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 986.8, "duration": 1.0}, {"text": " est au ministre en charge \n des Comptes publics. ", "start": 987.84, "duration": 2.12}, {"text": " - Thomas Cazenave: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 990.0, "duration": 1.16}, {"text": " la croissance, c'est important. ", "start": 991.2, "duration": 4.56}, {"text": " C'est important, \n parce que c'est avec la croissance ", "start": 995.8, "duration": 1.56}, {"text": " qu'on a des recettes. ", "start": 997.4, "duration": 1.0}, {"text": " Qu'est-ce qu'on constate? ", "start": 998.44, "duration": 1.56}, {"text": " Que les recettes ont baiss\u00e9. ", "start": 1000.04, "duration": 3.32}, {"text": " Nous avons d\u00fb r\u00e9viser \n notre croissance. ", "start": 1003.4, "duration": 1.16}, {"text": " Nous ne sommes pas les seuls. ", "start": 1004.6, "duration": 3.36}, {"text": " Nous ne sommes pas \n les seuls ", "start": 1008.0, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 avoir r\u00e9vis\u00e9 la croissance. ", "start": 1009.2, "duration": 6.32}, {"text": " L'Allemagne a revu sa croissance. ", "start": 1015.56, "duration": 7.56}, {"text": " Oui, monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n la responsabilit\u00e9, ", "start": 1023.16, "duration": 1.16}, {"text": " tout comme les \u00e9conomies, \n ce ", "start": 1024.36, "duration": 1.0}, {"text": " ne sont pas des gros mots. ", "start": 1025.4, "duration": 4.44}, {"text": " Quand on a moins de recettes, \n on doit d\u00e9penser moins, ", "start": 1029.88, "duration": 1.96}, {"text": " comme pour un m\u00e9nage. ", "start": 1031.88, "duration": 3.72}, {"text": " Ne nous donnez pas de le\u00e7ons \n d'\u00e9cologie. ", "start": 1035.64, "duration": 1.36}, {"text": " C'est le budget \n le plus vert ", "start": 1037.04, "duration": 1.16}, {"text": " de notre histoire. ", "start": 1038.24, "duration": 6.04}, {"text": " Et les majorit\u00e9s \n pr\u00e9c\u00e9dentes, ", "start": 1044.32, "duration": 1.0}, {"text": " qu'est-ce qu'elles ont fait \n pour l'\u00e9cologie? ", "start": 1045.36, "duration": 9.36}, {"text": " 40 milliards d'euros \n de budget d\u00e9di\u00e9s ", "start": 1054.76, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la transition \n \u00e9cologique entre 2023 ", "start": 1055.96, "duration": 1.16}, {"text": " et 2024, c'est 8 milliards d'euros \n suppl\u00e9mentaires. ", "start": 1057.16, "duration": 2.92}, {"text": " Le soutien aux transports \n ferroviaires, ", "start": 1060.12, "duration": 1.0}, {"text": " le soutien aux \u00e9nergies \n renouvelables, ", "start": 1061.16, "duration": 4.48}, {"text": " le soutien \u00e0 la d\u00e9carbonation \n de l'industrie... ", "start": 1065.68, "duration": 7.6}, {"text": " Qu'avez-vous fait, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1073.32, "duration": 16.36}, {"text": " Nous sommes un pays \n qui tient ses comptes. ", "start": 1089.72, "duration": 3.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1092.92, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1093.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Berta ", "start": 1095.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 1096.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Philippe Berta: \n Je salue le combat ", "start": 1097.44, "duration": 5.56}, {"text": " sans rel\u00e2che des familles \n des patients ", "start": 1103.04, "duration": 1.56}, {"text": " en ce jour de combat \n contre les maladies rares. ", "start": 1104.64, "duration": 13.48}, {"text": " 40 millions en Europe \n sont porteurs ", "start": 1118.16, "duration": 5.48}, {"text": " de 7000 pathologies concernant \n des maladies p\u00e9diatriques. ", "start": 1123.68, "duration": 8.36}, {"text": " En qualit\u00e9 de pr\u00e9sident \n du groupe d'\u00e9tude ", "start": 1132.08, "duration": 2.52}, {"text": " des maladies rares, \n j'attire votre attention ", "start": 1134.64, "duration": 1.16}, {"text": " sur plusieurs points. ", "start": 1135.84, "duration": 1.0}, {"text": " Les patients atteints \n de maladies rares ", "start": 1136.88, "duration": 3.92}, {"text": " sont presque tous \n orphelins de traitement ", "start": 1140.84, "duration": 4.68}, {"text": " et pour beaucoup d'entre eux, \n ils descendront ", "start": 1145.56, "duration": 1.36}, {"text": " en bas \u00e2ge ou auront \n des vies marqu\u00e9es ", "start": 1146.96, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 jamais. ", "start": 1148.56, "duration": 5.12}, {"text": " Apr\u00e8s l'\u00e9valuation \n du troisi\u00e8me plan ", "start": 1153.72, "duration": 1.08}, {"text": " des maladies rares, \n la profession r\u00e9clame ", "start": 1154.84, "duration": 3.28}, {"text": " la mise en place d'un nouveau \n mod\u00e8le \u00e9conomique ", "start": 1158.16, "duration": 1.6}, {"text": " pour ces nouvelles \n bioth\u00e9rapies innovantes. ", "start": 1159.8, "duration": 8.68}, {"text": " Il n'est \n que temps ", "start": 1168.52, "duration": 7.44}, {"text": " alors que plus de 2500 \n th\u00e9rapies sont ", "start": 1176.0, "duration": 1.36}, {"text": " en cours de d\u00e9veloppement. ", "start": 1177.4, "duration": 1.52}, {"text": " Comment expliquer \n aux familles ", "start": 1178.96, "duration": 2.24}, {"text": " que des traitements \n existent, ", "start": 1181.24, "duration": 1.04}, {"text": " mais que leurs enfants \n ne pourront ", "start": 1182.32, "duration": 2.6}, {"text": " y acc\u00e9der pour des questions \n de d\u00e9lais administratives ", "start": 1184.96, "duration": 1.56}, {"text": " ou de financement? ", "start": 1186.56, "duration": 3.08}, {"text": " L'ONU a vot\u00e9 une r\u00e9solution \n pour relever ", "start": 1189.68, "duration": 4.8}, {"text": " les d\u00e9fis auxquels font \n face les familles ", "start": 1194.52, "duration": 1.36}, {"text": " des gens atteints de maladies. ", "start": 1195.92, "duration": 1.16}, {"text": " Mais les efforts \n engag\u00e9s doivent ", "start": 1197.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre redoubl\u00e9s. ", "start": 1198.16, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons besoin \n d'acc\u00e9l\u00e9rer la recherche, ", "start": 1199.2, "duration": 4.24}, {"text": " d'am\u00e9liorer \n nos pratiques gnostiques ", "start": 1203.48, "duration": 1.04}, {"text": " et de pr\u00e9parer \n au mieux l'acc\u00e8s ", "start": 1204.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ces nouvelles bioth\u00e9rapies. ", "start": 1205.76, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la ministre, \n que pouvons-nous attendre ", "start": 1206.8, "duration": 2.36}, {"text": " du quatri\u00e8me plan \n d'action maladies rares ", "start": 1209.2, "duration": 1.36}, {"text": " et comment p\u00e9renniser \n ces actions ", "start": 1210.6, "duration": 1.0}, {"text": " dans un domaine \n qui n\u00e9cessite le temps long? ", "start": 1211.64, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1213.24, "duration": 1.24}, {"text": " est \u00e0 la ministre \n du Travail, ", "start": 1214.52, "duration": 1.16}, {"text": " de la Sant\u00e9 et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 1215.72, "duration": 7.88}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Philippe Berta, ", "start": 1223.64, "duration": 5.0}, {"text": " je commence cette r\u00e9ponse \n en m'associant ", "start": 1228.68, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 l'hommage que vous avez bien \n voulu rendre ", "start": 1231.56, "duration": 15.28}, {"text": " \u00e0 l'ensemble des membres \n de cette association ", "start": 1246.88, "duration": 3.64}, {"text": " contre les maladies \n rares, ", "start": 1250.56, "duration": 1.0}, {"text": " tout comme je salue \n le groupe d'\u00e9tudes ", "start": 1251.6, "duration": 1.44}, {"text": " que vous menez avec les familles. ", "start": 1253.08, "duration": 1.16}, {"text": " Je veux affirmer \n la volont\u00e9 du gouvernement ", "start": 1254.28, "duration": 1.36}, {"text": " de poursuivre les efforts \n sur ce sujet. ", "start": 1255.68, "duration": 1.56}, {"text": " Vous l'avez dit, \n cette situation ", "start": 1257.28, "duration": 1.0}, {"text": " est importante. ", "start": 1258.32, "duration": 1.0}, {"text": " Pr\u00e8s de 3 millions \n de Fran\u00e7ais ", "start": 1259.36, "duration": 8.08}, {"text": " sont atteints par 17.000 \n maladies rares connues ", "start": 1267.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ce jour. ", "start": 1268.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est 4,5% de la population. ", "start": 1269.92, "duration": 1.0}, {"text": " Un fait important, \n ces maladies rares concernent ", "start": 1270.96, "duration": 1.36}, {"text": " dans la moiti\u00e9 \n des cas des enfants ", "start": 1272.36, "duration": 1.36}, {"text": " de moins de cinq ans. ", "start": 1273.76, "duration": 2.0}, {"text": " Elles sont responsables de 10% \n des d\u00e9c\u00e8s d'enfants ", "start": 1275.8, "duration": 1.56}, {"text": " entre 1 et 5 ans. ", "start": 1277.4, "duration": 2.24}, {"text": " Ces gifles \n terribles ", "start": 1279.68, "duration": 3.72}, {"text": " ne doivent pas nous d\u00e9tourner \n de perspectives enthousiasmantes ", "start": 1283.44, "duration": 7.04}, {"text": " et de r\u00e9ussites permises \n par les avanc\u00e9es ", "start": 1290.52, "duration": 1.36}, {"text": " de la recherche. ", "start": 1291.92, "duration": 2.12}, {"text": " J'en \u00e9changeais \n encore hier ", "start": 1294.08, "duration": 1.0}, {"text": " avec ma coll\u00e8gue \n Sylvie Retailleau. ", "start": 1295.12, "duration": 11.56}, {"text": " 25 ans apr\u00e8s la cr\u00e9ation \n de la mission ", "start": 1306.72, "duration": 3.0}, {"text": " par Simone Veil \n dans le domaine, ", "start": 1309.76, "duration": 3.16}, {"text": " la France a fait des progr\u00e8s \n et reste pionni\u00e8re ", "start": 1312.96, "duration": 1.76}, {"text": " dans le domaine. ", "start": 1314.76, "duration": 1.88}, {"text": " Avec la labellisation de 132 \n nouveaux centres ", "start": 1316.68, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9f\u00e9rence, nous affirmons \n notre d\u00e9termination ", "start": 1318.08, "duration": 4.8}, {"text": " \u00e0 lutter contre la carence \n de diagnostics ", "start": 1322.92, "duration": 1.36}, {"text": " en m\u00e9tropole et en outre-mer. ", "start": 1324.32, "duration": 4.92}, {"text": " Nous voulons \n augmenter le maillage ", "start": 1329.28, "duration": 1.0}, {"text": " des centres sur l'ensemble \n du territoire. ", "start": 1330.32, "duration": 19.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 1349.36, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 1350.4, "duration": 8.52}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 monsieur \n Laurent Panifous ", "start": 1358.96, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 1360.76, "duration": 6.48}, {"text": " - Laurent Panifous: \n Ma question s'adresse ", "start": 1367.28, "duration": 5.4}, {"text": " \u00e0 la ministre charg\u00e9e \n des personnes \u00e2g\u00e9es. ", "start": 1372.72, "duration": 2.2}, {"text": " Le vieillissement \n de notre soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 1374.96, "duration": 1.0}, {"text": " l'exigence de qualit\u00e9 \n et de dignit\u00e9 ", "start": 1376.0, "duration": 2.12}, {"text": " dans la prise en charge \n des personnes \u00e2g\u00e9es ", "start": 1378.16, "duration": 3.72}, {"text": " nous oblige \u00e0 apporter \n des solutions concr\u00e8tes. ", "start": 1381.92, "duration": 3.72}, {"text": " Emmanuel Macron \n comme candidat ", "start": 1385.68, "duration": 1.68}, {"text": " et comme pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique s'est engag\u00e9 ", "start": 1387.4, "duration": 1.96}, {"text": " fermement \u00e0 r\u00e9aliser \n cette r\u00e9forme essentielle ", "start": 1389.4, "duration": 1.16}, {"text": " pour notre soci\u00e9t\u00e9 \n en 2017 puis en 2022. ", "start": 1390.6, "duration": 3.08}, {"text": " Engagement de porter \n une grande loi ", "start": 1393.72, "duration": 2.96}, {"text": " qui garantit un financement \n et une organisation ", "start": 1396.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la hauteur des enjeux \n du grand \u00e2ge. ", "start": 1398.12, "duration": 18.24}, {"text": " Avec notamment une mesure: \n cr\u00e9er \u00e0 l'horizon 2027 50.000 ", "start": 1416.4, "duration": 1.76}, {"text": " postes de soignants \n dans les EHPAD. ", "start": 1418.2, "duration": 2.56}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9 est tout autre \n et est cruelle. ", "start": 1420.8, "duration": 23.56}, {"text": " C'est \u00e0 la fois la parole \n de la ministre, ", "start": 1444.4, "duration": 1.76}, {"text": " du gouvernement \n et du pr\u00e9sident ", "start": 1446.2, "duration": 1.0}, {"text": " de la R\u00e9publique \n que j'interroge aujourd'hui. ", "start": 1447.24, "duration": 1.56}, {"text": " La r\u00e9forme du grand \u00e2ge \n est indispensable. ", "start": 1448.84, "duration": 1.36}, {"text": " Elle peut prendre \n plusieurs formes. ", "start": 1450.24, "duration": 3.64}, {"text": " Elle peut \u00eatre de droite \n ou de gauche, financ\u00e9e ", "start": 1453.92, "duration": 2.24}, {"text": " par les assurances \n ou la solidarit\u00e9, ", "start": 1456.2, "duration": 7.8}, {"text": " mais ce qui se dessine \n sous nos yeux, ", "start": 1464.04, "duration": 4.64}, {"text": " le \"en m\u00eame temps\", \n n'est en effet ", "start": 1468.72, "duration": 1.36}, {"text": " ni de droite ni de gauche, \n il n'est rien. ", "start": 1470.12, "duration": 1.76}, {"text": " Madame la ministre, \n aurons-nous la r\u00e9forme d'ampleur ", "start": 1471.92, "duration": 1.36}, {"text": " annonc\u00e9e, oui ou non? ", "start": 1473.32, "duration": 9.64}, {"text": " Les 50.000 postes, \n annonc\u00e9s par la parole ", "start": 1483.0, "duration": 2.92}, {"text": " pr\u00e9sidentielle \n seront-ils bien ", "start": 1485.96, "duration": 1.0}, {"text": " cr\u00e9\u00e9s avant la fin \n de ce quinquennat? ", "start": 1487.0, "duration": 1.36}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1488.4, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1489.44, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est de nouveau \n \u00e0 la ministre ", "start": 1490.48, "duration": 10.4}, {"text": " du Travail, la Sant\u00e9 \n et des Solidarit\u00e9s. ", "start": 1500.92, "duration": 3.0}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1503.96, "duration": 1.16}, {"text": " vous avez raison. ", "start": 1505.16, "duration": 1.0}, {"text": " Le vieillissement \n de la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1506.2, "duration": 1.0}, {"text": " est une excellente \n nouvelle ", "start": 1507.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour notre pays. ", "start": 1508.28, "duration": 1.0}, {"text": " C'est aussi et nous devons \n nous le dire ", "start": 1509.32, "duration": 1.56}, {"text": " un immense d\u00e9fi pour notre pays. ", "start": 1510.92, "duration": 2.72}, {"text": " En 2030, le nombre \n de personnes ", "start": 1513.68, "duration": 1.16}, {"text": " de plus de 65 ans \n est plus important ", "start": 1514.88, "duration": 5.68}, {"text": " que le nombre \n de personnes ", "start": 1520.6, "duration": 1.0}, {"text": " de moins de 15 ans. ", "start": 1521.64, "duration": 3.32}, {"text": " 23 millions \n de Fran\u00e7ais auront ", "start": 1525.0, "duration": 1.0}, {"text": " plus de 60 ans tr\u00e8s bient\u00f4t. ", "start": 1526.04, "duration": 2.44}, {"text": " C'est un virage \n d\u00e9mographique majeur ", "start": 1528.52, "duration": 1.0}, {"text": " que notre pays va conna\u00eetre. ", "start": 1529.56, "duration": 8.8}, {"text": " Votre Assembl\u00e9e \n vient de travailler ", "start": 1538.4, "duration": 3.76}, {"text": " sur la proposition \n de loi bien vieillir. ", "start": 1542.2, "duration": 2.12}, {"text": " Je remercie \n celles ", "start": 1544.36, "duration": 4.24}, {"text": " et ceux qui se \n sont engag\u00e9s ", "start": 1548.64, "duration": 1.16}, {"text": " sur notre texte qui termine \n son parcours l\u00e9gislatif. ", "start": 1549.84, "duration": 1.56}, {"text": " Ce texte apporte \n des r\u00e9ponses et, ", "start": 1551.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour autant, \n il n'apporte pas ", "start": 1552.64, "duration": 1.0}, {"text": " toutes les r\u00e9ponses. ", "start": 1553.68, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous ai d\u00e9j\u00e0 dit \n dans cet h\u00e9micycle ", "start": 1554.72, "duration": 2.24}, {"text": " que nous avions un premier \n sujet \u00e0 court terme, ", "start": 1557.0, "duration": 1.76}, {"text": " qui est celui \n de l'article 34 ", "start": 1558.8, "duration": 2.8}, {"text": " de la Constitution \n qui n'ouvre pas explicitement ", "start": 1561.64, "duration": 4.36}, {"text": " le champ d'une loi \n de programmation ", "start": 1566.04, "duration": 1.16}, {"text": " au secteur sanitaire et social. ", "start": 1567.24, "duration": 2.72}, {"text": " Pour autant, \n quel que soit le retour ", "start": 1570.0, "duration": 1.36}, {"text": " du Conseil d'Etat, \n nous devons ensemble ", "start": 1571.4, "duration": 1.16}, {"text": " nous emparer de ce sujet majeur. ", "start": 1572.6, "duration": 1.16}, {"text": " Nous le devons \n \u00e0 nos a\u00een\u00e9s, ", "start": 1573.8, "duration": 1.16}, {"text": " nous le devons \u00e0 nos enfants. ", "start": 1575.0, "duration": 3.48}, {"text": " Ce qui veut dire \n tr\u00e8s concr\u00e8tement ", "start": 1578.52, "duration": 2.52}, {"text": " que cette approche \n du virage d\u00e9mographique, ", "start": 1581.08, "duration": 7.04}, {"text": " nous devons \n la concevoir \u00e0 travers ", "start": 1588.16, "duration": 1.16}, {"text": " trois \u00e9l\u00e9ments, \n la strat\u00e9gie, le financement ", "start": 1589.36, "duration": 1.16}, {"text": " et la gouvernance. ", "start": 1590.56, "duration": 1.0}, {"text": " La soci\u00e9t\u00e9 nous attend. ", "start": 1591.6, "duration": 1.0}, {"text": " Nous serons au rendez-vous. ", "start": 1592.64, "duration": 1.0}, {"text": " Nous commencerons nos travaux. ", "start": 1593.68, "duration": 5.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 1599.44, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 1600.48, "duration": 17.28}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 madame Nathalie Serre ", "start": 1617.8, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 1619.6, "duration": 4.88}, {"text": " - Nathalie Serre: \n Je m'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1624.52, "duration": 1.36}, {"text": " le ministre des Arm\u00e9es. ", "start": 1625.92, "duration": 4.16}, {"text": " Je m'adresse \n au ministre des Arm\u00e9es. ", "start": 1630.12, "duration": 4.76}, {"text": " Des informations r\u00e9centes \n circulent concernant ", "start": 1649.08, "duration": 1.52}, {"text": " l'autorisation accord\u00e9e \n pour l'installation ", "start": 1650.64, "duration": 4.4}, {"text": " d'un village \n saoudien sur le site ", "start": 1655.08, "duration": 1.48}, {"text": " des Invalides \u00e0 partir \n du 10 mai 2024 ", "start": 1656.6, "duration": 2.84}, {"text": " et pour une p\u00e9riode \n de quatre mois, ", "start": 1659.48, "duration": 2.0}, {"text": " couvrant toute la p\u00e9riode \n des Jeux Olympiques ", "start": 1661.52, "duration": 1.36}, {"text": " et Paralympiques. ", "start": 1662.92, "duration": 1.16}, {"text": " J'aimerais obtenir \n des \u00e9claircissements ", "start": 1664.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce sujet. ", "start": 1665.16, "duration": 4.4}, {"text": " Pourriez-vous m'indiquer \n si le cabinet ", "start": 1669.6, "duration": 2.32}, {"text": " du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 1671.96, "duration": 1.0}, {"text": " et votre minist\u00e8re \n ont donn\u00e9 leur accord? ", "start": 1673.0, "duration": 6.12}, {"text": " Pourriez-vous, \n si c'\u00e9tait le cas, ", "start": 1679.16, "duration": 8.32}, {"text": " nous communiquer \n les b\u00e9n\u00e9ficiaires ", "start": 1687.52, "duration": 1.56}, {"text": " de ces fonds et le montant \n de ces installations? ", "start": 1689.12, "duration": 1.76}, {"text": " Il est important \n de consid\u00e9rer les principes ", "start": 1690.92, "duration": 1.36}, {"text": " que nous d\u00e9fendons \n en tant que nation ", "start": 1692.32, "duration": 1.36}, {"text": " pendant les Jeux Olympiques. ", "start": 1693.72, "duration": 5.56}, {"text": " Bien que notre alli\u00e9, \n l'Arabie saoudite suscite ", "start": 1699.32, "duration": 1.36}, {"text": " des interrogations \n concernant notamment ", "start": 1700.72, "duration": 5.12}, {"text": " les droits des femmes \n et des populations. ", "start": 1705.88, "duration": 9.64}, {"text": " Je m'interroge \n sur la coh\u00e9rence ", "start": 1715.56, "duration": 2.88}, {"text": " de cette d\u00e9cision. ", "start": 1718.48, "duration": 2.76}, {"text": " Comment cela contribuera-t-il \n \u00e0 promouvoir ", "start": 1721.28, "duration": 1.76}, {"text": " les valeurs de notre R\u00e9publique? ", "start": 1723.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1724.12, "duration": 8.48}, {"text": " La parole \n est \u00e0 la secr\u00e9taire d'Etat ", "start": 1732.64, "duration": 1.36}, {"text": " en charge des anciens \n combattants ", "start": 1734.04, "duration": 1.0}, {"text": " et de la m\u00e9moire. ", "start": 1735.08, "duration": 6.44}, {"text": " - Patricia Mirall\u00e8s: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Serre, ", "start": 1741.56, "duration": 1.36}, {"text": " pardonnez-moi, \n j'ai un probl\u00e8me de voix. ", "start": 1742.96, "duration": 4.52}, {"text": " Je vais tenter \n de r\u00e9pondre ", "start": 1747.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur ce que je sais. ", "start": 1748.56, "duration": 4.44}, {"text": " Effectivement, \n ce sont des informations ", "start": 1753.04, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons pu avoir. ", "start": 1754.08, "duration": 5.04}, {"text": " Rien n'est concret, \n rien n'est fait, aujourd'hui. ", "start": 1759.16, "duration": 4.72}, {"text": " Je comprends \n vos interrogations, ", "start": 1763.92, "duration": 1.0}, {"text": " mais je ne r\u00e9pondrai pas \n sur des choses ", "start": 1764.96, "duration": 2.0}, {"text": " qui ne sont pas faites \n ni sign\u00e9es ", "start": 1767.0, "duration": 1.36}, {"text": " avec aucun accord. ", "start": 1768.4, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1769.44, "duration": 3.52}, {"text": " Je pense \u00eatre claire \n dans ma r\u00e9ponse ", "start": 1773.0, "duration": 1.8}, {"text": " quand je dis \n que nous n'avons rien ", "start": 1774.84, "duration": 1.36}, {"text": " de concret. ", "start": 1776.24, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a effectivement \n des choses ", "start": 1777.28, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 dites \n et qui sont en cours. ", "start": 1778.48, "duration": 16.04}, {"text": " Je n'ai pas plus \u00e0 dire \n que \"Rien n'est sign\u00e9.\" ", "start": 1794.56, "duration": 2.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 1797.24, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 1798.28, "duration": 1.0}, {"text": " Allez-y, vous avez deux secondes. ", "start": 1799.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Nathalie Serre: \n Nous attendons ", "start": 1800.36, "duration": 1.0}, {"text": " les informations avec int\u00e9r\u00eat. ", "start": 1801.4, "duration": 4.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la ministre, ", "start": 1806.4, "duration": 1.16}, {"text": " il vous reste du temps. ", "start": 1807.6, "duration": 6.48}, {"text": " - Patricia Mirall\u00e8s: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e conna\u00eet ", "start": 1814.12, "duration": 2.36}, {"text": " le travail \n que nous avons effectu\u00e9 ", "start": 1816.52, "duration": 5.36}, {"text": " ensemble et elle sait \n que je lui apporterai ", "start": 1821.92, "duration": 1.56}, {"text": " des r\u00e9ponses. ", "start": 1823.52, "duration": 6.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la ministre ", "start": 1829.72, "duration": 3.24}, {"text": " en charge des Relations \n avec le Parlement, ", "start": 1833.0, "duration": 5.4}, {"text": " je voudrais \n que vous indiquiez ", "start": 1838.44, "duration": 6.48}, {"text": " \u00e0 chaque ministre \n qu'ils doivent r\u00e9pondre ", "start": 1844.96, "duration": 4.92}, {"text": " aux questions qui \n leur sont pos\u00e9es. ", "start": 1849.92, "duration": 5.32}, {"text": " Chaque ministre \n reste responsable ", "start": 1855.28, "duration": 1.0}, {"text": " devant le Parlement. ", "start": 1856.32, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Na\u00efma Moutchou ", "start": 1857.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 1858.76, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Monsieur le ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 ", "start": 1859.8, "duration": 4.72}, {"text": " \u00e0 la Sant\u00e9, Josiane, \n 66 ans, est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ", "start": 1864.56, "duration": 5.32}, {"text": " \u00e0 l'h\u00f4pital \n apr\u00e8s 10 heures d'attente ", "start": 1869.92, "duration": 1.16}, {"text": " aux urgences. ", "start": 1871.12, "duration": 1.0}, {"text": " Nous en sommes boulevers\u00e9s. ", "start": 1872.16, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux dire ma peine \n et mon soutien ", "start": 1873.2, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 sa famille \n et \u00e0 ses proches, ", "start": 1876.4, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 la communaut\u00e9 de soignants. ", "start": 1877.84, "duration": 2.28}, {"text": " Je ne suis pas l\u00e0 pour pointer \n la responsabilit\u00e9 ", "start": 1880.16, "duration": 6.48}, {"text": " de tel ou tel, \n mais pour alerter ", "start": 1886.68, "duration": 1.36}, {"text": " et dire que ce qui est arriv\u00e9 \n est grave. ", "start": 1888.08, "duration": 1.76}, {"text": " C'est le syndrome \n d'un syst\u00e8me de sant\u00e9 ", "start": 1889.88, "duration": 9.56}, {"text": " dont nous savons \n qu'il est mal en point ", "start": 1899.48, "duration": 1.56}, {"text": " quand il g\u00eane le droit \n \u00e0 chacun d'acc\u00e9der ", "start": 1901.08, "duration": 1.56}, {"text": " aux soins. ", "start": 1902.68, "duration": 1.0}, {"text": " Nous appelons \n \u00e0 une action d\u00e9termin\u00e9e. ", "start": 1903.72, "duration": 3.16}, {"text": " Les soignants passent \n trop de temps ", "start": 1906.92, "duration": 5.48}, {"text": " \u00e0 des t\u00e2ches administratives \n au d\u00e9triment ", "start": 1912.44, "duration": 1.16}, {"text": " du temps consacr\u00e9 aux patients. ", "start": 1913.64, "duration": 7.52}, {"text": " Certains d'entre \n eux travaillent toujours plus, ", "start": 1921.2, "duration": 1.16}, {"text": " encha\u00eenant parfois \n des gardes de 24 heures. ", "start": 1922.4, "duration": 1.4}, {"text": " Ce n'est pas acceptable. ", "start": 1923.84, "duration": 10.52}, {"text": " Le nombre d'\u00e9tudiants \n n'a augment\u00e9 ", "start": 1934.4, "duration": 1.76}, {"text": " que de 15%. ", "start": 1936.2, "duration": 1.24}, {"text": " Ce n'est pas suffisant \n face aux besoins. ", "start": 1937.48, "duration": 2.08}, {"text": " Des solutions existent. ", "start": 1939.6, "duration": 1.68}, {"text": " Certaine ont \u00e9t\u00e9 \n mises en oeuvre ", "start": 1941.32, "duration": 1.16}, {"text": " et d'autres pourraient prosp\u00e9rer. ", "start": 1942.52, "duration": 3.64}, {"text": " Plus de pr\u00e9vention \n avec des centres r\u00e9gionaux d\u00e9di\u00e9s. ", "start": 1946.2, "duration": 3.08}, {"text": " La g\u00e9n\u00e9ralisation \n des services d'acc\u00e8s ", "start": 1949.32, "duration": 1.0}, {"text": " aux soins pour mieux \n coordonner l'h\u00f4pital ", "start": 1950.36, "duration": 1.16}, {"text": " et la m\u00e9decine de ville. ", "start": 1951.56, "duration": 6.16}, {"text": " Un syst\u00e8me informatique \n unifi\u00e9, simple, ", "start": 1957.76, "duration": 4.12}, {"text": " pour les h\u00f4pitaux, \n une direction bic\u00e9phale ", "start": 1961.92, "duration": 1.16}, {"text": " et le doublement \n du nombre d'\u00e9tudiants ", "start": 1963.12, "duration": 1.64}, {"text": " comme en Angleterre \n pour lutter ", "start": 1964.8, "duration": 1.0}, {"text": " contre les d\u00e9serts \n m\u00e9dicaux comme certains ", "start": 1965.84, "duration": 1.16}, {"text": " de mes coll\u00e8gues qui le d\u00e9fendent. ", "start": 1967.04, "duration": 2.32}, {"text": " Nous devons tout faire pour \u00e9viter \n d'autres drames semblables ", "start": 1969.4, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 celui de l'h\u00f4pital Simone Veil. ", "start": 1971.2, "duration": 3.76}, {"text": " Il faut amorcer \n un nouveau tournant ", "start": 1975.0, "duration": 1.16}, {"text": " de la politique de la sant\u00e9. ", "start": 1976.2, "duration": 11.68}, {"text": " Merci beaucoup. ", "start": 1989.4, "duration": 9.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1998.84, "duration": 1.0}, {"text": " est au ministre \n en charge de la Sant\u00e9 ", "start": 1999.88, "duration": 1.56}, {"text": " et de la Pr\u00e9vention. ", "start": 2001.48, "duration": 1.44}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2002.96, "duration": 1.36}, {"text": " chaque d\u00e9c\u00e8s \u00e0 l'h\u00f4pital \n et chaque d\u00e9c\u00e8s ", "start": 2004.36, "duration": 1.36}, {"text": " aux urgences \n est insupportable ", "start": 2005.76, "duration": 1.2}, {"text": " surtout quand il s'agit \n d'\u00e9v\u00e9nements ind\u00e9sirables graves ", "start": 2007.0, "duration": 1.36}, {"text": " comme celui que vous avez indiqu\u00e9. ", "start": 2008.4, "duration": 1.2}, {"text": " J'ai une pens\u00e9e \n pour la famille ", "start": 2009.64, "duration": 1.16}, {"text": " de la personne, \n les familles ", "start": 2010.84, "duration": 1.0}, {"text": " dont les proches connaissent \n ce type d'\u00e9v\u00e9nement dramatique. ", "start": 2011.88, "duration": 13.88}, {"text": " J'ai aussi une pens\u00e9e \n pour les soignants ", "start": 2025.8, "duration": 6.08}, {"text": " pour qui ces incidents \n ne sont jamais neutres. ", "start": 2031.92, "duration": 2.64}, {"text": " Je connais un service \n qui a connu ", "start": 2034.6, "duration": 1.36}, {"text": " un suicide d'un patient r\u00e9cemment. ", "start": 2036.0, "duration": 1.0}, {"text": " Il a mis fin \u00e0 ses jours \n dans les locaux ", "start": 2037.04, "duration": 1.96}, {"text": " de l'h\u00f4pital de Beaune. ", "start": 2039.04, "duration": 1.0}, {"text": " C'est tous les jours \n que des drames ", "start": 2040.08, "duration": 1.36}, {"text": " se d\u00e9roulent dans les services \n hospitaliers. ", "start": 2041.48, "duration": 10.0}, {"text": " Vous savez le d\u00e9vouement \n des personnels ", "start": 2051.52, "duration": 1.16}, {"text": " pour prendre en charge \n les patients. ", "start": 2052.72, "duration": 5.84}, {"text": " Vous \u00e9voquez des questions \n d'organisation. ", "start": 2058.6, "duration": 2.28}, {"text": " Le gouvernement essaie \n de faire bouger ", "start": 2060.92, "duration": 1.6}, {"text": " les lignes en revalorisant \n les heures ", "start": 2062.56, "duration": 4.48}, {"text": " de nuit, \n en permettant de rendre ", "start": 2067.08, "duration": 3.52}, {"text": " plus attractives \n les gardes ", "start": 2070.64, "duration": 3.72}, {"text": " pour de nouveaux agents \n et pour permettre d'employer l\u00e0 ", "start": 2074.4, "duration": 1.76}, {"text": " o\u00f9 il manque \n des soignants ", "start": 2076.2, "duration": 1.0}, {"text": " dans des services d'urgences. ", "start": 2077.24, "duration": 9.28}, {"text": " Nous avons travaill\u00e9 sur les SAS. ", "start": 2086.56, "duration": 9.52}, {"text": " Il y a le partage \n des gardes ", "start": 2096.12, "duration": 1.36}, {"text": " avec la m\u00e9decine lib\u00e9rale \n qui viendra soulager l'h\u00f4pital. ", "start": 2097.52, "duration": 5.24}, {"text": " Par ces mesures, \n nous r\u00e9ussirons progressivement ", "start": 2102.8, "duration": 5.16}, {"text": " \u00e0 inverser la tendance. ", "start": 2108.0, "duration": 9.0}, {"text": " Nous allons d\u00e9sengorger les \n urgences ", "start": 2117.04, "duration": 2.16}, {"text": " en rouvrant des lits. ", "start": 2119.24, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2121.04, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame \n B\u00e9n\u00e9dicte Auzanot ", "start": 2122.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe \n Rassemblement National. ", "start": 2123.12, "duration": 1.0}, {"text": " - B\u00e9n\u00e9dicte Auzanot: \n Je m'adresse ", "start": 2124.16, "duration": 12.84}, {"text": " au ministre de l'Economie, \n des Finances ", "start": 2137.04, "duration": 2.12}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 \n \u00e9conomique, industrielle ", "start": 2139.2, "duration": 1.16}, {"text": " et num\u00e9rique. ", "start": 2140.4, "duration": 2.84}, {"text": " Atos est aujourd'hui \n en danger de disparition. ", "start": 2143.28, "duration": 5.4}, {"text": " Beaucoup de nos minist\u00e8res \n en sont clients, ", "start": 2148.72, "duration": 1.36}, {"text": " mais aussi EDF. ", "start": 2150.12, "duration": 6.48}, {"text": " Le 8 novembre dernier, \n vous avez assur\u00e9 vouloir veiller ", "start": 2156.64, "duration": 9.72}, {"text": " avec fermet\u00e9 \u00e0 garder la branche \n strat\u00e9gique d'Atos ", "start": 2166.4, "duration": 1.56}, {"text": " sous contr\u00f4le fran\u00e7ais. ", "start": 2168.0, "duration": 1.0}, {"text": " Vous disiez \n que votre responsabilit\u00e9 ", "start": 2169.04, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e9tait de prot\u00e9ger \n les technologies fran\u00e7aises. ", "start": 2171.0, "duration": 10.72}, {"text": " Mais apr\u00e8s, silence \n radio de votre part. ", "start": 2181.76, "duration": 4.8}, {"text": " Le 5 f\u00e9vrier, \n vous d\u00e9clariez ", "start": 2186.6, "duration": 1.36}, {"text": " dans Les Echos: \n \"Nous ne laisserons ", "start": 2188.0, "duration": 3.28}, {"text": " pas tomber les activit\u00e9s \n industrielles d'Atos.\" ", "start": 2191.32, "duration": 1.84}, {"text": " Depuis, le tribunal \n de commerce de Nanterre ", "start": 2193.2, "duration": 1.36}, {"text": " a nomm\u00e9 un mandataire \n afin d'encadrer ", "start": 2194.6, "duration": 6.96}, {"text": " les discussions d'Atos \n avec ses banques afin ", "start": 2201.6, "duration": 1.36}, {"text": " de parvenir \u00e0 un plan \n de refinancement ", "start": 2203.0, "duration": 1.36}, {"text": " de sa dette. ", "start": 2204.4, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a trois ans, \n l'action Atos valait 100 euros. ", "start": 2205.44, "duration": 1.96}, {"text": " Aujourd'hui, \n elle est sous les 3 euros. ", "start": 2207.44, "duration": 2.44}, {"text": " Thierry Breton a quitt\u00e9 Atos \n pour devenir commissaire europ\u00e9en. ", "start": 2209.92, "duration": 13.96}, {"text": " Il empochait ses actions Atos, \n 40 millions d'euros. ", "start": 2223.92, "duration": 1.56}, {"text": " Sa responsabilit\u00e9 \n dans le naufrage ", "start": 2225.52, "duration": 1.0}, {"text": " est connue. ", "start": 2226.56, "duration": 1.0}, {"text": " Sa grande force a \u00e9t\u00e9 \n de savoir embarquer ", "start": 2227.6, "duration": 1.56}, {"text": " au bon moment dans le canot \n de sauvetage bruxellois. ", "start": 2229.2, "duration": 2.56}, {"text": " Vos engagements \n n'ont abouti \u00e0 rien. ", "start": 2231.8, "duration": 6.44}, {"text": " Pouvez-vous \n nous dire ", "start": 2238.28, "duration": 2.72}, {"text": " si vous avez un pouvoir \n dans ce dossier, ", "start": 2241.04, "duration": 2.44}, {"text": " monsieur le ministre, \n et comment allez-vous faire ", "start": 2243.52, "duration": 6.52}, {"text": " pour pr\u00e9server \n Atos ", "start": 2250.08, "duration": 1.88}, {"text": " si vous ne savez pas le faire. ", "start": 2252.0, "duration": 2.96}, {"text": " Ecoutez la proposition \n du Rassemblement National... ", "start": 2255.0, "duration": 2.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2257.08, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marina Ferrari, ", "start": 2258.12, "duration": 1.36}, {"text": " ministre en charge du Num\u00e9rique. ", "start": 2259.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Marina Ferrari: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2260.56, "duration": 6.92}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n soyez-en assur\u00e9e, ", "start": 2267.52, "duration": 3.8}, {"text": " la situation de Atos \n est \u00e9troitement surveill\u00e9e ", "start": 2271.36, "duration": 1.76}, {"text": " par le Premier ministre, \n par le ministre ", "start": 2273.16, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Economie \n et des Finances, ", "start": 2274.56, "duration": 2.28}, {"text": " par le secr\u00e9tariat \n d'Etat au Num\u00e9rique ", "start": 2276.88, "duration": 1.16}, {"text": " et par toutes les administrations \n comp\u00e9tentes concern\u00e9es. ", "start": 2278.08, "duration": 2.12}, {"text": " Nous rencontrons \n r\u00e9guli\u00e8rement l'ensemble ", "start": 2280.24, "duration": 1.0}, {"text": " des acteurs du dossier. ", "start": 2281.28, "duration": 2.76}, {"text": " Nous suivons \n les choses ", "start": 2284.08, "duration": 1.0}, {"text": " comme cela vous a d\u00e9j\u00e0 \n \u00e9t\u00e9 signifi\u00e9. ", "start": 2285.12, "duration": 7.0}, {"text": " Vous l'avez rappel\u00e9, \n les services ", "start": 2292.16, "duration": 1.0}, {"text": " et les produits fournis \n par le groupe Atos ", "start": 2293.2, "duration": 4.48}, {"text": " sont essentiels \n et strat\u00e9giques ", "start": 2297.72, "duration": 1.0}, {"text": " pour notre d\u00e9fense \n et notre s\u00e9curit\u00e9 collective. ", "start": 2298.76, "duration": 1.48}, {"text": " En novembre dernier, \n Bruno Le Maire ", "start": 2300.28, "duration": 1.88}, {"text": " a r\u00e9affirm\u00e9 \n la volont\u00e9 de l'Etat ", "start": 2302.2, "duration": 1.16}, {"text": " de veiller \n avec fermet\u00e9 ", "start": 2303.4, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce que les activit\u00e9s \n les plus sensibles ", "start": 2304.44, "duration": 2.4}, {"text": " du groupe restent \n sous contr\u00f4le fran\u00e7ais. ", "start": 2306.88, "duration": 13.8}, {"text": " Je pense en particulier \n \u00e0 l'intelligence artificielle ", "start": 2320.72, "duration": 1.68}, {"text": " et \u00e0 la cybers\u00e9curit\u00e9 \n qui recouvre l'activit\u00e9 ", "start": 2322.44, "duration": 1.36}, {"text": " de supercalculateur \n en lien ", "start": 2323.84, "duration": 1.0}, {"text": " avec la dissuasion \n nucl\u00e9aire fran\u00e7aise. ", "start": 2324.88, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes toujours \n et encore ", "start": 2325.92, "duration": 1.0}, {"text": " plus d\u00e9termin\u00e9s \n \u00e0 d\u00e9fendre fermement ", "start": 2326.96, "duration": 1.0}, {"text": " les int\u00e9r\u00eats de la France. ", "start": 2328.0, "duration": 1.72}, {"text": " En cas de cession \n de certains actifs ", "start": 2329.76, "duration": 1.36}, {"text": " de l'entreprise, \n nous disposons ", "start": 2331.16, "duration": 6.44}, {"text": " des instruments adapt\u00e9s, \n en particulier ", "start": 2337.64, "duration": 1.0}, {"text": " la proc\u00e9dure de contr\u00f4le \n des investissements \u00e9trangers. ", "start": 2338.68, "duration": 3.0}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 activ\u00e9e \n sur plusieurs secteurs. ", "start": 2341.72, "duration": 6.12}, {"text": " La situation \n du groupe est due ", "start": 2347.88, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 des dettes importantes. ", "start": 2349.52, "duration": 2.76}, {"text": " Atos a demand\u00e9 la d\u00e9signation \n d'un mandataire ", "start": 2352.32, "duration": 1.36}, {"text": " financier d\u00e9but f\u00e9vrier. ", "start": 2353.72, "duration": 1.0}, {"text": " Nous suivons \u00e9troitement \n les n\u00e9gociations ", "start": 2354.76, "duration": 1.0}, {"text": " avec les financeurs du groupe. ", "start": 2355.8, "duration": 3.6}, {"text": " L'Etat est aussi \n au rendez-vous ", "start": 2359.44, "duration": 1.76}, {"text": " pour coordonner \n les discussions ", "start": 2361.24, "duration": 1.0}, {"text": " avec la mobilisation du comit\u00e9 \n interminist\u00e9riel ", "start": 2362.28, "duration": 1.96}, {"text": " de restructuration \n industrielle ", "start": 2364.28, "duration": 3.84}, {"text": " soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 2368.2, "duration": 0.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 2369.2, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 2370.24, "duration": 7.44}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Maillot. ", "start": 2377.72, "duration": 7.88}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Maillot: \n Apr\u00e8s une discussion ", "start": 2385.64, "duration": 4.32}, {"text": " de politique g\u00e9n\u00e9rale, \n depuis 2019, ", "start": 2390.0, "duration": 1.28}, {"text": " le budget des h\u00f4pitaux \n est en baisse constante ", "start": 2391.32, "duration": 7.96}, {"text": " \u00e0 La R\u00e9union. ", "start": 2399.32, "duration": 3.64}, {"text": " Comme vous le savez, \n les CHU de France ", "start": 2403.0, "duration": 3.12}, {"text": " sont en d\u00e9ficit \n de 1,2 milliard ", "start": 2406.16, "duration": 1.88}, {"text": " et le CHU de La R\u00e9union \n en d\u00e9ficit ", "start": 2408.08, "duration": 1.56}, {"text": " de 50 millions. ", "start": 2409.68, "duration": 3.64}, {"text": " Comment demander \n aux personnels soignants ", "start": 2413.36, "duration": 1.0}, {"text": " de faire toujours plus avec moins? ", "start": 2414.4, "duration": 5.44}, {"text": " Il y a un sujet \n encore plus urgent: ", "start": 2419.88, "duration": 2.0}, {"text": " la sant\u00e9 de nos b\u00e9b\u00e9s \n pr\u00e9matur\u00e9s ", "start": 2421.92, "duration": 1.16}, {"text": " est en danger. ", "start": 2423.12, "duration": 11.36}, {"text": " Le risque d'une p\u00e9nurie de lait \n maternel m'oblige ", "start": 2434.52, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 vous interpeller aujourd'hui. ", "start": 2436.12, "duration": 10.44}, {"text": " Pourront-ils assurer \n les besoins urgents ", "start": 2446.6, "duration": 4.32}, {"text": " de lait maternel vers La R\u00e9union? ", "start": 2450.96, "duration": 4.96}, {"text": " En 2020, c'\u00e9tait 1200 \n naissances pr\u00e9matur\u00e9es ", "start": 2455.96, "duration": 8.64}, {"text": " soit presque 9% \n des naissances ", "start": 2464.64, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 La R\u00e9union. ", "start": 2466.32, "duration": 1.96}, {"text": " Quelles solutions \n ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es ", "start": 2468.32, "duration": 1.0}, {"text": " par ce minist\u00e8re? ", "start": 2469.36, "duration": 2.08}, {"text": " Il faut un appel \n \u00e0 la mobilisation nationale ", "start": 2471.48, "duration": 3.48}, {"text": " et \u00e0 l'importation \n de lait lyophilis\u00e9. ", "start": 2475.0, "duration": 7.8}, {"text": " D\u00e9pendre de l'importation \n de lait en poudre ", "start": 2482.84, "duration": 3.0}, {"text": " n'est pas une solution. ", "start": 2485.88, "duration": 3.96}, {"text": " Le d\u00e9but de l'ann\u00e9e \n a \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 ", "start": 2489.88, "duration": 2.44}, {"text": " par un d\u00e9ficit de 25.000 \n litres de lait. ", "start": 2492.36, "duration": 2.2}, {"text": " Ne restons pas les bras crois\u00e9s. ", "start": 2494.6, "duration": 10.4}, {"text": " Le d\u00e9put\u00e9 r\u00e9unionnais \n que je suis refuse ", "start": 2505.04, "duration": 2.88}, {"text": " que le m\u00eame sort soit donn\u00e9 \n aux b\u00e9b\u00e9s pr\u00e9matur\u00e9s qu'\u00e0 ", "start": 2507.96, "duration": 1.96}, {"text": " la population. ", "start": 2509.96, "duration": 5.96}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Merci ", "start": 2515.96, "duration": 1.0}, {"text": " pour votre question. ", "start": 2517.0, "duration": 6.96}, {"text": " Je vais me concentrer \n sur la fin ", "start": 2524.0, "duration": 1.36}, {"text": " de votre question, sur Lactarium. ", "start": 2525.4, "duration": 8.2}, {"text": " La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise \n avec Catherine Vautrin ", "start": 2533.64, "duration": 1.56}, {"text": " pour que nous d\u00e9veloppions \n une aide ", "start": 2535.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour le CHU de La R\u00e9union. ", "start": 2536.44, "duration": 6.96}, {"text": " Sur le lait maternel, \n il est vital ", "start": 2543.44, "duration": 2.64}, {"text": " pour les nouveau-n\u00e9s \n pr\u00e9matur\u00e9s ", "start": 2546.12, "duration": 1.8}, {"text": " et les plus vuln\u00e9rables. ", "start": 2547.96, "duration": 5.88}, {"text": " Le lactarium de Marmande \n est le seul \u00e9quip\u00e9 ", "start": 2553.88, "duration": 6.08}, {"text": " de lyophiliseurs. ", "start": 2560.0, "duration": 7.52}, {"text": " Il fournit du lait maternel \n \u00e0 plusieurs collectivit\u00e9s ", "start": 2567.56, "duration": 1.56}, {"text": " d'outre-mer. ", "start": 2569.16, "duration": 1.64}, {"text": " En juin 2024, la production \n de lait lyophilis\u00e9 ", "start": 2570.84, "duration": 1.56}, {"text": " va \u00eatre suspendue \n pendant six mois. ", "start": 2572.44, "duration": 3.84}, {"text": " Nous n'allons pas laisser les 11 \n \u00e9tablissements d'outre-mer ", "start": 2576.32, "duration": 1.56}, {"text": " sans solution pour leurs patients. ", "start": 2577.92, "duration": 6.8}, {"text": " Plusieurs mesures \n sont mises en oeuvre ", "start": 2584.76, "duration": 1.96}, {"text": " pour anticiper cette fermeture. ", "start": 2586.76, "duration": 4.8}, {"text": " Un stock de lait \n lyophilis\u00e9 est en cours ", "start": 2591.6, "duration": 1.56}, {"text": " de constitution. ", "start": 2593.2, "duration": 2.12}, {"text": " L'association des lactariums \n de France d\u00e9ploie ", "start": 2595.36, "duration": 6.16}, {"text": " une campagne d'appel aux dons \n de lait maternel. ", "start": 2601.56, "duration": 1.56}, {"text": " Nous nous mobilisons \n pour relayer cet appel. ", "start": 2603.16, "duration": 12.88}, {"text": " Nous avons par ailleurs \n d\u00e9bloqu\u00e9 ", "start": 2616.08, "duration": 1.0}, {"text": " de quoi mobiliser cette collecte. ", "start": 2617.12, "duration": 1.0}, {"text": " Il est imp\u00e9ratif \n pour finir ", "start": 2618.16, "duration": 1.12}, {"text": " que tous les nouveau-n\u00e9s \n pr\u00e9matur\u00e9s ", "start": 2619.32, "duration": 1.0}, {"text": " dans les prochains \n mois en m\u00e9tropole ", "start": 2620.36, "duration": 4.4}, {"text": " comme en outre-mer \n puissent avoir acc\u00e8s ", "start": 2624.8, "duration": 3.32}, {"text": " aux ressources \n en lait maternel ", "start": 2628.16, "duration": 1.0}, {"text": " dont ils ont besoin. ", "start": 2629.2, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance des questions ", "start": 2630.96, "duration": 3.16}, {"text": " au gouvernement est suspendue. ", "start": 2634.16, "duration": 5.16}]}