{"label": "politique", "transcript": [{"text": "il a dit que ce serait pas un", "start": 0.04, "duration": 5.12}, {"text": "remaniement mais que ce serait un", "start": 3.52, "duration": 4.279}, {"text": "nouveau gouvernement ensuite il a dit", "start": 5.16, "duration": 4.04}, {"text": "que ce sera un gouvernement autonome", "start": 7.799, "duration": 2.72}, {"text": "autonome par rapport au pr\u00e9sident de la", "start": 9.2, "duration": 3.439}, {"text": "R\u00e9publique c'est-\u00e0-dire le cabinet", "start": 10.519, "duration": 3.361}, {"text": "commun entre le Premier ministre et le", "start": 12.639, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est termin\u00e9", "start": 13.88, "duration": 4.0}, {"text": "ensuite il a dit que sur la m\u00e9thode il", "start": 16.119, "duration": 3.041}, {"text": "allit beaucoup s'inspir\u00e9 de ce qu'il a", "start": 17.88, "duration": 4.159}, {"text": "appris \u00e0 Bruxelles et", "start": 19.16, "duration": 7.48}, {"text": "donc la le compromis il a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 22.039, "duration": 6.441}, {"text": "habitu\u00e9 \u00e0 \u00e7a il faut discuter avec les", "start": 26.64, "duration": 3.639}, {"text": "autres \u00c9tats-membres", "start": 28.48, "duration": 4.119}, {"text": "il est ouvert \u00e0 toutes les tendances", "start": 30.279, "duration": 4.041}, {"text": "politiques par son directeur de cabinet", "start": 32.599, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e0 Bruxelles a \u00e9t\u00e9 pendant des ann\u00e9es", "start": 34.32, "duration": 3.32}, {"text": "quelqu'un qui lui a dit tout de suite", "start": 36.36, "duration": 3.16}, {"text": "d'bl\u00e9 qu'il \u00e9tait au PS et ben il a", "start": 37.64, "duration": 3.399}, {"text": "travaill\u00e9 avec lui il a nomm\u00e9 directeur", "start": 39.52, "duration": 4.359}, {"text": "de cabinet et il a dit je crois tr\u00e8s", "start": 41.039, "duration": 4.2}, {"text": "important qu'il ait d\u00e9velopper une", "start": 43.879, "duration": 3.68}, {"text": "culture de l'\u00e9valuation l'\u00e9valuation des", "start": 45.239, "duration": 3.561}, {"text": "textes parce qu'ils trouvent qu'il y a", "start": 47.559, "duration": 2.68}, {"text": "beaucoup d'argent public qui est mal", "start": 48.8, "duration": 3.12}, {"text": "employ\u00e9 et", "start": 50.239, "duration": 4.041}, {"text": "donc et qu'on nous en France nous", "start": 51.92, "duration": 3.88}, {"text": "n'avions pas l'habitude de l'\u00e9valuation", "start": 54.28, "duration": 4.919}, {"text": "des textes comme comme comme ils font \u00e0", "start": 55.8, "duration": 5.2}, {"text": "Bruxelles", "start": 59.199, "duration": 3.801}, {"text": "voil\u00e0 je pense les choses les plus", "start": 61.0, "duration": 4.72}, {"text": "importantes qui m'ont mont frapp\u00e9", "start": 63.0, "duration": 5.119}, {"text": "comment ce discours a-til \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien", "start": 65.72, "duration": 4.96}, {"text": "tr\u00e8s bien ici l'accueil \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 68.119, "duration": 4.801}, {"text": "chaleureux Philippe a vraiment dit qu'on", "start": 70.68, "duration": 4.04}, {"text": "allait \u00eare en soutien qu' pit compter", "start": 72.92, "duration": 3.4}, {"text": "sur nous qu'on est bien conscient que la", "start": 74.72, "duration": 4.64}, {"text": "situation \u00e9tait tr\u00e8s difficile notamment", "start": 76.32, "duration": 6.04}, {"text": "des finances publi et qu'il", "start": 79.36, "duration": 6.64}, {"text": "allait sera il a dit min r\u00e9pondu jeir", "start": 82.36, "duration": 5.84}, {"text": "besoin de vous et la France vaoir besoin", "start": 86.0, "duration": 4.64}, {"text": "de vous donc tous conscients que la", "start": 88.2, "duration": 4.44}, {"text": "situation est extr\u00eamement difficile en", "start": 90.64, "duration": 4.96}, {"text": "tout cas Horizon est derri\u00e8re le nouveau", "start": 92.64, "duration": 4.799}, {"text": "Premier ministre vous vous positionnez", "start": 95.6, "duration": 3.44}, {"text": "dans la majorit\u00e9 gouvernementale tr\u00e8s", "start": 97.439, "duration": 3.68}, {"text": "clairement\u00e8 tr\u00e8s", "start": 99.04, "duration": 4.8}, {"text": "clairement est-ce que vous en savez un", "start": 101.119, "duration": 4.401}, {"text": "peu plus du coup sur la place qui", "start": 103.84, "duration": 3.72}, {"text": "pourrait avoir horizon gouvernement pas", "start": 105.52, "duration": 4.32}, {"text": "du tout pas du tout il y a beaucoup de", "start": 107.56, "duration": 4.159}, {"text": "bruit sur la place horizon le nombre de", "start": 109.84, "duration": 4.2}, {"text": "ministres dans nou gouvernement pas du", "start": 111.719, "duration": 5.0}, {"text": "tout il y a des bruits il des bruit", "start": 114.04, "duration": 4.88}, {"text": "voil\u00e0 et votre demande vous c'est que", "start": 116.719, "duration": 3.881}, {"text": "vous ayez un poid plus important que", "start": 118.92, "duration": 3.04}, {"text": "dans le gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent \u00f9 vous", "start": 120.6, "duration": 2.839}, {"text": "n'aviez que deux", "start": 121.96, "duration": 4.079}, {"text": "portefeuilles ce serait \u00e0 donc deux", "start": 123.439, "duration": 7.121}, {"text": "c'est deux c'est un minimum", "start": 126.039, "duration": 4.521}, {"text": "he et plus et plus il affinit\u00e9 d'accord", "start": 130.84, "duration": 5.759}, {"text": "il y a affinit\u00e9 benah oui clairement", "start": 134.0, "duration": 5.12}, {"text": "hein clairement le soutien d'Orizon est", "start": 136.599, "duration": 6.761}, {"text": "total et euh \u00c9douard \u00e9edouard Philippe", "start": 139.12, "duration": 6.479}, {"text": "ayant \u00e9t\u00e9 premier ministre conna\u00eet la", "start": 143.36, "duration": 3.879}, {"text": "difficult\u00e9 de la t\u00e2che et qui", "start": 145.599, "duration": 3.401}, {"text": "aujourd'hui d'autant plus difficile dans", "start": 147.239, "duration": 3.64}, {"text": "le nouveau contexte", "start": 149.0, "duration": 3.64}, {"text": "il y aurait aussi beaucoup de LR sans", "start": 150.879, "duration": 3.761}, {"text": "doute dans ce gouvernement pas parl\u00e9 des", "start": 152.64, "duration": 4.84}, {"text": "LR \u00e7a faudra attend pas de probl\u00e8me \u00e0", "start": 154.64, "duration": 4.92}, {"text": "travailler avec aussi et est-ce que vous", "start": 157.48, "duration": 3.56}, {"text": "avez fix\u00e9 des limites dans ce que vous", "start": 159.56, "duration": 5.64}, {"text": "\u00eates pr\u00eat \u00e0 accepter ou non non on n pas", "start": 161.04, "duration": 5.8}, {"text": "du tout \u00e9voqu\u00e9 cette question on est", "start": 165.2, "duration": 3.399}, {"text": "tr\u00e8s positif on sait que c'est tr\u00e8s", "start": 166.84, "duration": 4.24}, {"text": "difficile on va pas on va pas commencer", "start": 168.599, "duration": 4.161}, {"text": "par poser des conditions des limites on", "start": 171.08, "duration": 3.12}, {"text": "est en train d'essayer de stir ce", "start": 172.76, "duration": 2.52}, {"text": "nouveau Premier ministre qui est plein", "start": 174.2, "duration": 4.399}, {"text": "d'entrain qui a dit qu'il est pr\u00eat \u00e0", "start": 175.28, "duration": 6.239}, {"text": "agir qu'il a gard\u00e9 son enthousiasme de", "start": 178.599, "duration": 5.261}, {"text": "toujours VO", "start": 181.519, "duration": 7.58}, {"text": "[Musique]", "start": 183.86, "duration": 5.239}]}