{"label": "politique", "transcript": [{"text": "mes chers", "start": 14.92, "duration": 5.359}, {"text": "compatriotes la d\u00e9mocratie a parl\u00e9 et", "start": 17.199, "duration": 4.84}, {"text": "les Fran\u00e7ais ont plac\u00e9 le rassemblement", "start": 20.279, "duration": 5.601}, {"text": "national et ses alli\u00e9s en t\u00eate et ont", "start": 22.039, "duration": 8.801}, {"text": "pratiquement effac\u00e9 le bloc macroniste", "start": 25.88, "duration": 4.96}, {"text": "tout d'abord comme responsable politique", "start": 30.92, "duration": 5.479}, {"text": "je me f\u00e9licite de la participation si", "start": 33.44, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9lev\u00e9e qui donne une force particuli\u00e8re", "start": 36.399, "duration": 5.921}, {"text": "au r\u00e9sultat de ce soir les Fran\u00e7ais ont", "start": 39.28, "duration": 6.16}, {"text": "ainsi dans un vote sans ambigu\u00e9 t\u00e9moign\u00e9", "start": 42.32, "duration": 5.32}, {"text": "de leur volont\u00e9 de tourner la page apr\u00e8s", "start": 45.44, "duration": 6.599}, {"text": "7 ans de pouvoir m\u00e9prisant et corrosif", "start": 47.64, "duration": 6.0}, {"text": "nous en remercions chaleureusement les", "start": 52.039, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9lecteurs et accueillons ce r\u00e9sultat", "start": 53.64, "duration": 4.439}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9tape vers un choix", "start": 56.239, "duration": 4.561}, {"text": "d'alternance comme une marque de confi", "start": 58.079, "duration": 6.08}, {"text": "qui nous honore et nous oblige j'ai en", "start": 60.8, "duration": 4.679}, {"text": "particulier une pens\u00e9e pour les", "start": 64.159, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9lecteurs de la 11e circonscription du", "start": 65.479, "duration": 4.241}, {"text": "Pas de Calais qui me font l'honneur de M", "start": 67.4, "duration": 4.84}, {"text": "lire d\u00e8s ce", "start": 69.72, "duration": 2.52}, {"text": "soir pour autant pour autant rien n'est", "start": 72.52, "duration": 7.2}, {"text": "gagn et le second tour sera d\u00e9terminant", "start": 75.96, "duration": 5.56}, {"text": "d\u00e9terminant pour \u00e9viter au pays de", "start": 79.72, "duration": 4.399}, {"text": "tomber entre les mains de la coalition", "start": 81.52, "duration": 6.239}, {"text": "nups 2 et en r\u00e9alit\u00e9 d'une extr\u00eame", "start": 84.119, "duration": 6.921}, {"text": "gauche \u00e0 tendance violente antis\u00e9mite et", "start": 87.759, "duration": 5.121}, {"text": "antir\u00e9publicaine dont les \u00e9l\u00e9ments les", "start": 91.04, "duration": 5.28}, {"text": "plus activistes de LFI du NPA des", "start": 92.88, "duration": 5.519}, {"text": "groupuscules violents ou communautariste", "start": 96.32, "duration": 4.159}, {"text": "imposeront Jean-Luc M\u00e9lenchon comme", "start": 98.399, "duration": 4.08}, {"text": "premier", "start": 100.479, "duration": 4.6}, {"text": "ministre d\u00e9terminant surtout pour donner", "start": 102.479, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 Jordan bardellaa une majorit\u00e9 absolue", "start": 105.079, "duration": 6.841}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale pour lancer d\u00e8s", "start": 107.799, "duration": 6.28}, {"text": "la semaine prochaine le redressement de", "start": 111.92, "duration": 4.4}, {"text": "la France et le r\u00e9tablissement de", "start": 114.079, "duration": 4.761}, {"text": "l'unit\u00e9 et de la concorde", "start": 116.32, "duration": 5.479}, {"text": "nationale en d\u00e9mocratie rien n'est plus", "start": 118.84, "duration": 5.319}, {"text": "normal et sain que l'alternance", "start": 121.799, "duration": 4.92}, {"text": "politique pour entamer cette alternance", "start": 124.159, "duration": 4.8}, {"text": "pour conduire les r\u00e9forme dont le pays a", "start": 126.719, "duration": 4.52}, {"text": "besoin il nous faut une majorit\u00e9 absolue", "start": 128.959, "duration": 4.201}, {"text": "pour que Jordane Bardella soit dans 8", "start": 131.239, "duration": 4.161}, {"text": "jours nomm\u00e9 Premier ministre par", "start": 133.16, "duration": 4.719}, {"text": "Emmanuel", "start": 135.4, "duration": 2.479}, {"text": "Macron sans majorit\u00e9 claire il se", "start": 140.36, "duration": 4.8}, {"text": "trouvera toujours quelques f\u00e9odalit\u00e9s", "start": 143.44, "duration": 4.24}, {"text": "anciennes des inerties programm\u00e9es et de", "start": 145.16, "duration": 4.799}, {"text": "basse man\u0153uvre pour faire \u00e9chec \u00e0 la", "start": 147.68, "duration": 3.839}, {"text": "vraie alternance dont le pays a", "start": 149.959, "duration": 4.0}, {"text": "urgemment besoin c'est pourquoi je vous", "start": 151.519, "duration": 5.041}, {"text": "invite mes chers compatriotes \u00e0", "start": 153.959, "duration": 4.441}, {"text": "renouveler votre vote si vous avez", "start": 156.56, "duration": 4.319}, {"text": "choisi nos candidats au premier tour si", "start": 158.4, "duration": 5.199}, {"text": "vous avez fait un autre choix je vous", "start": 160.879, "duration": 5.201}, {"text": "appelle \u00e0 rejoindre dimanche la", "start": 163.599, "duration": 5.321}, {"text": "coalition de la libert\u00e9 de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 166.08, "duration": 3.879}, {"text": "et de", "start": 168.92, "duration": 3.88}, {"text": "l'unit\u00e9 dimanche en votant pour les", "start": 169.959, "duration": 4.721}, {"text": "candidats de l'Union national vous ferez", "start": 172.8, "duration": 3.96}, {"text": "en sorte que le pays retrouve dans", "start": 174.68, "duration": 5.36}, {"text": "l'unit\u00e9 et la fraternit\u00e9 l'\u00e9nergie pour", "start": 176.76, "duration": 5.759}, {"text": "ne faire plus", "start": 180.04, "duration": 6.559}, {"text": "qu'un en ces jours qui viennent", "start": 182.519, "duration": 6.0}, {"text": "gardez-vous de ceux qui en usant d'une", "start": 186.599, "duration": 4.761}, {"text": "peur injustifi\u00e9e ou de menace invent\u00e9", "start": 188.519, "duration": 5.121}, {"text": "voudrait uniquement faire perdurer un", "start": 191.36, "duration": 5.599}, {"text": "syst\u00e8me qui a failli et a v\u00e9cu aucun", "start": 193.64, "duration": 6.0}, {"text": "fran\u00e7ais je dis bien aucun Fran\u00e7ais ne", "start": 196.959, "duration": 5.84}, {"text": "perdra de droit au contraire les droits", "start": 199.64, "duration": 5.36}, {"text": "seront garantis et d\u00e8s lors que la", "start": 202.799, "duration": 4.601}, {"text": "situation le permettra de nouveaux", "start": 205.0, "duration": 5.519}, {"text": "seront cr\u00e9\u00e9s au b\u00e9n\u00e9fice de chacun", "start": 207.4, "duration": 6.88}, {"text": "mes chers compatriotes ce 30 juin 2024", "start": 210.519, "duration": 6.881}, {"text": "dans le pays rena\u00e9 l'esp\u00e9rance le 7", "start": 214.28, "duration": 5.64}, {"text": "juillet mobilisez-vous pour que le", "start": 217.4, "duration": 5.759}, {"text": "peuple gagne vive la R\u00e9publique vive la", "start": 219.92, "duration": 6.239}, {"text": "France", "start": 223.159, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 231.46, "duration": 9.929}]}