{"label": "tech", "transcript": [{"text": "l' annonce qu'il ne fallait pas rater \u00e0", "start": 0.0, "duration": 3.899}, {"text": "cette wwdc 2020 chez apple", "start": 1.469, "duration": 4.261}, {"text": "c'\u00e9tait leur transition vers leurs", "start": 3.899, "duration": 5.931}, {"text": "propres puces le fait de quitter intel", "start": 5.73, "duration": 4.1}, {"text": "pour toutes les autres annonces de la", "start": 9.95, "duration": 4.03}, {"text": "wwdc vous pouvez retrouver notre vid\u00e9o", "start": 11.91, "duration": 3.809}, {"text": "d\u00e9di\u00e9e qui est un grand r\u00e9capitulatif", "start": 13.98, "duration": 3.6}, {"text": "dans la description de cette vid\u00e9o est", "start": 15.719, "duration": 3.72}, {"text": "d'ailleurs on y parle en d\u00e9tail de ios", "start": 17.58, "duration": 3.449}, {"text": "14 et la nouvelle version d'ailleurs", "start": 19.439, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce qu mais qu'est ce que c'est donc", "start": 21.029, "duration": 4.111}, {"text": "que \u00e7a des widgets sur ios sur la vid\u00e9o", "start": 22.439, "duration": 4.321}, {"text": "dans la description bon mais l\u00e0 ce dont", "start": 25.14, "duration": 2.969}, {"text": "on va parler maintenant c'est la grande", "start": 26.76, "duration": 3.21}, {"text": "transition qu'apple a d\u00e9voil\u00e9e en", "start": 28.109, "duration": 3.51}, {"text": "cl\u00f4ture de cette wwdc", "start": 29.97, "duration": 3.69}, {"text": "c'est la transition des puces intel qui", "start": 31.619, "duration": 3.421}, {"text": "\u00e9quipaient tous et mac et ses macbook", "start": 33.66, "duration": 4.26}, {"text": "depuis 2005 vers ses propres processeurs", "start": 35.04, "duration": 3.6}, {"text": "maison", "start": 37.92, "duration": 2.639}, {"text": "les processeurs apple c'est un \u00e9v\u00e9nement", "start": 38.64, "duration": 3.96}, {"text": "forc\u00e9ment historique dans la vie d'apple", "start": 40.559, "duration": 3.481}, {"text": "puisque il y aura pas de marche arri\u00e8re", "start": 42.6, "duration": 3.9}, {"text": "apple l\u00e0 ils ont annonc\u00e9 une transition", "start": 44.04, "duration": 4.05}, {"text": "et un abandon progressif de la", "start": 46.5, "duration": 3.239}, {"text": "plateforme intel vers leurs propres", "start": 48.09, "duration": 2.25}, {"text": "plateformes", "start": 49.739, "duration": 2.581}, {"text": "\u00e7a passe ou \u00e7a casse avant de se pencher", "start": 50.34, "duration": 3.359}, {"text": "sur le calendrier est ce que \u00e7a va", "start": 52.32, "duration": 2.94}, {"text": "signifier concr\u00e8tement comme changement", "start": 53.699, "duration": 3.061}, {"text": "pour nos produits du quotidien", "start": 55.26, "duration": 3.869}, {"text": "on va d'abord expliquer pourquoi apple a", "start": 56.76, "duration": 4.229}, {"text": "pris cette d\u00e9cision d'abandonner intel", "start": 59.129, "duration": 2.851}, {"text": "en fait il ya deux choses qui se sont", "start": 60.989, "duration": 2.131}, {"text": "pass\u00e9es en parall\u00e8le qui peuvent", "start": 61.98, "duration": 3.12}, {"text": "expliquer cette transition d'abord il ya", "start": 63.12, "duration": 3.48}, {"text": "intel qui a un peu pi\u00e9tin\u00e9 sur ses", "start": 65.1, "duration": 3.0}, {"text": "propres technologies qui a eu du mal \u00e0", "start": 66.6, "duration": 3.15}, {"text": "produire son premier processeur en dix", "start": 68.1, "duration": 2.16}, {"text": "nanom\u00e8tres", "start": 69.75, "duration": 1.95}, {"text": "il a fallu plusieurs ann\u00e9es pour r\u00e9ussir", "start": 70.26, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e0 produire ce processeur et apple", "start": 71.7, "duration": 3.33}, {"text": "pendant ce temps l\u00e0 bas \u00e9taient oblig\u00e9s", "start": 73.92, "duration": 3.0}, {"text": "d'attendre et de renouveler lentement le", "start": 75.03, "duration": 3.629}, {"text": "design de ses macbook et de ses mac", "start": 76.92, "duration": 3.39}, {"text": "pendant ce temps l\u00e0 apple justement il", "start": 78.659, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9velopper leurs propres processeurs", "start": 80.31, "duration": 3.419}, {"text": "dans l'iphone puis dans l'ipad et", "start": 81.54, "duration": 4.11}, {"text": "l'apple watch et \u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un vrai", "start": 83.729, "duration": 3.481}, {"text": "succ\u00e8s pour eux ils ont vu qu'ils", "start": 85.65, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9taient capables en interne de", "start": 87.21, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9velopper compl\u00e8tement leurs propres", "start": 88.59, "duration": 3.779}, {"text": "puces et de proposer des performances au", "start": 89.97, "duration": 3.99}, {"text": "niveau de la concurrence voire au del\u00e0", "start": 92.369, "duration": 3.091}, {"text": "de la concurrence et m\u00eame au niveau des", "start": 93.96, "duration": 3.57}, {"text": "pc portables intel justement en fait on", "start": 95.46, "duration": 3.63}, {"text": "le sait peu mais apple utilise d\u00e9j\u00e0 ses", "start": 97.53, "duration": 2.879}, {"text": "propres puces dans les macbook et les", "start": 99.09, "duration": 1.77}, {"text": "imac", "start": 100.409, "duration": 2.011}, {"text": "par exemple dans le macbook pro bas \u00e7a", "start": 100.86, "duration": 3.869}, {"text": "permet d'utiliser le tx bar yocha\u00ef 10 et", "start": 102.42, "duration": 4.14}, {"text": "plusieurs \u00e9l\u00e9ments de s\u00e9curit\u00e9 autour de", "start": 104.729, "duration": 3.21}, {"text": "ces deux composants l'argument \u00e9vident", "start": 106.56, "duration": 2.58}, {"text": "de cette transition pour apple c'est", "start": 107.939, "duration": 3.301}, {"text": "surtout la ma\u00eetrise \u00e0 100 % mat\u00e9rielles", "start": 109.14, "duration": 3.689}, {"text": "et logicielles le tout la brique", "start": 111.24, "duration": 3.48}, {"text": "technologique constitue aujourd'hui un", "start": 112.829, "duration": 3.121}, {"text": "macbook ou un mac", "start": 114.72, "duration": 2.249}, {"text": "parce qu'il faut bien comprendre que ce", "start": 115.95, "duration": 2.43}, {"text": "dont on parle aujourd'hui c'est un sujet", "start": 116.969, "duration": 2.4}, {"text": "qui est beaucoup plus large qu'une", "start": 118.38, "duration": 2.76}, {"text": "simple histoire de processeurs en fait", "start": 119.369, "duration": 2.701}, {"text": "aujourd'hui on pr\u00e9f\u00e8re parler de", "start": 121.14, "duration": 2.04}, {"text": "plateformes c'est quelque chose de", "start": 122.07, "duration": 2.63}, {"text": "beaucoup plus large justement qui", "start": 123.18, "duration": 2.57}, {"text": "simple processeur qui va juste s'occuper", "start": 124.7, "duration": 3.18}, {"text": "des calculs avec les plateformes les", "start": 125.75, "duration": 3.539}, {"text": "puces les stocks comme on appelle", "start": 127.88, "duration": 3.24}, {"text": "commun\u00e9ment c'est quelque chose qui", "start": 129.289, "duration": 3.48}, {"text": "m'int\u00e9resse beaucoup de technologies la", "start": 131.12, "duration": 4.05}, {"text": "5g le wifi tous et tous ces \u00e9l\u00e9ments l\u00e0", "start": 132.769, "duration": 4.561}, {"text": "vont s'int\u00e9grer \u00e0 ce processeur \u00e0 cette", "start": 135.17, "duration": 3.75}, {"text": "puce centrale c'est un point sur lequel", "start": 137.33, "duration": 3.299}, {"text": "apple a d'ailleurs insist\u00e9 lors de sa", "start": 138.92, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sentation en d\u00e9veloppant leurs", "start": 140.629, "duration": 3.061}, {"text": "propres puces ils vont pouvoir int\u00e9grer", "start": 142.28, "duration": 2.97}, {"text": "un certain nombre de technologies qu'ils", "start": 143.69, "duration": 3.03}, {"text": "avaient d\u00e9j\u00e0 sur leur ipad ou leur", "start": 145.25, "duration": 3.45}, {"text": "iphone par exemple on l'a dit la 5g ou", "start": 146.72, "duration": 3.84}, {"text": "wifi mais aussi des \u00e9l\u00e9ments autour de", "start": 148.7, "duration": 3.27}, {"text": "l'intelligence artificielle ou de la", "start": 150.56, "duration": 2.97}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es des choses qui", "start": 151.97, "duration": 3.329}, {"text": "auparavant \u00e9taient li\u00e9s \u00e0 une telle", "start": 153.53, "duration": 3.09}, {"text": "\u00e9quipe on est pas vraiment int\u00e9gr\u00e9", "start": 155.299, "duration": 2.881}, {"text": "librement dans leurs produits d'ailleurs", "start": 156.62, "duration": 3.149}, {"text": "vous allez souvent entendre parler pour", "start": 158.18, "duration": 3.089}, {"text": "cette annonce dans la presse du passage", "start": 159.769, "duration": 3.091}, {"text": "de intel aux propres aux possesseurs", "start": 161.269, "duration": 3.661}, {"text": "apple mais en fait il ya aussi un autre", "start": 162.86, "duration": 3.45}, {"text": "acteur qui est touch\u00e9 par cette d\u00e9cision", "start": 164.93, "duration": 3.36}, {"text": "c'est amd qui proposait jusque l\u00e0 leur", "start": 166.31, "duration": 4.019}, {"text": "plus graphique dans les macbook et les", "start": 168.29, "duration": 2.49}, {"text": "imac", "start": 170.329, "duration": 2.731}, {"text": "d\u00e9sormais apple va tout internaliser et", "start": 170.78, "duration": 3.42}, {"text": "on retrouvera les plus graphique qu'on", "start": 173.06, "duration": 2.97}, {"text": "trouvait d\u00e9j\u00e0 dans l'iphone et l'ipad", "start": 174.2, "duration": 3.33}, {"text": "qui \u00e9tait d\u00e9velopp\u00e9 directement par", "start": 176.03, "duration": 3.06}, {"text": "apple d'apr\u00e8s apple l'int\u00e9gration de", "start": 177.53, "duration": 2.819}, {"text": "leurs propres puces va leur permettre de", "start": 179.09, "duration": 2.7}, {"text": "d\u00e9velopper des macbook y seront plus", "start": 180.349, "duration": 3.48}, {"text": "performants \u00e0 consommation \u00e9quivalente \u00e0", "start": 181.79, "duration": 3.12}, {"text": "ce qu'il faisait auparavant", "start": 183.829, "duration": 3.151}, {"text": "c'est par exemple le probl\u00e8me majeur du", "start": 184.91, "duration": 4.35}, {"text": "macbook air 2020 qui a tendance \u00e0 \u00e0", "start": 186.98, "duration": 4.02}, {"text": "cause de sa consommation \u00e0 chauffer un", "start": 189.26, "duration": 3.479}, {"text": "petit peu trop \u00e0 ventiler assez", "start": 191.0, "duration": 3.42}, {"text": "rapidement et du coup a limit\u00e9 ses", "start": 192.739, "duration": 3.271}, {"text": "performances pour \u00e9viter de surchauffer", "start": 194.42, "duration": 2.67}, {"text": "c'est un probl\u00e8me qui touche", "start": 196.01, "duration": 2.309}, {"text": "particuli\u00e8rement les processeurs intel", "start": 197.09, "duration": 3.119}, {"text": "et avec leurs propres processeurs apple", "start": 198.319, "duration": 3.901}, {"text": "aimerait bien r\u00e9gler ce probl\u00e8me si on", "start": 200.209, "duration": 3.81}, {"text": "met de c\u00f4t\u00e9 de seconde la technologie ce", "start": 202.22, "duration": 3.269}, {"text": "changement il va aussi permettre \u00e0 apple", "start": 204.019, "duration": 3.0}, {"text": "de ma\u00eetriser mieux ma ses co\u00fbts de", "start": 205.489, "duration": 3.33}, {"text": "production et donc potentiellement", "start": 207.019, "duration": 4.141}, {"text": "potentiellement de produire des macbook", "start": 208.819, "duration": 4.561}, {"text": "moins cher surtout que intel faisait", "start": 211.16, "duration": 3.99}, {"text": "payer assez cher ses propres processeurs", "start": 213.38, "duration": 4.77}, {"text": "est en situation de dire de majoritaire", "start": 215.15, "duration": 4.41}, {"text": "sur le march\u00e9 pour pas dire autre chose", "start": 218.15, "duration": 2.85}, {"text": "on pourrait m\u00eame imaginer dans les", "start": 219.56, "duration": 3.12}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 venir apple appliqu\u00e9 la m\u00eame", "start": 221.0, "duration": 3.359}, {"text": "strat\u00e9gie qu'ils ont avec l'iphone s e", "start": 222.68, "duration": 2.459}, {"text": "ou l'ipad", "start": 224.359, "duration": 2.22}, {"text": "entr\u00e9e de gamme \u00e0 leur macbook en", "start": 225.139, "duration": 2.82}, {"text": "proposant un netbook beaucoup plus", "start": 226.579, "duration": 2.581}, {"text": "accessible au grand public", "start": 227.959, "duration": 3.571}, {"text": "quelque chose autour des 500 600 euros", "start": 229.16, "duration": 3.78}, {"text": "en r\u00e9utilisant leurs processeurs des", "start": 231.53, "duration": 2.67}, {"text": "ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes o\u00f9 les design des", "start": 232.94, "duration": 2.73}, {"text": "ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant en proposant compte", "start": 234.2, "duration": 2.34}, {"text": "quelque chose de beaucoup plus", "start": 235.67, "duration": 2.76}, {"text": "accessible on l'a d\u00e9j\u00e0 dit mais apple \u00e0", "start": 236.54, "duration": 3.9}, {"text": "pouvoir int\u00e9grer la 4g voir la 5g", "start": 238.43, "duration": 4.139}, {"text": "directement dans ses macbook et \u00e7a \u00e7a va", "start": 240.44, "duration": 3.03}, {"text": "permettre d'avoir des ordinateurs", "start": 242.569, "duration": 2.82}, {"text": "connect\u00e9s \u00e0 internet en permanence m\u00eame", "start": 243.47, "duration": 3.239}, {"text": "en dehors des zones o\u00f9 vous ne captez", "start": 245.389, "duration": 1.891}, {"text": "pas le wifi", "start": 246.709, "duration": 2.131}, {"text": "l\u00e0 on a surtout parl\u00e9 des avantages \u00e0", "start": 247.28, "duration": 2.94}, {"text": "passer d'une plateforme intel \u00e0 une", "start": 248.84, "duration": 3.09}, {"text": "plateforme apple mais il ya aussi", "start": 250.22, "duration": 3.09}, {"text": "quelques inconv\u00e9nients ou en tout cas", "start": 251.93, "duration": 3.29}, {"text": "des questions auxquelles apple va devoir", "start": 253.31, "duration": 3.11}, {"text": "la plus grande question c'est la", "start": 255.22, "duration": 2.519}, {"text": "compatibilit\u00e9 des applications et de", "start": 256.42, "duration": 2.67}, {"text": "tous les logiciels qui faisaient l'\u00e9cho", "start": 257.739, "duration": 3.361}, {"text": "syst\u00e8me mac os qui \u00e9tait autrefois donc", "start": 259.09, "duration": 4.05}, {"text": "bas\u00e9s sur intel et qui devra d\u00e9sormais", "start": 261.1, "duration": 4.29}, {"text": "\u00eatre adapt\u00e9 \u00e0 la plateforme arm d'apple", "start": 263.14, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e0 l'instar de ce que microsoft a propos\u00e9", "start": 265.39, "duration": 4.05}, {"text": "sur windows arm apple a deux solutions", "start": 266.92, "duration": 4.65}, {"text": "pour r\u00e9gler ce probl\u00e8me de compatibilit\u00e9", "start": 269.44, "duration": 4.14}, {"text": "d'abord il ya une couche d'\u00e9mulation qui", "start": 271.57, "duration": 4.23}, {"text": "va rendre toutes les applications x86", "start": 273.58, "duration": 4.32}, {"text": "compatible avec les nouveaux mac", "start": 275.8, "duration": 3.84}, {"text": "les nouveaux macbook et ensuite apple", "start": 277.9, "duration": 2.79}, {"text": "propose tout ce qu'il faut aux", "start": 279.64, "duration": 3.03}, {"text": "d\u00e9veloppeurs pour d\u00e9velopper nativement", "start": 280.69, "duration": 3.45}, {"text": "pour leur nouvelle plateforme est", "start": 282.67, "duration": 3.33}, {"text": "propos\u00e9 en fait un seul ex\u00e9cutable qui", "start": 284.14, "duration": 3.78}, {"text": "soit \u00e0 la fois compatible intel est", "start": 286.0, "duration": 3.66}, {"text": "compatible apple comme \u00e0 leur habitude", "start": 287.92, "duration": 3.42}, {"text": "apple avant leur pr\u00e9sentation publique", "start": 289.66, "duration": 3.03}, {"text": "ils se sont d\u00e9j\u00e0 associ\u00e9es \u00e0 quelques", "start": 291.34, "duration": 3.0}, {"text": "grands noms de l'\u00e9dition de logiciels et", "start": 292.69, "duration": 3.3}, {"text": "d'applications sur leurs plateformes", "start": 294.34, "duration": 3.54}, {"text": "par exemple microsoft qui proposera la", "start": 295.99, "duration": 4.23}, {"text": "version native de microsoft office pour", "start": 297.88, "duration": 4.23}, {"text": "le macbook et les imac mais aussi adobe", "start": 300.22, "duration": 3.48}, {"text": "qui va proposer une version adapt\u00e9e de", "start": 302.11, "duration": 3.69}, {"text": "toute la suite cr\u00e9ative cloud pour les", "start": 303.7, "duration": 4.32}, {"text": "nouveaux macbook ou les nouveaux imac et", "start": 305.8, "duration": 3.27}, {"text": "si vous aviez l'habitude d'installer", "start": 308.02, "duration": 3.899}, {"text": "windows ou linux sur votre mac book on", "start": 309.07, "duration": 4.59}, {"text": "sait pas exactement encore ce qui va", "start": 311.919, "duration": 4.021}, {"text": "advenir de cette possibilit\u00e9 mais apple", "start": 313.66, "duration": 3.57}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 fait une d\u00e9monstration de", "start": 315.94, "duration": 2.82}, {"text": "parall\u00e8le leurs outils de virtualisation", "start": 317.23, "duration": 3.57}, {"text": "qui la permettent de faire tourner un", "start": 318.76, "duration": 4.409}, {"text": "linux par exemple directement sur votre", "start": 320.8, "duration": 4.38}, {"text": "macbook \u00e0 l'int\u00e9rieur de mac os l\u00e0 on", "start": 323.169, "duration": 3.151}, {"text": "s'est attard\u00e9 sur les applications et", "start": 325.18, "duration": 2.1}, {"text": "les logiciels qui \u00e9tait bas\u00e9", "start": 326.32, "duration": 3.27}, {"text": "historiquement pour intel mais cette", "start": 327.28, "duration": 4.08}, {"text": "transition vers la plateforme apple", "start": 329.59, "duration": 3.36}, {"text": "elle va permettre une nouvelle chose", "start": 331.36, "duration": 3.18}, {"text": "pour les macbook et les imac c'est", "start": 332.95, "duration": 3.12}, {"text": "int\u00e9grer directement les applications", "start": 334.54, "duration": 4.32}, {"text": "ios et surtout ipad ios directement dans", "start": 336.07, "duration": 4.44}, {"text": "le syst\u00e8me de cotation macoretz vont", "start": 338.86, "duration": 2.73}, {"text": "mettre cela concr\u00e8tement va falloir", "start": 340.51, "duration": 2.46}, {"text": "attendre les premiers produits pour", "start": 341.59, "duration": 2.76}, {"text": "pouvoir tester tous \u00e0 tester les", "start": 342.97, "duration": 2.43}, {"text": "performances tester la compatibilit\u00e9", "start": 344.35, "duration": 3.72}, {"text": "avec les applications et pour \u00e7a apple", "start": 345.4, "duration": 4.11}, {"text": "nous donne rendez vous \u00e0 la fin de", "start": 348.07, "duration": 2.79}, {"text": "l'ann\u00e9e pour leur premi\u00e8re pr\u00e9sentation", "start": 349.51, "duration": 3.0}, {"text": "du premier bac beaucoup de premiers", "start": 350.86, "duration": 3.42}, {"text": "produits en tout cas qui tournera avec", "start": 352.51, "duration": 3.54}, {"text": "cette nouvelle plateforme apple silicone", "start": 354.28, "duration": 3.389}, {"text": "en attendant pour les d\u00e9veloppeurs que", "start": 356.05, "duration": 3.78}, {"text": "cela int\u00e9resse apple propose un kit de", "start": 357.669, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9veloppement bas\u00e9 sur un mac mini avec", "start": 359.83, "duration": 4.5}, {"text": "une puce apple \u00e0 12 z \u00e0 l'int\u00e9rieur qu'\u00e0", "start": 361.75, "duration": 4.29}, {"text": "permettent de commencer \u00e0 adapter leurs", "start": 364.33, "duration": 3.12}, {"text": "premi\u00e8res applications vers cette", "start": 366.04, "duration": 2.79}, {"text": "nouvelle plateforme apple a annonc\u00e9", "start": 367.45, "duration": 2.73}, {"text": "l'abandon de la plateforme intel", "start": 368.83, "duration": 2.94}, {"text": "s'assoit sur le tr\u00e8s long terme", "start": 370.18, "duration": 2.64}, {"text": "en fait ils ont d\u00e9taill\u00e9 que la", "start": 371.77, "duration": 2.64}, {"text": "transition va durer \u00e0 peu pr\u00e8s deux ans", "start": 372.82, "duration": 3.3}, {"text": "et pendant ces deux ans il y aura encore", "start": 374.41, "duration": 3.21}, {"text": "de nouveaux produits qui sortiront en", "start": 376.12, "duration": 2.97}, {"text": "essayant des processeurs intel", "start": 377.62, "duration": 3.06}, {"text": "cette transition sera donc progressive", "start": 379.09, "duration": 3.9}, {"text": "et on pense que par exemple mac pro ou", "start": 380.68, "duration": 4.14}, {"text": "le prochain mac pro continuerons", "start": 382.99, "duration": 3.69}, {"text": "d'utiliser les processeurs intel qui", "start": 384.82, "duration": 3.36}, {"text": "sont plus performants", "start": 386.68, "duration": 2.85}, {"text": "sans tenir compte de la consommation", "start": 388.18, "duration": 3.0}, {"text": "plus performant que ce que proposait", "start": 389.53, "duration": 3.57}, {"text": "apple avec ses propres puces ce qu'il", "start": 391.18, "duration": 2.85}, {"text": "faut surtout comprendre avec cette", "start": 393.1, "duration": 2.129}, {"text": "transition c'est que si vous avez d\u00e9j\u00e0", "start": 394.03, "duration": 3.06}, {"text": "un macbook ou un mac ton avec une", "start": 395.229, "duration": 3.631}, {"text": "plateforme intel et rejoindre le jeter \u00e0", "start": 397.09, "duration": 3.12}, {"text": "la poubelle d\u00e8s la fin de cette vid\u00e9o", "start": 398.86, "duration": 2.79}, {"text": "il va continuer \u00e0 fonctionner pendant", "start": 400.21, "duration": 3.72}, {"text": "les ann\u00e9es \u00e0 venir progressivement apple", "start": 401.65, "duration": 3.75}, {"text": "va renouveler son propre parc", "start": 403.93, "duration": 2.67}, {"text": "mais tout cela va se faire assez", "start": 405.4, "duration": 2.609}, {"text": "lentement il n'y a pas de panique \u00e0", "start": 406.6, "duration": 1.86}, {"text": "avoir", "start": 408.009, "duration": 1.741}, {"text": "et si vous vous posez en ce moment la", "start": 408.46, "duration": 2.7}, {"text": "question d'acheter ou non un mac ou", "start": 409.75, "duration": 2.669}, {"text": "plut\u00f4t d'attendre la fin de l'ann\u00e9e", "start": 411.16, "duration": 2.22}, {"text": "justement pour voir ce que apple va", "start": 412.419, "duration": 2.941}, {"text": "proposer avec ses propres puces la", "start": 413.38, "duration": 3.03}, {"text": "r\u00e9ponse elle est un petit peu plus", "start": 415.36, "duration": 2.399}, {"text": "complexe d'apr\u00e8s nous les premi\u00e8res", "start": 416.41, "duration": 2.91}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations de produits apple qui vont", "start": 417.759, "duration": 2.581}, {"text": "profiter de cette nouvelle architecture", "start": 419.32, "duration": 2.939}, {"text": "c'est d'abord leur produit portable", "start": 420.34, "duration": 3.78}, {"text": "voire m\u00eame leur produit ultra portable", "start": 422.259, "duration": 3.72}, {"text": "c'est eux qui historiquement profiter au", "start": 424.12, "duration": 3.66}, {"text": "mieux d'un passage \u00e0 l' architecture arm", "start": 425.979, "duration": 3.12}, {"text": "donc si vous \u00e9tiez plut\u00f4t \u00e0 la recherche", "start": 427.78, "duration": 3.359}, {"text": "d'un macbook pro d'un imac d'un imac", "start": 429.099, "duration": 4.081}, {"text": "trop voire m\u00eame d'un maquereau l'a pas", "start": 431.139, "duration": 3.661}, {"text": "trop de soucis apple a d\u00e9j\u00e0 renouvel\u00e9", "start": 433.18, "duration": 3.209}, {"text": "s'est produit r\u00e9cemment et il doit", "start": 434.8, "duration": 2.79}, {"text": "continuer \u00e0 utiliser de la plateforme", "start": 436.389, "duration": 2.551}, {"text": "intel pendant un petit moment", "start": 437.59, "duration": 2.46}, {"text": "et si vous \u00e9tiez plut\u00f4t \u00e0 la recherche", "start": 438.94, "duration": 3.449}, {"text": "d'un ultraportable chez apple l\u00e0 vous", "start": 440.05, "duration": 4.049}, {"text": "conseille plut\u00f4t d'attendre attendre", "start": 442.389, "duration": 3.06}, {"text": "parce qu'en fait le macbook air qui est", "start": 444.099, "duration": 3.391}, {"text": "propos\u00e9 actuellement chez apple on sent", "start": 445.449, "duration": 3.451}, {"text": "qu'il est assez limit\u00e9 par la plateforme", "start": 447.49, "duration": 3.209}, {"text": "intel et que justement en int\u00e9grant", "start": 448.9, "duration": 3.239}, {"text": "compl\u00e8tement leur propre design et leur", "start": 450.699, "duration": 3.391}, {"text": "propre architecture apple vont vraiment", "start": 452.139, "duration": 3.571}, {"text": "pouvoir d\u00e9velopper une toute nouvelle", "start": 454.09, "duration": 3.48}, {"text": "machine \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e dans cette", "start": 455.71, "duration": 3.269}, {"text": "cat\u00e9gorie on l'a compris c'est un moment", "start": 457.57, "duration": 3.15}, {"text": "historique pour apple d'acter cette", "start": 458.979, "duration": 3.541}, {"text": "transition intel vers apple", "start": 460.72, "duration": 3.03}, {"text": "dites nous dans les commentaires je", "start": 462.52, "duration": 2.25}, {"text": "pense que vous en pensez si vous \u00eates", "start": 463.75, "duration": 2.46}, {"text": "plut\u00f4t optimiste sur ce changement ou", "start": 464.77, "duration": 3.149}, {"text": "plut\u00f4t pessimiste en tout cas merci \u00e0", "start": 466.21, "duration": 3.12}, {"text": "toutes et \u00e0 tous d'avoir suivi cette", "start": 467.919, "duration": 3.06}, {"text": "vid\u00e9o n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner sur", "start": 469.33, "duration": 3.24}, {"text": "nos r\u00e9seaux sociaux et \u00e0 venir nous en", "start": 470.979, "duration": 3.93}, {"text": "parler moi je vous dis \u00e0 bient\u00f4t sur", "start": 472.57, "duration": 4.55}, {"text": "frandroid", "start": 474.909, "duration": 2.211}]}