{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.69, "duration": 2.11}, {"text": "bonsoir \u00e0 tous et bienvenue dans", "start": 1.4, "duration": 3.399}, {"text": "l'Europe c'est nous votre rendez-vous", "start": 2.8, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9en tous les lundis soirs de 19h30", "start": 4.799, "duration": 5.8}, {"text": "\u00e0 20h30 sur LCP pour comprendre et", "start": 7.52, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9crypter tous les enjeux des \u00e9lections", "start": 10.599, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9ennes alors quel sera le nouveau", "start": 12.44, "duration": 4.52}, {"text": "visage de l'Europe le 9 juin prochain", "start": 14.799, "duration": 4.4}, {"text": "quelle Europe pour demain nous allons", "start": 16.96, "duration": 4.159}, {"text": "poser la question ce soir \u00e0 Nathalie", "start": 19.199, "duration": 3.92}, {"text": "looiseau elle est d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne", "start": 21.119, "duration": 5.0}, {"text": "renw", "start": 23.119, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 27.48, "duration": 4.009}, {"text": "[Musique]", "start": 35.84, "duration": 3.979}, {"text": "dans cette \u00e9mission nous retrouverons", "start": 40.92, "duration": 3.159}, {"text": "dans quelques instants Yv trard", "start": 42.44, "duration": 3.2}, {"text": "directeur adjoint de la r\u00e9daction du", "start": 44.079, "duration": 3.8}, {"text": "Figaro qui interrogera notre invit\u00e9 sur", "start": 45.64, "duration": 4.68}, {"text": "la politique nationale et puis \u00e0 20h", "start": 47.879, "duration": 4.32}, {"text": "nous vous proposons un d\u00e9bat sur", "start": 50.32, "duration": 4.12}, {"text": "l'agriculture un des th\u00e8mes fort de", "start": 52.199, "duration": 4.921}, {"text": "cette campagne avec des d\u00e9put\u00e9s renw", "start": 54.44, "duration": 5.079}, {"text": "rassemblement national les r\u00e9publicains", "start": 57.12, "duration": 7.119}, {"text": "et \u00e9cologiste l'Europe c'est nous c'est", "start": 59.519, "duration": 4.72}, {"text": "parti Nathalie looiseau bonsoir bonsoir", "start": 68.4, "duration": 4.96}, {"text": "vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne renw vous", "start": 71.439, "duration": 3.921}, {"text": "\u00eates candidate \u00e0 votre \u00e9lection et en", "start": 73.36, "duration": 5.24}, {"text": "2019 vous \u00e9tiez la t\u00eate de liste pour", "start": 75.36, "duration": 5.28}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes alors on va", "start": 78.6, "duration": 3.36}, {"text": "commencer si vous le voulez bien avec", "start": 80.64, "duration": 3.799}, {"text": "une question sur la d\u00e9fense europ\u00e9enne", "start": 81.96, "duration": 4.0}, {"text": "Emmanuel Macron s'est exprim\u00e9 dans la", "start": 84.439, "duration": 3.04}, {"text": "presse r\u00e9gionale ce weekend au groupe", "start": 85.96, "duration": 3.96}, {"text": "Ebra et il a plaid\u00e9 pour int\u00e9grer la", "start": 87.479, "duration": 4.841}, {"text": "l'arme nucl\u00e9aire fran\u00e7aise dans une", "start": 89.92, "duration": 5.04}, {"text": "future d\u00e9fense europ\u00e9enne \u00e7a consiste en", "start": 92.32, "duration": 4.0}, {"text": "quoi r\u00e9ellement est-ce que \u00e7a veut dire", "start": 94.96, "duration": 2.92}, {"text": "donner des ogives \u00e0 d'autres pays", "start": 96.32, "duration": 3.119}, {"text": "europ\u00e9ens comme le font par exemple les", "start": 97.88, "duration": 3.879}, {"text": "Am\u00e9ricains non ce qu'a dit Emmanuel", "start": 99.439, "duration": 5.241}, {"text": "Macron en fait il a d\u00e9crit une r\u00e9alit\u00e9", "start": 101.759, "duration": 5.36}, {"text": "c'est qu'aujourd'hui la dissuasion", "start": 104.68, "duration": 5.36}, {"text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7aise qui est un choix", "start": 107.119, "duration": 4.6}, {"text": "fait par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle qui est", "start": 110.04, "duration": 3.6}, {"text": "une sp\u00e9cificit\u00e9 nous sommes les seuls", "start": 111.719, "duration": 3.841}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne \u00e0 avoir l'arme", "start": 113.64, "duration": 4.24}, {"text": "nucl\u00e9aire cette dissuasion elle", "start": 115.56, "duration": 4.68}, {"text": "participe \u00e0 la d\u00e9fense du territoire", "start": 117.88, "duration": 5.96}, {"text": "europ\u00e9en vous savez que chaque pays qui", "start": 120.24, "duration": 5.239}, {"text": "dispose de l'arme", "start": 123.84, "duration": 4.88}, {"text": "nucl\u00e9aire d\u00e9crit l'utilisation de l'arme", "start": 125.479, "duration": 5.0}, {"text": "nucl\u00e9aire comme n\u00e9cessaire \u00e0 ses", "start": 128.72, "duration": 3.64}, {"text": "int\u00e9r\u00eats vitaux c'est ce que disent les", "start": 130.479, "duration": 3.321}, {"text": "\u00c9tats-Unis c'est ce que dit la Russie", "start": 132.36, "duration": 2.959}, {"text": "c'est ce que dit chaque pays dot\u00e9 de", "start": 133.8, "duration": 3.719}, {"text": "l'arme nucl\u00e9ire et les int\u00e9r\u00eats vitaux", "start": 135.319, "duration": 3.801}, {"text": "de la France est-ce qui s'arr\u00eatent aux", "start": 137.519, "duration": 4.521}, {"text": "fronti\u00e8res de la France depuis longtemps", "start": 139.12, "duration": 4.399}, {"text": "depuis plusieurs pr\u00e9sidents de la", "start": 142.04, "duration": 3.479}, {"text": "R\u00e9publique la France a dit que les", "start": 143.519, "duration": 5.641}, {"text": "int\u00e9r\u00eats vitaux de la France int\u00e9graent", "start": 145.519, "duration": 6.0}, {"text": "la situation en Europe sans \u00eatre plus", "start": 149.16, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9cis parce que la dissuasion ne ne", "start": 151.519, "duration": 4.161}, {"text": "doit pas \u00eatre pr\u00e9cise le but c'est", "start": 153.84, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9videmment de ne pas utiliser l'arme", "start": 155.68, "duration": 4.68}, {"text": "nucl\u00e9aire et donc un agresseur potentiel", "start": 157.28, "duration": 5.56}, {"text": "ne sache pas exactement o\u00f9 se situe la", "start": 160.36, "duration": 4.76}, {"text": "ligne rouge est-ce qu'on peut partager", "start": 162.84, "duration": 4.08}, {"text": "cette technologie alors ce qu'on ne", "start": 165.12, "duration": 4.199}, {"text": "partage pas ce qu'on ne partagera jamais", "start": 166.92, "duration": 5.959}, {"text": "c'est ni la d\u00e9cision ni le financement", "start": 169.319, "duration": 5.601}, {"text": "de notre arme nucl\u00e9aire ce sont des", "start": 172.879, "duration": 4.521}, {"text": "outils de souverainet\u00e9 nationale et je", "start": 174.92, "duration": 5.239}, {"text": "ne connais aucun pays qui partagerait ou", "start": 177.4, "duration": 5.04}, {"text": "la d\u00e9cision ou le financement mais", "start": 180.159, "duration": 5.36}, {"text": "depuis plusieurs ann\u00e9es Emmanuel Macron", "start": 182.44, "duration": 6.68}, {"text": "a invit\u00e9 les autres Europ\u00e9ens \u00e0 avoir un", "start": 185.519, "duration": 6.401}, {"text": "d\u00e9bat un dialogue sur la dissuasion", "start": 189.12, "duration": 4.96}, {"text": "nucl\u00e9aire la premi\u00e8re fois qu'il l'a", "start": 191.92, "duration": 5.319}, {"text": "fait les autres Europ\u00e9ens \u00e9taient un peu", "start": 194.08, "duration": 5.719}, {"text": "embarrass\u00e9s ne savaient pas trop quoi", "start": 197.239, "duration": 4.56}, {"text": "dire parce qu'ils \u00e9taient encore dans", "start": 199.799, "duration": 5.481}, {"text": "l'id\u00e9e que le parapluie am\u00e9ricain serait", "start": 201.799, "duration": 8.08}, {"text": "\u00e9ternel aujourd'hui avec un isolationist", "start": 205.28, "duration": 6.599}, {"text": "am\u00e9ricain qui est plus grand la probable", "start": 209.879, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9lection de Donald Trump \u00e7a ch", "start": 211.879, "duration": 3.28}, {"text": "perspective de d'\u00e9lection de Donald", "start": 213.4, "duration": 4.399}, {"text": "Trump on peut plus sur temp que compter", "start": 215.159, "duration": 6.401}, {"text": "\u00e0 100 % les yeux ferm\u00e9s et pour toujours", "start": 217.799, "duration": 6.681}, {"text": "sur l'alli\u00e9 am\u00e9ricain \u00e7a pose quelques", "start": 221.56, "duration": 4.879}, {"text": "questions et c'est cette discussion l\u00e0", "start": 224.48, "duration": 4.72}, {"text": "qu'Emmanuel Macron propose et j'ai", "start": 226.439, "duration": 5.52}, {"text": "entendu des \u00e9chos plus int\u00e9ress\u00e9s que", "start": 229.2, "duration": 4.039}, {"text": "dans le pass\u00e9 alors sur cette", "start": 231.959, "duration": 2.64}, {"text": "proposition d'Emmanuel Macron je vous", "start": 233.239, "duration": 3.401}, {"text": "propose d'entendre des oppositions de", "start": 234.599, "duration": 3.801}, {"text": "droite et d'extr\u00eame droite Fran\u00e7ois", "start": 236.64, "duration": 3.84}, {"text": "slino t\u00eate de liste de union Populaire", "start": 238.4, "duration": 4.16}, {"text": "R\u00e9publicaine et Florien Filippo t\u00eate de", "start": 240.48, "duration": 3.72}, {"text": "liste des patriotes pour les \u00e9lections", "start": 242.56, "duration": 4.599}, {"text": "europ\u00e9ennes du 9 juin la transf\u00e9r\u00e9 comme", "start": 244.2, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e7a de faites \u00e0 l'Union europ\u00e9enne \u00e0 une", "start": 247.159, "duration": 4.0}, {"text": "arm\u00e9e europ\u00e9enne c'est un crime c'est un", "start": 248.84, "duration": 3.72}, {"text": "crime de haute trahison vous savez c'est", "start": 251.159, "duration": 3.08}, {"text": "un crime contre l'ind\u00e9pendance nationale", "start": 252.56, "duration": 3.399}, {"text": "et c'est tr\u00e8s dangereux d'ailleurs qui", "start": 254.239, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9ciderait qui aurait le bouton", "start": 255.959, "duration": 4.321}, {"text": "nucl\u00e9aire selon quelle l\u00e9gitimit\u00e9 tout", "start": 257.639, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e7a est grave et d\u00e9montre la r\u00e9alit\u00e9 du", "start": 260.28, "duration": 4.28}, {"text": "projet europ\u00e9en et la n\u00e9cessit\u00e9 vraiment", "start": 262.12, "duration": 4.12}, {"text": "d'en sortir voil\u00e0 de sortir de l'Union", "start": 264.56, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enne mais le sur le fond \u00e7a me", "start": 266.24, "duration": 3.48}, {"text": "choque beaucoup puisque en fait il s", "start": 267.84, "duration": 3.44}, {"text": "s'agit d'enterrer la politique", "start": 269.72, "duration": 2.8}, {"text": "d'ind\u00e9pendance et de souverainet\u00e9", "start": 271.28, "duration": 3.12}, {"text": "nationale qu'avait voulu Charles dewall", "start": 272.52, "duration": 3.48}, {"text": "je rappelle quand m\u00eame que le Titre 1 de", "start": 274.4, "duration": 2.72}, {"text": "notre Constitution c'est de la", "start": 276.0, "duration": 3.28}, {"text": "souverainet\u00e9 et donc monsieur Macron", "start": 277.12, "duration": 4.2}, {"text": "mine de rien sans sans sans jamais le", "start": 279.28, "duration": 3.56}, {"text": "dire est en train de brader la", "start": 281.32, "duration": 3.879}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale Nathalie l'oiseau", "start": 282.84, "duration": 3.639}, {"text": "est-ce qu'on brade notre souverainet\u00e9", "start": 285.199, "duration": 2.521}, {"text": "nationale est-ce qu'on brade notre", "start": 286.479, "duration": 3.201}, {"text": "ind\u00e9pendance en faisant cela en tout cas", "start": 287.72, "duration": 4.72}, {"text": "Florent Filippo et et et Fran\u00e7ois sino", "start": 289.68, "duration": 4.64}, {"text": "ont brad\u00e9 leur propre ind\u00e9pendance \u00e0 la", "start": 292.44, "duration": 3.759}, {"text": "Russie depuis des ann\u00e9es on les a", "start": 294.32, "duration": 4.52}, {"text": "entendu glorifier la Russie aller sur", "start": 296.199, "duration": 4.681}, {"text": "tous les m\u00e9dias russe possible et", "start": 298.84, "duration": 3.48}, {"text": "imaginable donc il nont de le\u00e7on", "start": 300.88, "duration": 2.759}, {"text": "d'ind\u00e9pendance et de souverereainet\u00e9 \u00e0", "start": 302.32, "duration": 2.879}, {"text": "donner \u00e0 personne comme je vous le", "start": 303.639, "duration": 2.801}, {"text": "disais il est hors de question de", "start": 305.199, "duration": 3.361}, {"text": "partager et la d\u00e9cision et le", "start": 306.44, "duration": 4.0}, {"text": "financement de l'arme nucl\u00e9aire mais \u00e0", "start": 308.56, "duration": 3.68}, {"text": "partir du moment o\u00f9 nous sommes une", "start": 310.44, "duration": 4.199}, {"text": "puissance nucl\u00e9aire en discuter avec nos", "start": 312.24, "duration": 4.72}, {"text": "voisins \u00e7a n'est pas la partager mais", "start": 314.639, "duration": 4.721}, {"text": "c'est avoir un d\u00e9bat sur tout ce qui", "start": 316.96, "duration": 4.799}, {"text": "constitue tout ce qui s'ad\u00e9tionne pour", "start": 319.36, "duration": 4.36}, {"text": "faire la d\u00e9fense du territoire europ\u00e9en", "start": 321.759, "duration": 3.401}, {"text": "alors voil\u00e0 ce qu'a dit la droite", "start": 323.72, "duration": 2.479}, {"text": "maintenant on va voir ce que dit la", "start": 325.16, "duration": 2.479}, {"text": "gauche et notamment", "start": 326.199, "duration": 3.961}, {"text": "LFI qui disent que en fait \u00e7a nous", "start": 327.639, "duration": 4.521}, {"text": "emm\u00e8ne dans un risque de conflit", "start": 330.16, "duration": 4.4}, {"text": "nucl\u00e9aire est-ce que finalement apr\u00e8s le", "start": 332.16, "duration": 3.84}, {"text": "possible envoi de troupe en Ukraine", "start": 334.56, "duration": 3.919}, {"text": "comme l'a dit Emmanuel Macron on on on", "start": 336.0, "duration": 5.479}, {"text": "ne va pas in\u00e9vitablement vers un conflit", "start": 338.479, "duration": 4.28}, {"text": "est-ce que le Pr\u00e9sident nous embarque", "start": 341.479, "duration": 2.28}, {"text": "pas l\u00e0-dedans alors ce qui est", "start": 342.759, "duration": 2.361}, {"text": "int\u00e9ressant c'est de voir comment les", "start": 343.759, "duration": 4.641}, {"text": "extr\u00eames se rejoignent avec \u00e0 la fois", "start": 345.12, "duration": 4.84}, {"text": "une d\u00e9testation de l'OTAN une", "start": 348.4, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9testation de la d\u00e9fense europ\u00e9enne qui", "start": 349.96, "duration": 5.079}, {"text": "aujourd'hui subit un conflit un conflit", "start": 352.68, "duration": 5.32}, {"text": "meurtrier un conflit injuste ill\u00e9gitime", "start": 355.039, "duration": 5.641}, {"text": "c'est l'Ukraine agress\u00e9e par la Russie", "start": 358.0, "duration": 3.919}, {"text": "pourquoi la Russie s'est permis", "start": 360.68, "duration": 3.16}, {"text": "d'agresser l'Ukraine parce que dans un", "start": 361.919, "duration": 4.201}, {"text": "grand moment de na\u00efvit\u00e9 internationale", "start": 363.84, "duration": 4.12}, {"text": "les puissances occidentales les", "start": 366.12, "duration": 4.16}, {"text": "\u00c9tats-Unis le Royaume-Uni avait forc\u00e9", "start": 367.96, "duration": 4.56}, {"text": "l'Ukraine \u00e0 rendre les t\u00eates nucl\u00e9aires", "start": 370.28, "duration": 4.08}, {"text": "qui \u00e9taient sur son sol et qui dataient", "start": 372.52, "duration": 3.76}, {"text": "de l'\u00e9poque sovi\u00e9tique si l'Ukraine", "start": 374.36, "duration": 4.36}, {"text": "avait gard\u00e9 ses t\u00eates nucl\u00e9aires jamais", "start": 376.28, "duration": 4.319}, {"text": "la Russie ne l'aurait attaqu\u00e9 la", "start": 378.72, "duration": 4.16}, {"text": "dissuasion c'est pour \u00e9viter d'\u00eatre", "start": 380.599, "duration": 5.401}, {"text": "attaqu\u00e9 c'est pour prot\u00e9ger la paix en", "start": 382.88, "duration": 6.0}, {"text": "France et ditous disons-nous bien que si", "start": 386.0, "duration": 5.8}, {"text": "demain un de nos voisins europ\u00e9ens \u00e9tait", "start": 388.88, "duration": 4.92}, {"text": "attaqu\u00e9 est-ce que nous serions", "start": 391.8, "duration": 3.44}, {"text": "nous-m\u00eames en paix je vous pose la", "start": 393.8, "duration": 3.2}, {"text": "question mais on serait \u00e9videmment dans", "start": 395.24, "duration": 4.399}, {"text": "une toute autre configuration la", "start": 397.0, "duration": 4.24}, {"text": "dissuasion s fait pour ne pas s'en", "start": 399.639, "duration": 3.28}, {"text": "servir mais pour rappeler \u00e0 des", "start": 401.24, "duration": 3.72}, {"text": "agresseurs potentiels \u00e0 qui ils ont", "start": 402.919, "duration": 4.241}, {"text": "affaire alors \u00e0 la Sorbonne il y a", "start": 404.96, "duration": 3.76}, {"text": "quelques jours le pr\u00e9sident Emmanuel", "start": 407.16, "duration": 3.8}, {"text": "Macron a \u00e9mi le souhait de b\u00e2tir un", "start": 408.72, "duration": 4.28}, {"text": "concept strat\u00e9gique de d\u00e9fense", "start": 410.96, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9enne cr\u00e9dible \u00e7a passe par quoi on", "start": 413.0, "duration": 4.24}, {"text": "a l'impression d'un serpent de mer de", "start": 415.68, "duration": 3.12}, {"text": "cette d\u00e9fense europ\u00e9enne qui ne verra", "start": 417.24, "duration": 3.519}, {"text": "finalement jamais jour elle a commenc\u00e9 \u00e0", "start": 418.8, "duration": 3.64}, {"text": "voir le jour je dirais que elle est en", "start": 420.759, "duration": 3.801}, {"text": "train d'apprendre \u00e0 marcher moi quand je", "start": 422.44, "duration": 3.52}, {"text": "suis arriv\u00e9 au Parlement europ\u00e9en en", "start": 424.56, "duration": 3.72}, {"text": "2019 j'ai demand\u00e9 \u00e0 pr\u00e9sider ce qui", "start": 425.96, "duration": 4.6}, {"text": "n'est encore qu'une sous-commission de", "start": 428.28, "duration": 3.88}, {"text": "la d\u00e9fense parce que pendant tr\u00e8s", "start": 430.56, "duration": 3.12}, {"text": "longtemps la d\u00e9fense n'\u00e9tait pas", "start": 432.16, "duration": 3.52}, {"text": "vraiment une comp\u00e9tence europ\u00e9enne et", "start": 433.68, "duration": 3.6}, {"text": "puis pendant tr\u00e8s longtemps on s'est cru", "start": 435.68, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 l'abri des tourments du monde mais", "start": 437.28, "duration": 4.68}, {"text": "qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 depuis 5 ans", "start": 439.96, "duration": 4.88}, {"text": "on a commenc\u00e9 par financer de la", "start": 441.96, "duration": 4.919}, {"text": "recherche du d\u00e9veloppement d'industrie", "start": 444.84, "duration": 4.199}, {"text": "de d\u00e9fense europ\u00e9enne en les for\u00e7ant \u00e0", "start": 446.879, "duration": 3.201}, {"text": "travailler", "start": 449.039, "duration": 3.481}, {"text": "ensemble et puis est arriv\u00e9 le 24", "start": 450.08, "duration": 6.48}, {"text": "f\u00e9vrier 2022 et l'Union europ\u00e9enne s'est", "start": 452.52, "duration": 7.64}, {"text": "r\u00e9veill\u00e9 et s'est rendu capable d'aider", "start": 456.56, "duration": 7.039}, {"text": "l'Ukraine \u00e0 se d\u00e9fendre en envoyant et", "start": 460.16, "duration": 5.599}, {"text": "en finan\u00e7ant l'envoi d'\u00e9quipement", "start": 463.599, "duration": 4.641}, {"text": "militaire d'armes de munition \u00e0", "start": 465.759, "duration": 4.801}, {"text": "l'Ukraine tout \u00e7a c'est chacun fait \u00e7a", "start": 468.24, "duration": 4.32}, {"text": "un peu de son c\u00f4t\u00e9 on a pas de troupe", "start": 470.56, "duration": 4.4}, {"text": "commune on voit pas tr\u00e8s bien comment \u00e7a", "start": 472.56, "duration": 4.16}, {"text": "se formalise tout \u00e7a il y aura pas", "start": 474.96, "duration": 3.48}, {"text": "d'arm\u00e9e europ\u00e9enne mais il y a des", "start": 476.72, "duration": 3.319}, {"text": "arm\u00e9es qui sont capables travailler", "start": 478.44, "duration": 4.08}, {"text": "ensemble regardez par exemple depuis que", "start": 480.039, "duration": 4.521}, {"text": "les outils en mer Rouge attaquent des", "start": 482.52, "duration": 3.72}, {"text": "navires de commerce des navires qui", "start": 484.56, "duration": 3.639}, {"text": "viennent vers l'Europe l'Union", "start": 486.24, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 capable de mettre en", "start": 488.199, "duration": 4.761}, {"text": "place une op\u00e9ration navale vous avez des", "start": 489.72, "duration": 6.24}, {"text": "navires fran\u00e7ais allemands Grecs", "start": 492.96, "duration": 5.12}, {"text": "italiens qui travaillent ensemble sous", "start": 495.96, "duration": 4.32}, {"text": "un seul commandement qui prot\u00e8ge ses", "start": 498.08, "duration": 4.839}, {"text": "navires qui \u00e9carte les missiles qui les", "start": 500.28, "duration": 4.52}, {"text": "visent ou les drone qui les visent qui", "start": 502.919, "duration": 4.041}, {"text": "pour autant ne tire pas sur le Y\u00e9men", "start": 504.8, "duration": 5.48}, {"text": "mais qui joue son r\u00f4le de", "start": 506.96, "duration": 5.36}, {"text": "de nos int\u00e9r\u00eats parce que si les navires", "start": 510.28, "duration": 3.439}, {"text": "ne pouvaient plus prendre le canal de", "start": 512.32, "duration": 3.92}, {"text": "su\u00e8 s'il devait faire le tour on aurait", "start": 513.719, "duration": 3.641}, {"text": "une", "start": 516.24, "duration": 5.159}, {"text": "inflation forc\u00e9 subi contre laquelle", "start": 517.36, "duration": 5.72}, {"text": "nous luttons et \u00e7a aide aussi les pays", "start": 521.399, "duration": 4.081}, {"text": "riverins de la mer Rouge \u00e0 survivre", "start": 523.08, "duration": 4.439}, {"text": "alors que les outils profitent de cette", "start": 525.48, "duration": 4.0}, {"text": "situation alors je propose qu'on parle", "start": 527.519, "duration": 3.201}, {"text": "un peu d'\u00e9conomie mais toujours dans le", "start": 529.48, "duration": 2.919}, {"text": "m\u00eame sujet des int\u00e9r\u00eats de la France et", "start": 530.72, "duration": 3.08}, {"text": "de la dissuasion nucl\u00e9aire avec le", "start": 532.399, "duration": 3.481}, {"text": "groupe informatique fran\u00e7ais Athos qui", "start": 533.8, "duration": 4.159}, {"text": "est en grave difficult\u00e9 financi\u00e8re et", "start": 535.88, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00c9tat souhaite acqu\u00e9rir des ACT", "start": 537.959, "duration": 3.801}, {"text": "activit\u00e9 strat\u00e9gique l\u00e0 aussi c'est une", "start": 539.44, "duration": 4.72}, {"text": "question de souverainet\u00e9 absolument il y", "start": 541.76, "duration": 4.12}, {"text": "a beaucoup d'activit\u00e9s dans Ros", "start": 544.16, "duration": 3.56}, {"text": "peut-\u00eatre il y en a-t-il eu trop \u00e0 un", "start": 545.88, "duration": 4.04}, {"text": "moment une forme de gourmandise qui a", "start": 547.72, "duration": 4.359}, {"text": "conduit ce groupe \u00e0 grossir tr\u00e8s vite", "start": 549.92, "duration": 5.0}, {"text": "mais pas forc\u00e9ment \u00e0 \u00eatre tr\u00e8s", "start": 552.079, "duration": 5.641}, {"text": "solideard aujourd'hi mais il y a des", "start": 554.92, "duration": 5.039}, {"text": "activit\u00e9s chez Atos qui rel\u00e8vent de", "start": 557.72, "duration": 4.4}, {"text": "notre souverainet\u00e9 et l'\u00c9tat fran\u00e7ais a", "start": 559.959, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9videmment raison de consid\u00e9rer que ces", "start": 562.12, "duration": 4.279}, {"text": "activit\u00e9s on peut pas les laisser partir", "start": 564.72, "duration": 3.799}, {"text": "et Bruno l maire a appel\u00e9 \u00e0 ce que", "start": 566.399, "duration": 3.721}, {"text": "d'autres groupes", "start": 568.519, "duration": 3.921}, {"text": "viennent en m\u00eame temps sauver Atos comme", "start": 570.12, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9tat est-ce qu'il faut parler de", "start": 572.44, "duration": 3.72}, {"text": "groupes fran\u00e7ais ou groupe europ\u00e9ens", "start": 573.92, "duration": 4.8}, {"text": "alors je crois de groupe europ\u00e9ens \u00e0 en", "start": 576.16, "duration": 4.679}, {"text": "priorit\u00e9 mais de groupes europ\u00e9ens qui", "start": 578.72, "duration": 3.64}, {"text": "ont l'intention de rester europ\u00e9ens", "start": 580.839, "duration": 2.68}, {"text": "parce qu'on sait ce que c'est que les", "start": 582.36, "duration": 3.44}, {"text": "grandes entreprises si du jour auolm se", "start": 583.519, "duration": 4.841}, {"text": "font racheter par un acteur non europ\u00e9en", "start": 585.8, "duration": 4.479}, {"text": "on on retourne dans un syst\u00e8me de", "start": 588.36, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9pendance dont on sait depuis le covid", "start": 590.279, "duration": 4.281}, {"text": "et puis maintenant la la guerre en", "start": 592.839, "duration": 4.401}, {"text": "Ukraine et le chantage aux hydrocarbures", "start": 594.56, "duration": 5.12}, {"text": "que nous a livr\u00e9 Vladimir Poutine \u00e0 quel", "start": 597.24, "duration": 5.32}, {"text": "point ce syst\u00e8me de d\u00e9pendance sur des", "start": 599.68, "duration": 5.44}, {"text": "des des objets strat\u00e9giques pour nous", "start": 602.56, "duration": 4.56}, {"text": "est dangereux est-ce que l'Europe doit", "start": 605.12, "duration": 4.399}, {"text": "faire du by European Act comme les", "start": 607.12, "duration": 4.959}, {"text": "\u00c9tats-Unis le font et et pourquoi et", "start": 609.519, "duration": 4.081}, {"text": "pourquoi c'est toujours pas le casidment", "start": 612.079, "duration": 3.361}, {"text": "alors c'est ce que le pr\u00e9sident a", "start": 613.6, "duration": 4.76}, {"text": "propos\u00e9 dans son discours de Sorbonne 2", "start": 615.44, "duration": 5.24}, {"text": "c'est de dire que d\u00e8s lors que de", "start": 618.36, "duration": 4.56}, {"text": "l'argent du contribuable europ\u00e9en est", "start": 620.68, "duration": 4.12}, {"text": "sollicit\u00e9 par exemple pour aider les", "start": 622.92, "duration": 4.24}, {"text": "industries de d\u00e9fense europ\u00e9ennes ben \u00e7a", "start": 624.8, "duration": 4.039}, {"text": "doit \u00eatre pour les industries de d\u00e9fense", "start": 627.16, "duration": 4.6}, {"text": "EUR europ\u00e9enne les \u00c9tats-Unis ne se sont", "start": 628.839, "duration": 5.24}, {"text": "jamais cach\u00e9s de leur derri\u00e8re le petit", "start": 631.76, "duration": 4.84}, {"text": "doigt ils font du by America Act tr\u00e8s", "start": 634.079, "duration": 5.601}, {"text": "bien la Chine on a cru tr\u00e8s na\u00efvement", "start": 636.6, "duration": 4.96}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne que les r\u00e8gles", "start": 639.68, "duration": 4.24}, {"text": "de l'OMC s'appliquaient \u00e0 tout le monde", "start": 641.56, "duration": 4.0}, {"text": "on s'aper\u00e7oit aujourd'hui qu'on est\u00eatre", "start": 643.92, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 peu pr\u00e8s les derniers \u00e0 les respecter", "start": 645.56, "duration": 3.88}, {"text": "on peut regretter que le", "start": 648.12, "duration": 3.2}, {"text": "multilat\u00e9ralisme ne fonctionne pas bien", "start": 649.44, "duration": 3.44}, {"text": "mais est-ce qu'il faut \u00eatre na\u00eff au", "start": 651.32, "duration": 3.92}, {"text": "point de r\u00e9citer une litanie \u00e0 laquelle", "start": 652.88, "duration": 4.36}, {"text": "les autres ne croient plus il faut", "start": 655.24, "duration": 4.039}, {"text": "simplement qu'on se fasse respecter et", "start": 657.24, "duration": 4.44}, {"text": "qu' on aide nos entreprises \u00e0 devenir", "start": 659.279, "duration": 4.24}, {"text": "les champions europ\u00e9ens dont nous avons", "start": 661.68, "duration": 3.8}, {"text": "besoin on va parler aussi finances", "start": 663.519, "duration": 3.76}, {"text": "publiques puisque\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 665.48, "duration": 4.0}, {"text": "il y a eu un d\u00e9bat cet apr\u00e8s-midi apr\u00e8s", "start": 667.279, "duration": 3.881}, {"text": "l'annonce d'un d\u00e9ficit budg\u00e9taire bien", "start": 669.48, "duration": 4.28}, {"text": "sup\u00e9rieur aux pr\u00e9visions 5,5 % 2023 au", "start": 671.16, "duration": 5.2}, {"text": "lieu de 4,9 % alors comment on peut", "start": 673.76, "duration": 3.8}, {"text": "expliquer un tel d\u00e9rapage c'est de", "start": 676.36, "duration": 3.279}, {"text": "l'ordre de 20 milliards d'euros est-ce", "start": 677.56, "duration": 3.68}, {"text": "que c'est une mauvaise gestion les", "start": 679.639, "duration": 3.961}, {"text": "oppositions reprochent m\u00eame \u00e0erci", "start": 681.24, "duration": 4.68}, {"text": "d'avoir cach\u00e9 ce d\u00e9rapage alors vous", "start": 683.6, "duration": 4.679}, {"text": "avez remarqu\u00e9 que depuis 2022 les", "start": 685.92, "duration": 4.96}, {"text": "oppositions nont comme objectif que de", "start": 688.279, "duration": 5.201}, {"text": "s'opposer jamais de construire jamais de", "start": 690.88, "duration": 4.8}, {"text": "proposer c'est toujours la critique", "start": 693.48, "duration": 3.919}, {"text": "syst\u00e9matique comme s'il y avait plus de", "start": 695.68, "duration": 2.88}, {"text": "parti de gouvernement dans les", "start": 697.399, "duration": 3.321}, {"text": "oppositions qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 il", "start": 698.56, "duration": 4.48}, {"text": "s'est pass\u00e9 le covid et une protection", "start": 700.72, "duration": 4.44}, {"text": "exceptionnelle des des entreprises et", "start": 703.04, "duration": 3.96}, {"text": "des particuliers en France notamment", "start": 705.16, "duration": 3.44}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 l'Europe gr\u00e2ce au plan de", "start": 707.0, "duration": 3.8}, {"text": "relance et puis s'est pass\u00e9 le bouclier", "start": 708.6, "duration": 4.08}, {"text": "tarifaire quand les prix de l'\u00e9nergie", "start": 710.8, "duration": 3.68}, {"text": "ont augment\u00e9 on a \u00e9t\u00e9 beaucoup mieux", "start": 712.68, "duration": 3.64}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 en France que chez nos voisins", "start": 714.48, "duration": 4.08}, {"text": "moi je vis \u00e0 cheval entre la Belgique et", "start": 716.32, "duration": 4.48}, {"text": "la France j'ai vu la diff\u00e9rence de mes", "start": 718.56, "duration": 4.519}, {"text": "factures d'\u00e9lectricit\u00e9 entre Bruxelles", "start": 720.8, "duration": 4.36}, {"text": "et Paris mais tout \u00e7a \u00e7a co\u00fbte et quand", "start": 723.079, "duration": 4.721}, {"text": "il y a pas en face plus de recettes", "start": 725.16, "duration": 4.52}, {"text": "c'est-\u00e0-dire des entreprises qui vont", "start": 727.8, "duration": 4.159}, {"text": "mieux quand les entreprises ont eu du", "start": 729.68, "duration": 4.959}, {"text": "mal \u00e0 emboucher on l'a tous constat\u00e9 les", "start": 731.959, "duration": 4.721}, {"text": "recettes sont en retard sur les d\u00e9penses", "start": 734.639, "duration": 3.801}, {"text": "et \u00e7a n'est pas durable et \u00e7a a creus\u00e9", "start": 736.68, "duration": 2.76}, {"text": "le d\u00e9ficite mais il y a eu quand m\u00eame", "start": 738.44, "duration": 3.12}, {"text": "1000 milliards de dettes en plus sous", "start": 739.44, "duration": 4.36}, {"text": "Emmanuel Macron et et l\u00e0 tout n'est pas", "start": 741.56, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00fb au covid tout n'est pas d\u00fb au quoi", "start": 743.8, "duration": 3.719}, {"text": "qu'il en co\u00fbte non je crois qu'il faut", "start": 746.079, "duration": 4.12}, {"text": "que nous tous collectivement nous", "start": 747.519, "duration": 5.44}, {"text": "fran\u00e7ais on se d\u00e9sintoxique de la", "start": 750.199, "duration": 5.481}, {"text": "d\u00e9pense publique on apprenne \u00e0 faire ce", "start": 752.959, "duration": 4.921}, {"text": "qu'on fait dans nos vies personnel \u00e0 ne", "start": 755.68, "duration": 4.48}, {"text": "pas vivre au-dessus de nos moyens on a", "start": 757.88, "duration": 4.84}, {"text": "ce r\u00e9flexe assez fran\u00e7ais que d\u00e8s qu'il", "start": 760.16, "duration": 6.84}, {"text": "y a une initiative ou une difficult\u00e9 on", "start": 762.72, "duration": 6.44}, {"text": "en appelle \u00e0 l'\u00e9tat on en appelle \u00e0 la", "start": 767.0, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9pense", "start": 769.16, "duration": 4.4}, {"text": "publique quand c'est pour investir moi", "start": 770.6, "duration": 4.479}, {"text": "je n'ai pas de probl\u00e8me \u00e0 ce qu'on", "start": 773.56, "duration": 4.32}, {"text": "emprunte parce que on construit l'avenir", "start": 775.079, "duration": 5.241}, {"text": "la France de demain le europe de demain", "start": 777.88, "duration": 3.8}, {"text": "mais quand c'est pour des d\u00e9penses de", "start": 780.32, "duration": 3.92}, {"text": "fonctionnement on risque entrer un jour", "start": 781.68, "duration": 4.76}, {"text": "dans une p\u00e9riode d'impuissance publique", "start": 784.24, "duration": 5.48}, {"text": "le jour o\u00f9 le remboursement de la dette", "start": 786.44, "duration": 5.88}, {"text": "serait le plus gros budget de l'\u00c9tat et", "start": 789.72, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e7a \u00e7a n'est pas possible donc \u00e7a demande", "start": 792.32, "duration": 4.68}, {"text": "un changement de mentalit\u00e9 pas seulement", "start": 794.6, "duration": 4.0}, {"text": "des d\u00e9cisions du gouvernement pas", "start": 797.0, "duration": 3.72}, {"text": "seulement des votes \u00e0 l'Assembl\u00e9e mais", "start": 798.6, "duration": 4.0}, {"text": "un changement de Major de mentalit\u00e9 un", "start": 800.72, "duration": 4.919}, {"text": "peu g\u00e9n\u00e9ral alors la France a pr\u00e9vu", "start": 802.6, "duration": 4.239}, {"text": "quand m\u00eame de revenir dans les clous", "start": 805.639, "duration": 3.44}, {"text": "c'est-\u00e0-dire sous les 3 % de d\u00e9ficit les", "start": 806.839, "duration": 4.481}, {"text": "les fameux crist\u00e8es de mastrich en 2027", "start": 809.079, "duration": 3.641}, {"text": "mais le Haut Conseil des finances", "start": 811.32, "duration": 3.879}, {"text": "publiques dans sa derni\u00e8re note du 17", "start": 812.72, "duration": 4.76}, {"text": "avril juge que la trajectoire manque de", "start": 815.199, "duration": 5.0}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 et de coh\u00e9rence est-ce que", "start": 817.48, "duration": 4.919}, {"text": "cette trajectoire vous para\u00eet r\u00e9ellement", "start": 820.199, "duration": 6.121}, {"text": "sinc\u00e8re bien s\u00fbr et ce qu'il faut c'est", "start": 822.399, "duration": 5.44}, {"text": "aider les entrepris c'est le ha conseil", "start": 826.32, "duration": 3.519}, {"text": "des finances publiques qui qui se trompe", "start": 827.839, "duration": 3.641}, {"text": "vous savez les pr\u00e9visions en mati\u00e8re", "start": 829.839, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9conomique si on reprenait les", "start": 831.48, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9visions des 5 ou des 10 derni\u00e8res", "start": 832.8, "duration": 3.839}, {"text": "ann\u00e9es elle serait sans doute cruelle", "start": 834.8, "duration": 3.599}, {"text": "pour tout le monde on est dans un monde", "start": 836.639, "duration": 4.76}, {"text": "extra ordinairement chahut\u00e9 donc c'est", "start": 838.399, "duration": 4.641}, {"text": "difficile de faire ces pr\u00e9visions mais", "start": 841.399, "duration": 3.281}, {"text": "ce qu'on voit c'est que on a des", "start": 843.04, "duration": 4.2}, {"text": "entreprises qui ne demandent qu'\u00e0 avoir", "start": 844.68, "duration": 5.8}, {"text": "un climat des affaires qui leur permette", "start": 847.24, "duration": 5.519}, {"text": "d'avancer de faire du chiffre d'affaires", "start": 850.48, "duration": 4.799}, {"text": "de recruter combien d'entreprises sont", "start": 852.759, "duration": 6.281}, {"text": "aujourd'hui limit\u00e9s dans leur capacit\u00e9", "start": 855.279, "duration": 5.281}, {"text": "par le fait que elles ont du mal \u00e0", "start": 859.04, "duration": 3.159}, {"text": "trouver de la main d'\u0153uvre j'\u00e9tais ce", "start": 860.56, "duration": 3.56}, {"text": "matin \u00e0 Toulouse dans une entreprise", "start": 862.199, "duration": 4.281}, {"text": "assez formidable qui fabrique des drones", "start": 864.12, "duration": 4.2}, {"text": "des drones civils et des drones", "start": 866.48, "duration": 3.08}, {"text": "militaires", "start": 868.32, "duration": 3.4}, {"text": "qui a r\u00e9ussi parce qu'elle a aid\u00e9 \u00e9t\u00e9", "start": 869.56, "duration": 3.6}, {"text": "aid\u00e9e par l'Europe parce qu'elle a \u00e9t\u00e9", "start": 871.72, "duration": 4.28}, {"text": "aid\u00e9e par la France \u00e0 se d\u00e9velopper elle", "start": 873.16, "duration": 5.239}, {"text": "a m\u00eame r\u00e9ussi \u00e0 recruter mais", "start": 876.0, "duration": 4.399}, {"text": "j'interrogeais le directeur g\u00e9n\u00e9ral ce", "start": 878.399, "duration": 3.8}, {"text": "matin il disait que les cadences", "start": 880.399, "duration": 3.081}, {"text": "n'\u00e9taient pas encore celles qu'ils", "start": 882.199, "duration": 3.361}, {"text": "esp\u00e9raient parce que les nouvelles recru", "start": 883.48, "duration": 4.0}, {"text": "n'ont pas encore le m\u00e9tier dans les", "start": 885.56, "duration": 4.279}, {"text": "mains de ceux qui font \u00e7a depuis 10 ans", "start": 887.48, "duration": 4.32}, {"text": "donc le rythme \u00e9lan c'est tout \u00e7a qu'il", "start": 889.839, "duration": 3.521}, {"text": "faut qu'on d\u00e9verrouilleouver notre", "start": 891.8, "duration": 3.24}, {"text": "industrie auss pour faire de la richesse", "start": 893.36, "duration": 3.479}, {"text": "et pour avoir des emplois et des emplois", "start": 895.04, "duration": 4.2}, {"text": "qui ne sont pas d\u00e9localisables est-ce", "start": 896.839, "duration": 4.041}, {"text": "qu'il faut revoir ces fameux crit\u00e8res de", "start": 899.24, "duration": 3.48}, {"text": "mastrich ou est-ce que pour vous ils", "start": 900.88, "duration": 4.079}, {"text": "sont toujours d'actualit\u00e9 et est-ce", "start": 902.72, "duration": 3.559}, {"text": "qu'il faut peut-\u00eatre sortir les", "start": 904.959, "duration": 2.721}, {"text": "investissements pour la transition", "start": 906.279, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique on sait que c'est alors il y", "start": 907.68, "duration": 4.2}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 eu une r\u00e9vision qui vient d'\u00eatre", "start": 910.0, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 des des crit\u00e8res de mastrich qui", "start": 911.88, "duration": 5.28}, {"text": "sont moins \u00e9troits qu'avant mais \u00e9vitons", "start": 913.72, "duration": 5.679}, {"text": "d'imaginer de faire un r\u00eave o\u00f9", "start": 917.16, "duration": 4.08}, {"text": "finalement la dette ne serait jamais un", "start": 919.399, "duration": 3.56}, {"text": "probl\u00e8me parce qu'on trouverait toujours", "start": 921.24, "duration": 4.44}, {"text": "le moyen de ne pas la rourser ou de", "start": 922.959, "duration": 4.0}, {"text": "changer le thermom\u00e8tre pour ne pas", "start": 925.68, "duration": 3.8}, {"text": "savoir qu'on a la fi\u00e8vre je crois que", "start": 926.959, "duration": 5.521}, {"text": "si on veut laisser \u00e0 nos enfants un", "start": 929.48, "duration": 5.839}, {"text": "monde sans dette \u00e9cologique mais aussi", "start": 932.48, "duration": 4.719}, {"text": "sans dett \u00e0 rembourser il faut tous", "start": 935.319, "duration": 3.32}, {"text": "qu'on soit pr\u00eat \u00e0 faire des efforts et", "start": 937.199, "duration": 2.481}, {"text": "juste une petite question sur est-ce", "start": 938.639, "duration": 2.281}, {"text": "qu'il faut revoir la r\u00e8gle de", "start": 939.68, "duration": 3.44}, {"text": "l'unanimit\u00e9 sur la fiscalit\u00e9 en Europe", "start": 940.92, "duration": 5.919}, {"text": "absolument euh c'est un des restes de de", "start": 943.12, "duration": 6.199}, {"text": "de la r\u00e8gle de l'unanimit\u00e9 heureusement", "start": 946.839, "duration": 3.8}, {"text": "elle ne s'applique plus dans beaucoup de", "start": 949.319, "duration": 2.921}, {"text": "domaines elle s'applique sur le plan", "start": 950.639, "duration": 3.76}, {"text": "fiscal \u00e7a veut dire que on a un espace", "start": 952.24, "duration": 4.36}, {"text": "commun on a une monnaie unique on a un", "start": 954.399, "duration": 4.641}, {"text": "march\u00e9 unique mais on a encore des pays", "start": 956.6, "duration": 4.479}, {"text": "qui se font une concurrence fiscale ce", "start": 959.04, "duration": 4.44}, {"text": "qu'on a obtenu c'est un niveau d'imp\u00f4t", "start": 961.079, "duration": 5.361}, {"text": "sur les soci\u00e9t\u00e9s minimum de 15 % alors", "start": 963.48, "duration": 4.719}, {"text": "c'est tr\u00e8s en dessous de du niveau", "start": 966.44, "duration": 3.16}, {"text": "fran\u00e7ais mais je suis pas s\u00fbre que le", "start": 968.199, "duration": 3.361}, {"text": "niveau fran\u00e7ais soit celui qui fasse", "start": 969.6, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence en Europe mais c'est tr\u00e8s", "start": 971.56, "duration": 3.719}, {"text": "au-dessus euh du niveau qu'on trouv\u00e9", "start": 973.12, "duration": 4.279}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent en Irlande au Luxembourg", "start": 975.279, "duration": 3.8}, {"text": "en Hongrie et on peut pas avoir cette", "start": 977.399, "duration": 4.401}, {"text": "esp\u00e8ce de concurrence entre Europ\u00e9ens", "start": 979.079, "duration": 5.161}, {"text": "alors qu'on a face \u00e0 nous la Chine les", "start": 981.8, "duration": 5.159}, {"text": "\u00c9tats-Unis l'Inde qui sont des blocs on", "start": 984.24, "duration": 4.68}, {"text": "doit apprendre \u00e0 \u00eatre moins dans la", "start": 986.959, "duration": 3.841}, {"text": "concurrence entre nous et plus dans la", "start": 988.92, "duration": 4.24}, {"text": "consolidation de nos efforts alors avant", "start": 990.8, "duration": 4.68}, {"text": "d'accueillir iftrard nous allons voir", "start": 993.16, "duration": 4.799}, {"text": "quelle est l'Europe des macroniste quel", "start": 995.48, "duration": 4.159}, {"text": "est le poids du groupe renu aussi au", "start": 997.959, "duration": 3.761}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et quels sont vos", "start": 999.639, "duration": 4.161}, {"text": "principaux votes ce que vous incarnez", "start": 1001.72, "duration": 5.039}, {"text": "c'est un sujet de Marco", "start": 1003.8, "duration": 6.039}, {"text": "Pomier Nathalie looiseau l'Europe des", "start": 1006.759, "duration": 5.88}, {"text": "macronistes c'est celle de la d\u00e9fense et", "start": 1009.839, "duration": 6.041}, {"text": "de la souverainet\u00e9 nous devons \u00eatre", "start": 1012.639, "duration": 5.56}, {"text": "lucide sur le fait que notre Europe", "start": 1015.88, "duration": 3.519}, {"text": "aujourd'hui", "start": 1018.199, "duration": 4.56}, {"text": "est mortelle elle peut mourir et cela", "start": 1019.399, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9pend", "start": 1022.759, "duration": 3.721}, {"text": "uniquement de nos choix", "start": 1024.039, "duration": 5.16}, {"text": "Emmanuel Macron a choisi Val\u00e9rie eer", "start": 1026.48, "duration": 5.12}, {"text": "comme t\u00eate de liste de la majorit\u00e9", "start": 1029.199, "duration": 5.321}, {"text": "pr\u00e9sidentielle majorit\u00e9 qui compte 23", "start": 1031.6, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9lus fran\u00e7ais au Parlement europ\u00e9en", "start": 1034.52, "duration": 4.72}, {"text": "rassembl\u00e9 au sein du groupe renw la", "start": 1036.799, "duration": 4.841}, {"text": "trois\u00e8me force politique de l'h\u00e9micycle", "start": 1039.24, "duration": 6.0}, {"text": "derri\u00e8re les conservateurs du PPE et les", "start": 1041.64, "duration": 5.48}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates regardons \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 1045.24, "duration": 4.28}, {"text": "les votes le groupe dans lequel vous", "start": 1047.12, "duration": 5.08}, {"text": "si\u00e9gez Nathalie Loiseau a vot\u00e9 pour la", "start": 1049.52, "duration": 5.279}, {"text": "politique agricole commune", "start": 1052.2, "duration": 5.56}, {"text": "2023-2027 pour aussi la strat\u00e9gie de la", "start": 1054.799, "duration": 5.321}, {"text": "ferme \u00e0 la fourchette premi\u00e8re pierre du", "start": 1057.76, "duration": 5.32}, {"text": "pacte vert le groupe ru a toujours", "start": 1060.12, "duration": 5.76}, {"text": "affich\u00e9 son soutien \u00e0 Kief en faveur de", "start": 1063.08, "duration": 5.16}, {"text": "l'adh\u00e9sion de l'Ukraine \u00e0 l'OTAN et \u00e0", "start": 1065.88, "duration": 4.679}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est la principale", "start": 1068.24, "duration": 4.64}, {"text": "ligne de fracture avec votre premi\u00e8re", "start": 1070.559, "duration": 5.161}, {"text": "adversaire le rassemblement national que", "start": 1072.88, "duration": 5.96}, {"text": "vous accusez de russophilie le RM pr\u00e9t", "start": 1075.72, "duration": 6.319}, {"text": "d\u00e9fendre nos valeurs matin midi et soir", "start": 1078.84, "duration": 4.88}, {"text": "mais \u00e0 la premi\u00e8re secousse de", "start": 1082.039, "duration": 3.921}, {"text": "l'histoire ce sont les premiers \u00e0", "start": 1083.72, "duration": 5.92}, {"text": "sombrer dans la soumipion voil\u00e0 pourquoi", "start": 1085.96, "duration": 4.92}, {"text": "nous devons", "start": 1089.64, "duration": 5.039}, {"text": "lutter contre l'entr\u00e9e et l'entrisme des", "start": 1090.88, "duration": 6.84}, {"text": "amis de Poutine au Parlement europ\u00e9en", "start": 1094.679, "duration": 5.681}, {"text": "pilonnner le parti de Marine Le Pen une", "start": 1097.72, "duration": 5.079}, {"text": "strat\u00e9gie qui ne porte pas ses fruits", "start": 1100.36, "duration": 5.0}, {"text": "Val\u00e9rie stagne voire d\u00e9croche dans les", "start": 1102.799, "duration": 6.12}, {"text": "sondages entre 17 et 19 % d'intention", "start": 1105.36, "duration": 6.28}, {"text": "vote 10 \u00e0 15 points derri\u00e8re Jordan", "start": 1108.919, "duration": 5.281}, {"text": "Bardella et bient\u00f4t rattrap\u00e9 peut-\u00eatre", "start": 1111.64, "duration": 5.2}, {"text": "par les socialistes de Rapha\u00ebl gluxman", "start": 1114.2, "duration": 5.32}, {"text": "qui joue le duel avec le chef de l'\u00c9tat", "start": 1116.84, "duration": 5.079}, {"text": "le risque d'un match \u00e0 TR alors Emmanuel", "start": 1119.52, "duration": 4.519}, {"text": "Macron s'invite dans la campagne \u00e0 la", "start": 1121.919, "duration": 5.441}, {"text": "rescous du soldat a Nathalie l'oiseau", "start": 1124.039, "duration": 5.081}, {"text": "comment inverser la", "start": 1127.36, "duration": 4.679}, {"text": "dynamique et nous sommes avec directeur", "start": 1129.12, "duration": 4.6}, {"text": "adjoint de la r\u00e9daction du Figaro c'est", "start": 1132.039, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 VOUS bonsoir br\u00e9git bonsoir", "start": 1133.72, "duration": 5.04}, {"text": "natalieiseau alors oui comment inverser", "start": 1136.08, "duration": 3.839}, {"text": "parce que les sondages sont quand m\u00eame", "start": 1138.76, "duration": 2.72}, {"text": "assez inqui\u00e9tants aujourd'hui je dois le", "start": 1139.919, "duration": 3.0}, {"text": "dire il y a deux sondages qui sont", "start": 1141.48, "duration": 3.96}, {"text": "tomb\u00e9s le premier de Lipsos qui vous", "start": 1142.919, "duration": 4.801}, {"text": "donne qui donne la liste de Madame ey \u00e0", "start": 1145.44, "duration": 6.64}, {"text": "17 % contre 14 % \u00e0 Monsieur gluxman et", "start": 1147.72, "duration": 7.079}, {"text": "puis une deuxi\u00e8me un deuxi\u00e8me \u00e9tude le", "start": 1152.08, "duration": 6.52}, {"text": "Rolling de de l'Ifop qui donne 14 et", "start": 1154.799, "duration": 7.161}, {"text": "demi pour gluxman et puis 16 simplement", "start": 1158.6, "duration": 6.12}, {"text": "un point et demi d'\u00e9cart avec votre", "start": 1161.96, "duration": 6.32}, {"text": "liste comment faire pour bien remonter", "start": 1164.72, "duration": 5.52}, {"text": "remonter la pente je vais vous donner", "start": 1168.28, "duration": 4.04}, {"text": "mon avis personnel mais il y a quelque", "start": 1170.24, "duration": 4.0}, {"text": "chose de tr\u00e8s juste qui a \u00e9t\u00e9 dit dans", "start": 1172.32, "duration": 3.88}, {"text": "le reportage qu'on vient de voir je", "start": 1174.24, "duration": 3.36}, {"text": "pense que on a trop parl\u00e9 de nos", "start": 1176.2, "duration": 3.2}, {"text": "adversaires et pas assez de nous-m\u00eames", "start": 1177.6, "duration": 4.24}, {"text": "on n'a pas dit ce qu'on avait fait on n'", "start": 1179.4, "duration": 3.72}, {"text": "pas dit les promesses que nous avons", "start": 1181.84, "duration": 4.12}, {"text": "tenu on n'a pas montrer qui avait", "start": 1183.12, "duration": 4.439}, {"text": "travaill\u00e9 au Parlement europ\u00e9en dans", "start": 1185.96, "duration": 4.4}, {"text": "cette d\u00e9l\u00e9gation de 23 d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 1187.559, "duration": 4.281}, {"text": "o\u00f9 je peux vous assurer qu'il avait pas", "start": 1190.36, "duration": 4.04}, {"text": "un passager clandestin pas un touriste", "start": 1191.84, "duration": 5.8}, {"text": "tous on sont venus par conviction et ont", "start": 1194.4, "duration": 6.12}, {"text": "construit euh des solutions au service", "start": 1197.64, "duration": 4.519}, {"text": "des europ\u00e9ens en particulier des", "start": 1200.52, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ais par exemple sur la question", "start": 1202.159, "duration": 4.561}, {"text": "migratoire dont on sait qu'elle est haut", "start": 1204.64, "duration": 4.399}, {"text": "dans les pr\u00e9occupations des des Fran\u00e7ais", "start": 1206.72, "duration": 3.52}, {"text": "on sait aussi que c'est un sujet sur", "start": 1209.039, "duration": 2.681}, {"text": "lequel c'\u00e9tait tr\u00e8s difficile de mettre", "start": 1210.24, "duration": 4.439}, {"text": "les Europ\u00e9ens d'accord depuis 2015 la", "start": 1211.72, "duration": 4.48}, {"text": "politique migratoire europ\u00e9enne avait", "start": 1214.679, "duration": 3.88}, {"text": "explos\u00e9 il y en avait plus nous y sommes", "start": 1216.2, "duration": 4.44}, {"text": "parvenus il a fallu beaucoup de travail", "start": 1218.559, "duration": 4.36}, {"text": "vous AZ vot\u00e9 le paigration de de de", "start": 1220.64, "duration": 4.12}, {"text": "conviction beaucoup de dialogue nous", "start": 1222.919, "duration": 4.12}, {"text": "avons vot\u00e9 le pacte asile et immigration", "start": 1224.76, "duration": 4.96}, {"text": "nous sommes les seuls fran\u00e7ais \u00e0 l'avoir", "start": 1227.039, "duration": 4.601}, {"text": "vot\u00e9 parce que nous nous ne consid\u00e9rons", "start": 1229.72, "duration": 3.36}, {"text": "pas que la situation actuelle soit", "start": 1231.64, "duration": 3.039}, {"text": "satisfaisante est-ce que vous avez pas", "start": 1233.08, "duration": 2.92}, {"text": "un peu trop tard\u00e9 est-ce que vous ne", "start": 1234.679, "duration": 4.201}, {"text": "tardez pas trop \u00e0 le dire et \u00e0 expliquer", "start": 1236.0, "duration": 4.28}, {"text": "tout cela alors que le Pr\u00e9sident de la", "start": 1238.88, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique qui a fait une d\u00e9claration", "start": 1240.28, "duration": 6.12}, {"text": "tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9rale et de de longue port\u00e9e je", "start": 1242.76, "duration": 4.88}, {"text": "dirais mais est-ce que c'est", "start": 1246.4, "duration": 2.88}, {"text": "compr\u00e9hensible \u00e7a les Fran\u00e7ais ils", "start": 1247.64, "duration": 3.039}, {"text": "veulent qu'on leur parle de la vie", "start": 1249.28, "duration": 3.12}, {"text": "quotidienne et on a l'impression qu'il", "start": 1250.679, "duration": 4.961}, {"text": "plit \u00e0 des \u00e0 des \u00e0 des \u00e0 des milliers de", "start": 1252.4, "duration": 4.639}, {"text": "kilom\u00e8tres d'altitude par rapport \u00e0", "start": 1255.64, "duration": 2.64}, {"text": "toutes ces pr\u00e9occupations c'est aussi ce", "start": 1257.039, "duration": 2.801}, {"text": "qu'on dis en 2017 sur le premier", "start": 1258.28, "duration": 3.36}, {"text": "discours de la Sorbonne et on s'aper\u00e7oit", "start": 1259.84, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 quel point il \u00e9tait visionnaire quand", "start": 1261.64, "duration": 3.8}, {"text": "il parlait de souverainet\u00e9 quand il", "start": 1263.6, "duration": 3.559}, {"text": "parlait de n\u00e9cessit\u00e9 d'une Europe", "start": 1265.44, "duration": 3.96}, {"text": "souveraine unie d\u00e9mocratique beaucoup de", "start": 1267.159, "duration": 5.201}, {"text": "choses qu'il avait annonc\u00e9 ou propos\u00e9 en", "start": 1269.4, "duration": 5.639}, {"text": "2017 sont devenu r\u00e9alit\u00e9 le discours", "start": 1272.36, "duration": 4.36}, {"text": "qu'il a fait la semaine derni\u00e8re c'\u00e9tait", "start": 1275.039, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e0 destination des Europ\u00e9ens parce qu'on", "start": 1276.72, "duration": 4.4}, {"text": "va changer de pr\u00e9sident du Conseil parce", "start": 1278.76, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on entre dans un nouveau cycle de 5", "start": 1281.12, "duration": 4.08}, {"text": "ans et qui s'est plac\u00e9 en chef d'\u00c9tat", "start": 1282.96, "duration": 3.959}, {"text": "pour dire voil\u00e0 la vision de la France", "start": 1285.2, "duration": 4.16}, {"text": "que beaucoup d'\u00e9lecteurs", "start": 1286.919, "duration": 4.24}, {"text": "eux ce qu' voi c'est la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1289.36, "duration": 3.24}, {"text": "d'aujourd'hui oui et la campagne pour", "start": 1291.159, "duration": 3.921}, {"text": "moi la vraie campagne le le moment o\u00f9", "start": 1292.6, "duration": 4.48}, {"text": "les Fran\u00e7ais sont entr\u00e9s sont en train", "start": 1295.08, "duration": 3.12}, {"text": "d'entrer dans cette campagne des", "start": 1297.08, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est maintenant c'est pour", "start": 1298.2, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e7a que je vous parle de ce qu'on a fait", "start": 1299.72, "duration": 2.36}, {"text": "que c'est effectivement est-ce que vous", "start": 1301.08, "duration": 2.32}, {"text": "parlez vraiment \u00e0 vos \u00e9lecteurs vous", "start": 1302.08, "duration": 2.92}, {"text": "parlez aux Fran\u00e7ais \u00e9coutez moi je suis", "start": 1303.4, "duration": 3.879}, {"text": "tous les jours en r\u00e9union publ euh aux", "start": 1305.0, "duration": 3.84}, {"text": "quatre coins du territoire et avec", "start": 1307.279, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de plaisir \u00e7a me rappelle le", "start": 1308.84, "duration": 4.319}, {"text": "plaisir de la campagne de 2019 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1310.36, "duration": 4.76}, {"text": "une belle campagne et je pense que on a", "start": 1313.159, "duration": 3.481}, {"text": "encore plus de choses \u00e0 leur dire en", "start": 1315.12, "duration": 3.6}, {"text": "2019 on leur faisait des promesses alors", "start": 1316.64, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on avait aucun d\u00e9put\u00e9 au Parlement", "start": 1318.72, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9en maintenant on peut leur dire", "start": 1320.52, "duration": 3.68}, {"text": "que les promesses ont \u00e9t\u00e9 tenues que ce", "start": 1321.96, "duration": 4.24}, {"text": "qu'on avait annonc\u00e9 y compris ce sur", "start": 1324.2, "duration": 3.64}, {"text": "quoi on nous avait dit et vous n'y", "start": 1326.2, "duration": 3.32}, {"text": "pensez pas vous ne le ferez jamais", "start": 1327.84, "duration": 4.12}, {"text": "regardez moi j'avais parl\u00e9 en 2019 d'un", "start": 1329.52, "duration": 4.519}, {"text": "salaire minimum descent dans chaque pays", "start": 1331.96, "duration": 3.48}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne qu'est-ce que j'ai", "start": 1334.039, "duration": 3.441}, {"text": "pas entendu sauf que le pr\u00e9sident sauf", "start": 1335.44, "duration": 3.64}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est un", "start": 1337.48, "duration": 3.439}, {"text": "petit peu plus us\u00e9 si vous me permettez", "start": 1339.08, "duration": 3.599}, {"text": "l'expression aujourd'hui qu'il de", "start": 1340.919, "duration": 3.721}, {"text": "l'\u00e9tait en 2019 on sait que c'est", "start": 1342.679, "duration": 4.081}, {"text": "difficile dans un deux\u00e8me mandat \u00e0 mi", "start": 1344.64, "duration": 4.44}, {"text": "mandat quand on est la la la majorit\u00e9", "start": 1346.76, "duration": 5.2}, {"text": "qui repr\u00e9sente le camp pr\u00e9sidentiel bien", "start": 1349.08, "duration": 5.28}, {"text": "s\u00fbr que il y a un coup d'entr\u00e9e dans la", "start": 1351.96, "duration": 3.88}, {"text": "campagne parce que c'est tr\u00e8s facile", "start": 1354.36, "duration": 3.72}, {"text": "d'\u00eatre une opposition de ne jamais avoir", "start": 1355.84, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 en responsabilit\u00e9 de parfois m\u00eame", "start": 1358.08, "duration": 5.64}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 irresponsable et de dire mais", "start": 1360.52, "duration": 4.519}, {"text": "vous savez avec nous ce serait beaucoup", "start": 1363.72, "duration": 3.52}, {"text": "mieux mais moi quand je vois Rapha\u00ebl", "start": 1365.039, "duration": 3.841}, {"text": "glxman qui n'a pas vot\u00e9 le plan de", "start": 1367.24, "duration": 3.76}, {"text": "relance c'est-\u00e0-dire ce qui a sauv\u00e9 des", "start": 1368.88, "duration": 4.799}, {"text": "emplois et des entreprises en France moi", "start": 1371.0, "duration": 4.32}, {"text": "je voudrais le mettre devant ses", "start": 1373.679, "duration": 3.761}, {"text": "responsabilit\u00e9s il a vot\u00e9 d'ailleurs", "start": 1375.32, "duration": 4.88}, {"text": "comme le RN et comme les r\u00e9publicains", "start": 1377.44, "duration": 5.4}, {"text": "c'est des postures d'opposants install\u00e9s", "start": 1380.2, "duration": 4.12}, {"text": "dans leurs fauteuil nous on a eu les", "start": 1382.84, "duration": 2.88}, {"text": "mains dans le camboui pendant 5 an exemp", "start": 1384.32, "duration": 2.92}, {"text": "un exemple qui n'est pas une posture", "start": 1385.72, "duration": 4.079}, {"text": "celui de sciencep sciencep Paris qui a", "start": 1387.24, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 agit\u00e9 pendant tout le weekend par ce", "start": 1389.799, "duration": 5.321}, {"text": "qu'on a appel\u00e9 des \u00e9tudiants et des", "start": 1392.96, "duration": 4.839}, {"text": "manifestants proalestiniens qui ont mis", "start": 1395.12, "duration": 6.28}, {"text": "l'universit\u00e9 enfin l'\u00e9cole sanssutsu et", "start": 1397.799, "duration": 6.041}, {"text": "la ministre de l'enseignement sup\u00e9rieur", "start": 1401.4, "duration": 6.279}, {"text": "qui a dit mais euh euh j'applaudis \u00e0 la", "start": 1403.84, "duration": 6.56}, {"text": "direction de l'\u00e9cole qui finalement a", "start": 1407.679, "duration": 5.12}, {"text": "pour que le le le Chahu s'arr\u00eate qui a", "start": 1410.4, "duration": 5.6}, {"text": "dit et bien il y aura pas de sanction du", "start": 1412.799, "duration": 5.721}, {"text": "pour les les fauteurs de trouble", "start": 1416.0, "duration": 4.88}, {"text": "premi\u00e8re chose et deuxi\u00e8me chose les", "start": 1418.52, "duration": 4.12}, {"text": "accords qui seraient pass\u00e9s avec des", "start": 1420.88, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9tablissements isra\u00e9liens et bien ce", "start": 1422.64, "duration": 4.48}, {"text": "pourrait \u00eatre rompu est-ce que \u00e7a vous", "start": 1425.24, "duration": 3.439}, {"text": "Croz la ministre a pas dit \u00e7a alors la", "start": 1427.12, "duration": 3.72}, {"text": "ministre a pas dit \u00e7a non mais ne mettez", "start": 1428.679, "duration": 3.48}, {"text": "pas dans la les bouches dans la bouche", "start": 1430.84, "duration": 2.64}, {"text": "de Madame RET qu'elle a pas dit elle a", "start": 1432.159, "duration": 3.481}, {"text": "dit que les d\u00e9cisions de la la direction", "start": 1433.48, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e9tit pour que le Chatus ce Val valid\u00e9", "start": 1435.64, "duration": 4.72}, {"text": "bon ben vous savez il y a quelque chose", "start": 1439.279, "duration": 2.361}, {"text": "qui s'appelle la libert\u00e9 acad\u00e9mique mais", "start": 1440.36, "duration": 2.96}, {"text": "moi je vais vous dire je suis une", "start": 1441.64, "duration": 3.48}, {"text": "ancienne \u00e9l\u00e8ve de de sciencep dipl\u00f4m\u00e9e", "start": 1443.32, "duration": 2.8}, {"text": "de sciencecesp il y a longtemps", "start": 1445.12, "duration": 3.0}, {"text": "malheureusement et vous avez dirig\u00e9 les", "start": 1446.12, "duration": 3.48}, {"text": "j'ai dirig\u00e9 lesard je suis triste de ce", "start": 1448.12, "duration": 3.76}, {"text": "que j'ai vu parce que qu'on soit \u00e9mu par", "start": 1449.6, "duration": 4.16}, {"text": "la situation en Palestine je crois qu'on", "start": 1451.88, "duration": 4.399}, {"text": "les tousse qu'on trouve que le nombre de", "start": 1453.76, "duration": 4.2}, {"text": "morts est absolument disproportionn\u00e9 je", "start": 1456.279, "duration": 3.88}, {"text": "crois que c'est largement partag\u00e9 de l\u00e0", "start": 1457.96, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 r\u00e9p\u00e9ter des slogans d'un groupe", "start": 1460.159, "duration": 4.241}, {"text": "terroriste et preneur d'otage le Hamas", "start": 1462.08, "duration": 5.44}, {"text": "en disant de la mer de la rivi\u00e8re \u00e0 la", "start": 1464.4, "duration": 5.2}, {"text": "mer la palese sera libre c'\u00e9tait", "start": 1467.52, "duration": 4.159}, {"text": "inacceptable en niant finalement l'\u00c9tat", "start": 1469.6, "duration": 3.84}, {"text": "d'Isra\u00ebl c'est extraordinairement", "start": 1471.679, "duration": 4.6}, {"text": "choquant il y a quand m\u00eame des relents", "start": 1473.44, "duration": 5.08}, {"text": "d'antisionisme virulent il y a un oubli", "start": 1476.279, "duration": 3.841}, {"text": "moi j'ai vu antisionisme dit", "start": 1478.52, "duration": 4.0}, {"text": "antis\u00e9mitisme bah \u00e9coutez oui oui on va", "start": 1480.12, "duration": 5.439}, {"text": "\u00eatre honn\u00eate euh j'ai je vois des jeunes", "start": 1482.52, "duration": 4.84}, {"text": "dans la rue apr\u00e8s tout euh il faut \u00eatre", "start": 1485.559, "duration": 3.12}, {"text": "jeune il faut il faut manifester tr\u00e8s", "start": 1487.36, "duration": 3.08}, {"text": "bien mais je les ai pas vu le 7 octobre", "start": 1488.679, "duration": 3.841}, {"text": "je les ai pas vu quand on a su que des", "start": 1490.44, "duration": 4.8}, {"text": "femmes avaient \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9es viol\u00e9es", "start": 1492.52, "duration": 5.12}, {"text": "tortur\u00e9es coup\u00e9es en morceaux par le", "start": 1495.24, "duration": 4.28}, {"text": "Hamas je les vois pas dans la r faire", "start": 1497.64, "duration": 3.08}, {"text": "une g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 c'est toute la jeunesse", "start": 1499.52, "duration": 3.2}, {"text": "qui est en train de cher c'est une toute", "start": 1500.72, "duration": 4.319}, {"text": "petite minorit\u00e9 y compris \u00e0 \u00e0 sciencep", "start": 1502.72, "duration": 3.64}, {"text": "bien s\u00fbr que non il y a que Jean-Luc", "start": 1505.039, "duration": 3.921}, {"text": "M\u00e9lenchon qui croit que il va faire un", "start": 1506.36, "duration": 5.16}, {"text": "soul\u00e8vement comme dit Madame Hassan il", "start": 1508.96, "duration": 4.839}, {"text": "se trompe mais il donne une image", "start": 1511.52, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9pouvantable les jeunes va 10 fois mieux", "start": 1513.799, "duration": 3.88}, {"text": "que \u00e7a est-ce que Gabriel Attal a raison", "start": 1516.039, "duration": 4.201}, {"text": "de porter plainte et le gouvernement", "start": 1517.679, "duration": 5.041}, {"text": "contre Jean-Luc M\u00e9lenchon bah ce qui est", "start": 1520.24, "duration": 3.559}, {"text": "grave dans ce qu'a dit Jean-Luc", "start": 1522.72, "duration": 2.76}, {"text": "M\u00e9lenchon c'est quand il a compar\u00e9 le", "start": 1523.799, "duration": 5.161}, {"text": "pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 de Lille \u00e0 A", "start": 1525.48, "duration": 5.319}, {"text": "ouais il faut quand m\u00eame monsieur", "start": 1528.96, "duration": 3.839}, {"text": "M\u00e9lenchon sait le poid des mots", "start": 1530.799, "duration": 4.561}, {"text": "logisticien de la solution finaleme", "start": 1532.799, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9pouvantable et quand on voit ce qui", "start": 1535.36, "duration": 3.96}, {"text": "s'est pass\u00e9 \u00e0 sciencep on comprend \u00e0", "start": 1537.159, "duration": 3.601}, {"text": "post\u00e9riori pourquoi le pr\u00e9sident de", "start": 1539.32, "duration": 3.12}, {"text": "l'universit\u00e9 de Lille avait pas tr\u00e8s", "start": 1540.76, "duration": 2.88}, {"text": "envie qu'il se passe la m\u00eame chose dans", "start": 1542.44, "duration": 4.239}, {"text": "son universit\u00e9 on a des \u00e9tudiants qui", "start": 1543.64, "duration": 5.12}, {"text": "sont \u00e9mus je respecte l'\u00e9motion je", "start": 1546.679, "duration": 4.641}, {"text": "voudrais qu'ils soit aussi \u00e9mu par les", "start": 1548.76, "duration": 4.68}, {"text": "les morts par les otage qui sont", "start": 1551.32, "duration": 3.599}, {"text": "toujours pris en mais la libert\u00e9", "start": 1553.44, "duration": 2.68}, {"text": "d'expression alors qu'est-ce qu'on en", "start": 1554.919, "duration": 2.681}, {"text": "fait dans ce casl\u00e0 vous avez", "start": 1556.12, "duration": 2.559}, {"text": "l'impression que Monsieur M\u00e9lenchon", "start": 1557.6, "duration": 3.04}, {"text": "s'exprime pas moi je l'entends tous les", "start": 1558.679, "duration": 3.081}, {"text": "jours tout le temps je l'entends", "start": 1560.64, "duration": 2.84}, {"text": "beaucoup plus que la pauvre Manon auri", "start": 1561.76, "duration": 5.72}, {"text": "qui s'est fait voler euh sa campagne par", "start": 1563.48, "duration": 5.88}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et Rima Hassan vous", "start": 1567.48, "duration": 4.4}, {"text": "allez m'expliquer ce que une campagne", "start": 1569.36, "duration": 4.039}, {"text": "pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes pour le", "start": 1571.88, "duration": 4.08}, {"text": "Parlement europ\u00e9en a \u00e0 voir avec une", "start": 1573.399, "duration": 3.801}, {"text": "activiste", "start": 1575.96, "duration": 3.36}, {"text": "proalestinienne qui par ailleurs n'a", "start": 1577.2, "duration": 3.76}, {"text": "jamais dit quoi que ce soit sur les", "start": 1579.32, "duration": 4.04}, {"text": "horreurs commises par le dictateur", "start": 1580.96, "duration": 4.68}, {"text": "syrien 500000 morts l\u00e0 je l'ai pas vu", "start": 1583.36, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9mu je l'ai pas vu aller dire aux", "start": 1585.64, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9tudiants de faire un CTIN moi \u00e7a me", "start": 1587.039, "duration": 3.441}, {"text": "choque beaucoup est-ce que Madame PCR a", "start": 1588.76, "duration": 4.279}, {"text": "raison d'interrompre les financements", "start": 1590.48, "duration": 4.64}, {"text": "elle a dit qu'elle les suspendait je ne", "start": 1593.039, "duration": 3.601}, {"text": "sais pas mais ce qui me", "start": 1595.12, "duration": 3.96}, {"text": "trouve ce qui me trouble c'est l'id\u00e9e", "start": 1596.64, "duration": 3.8}, {"text": "qu'on remettrait en cause des", "start": 1599.08, "duration": 2.839}, {"text": "partenariats avec des universit\u00e9s", "start": 1600.44, "duration": 5.239}, {"text": "isra\u00e9liennes mais enfin si on veut ce", "start": 1601.919, "duration": 5.961}, {"text": "qu'on veut tous la paix entre Isra\u00ebl et", "start": 1605.679, "duration": 4.081}, {"text": "la Palestine si on veut une solution \u00e0", "start": 1607.88, "duration": 3.84}, {"text": "deux \u00e9tats il faut au contraire un", "start": 1609.76, "duration": 4.36}, {"text": "maximum d'\u00e9changes entre les jeunes moi", "start": 1611.72, "duration": 4.36}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 la premi\u00e8re directrice de Lena", "start": 1614.12, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 cr\u00e9er une coop\u00e9ration avec les jeunes", "start": 1616.08, "duration": 4.8}, {"text": "ce qu'on appelle les cadets du service", "start": 1619.44, "duration": 3.44}, {"text": "public isra\u00e9lien tous mes pr\u00e9d\u00e9cesseurs", "start": 1620.88, "duration": 3.56}, {"text": "avaient refus\u00e9 pour des raisons", "start": 1622.88, "duration": 3.32}, {"text": "id\u00e9ologiques qui m'ont terriblement", "start": 1624.44, "duration": 3.32}, {"text": "choqu\u00e9 qu'est-ce que \u00e7a a donn\u00e9 des", "start": 1626.2, "duration": 2.839}, {"text": "jeunes isra\u00e9liens qui \u00e9taient jamais", "start": 1627.76, "duration": 2.84}, {"text": "venus en France qui avaient \u00e9norm\u00e9ment", "start": 1629.039, "duration": 3.601}, {"text": "d'id\u00e9es re\u00e7ues plut\u00f4t n\u00e9gatives sur la", "start": 1630.6, "duration": 4.72}, {"text": "France et cette coop\u00e9ration se poursuit", "start": 1632.64, "duration": 3.72}, {"text": "et je pense que c'est pour le bien de", "start": 1635.32, "duration": 2.52}, {"text": "tout le monde alors encore une question", "start": 1636.36, "duration": 4.72}, {"text": "Ivan hatal le r\u00e9alisateur oui homonyme", "start": 1637.84, "duration": 6.8}, {"text": "du Premier ministre a dit ce weekend", "start": 1641.08, "duration": 6.36}, {"text": "c'est pesant d'\u00eatre juif aujourd'hui", "start": 1644.64, "duration": 4.399}, {"text": "c'est terrible entendre \u00e7a c'est", "start": 1647.44, "duration": 3.719}, {"text": "terrible et pour moi pour une femme", "start": 1649.039, "duration": 4.921}, {"text": "politique c'est un constat d'\u00e9chec", "start": 1651.159, "duration": 5.161}, {"text": "\u00e9pouvantable \u00e9pouvantable ce qu'on a dit", "start": 1653.96, "duration": 3.52}, {"text": "pendant des si\u00e8cles heureux comme un", "start": 1656.32, "duration": 2.76}, {"text": "juif en France oui je voudrais qu'on", "start": 1657.48, "duration": 3.16}, {"text": "continue \u00e0 le dire je voudrais que", "start": 1659.08, "duration": 4.24}, {"text": "quiconque quel que soit c'est sa", "start": 1660.64, "duration": 4.879}, {"text": "croyance ou son absence de croyance sois", "start": 1663.32, "duration": 5.599}, {"text": "heureux dans ce pays merci il tr\u00e9ard", "start": 1665.519, "duration": 4.88}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous merci Nathalie", "start": 1668.919, "duration": 3.281}, {"text": "Loiseau de nous avoir accompagn\u00e9 dans la", "start": 1670.399, "duration": 4.0}, {"text": "premi\u00e8re partie de cette \u00e9mission nous", "start": 1672.2, "duration": 3.92}, {"text": "allons passer \u00e0 cette de\u00e8me partie \u00e0", "start": 1674.399, "duration": 3.801}, {"text": "pr\u00e9sent avec notre d\u00e9bat du jour", "start": 1676.12, "duration": 4.32}, {"text": "consacr\u00e9 \u00e0 l'agriculture avec quatre", "start": 1678.2, "duration": 4.599}, {"text": "invit\u00e9s mais avant cela voyons les", "start": 1680.44, "duration": 5.16}, {"text": "enjeux de ce", "start": 1682.799, "duration": 2.801}, {"text": "d\u00e9bat alors l'Europe c'est plus clair", "start": 1689.96, "duration": 5.52}, {"text": "c'est avec vous Marco Pomier bonsoir on", "start": 1692.48, "duration": 4.6}, {"text": "va parler d'un acronyme qui fait", "start": 1695.48, "duration": 3.919}, {"text": "l'actualit\u00e9 c'est la PAC expliquez-nous", "start": 1697.08, "duration": 4.68}, {"text": "oui p\u00e2ack pour politique agricole", "start": 1699.399, "duration": 5.28}, {"text": "commune objectif soutenir la production", "start": 1701.76, "duration": 5.56}, {"text": "agricole en Europe et garantir un revenu", "start": 1704.679, "duration": 4.961}, {"text": "minimal aux agriculteurs alors \u00e7a passe", "start": 1707.32, "duration": 4.239}, {"text": "par des subventions de l'Union", "start": 1709.64, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9enne concr\u00e8tement ces aides sont", "start": 1711.559, "duration": 3.881}, {"text": "vers\u00e9es en fonction de la surface de", "start": 1713.72, "duration": 5.0}, {"text": "l'exploitation ou du nombre de b\u00eates des", "start": 1715.44, "duration": 5.599}, {"text": "aides conditionn\u00e9 aussi au respect d'une", "start": 1718.72, "duration": 3.439}, {"text": "s\u00e9rie de normes en mati\u00e8re", "start": 1721.039, "duration": 3.041}, {"text": "d'environnement de sant\u00e9 publique ou de", "start": 1722.159, "duration": 4.321}, {"text": "bien-\u00eatre animal soutien et encadrement", "start": 1724.08, "duration": 4.479}, {"text": "donc pour mieux comprendre la PAC il", "start": 1726.48, "duration": 3.679}, {"text": "faut avoir quatre chiffres en t\u00eate oui", "start": 1728.559, "duration": 4.84}, {"text": "avec d'abord une date 1962 c'est l'ann\u00e9e", "start": 1730.159, "duration": 5.0}, {"text": "o\u00f9 la politique agricole commune est", "start": 1733.399, "duration": 4.041}, {"text": "entr\u00e9e en vigueur aujourd'hui le budget", "start": 1735.159, "duration": 4.681}, {"text": "de l'Europe pour la PAC c'est 386", "start": 1737.44, "duration": 3.92}, {"text": "milliards d'euros vous le voyez sur la", "start": 1739.84, "duration": 4.28}, {"text": "p\u00e9riode 2021-2027 c'est \u00e9norme c'est le", "start": 1741.36, "duration": 5.039}, {"text": "premier poste de d\u00e9penses de l'Union", "start": 1744.12, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne et regardez ce que \u00e7a donne", "start": 1746.399, "duration": 4.041}, {"text": "en France 9 milliards d'euros c'est ce", "start": 1748.08, "duration": 4.079}, {"text": "que nous recevons chaque ann\u00e9e de la", "start": 1750.44, "duration": 4.0}, {"text": "part de l'Union europ\u00e9enne pour 400000", "start": 1752.159, "duration": 4.721}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires en France et en Europe qui", "start": 1754.44, "duration": 4.959}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie le plus de ces aides et bien", "start": 1756.88, "duration": 4.0}, {"text": "regardez cette carte hein clairement", "start": 1759.399, "duration": 3.16}, {"text": "c'est la France qui est le premier", "start": 1760.88, "duration": 4.12}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaire de la politique agricole", "start": 1762.559, "duration": 4.161}, {"text": "commune avec 9 milliards d'euros on", "start": 1765.0, "duration": 3.44}, {"text": "vient d'en parler logique he me", "start": 1766.72, "duration": 3.24}, {"text": "direz-vous puisque nous sommes la", "start": 1768.44, "duration": 3.64}, {"text": "premi\u00e8re puissance agricole de l'Union", "start": 1769.96, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9enne derri\u00e8re on retrouve et bien", "start": 1772.08, "duration": 4.839}, {"text": "l'Espagne l'Allemagne ou encore l'Italie", "start": 1774.64, "duration": 4.24}, {"text": "puis en bas du tableau l'Estonie la", "start": 1776.919, "duration": 4.281}, {"text": "Slov\u00e9nie ou encore Malte avec 20", "start": 1778.88, "duration": 3.84}, {"text": "millions d'euros d'\u00eaes de l'Union", "start": 1781.2, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne certaines t\u00eaes de liste sont", "start": 1782.72, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens est-ce qu'ils ont", "start": 1784.72, "duration": 4.16}, {"text": "vot\u00e9 la PAC c'est en 2021 que les", "start": 1786.64, "duration": 3.759}, {"text": "parlementaires europ\u00e9ens se sont", "start": 1788.88, "duration": 3.32}, {"text": "prononc\u00e9s sur la politique agricole", "start": 1790.399, "duration": 3.921}, {"text": "commune actuellement en vigueur Jordane", "start": 1792.2, "duration": 5.079}, {"text": "Bardella a vot\u00e9 pour une p\u00e2ack loin", "start": 1794.32, "duration": 5.56}, {"text": "d'\u00eatre parfaite pour le candidat du RN", "start": 1797.279, "duration": 4.681}, {"text": "mais qui am\u00e9liore \u00e0 minima le quotidien", "start": 1799.88, "duration": 3.919}, {"text": "des agriculteurs c'est ce qu'il a dit", "start": 1801.96, "duration": 4.4}, {"text": "Val\u00e9rie eyet a aussi vot\u00e9 pour la t\u00eate", "start": 1803.799, "duration": 4.681}, {"text": "de liste de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 1806.36, "duration": 4.159}, {"text": "tout comme Fran\u00e7ois Xavier Bellami pour", "start": 1808.48, "duration": 3.559}, {"text": "les r\u00e9publicains en revanche vous le", "start": 1810.519, "duration": 3.801}, {"text": "voyez unanimit\u00e9 \u00e0 gauche ils ont tous", "start": 1812.039, "duration": 4.561}, {"text": "vot\u00e9 contre Rapha\u00ebl gluxman pour les", "start": 1814.32, "duration": 4.64}, {"text": "socialistes Marie toussin l'\u00e9cologiste", "start": 1816.6, "duration": 4.799}, {"text": "ou encore l'insoumise Manon au BRI la", "start": 1818.96, "duration": 4.24}, {"text": "gauche critique une agriculture", "start": 1821.399, "duration": 3.441}, {"text": "productiviste n\u00e9faste pour", "start": 1823.2, "duration": 3.28}, {"text": "l'environnement et une mauvaise", "start": 1824.84, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9partition des aides qui profitent sur", "start": 1826.48, "duration": 3.439}, {"text": "tout aux plus grandes exploitations", "start": 1828.08, "duration": 3.599}, {"text": "alors derni\u00e8re question Marco pourquoi", "start": 1829.919, "duration": 3.561}, {"text": "on parle de la PAC dans ces \u00e9lections et", "start": 1831.679, "duration": 3.081}, {"text": "bien \u00e7a ne vous a pas \u00e9chapp\u00e9 hein", "start": 1833.48, "duration": 3.079}, {"text": "pendant la fronte agricole cet hiver", "start": 1834.76, "duration": 3.919}, {"text": "partout sur les barrages routiers les", "start": 1836.559, "duration": 4.6}, {"text": "agriculteurs pointer du doigt les r\u00e8gles", "start": 1838.679, "duration": 4.281}, {"text": "de cette p\u00e2ack certaines r\u00e8gles de cette", "start": 1841.159, "duration": 3.601}, {"text": "p\u00e2ack normes \u00e9cologique trop", "start": 1842.96, "duration": 4.0}, {"text": "contraignante paserasse administrative", "start": 1844.76, "duration": 4.56}, {"text": "trop importante le Parlement europ\u00e9en a", "start": 1846.96, "duration": 5.0}, {"text": "d'ailleurs vot\u00e9 la semaine derni\u00e8re une", "start": 1849.32, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9vision pour assouplir les r\u00e8gles", "start": 1851.96, "duration": 3.679}, {"text": "environnementales ce m\u00eame Parlement", "start": 1853.84, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9en et bien qui devra lors de la", "start": 1855.639, "duration": 4.481}, {"text": "prochaine l\u00e9gislature ren\u00e9gocier la", "start": 1857.44, "duration": 4.079}, {"text": "politique agricole commune alors on", "start": 1860.12, "duration": 4.799}, {"text": "parle de celle de 2028 \u00e0 2034 vous le", "start": 1861.519, "duration": 4.961}, {"text": "comprenez Brigitte les enjeux sont", "start": 1864.919, "duration": 4.841}, {"text": "colossaux merci Marco", "start": 1866.48, "duration": 3.28}, {"text": "Pomier l'agriculture vous l'avez compris", "start": 1873.519, "duration": 3.76}, {"text": "c'est un des th\u00e8mes forts de cette", "start": 1875.84, "duration": 3.839}, {"text": "campagne Marco vient de nous le dire ce", "start": 1877.279, "duration": 4.201}, {"text": "th\u00e8me il s'est impos\u00e9 en d\u00e9but d'ann\u00e9e", "start": 1879.679, "duration": 3.521}, {"text": "avec la col\u00e8re des agriculteurs on l'a", "start": 1881.48, "duration": 3.24}, {"text": "vu dans diff\u00e9rents pays d'Europe en", "start": 1883.2, "duration": 3.04}, {"text": "Pologne en Allemagne aux Pays-Bas et", "start": 1884.72, "duration": 3.679}, {"text": "puis bien s\u00fbr en France et tous ces", "start": 1886.24, "duration": 4.12}, {"text": "agriculteurs et tiens ils tiennent", "start": 1888.399, "duration": 4.24}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne pour responsable de", "start": 1890.36, "duration": 3.919}, {"text": "leurs difficult\u00e9s alors on va essayer de", "start": 1892.639, "duration": 4.04}, {"text": "voir quelle solutions sont propos\u00e9 par", "start": 1894.279, "duration": 3.88}, {"text": "nos invit\u00e9s ce soir je vous prie", "start": 1896.679, "duration": 3.561}, {"text": "d'accueillir J\u00e9r\u00e9my de cerle bonjour", "start": 1898.159, "duration": 3.561}, {"text": "bonjour et merci d'\u00eatre avec nous", "start": 1900.24, "duration": 3.559}, {"text": "bonsoir plut\u00f4t vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 du", "start": 1901.72, "duration": 6.0}, {"text": "groupe renw EUROPE Anne Sander bienvenue", "start": 1903.799, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e0 vous vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 du groupe du", "start": 1907.72, "duration": 4.36}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en ensuite beno\u00ee", "start": 1909.32, "duration": 5.28}, {"text": "bitau bienvenue \u00e0 vous d\u00e9put\u00e9 du groupe", "start": 1912.08, "duration": 4.8}, {"text": "des vers alliance libre europ\u00e9enne et", "start": 1914.6, "duration": 4.319}, {"text": "Julien odudoule vous vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 de", "start": 1916.88, "duration": 4.639}, {"text": "Lyonne porte-parole du rassemblement", "start": 1918.919, "duration": 5.201}, {"text": "national bonsoir J\u00e9r\u00e9my dele vous vous", "start": 1921.519, "duration": 5.52}, {"text": "\u00eates \u00e9leveur de vache cholaise \u00e7a m\u00e9rite", "start": 1924.12, "duration": 5.08}, {"text": "d'\u00eatre dit on voit bien les agriculteurs", "start": 1927.039, "duration": 4.12}, {"text": "qui sont en col\u00e8re qui se plaignent des", "start": 1929.2, "duration": 4.439}, {"text": "normes de la surtransposition des des", "start": 1931.159, "duration": 4.801}, {"text": "contrainte environnementale vous comment", "start": 1933.639, "duration": 3.961}, {"text": "vous le vivez et est-ce que c'est pas un", "start": 1935.96, "duration": 3.52}, {"text": "peu schizochr\u00e9nique parce que finalement", "start": 1937.6, "duration": 5.28}, {"text": "votre groupe A a vot\u00e9 la p\u00e2ac bah c'est", "start": 1939.48, "duration": 5.199}, {"text": "pas dans ce que reprochent les", "start": 1942.88, "duration": 4.24}, {"text": "agriculteurs \u00e0 la situation c'est pas", "start": 1944.679, "duration": 4.921}, {"text": "que la politique agricole commune c'est", "start": 1947.12, "duration": 4.24}, {"text": "ce qui va avec les", "start": 1949.6, "duration": 4.319}, {"text": "contraintes les la surcharge", "start": 1951.36, "duration": 4.6}, {"text": "administrative et puis la grosse", "start": 1953.919, "duration": 5.0}, {"text": "probl\u00e9matique quand m\u00eame que qui est", "start": 1955.96, "duration": 5.36}, {"text": "apparu dans tous les pays europ\u00e9ens", "start": 1958.919, "duration": 4.12}, {"text": "cette fois-ci cette sur cette", "start": 1961.32, "duration": 3.44}, {"text": "mobilisation l\u00e0 c'est la probl\u00e9matique", "start": 1963.039, "duration": 4.12}, {"text": "du prix des produits qui sont P \u00e7a on", "start": 1964.76, "duration": 5.08}, {"text": "vaarler mais sp\u00e9cifiquement la PAC", "start": 1967.159, "duration": 4.24}, {"text": "certains trouvent que elle est mal", "start": 1969.84, "duration": 3.92}, {"text": "distribuer que les petits par exemple", "start": 1971.399, "duration": 4.921}, {"text": "ont moins que les gros que \u00e7a d\u00e9pend du", "start": 1973.76, "duration": 5.279}, {"text": "nombre de t\u00eates euh dans son cheptel \u00e7a", "start": 1976.32, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9pend de la taille de l'exploitation \u00e7a", "start": 1979.039, "duration": 3.48}, {"text": "vous para\u00eet juste mais il y a des choses", "start": 1980.559, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e0 modifier mais c'est pas l\u00e0 le plus", "start": 1982.519, "duration": 3.601}, {"text": "gros des probl\u00e8mes il y a il y a une", "start": 1984.32, "duration": 5.479}, {"text": "chose sans doute plus euh plus", "start": 1986.12, "duration": 6.48}, {"text": "socialement acceptable \u00e0 trouver c'est", "start": 1989.799, "duration": 5.12}, {"text": "l'aide aujourd'hui qui est donn\u00e9 \u00e0", "start": 1992.6, "duration": 5.28}, {"text": "l'hectar pourrait euh \u00eatre imagin\u00e9 un", "start": 1994.919, "duration": 5.561}, {"text": "peu diff\u00e9remment et \u00eatre plut\u00f4t bas\u00e9 sur", "start": 1997.88, "duration": 4.32}, {"text": "les hommes et les femmes et l'activit\u00e9", "start": 2000.48, "duration": 3.159}, {"text": "humaines \u00e7a c'est quelque chose qui", "start": 2002.2, "duration": 3.56}, {"text": "pourrait changer mais aujourd'hui sur la", "start": 2003.639, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9partition des aides entre entre", "start": 2005.76, "duration": 5.12}, {"text": "production il y a pas tant d'\u00e9cart que", "start": 2008.519, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e7a il y a eu beaucoup justement de de de", "start": 2010.88, "duration": 5.159}, {"text": "de r\u00e9\u00e9quilibrage de fait \u00e0 plusieurs", "start": 2013.72, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9tapes de la de la politique agricole", "start": 2016.039, "duration": 4.12}, {"text": "commune alors Julien odoule vous pour le", "start": 2017.84, "duration": 4.48}, {"text": "rassemblement national pendant la crise", "start": 2020.159, "duration": 4.48}, {"text": "agricole on vous a vous a vu critiquer", "start": 2022.32, "duration": 3.839}, {"text": "finalement ce qui a \u00e9t\u00e9 fait la", "start": 2024.639, "duration": 3.561}, {"text": "politique du gouvernement et vous vous", "start": 2026.159, "duration": 5.081}, {"text": "\u00eates depuis toujours pour distribuer des", "start": 2028.2, "duration": 5.959}, {"text": "des aides directement aux agriculteurs", "start": 2031.24, "duration": 5.319}, {"text": "et pourtant vous avez vous avez vot\u00e9 la", "start": 2034.159, "duration": 4.0}, {"text": "PAC est-ce que c'est pas un peu", "start": 2036.559, "duration": 3.641}, {"text": "contreintuitif ah pas du tout c'est pas", "start": 2038.159, "duration": 4.721}, {"text": "du tout contradictoire vous savez la PAC", "start": 2040.2, "duration": 5.079}, {"text": "comme l'int\u00e9gralit\u00e9 des fonds europ\u00e9ens", "start": 2042.88, "duration": 4.24}, {"text": "c'est d'abord l'argent des Fran\u00e7ais", "start": 2045.279, "duration": 3.36}, {"text": "c'est l'argent des contribuables", "start": 2047.12, "duration": 4.08}, {"text": "fran\u00e7ais nous versons chaque ann\u00e9e en", "start": 2048.639, "duration": 5.681}, {"text": "tout cas en 2022 pr\u00e8s de 27 milliards", "start": 2051.2, "duration": 6.0}, {"text": "d'euros \u00e0 l'Union europ\u00e9enne l'Union", "start": 2054.32, "duration": 5.279}, {"text": "europ\u00e9enne dans sa grande g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 ne", "start": 2057.2, "duration": 6.08}, {"text": "nous en rend que 17 milliards donc il y", "start": 2059.599, "duration": 6.681}, {"text": "a v\u00e9ritablement un souci et cette p\u00e2ack", "start": 2063.28, "duration": 4.72}, {"text": "c'est l'argent des Fran\u00e7ais qui qui doit", "start": 2066.28, "duration": 3.92}, {"text": "revenir \u00e0 nos agriculteurs sachant que", "start": 2068.0, "duration": 5.44}, {"text": "cette p\u00e2ack a \u00e9volu\u00e9 et nous avons salu\u00e9", "start": 2070.2, "duration": 5.84}, {"text": "sa renationalisation nous ne souhaitons", "start": 2073.44, "duration": 6.0}, {"text": "v\u00e9ritablement que la PAC soit adapt\u00e9e", "start": 2076.04, "duration": 5.879}, {"text": "aux \u00e9conomies de de chaque pays et", "start": 2079.44, "duration": 3.959}, {"text": "notamment \u00e0 notre sp\u00e9cificit\u00e9 nous", "start": 2081.919, "duration": 3.321}, {"text": "sommes le premier pays agricole de", "start": 2083.399, "duration": 3.641}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne donc qui Mar nous", "start": 2085.24, "duration": 3.0}, {"text": "disait on est quand m\u00eame le premier", "start": 2087.04, "duration": 3.039}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaire de la PAC avec encore une", "start": 2088.24, "duration": 3.0}, {"text": "fois nous nous sommes les premiers", "start": 2090.079, "duration": 2.481}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires mais nous sommes aussi des", "start": 2091.24, "duration": 3.28}, {"text": "perdants puisque nous perdons 10", "start": 2092.56, "duration": 5.2}, {"text": "milliards d'euros par an donc il est", "start": 2094.52, "duration": 5.52}, {"text": "norm effectivement que cet arg vousz v\u00e9", "start": 2097.76, "duration": 4.56}, {"text": "alors au au groupe et pour que cet", "start": 2100.04, "duration": 4.6}, {"text": "argent revienne \u00e0 notre pays revienne \u00e0", "start": 2102.32, "duration": 3.96}, {"text": "notre agriculteur il serait quand m\u00eame", "start": 2104.64, "duration": 4.68}, {"text": "hallucinant et m\u00eame dramatique que nous", "start": 2106.28, "duration": 4.64}, {"text": "refusions que l'argent des Fran\u00e7ais", "start": 2109.32, "duration": 3.2}, {"text": "Encore une fois les fonds europ\u00e9ens il", "start": 2110.92, "duration": 3.64}, {"text": "faut quand m\u00eame rappeler comment \u00e7a", "start": 2112.52, "duration": 4.24}, {"text": "fonctionne l'\u00c9tat fran\u00e7ais les", "start": 2114.56, "duration": 4.72}, {"text": "contribuables envoient une somme donc 27", "start": 2116.76, "duration": 5.48}, {"text": "milliards d'euros \u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "start": 2119.28, "duration": 5.64}, {"text": "qui en prend 10 et qui nous rend", "start": 2122.24, "duration": 4.839}, {"text": "ensuite qui mais attendez excusez-moi", "start": 2124.92, "duration": 3.6}, {"text": "qui nous rend le restant et surtout le", "start": 2127.079, "duration": 3.121}, {"text": "probl\u00e8me c'est qu'il nous dit comment", "start": 2128.52, "duration": 3.72}, {"text": "les d\u00e9penser et c'est un v\u00e9ritable", "start": 2130.2, "duration": 4.36}, {"text": "probl\u00e8me nous nous consid\u00e9rons que notre", "start": 2132.24, "duration": 4.48}, {"text": "pays doit rester souverain et que nous", "start": 2134.56, "duration": 4.88}, {"text": "devons d\u00e9terminer donc les politiques", "start": 2136.72, "duration": 5.04}, {"text": "que nous devons mener avec cet argent", "start": 2139.44, "duration": 4.48}, {"text": "qui je le r\u00e9p\u00e8te est l'argent des", "start": 2141.76, "duration": 4.76}, {"text": "Fran\u00e7ais je j'ajoute un point important", "start": 2143.92, "duration": 5.52}, {"text": "c'est que l'Union europ\u00e9enne de mani\u00e8re", "start": 2146.52, "duration": 6.64}, {"text": "assez perfide renvoie l'argent via les", "start": 2149.44, "duration": 5.96}, {"text": "conseils r\u00e9gionaux et Monsieur deer le", "start": 2153.16, "duration": 4.48}, {"text": "sait bien il y a des quques \u00e9normes", "start": 2155.4, "duration": 4.24}, {"text": "conseil r\u00e9gional de Bourgogne Franc\u00e9 par", "start": 2157.64, "duration": 3.76}, {"text": "exemple qui suscite beaucoup de col\u00e8re", "start": 2159.64, "duration": 4.28}, {"text": "en plus de la col\u00e8re nationale en plus", "start": 2161.4, "duration": 4.8}, {"text": "du probl\u00e8me de prix en plus de la mis\u00e8re", "start": 2163.92, "duration": 4.52}, {"text": "et des probl\u00e8mes sociaux il y a aussi", "start": 2166.2, "duration": 4.639}, {"text": "une mauvaise gestion de ces fonds", "start": 2168.44, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9ens par les conseillers r\u00e9gionaux", "start": 2170.839, "duration": 3.321}, {"text": "qui quelque fois n'arrient pas \u00e0 g\u00e9rer", "start": 2172.92, "duration": 3.08}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 traiter les de bandes", "start": 2174.16, "duration": 3.52}, {"text": "donc \u00e7a fait beaucoup et on comprend", "start": 2176.0, "duration": 3.04}, {"text": "effectivement que les agriculteurs", "start": 2177.68, "duration": 3.56}, {"text": "soient en col\u00e8re depuis un sbre de mois", "start": 2179.04, "duration": 4.279}, {"text": "voir d'ann\u00e9e alors Anne cander vous vous", "start": 2181.24, "duration": 4.72}, {"text": "avez aussi vot\u00e9 pour le parti populaire", "start": 2183.319, "duration": 5.321}, {"text": "europ\u00e9en vous avez vot\u00e9 cette p\u00e2ack", "start": 2185.96, "duration": 4.28}, {"text": "est-ce que vous vous sentez du coup", "start": 2188.64, "duration": 3.439}, {"text": "responsable des contraintes qui p\u00e8sent", "start": 2190.24, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui sur les agriculteurs moi je", "start": 2192.079, "duration": 3.76}, {"text": "voudrais d'abord rappeler que nous avons", "start": 2194.16, "duration": 3.6}, {"text": "vot\u00e9 la p\u00e2qu dans un contexte qui", "start": 2195.839, "duration": 4.081}, {"text": "n'\u00e9tait absolument pas celui de la", "start": 2197.76, "duration": 4.24}, {"text": "guerre en Ukraine et moi j'ai fait", "start": 2199.92, "duration": 4.04}, {"text": "partie de l'\u00e9quipe de", "start": 2202.0, "duration": 5.04}, {"text": "n\u00e9g exactement de la PAC et nous nous", "start": 2203.96, "duration": 5.56}, {"text": "sommes battus pour garder ce double", "start": 2207.04, "duration": 4.799}, {"text": "volet un volet environnemental mais", "start": 2209.52, "duration": 4.88}, {"text": "aussi un volet \u00e9conomique et ce volet", "start": 2211.839, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9conomique il est absolument essentiel", "start": 2214.4, "duration": 4.52}, {"text": "pour le monde agricole parce que sans", "start": 2216.72, "duration": 3.359}, {"text": "revenus nous n'aurons plus", "start": 2218.92, "duration": 2.919}, {"text": "d'agriculteurs \u00e7a veut dire qu'il y aura", "start": 2220.079, "duration": 3.24}, {"text": "pas de renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations \u00e7a", "start": 2221.839, "duration": 2.721}, {"text": "veut dire qu'il y aura plus d'emplois", "start": 2223.319, "duration": 4.121}, {"text": "dans les territoires euh ruraux et il y", "start": 2224.56, "duration": 5.279}, {"text": "aura plus de souverainet\u00e9 euh agricole", "start": 2227.44, "duration": 4.76}, {"text": "et alimentaire alors c'est vrai que", "start": 2229.839, "duration": 5.24}, {"text": "depuis le monde a chang\u00e9 et le probl\u00e8me", "start": 2232.2, "duration": 5.68}, {"text": "c'est qu'on a imagin\u00e9 certains au niveau", "start": 2235.079, "duration": 6.04}, {"text": "europ\u00e9en ont imagin\u00e9 des r\u00e9glementations", "start": 2237.88, "duration": 5.28}, {"text": "toujours plus contraignante allant", "start": 2241.119, "duration": 4.121}, {"text": "beaucoup plus loin que la PAC je vous", "start": 2243.16, "duration": 4.52}, {"text": "rappelle la PAC c'est 4 % de la cher", "start": 2245.24, "duration": 4.04}, {"text": "dans le texte qu'on a examin\u00e9 sur la", "start": 2247.68, "duration": 3.679}, {"text": "restauration de la nature pour lequel", "start": 2249.28, "duration": 4.28}, {"text": "nous les r\u00e9publicains nous nous sommes", "start": 2251.359, "duration": 4.321}, {"text": "oppos\u00e9s et d'ailleurs nous avons ensuite", "start": 2253.56, "duration": 3.72}, {"text": "emmener l'ensemble du Parlement avec", "start": 2255.68, "duration": 3.56}, {"text": "nous parce que nous avons travaill\u00e9 sur", "start": 2257.28, "duration": 4.4}, {"text": "ce texte contrairement c'\u00e9tait 10 % non", "start": 2259.24, "duration": 4.68}, {"text": "c'\u00e9tait 10 % de jcher contrairement au", "start": 2261.68, "duration": 4.36}, {"text": "rassemblement national qui n'a fait mais", "start": 2263.92, "duration": 4.32}, {"text": "vous n'avez fait aucune proposition", "start": 2266.04, "duration": 4.52}, {"text": "aucun amendement moi j'\u00e9tais en charge", "start": 2268.24, "duration": 4.599}, {"text": "du texte au niveau europ\u00e9en en", "start": 2270.56, "duration": 3.96}, {"text": "commission de l'agriculture et nous", "start": 2272.839, "duration": 4.76}, {"text": "avons rejet\u00e9 ce texte", "start": 2274.52, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9duire les contraintes finalement et", "start": 2277.599, "duration": 4.881}, {"text": "maintenant nous avons r\u00e9form\u00e9 la PAC", "start": 2279.48, "duration": 5.24}, {"text": "nous l'avons nous avons apport\u00e9", "start": 2282.48, "duration": 5.2}, {"text": "davantage de flexibilit\u00e9 pour revenir", "start": 2284.72, "duration": 5.04}, {"text": "les agriculteurs sont toujours enre mais", "start": 2287.68, "duration": 4.639}, {"text": "parce que c'est une premi\u00e8re \u00e9tape c'est", "start": 2289.76, "duration": 4.52}, {"text": "une partie des solutions mais il faut", "start": 2292.319, "duration": 3.841}, {"text": "dire aussi qu'il y a des probl\u00e8mes au", "start": 2294.28, "duration": 3.28}, {"text": "niveau europ\u00e9en mais il y a aussi des", "start": 2296.16, "duration": 3.679}, {"text": "probl\u00e8mes au niveau national c'est une", "start": 2297.56, "duration": 3.559}, {"text": "premi\u00e8re r\u00e9ponse c'est vrai", "start": 2299.839, "duration": 2.961}, {"text": "qu'aujourd'hui sur la r\u00e9partition de la", "start": 2301.119, "duration": 3.641}, {"text": "valeur sur les alliances europ\u00e9ennes", "start": 2302.8, "duration": 4.039}, {"text": "aujourd'hui on n' pas encore de solution", "start": 2304.76, "duration": 4.079}, {"text": "ni au niveau europ\u00e9en ni au niveau", "start": 2306.839, "duration": 3.121}, {"text": "national mais je crois que cette", "start": 2308.839, "duration": 3.081}, {"text": "premi\u00e8re r\u00e9forme vot\u00e9e la semaine", "start": 2309.96, "duration": 4.28}, {"text": "derni\u00e8re est vraiment un bon pas dans la", "start": 2311.92, "duration": 3.76}, {"text": "bonne direction alors on va poser la", "start": 2314.24, "duration": 2.839}, {"text": "question \u00e0 Beno\u00eet bitau vous vous \u00eates", "start": 2315.68, "duration": 3.84}, {"text": "agriculteur vous \u00eates \u00e9cologiste vous", "start": 2317.079, "duration": 4.201}, {"text": "avez vot\u00e9 contre cette", "start": 2319.52, "duration": 4.88}, {"text": "p\u00e2ack vot\u00e9 contre \u00e9galement mercredi la", "start": 2321.28, "duration": 5.839}, {"text": "la la le d\u00e9tricotage de la PAC aussi", "start": 2324.4, "duration": 5.439}, {"text": "alors pourquoi justement bah parce que", "start": 2327.119, "duration": 3.681}, {"text": "pour remettre les choses dans le", "start": 2329.839, "duration": 3.041}, {"text": "contexte aussi on a eu une crise", "start": 2330.8, "duration": 4.2}, {"text": "agricole au d\u00e9but de cette ann\u00e9e 2024 o\u00f9", "start": 2332.88, "duration": 3.479}, {"text": "les agriculteurs leur principale", "start": 2335.0, "duration": 2.839}, {"text": "revendication c'est des revend indcation", "start": 2336.359, "duration": 4.281}, {"text": "de revenus et dans ce qu'on a propos\u00e9", "start": 2337.839, "duration": 4.921}, {"text": "mercredi qui a \u00e9t\u00e9 soumis au vote il y a", "start": 2340.64, "duration": 3.52}, {"text": "aucune mesure qui vont dans le sens du", "start": 2342.76, "duration": 3.68}, {"text": "revenu et il y a aucune mesure qui vont", "start": 2344.16, "duration": 3.48}, {"text": "dans le sens du revenu parce que de", "start": 2346.44, "duration": 2.919}, {"text": "toute fa\u00e7on la pack qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 vot\u00e9e", "start": 2347.64, "duration": 4.28}, {"text": "en 2021 \u00e9tait d\u00e9cal\u00e9e par rapport \u00e0 ce", "start": 2349.359, "duration": 4.921}, {"text": "sujetl on est sur des logiques de", "start": 2351.92, "duration": 3.76}, {"text": "distribution des aides publiques de la", "start": 2354.28, "duration": 3.68}, {"text": "PAC qui distribu par unit\u00e9 de surface on", "start": 2355.68, "duration": 3.76}, {"text": "vous l'avait dit dans dans le propos", "start": 2357.96, "duration": 3.879}, {"text": "introductif qui fait que si on regarde \u00e0", "start": 2359.44, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9chelon europ\u00e9en 81 % de l'enveloppe", "start": 2361.839, "duration": 4.041}, {"text": "est capt\u00e9 par 20 % des agriculteurs les", "start": 2364.0, "duration": 3.56}, {"text": "plus grosses structures \u00e7a c'est une", "start": 2365.88, "duration": 3.76}, {"text": "donn\u00e9e europ\u00e9enne en France c'est un peu", "start": 2367.56, "duration": 4.72}, {"text": "moins c'est 53 % de l'enveloppe \u00e0 20 %", "start": 2369.64, "duration": 5.959}, {"text": "des agriculteurs et donc cette cette", "start": 2372.28, "duration": 6.039}, {"text": "cette distribution de l'enveloppe cr\u00e9e", "start": 2375.599, "duration": 5.041}, {"text": "des disparit\u00e9s de revenus importantes", "start": 2378.319, "duration": 4.641}, {"text": "d'un secteur d'activit\u00e9 \u00e0 l'autre on a", "start": 2380.64, "duration": 4.28}, {"text": "des secteurs d'activit\u00e9 et et on a des", "start": 2382.96, "duration": 4.119}, {"text": "secteurs d'activit\u00e9 qui m\u00eame si on a une", "start": 2384.92, "duration": 3.679}, {"text": "petite avanc\u00e9e sur les mar\u00e9ch\u00e9s et tout", "start": 2387.079, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e7a fait que font que aujourd'hui on a", "start": 2388.599, "duration": 4.561}, {"text": "des secteurs des P entiers de", "start": 2391.68, "duration": 2.919}, {"text": "l'agriculture qui sont pas soutenus par", "start": 2393.16, "duration": 3.04}, {"text": "la PAC mais cette PAC c'est un frein", "start": 2394.599, "duration": 3.441}, {"text": "pour vous mais pas mais la la pack il", "start": 2396.2, "duration": 2.919}, {"text": "faut moi moi je suis pas en train de", "start": 2398.04, "duration": 3.079}, {"text": "dire qu'il faut se retirer de la pack je", "start": 2399.119, "duration": 3.681}, {"text": "dis qu'il faut la r\u00e9former il faut", "start": 2401.119, "duration": 3.48}, {"text": "changer le c\u0153ur du r\u00e9acteur et \u00e7a va", "start": 2402.8, "duration": 2.96}, {"text": "dans le sens de ce que disait J\u00e9r\u00e9my", "start": 2404.599, "duration": 2.841}, {"text": "J\u00e9r\u00e9my disait imaginons une distribution", "start": 2405.76, "duration": 3.4}, {"text": "des aides par unit\u00e9 de main d'\u0153uvre et", "start": 2407.44, "duration": 3.639}, {"text": "bien si on distribue les aides par unit\u00e9", "start": 2409.16, "duration": 3.6}, {"text": "de main d'\u0153uvre les secteurs qui sont", "start": 2411.079, "duration": 3.161}, {"text": "oubli\u00e9s de la distribution de la PAC", "start": 2412.76, "duration": 3.68}, {"text": "seront mieux soutenus et et et surtout", "start": 2414.24, "duration": 6.96}, {"text": "on aura des r\u00e9partitions o\u00f9 la PAC devra", "start": 2416.44, "duration": 7.0}, {"text": "devient un levier du changement ce qui", "start": 2421.2, "duration": 3.68}, {"text": "menace aujourd'hui la souverainet\u00e9", "start": 2423.44, "duration": 3.0}, {"text": "alimentaire ce qui menace le revenu des", "start": 2424.88, "duration": 3.719}, {"text": "agriculteurs c'est l'effondrement de la", "start": 2426.44, "duration": 4.28}, {"text": "biodiversit\u00e9 c'est le d\u00e9r\u00e8glement", "start": 2428.599, "duration": 3.401}, {"text": "climatique et encore une fois c'est pas", "start": 2430.72, "duration": 3.2}, {"text": "moi qui le dit c'est le commissaire \u00e0", "start": 2432.0, "duration": 4.119}, {"text": "l'agriculture au \u00e0 la Commission", "start": 2433.92, "duration": 4.199}, {"text": "europ\u00e9enne qui le dit lui-m\u00eame donc on", "start": 2436.119, "duration": 3.881}, {"text": "doit orienter tout \u00e7a pour pr\u00e9server les", "start": 2438.119, "duration": 3.841}, {"text": "agriculteurs sur ce sujet-l\u00e0 et c'est ce", "start": 2440.0, "duration": 3.599}, {"text": "qui manque dans cette pack juste pour", "start": 2441.96, "duration": 3.639}, {"text": "revenir par rapport au budget de", "start": 2443.599, "duration": 5.24}, {"text": "Monsieur Odou euh d\u00e9j\u00e0 27 milliards 27", "start": 2445.599, "duration": 5.48}, {"text": "milliards euh c'est et et 17 milliards", "start": 2448.839, "duration": 5.121}, {"text": "ce que vous on r\u00e9cup\u00e9rer on va pas il y", "start": 2451.079, "duration": 4.28}, {"text": "a pas que l'agriculture pour r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 2453.96, "duration": 4.52}, {"text": "l'enveloppe donc attention \u00e0 \u00e7a et puis", "start": 2455.359, "duration": 6.201}, {"text": "quand m\u00eame on a aussi nous propos\u00e9 que", "start": 2458.48, "duration": 4.56}, {"text": "le budget de l'Union europ\u00e9enne se", "start": 2461.56, "duration": 3.24}, {"text": "constitue sur des ressources propres de", "start": 2463.04, "duration": 3.48}, {"text": "mani\u00e8re \u00e0 ce que quand les \u00c9tats-membres", "start": 2464.8, "duration": 4.16}, {"text": "viennent discuter de politique de", "start": 2466.52, "duration": 4.0}, {"text": "politique communautaire de politique", "start": 2468.96, "duration": 4.119}, {"text": "europ\u00e9ennne ce soit des nouvelles", "start": 2470.52, "duration": 4.12}, {"text": "enveloppe qui viennent et que ce soit", "start": 2473.079, "duration": 4.04}, {"text": "pas la r\u00e9cup\u00e9ration des dotations qu'on", "start": 2474.64, "duration": 4.12}, {"text": "soit pas dans les logiques de T chiennes", "start": 2477.119, "duration": 4.641}, {"text": "du MYB et si on fait \u00e7a on a des vrais", "start": 2478.76, "duration": 4.72}, {"text": "outils pour changer la alors on va", "start": 2481.76, "duration": 2.839}, {"text": "parler de la r\u00e9mun\u00e9ration parce que", "start": 2483.48, "duration": 2.839}, {"text": "c'\u00e9tait un des principales une des", "start": 2484.599, "duration": 3.321}, {"text": "principales revendications", "start": 2486.319, "duration": 2.8}, {"text": "des agriculteurs je vous propose", "start": 2487.92, "duration": 3.08}, {"text": "d'entendre deux t\u00eates de liste aux", "start": 2489.119, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes Jean-Marc", "start": 2491.0, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernatori pour l'\u00e9cologie au centre", "start": 2492.319, "duration": 3.481}, {"text": "qui est r\u00e9serv\u00e9 vous allez le voir sur", "start": 2494.28, "duration": 3.88}, {"text": "le mod\u00e8le productiviste et Yann Verling", "start": 2495.8, "duration": 4.64}, {"text": "t\u00eate de liste \u00e9cologie positive et", "start": 2498.16, "duration": 4.64}, {"text": "territoire qui pointe lui les limites de", "start": 2500.44, "duration": 4.919}, {"text": "la pack en mati\u00e8re de r\u00e9mun\u00e9ration des", "start": 2502.8, "duration": 4.08}, {"text": "agriculteurs un peu comme vous beno\u00ee", "start": 2505.359, "duration": 4.161}, {"text": "bitau on les \u00e9coute le fait de vouloir", "start": 2506.88, "duration": 4.199}, {"text": "faire de la performance \u00e0 tout prix et", "start": 2509.52, "duration": 3.96}, {"text": "du productivisme \u00e0 tout prix et", "start": 2511.079, "duration": 5.561}, {"text": "incompatible avec le bon objectif d'une", "start": 2513.48, "duration": 4.839}, {"text": "agriculture de qualit\u00e9 qui est la sant\u00e9", "start": 2516.64, "duration": 3.12}, {"text": "la sant\u00e9 de ceux qui consomment et la", "start": 2518.319, "duration": 3.52}, {"text": "sant\u00e9 des agriculteurs et la sant\u00e9 des", "start": 2519.76, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9cosyst\u00e8mes une des revendications", "start": 2521.839, "duration": 4.961}, {"text": "importantes des agriculteurs euh a \u00e9t\u00e9", "start": 2523.88, "duration": 6.439}, {"text": "de demander que pour beaucoup d'entre", "start": 2526.8, "duration": 5.84}, {"text": "eux un salaire minimum un revenu minimum", "start": 2530.319, "duration": 4.681}, {"text": "puisse \u00eatre assur\u00e9 \u00e0 travers cette", "start": 2532.64, "duration": 4.199}, {"text": "distribution de de la de la PAC et donc", "start": 2535.0, "duration": 3.599}, {"text": "nous c'est une proposition importante", "start": 2536.839, "duration": 4.441}, {"text": "pour nous de dire que la la PAC doit", "start": 2538.599, "duration": 5.841}, {"text": "servir \u00e0 assurer un revenu minimum pour", "start": 2541.28, "duration": 4.44}, {"text": "chaque agriculteur il y a des", "start": 2544.44, "duration": 2.8}, {"text": "agriculteurs qui gagnent bien leur vie", "start": 2545.72, "duration": 2.56}, {"text": "en a d'autres qui ne la gagnent pas du", "start": 2547.24, "duration": 2.56}, {"text": "tout et donc on veut r\u00e9\u00e9quilibrer les", "start": 2548.28, "duration": 3.64}, {"text": "choses faire en sorte qu' au moins un", "start": 2549.8, "duration": 4.36}, {"text": "SMIC soit vers\u00e9 chaque agriculteur", "start": 2551.92, "duration": 4.199}, {"text": "J\u00e9r\u00e9my de ser est-ce que c'est", "start": 2554.16, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement une des ambitions de cette", "start": 2556.119, "duration": 4.321}, {"text": "p\u00e2ack pour vous qu'il y ait un revenu", "start": 2558.2, "duration": 5.04}, {"text": "minimum par par agriculteur moi enfin je", "start": 2560.44, "duration": 4.96}, {"text": "voudrais d\u00e9j\u00e0 redire qu'on a la chance", "start": 2563.24, "duration": 4.079}, {"text": "de vivre sur un continent et dans un", "start": 2565.4, "duration": 5.04}, {"text": "pays o\u00f9 l'agriculture et l'alimentation", "start": 2567.319, "duration": 5.161}, {"text": "respectent les standards de production", "start": 2570.44, "duration": 4.36}, {"text": "les plus \u00e9lev\u00e9s au monde on a d\u00e9j\u00e0 les", "start": 2572.48, "duration": 4.68}, {"text": "agriculteurs et les agricultruses", "start": 2574.8, "duration": 4.12}, {"text": "agricultrices pardon les meilleures du", "start": 2577.16, "duration": 3.959}, {"text": "monde ce qu'on a besoin de faire c'est", "start": 2578.92, "duration": 4.6}, {"text": "de mettre en ad\u00e9quation", "start": 2581.119, "duration": 5.161}, {"text": "ce cet effort qui est fait par les", "start": 2583.52, "duration": 5.0}, {"text": "agricultrices et par les agriculteurs", "start": 2586.28, "duration": 4.319}, {"text": "avec justement le prix de leurs produits", "start": 2588.52, "duration": 3.72}, {"text": "donc je pens qu'ils en vivent pas", "start": 2590.599, "duration": 3.161}, {"text": "aujourd'hui ils disent parce qu' ils", "start": 2592.24, "duration": 4.079}, {"text": "n'en vivent pas ne pens pas que la p", "start": 2593.76, "duration": 5.12}, {"text": "doivent faire le revenu ou \u00eatre le", "start": 2596.319, "duration": 4.481}, {"text": "revenu des agriculteurs la politique", "start": 2598.88, "duration": 4.32}, {"text": "agricole commune devrait permettre aux", "start": 2600.8, "duration": 5.12}, {"text": "agriculteurs de tirer un revenu et \u00e7a \u00e7a", "start": 2603.2, "duration": 5.359}, {"text": "passera aussi par une un meilleur", "start": 2605.92, "duration": 4.88}, {"text": "accompagnement de la structuration des", "start": 2608.559, "duration": 4.04}, {"text": "fili\u00e8res ce qui existe aujourd'hui en", "start": 2610.8, "duration": 3.519}, {"text": "France avec les \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de", "start": 2612.599, "duration": 4.76}, {"text": "l'alimentation si on pouvait", "start": 2614.319, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9calim 1", "start": 2617.359, "duration": 4.401}, {"text": "2 oui parce qu'il y a aussi des", "start": 2619.319, "duration": 4.28}, {"text": "distributeurs et des transformateur qui", "start": 2621.76, "duration": 3.599}, {"text": "veulent pas jouer le jeu et qui passent", "start": 2623.599, "duration": 3.401}, {"text": "par justement les possibilit\u00e9s", "start": 2625.359, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9ennes pour contourner la loi", "start": 2627.0, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7ise alors est-ce que c'est la", "start": 2628.44, "duration": 2.96}, {"text": "solution c'est les prix planch\u00e9s comme", "start": 2629.88, "duration": 3.16}, {"text": "l'a dit Emmanuel Macron c'est pas la", "start": 2631.4, "duration": 3.56}, {"text": "seule solution et si pour", "start": 2633.04, "duration": 4.16}, {"text": "certainen est une si pour certaines", "start": 2634.96, "duration": 4.599}, {"text": "production \u00e7a peut \u00eatre une id\u00e9e ou", "start": 2637.2, "duration": 4.68}, {"text": "quelque chose qui peut faire avancer les", "start": 2639.559, "duration": 5.241}, {"text": "choses allons-y mais la droite ligne et", "start": 2641.88, "duration": 5.12}, {"text": "la la ligne je pense qu'il faut suivre", "start": 2644.8, "duration": 3.559}, {"text": "c'est celle des \u00e9tats g\u00e9n\u00e9raux de", "start": 2647.0, "duration": 3.319}, {"text": "l'alimentation l'\u00e9tat d'esprit en tout", "start": 2648.359, "duration": 4.72}, {"text": "cas essayer de faire j'allais dire p\u00e9ter", "start": 2650.319, "duration": 5.121}, {"text": "tous les freins qui existent encore au", "start": 2653.079, "duration": 3.881}, {"text": "niveau europ\u00e9en notamment autour du", "start": 2655.44, "duration": 3.36}, {"text": "droit de la concurrence et c'est pour \u00e7a", "start": 2656.96, "duration": 4.159}, {"text": "qu'on doit mener aussi ce combat au", "start": 2658.8, "duration": 5.279}, {"text": "niveau europ\u00e9en Ann Sander \u00e0 droite on a", "start": 2661.119, "duration": 4.921}, {"text": "entendu d\u00e9fendre les prix planch\u00e9s c'est", "start": 2664.079, "duration": 5.801}, {"text": "un peu \u00e9trange pour un parti lib\u00e9ral", "start": 2666.04, "duration": 6.079}, {"text": "vous vous vous y \u00eates converti \u00e0 cette \u00e0", "start": 2669.88, "duration": 3.479}, {"text": "cette id\u00e9e vous pensez que c'est la", "start": 2672.119, "duration": 2.96}, {"text": "solution pour qu'aujourd'hui les", "start": 2673.359, "duration": 3.24}, {"text": "agriculteurs soient bien r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 je ne", "start": 2675.079, "duration": 2.841}, {"text": "crois pas aujourd'hui que ce soit la", "start": 2676.599, "duration": 3.361}, {"text": "solution les agriculteurs ne le croivent", "start": 2677.92, "duration": 4.04}, {"text": "pas non plus parce que tr\u00e8s vite le", "start": 2679.96, "duration": 3.56}, {"text": "risque et bien c'est que ce prix", "start": 2681.96, "duration": 4.72}, {"text": "plancher devienne la r\u00e9f\u00e9rence plond", "start": 2683.52, "duration": 4.72}, {"text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a moi je crois vraiment que", "start": 2686.68, "duration": 3.52}, {"text": "les agriculteurs ce qu'ils demandent", "start": 2688.24, "duration": 3.92}, {"text": "c'est de pouvoir produire et c'est qu'on", "start": 2690.2, "duration": 4.44}, {"text": "leur fasse confiance pour produire de", "start": 2692.16, "duration": 4.959}, {"text": "mani\u00e8re ambitieuse pour l'environnement", "start": 2694.64, "duration": 4.439}, {"text": "mais aussi pour arriver \u00e0 d\u00e9gager un", "start": 2697.119, "duration": 3.921}, {"text": "revenu la difficult\u00e9 aujourd'hui du", "start": 2699.079, "duration": 4.361}, {"text": "monde agricole elle est double il y a", "start": 2701.04, "duration": 4.6}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 de plus en plus de norm de", "start": 2703.44, "duration": 4.04}, {"text": "plus en plus contraignante et quand on", "start": 2705.64, "duration": 3.6}, {"text": "fait de la paperacee derri\u00e8re on n'est", "start": 2707.48, "duration": 4.079}, {"text": "pas dans ces champs on peut pas produire", "start": 2709.24, "duration": 4.04}, {"text": "et puis d'un autre c\u00f4t\u00e9 il y a le", "start": 2711.559, "duration": 3.481}, {"text": "probl\u00e8me d'incoh\u00e9rence le probl\u00e8me", "start": 2713.28, "duration": 3.68}, {"text": "d'incoh\u00e9rence au niveau de l'Union", "start": 2715.04, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9enne avec des r\u00e8gles diff\u00e9rentes", "start": 2716.96, "duration": 5.0}, {"text": "et l\u00e0 moi je je ne me f\u00e9licite pas", "start": 2719.4, "duration": 4.24}, {"text": "contrairement au rassemble au", "start": 2721.96, "duration": 3.359}, {"text": "rassemblement national qui nous dit", "start": 2723.64, "duration": 3.56}, {"text": "aujourd'hui il faut renationaliser et la", "start": 2725.319, "duration": 3.961}, {"text": "p\u00e2ac moi je crois au contraire qu'il", "start": 2727.2, "duration": 3.879}, {"text": "faut \u00eatre extr\u00eamement vigilant et c'est", "start": 2729.28, "duration": 3.36}, {"text": "ce que demandent les agriculteurs aussi", "start": 2731.079, "duration": 3.081}, {"text": "c'est des m\u00eames r\u00e8gles partout moi je", "start": 2732.64, "duration": 3.8}, {"text": "suis alsacien je vis \u00e0 la fronti\u00e8re avec", "start": 2734.16, "duration": 3.84}, {"text": "l'Allemagne il y a quelques m\u00e8tres \u00e0", "start": 2736.44, "duration": 3.399}, {"text": "traverser et bien je peux vous dire que", "start": 2738.0, "duration": 3.359}, {"text": "les r\u00e8gles en France et les r\u00e8gles en", "start": 2739.839, "duration": 3.401}, {"text": "Allemagne ne sont pas les m\u00eames et \u00e7a", "start": 2741.359, "duration": 4.641}, {"text": "fait une concurrence d\u00e9loyale totalement", "start": 2743.24, "duration": 5.28}, {"text": "insupportable pour le monde agricole on", "start": 2746.0, "duration": 4.64}, {"text": "fait aujourd'hui la r\u00e9colte des asperges", "start": 2748.52, "duration": 4.039}, {"text": "et bien c'est tout \u00e0 fait dramatique et", "start": 2750.64, "duration": 3.32}, {"text": "puis il y a un probl\u00e8me de coh\u00e9rence", "start": 2752.559, "duration": 3.361}, {"text": "avec le reste du monde on parle beaucoup", "start": 2753.96, "duration": 4.52}, {"text": "des clos fronti\u00e8 non \u00e7a \u00e7a permet pas", "start": 2755.92, "duration": 4.48}, {"text": "d'\u00e9quilibrer les PR alors voil\u00e0 donc on", "start": 2758.48, "duration": 3.72}, {"text": "est en train de mettre en place la", "start": 2760.4, "duration": 3.959}, {"text": "barri\u00e8re \u00e9cologique que les r\u00e9publicains", "start": 2762.2, "duration": 3.72}, {"text": "ont port\u00e9 pendant la derni\u00e8re campagne", "start": 2764.359, "duration": 3.641}, {"text": "des europ\u00e9ennes on la met en place mais", "start": 2765.92, "duration": 4.08}, {"text": "on la met en place progressivement", "start": 2768.0, "duration": 3.96}, {"text": "uniquement pour certaines mati\u00e8res mais", "start": 2770.0, "duration": 4.16}, {"text": "pas encore pour l'agriculture et donc", "start": 2771.96, "duration": 4.359}, {"text": "nous avons besoin de coh\u00e9rence et nous", "start": 2774.16, "duration": 4.199}, {"text": "avons besoin de faire en sorte que les", "start": 2776.319, "duration": 3.921}, {"text": "productions qui rentrent dans l'Union", "start": 2778.359, "duration": 4.641}, {"text": "europ\u00e9enne respecte nos standards et ce", "start": 2780.24, "duration": 4.56}, {"text": "n'est pas le cas voil\u00e0 pourquoi et bien", "start": 2783.0, "duration": 4.079}, {"text": "nous nous sommes oppos\u00e9s \u00e0 travers N nos", "start": 2784.8, "duration": 5.6}, {"text": "votes aux accords commerciaux le", "start": 2787.079, "duration": 6.401}, {"text": "mercenir mais aussi le Chili ou la", "start": 2790.4, "duration": 5.08}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande Julien oule alors", "start": 2793.48, "duration": 4.879}, {"text": "Jordan Bardella lui il s'est prononc\u00e9", "start": 2795.48, "duration": 4.639}, {"text": "contre les prix planch\u00e9s et puis Marine", "start": 2798.359, "duration": 3.401}, {"text": "Le Pen pour du coup on a du mal \u00e0 y", "start": 2800.119, "duration": 3.521}, {"text": "comprendre quelques chose sur votre", "start": 2801.76, "duration": 4.319}, {"text": "position par rapport \u00e0 cette proposition", "start": 2803.64, "duration": 3.8}, {"text": "la position elle est tr\u00e8s claire mais", "start": 2806.079, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 j'aimerais r\u00e9agir sur le le constat", "start": 2807.44, "duration": 5.2}, {"text": "quand on entend les r\u00e9publicains on a", "start": 2810.359, "duration": 3.881}, {"text": "l'impression que heureusement qu'ils", "start": 2812.64, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9taient l\u00e0 heureusement qu'ils agissent", "start": 2814.24, "duration": 5.0}, {"text": "et oui c'est vrai change c'est ce que", "start": 2816.88, "duration": 4.199}, {"text": "nous disent d'ailleurs les agriculteurs", "start": 2819.24, "duration": 4.079}, {"text": "partout sur le territoirep\u00e9 beaucoup", "start": 2821.079, "duration": 4.801}, {"text": "d'amend d' ils font une pri\u00e8re pour les", "start": 2823.319, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9publicains tous les matins parce", "start": 2825.88, "duration": 2.28}, {"text": "qu'ils se disent que \u00e7a va beaucoup", "start": 2827.119, "duration": 2.401}, {"text": "mieux depuis que vous \u00eates au Parlement", "start": 2828.16, "duration": 3.199}, {"text": "europ\u00e9en mais mais tr\u00e8s clairement ce", "start": 2829.52, "duration": 3.36}, {"text": "que veulent les agriculteurs c'est", "start": 2831.359, "duration": 3.921}, {"text": "effectivement travailler ils veulent ils", "start": 2832.88, "duration": 3.8}, {"text": "veulent pas des aides ils veulent pas", "start": 2835.28, "duration": 3.279}, {"text": "des subventions ils veulent pas des", "start": 2836.68, "duration": 3.32}, {"text": "perfusions ils veulent pouvoir vivre", "start": 2838.559, "duration": 3.081}, {"text": "dignement de leur travail comme tout", "start": 2840.0, "duration": 3.76}, {"text": "travailleur en France voil\u00e0 encore une", "start": 2841.64, "duration": 4.56}, {"text": "fois le le travail qui est fait n'est", "start": 2843.76, "duration": 3.839}, {"text": "pas un travail anodin c'est la", "start": 2846.2, "duration": 3.68}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire c'est la sant\u00e9", "start": 2847.599, "duration": 4.161}, {"text": "c'est l'approvisionnement on l'a bien vu", "start": 2849.88, "duration": 3.439}, {"text": "pendant le covid heureusement qu'il y", "start": 2851.76, "duration": 3.599}, {"text": "avait des producteurs fran\u00e7ais on a", "start": 2853.319, "duration": 4.361}, {"text": "retrouv\u00e9 les vertus du localisme qu'on a", "start": 2855.359, "duration": 4.521}, {"text": "malheureusement un petit peu oubli\u00e9", "start": 2857.68, "duration": 4.04}, {"text": "depuis avec les circuits courts avec des", "start": 2859.88, "duration": 3.64}, {"text": "march\u00e9s de producteurs locaux", "start": 2861.72, "duration": 3.2}, {"text": "heureusement qu'ils \u00e9t eux ce qu'ils", "start": 2863.52, "duration": 3.2}, {"text": "veulent c'est produire c'est travailler", "start": 2864.92, "duration": 3.8}, {"text": "ils en ont ralebol de l'inflation", "start": 2866.72, "duration": 3.839}, {"text": "normative ils en ont ralebol de", "start": 2868.72, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9cologie punitive qui consiste \u00e0 les", "start": 2870.559, "duration": 4.721}, {"text": "flag\u00e9ler \u00e0 les discriminer alors que", "start": 2872.92, "duration": 4.6}, {"text": "tous les autres euh dans le monde entier", "start": 2875.28, "duration": 3.319}, {"text": "en fait n'ont pas du tout les m\u00eames", "start": 2877.52, "duration": 2.24}, {"text": "r\u00e8gles n'ont pas du tout les m\u00eames", "start": 2878.599, "duration": 2.841}, {"text": "contraintes monsieur de disait qu'on a", "start": 2879.76, "duration": 2.92}, {"text": "des trs ces contraintes elles nous", "start": 2881.44, "duration": 3.04}, {"text": "prot\u00e8geent aussi non ces normes l\u00e0", "start": 2882.68, "duration": 3.679}, {"text": "finalement c'est une agriculture saine", "start": 2884.48, "duration": 3.28}, {"text": "c'est une agriculture y a des normes qui", "start": 2886.359, "duration": 2.841}, {"text": "sont totalement inutiles il y a des", "start": 2887.76, "duration": 3.44}, {"text": "normes surtout qu'il faudrait imposer", "start": 2889.2, "duration": 4.28}, {"text": "aux autres il est totalement anormal et", "start": 2891.2, "duration": 5.359}, {"text": "scandaleux que un \u00e9leveur n\u00e9oz\u00e9landais", "start": 2893.48, "duration": 6.8}, {"text": "un p\u00eacheur chilien ou vietnamien ou un", "start": 2896.559, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9leveur br\u00e9silien ou canadien n''est pas", "start": 2900.28, "duration": 4.559}, {"text": "les m\u00eames contraintes que ce soit en", "start": 2902.839, "duration": 3.921}, {"text": "terme de droit du travail que ce soit en", "start": 2904.839, "duration": 4.361}, {"text": "en terme de normes environnementales ou", "start": 2906.76, "duration": 4.88}, {"text": "sanitair et que ces produits puissent", "start": 2909.2, "duration": 4.68}, {"text": "\u00eatre d\u00e9vers\u00e9s sur le continent europ\u00e9en", "start": 2911.64, "duration": 4.56}, {"text": "puisque aux accords de libre \u00e9change il", "start": 2913.88, "duration": 4.84}, {"text": "faut sortir l'agriculture des accords de", "start": 2916.2, "duration": 3.879}, {"text": "libre \u00e9change nous ce que nous demandons", "start": 2918.72, "duration": 3.04}, {"text": "et ce que Jordan bardellaa veut c'est", "start": 2920.079, "duration": 3.721}, {"text": "l'exception agriculturelle fran\u00e7aise", "start": 2921.76, "duration": 5.359}, {"text": "l'agriculteur est un tr\u00e9sor \u00e0 la fois", "start": 2923.8, "duration": 6.319}, {"text": "patrimonial en TER sou mais mais oui", "start": 2927.119, "duration": 5.601}, {"text": "mais bien s\u00fbr mais il faut faire en", "start": 2930.119, "duration": 4.68}, {"text": "fait il faut faire comme les voisins de", "start": 2932.72, "duration": 4.2}, {"text": "Madame comme nos voisins allemands les", "start": 2934.799, "duration": 4.081}, {"text": "Allemands d\u00e9fendent f\u00e9rocement et", "start": 2936.92, "duration": 4.48}, {"text": "farouchement leurs industries leurs", "start": 2938.88, "duration": 4.479}, {"text": "march\u00e9s leurs int\u00e9r\u00eats ben nous nous ce", "start": 2941.4, "duration": 3.64}, {"text": "que demandons c'est que les Fran\u00e7ais", "start": 2943.359, "duration": 4.0}, {"text": "fasse pareil c'est qu'il fasse", "start": 2945.04, "duration": 4.559}, {"text": "exactement pareil et notre agriculture", "start": 2947.359, "duration": 4.641}, {"text": "est un tr\u00e9sor il ne faut pas la m\u00ealer et", "start": 2949.599, "duration": 4.161}, {"text": "la mettre en concurrence avec des pays", "start": 2952.0, "duration": 3.64}, {"text": "qui ne respectent aucune des normes qui", "start": 2953.76, "duration": 3.24}, {"text": "sont impos\u00e9es aux agriculteurs et", "start": 2955.64, "duration": 3.199}, {"text": "d'autant plus que en France nous avons", "start": 2957.0, "duration": 4.359}, {"text": "la double inflation normative nous avons", "start": 2958.839, "duration": 4.24}, {"text": "celles qui sont impos\u00e9es par l'Union", "start": 2961.359, "duration": 3.121}, {"text": "europ\u00e9enne et celles qu'impose le", "start": 2963.079, "duration": 2.561}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais qui sont", "start": 2964.48, "duration": 4.0}, {"text": "d'ailleurs encore pire HM bo\u00ee bitau euh", "start": 2965.64, "duration": 4.52}, {"text": "est-ce que vous vous en vivez de de", "start": 2968.48, "duration": 3.2}, {"text": "votre travail et est-ce que vous vous", "start": 2970.16, "duration": 3.159}, {"text": "\u00eates pour une \u00e9conomie", "start": 2971.68, "duration": 3.919}, {"text": "administr\u00e9e pour l'agriculture c'est pas", "start": 2973.319, "duration": 3.48}, {"text": "c'est pas une question d'administration", "start": 2975.599, "duration": 3.2}, {"text": "c'est que l\u00e0 ce que je viens d'entendre", "start": 2976.799, "duration": 3.441}, {"text": "c'est une logique de d\u00e9veloppement", "start": 2978.799, "duration": 3.121}, {"text": "agricole qui soit ultra lib\u00e9rale", "start": 2980.24, "duration": 3.16}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que le seul revenu des", "start": 2981.92, "duration": 3.679}, {"text": "agriculteurs c'est ce qui se passe sur", "start": 2983.4, "duration": 4.0}, {"text": "le cours mondial sur le march\u00e9 mondial", "start": 2985.599, "duration": 3.921}, {"text": "c'est le seul outil qui va d\u00e9finir si", "start": 2987.4, "duration": 3.36}, {"text": "oui ou non les agriculteurs vont \u00eatre", "start": 2989.52, "duration": 2.88}, {"text": "rentable \u00e7a va \u00eatre la Bourse de Chicago", "start": 2990.76, "duration": 4.079}, {"text": "qui va faire si si on a plus ces outils", "start": 2992.4, "duration": 4.84}, {"text": "de r\u00e9gulation que porte la P si on a", "start": 2994.839, "duration": 4.681}, {"text": "plus ce filet de s\u00e9curit\u00e9 du revenu que", "start": 2997.24, "duration": 5.44}, {"text": "peut-\u00eatre la PAC on met \u00e0 la mercie de", "start": 2999.52, "duration": 4.96}, {"text": "la Bourse de Chicago le revenu des", "start": 3002.68, "duration": 3.2}, {"text": "agculteur je suis surpris que le", "start": 3004.48, "duration": 2.96}, {"text": "rassemblement national d'ailleurs soit", "start": 3005.88, "duration": 3.6}, {"text": "sur cette lignel\u00e0 plus lib\u00e9ral encore", "start": 3007.44, "duration": 4.44}, {"text": "que que que que que mes interlocuteurs", "start": 3009.48, "duration": 4.92}, {"text": "en face et et donc et donc moi je je", "start": 3011.88, "duration": 5.28}, {"text": "suis aussi surpris par Monsieur Odou qui", "start": 3014.4, "duration": 5.56}, {"text": "nous dit il faudrait qu'on impose au aux", "start": 3017.16, "duration": 4.76}, {"text": "produits qui rentre sur le pays", "start": 3019.96, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9en et ben ouais mais les clos", "start": 3021.92, "duration": 3.919}, {"text": "miroir nous nous tous les trois on \u00e9tait", "start": 3023.76, "duration": 4.88}, {"text": "au Parlement eur\u00e9 hein et et les closus", "start": 3025.839, "duration": 5.76}, {"text": "miroir que ce soit que ce soit Anne et", "start": 3028.64, "duration": 4.0}, {"text": "je devrais pas faire \u00e7a on est en", "start": 3031.599, "duration": 2.801}, {"text": "campagne \u00e9lectorale que ce soit Anne que", "start": 3032.64, "duration": 3.64}, {"text": "ce soit J\u00e9r\u00e9my on a d\u00e9fendu les clauses", "start": 3034.4, "duration": 3.399}, {"text": "miroir sauf qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 on a", "start": 3036.28, "duration": 4.16}, {"text": "but\u00e9 quand m\u00eame sur deux ou trois votes", "start": 3037.799, "duration": 4.201}, {"text": "qui nous ont pas permis de les mettre en", "start": 3040.44, "duration": 3.56}, {"text": "place sauf qu' on pouvait l'inscrire", "start": 3042.0, "duration": 3.44}, {"text": "dans le marbre on pouvait faire en sorte", "start": 3044.0, "duration": 3.079}, {"text": "que ces closuses miroir existent on", "start": 3045.44, "duration": 3.44}, {"text": "pouvait imposer que les les produits qui", "start": 3047.079, "duration": 3.881}, {"text": "rentrent dans l'Union europ\u00e9enne RESPE", "start": 3048.88, "duration": 4.32}, {"text": "exactement norm on a attendu un petit", "start": 3050.96, "duration": 4.68}, {"text": "peu le Front national sur", "start": 3053.2, "duration": 4.879}, {"text": "ce at c'est pas le cas avec l'accord de", "start": 3055.64, "duration": 4.08}, {"text": "n\u00fb c'est pas le cas et c'est et c'est", "start": 3058.079, "duration": 2.841}, {"text": "bien regrettable et c'est bien", "start": 3059.72, "duration": 3.28}, {"text": "regrettable que on nit pas r\u00e9ussi \u00e0", "start": 3060.92, "duration": 3.48}, {"text": "imposer on a parl\u00e9 de la", "start": 3063.0, "duration": 2.52}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande tout \u00e0 l'heure moi je", "start": 3064.4, "duration": 2.32}, {"text": "suis \u00e0 l'aise j'ai pas vot\u00e9 l'accord de", "start": 3065.52, "duration": 2.4}, {"text": "libre \u00e9change sur la Nouvelle-Z\u00e9lande", "start": 3066.72, "duration": 2.32}, {"text": "j'avais m\u00eame d\u00e9pos\u00e9 un amendement de", "start": 3067.92, "duration": 3.6}, {"text": "Roger mais par exemple on a une mol\u00e9cule", "start": 3069.04, "duration": 4.039}, {"text": "qui est interdite en Europe depuis plus", "start": 3071.52, "duration": 3.2}, {"text": "de 20 ans qui s'appelle la trasine et", "start": 3073.079, "duration": 2.72}, {"text": "qui est toujours autoris\u00e9 en", "start": 3074.72, "duration": 2.839}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande donc on peut pas", "start": 3075.799, "duration": 3.481}, {"text": "continuer \u00e0 fonctionner comme \u00e7a mais ce", "start": 3077.559, "duration": 3.481}, {"text": "qu'il faut c'est que ceux qui prennent", "start": 3079.28, "duration": 3.519}, {"text": "le micro aujourd'hui ceux qui \u00e0 qui on", "start": 3081.04, "duration": 3.6}, {"text": "on donne la parole aujourd'hui soit dans", "start": 3082.799, "duration": 3.361}, {"text": "les actes exactement au m\u00eame endroit que", "start": 3084.64, "duration": 3.199}, {"text": "quand il prennent la parole \u00e0 la tribune", "start": 3086.16, "duration": 3.32}, {"text": "et c'est \u00e7a qui nous manque c'est cette", "start": 3087.839, "duration": 3.72}, {"text": "coh\u00e9rence l\u00e0 qui nous manque au moment", "start": 3089.48, "duration": 3.72}, {"text": "de de d\u00e9finir on a parl\u00e9 des prix", "start": 3091.559, "duration": 4.04}, {"text": "planch\u00e9s les prix planchers je suis", "start": 3093.2, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 \u00e7a ne fonctionnera pas si on", "start": 3095.599, "duration": 4.321}, {"text": "reste dans un syst\u00e8me ultralib\u00e9ral et si", "start": 3097.76, "duration": 5.359}, {"text": "on on on on nadosse pas au prix plancher", "start": 3099.92, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9galement la r\u00e9gulation des volumes", "start": 3103.119, "duration": 3.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire je vais dire un gros mot", "start": 3105.28, "duration": 2.799}, {"text": "parce que quand je l'utilise parfois en", "start": 3106.599, "duration": 3.52}, {"text": "commission agricole \u00e7a \u00e7a il y a des", "start": 3108.079, "duration": 4.361}, {"text": "lev\u00e9es de de bouclier mais revenons sur", "start": 3110.119, "duration": 4.081}, {"text": "les quotas si on ne r\u00e9installe pas le", "start": 3112.44, "duration": 5.04}, {"text": "quotas on on narrivera pas non plus ex", "start": 3114.2, "duration": 5.919}, {"text": "les prod la par exle oui mais au moment", "start": 3117.48, "duration": 4.24}, {"text": "o\u00f9 les quotas se sont mis en place", "start": 3120.119, "duration": 3.24}, {"text": "personne n'en voulait et au moment o\u00f9 on", "start": 3121.72, "duration": 2.92}, {"text": "les a retir\u00e9 tout le monde a dit qu'elle", "start": 3123.359, "duration": 3.44}, {"text": "le d\u00e9sastre de les retirer donc on voit", "start": 3124.64, "duration": 3.719}, {"text": "bien que il a il y a quand m\u00eame des", "start": 3126.799, "duration": 3.681}, {"text": "choses et des enseignements \u00e0 tirer de", "start": 3128.359, "duration": 3.921}, {"text": "de ce mod\u00e8le ultralib\u00e9ral sur le sujet", "start": 3130.48, "duration": 3.599}, {"text": "agricool on peut pas parler de", "start": 3132.28, "duration": 3.76}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire et tout miser", "start": 3134.079, "duration": 4.28}, {"text": "sur une \u00e9conomie ultralib\u00e9rale et sur", "start": 3136.04, "duration": 4.16}, {"text": "les \u00e9changes \u00e0 l'\u00e9chelon plan\u00e9taire il", "start": 3138.359, "duration": 3.841}, {"text": "va falloir relocaliser notre agriculture", "start": 3140.2, "duration": 4.399}, {"text": "il va falloir trouver des r\u00e9ponses qui", "start": 3142.2, "duration": 6.2}, {"text": "euh n nous affranchissent n de ces logi", "start": 3144.599, "duration": 5.641}, {"text": "de ces logiques mondialis\u00e9es et \u00e7a tombe", "start": 3148.4, "duration": 3.399}, {"text": "bien parce que quand on on relocalise", "start": 3150.24, "duration": 3.319}, {"text": "notre production on diversifie nos", "start": 3151.799, "duration": 3.56}, {"text": "productions on revient sur des rotations", "start": 3153.559, "duration": 3.401}, {"text": "des cultures qu'on a retir\u00e9 dans le vote", "start": 3155.359, "duration": 3.601}, {"text": "de mercredi dernier et on revient sur", "start": 3156.96, "duration": 3.52}, {"text": "des logiques et on revient sur des", "start": 3158.96, "duration": 3.04}, {"text": "logiques agronomiques qui nous \u00e9loignent", "start": 3160.48, "duration": 2.8}, {"text": "de la d\u00e9pendance aux pesticides aux", "start": 3162.0, "duration": 3.16}, {"text": "engrais de synth\u00e8se bref \u00e7a devient", "start": 3163.28, "duration": 3.36}, {"text": "maniqu\u00e9en entre un cercle vicieux et un", "start": 3165.16, "duration": 3.52}, {"text": "cercle vertueux alors refaisons un", "start": 3166.64, "duration": 3.76}, {"text": "dernier tour de table avec vous J\u00e9r\u00e9mi", "start": 3168.68, "duration": 4.28}, {"text": "de C pour commencer sur ce qu'a dit", "start": 3170.4, "duration": 4.24}, {"text": "Emmanuel Macron il faut atteindre une", "start": 3172.96, "duration": 4.119}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire europ\u00e9enne", "start": 3174.64, "duration": 4.04}, {"text": "qu'est-ce qu'il y a derri\u00e8re \u00e7a est-ce", "start": 3177.079, "duration": 3.601}, {"text": "que \u00e7a veut dire que on sera", "start": 3178.68, "duration": 3.96}, {"text": "autosuffisant comment on y parvient \u00e0", "start": 3180.68, "duration": 4.0}, {"text": "cette souverainet\u00e9 alimentaire il faut", "start": 3182.64, "duration": 3.84}, {"text": "l'atteindre ou en tout cas pas la perdre", "start": 3184.68, "duration": 3.84}, {"text": "c'est surtout \u00e7a qu'il faut essayer de", "start": 3186.48, "duration": 4.079}, {"text": "redire et je pense que en fait il y a un", "start": 3188.52, "duration": 2.96}, {"text": "juste", "start": 3190.559, "duration": 3.441}, {"text": "milieu pour le coup entre ce que peuvent", "start": 3191.48, "duration": 5.96}, {"text": "dire Julien odoule ou ou ou Beno\u00eet bitau", "start": 3194.0, "duration": 5.52}, {"text": "je pense que on peut pas sortir", "start": 3197.44, "duration": 4.24}, {"text": "l'agriculture des accords de commerce", "start": 3199.52, "duration": 4.24}, {"text": "comme \u00e7a Manu militar il faut", "start": 3201.68, "duration": 4.159}, {"text": "effectivement je pense et \u00e7a fera partie", "start": 3203.76, "duration": 5.319}, {"text": "de nos propos position euh Imagineer un", "start": 3205.839, "duration": 5.96}, {"text": "cadre d\u00e9di\u00e9 pour l'agriculture que \u00e7a", "start": 3209.079, "duration": 5.121}, {"text": "reste peut-\u00eatre un outil de n\u00e9gociation", "start": 3211.799, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e0 la fin mais que ce soit pas une", "start": 3214.2, "duration": 5.04}, {"text": "variable d'ajustement et qu'on puisse", "start": 3216.72, "duration": 3.879}, {"text": "regarder justement quand il y a des", "start": 3219.24, "duration": 3.64}, {"text": "secteurs impact\u00e9s comment on peut faire", "start": 3220.599, "duration": 4.48}, {"text": "en sorte que les secteurs qui justement", "start": 3222.88, "duration": 4.08}, {"text": "sont b\u00e9n\u00e9ficiaires viennent \u00e0 la", "start": 3225.079, "duration": 4.72}, {"text": "rescousse et on doit effectivement \u00eatre", "start": 3226.96, "duration": 5.119}, {"text": "clair mais \u00e7a malheureusement la France", "start": 3229.799, "duration": 4.681}, {"text": "est peut-\u00eatre un peu isol\u00e9e sur le sujet", "start": 3232.079, "duration": 4.72}, {"text": "sur le fait d'avancer encore enc plus", "start": 3234.48, "duration": 4.2}, {"text": "loin sur ces fameuses clauses miroir il", "start": 3236.799, "duration": 3.52}, {"text": "y en aura pas dans tous les accords ce", "start": 3238.68, "duration": 4.84}, {"text": "ne sera pas forc\u00e9ment facile mais le", "start": 3240.319, "duration": 5.961}, {"text": "mod\u00e8le mod\u00e8le d'agriculture de demain", "start": 3243.52, "duration": 4.48}, {"text": "pour parvenir \u00e0 cette souverainet\u00e9 et", "start": 3246.28, "duration": 3.24}, {"text": "ben donc du coup apr\u00e8s c'est il faut", "start": 3248.0, "duration": 3.4}, {"text": "avancer aussi sur ce qu'a dit beno\u00ee", "start": 3249.52, "duration": 3.72}, {"text": "bitau faut peut-\u00eatre remettre un peu de", "start": 3251.4, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9gulation remettre un peu de syst\u00e8me de", "start": 3253.24, "duration": 4.559}, {"text": "protection des agriculteurs il faut", "start": 3255.88, "duration": 3.76}, {"text": "reparler de protectionnisme faut pas", "start": 3257.799, "duration": 5.0}, {"text": "avoir peur il faut reparler de d'une", "start": 3259.64, "duration": 6.159}, {"text": "mani\u00e8re de s\u00e9curiser aussi le bien s\u00fbr", "start": 3262.799, "duration": 5.481}, {"text": "le revenu des agriculteurs mais aussi", "start": 3265.799, "duration": 5.32}, {"text": "notre progression agricole parce que", "start": 3268.28, "duration": 5.12}, {"text": "voil\u00e0 je le redis on a la chance d'avoir", "start": 3271.119, "duration": 4.361}, {"text": "l'agriculture la meilleure du monde pour", "start": 3273.4, "duration": 4.159}, {"text": "pouvoir la GIR vot\u00e9 le trait\u00e9 de libre", "start": 3275.48, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9change avec le Chili alors pourquoi", "start": 3277.559, "duration": 3.601}, {"text": "avoir engag\u00e9 cette n\u00e9gociation mais", "start": 3279.28, "duration": 3.4}, {"text": "encore une fois vousz c'est une", "start": 3281.16, "duration": 3.6}, {"text": "protection mais c'est une protection", "start": 3282.68, "duration": 3.52}, {"text": "pour vous c'est une protection c'est pas", "start": 3284.76, "duration": 2.68}, {"text": "une protection par rapport \u00e0", "start": 3286.2, "duration": 2.879}, {"text": "l'agriculture c'est une protection pour", "start": 3287.44, "duration": 4.0}, {"text": "d'autres param\u00e8tes qui \u00e9tait aussi dans", "start": 3289.079, "duration": 4.72}, {"text": "cet accord vous sacrifiezavou les", "start": 3291.44, "duration": 4.44}, {"text": "agriculteurs bah pour l'instant il y a", "start": 3293.799, "duration": 4.881}, {"text": "pas de tonne de de de produits agricoles", "start": 3295.88, "duration": 5.08}, {"text": "qui sont arriv\u00e9s sur le territoire et", "start": 3298.68, "duration": 3.879}, {"text": "ben on va tout faire justement pour", "start": 3300.96, "duration": 3.44}, {"text": "avancer sur ces clauses miroir et", "start": 3302.559, "duration": 4.04}, {"text": "essayer de faire mettre en en place", "start": 3304.4, "duration": 4.76}, {"text": "aussi les les fameuses clauses de", "start": 3306.599, "duration": 5.041}, {"text": "sauvegarde pour \u00e9viter que \u00e7a percute le", "start": 3309.16, "duration": 4.12}, {"text": "le march\u00e9 mondial mais enfin le march\u00e9", "start": 3311.64, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9en pardon an Sander votre mod\u00e8le", "start": 3313.28, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9en d'agriculture pour demain c'est", "start": 3315.799, "duration": 4.04}, {"text": "quoi moi je crois qu'on a aujourd'hui un", "start": 3317.76, "duration": 3.96}, {"text": "certain nombre de productions qui sont", "start": 3319.839, "duration": 4.041}, {"text": "fragilis\u00e9es en Europe et en France en", "start": 3321.72, "duration": 3.92}, {"text": "particulier je prends l'\u00e9levage par", "start": 3323.88, "duration": 3.56}, {"text": "exemple qui est dans dans une situation", "start": 3325.64, "duration": 3.8}, {"text": "difficile avec des normes avec une", "start": 3327.44, "duration": 6.159}, {"text": "volont\u00e9 aussi par certains de de taper", "start": 3329.44, "duration": 6.72}, {"text": "de de r\u00e9duire l'\u00e9levage donc moi je", "start": 3333.599, "duration": 5.561}, {"text": "crois qu'il faut accompagner ce secteur", "start": 3336.16, "duration": 4.36}, {"text": "parce que c'est un secteur qui est", "start": 3339.16, "duration": 3.12}, {"text": "particuli\u00e8rement fragilis\u00e9 dans les", "start": 3340.52, "duration": 3.72}, {"text": "accords commerciaux et il faut", "start": 3342.28, "duration": 3.68}, {"text": "effectivement des clauses de sauvegarde", "start": 3344.24, "duration": 3.92}, {"text": "mais nous avons aussi au niveau europ\u00e9en", "start": 3345.96, "duration": 3.96}, {"text": "et bien des productions qui elles", "start": 3348.16, "duration": 3.879}, {"text": "s'exporte et qui ont besoin d'accords", "start": 3349.92, "duration": 4.48}, {"text": "commerciaux donc il y a un travail", "start": 3352.039, "duration": 5.121}, {"text": "national \u00e0 faire et puis il faut voir", "start": 3354.4, "duration": 4.32}, {"text": "comment on peut accompagner le secteur", "start": 3357.16, "duration": 3.84}, {"text": "du vin ou des des produits laitiers les", "start": 3358.72, "duration": 4.04}, {"text": "produits sous signes de qualit\u00e9 mais je", "start": 3361.0, "duration": 3.039}, {"text": "voudrais vraiment insister sur la", "start": 3362.76, "duration": 3.4}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de ne pas opposer les", "start": 3364.039, "duration": 4.241}, {"text": "diff\u00e9rents types d'agriculture on a une", "start": 3366.16, "duration": 4.159}, {"text": "agriculture qui est produite et", "start": 3368.28, "duration": 4.319}, {"text": "consomm\u00e9e localement en France c'est", "start": 3370.319, "duration": 4.601}, {"text": "mod\u00e8le productiviste qui do l' av aussi", "start": 3372.599, "duration": 5.72}, {"text": "une production qui s'exporte la", "start": 3374.92, "duration": 5.48}, {"text": "viticulture et qui fait des emplois dans", "start": 3378.319, "duration": 4.24}, {"text": "notre territoire quelques secondes pour", "start": 3380.4, "duration": 3.8}, {"text": "terminer cette \u00e9mission ou d\u00e9j\u00e0 dire que", "start": 3382.559, "duration": 3.361}, {"text": "la souverainet\u00e9 europ\u00e9enne \u00e7a n'existe", "start": 3384.2, "duration": 3.52}, {"text": "pas la souverainet\u00e9 est arrim\u00e9e \u00e0 la", "start": 3385.92, "duration": 3.84}, {"text": "nation ensuite de dire que nous avons", "start": 3387.72, "duration": 4.399}, {"text": "des productions d'exception je prends", "start": 3389.76, "duration": 3.96}, {"text": "par exemple charoletis en Bourgogne", "start": 3392.119, "duration": 3.161}, {"text": "franchec\u00e9 que connais bien monsieur de", "start": 3393.72, "duration": 4.079}, {"text": "cerle il est totalement invraisemblable", "start": 3395.28, "duration": 4.039}, {"text": "que dans les cantines des lyc\u00e9es de la", "start": 3397.799, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9gion bourgonne- franchect\u00e9 il n'y ait", "start": 3399.319, "duration": 4.04}, {"text": "pas de production locale qui n'est pas", "start": 3401.319, "duration": 4.401}, {"text": "100 % de viande et de l\u00e9gumes de", "start": 3403.359, "duration": 5.161}, {"text": "production locale on est m\u00eame pas \u00e0 30 %", "start": 3405.72, "duration": 4.96}, {"text": "il faut donner la priorit\u00e9 \u00e0 la commande", "start": 3408.52, "duration": 4.92}, {"text": "publique aux", "start": 3410.68, "duration": 4.48}, {"text": "production c'est \u00e0 la fois c'est", "start": 3413.44, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9videmment c'est bon pour la sant\u00e9 de", "start": 3415.16, "duration": 3.84}, {"text": "nos enfants et des consommateurs c'est", "start": 3416.96, "duration": 4.04}, {"text": "bon pour les paysages c'est bon pour le", "start": 3419.0, "duration": 3.96}, {"text": "revenu de nos agriculteurs il faut", "start": 3421.0, "duration": 4.119}, {"text": "v\u00e9ritablement aller sur ce localisme qui", "start": 3422.96, "duration": 4.28}, {"text": "est \u00e0 la fois la d\u00e9fense et on va \u00eatre", "start": 3425.119, "duration": 3.361}, {"text": "oblig\u00e9 de s'arr\u00eater", "start": 3427.24, "duration": 3.879}, {"text": "l\u00e0 \u00e0 vous quatre d'\u00eatre venu d\u00e9battre", "start": 3428.48, "duration": 4.72}, {"text": "sur ce plateau de l'Europe c'est nous", "start": 3431.119, "duration": 3.281}, {"text": "nous sommes en campagne pour les", "start": 3433.2, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes qui auront lieu le", "start": 3434.4, "duration": 4.159}, {"text": "9 juin prochain la semaine prochaine on", "start": 3436.64, "duration": 5.67}, {"text": "se retrouve pour un autre d\u00e9bat", "start": 3438.559, "duration": 18.23}, {"text": "[Musique]", "start": 3442.31, "duration": 14.479}]}