{"label": "politique", "transcript": [{"text": "ce n'est qu'une fois que nous avons pos\u00e9", "start": 0.359, "duration": 3.441}, {"text": "ce diagnostic du d'un besoin de", "start": 1.719, "duration": 4.04}, {"text": "transparence et de de coconstruction", "start": 3.8, "duration": 3.999}, {"text": "avec la repr\u00e9sentation nationale d'un", "start": 5.759, "duration": 3.76}, {"text": "besoin prioritaire de la baisse de la", "start": 7.799, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9pense publique et d'un besoin de", "start": 9.519, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9forme profonde et structurelle pour", "start": 11.599, "duration": 3.601}, {"text": "notre pays \u00e0 moyen terme que nous", "start": 13.44, "duration": 3.36}, {"text": "pouvons aborder la question des", "start": 15.2, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements qui s'av\u00e8rent n\u00e9cessaire", "start": 16.8, "duration": 3.68}, {"text": "l'ann\u00e9e prochaine pour r\u00e9duire notre", "start": 18.8, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9ficit j'insiste \u00e0 nouveau mais je", "start": 20.48, "duration": 4.68}, {"text": "pense que vous l'avez d\u00e9j\u00e0 not\u00e9 sur le", "start": 22.68, "duration": 4.88}, {"text": "caract\u00e8re exceptionnel temporaire et", "start": 25.16, "duration": 4.4}, {"text": "cibl\u00e9 de ces pr\u00e9l\u00e8vements dans un pays", "start": 27.56, "duration": 4.44}, {"text": "qui a le taux de pr\u00e9l\u00e8vement obligatoire", "start": 29.56, "duration": 4.679}, {"text": "le plus important du monde il me semble", "start": 32.0, "duration": 4.96}, {"text": "que c'est de bonne \u00e0 loi de le", "start": 34.239, "duration": 5.441}, {"text": "rappeler pour m\u00e9moire vous n'avez pas", "start": 36.96, "duration": 4.68}, {"text": "besoin \u00e0 nouveau que l'on s'\u00e9tale sur le", "start": 39.68, "duration": 3.6}, {"text": "sujet les entreprises ont \u00e9t\u00e9 fortement", "start": 41.64, "duration": 3.56}, {"text": "soutenues \u00e0 la fois face aux crises et", "start": 43.28, "duration": 3.72}, {"text": "dans leur croissance ces 10 derni\u00e8res", "start": 45.2, "duration": 3.8}, {"text": "ann\u00e9es et c'est dans cette perspective", "start": 47.0, "duration": 3.6}, {"text": "que nous proposons que nous demandons", "start": 49.0, "duration": 3.239}, {"text": "aux plus grandes entreprises en", "start": 50.6, "duration": 3.599}, {"text": "l'occurrence les entreprises dont le", "start": 52.239, "duration": 4.041}, {"text": "chiffre d'affaires est sup\u00e9rieur \u00e0 1", "start": 54.199, "duration": 3.641}, {"text": "milliard d'euros et qui sont", "start": 56.28, "duration": 3.959}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiaires un compl\u00e9ment exceptionnel", "start": 57.84, "duration": 5.879}, {"text": "sur leur profit en 2025 et en 2026 cela", "start": 60.239, "duration": 6.081}, {"text": "repr\u00e9sente 8 milliards pour 2025 4", "start": 63.719, "duration": 6.601}, {"text": "milliards pour 2026 et cela concerne 440", "start": 66.32, "duration": 6.56}, {"text": "groupes en France c'est un effort", "start": 70.32, "duration": 4.159}, {"text": "important nous en avons conscience", "start": 72.88, "duration": 3.52}, {"text": "Laurent Saint-Martin dans ses fonctions", "start": 74.479, "duration": 3.161}, {"text": "actuelles et je crois aussi dans ses", "start": 76.4, "duration": 3.44}, {"text": "fonctions pass\u00e9es partage avec moi le", "start": 77.64, "duration": 4.04}, {"text": "souci de l'attractivit\u00e9 du soutien \u00e0", "start": 79.84, "duration": 4.12}, {"text": "l'industrie et de l'\u00e9conomie mais c'est", "start": 81.68, "duration": 3.799}, {"text": "un effort qui est n\u00e9cessaire pour", "start": 83.96, "duration": 4.96}, {"text": "atteindre cet ancre de 5 % DESS", "start": 85.479, "duration": 6.0}, {"text": "2025 en responsabilit\u00e9 nous devons aussi", "start": 88.92, "duration": 3.96}, {"text": "reporter la suppression de la", "start": 91.479, "duration": 3.121}, {"text": "contribution sur la valeur ajout\u00e9e des", "start": 92.88, "duration": 4.32}, {"text": "entreprises la fameuse CVAE je n'ai pas", "start": 94.6, "duration": 4.12}, {"text": "chang\u00e9 d'avis nous n'avons pas chang\u00e9", "start": 97.2, "duration": 3.879}, {"text": "d'avis sur cet imp\u00f4t de production qui", "start": 98.72, "duration": 4.64}, {"text": "p\u00e9nalise en particulier notre industrie", "start": 101.079, "duration": 4.04}, {"text": "dans la comp\u00e9tition europ\u00e9enne et", "start": 103.36, "duration": 4.079}, {"text": "internationale et cette baisse reprendra", "start": 105.119, "duration": 5.401}, {"text": "dans 3 ans nous l'inscrivons dans la loi", "start": 107.439, "duration": 5.441}, {"text": "dans le projet de loi et et vous pourrez", "start": 110.52, "duration": 4.279}, {"text": "disposer et modifier autant que", "start": 112.88, "duration": 3.96}, {"text": "n\u00e9cessaire il ne nous para\u00eet pas", "start": 114.799, "duration": 3.801}, {"text": "n\u00e9cessaire et s\u00e9rieux budg\u00e9tairement", "start": 116.84, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui de", "start": 118.6, "duration": 3.72}, {"text": "fait de baisser d\u00e8s l'ann\u00e9e prochaine de", "start": 120.56, "duration": 4.36}, {"text": "nouveaux imp\u00f4ts sur les entreprises", "start": 122.32, "duration": 4.88}, {"text": "c'est aussi la raison pour laquelle nous", "start": 124.92, "duration": 4.0}, {"text": "poursuivons la trajectoire d'\u00e9volution", "start": 127.2, "duration": 4.119}, {"text": "du malus automobile qui permet d'inciter", "start": 128.92, "duration": 4.72}, {"text": "les constructeurs fran\u00e7ais et \u00e9trangers", "start": 131.319, "duration": 3.481}, {"text": "comme nous l'avions pr\u00e9vu depuis", "start": 133.64, "duration": 2.959}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es \u00e0 d\u00e9ployer en priorit\u00e9", "start": 134.8, "duration": 4.2}, {"text": "une offre de v\u00e9hicules propre c'est avec", "start": 136.599, "duration": 4.121}, {"text": "ce m\u00eame objectif de verdissement et cela", "start": 139.0, "duration": 3.48}, {"text": "suscitera peut-\u00eatre davantage", "start": 140.72, "duration": 3.44}, {"text": "d'interrogations que nous proposerons", "start": 142.48, "duration": 3.44}, {"text": "par amendement eu \u00e9gard au d\u00e9lai", "start": 144.16, "duration": 3.92}, {"text": "d'\u00e9laboration du budget une hausse de la", "start": 145.92, "duration": 4.039}, {"text": "taxe sur les billets d'avion et et", "start": 148.08, "duration": 3.48}, {"text": "l'inclusion des jets priv\u00e9s dans le", "start": 149.959, "duration": 4.28}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre de cette taxe l'augmentation", "start": 151.56, "duration": 4.88}, {"text": "sera mesur\u00e9e mais il nous para\u00eet normal", "start": 154.239, "duration": 4.401}, {"text": "que ceux qui voyagent beaucoup en avion", "start": 156.44, "duration": 4.28}, {"text": "contribue davantage aux investissements", "start": 158.64, "duration": 3.879}, {"text": "que nous devons faire pour la transition", "start": 160.72, "duration": 5.07}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique et \u00e9cologique", "start": 162.519, "duration": 8.511}, {"text": "[Musique]", "start": 165.79, "duration": 5.24}]}