{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 4.84}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 11.08, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 12.28, "duration": 2.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Dominique Potier ", "start": 14.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 16.32, "duration": 3.08}, {"text": " - Dominique Potier: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 26.12, "duration": 2.36}, {"text": " monsieur le Premier \n ministre, aujourd'hui, ", "start": 28.52, "duration": 2.72}, {"text": " au petit matin, \n une jeune femme, ", "start": 31.28, "duration": 1.48}, {"text": " une jeune agricultrice, \n a perdu la vie ", "start": 32.8, "duration": 2.4}, {"text": " en s'engageant \n pour ses droits, ", "start": 35.24, "duration": 3.64}, {"text": " pour ses droits de vivre, \n pour ses droits ", "start": 38.92, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 nous nourrir. ", "start": 40.52, "duration": 7.64}, {"text": " Son mari, sa fille sont \n dans un \u00e9tat extr\u00eamement grave. ", "start": 48.2, "duration": 2.8}, {"text": " L'\u00e9motion est vive. ", "start": 51.04, "duration": 1.64}, {"text": " Aujourd'hui, m\u00eame si \n je mets de la pudeur ", "start": 52.72, "duration": 5.56}, {"text": " \u00e0 le dire, \n je voudrais vous dire ", "start": 58.32, "duration": 1.36}, {"text": " que je suis paysan. ", "start": 59.72, "duration": 2.68}, {"text": " Nous sommes tous \n paysans aujourd'hui. ", "start": 62.44, "duration": 4.64}, {"text": " Applaudissements ", "start": 67.44, "duration": 6.84}, {"text": " Ce drame nous oblige \n \u00e0 la dignit\u00e9, ", "start": 82.76, "duration": 2.56}, {"text": " au refus \n de la d\u00e9mographie, ", "start": 85.36, "duration": 1.0}, {"text": " de toutes les d\u00e9magogies. ", "start": 86.4, "duration": 2.96}, {"text": " Le groupe socialiste \n r\u00e9affirme ", "start": 89.4, "duration": 1.0}, {"text": " trois choses tr\u00e8s claires. ", "start": 90.44, "duration": 3.08}, {"text": " La prosp\u00e9rit\u00e9 de l'agriculture \n fran\u00e7aise s'est faite ", "start": 93.56, "duration": 4.96}, {"text": " dans le cadre \n de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 98.56, "duration": 2.32}, {"text": " et c'est par l'Union \n Europ\u00e9enne ", "start": 100.92, "duration": 1.0}, {"text": " que nous retrouverons \n la prosp\u00e9rit\u00e9 ", "start": 101.96, "duration": 1.0}, {"text": " de l'agriculture fran\u00e7aise. ", "start": 103.0, "duration": 7.56}, {"text": " La deuxi\u00e8me \n affirmation ", "start": 110.6, "duration": 1.32}, {"text": " est que nous refuserons \n toujours, m\u00eame ", "start": 111.96, "duration": 2.64}, {"text": " si ce n'est pas populaire, \n d'opposer \u00e9cologie ", "start": 114.64, "duration": 1.36}, {"text": " et \u00e9conomie. ", "start": 116.04, "duration": 1.48}, {"text": " Notre souverainet\u00e9 \n alimentaire d\u00e9pend ", "start": 117.56, "duration": 1.0}, {"text": " de la sant\u00e9 du vivant. ", "start": 118.6, "duration": 6.4}, {"text": " Enfin, troisi\u00e8me \n affirmation, qui, ", "start": 125.04, "duration": 5.72}, {"text": " je crois, \n est partag\u00e9e: ", "start": 130.8, "duration": 5.48}, {"text": " nous ne r\u00e9ussirons pas \n \u00e0 augmenter ", "start": 136.32, "duration": 1.8}, {"text": " le pouvoir d'achat \n de nos concitoyens ", "start": 138.16, "duration": 2.64}, {"text": " au prix de la destruction \n des emplois agricoles, ", "start": 140.84, "duration": 1.56}, {"text": " mais par le partage de la valeur. ", "start": 142.44, "duration": 1.36}, {"text": " Les normes devront \n toujours \u00eatre ajust\u00e9es. ", "start": 143.84, "duration": 1.16}, {"text": " Elles devront toujours \n \u00eatre appliqu\u00e9es ", "start": 145.04, "duration": 1.0}, {"text": " avec humanit\u00e9. ", "start": 146.08, "duration": 1.0}, {"text": " Ne nous trompons pas d'adversaire. ", "start": 147.12, "duration": 3.8}, {"text": " Aujourd'hui, \n ce qui cause la souffrance ", "start": 150.96, "duration": 1.84}, {"text": " du monde paysan, \n ce sont les concurrences ", "start": 152.84, "duration": 1.36}, {"text": " d\u00e9loyales, \n les expressions ", "start": 154.24, "duration": 1.0}, {"text": " les plus n\u00e9fastes du lib\u00e9ralisme. ", "start": 155.28, "duration": 3.52}, {"text": " Nous formulons cinq propositions. ", "start": 158.84, "duration": 2.88}, {"text": " La premi\u00e8re \n est l'application imm\u00e9diate ", "start": 161.76, "duration": 2.56}, {"text": " de la loi EGalim \n et la remise en cause ", "start": 164.36, "duration": 1.76}, {"text": " de l'oligarchie \n de la grande distribution. ", "start": 166.16, "duration": 6.12}, {"text": " La deuxi\u00e8me \n est que toutes les transitions ", "start": 172.32, "duration": 1.36}, {"text": " doivent \u00eatre... ", "start": 173.72, "duration": 3.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je suis d\u00e9sol\u00e9e, ", "start": 177.72, "duration": 1.16}, {"text": " vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 au-del\u00e0 \n de votre temps. ", "start": 178.92, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a cinq propositions. ", "start": 180.32, "duration": 2.0}, {"text": " Je pense que \u00e7a va beaucoup \n trop d\u00e9border. ", "start": 182.36, "duration": 1.56}, {"text": " D\u00e9sol\u00e9e. ", "start": 183.96, "duration": 3.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau, ministre ", "start": 187.56, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Agriculture \n et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 189.16, "duration": 3.96}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Merci beaucoup, ", "start": 193.16, "duration": 1.0}, {"text": " madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 194.2, "duration": 4.36}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Potier, merci ", "start": 198.6, "duration": 1.0}, {"text": " de votre question. ", "start": 199.64, "duration": 3.2}, {"text": " Je voudrais \n m'associer aux mots ", "start": 202.88, "duration": 5.4}, {"text": " que vous avez eu pour cette jeune \n agricultrice d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ", "start": 208.32, "duration": 2.0}, {"text": " ce matin aux environs de 6h. ", "start": 210.36, "duration": 2.24}, {"text": " Elle ne faisait \n que d\u00e9fendre son travail, ", "start": 212.64, "duration": 8.32}, {"text": " la dignit\u00e9 de son m\u00e9tier, \n et partager ", "start": 221.0, "duration": 1.36}, {"text": " les difficult\u00e9s et les col\u00e8res \n qui s'expriment aujourd'hui ", "start": 222.4, "duration": 1.56}, {"text": " autour du monde agricole. ", "start": 224.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais dire \n que je partage ", "start": 225.04, "duration": 1.16}, {"text": " les trois points \n que vous avez \u00e9voqu\u00e9s. ", "start": 226.24, "duration": 3.68}, {"text": " Le premier, \n c'est que quand il y a des drames ", "start": 229.96, "duration": 2.72}, {"text": " humains comme cela, \n il ne faut c\u00e9der ", "start": 232.72, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 aucune d\u00e9magogie. ", "start": 234.12, "duration": 1.0}, {"text": " La facilit\u00e9 \n et la d\u00e9magogie, ", "start": 235.16, "duration": 3.44}, {"text": " c'est la pire des choses \n en cas de crise ", "start": 238.64, "duration": 1.76}, {"text": " comme celle-l\u00e0. ", "start": 240.44, "duration": 1.16}, {"text": " Le deuxi\u00e8me sujet \n que je voulais \u00e9voquer, ", "start": 241.64, "duration": 1.36}, {"text": " c'est qu'il ne faut pas \n chercher ", "start": 243.04, "duration": 9.2}, {"text": " des boucs \u00e9missaires \n au niveau europ\u00e9en ", "start": 252.28, "duration": 1.16}, {"text": " quand ils ne sont pas l\u00e0. ", "start": 253.48, "duration": 1.16}, {"text": " Nous devons \n regarder comment, ", "start": 254.68, "duration": 2.2}, {"text": " dans les normes, \n dans les accords internationaux, ", "start": 256.92, "duration": 2.6}, {"text": " dans les clauses \n miroirs, on met ", "start": 259.56, "duration": 1.16}, {"text": " en ad\u00e9quation \n les n\u00e9cessaires transitions. ", "start": 260.76, "duration": 2.28}, {"text": " Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment: \n il faut qu'on conjugue transition ", "start": 263.08, "duration": 2.24}, {"text": " et \u00e9quilibre \u00e9conomique. ", "start": 265.36, "duration": 7.44}, {"text": " Depuis 25 ans, \n on les a mal conjugu\u00e9s. ", "start": 272.84, "duration": 1.56}, {"text": " Vous faites \u00e9tat \n de la concurrence ext\u00e9rieure ", "start": 274.44, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 275.84, "duration": 4.92}, {"text": " Il y a aussi \n des concurrences int\u00e9rieures ", "start": 280.8, "duration": 3.84}, {"text": " que nous avons cr\u00e9\u00e9es \n par des transpositions. ", "start": 284.68, "duration": 3.08}, {"text": " Il y a des \n surtranspositions ", "start": 287.8, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont mis \n les agriculteurs fran\u00e7ais ", "start": 288.84, "duration": 1.16}, {"text": " en d\u00e9loyaut\u00e9 \n de concurrence par rapport ", "start": 290.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 leurs coll\u00e8gues europ\u00e9ens. ", "start": 291.24, "duration": 1.0}, {"text": " Cela aussi nourrit \n une col\u00e8re europ\u00e9enne ", "start": 292.28, "duration": 1.16}, {"text": " que nous ne voulons pas non plus. ", "start": 293.48, "duration": 1.36}, {"text": " Il me semble que nous avons besoin \n d'y travailler. ", "start": 294.88, "duration": 1.76}, {"text": " Il y aura d'autres questions. ", "start": 296.68, "duration": 1.84}, {"text": " Il y a notamment la question \n de la r\u00e9partition ", "start": 298.56, "duration": 1.76}, {"text": " de la valeur. ", "start": 300.36, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons pos\u00e9 \n sur la table la question ", "start": 301.4, "duration": 1.56}, {"text": " de la loi EGalim. ", "start": 303.0, "duration": 4.2}, {"text": " Le gouvernement \n a pos\u00e9 la question ", "start": 307.24, "duration": 1.16}, {"text": " de la r\u00e9partition de la valeur. ", "start": 308.44, "duration": 4.12}, {"text": " C'est l\u00e0 que nous devons \n \u00eatre au rendez-vous. ", "start": 312.6, "duration": 1.56}, {"text": " C'est le sens \n des contr\u00f4les ", "start": 314.2, "duration": 1.0}, {"text": " que nous allons exercer. ", "start": 315.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 316.28, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 317.32, "duration": 2.16}, {"text": " Un peu de silence. ", "start": 319.52, "duration": 2.72}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Andr\u00e9 Villiers ", "start": 322.28, "duration": 1.4}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 323.72, "duration": 4.36}, {"text": " - Andr\u00e9 Villiers: \n Le profond malaise ", "start": 328.12, "duration": 1.84}, {"text": " qui r\u00e8gne en France affecte \n particuli\u00e8rement ", "start": 330.0, "duration": 1.16}, {"text": " le monde agricole. ", "start": 331.2, "duration": 6.08}, {"text": " Celles \n et ceux qui ont choisi, ", "start": 337.32, "duration": 4.16}, {"text": " souvent par atavisme \n mais toujours ", "start": 341.52, "duration": 6.8}, {"text": " par passion, \n de devenir paysans, ", "start": 348.36, "duration": 2.8}, {"text": " sont \u00e9pris de libert\u00e9. ", "start": 351.2, "duration": 1.0}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9 est toute autre. ", "start": 352.24, "duration": 2.64}, {"text": " Confront\u00e9s aux dures \n conditions ", "start": 354.92, "duration": 1.36}, {"text": " qui leur sont r\u00e9serv\u00e9es, \n ils crient aujourd'hui ", "start": 356.32, "duration": 1.36}, {"text": " leur d\u00e9sarroi \n \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 enti\u00e8re. ", "start": 357.72, "duration": 1.16}, {"text": " Les causes sont multiples \n et anciennes. ", "start": 358.92, "duration": 1.32}, {"text": " Il y a l'exc\u00e8s \n de taxes, de normes ", "start": 360.28, "duration": 3.4}, {"text": " et de bas revenus. ", "start": 363.72, "duration": 5.12}, {"text": " Le GNR, c'est l'arbre \n qui cache la for\u00eat ", "start": 368.88, "duration": 2.6}, {"text": " des exigences europ\u00e9ennes. ", "start": 371.52, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a une crainte \n permanente de l'erreur, ", "start": 372.56, "duration": 1.56}, {"text": " dont les cons\u00e9quences \n financi\u00e8res ", "start": 374.16, "duration": 1.0}, {"text": " sont v\u00e9cues avec angoisse. ", "start": 375.2, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la corde qui tient le pendu. ", "start": 376.24, "duration": 1.36}, {"text": " La dimension \n environnementale ", "start": 377.64, "duration": 1.0}, {"text": " et son cort\u00e8ge \n de r\u00e9glementations ", "start": 378.68, "duration": 1.0}, {"text": " ont demand\u00e9 \n aux agriculteurs de retirer ", "start": 379.72, "duration": 3.56}, {"text": " des surfaces engag\u00e9es \n pour limiter ", "start": 383.32, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e0 8000 euros le montant de l'aide. ", "start": 386.48, "duration": 3.36}, {"text": " Il aura fallu \n deux lois EGalim ", "start": 389.88, "duration": 1.2}, {"text": " pour tenter de partager la valeur. ", "start": 391.12, "duration": 1.12}, {"text": " La montagne a accouch\u00e9 \n d'une souris. ", "start": 392.28, "duration": 1.2}, {"text": " La souverainet\u00e9 \n alimentaire ", "start": 393.52, "duration": 3.36}, {"text": " ne peut pas s'accommoder \n d'un gaspillage estim\u00e9 ", "start": 396.92, "duration": 4.08}, {"text": " \u00e0 20% du tonnage \n des denr\u00e9es produites. ", "start": 401.04, "duration": 1.96}, {"text": " Ce n'est pas acceptable. ", "start": 403.04, "duration": 6.44}, {"text": " 5% des b\u00e9n\u00e9ficiaires de la PAC \n se partagent 30% ", "start": 409.52, "duration": 1.76}, {"text": " de son enveloppe. ", "start": 411.32, "duration": 5.92}, {"text": " On ne dit pas \n \u00e0 nos concitoyens ", "start": 417.28, "duration": 4.0}, {"text": " qu'elle est constitu\u00e9e \n essentiellement d'argent fran\u00e7ais. ", "start": 421.32, "duration": 3.36}, {"text": " La c\u00e9l\u00e8bre formule \n britannique des ann\u00e9es 80 ", "start": 424.72, "duration": 6.64}, {"text": " est d'actualit\u00e9: \n \"I want my money back\". ", "start": 431.4, "duration": 6.92}, {"text": " Des centaines d'agriculteurs \n se voient ray\u00e9es ", "start": 438.36, "duration": 4.92}, {"text": " des b\u00e9n\u00e9fices des aides de la PAC. ", "start": 443.32, "duration": 5.0}, {"text": " C'est une d\u00e9cision \n de la profession. ", "start": 448.36, "duration": 4.88}, {"text": " Monsieur, comment \n ces 6 millions ", "start": 453.28, "duration": 1.0}, {"text": " de chiffres \n d'affaires peuvent ", "start": 454.32, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre \u00e9quitables? ", "start": 455.36, "duration": 1.56}, {"text": " Venez tremper \n votre paire de bottes ", "start": 456.96, "duration": 1.32}, {"text": " chez nous, dans le pays de Vauban! ", "start": 458.32, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 459.72, "duration": 1.0}, {"text": " mon cher coll\u00e8gue. ", "start": 460.76, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le ministre ", "start": 461.8, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 463.2, "duration": 1.92}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Je n'ai nulle intention ", "start": 465.16, "duration": 1.36}, {"text": " de pol\u00e9miquer. ", "start": 466.56, "duration": 8.52}, {"text": " On n'a nul int\u00e9r\u00eat d'opposer \n les agricultures ", "start": 475.12, "duration": 1.36}, {"text": " entre elles. ", "start": 476.52, "duration": 5.6}, {"text": " On n'a nul int\u00e9r\u00eat \n \u00e0 opposer les c\u00e9r\u00e9aliers, ", "start": 482.16, "duration": 1.56}, {"text": " les viticulteurs \n ou les \u00e9leveurs ", "start": 483.76, "duration": 1.0}, {"text": " de porcs. ", "start": 484.8, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas rendre \n service \u00e0 l'agriculture ", "start": 485.84, "duration": 1.36}, {"text": " que d'opposer les agriculteurs. ", "start": 487.24, "duration": 1.0}, {"text": " La force de l'agriculture \n fran\u00e7aise, ", "start": 488.28, "duration": 1.0}, {"text": " c'est sa diversit\u00e9. ", "start": 489.32, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons des probl\u00e8mes. ", "start": 490.36, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons essay\u00e9 de r\u00e9soudre \n un certain nombre d'entre eux. ", "start": 491.4, "duration": 1.96}, {"text": " Nous avons red\u00e9ploy\u00e9 \n un certain nombre ", "start": 493.4, "duration": 1.16}, {"text": " de cr\u00e9dits qui permettront \n de donner droit ", "start": 494.6, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'ensemble des demandes \n qui sont faites ", "start": 496.0, "duration": 1.36}, {"text": " par les agriculteurs. ", "start": 497.4, "duration": 5.32}, {"text": " Cela avait \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 \n par Thierry Benoit ", "start": 502.76, "duration": 1.36}, {"text": " en Bretagne. ", "start": 504.16, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons donner \n droit aux demandes ", "start": 505.2, "duration": 1.16}, {"text": " des agriculteurs. ", "start": 506.4, "duration": 1.0}, {"text": " Les mesures \n environnementales, ", "start": 507.44, "duration": 1.0}, {"text": " ce sont des mesures \n qui permettent d'encourager ", "start": 508.48, "duration": 1.36}, {"text": " les pratiques vertueuses. ", "start": 509.88, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons besoin \n de travailler ", "start": 510.92, "duration": 1.0}, {"text": " sur ces sujets. ", "start": 511.96, "duration": 8.2}, {"text": " On a collectivement \n un besoin de v\u00e9rit\u00e9 ", "start": 520.2, "duration": 1.36}, {"text": " et de lucidit\u00e9. ", "start": 521.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ca fait 25 ans que s'accumulent... ", "start": 522.64, "duration": 2.08}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n chacun doit prendre ", "start": 524.76, "duration": 1.16}, {"text": " sa part. ", "start": 525.96, "duration": 1.0}, {"text": " Je prends la mienne. ", "start": 527.0, "duration": 2.08}, {"text": " Je prends ma part \n de responsabilit\u00e9, ", "start": 529.12, "duration": 2.36}, {"text": " mais le cumul des normes \n sur les installations class\u00e9es, ", "start": 531.52, "duration": 5.72}, {"text": " le cumul d'un certain \n nombre de choses, ", "start": 537.28, "duration": 1.36}, {"text": " c'est aujourd'hui sur la table. ", "start": 538.68, "duration": 2.76}, {"text": " Je pense qu'on doit \n aux agriculteurs ", "start": 541.48, "duration": 1.16}, {"text": " la v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 542.68, "duration": 1.0}, {"text": " J'esp\u00e8re que nous travaillerons \n collectivement ", "start": 543.72, "duration": 3.76}, {"text": " pour enfin r\u00e9soudre \n cette \u00e9quation ", "start": 547.52, "duration": 1.48}, {"text": " qui est la surcharge \n de normes qui p\u00e8sent ", "start": 549.04, "duration": 2.52}, {"text": " sur les agriculteurs. ", "start": 551.6, "duration": 3.4}, {"text": " Il faut des normes qui encadrent. ", "start": 555.04, "duration": 1.16}, {"text": " C'est \u00e7a que demandent \n les agriculteurs. ", "start": 556.24, "duration": 4.92}, {"text": " C'est cette dignit\u00e9 \n qu'ils r\u00e9clament. ", "start": 561.2, "duration": 1.64}, {"text": " Ca fait 30 ans que \u00e7a dure! ", "start": 562.88, "duration": 1.36}, {"text": " Il va falloir trouver les moyens. ", "start": 564.28, "duration": 6.68}, {"text": " J'esp\u00e8re que vous serez \n dans cette salle ", "start": 571.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour voter \n les mesures ", "start": 572.4, "duration": 1.0}, {"text": " dont nous avons besoin. ", "start": 573.44, "duration": 3.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 576.68, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 577.72, "duration": 3.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Mathilde Hignet ", "start": 581.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 582.92, "duration": 2.32}, {"text": " - Mathilde Hignet: \n Merci, madame ", "start": 585.28, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sident. ", "start": 586.32, "duration": 4.36}, {"text": " Au nom du groupe \n La France Insoumise, ", "start": 590.72, "duration": 1.36}, {"text": " j'adresse \n nos condol\u00e9ances ", "start": 592.12, "duration": 1.0}, {"text": " et notre soutien \n \u00e0 la famille ", "start": 593.16, "duration": 1.16}, {"text": " et aux proches \n de l'agricultrice ", "start": 594.36, "duration": 5.6}, {"text": " qui a tragiquement \n perdu la vie, ", "start": 600.0, "duration": 2.48}, {"text": " ainsi qu'\u00e0 son mari et sa fille, \n gri\u00e8vement bless\u00e9s ", "start": 602.52, "duration": 1.76}, {"text": " ce matin. ", "start": 604.32, "duration": 1.64}, {"text": " Applaudissements ", "start": 606.28, "duration": 5.52}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 616.16, "duration": 2.08}, {"text": " les agriculteurs \n sont des centaines ", "start": 618.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 se mobiliser \n pour d\u00e9fendre leurs droits. ", "start": 619.68, "duration": 2.12}, {"text": " Depuis des mois, \n nous vous alertons ", "start": 621.84, "duration": 4.08}, {"text": " sur le mal-\u00eatre \n et la grogne qui montent ", "start": 625.96, "duration": 1.56}, {"text": " dans les campagnes. ", "start": 627.56, "duration": 1.0}, {"text": " Alors que l'inflation \n alimentaire ", "start": 628.6, "duration": 1.0}, {"text": " a atteint 14% en un an, \n les prix pay\u00e9s ", "start": 629.64, "duration": 2.68}, {"text": " aux agriculteurs \n ont baiss\u00e9 de 10%. ", "start": 632.36, "duration": 2.48}, {"text": " L'industrie \n agroalimentaire a augment\u00e9 ", "start": 634.88, "duration": 1.4}, {"text": " de 71% son taux de marge. ", "start": 636.32, "duration": 1.16}, {"text": " Vous ne voyez pas le probl\u00e8me? ", "start": 637.52, "duration": 5.8}, {"text": " Les industriels se gavent, \n tandis qu'en bout ", "start": 643.36, "duration": 2.88}, {"text": " de cha\u00eene, les agriculteurs \n et les consommateurs ", "start": 646.28, "duration": 1.36}, {"text": " se font asphyxier \n avec la complicit\u00e9 ", "start": 647.68, "duration": 1.16}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 648.88, "duration": 3.24}, {"text": " Il y a une absence totale \n de propositions. ", "start": 652.16, "duration": 3.08}, {"text": " Il y a \u00e9galement \n des probl\u00e8mes qui rel\u00e8vent ", "start": 655.28, "duration": 1.56}, {"text": " de votre responsabilit\u00e9. ", "start": 656.88, "duration": 2.0}, {"text": " Lactalis m\u00e9prise \n ses producteurs ", "start": 658.92, "duration": 1.0}, {"text": " avec des prix honteux? ", "start": 659.96, "duration": 3.76}, {"text": " Vous laissez faire! ", "start": 663.76, "duration": 2.84}, {"text": " Les agriculteurs \n bio traversent ", "start": 666.64, "duration": 1.0}, {"text": " une crise sans pr\u00e9c\u00e9dent? ", "start": 667.68, "duration": 2.68}, {"text": " Vous ne leur proposez \n que des miettes! ", "start": 670.4, "duration": 3.28}, {"text": " Les aides tardent \u00e0 venir \n et les tr\u00e9soreries ", "start": 673.72, "duration": 1.56}, {"text": " se d\u00e9gradent? ", "start": 675.32, "duration": 2.04}, {"text": " Nos agriculteurs \n sont en comp\u00e9tition ", "start": 677.4, "duration": 1.0}, {"text": " avec le reste du monde? ", "start": 678.44, "duration": 2.88}, {"text": " Vous continuez \n \u00e0 signer des accords ", "start": 681.36, "duration": 1.16}, {"text": " de libre-\u00e9change! ", "start": 682.56, "duration": 1.92}, {"text": " Le monde agricole \n a toujours su s'adapter. ", "start": 684.52, "duration": 2.2}, {"text": " Aujourd'hui encore, il est pr\u00eat. ", "start": 686.76, "duration": 2.72}, {"text": " Il suffit de lui donner \n les moyens. ", "start": 689.52, "duration": 5.16}, {"text": " Sans mesures ambitieuses, \n nos campagnes risquent ", "start": 694.72, "duration": 4.12}, {"text": " de finir aussi \n vides que la loi ", "start": 698.88, "duration": 1.36}, {"text": " que nous attendons depuis un an. ", "start": 700.28, "duration": 1.16}, {"text": " R\u00e9veillez-vous. ", "start": 701.48, "duration": 1.0}, {"text": " Les agriculteurs disparaissent. ", "start": 702.52, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a un suicide \n tous les deux jours. ", "start": 703.56, "duration": 1.76}, {"text": " Des centaines de familles \n disparaissent ", "start": 705.36, "duration": 1.0}, {"text": " chaque ann\u00e9e \u00e0 cause \n de la pr\u00e9carit\u00e9 ", "start": 706.4, "duration": 1.36}, {"text": " des march\u00e9s agricoles. ", "start": 707.8, "duration": 1.6}, {"text": " Ca suffit, \n vos discours creux ", "start": 709.44, "duration": 1.0}, {"text": " et vos reculades! ", "start": 710.48, "duration": 1.08}, {"text": " Les paysans veulent vivre \n de leur travail. ", "start": 711.6, "duration": 2.52}, {"text": " Allez-vous enfin leur garantir \n des prix r\u00e9mun\u00e9rateurs ", "start": 714.16, "duration": 3.56}, {"text": " avec la mise en place \n de prix plancher? ", "start": 717.76, "duration": 1.8}, {"text": " Allez-vous soutenir \n notre proposition ", "start": 719.6, "duration": 1.0}, {"text": " de moratoire sur les accords \n de libre-\u00e9change? ", "start": 720.64, "duration": 4.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 725.24, "duration": 2.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau, ministre ", "start": 728.12, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 729.72, "duration": 6.8}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Dans des moments aussi graves ", "start": 736.56, "duration": 1.56}, {"text": " que ceux qu'on traverse, \n je pense ", "start": 738.16, "duration": 1.16}, {"text": " que chacun doit \n faire son examen ", "start": 739.36, "duration": 1.16}, {"text": " de conscience, \n si je peux me permettre. ", "start": 740.56, "duration": 6.6}, {"text": " Je vais vous dire \n ce que j'entends ", "start": 747.2, "duration": 1.36}, {"text": " des agriculteurs. ", "start": 748.6, "duration": 3.4}, {"text": " J'entends \n des agriculteurs ", "start": 752.04, "duration": 8.08}, {"text": " qui en ont marre qu'\u00e0 \n longueur de plateau, ", "start": 760.16, "duration": 4.28}, {"text": " \u00e0 longueur de reportage, \n on vienne d\u00e9nigrer ", "start": 764.48, "duration": 1.84}, {"text": " leur travail, on vienne \n leur faire croire ", "start": 766.36, "duration": 1.36}, {"text": " que notre agriculture \n ne serait ", "start": 767.76, "duration": 1.0}, {"text": " pas la plus vertueuse, \n la plus qualitative, ", "start": 768.8, "duration": 1.36}, {"text": " la plus respectueuse \n de l'environnement, ", "start": 770.2, "duration": 1.0}, {"text": " en France et \u00e0 l'international. ", "start": 771.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est \u00e7a qui leur fait du mal. ", "start": 772.28, "duration": 1.36}, {"text": " Je prends mes responsabilit\u00e9s. ", "start": 773.68, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous invite \n \u00e0 prendre les v\u00f4tres. ", "start": 774.72, "duration": 2.56}, {"text": " Il faut qu'on trouve \n le juste prix ", "start": 777.32, "duration": 1.52}, {"text": " et la juste r\u00e9mun\u00e9ration. ", "start": 778.88, "duration": 4.44}, {"text": " Prenez \n vos responsabilit\u00e9s ", "start": 783.36, "duration": 1.84}, {"text": " pour leur dire \n qu'on leur fait confiance ", "start": 785.24, "duration": 3.44}, {"text": " et qu'on va les \n accompagner ", "start": 788.72, "duration": 1.0}, {"text": " dans les transitions, \n pas ", "start": 789.76, "duration": 1.0}, {"text": " qu'on va les braquer \n et leur caler ", "start": 790.8, "duration": 1.36}, {"text": " un mod\u00e8le \n qui n'existe ", "start": 792.2, "duration": 1.0}, {"text": " que dans des utopies. ", "start": 793.24, "duration": 7.48}, {"text": " C'est ce droit \n de v\u00e9rit\u00e9 qu'on doit ", "start": 800.76, "duration": 1.36}, {"text": " aux agriculteurs. ", "start": 802.16, "duration": 1.52}, {"text": " Allez sur le terrain. ", "start": 803.72, "duration": 1.04}, {"text": " Ecoutez les agriculteurs. ", "start": 804.8, "duration": 6.16}, {"text": " La col\u00e8re qui s'exprime, \n c'est une col\u00e8re ", "start": 811.0, "duration": 1.36}, {"text": " de rel\u00e9gation, de m\u00e9pris \n et de d\u00e9classement. ", "start": 812.4, "duration": 1.36}, {"text": " C'est contre \u00e7a qu'il faut lutter. ", "start": 813.8, "duration": 2.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n S'il vous pla\u00eet! ", "start": 816.2, "duration": 1.68}, {"text": " Merci beaucoup. ", "start": 817.92, "duration": 2.32}, {"text": " Un peu de silence, \n s'il vous pla\u00eet! ", "start": 820.28, "duration": 4.64}, {"text": " Alors... ", "start": 824.96, "duration": 2.8}, {"text": " S'il vous pla\u00eet! ", "start": 827.8, "duration": 3.4}, {"text": " On va faire silence pour \u00e9couter \n madame Marie Pochon ", "start": 831.24, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 833.04, "duration": 4.0}, {"text": " - Marie Pochon: \n Je voudrais d'abord r\u00e9affirmer ", "start": 837.08, "duration": 3.04}, {"text": " toute ma solidarit\u00e9 aux proches \n de l'agricultrice d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ", "start": 840.16, "duration": 1.56}, {"text": " ce matin en Ari\u00e8ge. ", "start": 841.76, "duration": 2.76}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 844.56, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 845.6, "duration": 1.0}, {"text": " Partout dans notre pays, \n la r\u00e9volte gronde. ", "start": 846.64, "duration": 5.68}, {"text": " Une r\u00e9volte \n qui jusque-l\u00e0 couvait ", "start": 852.36, "duration": 2.16}, {"text": " loin de votre minist\u00e8re, \n plut\u00f4t habitu\u00e9 ", "start": 854.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 recevoir les capitaines \n d'industrie. ", "start": 855.76, "duration": 5.16}, {"text": " Les agriculteurs \n sont dans l'impossibilit\u00e9 ", "start": 860.96, "duration": 1.0}, {"text": " de vivre de leur m\u00e9tier. ", "start": 862.0, "duration": 2.88}, {"text": " Monsieur le ministre, \n depuis 30 ans, ", "start": 864.92, "duration": 2.96}, {"text": " ceux qui nous gouvernent \n ont choisi ", "start": 867.92, "duration": 1.16}, {"text": " de placer \n notre mod\u00e8le agricole ", "start": 869.12, "duration": 1.28}, {"text": " sur la voie \n de l'industrialisation, ", "start": 870.44, "duration": 2.68}, {"text": " de la comp\u00e9titivit\u00e9 \n \u00e0 outrance ", "start": 873.16, "duration": 1.96}, {"text": " et du libre-\u00e9change d\u00e9r\u00e9gul\u00e9... ", "start": 875.16, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Un peu de silence, ", "start": 876.72, "duration": 1.72}, {"text": " s'il vous pla\u00eet! ", "start": 878.48, "duration": 7.04}, {"text": " Laissez madame \n Marie Pochon poser ", "start": 885.56, "duration": 1.0}, {"text": " sa question. ", "start": 886.6, "duration": 1.0}, {"text": " Si vous souhaitez \n que le ministre ", "start": 887.64, "duration": 1.16}, {"text": " y r\u00e9pondre, \n il faudrait d'abord ", "start": 888.84, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il puisse l'entendre. ", "start": 889.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Marie Pochon: \n Des in\u00e9galit\u00e9s immenses ", "start": 890.92, "duration": 1.16}, {"text": " sont \u00e0 d\u00e9plorer, \n avec 20% des fermes ", "start": 892.12, "duration": 1.36}, {"text": " qui captent plus de la moiti\u00e9 \n des aides europ\u00e9ennes. ", "start": 893.52, "duration": 2.52}, {"text": " 100.000 fermes \n ont disparu en 10 ans. ", "start": 896.08, "duration": 2.12}, {"text": " On entend qu'il faudrait \n simplifier ", "start": 898.24, "duration": 3.0}, {"text": " les normes et acc\u00e9l\u00e9rer \n les proc\u00e9dures ", "start": 901.28, "duration": 1.36}, {"text": " au nom de la sacro-sainte \n comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 902.68, "duration": 9.8}, {"text": " Est-ce qu'on peut \n \u00eatre vraiment comp\u00e9titifs ", "start": 912.52, "duration": 7.12}, {"text": " avec les fermes-usines \n br\u00e9siliennes ", "start": 919.68, "duration": 1.0}, {"text": " qui d\u00e9truisent l'Amazonie? ", "start": 920.72, "duration": 1.88}, {"text": " C'est cette agriculture \n qui tue ", "start": 922.64, "duration": 1.28}, {"text": " notre capacit\u00e9 \u00e0 produire ici. ", "start": 923.96, "duration": 1.0}, {"text": " L'agriculture n'est \n rien sans \u00e9cologie. ", "start": 925.0, "duration": 1.0}, {"text": " Les agriculteurs le savent. ", "start": 926.04, "duration": 4.88}, {"text": " Ils voient l'impact \n des changements climatiques. ", "start": 930.96, "duration": 1.16}, {"text": " Monsieur \n le ministre, ", "start": 932.16, "duration": 1.0}, {"text": " vous ne pouvez pas demander \n en m\u00eame temps ", "start": 933.2, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 nos agriculteurs \n l'excellence ", "start": 934.8, "duration": 1.52}, {"text": " sans aucun moyen \n tout en leur imposant ", "start": 936.36, "duration": 8.24}, {"text": " de produire \u00e0 bas co\u00fbt \n pour \u00eatre comp\u00e9titifs face ", "start": 944.64, "duration": 1.76}, {"text": " au march\u00e9 mondial. ", "start": 946.44, "duration": 1.0}, {"text": " Vous ne pouvez pas laisser \n les prix agricoles s'effondrer ", "start": 947.48, "duration": 2.44}, {"text": " et refuser d'encadrer \n les surprofits ", "start": 949.96, "duration": 7.96}, {"text": " de l'agroindustrie, \n qui a vu son profit brut doubler. ", "start": 957.96, "duration": 1.76}, {"text": " Nous croyons en la protection \n de l'excellence agricole fran\u00e7aise ", "start": 959.76, "duration": 2.0}, {"text": " et europ\u00e9enne, \n celle qui garantit ", "start": 961.8, "duration": 1.0}, {"text": " des revenus, \n celle qui nourrit ", "start": 962.84, "duration": 1.0}, {"text": " notre pays. ", "start": 963.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est celle qui nous rend fiers. ", "start": 964.92, "duration": 2.96}, {"text": " Allez-vous enfin prot\u00e9ger \n les agriculteurs face ", "start": 967.92, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ce lib\u00e9ralisme d\u00e9brid\u00e9? ", "start": 969.12, "duration": 6.24}, {"text": " Ou pr\u00e9f\u00e9rez-vous \n continuer \u00e0 garantir ", "start": 975.4, "duration": 1.0}, {"text": " les profits monstres \n de l'agro-business? ", "start": 976.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 977.48, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Marc Fesneau, \n ministre de l'Agriculture. ", "start": 978.52, "duration": 4.04}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 982.6, "duration": 2.16}, {"text": " madame Marie Pochon. ", "start": 984.8, "duration": 7.0}, {"text": " Mal nommer les choses \n ou mal nommer ", "start": 991.84, "duration": 2.56}, {"text": " les probl\u00e8mes, \n c'est ajouter aux malheurs ", "start": 994.44, "duration": 1.16}, {"text": " du monde. ", "start": 995.64, "duration": 1.88}, {"text": " Il y a un certain \n nombre de sujets ", "start": 997.56, "duration": 1.56}, {"text": " sur lesquels vous avez raison. ", "start": 999.16, "duration": 1.0}, {"text": " C'est tout le sens \n de l'engagement ", "start": 1000.2, "duration": 1.16}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 le n\u00f4tre. ", "start": 1001.4, "duration": 3.56}, {"text": " Il faut des accords \n internationaux ", "start": 1005.0, "duration": 1.0}, {"text": " qui respectent \n des standards ", "start": 1006.04, "duration": 1.0}, {"text": " et des normes \n qui correspondent ", "start": 1007.08, "duration": 1.0}, {"text": " aux standards \n et aux normes europ\u00e9ennes. ", "start": 1008.12, "duration": 3.6}, {"text": " L'accord sur le Mercosur, \n qui s'y oppose? ", "start": 1011.76, "duration": 3.16}, {"text": " C'est la France. ", "start": 1014.96, "duration": 2.48}, {"text": " L'accord \n sur l'Australie, ", "start": 1017.48, "duration": 1.0}, {"text": " qui s'y est oppos\u00e9? ", "start": 1018.52, "duration": 1.0}, {"text": " La France. ", "start": 1019.56, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut juger sur les actes. ", "start": 1020.6, "duration": 1.24}, {"text": " Dans le commerce international, \n il faut faire valoir ", "start": 1021.88, "duration": 4.76}, {"text": " notre valeur, \n notre excellence, ", "start": 1026.68, "duration": 1.0}, {"text": " notre capacit\u00e9 productive. ", "start": 1027.72, "duration": 2.96}, {"text": " 50% de nos c\u00e9r\u00e9ales \n sont export\u00e9s ", "start": 1030.72, "duration": 3.04}, {"text": " du territoire fran\u00e7ais. ", "start": 1033.8, "duration": 2.6}, {"text": " Une grande partie \n de notre lait, ", "start": 1036.44, "duration": 3.24}, {"text": " de notre fromage, \n est export\u00e9e \u00e9galement. ", "start": 1039.72, "duration": 2.16}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n que nous avons besoin ", "start": 1041.92, "duration": 4.8}, {"text": " de travailler \n sur la question des normes. ", "start": 1046.76, "duration": 1.36}, {"text": " Je suis d'accord \n avec vous sur l'id\u00e9e ", "start": 1048.16, "duration": 1.36}, {"text": " qu'il faut qu'on arrive \n \u00e0 conjuguer l'un ", "start": 1049.56, "duration": 1.36}, {"text": " et l'autre. ", "start": 1050.96, "duration": 8.36}, {"text": " Mais quand vous demandez \n \u00e0 un \u00e9leveur d'agrandir ", "start": 1059.36, "duration": 2.12}, {"text": " son b\u00e2timent \n parce qu'il faut am\u00e9liorer ", "start": 1061.52, "duration": 1.16}, {"text": " les conditions \n de bien-\u00eatre ", "start": 1062.72, "duration": 5.28}, {"text": " et qu'il a 50 proc\u00e9dures \n pour le faire, comment ", "start": 1068.04, "duration": 1.76}, {"text": " vous expliquez \u00e7a? ", "start": 1069.84, "duration": 7.28}, {"text": " Quand vous demandez \n \u00e0 un \u00e9leveur ", "start": 1077.16, "duration": 1.92}, {"text": " de faire \u00e7a, \n vous avez un probl\u00e8me. ", "start": 1079.12, "duration": 4.32}, {"text": " Nous avons avanc\u00e9 sur le sujet. ", "start": 1083.48, "duration": 3.08}, {"text": " Nous avons besoin \n de r\u00e9viser le statut ", "start": 1086.6, "duration": 1.36}, {"text": " des normes. ", "start": 1088.0, "duration": 1.0}, {"text": " Nous ne voulons pas \n \u00eatre aveugles ", "start": 1089.04, "duration": 1.16}, {"text": " aux probl\u00e8mes pour pouvoir \n conjuguer l'\u00e9cologie ", "start": 1090.24, "duration": 1.16}, {"text": " et les questions de souverainet\u00e9. ", "start": 1091.44, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n qu'on a besoin ", "start": 1092.48, "duration": 1.16}, {"text": " de bien nommer \n les choses ", "start": 1093.68, "duration": 1.0}, {"text": " et de bien apporter les r\u00e9ponses. ", "start": 1094.72, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 1095.92, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 1097.12, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane Travert ", "start": 1098.16, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 1099.56, "duration": 3.44}, {"text": " - St\u00e9phane Travert: \n Je voudrais, ", "start": 1103.04, "duration": 4.88}, {"text": " au nom des d\u00e9put\u00e9s \n du groupe Renaissance, ", "start": 1107.96, "duration": 1.96}, {"text": " dire notre \u00e9motion \n devant le drame ", "start": 1109.96, "duration": 3.4}, {"text": " qui est survenu \n ce matin en Ari\u00e8ge. ", "start": 1113.4, "duration": 1.36}, {"text": " Nos pens\u00e9es \n vont \u00e0 la famille ", "start": 1114.8, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 tous les agriculteurs \n de la ferme France. ", "start": 1116.0, "duration": 5.2}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Agriculture ", "start": 1121.24, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 \n alimentaire... ", "start": 1122.28, "duration": 5.76}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1128.36, "duration": 8.44}, {"text": " La France est une grande \n nation agricole. ", "start": 1136.84, "duration": 3.24}, {"text": " La France est reconnue \n pour la qualit\u00e9 ", "start": 1140.12, "duration": 2.68}, {"text": " et la durabilit\u00e9 \n de son agriculture ", "start": 1142.84, "duration": 1.16}, {"text": " et de ses syst\u00e8mes. ", "start": 1144.04, "duration": 1.0}, {"text": " Les agriculteurs font \n partie de l'identit\u00e9 ", "start": 1145.08, "duration": 1.16}, {"text": " de notre pays \n et d\u00e9tiennent une partie ", "start": 1146.28, "duration": 1.96}, {"text": " de la solution aux d\u00e9fis \n qui nous font face. ", "start": 1148.28, "duration": 4.88}, {"text": " Soyez assur\u00e9s \n que la repr\u00e9sentation nationale ", "start": 1153.2, "duration": 4.96}, {"text": " est fi\u00e8re \n de ses agriculteurs, ", "start": 1158.2, "duration": 1.0}, {"text": " de leur engagement \n et de leur courage. ", "start": 1159.24, "duration": 1.36}, {"text": " En Europe, l'Allemagne, \n la Roumanie, ", "start": 1160.64, "duration": 2.12}, {"text": " les Pays-Bas connaissent \n des manifestations d'ampleur ", "start": 1162.8, "duration": 1.16}, {"text": " sur la taxe sur les carburants. ", "start": 1164.0, "duration": 1.72}, {"text": " Il y a une diminution \n des cheptels, notamment. ", "start": 1165.76, "duration": 3.56}, {"text": " En France, \n le mouvement de col\u00e8re ", "start": 1169.36, "duration": 1.16}, {"text": " des agriculteurs \n nous rappelle combien ", "start": 1170.56, "duration": 2.24}, {"text": " le dialogue et la recherche \n de solutions p\u00e9rennes doivent ", "start": 1172.84, "duration": 1.76}, {"text": " \u00eatre au coeur de nos priorit\u00e9s. ", "start": 1174.64, "duration": 2.56}, {"text": " A travers ces mouvements, \n les producteurs veulent ", "start": 1177.24, "duration": 2.72}, {"text": " nous partager un sentiment \n m\u00eal\u00e9 de d\u00e9sesp\u00e9rance ", "start": 1180.0, "duration": 1.36}, {"text": " et de d\u00e9classement. ", "start": 1181.4, "duration": 4.04}, {"text": " Il y a celui aussi \n d'\u00eatre emprisonn\u00e9s ", "start": 1185.48, "duration": 4.92}, {"text": " dans un syst\u00e8me fait \n d'injonctions contradictoires ", "start": 1190.44, "duration": 2.4}, {"text": " en France et au niveau europ\u00e9en. ", "start": 1192.88, "duration": 1.84}, {"text": " Les agriculteurs \n sont \u00e0 la fois victimes ", "start": 1194.76, "duration": 1.36}, {"text": " des changements \n climatiques, ", "start": 1196.16, "duration": 1.0}, {"text": " mais ils en sont aussi \n la solution ", "start": 1197.2, "duration": 2.04}, {"text": " comme acteurs majeurs \n de la transition, ", "start": 1199.28, "duration": 3.36}, {"text": " dont ils sont convaincus \n et engag\u00e9s. ", "start": 1202.68, "duration": 1.16}, {"text": " Aujourd'hui, \n ils nous demandent de lever ", "start": 1203.88, "duration": 1.16}, {"text": " les freins \n sur la comp\u00e9titivit\u00e9, ", "start": 1205.08, "duration": 1.28}, {"text": " de respecter \n les accords pass\u00e9s ", "start": 1206.4, "duration": 3.24}, {"text": " dans le cadre de la loi EGalim. ", "start": 1209.68, "duration": 3.68}, {"text": " Ils n'acceptent \n plus d'\u00eatre entrav\u00e9s ", "start": 1213.4, "duration": 1.24}, {"text": " dans leur travail \n quotidien ", "start": 1214.68, "duration": 1.0}, {"text": " avec des contraintes \n franco-fran\u00e7aises ", "start": 1215.72, "duration": 1.2}, {"text": " qui les mettent dans l'impasse. ", "start": 1216.96, "duration": 2.16}, {"text": " Ces revendications, \n elles sont l\u00e9gitimes. ", "start": 1219.16, "duration": 8.72}, {"text": " C'est le sens \n du vote pour lutter ", "start": 1227.92, "duration": 5.32}, {"text": " contre les surtranspositions \n que j'avais d\u00e9pos\u00e9 ", "start": 1233.28, "duration": 2.44}, {"text": " et que nous avons adopt\u00e9 \n \u00e0 une tr\u00e8s large majorit\u00e9 ", "start": 1235.76, "duration": 1.96}, {"text": " en mai dernier. ", "start": 1237.76, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un message \n de confiance ", "start": 1238.8, "duration": 1.0}, {"text": " que nous devons envoyer \n \u00e0 l'agriculture fran\u00e7aise ", "start": 1239.84, "duration": 1.36}, {"text": " car les agriculteurs \n ne r\u00e9clament ", "start": 1241.24, "duration": 1.96}, {"text": " pas \n plus d'interdictions ", "start": 1243.24, "duration": 1.0}, {"text": " mais plus de solutions. ", "start": 1244.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1245.32, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 1246.36, "duration": 4.76}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Mesdames et messieurs ", "start": 1251.16, "duration": 7.2}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n St\u00e9phane Travert. ", "start": 1258.4, "duration": 7.08}, {"text": " Tout \u00e0 l'heure, \n \u00e0 Pamiers, dans l'Ari\u00e8ge, ", "start": 1265.52, "duration": 4.72}, {"text": " une m\u00e8re de famille, \n une agricultrice, ", "start": 1270.28, "duration": 1.16}, {"text": " a perdu la vie. ", "start": 1271.48, "duration": 1.0}, {"text": " Son mari \n et sont gravement bless\u00e9s ", "start": 1272.52, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'heure o\u00f9 nous nous parlons. ", "start": 1273.72, "duration": 1.16}, {"text": " C'est une profession \n qui est en deuil. ", "start": 1274.92, "duration": 3.24}, {"text": " C'est notre ruralit\u00e9 \n qui pleure ", "start": 1278.2, "duration": 1.0}, {"text": " une famille. ", "start": 1279.24, "duration": 1.28}, {"text": " Ce drame r\u00e9sonne en chacune \n et chacun d'entre nous. ", "start": 1280.56, "duration": 2.64}, {"text": " C'est tout un pays qui est touch\u00e9. ", "start": 1283.24, "duration": 1.56}, {"text": " Je veux \u00e0 nouveau, \n au nom du gouvernement, ", "start": 1284.84, "duration": 1.56}, {"text": " rendre hommage \n \u00e0 cette famille ", "start": 1286.44, "duration": 5.28}, {"text": " et leur dire \u00e0 tous \n notre soutien ", "start": 1291.76, "duration": 1.36}, {"text": " et notre solidarit\u00e9. ", "start": 1293.16, "duration": 1.08}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1294.64, "duration": 13.04}, {"text": " Encore ce week-end, \n je rencontrais ", "start": 1309.2, "duration": 1.0}, {"text": " des agriculteurs dans le Rh\u00f4ne. ", "start": 1310.24, "duration": 8.04}, {"text": " J'\u00e9tais hier avec le ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 1318.32, "duration": 2.84}, {"text": " avec la FNSEA et les Jeunes \n agriculteurs. ", "start": 1321.2, "duration": 8.48}, {"text": " J'ai rencontr\u00e9 l'ensemble \n des organisations repr\u00e9sentatives ", "start": 1329.72, "duration": 1.16}, {"text": " des agriculteurs. ", "start": 1330.92, "duration": 1.12}, {"text": " Parler \n avec les agriculteurs, ", "start": 1332.08, "duration": 7.6}, {"text": " c'est d'abord parler \n de leur passion: ", "start": 1339.72, "duration": 1.16}, {"text": " celle de leur m\u00e9tier, \n de notre terre, ", "start": 1340.92, "duration": 1.36}, {"text": " de leurs b\u00eates. ", "start": 1342.32, "duration": 1.0}, {"text": " C'est parler \n de transmission ", "start": 1343.36, "duration": 1.0}, {"text": " et de leur volont\u00e9 \n de faire conna\u00eetre ", "start": 1344.4, "duration": 1.36}, {"text": " et de partager leur vocation. ", "start": 1345.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est parler d'engagement, \n d'une France ", "start": 1346.84, "duration": 4.48}, {"text": " qui se l\u00e8ve aux aurores \n chaque jour. ", "start": 1351.36, "duration": 7.32}, {"text": " C'est une France \n qui travaille ", "start": 1358.72, "duration": 2.2}, {"text": " et qui demande \n de la reconnaissance. ", "start": 1360.96, "duration": 1.16}, {"text": " C'est aussi parler \n d'une crainte, ", "start": 1362.16, "duration": 2.84}, {"text": " celle de la disparition \n de notre mod\u00e8le, ", "start": 1365.04, "duration": 1.48}, {"text": " de la perte de la qualit\u00e9, \n de l'absence ", "start": 1366.56, "duration": 1.56}, {"text": " de rel\u00e8ve. ", "start": 1368.16, "duration": 1.0}, {"text": " C'est comprendre \n une blessure, ", "start": 1369.2, "duration": 1.0}, {"text": " celle de femmes \n et d'hommes qui donnent ", "start": 1370.24, "duration": 1.36}, {"text": " tout pour notre terre, \n tout pour nos b\u00eates, ", "start": 1371.64, "duration": 8.16}, {"text": " et qui se trouvent \n sans cesse d\u00e9nigr\u00e9s, ", "start": 1379.84, "duration": 1.36}, {"text": " caricatur\u00e9s, accul\u00e9s. ", "start": 1381.24, "duration": 1.8}, {"text": " Je le dis \n avec le plus grand calme, ", "start": 1383.08, "duration": 3.96}, {"text": " mais aussi avec la plus grande \n d\u00e9termination: ", "start": 1387.08, "duration": 1.76}, {"text": " parfois, vos larmes \n pour nos agriculteurs ressemblent ", "start": 1388.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 des larmes de crocodile. ", "start": 1390.28, "duration": 1.0}, {"text": " Vraiment. ", "start": 1391.32, "duration": 4.96}, {"text": " La r\u00e9alit\u00e9, \n c'est qu'\u00e0 chaque fois ", "start": 1396.32, "duration": 2.0}, {"text": " que nos \u00e9leveurs familiaux \n ont un projet d'extension ", "start": 1398.36, "duration": 1.68}, {"text": " de leur \u00e9levage, qui s'y oppose? ", "start": 1400.08, "duration": 2.84}, {"text": " Vos amis, avec votre soutien! ", "start": 1402.96, "duration": 3.36}, {"text": " A chaque fois qu'un \n projet est lanc\u00e9 ", "start": 1406.36, "duration": 3.68}, {"text": " dans notre pays \n sur une retenue d'eau ", "start": 1410.08, "duration": 3.48}, {"text": " pour lutter \n contre la s\u00e9cheresse, ", "start": 1413.6, "duration": 1.0}, {"text": " ce sont vos amis qui s'y opposent! ", "start": 1414.64, "duration": 1.36}, {"text": " A chaque probl\u00e8me, \n vous r\u00e9pondez ", "start": 1416.04, "duration": 1.0}, {"text": " par une norme! ", "start": 1417.08, "duration": 1.0}, {"text": " A chaque difficult\u00e9, \n vous r\u00e9pondez ", "start": 1418.12, "duration": 1.0}, {"text": " en pointant du doigt \n nos agriculteurs! ", "start": 1419.16, "duration": 9.6}, {"text": " Je le dis \n avec le plus grand calme. ", "start": 1428.8, "duration": 5.36}, {"text": " Quand certains \n discours pr\u00e9sentent ", "start": 1434.2, "duration": 1.84}, {"text": " les agriculteurs \n comme des tortionnaires ", "start": 1436.08, "duration": 5.48}, {"text": " de leurs animaux, \n comme des bandits, ", "start": 1441.6, "duration": 1.16}, {"text": " on aimerait aussi entendre \n vos indignations ", "start": 1442.8, "duration": 1.16}, {"text": " et votre d\u00e9fense \n du mod\u00e8le agricole. ", "start": 1444.0, "duration": 14.56}, {"text": " Parler \n avec nos agriculteurs, ", "start": 1458.6, "duration": 1.0}, {"text": " c'est \u00e9videmment parler \n avec des femmes, ", "start": 1459.64, "duration": 1.28}, {"text": " des hommes, \n qui sont \u00e9videmment ", "start": 1460.96, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'angoisse. ", "start": 1462.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je vais y revenir. ", "start": 1463.04, "duration": 1.88}, {"text": " C'est parler \n avec des femmes ", "start": 1464.96, "duration": 1.0}, {"text": " et des hommes lucides. ", "start": 1466.0, "duration": 4.04}, {"text": " Ils sont lucides \n sur l'importance ", "start": 1470.08, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 1471.12, "duration": 4.04}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 redit \n par le ministre Marc Fesneau. ", "start": 1475.2, "duration": 4.08}, {"text": " Il y a une lucidit\u00e9 \n face ", "start": 1479.32, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 ceux qui butinent \n de col\u00e8re en col\u00e8re, ", "start": 1482.6, "duration": 1.56}, {"text": " en donnant le sentiment \n qu'on pourrait sortir ", "start": 1484.2, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 1485.6, "duration": 1.0}, {"text": " Notre pr\u00e9sident \n est aujourd'hui ", "start": 1486.64, "duration": 1.0}, {"text": " avec les p\u00eacheurs. ", "start": 1487.68, "duration": 5.6}, {"text": " On y reviendra tout \u00e0 l'heure. ", "start": 1493.4, "duration": 3.96}, {"text": " Aujourd'hui, \n on en parle beaucoup, ", "start": 1497.4, "duration": 1.0}, {"text": " il y a des cam\u00e9ras. ", "start": 1498.44, "duration": 1.0}, {"text": " Le 26 d\u00e9cembre, \n quand les p\u00eacheurs ", "start": 1499.48, "duration": 1.16}, {"text": " en col\u00e8re criaient \n leurs revendications, ", "start": 1500.68, "duration": 10.2}, {"text": " on n'a pas vu monsieur \n Jordan Bardella, ", "start": 1510.92, "duration": 1.36}, {"text": " mais madame M\u00e9tayer, \n une d\u00e9put\u00e9e ", "start": 1512.32, "duration": 1.0}, {"text": " de cette majorit\u00e9, \n qui, elle, ", "start": 1513.36, "duration": 1.0}, {"text": " n'\u00e9tait pas \n en vacances, ", "start": 1514.4, "duration": 1.0}, {"text": " mais sur le terrain avec eux. ", "start": 1515.44, "duration": 1.56}, {"text": " En \u00e9changeant \n avec les repr\u00e9sentants ", "start": 1517.04, "duration": 2.88}, {"text": " de nos agriculteurs, \n nous avons eu l'occasion ", "start": 1519.96, "duration": 1.76}, {"text": " de revenir sur les grands sujets. ", "start": 1521.76, "duration": 1.16}, {"text": " Vous l'avez fait, \n monsieur St\u00e9phane Travert. ", "start": 1522.96, "duration": 2.48}, {"text": " Il y a des enjeux \n de tr\u00e8s court terme ", "start": 1525.48, "duration": 4.04}, {"text": " sur le versement \n des aides ", "start": 1529.56, "duration": 3.0}, {"text": " qui sont dues \n \u00e0 nos agriculteurs ", "start": 1532.6, "duration": 4.2}, {"text": " apr\u00e8s les catastrophes \n qui sont survenues ", "start": 1536.84, "duration": 1.16}, {"text": " et face aux maladies. ", "start": 1538.04, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a l'enjeu \n des n\u00e9gociations commerciales. ", "start": 1539.08, "duration": 1.36}, {"text": " Nous aurons l'occasion, \n d'ici la fin ", "start": 1540.48, "duration": 2.08}, {"text": " de semaine, d'annoncer \n des initiatives ", "start": 1542.6, "duration": 1.0}, {"text": " en la mati\u00e8re. ", "start": 1543.64, "duration": 1.0}, {"text": " La loi EGalim doit \u00eatre respect\u00e9e. ", "start": 1544.68, "duration": 1.16}, {"text": " On ne ren\u00e9gocie pas les mati\u00e8res \n premi\u00e8res agricoles. ", "start": 1545.88, "duration": 8.36}, {"text": " Nous avancerons \u00e9galement \n sur la question ", "start": 1554.28, "duration": 1.16}, {"text": " des normes de la simplification. ", "start": 1555.48, "duration": 2.36}, {"text": " Nous avons engag\u00e9 \n un travail ", "start": 1557.88, "duration": 2.92}, {"text": " avec la repr\u00e9sentation \n des agriculteurs. ", "start": 1560.84, "duration": 1.32}, {"text": " Nous regarderons \n toutes les propositions ", "start": 1562.2, "duration": 1.52}, {"text": " et nous prendrons \n toutes les mesures utiles ", "start": 1563.76, "duration": 1.36}, {"text": " et n\u00e9cessaires \n dans le cadre du projet ", "start": 1565.16, "duration": 1.36}, {"text": " de loi port\u00e9 par le ministre \n de l'Agriculture. ", "start": 1566.56, "duration": 1.56}, {"text": " Nous allons avancer \n sans tabou, ", "start": 1568.16, "duration": 2.4}, {"text": " sans faux-semblants, \n avec une d\u00e9termination ", "start": 1570.6, "duration": 1.2}, {"text": " et la mobilisation \n de cette majorit\u00e9, ", "start": 1571.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui n'a jamais fait d\u00e9faut \n \u00e0 nos agriculteurs. ", "start": 1573.04, "duration": 2.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1575.52, "duration": 10.88}, {"text": " La parole \n est \u00e0 monsieur Gr\u00e9goire ", "start": 1586.44, "duration": 1.16}, {"text": " de Fournas, \n pour le Rassemblement National. ", "start": 1587.64, "duration": 1.76}, {"text": " - Gr\u00e9goire de Fournas: \n Ma question s'adresse ", "start": 1589.44, "duration": 1.36}, {"text": " au Premier ministre. ", "start": 1590.84, "duration": 2.08}, {"text": " Je voudrais commencer \n par rendre hommage ", "start": 1592.96, "duration": 1.44}, {"text": " \u00e0 cette agricultrice \n tu\u00e9e ce matin ", "start": 1594.44, "duration": 2.36}, {"text": " par un chauffard lors d'une \n manifestation d'agriculteurs ", "start": 1596.84, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'Ari\u00e8ge. ", "start": 1598.24, "duration": 3.28}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1606.0, "duration": 10.72}, {"text": " - C'est lamentable! ", "start": 1616.8, "duration": 5.32}, {"text": " - Gr\u00e9goire de Fournas: \n Depuis plusieurs semaines, ", "start": 1622.16, "duration": 4.2}, {"text": " les agriculteurs \n manifestent leur ras-le-bol ", "start": 1626.4, "duration": 1.6}, {"text": " de votre politique \n totalement incoh\u00e9rente ", "start": 1628.04, "duration": 1.72}, {"text": " qui consiste \n \u00e0 leur imposer toujours ", "start": 1629.8, "duration": 2.56}, {"text": " plus de normes \n tout en les mettant ", "start": 1632.4, "duration": 1.36}, {"text": " en concurrence \n avec la terre enti\u00e8re. ", "start": 1633.8, "duration": 2.6}, {"text": " Nous alertons des mois \n sur cette France rurale ", "start": 1636.44, "duration": 2.84}, {"text": " et du travail qui n'en peut plus. ", "start": 1639.32, "duration": 2.6}, {"text": " Malgr\u00e9 nos mises \n en garde, ", "start": 1641.96, "duration": 1.16}, {"text": " vous avez vot\u00e9 le trait\u00e9 \n de libre-\u00e9change ", "start": 1643.16, "duration": 1.44}, {"text": " avec la Nouvelle-Z\u00e9lande, \n qui va faire venir ", "start": 1644.64, "duration": 1.92}, {"text": " des milliers \n de tonnes de viande ", "start": 1646.6, "duration": 4.08}, {"text": " et de lait, \n dont la production ne respecte ", "start": 1650.72, "duration": 1.56}, {"text": " aucune des normes impos\u00e9es \n \u00e0 nos agriculteurs. ", "start": 1652.32, "duration": 6.48}, {"text": " Vous soutenez Farm to Fork, \n cette strat\u00e9gie europ\u00e9enne ", "start": 1658.84, "duration": 4.68}, {"text": " de d\u00e9croissance \n agricole dict\u00e9e ", "start": 1663.56, "duration": 1.0}, {"text": " par les pires \u00e9cologistes \n d'extr\u00eame gauche. ", "start": 1664.6, "duration": 1.16}, {"text": " Au mois \n de d\u00e9cembre, ", "start": 1665.8, "duration": 1.0}, {"text": " et malgr\u00e9 notre ferme \n opposition, ", "start": 1666.84, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez fait voter \n une augmentation ", "start": 1667.88, "duration": 5.2}, {"text": " de la fiscalit\u00e9 \n sur le GNR, ", "start": 1673.12, "duration": 1.16}, {"text": " alors que l'agriculture \n fran\u00e7aise ", "start": 1674.32, "duration": 4.24}, {"text": " est d\u00e9j\u00e0 asphyxi\u00e9e \n par les charges. ", "start": 1678.6, "duration": 1.44}, {"text": " Nos agriculteurs sont \u00e0 l'agonie. ", "start": 1680.08, "duration": 2.8}, {"text": " Vous essayez \n de gagner du temps ", "start": 1682.92, "duration": 1.16}, {"text": " par vos concertations \n st\u00e9riles ", "start": 1684.12, "duration": 1.0}, {"text": " et la promesse d'une loi \n d'orientation agricole ", "start": 1685.16, "duration": 1.36}, {"text": " dont la vacuit\u00e9 \n ne r\u00e9glera ", "start": 1686.56, "duration": 1.0}, {"text": " aucun des probl\u00e8mes \n des agriculteurs. ", "start": 1687.6, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, cessez ", "start": 1688.64, "duration": 1.48}, {"text": " votre enfumage \n et r\u00e9pondez ", "start": 1690.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ces trois questions \n essentielles. ", "start": 1691.2, "duration": 3.4}, {"text": " Allez-vous revenir \n sur l'augmentation ", "start": 1694.64, "duration": 2.64}, {"text": " de la fiscalit\u00e9 sur le GNR? ", "start": 1697.32, "duration": 1.4}, {"text": " Allez-vous d\u00e9noncer le trait\u00e9 \n de libre-\u00e9change ", "start": 1698.76, "duration": 1.32}, {"text": " avec la Nouvelle-Z\u00e9lande \n et abandonner ", "start": 1700.12, "duration": 1.0}, {"text": " les n\u00e9gociations avec le Mercosur? ", "start": 1701.16, "duration": 7.28}, {"text": " Allez-vous mettre fin \n \u00e0 l'\u00e9cologie punitive ", "start": 1708.48, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00e0 la strat\u00e9gie \n Farm to Fork ", "start": 1709.68, "duration": 1.36}, {"text": " que vous avez vot\u00e9e \n au Parlement europ\u00e9en ", "start": 1711.08, "duration": 1.36}, {"text": " avec les \u00e9cologistes? ", "start": 1712.48, "duration": 1.0}, {"text": " R\u00e9pondez \u00e0 ces trois questions. ", "start": 1713.52, "duration": 1.0}, {"text": " Tout le reste n'est que bavardage. ", "start": 1714.56, "duration": 2.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1716.8, "duration": 2.76}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau, ministre ", "start": 1719.6, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 1720.8, "duration": 7.24}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Gr\u00e9goire ", "start": 1728.08, "duration": 3.88}, {"text": " de Fournas, on n'est \n jamais surpris ", "start": 1732.0, "duration": 2.16}, {"text": " avec vous, vous n'\u00eates jamais \n en retard d'une d\u00e9magogie ", "start": 1734.2, "duration": 1.76}, {"text": " et d'une r\u00e9cup\u00e9ration. ", "start": 1736.0, "duration": 1.0}, {"text": " Oui, nous avons des probl\u00e8mes. ", "start": 1737.04, "duration": 3.24}, {"text": " Oui, nous avons besoin \n qu'au travers ", "start": 1740.32, "duration": 4.6}, {"text": " des normes, au travers \n de la simplification, ", "start": 1744.96, "duration": 1.36}, {"text": " au travers de la comp\u00e9titivit\u00e9... ", "start": 1746.36, "duration": 1.0}, {"text": " Nous travaillons \n pour les agriculteurs. ", "start": 1747.4, "duration": 4.12}, {"text": " Vous \u00eates un \u00e9lu \n qui conna\u00eet son territoire. ", "start": 1751.56, "duration": 4.16}, {"text": " Vous \u00eates un \u00e9lu de Gironde. ", "start": 1755.76, "duration": 1.16}, {"text": " Les agriculteurs \n de Gironde ont besoin ", "start": 1756.96, "duration": 1.16}, {"text": " de comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 1758.16, "duration": 1.0}, {"text": " Ils ont besoin \n qu'on les accompagne. ", "start": 1759.2, "duration": 1.68}, {"text": " Nous l'avons fait en 2023 \n avec un versement ", "start": 1760.92, "duration": 1.56}, {"text": " de 200 millions d'euros. ", "start": 1762.52, "duration": 7.36}, {"text": " Si le Bordeaux \n ne s'exporte pas, ", "start": 1769.92, "duration": 1.16}, {"text": " vous m'expliquerez \n comment il pourra ", "start": 1771.12, "duration": 1.0}, {"text": " y avoir une viticulture \n en Gironde. ", "start": 1772.16, "duration": 2.44}, {"text": " Ils ont besoin \n d'\u00eatre accompagn\u00e9s ", "start": 1774.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans la comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 1775.68, "duration": 3.52}, {"text": " Ils n'ont pas besoin \n d'\u00eatre enferm\u00e9s ", "start": 1779.24, "duration": 3.16}, {"text": " dans une autarcie \n qui les condamne. ", "start": 1782.44, "duration": 2.76}, {"text": " On a besoin \n de travailler l\u00e0-dessus. ", "start": 1785.24, "duration": 2.68}, {"text": " Je veux r\u00e9pondre \n sur la question ", "start": 1787.96, "duration": 1.16}, {"text": " du GNR. ", "start": 1789.16, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez mis \n en place avec Bruno ", "start": 1790.2, "duration": 1.36}, {"text": " Le Maire un m\u00e9canisme \n qui est un m\u00e9canisme ", "start": 1791.6, "duration": 4.68}, {"text": " de baisse \n des avantages fiscaux ", "start": 1796.32, "duration": 2.04}, {"text": " avec des compensations \n fiscales ", "start": 1798.4, "duration": 1.0}, {"text": " qui permettent de compenser \n \u00e0 l'euro pr\u00e8s. ", "start": 1799.44, "duration": 5.28}, {"text": " Il s'av\u00e8re, \n et c'est ce que disent ", "start": 1804.76, "duration": 1.36}, {"text": " les manifestants, \n que sur les territoires, ", "start": 1806.16, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e7a ne se r\u00e9partit pas forc\u00e9ment \n de fa\u00e7on homog\u00e8ne. ", "start": 1809.88, "duration": 1.76}, {"text": " Je l'ai dit. ", "start": 1811.68, "duration": 2.12}, {"text": " On est en train \n de travailler ", "start": 1813.84, "duration": 1.88}, {"text": " et de regarder \n avec les organisations ", "start": 1815.76, "duration": 1.8}, {"text": " professionnelles comment \n les choses peuvent s'\u00e9quilibrer ", "start": 1817.6, "duration": 1.68}, {"text": " et comment on peut \n avoir une trajectoire ", "start": 1819.32, "duration": 1.8}, {"text": " sur la fiscalit\u00e9 \n et une trajectoire ", "start": 1821.16, "duration": 2.04}, {"text": " qui soit bien r\u00e9partie \n sur l'ensemble ", "start": 1823.24, "duration": 3.76}, {"text": " des territoires \n et qui corresponde ", "start": 1827.04, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 l'ensemble des besoins \n des agriculteurs. ", "start": 1828.08, "duration": 1.84}, {"text": " Il faut leur dire la v\u00e9rit\u00e9. ", "start": 1829.96, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut r\u00e9pondre \n \u00e0 leurs probl\u00e8mes. ", "start": 1831.16, "duration": 1.16}, {"text": " Je prends ma part des choses. ", "start": 1832.36, "duration": 2.04}, {"text": " Chacun doit prendre \n sa part des choses ", "start": 1834.44, "duration": 1.36}, {"text": " qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 faites. ", "start": 1835.84, "duration": 2.04}, {"text": " Il me semble qu'il faut acc\u00e9l\u00e9rer. ", "start": 1837.92, "duration": 3.2}, {"text": " Si vous pouviez sortir \n de la d\u00e9magogie, ", "start": 1841.16, "duration": 3.04}, {"text": " peut-\u00eatre \n que nous pourrions avancer ", "start": 1844.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour l'agriculture. ", "start": 1845.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1846.32, "duration": 5.04}, {"text": " - Gr\u00e9goire \n de Fournas: ", "start": 1851.4, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'\u00eates pas \n agriculteur, ", "start": 1852.44, "duration": 1.0}, {"text": " je suis viticulteur. ", "start": 1853.48, "duration": 4.72}, {"text": " Mon p\u00e8re, qui est aussi \n viticulteur, ", "start": 1858.24, "duration": 2.0}, {"text": " a 62 ans \n et ne se paye ", "start": 1860.28, "duration": 1.36}, {"text": " plus depuis plus d'un an. ", "start": 1861.68, "duration": 1.0}, {"text": " Arr\u00eatez avec vos accusations! ", "start": 1862.72, "duration": 1.0}, {"text": " L'agriculture \n fran\u00e7aise est au bord ", "start": 1863.76, "duration": 1.0}, {"text": " du gouffre! ", "start": 1864.8, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1865.84, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Julien Dive \n pour le groupe ", "start": 1866.88, "duration": 1.56}, {"text": " Les R\u00e9publicains. ", "start": 1868.48, "duration": 7.48}, {"text": " - Julien Dive: \n Les R\u00e9publicains s'associent ", "start": 1876.0, "duration": 3.84}, {"text": " \u00e0 la douleur \u00e0 l'\u00e9gard \n de la famille d'Alexandra. ", "start": 1879.88, "duration": 1.76}, {"text": " Leur fin sera notre fin. ", "start": 1881.68, "duration": 4.16}, {"text": " La col\u00e8re des agriculteurs \n qui \u00e9clate ", "start": 1885.88, "duration": 3.96}, {"text": " dans tout le pays \n fr\u00f4le le point ", "start": 1889.88, "duration": 3.44}, {"text": " de non-retour. ", "start": 1893.36, "duration": 1.04}, {"text": " C'est la cons\u00e9quence \n des promesses tomb\u00e9es ", "start": 1894.44, "duration": 2.56}, {"text": " au champ d'honneur \n qui ont fini ", "start": 1897.04, "duration": 1.16}, {"text": " de les exasp\u00e9rer. ", "start": 1898.24, "duration": 1.0}, {"text": " Votre majorit\u00e9 \n leur promet des lois ", "start": 1899.28, "duration": 1.16}, {"text": " pendant qu'au \n Parlement europ\u00e9en, ", "start": 1900.48, "duration": 1.0}, {"text": " on vote la d\u00e9croissance. ", "start": 1901.52, "duration": 1.0}, {"text": " Quelle imposture! ", "start": 1902.56, "duration": 1.56}, {"text": " Vous participez au d\u00e9clin \n de l'agriculture fran\u00e7aise. ", "start": 1904.16, "duration": 6.84}, {"text": " Ce n'est pas un projet \n de loi ", "start": 1911.04, "duration": 1.36}, {"text": " que vous retardez, \n mais l'avenir m\u00eame ", "start": 1912.44, "duration": 2.4}, {"text": " de notre agriculture. ", "start": 1914.88, "duration": 1.0}, {"text": " Juillet, automne, \n d\u00e9cembre, janvier... ", "start": 1915.92, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a encore \n quelques jours, ", "start": 1918.6, "duration": 1.48}, {"text": " vous \u00e9tiez pr\u00eat \n \u00e0 pr\u00e9senter au Conseil ", "start": 1920.12, "duration": 5.2}, {"text": " des ministres un texte \n pour tenter d'acheter ", "start": 1925.36, "duration": 1.36}, {"text": " la paix sociale agricole. ", "start": 1926.76, "duration": 1.0}, {"text": " Vous nous menez en bateau. ", "start": 1927.8, "duration": 1.0}, {"text": " Les contraintes sont toujours \n plus pressantes. ", "start": 1928.84, "duration": 1.72}, {"text": " Les contr\u00f4les sont toujours \n plus inquisiteurs ", "start": 1930.6, "duration": 3.04}, {"text": " alors qu'\u00e0 c\u00f4t\u00e9, \n nous accueillons ", "start": 1933.68, "duration": 7.56}, {"text": " des produits \u00e9trangers \n selon des r\u00e8gles ", "start": 1941.28, "duration": 1.16}, {"text": " que nous ne tol\u00e9rons pas \n chez nous. ", "start": 1942.48, "duration": 2.44}, {"text": " Ne soyons pas \n plus royalistes ", "start": 1944.96, "duration": 1.0}, {"text": " que le roi sur les produits \n agricoles. ", "start": 1946.0, "duration": 4.56}, {"text": " Les agriculteurs \n vous r\u00e9clament ", "start": 1950.6, "duration": 7.48}, {"text": " des prix, vous bricolez \n une pseudo-loi ", "start": 1958.12, "duration": 1.16}, {"text": " sur les n\u00e9gociations \n commerciales, ", "start": 1959.32, "duration": 1.0}, {"text": " sans effet. ", "start": 1960.36, "duration": 6.2}, {"text": " L'Assembl\u00e9e nationale \n vote \u00e0 l'unanimit\u00e9 ", "start": 1966.6, "duration": 5.64}, {"text": " la r\u00e9forme du syst\u00e8me \n de retraite agricole. ", "start": 1972.28, "duration": 1.36}, {"text": " R\u00e9veillez-vous! ", "start": 1973.68, "duration": 3.52}, {"text": " Les agriculteurs \n n'ont pas \u00e0 choisir ", "start": 1977.24, "duration": 4.28}, {"text": " entre les zadistes \n qui les zigouillent ", "start": 1981.56, "duration": 5.24}, {"text": " et les opportunistes \n comme Jordan Bardella ", "start": 1986.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui d\u00e9couvrent les fermes. ", "start": 1988.04, "duration": 1.52}, {"text": " Il faut leur permettre \n de vivre, ", "start": 1989.6, "duration": 1.16}, {"text": " leur permettre \n d'\u00eatre bien r\u00e9mun\u00e9r\u00e9s. ", "start": 1990.8, "duration": 3.2}, {"text": " Il faut une abrogation \n des surtranspositions abusives ", "start": 1994.04, "duration": 1.4}, {"text": " et une ma\u00eetrise \n des charges sociales, ", "start": 1995.48, "duration": 1.16}, {"text": " un investissement \n pour le stockage ", "start": 1996.68, "duration": 1.0}, {"text": " de l'eau. ", "start": 1997.72, "duration": 1.0}, {"text": " Quelles sont vos solutions \n aujourd'hui ", "start": 1998.76, "duration": 1.0}, {"text": " et maintenant? ", "start": 1999.8, "duration": 1.16}, {"text": " Ils m\u00e9ritent \n des r\u00e9ponses et non ", "start": 2001.0, "duration": 1.64}, {"text": " des reports sans fin. ", "start": 2002.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2003.72, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau, ministre ", "start": 2004.76, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 2005.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Julien Dive, ", "start": 2007.0, "duration": 1.56}, {"text": " vous connaissez bien ces sujets. ", "start": 2008.6, "duration": 1.0}, {"text": " Je vais essayer \n de vous r\u00e9pondre ", "start": 2009.64, "duration": 1.16}, {"text": " sur un certain nombre de points. ", "start": 2010.84, "duration": 12.64}, {"text": " Je ne connais pas \n un agriculteur ", "start": 2023.52, "duration": 1.16}, {"text": " ou une organisation \n professionnelle ", "start": 2024.72, "duration": 1.0}, {"text": " qui voudrait qu'on revienne \n sur la loi EGalim. ", "start": 2025.76, "duration": 4.76}, {"text": " Ils nous demandent \n d'aller plus loin. ", "start": 2030.56, "duration": 1.16}, {"text": " Cette loi \n a \u00e9t\u00e9 ", "start": 2031.76, "duration": 1.0}, {"text": " un premier pas \n sur la r\u00e9mun\u00e9ration. ", "start": 2032.8, "duration": 1.16}, {"text": " On a parl\u00e9 de n\u00e9gociations \n commerciales. ", "start": 2034.0, "duration": 2.24}, {"text": " Ca fait partie de la loi EGalim. ", "start": 2036.28, "duration": 1.36}, {"text": " On a besoin \n de faire en sorte ", "start": 2037.68, "duration": 1.36}, {"text": " que la contractualisation \n soit respect\u00e9e. ", "start": 2039.08, "duration": 1.0}, {"text": " On doit faire en sorte \n qu'un certain nombre ", "start": 2040.12, "duration": 1.56}, {"text": " de fili\u00e8res entrent \n dans la loi EGalim. ", "start": 2041.72, "duration": 4.0}, {"text": " Sur la loi \n d'orientation, ", "start": 2045.76, "duration": 1.0}, {"text": " nous avions un texte \n centr\u00e9 sur la question ", "start": 2046.8, "duration": 1.56}, {"text": " du renouvellement des g\u00e9n\u00e9rations. ", "start": 2048.4, "duration": 1.64}, {"text": " Il y a eu des moyens \n importants ", "start": 2050.08, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9s. ", "start": 2051.48, "duration": 2.72}, {"text": " Dans le moment \n qu'on traverse, ", "start": 2054.24, "duration": 4.96}, {"text": " on a besoin d'acc\u00e9l\u00e9rer \n sur un certain nombre ", "start": 2059.24, "duration": 4.72}, {"text": " de nos proc\u00e9dures, \n qui \u00e9taient incluses ", "start": 2064.0, "duration": 1.16}, {"text": " dans le pacte. ", "start": 2065.2, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour \u00e7a qu'il faut \n prendre ", "start": 2066.24, "duration": 1.16}, {"text": " ce temps pour r\u00e9pondre \n concr\u00e8tement ", "start": 2067.44, "duration": 1.0}, {"text": " aux demandes qui sont celles \n des agriculteurs. ", "start": 2068.48, "duration": 1.36}, {"text": " Nous avons un sujet europ\u00e9en. ", "start": 2069.88, "duration": 1.36}, {"text": " C'est moi qui ai pris \n l'initiative d'une demande ", "start": 2071.28, "duration": 12.04}, {"text": " de suppression \n de l'obligation des 4% ", "start": 2083.36, "duration": 1.16}, {"text": " de jach\u00e8re. ", "start": 2084.56, "duration": 1.92}, {"text": " Dans ce monde \n o\u00f9 nous importons 40 millions ", "start": 2086.52, "duration": 1.84}, {"text": " de tonnes de c\u00e9r\u00e9ales, \n il faut ", "start": 2088.4, "duration": 1.16}, {"text": " qu'on arr\u00eate \n de mettre en jach\u00e8re ", "start": 2089.6, "duration": 2.48}, {"text": " un certain nombre de terres \n qui pourraient produire. ", "start": 2092.12, "duration": 2.92}, {"text": " On attend de la Commission \n qu'elle r\u00e9ponde. ", "start": 2095.08, "duration": 2.12}, {"text": " C'est le combat \n que nous continuons ", "start": 2097.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 mener. ", "start": 2098.44, "duration": 1.0}, {"text": " C'est la France qui a men\u00e9 \n des n\u00e9gociations ", "start": 2099.48, "duration": 1.56}, {"text": " pour faire en sorte \n que le texte ", "start": 2101.08, "duration": 1.36}, {"text": " sur la restauration \n de la nature ", "start": 2102.48, "duration": 2.8}, {"text": " n'aboutisse pas \u00e0 la mise \n sous cloche ", "start": 2105.32, "duration": 1.36}, {"text": " de la nature. ", "start": 2106.72, "duration": 1.0}, {"text": " Oui, il y a de la bataille \n \u00e0 mener. ", "start": 2107.76, "duration": 1.76}, {"text": " Oui, il faut \n faire en sorte ", "start": 2109.56, "duration": 1.16}, {"text": " que dans le Green Deal, \n on vienne conjuguer ", "start": 2110.76, "duration": 1.56}, {"text": " les transitions. ", "start": 2112.36, "duration": 1.04}, {"text": " Il y a besoin de transition. ", "start": 2113.44, "duration": 1.12}, {"text": " Il y a des secteurs entiers \n de l'agriculture ", "start": 2114.6, "duration": 1.56}, {"text": " qui sont en grande \n difficult\u00e9 ", "start": 2116.2, "duration": 1.0}, {"text": " du fait du d\u00e9r\u00e8glement climatique. ", "start": 2117.24, "duration": 1.04}, {"text": " On a besoin \n de le conjuguer ", "start": 2118.32, "duration": 1.16}, {"text": " avec la souverainet\u00e9. ", "start": 2119.52, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce combat \n qu'il faut continuer ", "start": 2120.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 mener, y compris \n au niveau europ\u00e9en. ", "start": 2121.76, "duration": 4.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2126.16, "duration": 3.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Mathieu Lef\u00e8vre ", "start": 2129.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 2130.72, "duration": 2.88}, {"text": " - Mathieu Lef\u00e8vre: \n Ma question s'adresse ", "start": 2133.64, "duration": 4.8}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n de l'Economie, ", "start": 2138.48, "duration": 1.16}, {"text": " des Finances \n et de la Souverainet\u00e9 ", "start": 2139.68, "duration": 1.16}, {"text": " industrielle et num\u00e9rique. ", "start": 2140.88, "duration": 1.0}, {"text": " Depuis 2017, \n sous l'autorit\u00e9 du pr\u00e9sident ", "start": 2141.92, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n vous incarnez ", "start": 2143.12, "duration": 1.64}, {"text": " une politique \u00e9conomique \n qui lib\u00e8re l'activit\u00e9 ", "start": 2144.8, "duration": 4.4}, {"text": " et prot\u00e8ge les Fran\u00e7ais \n des crises ", "start": 2149.24, "duration": 1.16}, {"text": " que nous avons connues. ", "start": 2150.44, "duration": 2.8}, {"text": " Face \u00e0 la crise \n sanitaire, ", "start": 2153.28, "duration": 1.0}, {"text": " vous \u00e9tiez l\u00e0. ", "start": 2154.32, "duration": 1.0}, {"text": " Face \u00e0 la crise \n \u00e9nerg\u00e9tique, ", "start": 2155.36, "duration": 1.0}, {"text": " vous \u00e9tiez l\u00e0. ", "start": 2156.4, "duration": 3.72}, {"text": " Gr\u00e2ce au bouclier \n \u00e9nerg\u00e9tique, l'Etat ", "start": 2160.16, "duration": 1.0}, {"text": " a pris en charge \n la moiti\u00e9 de la facture ", "start": 2161.2, "duration": 1.76}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 2163.0, "duration": 7.0}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 cette politique \n qu'a soutenue ", "start": 2170.04, "duration": 1.16}, {"text": " la majorit\u00e9, \n la facture d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 2171.24, "duration": 1.0}, {"text": " des Fran\u00e7ais \n est parmi les plus basses ", "start": 2172.28, "duration": 1.36}, {"text": " d'Europe. ", "start": 2173.68, "duration": 3.64}, {"text": " Aujourd'hui, \n les oppositions s'indignent ", "start": 2177.36, "duration": 1.0}, {"text": " de la sortie \n des dispositifs de crise. ", "start": 2178.4, "duration": 6.48}, {"text": " Certains par pure \n hypocrisie et d'autres ", "start": 2184.92, "duration": 1.16}, {"text": " par paresse intellectuelle. ", "start": 2186.12, "duration": 3.76}, {"text": " A l'extr\u00eame droite, \n on d\u00e9plore les causes ", "start": 2189.92, "duration": 1.36}, {"text": " et les cons\u00e9quences \n des causes ", "start": 2191.32, "duration": 1.0}, {"text": " qu'on ch\u00e9rit. ", "start": 2192.36, "duration": 3.68}, {"text": " L'extr\u00eame droite a soutenu \n l'agresseur russe ", "start": 2196.08, "duration": 4.48}, {"text": " en Ukraine, \n grand responsable ", "start": 2200.6, "duration": 1.0}, {"text": " de la hausse des prix \n de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 2201.64, "duration": 1.36}, {"text": " A l'extr\u00eame gauche, \n on voudrait se priver ", "start": 2203.04, "duration": 2.4}, {"text": " des recettes \n qui permettent de financer ", "start": 2205.48, "duration": 1.16}, {"text": " le ch\u00e8que \u00e9nergie \n pour les plus modestes ", "start": 2206.68, "duration": 1.36}, {"text": " et qui permettent \n le d\u00e9veloppement ", "start": 2208.08, "duration": 1.0}, {"text": " des \u00e9nergies renouvelables. ", "start": 2209.12, "duration": 2.32}, {"text": " Extr\u00eame gauche et extr\u00eame \n droite joignent ", "start": 2211.48, "duration": 1.16}, {"text": " leurs voix \n pour implorer le retour ", "start": 2212.68, "duration": 1.16}, {"text": " du bouclier \u00e9nerg\u00e9tique \n contre lequel ", "start": 2213.88, "duration": 1.0}, {"text": " ils ont vot\u00e9. ", "start": 2214.92, "duration": 1.48}, {"text": " Mes chers \n coll\u00e8gues, ", "start": 2216.44, "duration": 1.96}, {"text": " si nous avions attendu \n ces oppositions, ", "start": 2218.44, "duration": 2.4}, {"text": " les factures \n des Fran\u00e7ais auraient ", "start": 2220.88, "duration": 1.68}, {"text": " plus que doubl\u00e9 \n ces trois derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 2222.6, "duration": 1.84}, {"text": " Les Fran\u00e7ais doivent le savoir. ", "start": 2224.48, "duration": 1.64}, {"text": " Autour de Gabriel Attal, \n nous formons ", "start": 2226.16, "duration": 1.16}, {"text": " une majorit\u00e9 responsable. ", "start": 2227.36, "duration": 5.88}, {"text": " Une majorit\u00e9 qui refuse \n le d\u00e9classement, ", "start": 2233.28, "duration": 3.0}, {"text": " qui refuse l'endettement, \n une majorit\u00e9 ", "start": 2236.32, "duration": 2.08}, {"text": " qui sait que la dette \n d'aujourd'hui, ", "start": 2238.44, "duration": 1.16}, {"text": " ce sont les imp\u00f4ts de demain. ", "start": 2239.64, "duration": 1.68}, {"text": " Pour l'ensemble \n de ces raisons, ", "start": 2241.36, "duration": 5.4}, {"text": " nous soutenons que la sortie \n de crise signifie sortir ", "start": 2246.8, "duration": 1.76}, {"text": " des dispositifs de crise. ", "start": 2248.6, "duration": 1.52}, {"text": " Comment le gouvernement \n entend-il oeuvrer ", "start": 2250.16, "duration": 4.0}, {"text": " pour faire en sorte \n que les prix ", "start": 2254.2, "duration": 1.96}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9 \n soient plus bas ", "start": 2256.2, "duration": 1.0}, {"text": " en France qu'ailleurs? ", "start": 2257.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2258.28, "duration": 4.56}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire, ", "start": 2262.88, "duration": 4.12}, {"text": " ministre charg\u00e9 \n de l'Economie, des Finances ", "start": 2267.04, "duration": 1.16}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 \n industrielle ", "start": 2268.24, "duration": 1.0}, {"text": " et num\u00e9rique. ", "start": 2269.28, "duration": 4.76}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Lef\u00e8vre... ", "start": 2274.08, "duration": 7.76}, {"text": " Quand les prix \n de l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 2281.88, "duration": 4.92}, {"text": " ont explos\u00e9, monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n Mathieu Lef\u00e8vre, ", "start": 2286.84, "duration": 2.48}, {"text": " cette majorit\u00e9 a mis en place \n un bouclier tarifaire ", "start": 2289.36, "duration": 1.96}, {"text": " sur l'\u00e9lectricit\u00e9 \n qui nous a permis ", "start": 2291.36, "duration": 4.2}, {"text": " de prendre en charge la moiti\u00e9 \n des factures d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 2295.6, "duration": 2.32}, {"text": " de nos compatriotes. ", "start": 2297.96, "duration": 3.6}, {"text": " Ce bouclier, \n vous avez vot\u00e9 contre. ", "start": 2301.6, "duration": 1.16}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 contre \u00e9galement. ", "start": 2302.8, "duration": 2.16}, {"text": " Vous n'avez aucune le\u00e7on \n de pouvoir d'achat ", "start": 2305.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 nous donner \n pour la protection ", "start": 2306.4, "duration": 1.16}, {"text": " de nos compatriotes. ", "start": 2307.6, "duration": 3.52}, {"text": " Nous avons toujours \n indiqu\u00e9, ", "start": 2311.16, "duration": 1.0}, {"text": " avec le Premier ministre \n et le pr\u00e9sident ", "start": 2312.2, "duration": 3.88}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n que nous sortirions ", "start": 2316.12, "duration": 1.16}, {"text": " progressivement \n de ce bouclier tarifaire. ", "start": 2317.32, "duration": 4.24}, {"text": " Il y avait une taxe \n int\u00e9rieure ", "start": 2321.6, "duration": 1.16}, {"text": " sur la consommation finale \n de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 2322.8, "duration": 11.72}, {"text": " Elle \u00e9tait \u00e0 32 euros \n le m\u00e9gawattheure ", "start": 2334.64, "duration": 1.36}, {"text": " avant la crise. ", "start": 2336.04, "duration": 4.6}, {"text": " Nous l'avons \n ramen\u00e9e \u00e0 1 euro ", "start": 2340.68, "duration": 1.16}, {"text": " pendant la crise. ", "start": 2341.88, "duration": 1.16}, {"text": " Nous la faisons \n progressivement remonter ", "start": 2343.08, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 21 euros, \n en dessous ", "start": 2346.52, "duration": 1.0}, {"text": " de ce qu'elle \n \u00e9tait avant la crise, ", "start": 2347.56, "duration": 2.28}, {"text": " pour sortir \n progressivement ", "start": 2349.88, "duration": 1.0}, {"text": " et pour continuer \u00e0 financer \n le ch\u00e8que \u00e9nergie ", "start": 2350.92, "duration": 1.56}, {"text": " des plus modestes, \n c'est-\u00e0-dire ", "start": 2352.52, "duration": 1.0}, {"text": " les 6 millions de m\u00e9nages \n qui vont toucher ", "start": 2353.56, "duration": 1.56}, {"text": " cette somme pour \u00e9viter \n la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 2355.16, "duration": 1.6}, {"text": " Nous faisons en sorte \n que nos compatriotes ", "start": 2356.8, "duration": 6.16}, {"text": " de Corse \n et d'Outre-mer ", "start": 2363.0, "duration": 1.0}, {"text": " ne payent pas \n leur \u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 2364.04, "duration": 2.2}, {"text": " plus cher. ", "start": 2366.28, "duration": 2.4}, {"text": " C'est \u00e0 la fois juste \n et responsable. ", "start": 2368.72, "duration": 1.36}, {"text": " Ca d\u00e9finit bien notre majorit\u00e9. ", "start": 2370.12, "duration": 1.0}, {"text": " Si nous voulons, \n la prochaine fois, ", "start": 2371.16, "duration": 2.16}, {"text": " prot\u00e9ger \n nos compatriotes aussi ", "start": 2373.36, "duration": 1.0}, {"text": " bien que nous l'avons \n fait ", "start": 2374.4, "duration": 1.0}, {"text": " pendant la crise du Covid, \n il faut savoir sortir ", "start": 2375.44, "duration": 1.76}, {"text": " d\u00e9finitivement du quoi \n qu'il en co\u00fbte. ", "start": 2377.24, "duration": 1.16}, {"text": " C'est aussi \n une question de justice ", "start": 2378.44, "duration": 1.16}, {"text": " et une question de responsabilit\u00e9. ", "start": 2379.64, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le sens \n de la d\u00e9cision ", "start": 2380.68, "duration": 2.16}, {"text": " que nous avons prise \n sur les tarifs ", "start": 2382.88, "duration": 1.36}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 2384.28, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2385.32, "duration": 4.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n S\u00e9bastien Jumel ", "start": 2389.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 2390.92, "duration": 2.56}, {"text": " - S\u00e9bastien Jumel: \n Je le dis avec gravit\u00e9: ", "start": 2393.52, "duration": 3.56}, {"text": " ils veulent nourrir, pas mourir. ", "start": 2397.12, "duration": 3.44}, {"text": " Avec gravit\u00e9, au moment \n o\u00f9 un dramatique accident ", "start": 2400.6, "duration": 4.88}, {"text": " de la route a endeuill\u00e9 \n une famille d'agriculteurs ", "start": 2405.52, "duration": 3.64}, {"text": " en Ari\u00e8ge. ", "start": 2409.2, "duration": 3.6}, {"text": " Le groupe GDR \n s'associe \u00e0 l'hommage ", "start": 2412.84, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 cette famille \n qui manifestait simplement ", "start": 2414.72, "duration": 1.16}, {"text": " pour sa dignit\u00e9. ", "start": 2415.92, "duration": 1.0}, {"text": " Ils veulent nourrir, pas mourir. ", "start": 2416.96, "duration": 2.16}, {"text": " Ils sont asphyxi\u00e9s par des choix \n politiques lib\u00e9raux, ", "start": 2419.16, "duration": 2.72}, {"text": " technocrates, \n qui tournent le dos ", "start": 2421.92, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 la terre et \u00e0 la mer \n nourrici\u00e8res. ", "start": 2426.12, "duration": 2.08}, {"text": " Au sortir du confinement, \n le pr\u00e9sident promettait ", "start": 2428.24, "duration": 4.92}, {"text": " de revenir aux fondamentaux, \n \u00e0 la souverainet\u00e9 alimentaire ", "start": 2433.2, "duration": 3.68}, {"text": " du pays, mais le foss\u00e9 n'a \n jamais \u00e9t\u00e9 aussi grand ", "start": 2436.92, "duration": 1.96}, {"text": " entre les promesses \n de l'ex\u00e9cutif ", "start": 2438.92, "duration": 1.0}, {"text": " et la r\u00e9alit\u00e9 \n quotidienne des artisans ", "start": 2439.96, "duration": 1.16}, {"text": " de notre souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 2441.16, "duration": 3.72}, {"text": " P\u00eacheurs et agriculteurs \n sont lest\u00e9s ", "start": 2444.92, "duration": 1.0}, {"text": " de boulets. ", "start": 2445.96, "duration": 14.04}, {"text": " Notre agriculture \n et notre \u00e9levage vivent ", "start": 2460.04, "duration": 1.96}, {"text": " des crises majeures. ", "start": 2462.04, "duration": 1.0}, {"text": " Tout le d\u00e9montre: \n barrages sur les routes, ", "start": 2463.08, "duration": 5.08}, {"text": " fermetures de laiteries \n en Normandie, indignit\u00e9 ", "start": 2468.2, "duration": 2.52}, {"text": " des n\u00e9gociations \n commerciales qui r\u00e9servent ", "start": 2470.76, "duration": 3.48}, {"text": " aux producteurs le sort \n des citrons press\u00e9s, ", "start": 2474.28, "duration": 1.36}, {"text": " accords de libre-\u00e9change \n qui fondent ", "start": 2475.68, "duration": 1.36}, {"text": " sur notre agriculture \n comme le loup ", "start": 2477.08, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'agneau. ", "start": 2478.28, "duration": 1.0}, {"text": " A la p\u00eache, m\u00eame temp\u00eate: \n 450 bateaux assign\u00e9s ", "start": 2479.32, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 quai autour du golfe \n de Gascogne, Brexit, ", "start": 2480.92, "duration": 2.32}, {"text": " envol\u00e9e des prix \n du gasoil ", "start": 2483.28, "duration": 1.96}, {"text": " avec des aides taries \n pour les armements ", "start": 2485.28, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 plusieurs navires, \n avalanche de contraintes ", "start": 2487.68, "duration": 1.16}, {"text": " r\u00e9glementaires et, \n pour couronner ", "start": 2488.88, "duration": 2.28}, {"text": " le tout, baisse des quotas. ", "start": 2491.2, "duration": 4.4}, {"text": " En Normandie, Bretagne \n et Hauts-de-France, ", "start": 2495.64, "duration": 6.36}, {"text": " la fili\u00e8re est menac\u00e9e \n alors qu'il n'y ", "start": 2502.04, "duration": 4.88}, {"text": " a pas de ministre en exercice! ", "start": 2506.96, "duration": 4.52}, {"text": " Vous supprimez la d\u00e9taxe \n sur le gasoil agricole, ", "start": 2511.52, "duration": 1.56}, {"text": " vous laissez \n filer les quotas ", "start": 2513.12, "duration": 1.0}, {"text": " de notre p\u00eache artisanale, \n vous ajoutez 10% d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 2514.16, "duration": 1.56}, {"text": " pour tout le monde. ", "start": 2515.76, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur Marc Fesneau, \n pas de pipeau, ", "start": 2516.8, "duration": 1.16}, {"text": " pas de bla-bla, pas de posture. ", "start": 2518.0, "duration": 1.16}, {"text": " Les r\u00e9ponses, \n vous les devez ", "start": 2519.2, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 ceux qui nourrissent \n les Fran\u00e7ais. ", "start": 2522.2, "duration": 3.08}, {"text": " Vous leur devez des actes. ", "start": 2525.32, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2526.88, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Marc Fesneau, ministre ", "start": 2527.92, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 2529.12, "duration": 3.12}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9 Jumel, ", "start": 2532.28, "duration": 1.64}, {"text": " vous venez \u00e0 la fois \n d'une terre agricole ", "start": 2533.96, "duration": 1.56}, {"text": " et d'une terre de p\u00eacheurs. ", "start": 2535.56, "duration": 2.16}, {"text": " Je ne vais pas vous faire \n de bla-bla. ", "start": 2537.76, "duration": 9.64}, {"text": " J'ai parl\u00e9 tout \u00e0 l'heure \n des lois EGalim. ", "start": 2547.44, "duration": 5.48}, {"text": " Elles ont permis \n de reposer la question ", "start": 2552.96, "duration": 1.36}, {"text": " de la juste r\u00e9mun\u00e9ration. ", "start": 2554.36, "duration": 1.44}, {"text": " Je suis s\u00fbr que nous pourrons \n partager ensemble ", "start": 2555.84, "duration": 3.8}, {"text": " la n\u00e9cessit\u00e9 \n que nous battions en br\u00e8che ", "start": 2559.68, "duration": 6.0}, {"text": " tous ceux qui viennent \n nous expliquer ", "start": 2565.72, "duration": 1.16}, {"text": " que le juste prix, \n c'est le prix ", "start": 2566.92, "duration": 1.36}, {"text": " le plus bas. ", "start": 2568.32, "duration": 1.0}, {"text": " L'agriculture a un co\u00fbt. ", "start": 2569.36, "duration": 1.0}, {"text": " Elle doit trouver son prix. ", "start": 2570.4, "duration": 1.0}, {"text": " C'est notre responsabilit\u00e9 \n de faire appliquer ", "start": 2571.44, "duration": 1.16}, {"text": " les lois \n qui ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es ", "start": 2572.64, "duration": 1.16}, {"text": " dans les assembl\u00e9es. ", "start": 2573.84, "duration": 1.0}, {"text": " C'est notre responsabilit\u00e9 \n collectivement ", "start": 2574.88, "duration": 1.48}, {"text": " de faire en sorte \n que dans le d\u00e9bat, ", "start": 2576.4, "duration": 1.6}, {"text": " on vienne \n \u00e0 chaque fois dire: ", "start": 2578.04, "duration": 1.12}, {"text": " \"Quelle est la r\u00e9mun\u00e9ration \n des agriculteurs ", "start": 2579.2, "duration": 1.16}, {"text": " et des p\u00eacheurs?\" ", "start": 2580.4, "duration": 1.04}, {"text": " Les agriculteurs ont besoin \n d'\u00eatre accompagn\u00e9s ", "start": 2581.48, "duration": 1.12}, {"text": " dans les transitions. ", "start": 2582.64, "duration": 1.2}, {"text": " Le budget de l'agriculture \n cette ann\u00e9e, ", "start": 2583.88, "duration": 1.36}, {"text": " c'est 1,2 milliard \n d'euros de plus. ", "start": 2585.28, "duration": 1.52}, {"text": " Pour r\u00e9pondre \u00e0 la question \n de monsieur Julien Dive, ", "start": 2586.84, "duration": 3.12}, {"text": " c'est 250 millions \n pour trouver ", "start": 2590.0, "duration": 1.0}, {"text": " des alternatives aux produits \n phytosanitaires. ", "start": 2591.04, "duration": 3.16}, {"text": " Ca va permettre \n aux agriculteurs d'anticiper ", "start": 2594.24, "duration": 1.16}, {"text": " les \u00e9l\u00e9ments de transition. ", "start": 2595.44, "duration": 1.0}, {"text": " Troisi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment: \n les n\u00e9gociations. ", "start": 2596.48, "duration": 10.2}, {"text": " Nous allons discuter \n avec les fili\u00e8res laiti\u00e8res, ", "start": 2606.72, "duration": 1.36}, {"text": " comme je l'ai \n fait ", "start": 2608.12, "duration": 1.0}, {"text": " depuis que je suis arriv\u00e9 \n dans mon minist\u00e8re, ", "start": 2609.16, "duration": 1.56}, {"text": " pour faire en sorte \n que tout le monde prenne ", "start": 2610.76, "duration": 1.76}, {"text": " ses responsabilit\u00e9s \n dans le temps ", "start": 2612.56, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il reste dans les n\u00e9gociations. ", "start": 2613.6, "duration": 1.0}, {"text": " C'est ce que nous avons fait \n l'an dernier. ", "start": 2614.64, "duration": 1.56}, {"text": " Je voudrais \n vous dire un mot ", "start": 2616.24, "duration": 1.16}, {"text": " sur les accords internationaux. ", "start": 2617.44, "duration": 4.36}, {"text": " Vous \u00eates une terre laiti\u00e8re, \n qui donc exporte ", "start": 2621.84, "duration": 1.6}, {"text": " des produits laitiers. ", "start": 2623.48, "duration": 4.16}, {"text": " On a besoin de renforcer \n la comp\u00e9titivit\u00e9 ", "start": 2627.68, "duration": 2.44}, {"text": " de cette fili\u00e8re, \n de favoriser l'installation ", "start": 2630.16, "duration": 1.24}, {"text": " et d'all\u00e9ger un certain \n nombre de normes. ", "start": 2631.44, "duration": 6.0}, {"text": " Vous nous disiez \n que les agriculteurs voulaient ", "start": 2637.48, "duration": 1.36}, {"text": " nourrir et pas mourir. ", "start": 2638.88, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez raison. ", "start": 2639.92, "duration": 1.12}, {"text": " Ils veulent des prix \n r\u00e9mun\u00e9rateurs ", "start": 2641.08, "duration": 1.04}, {"text": " et pas la course \n \u00e0 l'\u00e9chalote ", "start": 2642.16, "duration": 9.08}, {"text": " entre la grande \n distribution et le prix ", "start": 2651.28, "duration": 1.36}, {"text": " le plus bas. ", "start": 2652.68, "duration": 1.0}, {"text": " Ce sont des \u00e9l\u00e9ments \n que le Premier ministre pr\u00e9sentera ", "start": 2653.72, "duration": 1.76}, {"text": " dans les jours qui viennent \n pour avancer concr\u00e8tement ", "start": 2655.52, "duration": 1.56}, {"text": " sur ce sujet. ", "start": 2657.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2658.16, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame \n Martine Froger ", "start": 2659.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 2660.24, "duration": 2.24}, {"text": " - Martine Froger: \n Ma question s'adresse ", "start": 2662.52, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n de l'Agriculture. ", "start": 2665.16, "duration": 2.28}, {"text": " Je m'adresse \n \u00e0 vous en tant que d\u00e9put\u00e9e ", "start": 2667.48, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Ari\u00e8ge, \n une Ari\u00e8ge meurtrie ", "start": 2669.08, "duration": 1.0}, {"text": " en ce jour sombre. ", "start": 2670.12, "duration": 9.24}, {"text": " Ce matin, \u00e0 Pamiers, Alexandra, \n jeune agricultrice ", "start": 2679.4, "duration": 1.36}, {"text": " de 35 ans, \n a \u00e9t\u00e9 fauch\u00e9e ", "start": 2680.8, "duration": 2.4}, {"text": " alors qu'elle manifestait \n pacifiquement ", "start": 2683.24, "duration": 1.0}, {"text": " avec sa famille \n et les agriculteurs ari\u00e9geois. ", "start": 2684.28, "duration": 1.36}, {"text": " Ils \u00e9taient pr\u00e9sents \n sur ce barrage ", "start": 2685.68, "duration": 2.04}, {"text": " pour exprimer leur col\u00e8re \n et leur incompr\u00e9hension ", "start": 2687.76, "duration": 1.36}, {"text": " contre un syst\u00e8me \n qui abandonne ", "start": 2689.16, "duration": 1.0}, {"text": " nos paysans. ", "start": 2690.2, "duration": 1.0}, {"text": " Son mari et sa fille \n sont tr\u00e8s gri\u00e8vement bless\u00e9s. ", "start": 2691.24, "duration": 4.0}, {"text": " Toutes mes pens\u00e9es vont \u00e0 eux. ", "start": 2695.28, "duration": 1.44}, {"text": " J'adresse \n toutes mes condol\u00e9ances ", "start": 2696.76, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e0 la famille, aux proches \n et \u00e0 l'ensemble ", "start": 2698.12, "duration": 1.56}, {"text": " du monde paysan \n qui est endeuill\u00e9 aujourd'hui. ", "start": 2699.72, "duration": 9.44}, {"text": " J'associe mon coll\u00e8gue \n d\u00e9put\u00e9 de l'Ari\u00e8ge, ", "start": 2709.2, "duration": 2.48}, {"text": " Laurent Panifous, \n qui est actuellement ", "start": 2711.72, "duration": 2.08}, {"text": " en place aux c\u00f4t\u00e9s \n des agriculteurs. ", "start": 2713.84, "duration": 1.16}, {"text": " Cette terrible nouvelle \n nous bouleverse. ", "start": 2715.04, "duration": 2.28}, {"text": " Nous avons \u00e0 y r\u00e9pondre. ", "start": 2717.36, "duration": 1.0}, {"text": " Depuis plusieurs \n mois, la col\u00e8re ", "start": 2718.4, "duration": 3.08}, {"text": " des agriculteurs \n \u00e9clate au grand jour. ", "start": 2721.52, "duration": 2.0}, {"text": " Ce n'est pas une col\u00e8re \n \u00e9pisodique, ", "start": 2723.56, "duration": 8.52}, {"text": " mais le r\u00e9sultat de conditions \n de vie inacceptables. ", "start": 2732.12, "duration": 3.52}, {"text": " Les agriculteurs \n se sentent abandonn\u00e9s, ", "start": 2735.68, "duration": 1.6}, {"text": " stigmatis\u00e9s, \n caricatur\u00e9s, mal-aim\u00e9s. ", "start": 2737.32, "duration": 2.72}, {"text": " Leur col\u00e8re est multifactorielle. ", "start": 2740.08, "duration": 2.56}, {"text": " Augmentation \n des mati\u00e8res premi\u00e8res ", "start": 2742.68, "duration": 3.36}, {"text": " et de l'\u00e9nergie \n verte, augmentation ", "start": 2746.08, "duration": 4.76}, {"text": " de la taxe sur le GNR, \n des t\u00e2ches administratives ", "start": 2750.88, "duration": 1.76}, {"text": " toujours plus contraignantes. ", "start": 2752.68, "duration": 4.12}, {"text": " Les retards \n de versement de la PAC ", "start": 2756.84, "duration": 1.36}, {"text": " sont devenus la r\u00e8gle en Ari\u00e8ge. ", "start": 2758.24, "duration": 2.12}, {"text": " Les versements \n n'interviennent toujours pas. ", "start": 2760.4, "duration": 1.12}, {"text": " Malgr\u00e9 les promesses, \n les lois EGalim 1 ", "start": 2761.56, "duration": 1.36}, {"text": " et 2 \n ne sont toujours pas appliqu\u00e9es. ", "start": 2762.96, "duration": 3.56}, {"text": " Enfin faut-il rappeler \n que certains travaillent jusqu'\u00e0 ", "start": 2766.56, "duration": 1.36}, {"text": " 80 heures par semaine \n sans disposer ", "start": 2767.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour autant de revenus d\u00e9cents. ", "start": 2769.16, "duration": 4.08}, {"text": " Qui d'autre accepterait \n de travailler ", "start": 2773.28, "duration": 1.56}, {"text": " dans ces conditions? ", "start": 2774.88, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Agriculture, ", "start": 2775.92, "duration": 1.0}, {"text": " je vous le demande \n solennellement, ", "start": 2776.96, "duration": 2.28}, {"text": " combien d'autres \n drames, suicides ", "start": 2779.28, "duration": 4.52}, {"text": " ou accidents, \n faudra-t-il pour qu'enfin, ", "start": 2783.84, "duration": 1.0}, {"text": " nos agricultures soient entendues? ", "start": 2784.88, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre, \n prenez la mesure ", "start": 2785.92, "duration": 2.36}, {"text": " du d\u00e9sarroi, \n du d\u00e9couragement ", "start": 2788.32, "duration": 1.0}, {"text": " et de la col\u00e8re du monde agricole. ", "start": 2789.36, "duration": 1.36}, {"text": " Venez les rencontrer. ", "start": 2790.76, "duration": 1.0}, {"text": " Venez en Occitanie. ", "start": 2791.8, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'est plus temps d'attendre. ", "start": 2792.84, "duration": 3.2}, {"text": " L'agriculture doit \u00eatre d\u00e9clar\u00e9e \n priorit\u00e9 nationale. ", "start": 2796.08, "duration": 5.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2801.12, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 Marc Fesneau, \n ministre de l'Agriculture. ", "start": 2802.16, "duration": 6.32}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e Martine Froger, ", "start": 2808.52, "duration": 1.6}, {"text": " je voudrais \n vous remercier ", "start": 2810.16, "duration": 1.0}, {"text": " de votre question \n et de la dignit\u00e9 ", "start": 2811.2, "duration": 1.36}, {"text": " de votre question. ", "start": 2812.6, "duration": 4.88}, {"text": " Les probl\u00e8mes \n que vous posez, ", "start": 2817.52, "duration": 1.0}, {"text": " le drame que vous avez v\u00e9cu \n dans l'Ari\u00e8ge, ", "start": 2818.56, "duration": 1.56}, {"text": " sont r\u00e9els. ", "start": 2820.16, "duration": 1.0}, {"text": " Je voudrais \n m'incliner en m\u00e9moire ", "start": 2821.2, "duration": 1.0}, {"text": " de cette jeune agricultrice. ", "start": 2822.24, "duration": 2.84}, {"text": " Elle d\u00e9fendait \n son m\u00e9tier pacifiquement ", "start": 2825.12, "duration": 12.36}, {"text": " \u00e0 un endroit \n o\u00f9 il s'\u00e9tait organis\u00e9 ", "start": 2837.52, "duration": 1.36}, {"text": " un rassemblement. ", "start": 2838.92, "duration": 4.84}, {"text": " La justice dira \n ce qu'il en est de cet accident. ", "start": 2843.8, "duration": 1.96}, {"text": " Je voudrais \n m'associer \u00e0 la peine ", "start": 2845.8, "duration": 1.16}, {"text": " de sa famille et \u00e0 la peine \n des agriculteurs ", "start": 2847.0, "duration": 1.76}, {"text": " de l'Ari\u00e8ge \n et \u00e0 la peine ", "start": 2848.8, "duration": 1.16}, {"text": " de toute la nation face \n \u00e0 ce drame inconcevable ", "start": 2850.0, "duration": 1.76}, {"text": " quand on veut d\u00e9fendre ce m\u00e9tier. ", "start": 2851.8, "duration": 1.2}, {"text": " Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse: \n je me rendrai, ", "start": 2853.04, "duration": 1.36}, {"text": " dans les minutes \n qui viennent, en Ari\u00e8ge ", "start": 2854.44, "duration": 3.28}, {"text": " pour t\u00e9moigner \n du soutien de la nation ", "start": 2857.76, "duration": 2.48}, {"text": " et du gouvernement \n dans ce territoire endeuill\u00e9, ", "start": 2860.28, "duration": 1.36}, {"text": " qui conna\u00eet de nombreuses \n difficult\u00e9s. ", "start": 2861.68, "duration": 2.32}, {"text": " Je me souviens \n d'un d\u00e9placement ", "start": 2864.04, "duration": 3.6}, {"text": " que j'avais fait \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 2867.68, "duration": 4.0}, {"text": " Nous avions \u00e9voqu\u00e9 le sujet \n de la pr\u00e9dation, ", "start": 2871.72, "duration": 1.56}, {"text": " qui nourrit beaucoup \n d'incompr\u00e9hension ", "start": 2873.32, "duration": 1.0}, {"text": " dans le monde \n agricole, sur lequel ", "start": 2874.36, "duration": 2.64}, {"text": " il faudra avancer, celui du loup. ", "start": 2877.04, "duration": 2.28}, {"text": " Nous serons \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s \n sur ces sujets. ", "start": 2879.36, "duration": 4.08}, {"text": " Ils ont besoin \n de reconnaissance, ", "start": 2883.48, "duration": 2.24}, {"text": " ils ont besoin \n que dans ces territoires, ", "start": 2885.76, "duration": 1.36}, {"text": " on puisse reconna\u00eetre \n les sp\u00e9cificit\u00e9s ", "start": 2887.16, "duration": 6.16}, {"text": " et les handicaps particuliers \n qui concernent l'acc\u00e8s ", "start": 2893.36, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'eau, notamment. ", "start": 2894.76, "duration": 4.8}, {"text": " Ils ont besoin \n d'\u00eatre accompagn\u00e9s ", "start": 2899.6, "duration": 1.0}, {"text": " dans les transitions. ", "start": 2900.64, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le sens des fonds \n de transition ", "start": 2901.68, "duration": 1.36}, {"text": " que nous mettons sur la table. ", "start": 2903.08, "duration": 3.4}, {"text": " Je me rendrai en Ari\u00e8ge et, \n prochainement, ", "start": 2906.52, "duration": 1.36}, {"text": " en Occitanie. ", "start": 2907.92, "duration": 1.44}, {"text": " C'est une r\u00e9gion \n qui est particuli\u00e8rement ", "start": 2909.4, "duration": 1.16}, {"text": " en souffrance. ", "start": 2910.6, "duration": 1.8}, {"text": " Je vais m'y rendre. ", "start": 2912.44, "duration": 4.2}, {"text": " Le travail que nous ferons \n les semaines suivantes, ", "start": 2916.68, "duration": 3.64}, {"text": " nous le ferons \n en n'oubliant pas ", "start": 2920.36, "duration": 1.16}, {"text": " cette jeune femme. ", "start": 2921.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 2922.6, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 2923.8, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 madame \n Anne-Laure Babault ", "start": 2924.84, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 2926.64, "duration": 1.8}, {"text": " - Anne-Laure Babault: \n Merci, madame ", "start": 2936.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2937.2, "duration": 3.96}, {"text": " Comme nos coll\u00e8gues, \n le groupe d\u00e9mocrate ", "start": 2941.2, "duration": 1.16}, {"text": " a une pens\u00e9e \u00e9mue pour la jeune \n agricultrice d\u00e9c\u00e9d\u00e9e ", "start": 2942.4, "duration": 1.76}, {"text": " ce matin \n ainsi que pour son mari ", "start": 2944.2, "duration": 1.52}, {"text": " et sa fille \n qui sont dans un \u00e9tat grave. ", "start": 2945.76, "duration": 5.64}, {"text": " Toutes nos pens\u00e9es \n vont \u00e0 leurs proches. ", "start": 2951.44, "duration": 3.04}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2954.52, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Economie. ", "start": 2955.56, "duration": 1.0}, {"text": " Elle concerne la question \n des n\u00e9gociations commerciales ", "start": 2956.6, "duration": 3.6}, {"text": " qui impactent directement \n nos agriculteurs. ", "start": 2960.24, "duration": 2.24}, {"text": " Comme vous le savez, \n il nous reste ", "start": 2962.52, "duration": 1.48}, {"text": " sept jours pour aboutir \n aux n\u00e9gociations commerciales ", "start": 2964.04, "duration": 1.36}, {"text": " entre les distributeurs \n et les industriels. ", "start": 2965.44, "duration": 3.08}, {"text": " C'est donc \n le moment d'agir, ", "start": 2968.56, "duration": 3.96}, {"text": " d'\u00eatre aupr\u00e8s \n de nos entreprises, ", "start": 2972.56, "duration": 1.0}, {"text": " de nos agriculteurs \n et de contr\u00f4ler massivement ", "start": 2973.6, "duration": 2.28}, {"text": " nos distributeurs et certains \n industriels qui, ", "start": 2975.92, "duration": 2.28}, {"text": " r\u00e9guli\u00e8rement, \n ne respectent pas ", "start": 2978.24, "duration": 1.0}, {"text": " la loi. ", "start": 2979.28, "duration": 1.0}, {"text": " Nos agriculteurs sonnent l'alarme. ", "start": 2980.32, "duration": 2.6}, {"text": " Ils sont les victimes \n d'un mod\u00e8le \u00e9conomique ", "start": 2982.96, "duration": 2.96}, {"text": " qui les dessert. ", "start": 2985.96, "duration": 13.48}, {"text": " Ils sont les victimes \n de la course ", "start": 2999.48, "duration": 1.4}, {"text": " au prix le plus bas, \n d'un partage ", "start": 3000.92, "duration": 1.36}, {"text": " de la valeur \n qui n'est pas \u00e9quitable. ", "start": 3002.32, "duration": 1.36}, {"text": " 1 agriculteurs sur 5 \n vit sous le seuil ", "start": 3003.72, "duration": 1.56}, {"text": " de pauvret\u00e9. ", "start": 3005.32, "duration": 1.92}, {"text": " 5 euro de l'heure, \n c'est ce que gagne ", "start": 3007.28, "duration": 1.6}, {"text": " en moyenne un agriculteur \n exploitant. ", "start": 3008.92, "duration": 3.92}, {"text": " Si nous voulons \n manger fran\u00e7ais, ", "start": 3012.88, "duration": 1.0}, {"text": " la question du revenu \n agricole et central. ", "start": 3013.92, "duration": 6.28}, {"text": " Si la transition \n agro\u00e9cologique doit ", "start": 3020.24, "duration": 1.0}, {"text": " se mener activement, \n elle a un co\u00fbt. ", "start": 3021.28, "duration": 1.36}, {"text": " Les agriculteurs \n ne doivent ", "start": 3022.68, "duration": 1.0}, {"text": " plus \u00eatre la variable \n d'ajustement. ", "start": 3023.72, "duration": 1.0}, {"text": " La loi EGalim a pour objectif \n de sanctuariser ", "start": 3024.76, "duration": 1.56}, {"text": " les mati\u00e8res premi\u00e8res agricoles. ", "start": 3026.36, "duration": 3.4}, {"text": " Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \n nous avons pu constater ", "start": 3029.8, "duration": 1.44}, {"text": " des am\u00e9liorations \n dans les \u00e9changes, ", "start": 3031.28, "duration": 1.0}, {"text": " mais cette ann\u00e9e, \n dans les n\u00e9gociations, ", "start": 3032.32, "duration": 1.16}, {"text": " ce n'est pas le cas. ", "start": 3033.52, "duration": 8.84}, {"text": " En novembre dernier, \n vous aviez annonc\u00e9 ", "start": 3042.4, "duration": 1.16}, {"text": " une mission \n gouvernementale afin ", "start": 3043.6, "duration": 1.0}, {"text": " de travailler \n en profondeur le sujet. ", "start": 3044.64, "duration": 1.16}, {"text": " Dans l'imm\u00e9diat, \n je voudrais savoir ", "start": 3045.84, "duration": 1.0}, {"text": " quelles actions \n vous comptez mettre ", "start": 3046.88, "duration": 1.0}, {"text": " en place pour r\u00e9pondre \n \u00e0 la souffrance ", "start": 3047.92, "duration": 1.36}, {"text": " de nos agriculteurs. ", "start": 3049.32, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3051.28, "duration": 1.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 3052.68, "duration": 7.8}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3060.52, "duration": 5.56}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, la ", "start": 3066.12, "duration": 3.56}, {"text": " loi EGalim, \n toute la loi, doit ", "start": 3069.72, "duration": 2.72}, {"text": " \u00eatre int\u00e9gralement \n et rigoureusement respect\u00e9e. ", "start": 3072.48, "duration": 2.24}, {"text": " Nous y veillerons \n avec le ministre ", "start": 3074.76, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Agriculture \n et avec le Premier ministre. ", "start": 3075.96, "duration": 3.88}, {"text": " Nous veillerons au respect \n de la loi EGalim ", "start": 3079.88, "duration": 4.64}, {"text": " sur le volet aval de la loi \n qui pr\u00e9voit qu'entre ", "start": 3084.56, "duration": 1.96}, {"text": " les producteurs et les industriels \n transformateurs, ", "start": 3086.56, "duration": 2.52}, {"text": " un certain nombre \n de clauses doivent figurer ", "start": 3089.12, "duration": 1.36}, {"text": " dans les contrats. ", "start": 3090.52, "duration": 3.0}, {"text": " J'y suis d'autant \n plus attach\u00e9 ", "start": 3093.56, "duration": 1.0}, {"text": " que j'ai mis en place \n ces contrats ", "start": 3094.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour prot\u00e9ger le revenu \n des producteurs agricoles. ", "start": 3096.0, "duration": 3.56}, {"text": " Il y a une clause \n de r\u00e9vision des prix, ", "start": 3099.6, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e7a doit \u00eatre le cas \n dans chaque contrat. ", "start": 3101.4, "duration": 2.6}, {"text": " Il doit y avoir une clause \n de transparence ", "start": 3104.04, "duration": 1.56}, {"text": " dans chaque contrat. ", "start": 3105.64, "duration": 3.04}, {"text": " Enfin, un prix est un prix. ", "start": 3108.72, "duration": 2.08}, {"text": " Quand un industriel \n s'est engag\u00e9 aupr\u00e8s ", "start": 3110.84, "duration": 7.44}, {"text": " d'un producteur de lait r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 ", "start": 3118.32, "duration": 6.92}, {"text": " \u00e0 un certain prix, ", "start": 3125.28, "duration": 3.84}, {"text": " celui-ci doit \n \u00eatre rigoureusement respect\u00e9. ", "start": 3129.16, "duration": 1.32}, {"text": " Nous doublerons \n les contr\u00f4les ", "start": 3130.52, "duration": 1.0}, {"text": " sur les transformateurs \n industriels. ", "start": 3131.56, "duration": 9.2}, {"text": " Nous voulons assurer \n le bon contr\u00f4le ", "start": 3140.8, "duration": 1.16}, {"text": " du respect des ", "start": 3142.0, "duration": 1.0}, {"text": " contrats entre industriels \n transformateurs ", "start": 3143.04, "duration": 1.0}, {"text": " et producteurs. ", "start": 3144.08, "duration": 1.0}, {"text": " En aval, m\u00eame chose. ", "start": 3145.12, "duration": 1.64}, {"text": " Nous avons des dispositions \n voulues ", "start": 3146.8, "duration": 3.76}, {"text": " par les d\u00e9put\u00e9s \n et une clause de soclage. ", "start": 3150.72, "duration": 4.4}, {"text": " Elle pr\u00e9voit que, lorsqu'il \n y a une variation ", "start": 3155.16, "duration": 8.36}, {"text": " du prix du produit \n dans la grande distribution, ", "start": 3163.56, "duration": 1.56}, {"text": " le revenu \n des agriculteurs ", "start": 3165.16, "duration": 1.0}, {"text": " ne doit pas \u00eatre la variable \n d'ajustement. ", "start": 3166.2, "duration": 2.36}, {"text": " Nous veillerons \n \u00e0 ce que cette clause ", "start": 3168.6, "duration": 1.36}, {"text": " soit rigoureusement respect\u00e9e. ", "start": 3170.0, "duration": 3.64}, {"text": " Nous multiplierons ", "start": 3173.68, "duration": 1.68}, {"text": " les contr\u00f4les n\u00e9cessaires \n et nous prononcerons ", "start": 3175.4, "duration": 1.16}, {"text": " toutes les sanctions \n exemplaires ", "start": 3176.6, "duration": 2.2}, {"text": " pour faire respecter \n la loi EGalim ", "start": 3178.84, "duration": 1.16}, {"text": " par les distributeurs \n comme par les industriels ", "start": 3180.04, "duration": 1.36}, {"text": " pour prot\u00e9ger les revenus \n des producteurs. ", "start": 3181.44, "duration": 7.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 3188.92, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 3189.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n K\u00e9vin Pfeffer. ", "start": 3191.0, "duration": 2.48}, {"text": " - K\u00e9vin Pfeffer: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3193.52, "duration": 3.72}, {"text": " Monsieur le ministre ", "start": 3197.28, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Economie, ", "start": 3198.32, "duration": 4.8}, {"text": " \u00e7a y est, vous avez eu ", "start": 3203.16, "duration": 2.68}, {"text": " la lourde charge d'annoncer \n la premi\u00e8re grande mesure ", "start": 3205.88, "duration": 1.56}, {"text": " du gouvernement de Gabriel Attal, ", "start": 3207.48, "duration": 5.16}, {"text": " vous qui promettiez \n qu'il n'y ", "start": 3212.68, "duration": 1.0}, {"text": " aurait pas de rattrapage des prix. ", "start": 3213.72, "duration": 1.16}, {"text": " Pourtant, une hausse \n de 10% sera ", "start": 3214.92, "duration": 3.96}, {"text": " bien appliqu\u00e9e en f\u00e9vrier 2024 \n sur l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 3218.92, "duration": 3.56}, {"text": " La 4e hausse ", "start": 3222.52, "duration": 2.24}, {"text": " sur les prix \n de l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 3224.8, "duration": 1.0}, {"text": " depuis Emmanuel Macron. ", "start": 3225.84, "duration": 3.4}, {"text": " En moyenne, ce sera \n 18 euros par mois ", "start": 3229.28, "duration": 1.56}, {"text": " en plus ", "start": 3230.88, "duration": 1.0}, {"text": " pour une famille qui se chauffe \n \u00e0 l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 3231.92, "duration": 1.56}, {"text": " +116 euros par mois \n pour nos boulangers. ", "start": 3233.52, "duration": 7.56}, {"text": " Combien de milliers \n d'euros ajout\u00e9s ", "start": 3241.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la d\u00e9tresse de nos agriculteurs? ", "start": 3242.16, "duration": 4.28}, {"text": " Les Fran\u00e7ais sont condamn\u00e9s \n \u00e0 rembourser l'argent ", "start": 3246.48, "duration": 1.36}, {"text": " que vous avez distribu\u00e9 \n pendant les \u00e9lections. ", "start": 3247.88, "duration": 5.44}, {"text": " Vous devriez avoir honte \n de ces r\u00e9sultats ", "start": 3253.36, "duration": 1.36}, {"text": " apr\u00e8s sept ans au pouvoir. ", "start": 3254.76, "duration": 4.08}, {"text": " Malgr\u00e9 toutes vos excuses \n et tous ", "start": 3258.88, "duration": 4.16}, {"text": " vos mensonges, ces hausses ", "start": 3263.08, "duration": 5.12}, {"text": " sont bien le fruit des choix \n \u00e9nerg\u00e9tiques erratiques ", "start": 3268.24, "duration": 1.6}, {"text": " de votre gouvernement \n et de votre choix ", "start": 3269.88, "duration": 1.32}, {"text": " de r\u00e9tablir une taxe \n alors que le prix ", "start": 3271.24, "duration": 1.56}, {"text": " de ", "start": 3272.84, "duration": 1.0}, {"text": " l'\u00e9lectricit\u00e9 baisse \n sur les march\u00e9s. ", "start": 3273.88, "duration": 1.0}, {"text": " Le RN r\u00e9it\u00e8re \n ses propositions: ", "start": 3274.92, "duration": 3.48}, {"text": " baisse de la TVA \n sur toutes les \u00e9nergies, ", "start": 3278.44, "duration": 2.76}, {"text": " lib\u00e9rer la France \n du march\u00e9 europ\u00e9en ", "start": 3281.24, "duration": 5.6}, {"text": " sur l'\u00e9lectricit\u00e9 \n et investir massivement ", "start": 3286.88, "duration": 1.0}, {"text": " sur l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire. ", "start": 3287.92, "duration": 4.04}, {"text": " Monsieur le ministre, \n la premi\u00e8re d\u00e9cision ", "start": 3292.0, "duration": 1.16}, {"text": " du gouvernement \n a \u00e9t\u00e9 d'affaiblir ", "start": 3293.2, "duration": 1.0}, {"text": " le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais. ", "start": 3294.24, "duration": 3.24}, {"text": " Combien de temps \n allez-vous faire exploser ", "start": 3297.52, "duration": 1.16}, {"text": " les factures des Fran\u00e7ais? ", "start": 3298.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n la parole ", "start": 3299.76, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Bruno Le Maire. ", "start": 3300.8, "duration": 5.96}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 3309.44, "duration": 5.68}, {"text": " monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 3315.16, "duration": 1.0}, {"text": " vous \u00eates un peu pingre ", "start": 3316.2, "duration": 1.0}, {"text": " avec les Fran\u00e7ais. ", "start": 3317.24, "duration": 4.32}, {"text": " Votre proposition \n de baisse de la TVA ", "start": 3321.6, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 5,5% ", "start": 3323.0, "duration": 1.0}, {"text": " sur l'\u00e9lectricit\u00e9 \n des Fran\u00e7ais, \u00e7a repr\u00e9sente ", "start": 3324.04, "duration": 4.0}, {"text": " une petite \u00e9conomie \n pour les m\u00e9nages ", "start": 3328.08, "duration": 2.36}, {"text": " l\u00e0 o\u00f9 nous avons pris \n en charge la moiti\u00e9 ", "start": 3330.48, "duration": 1.76}, {"text": " de la facture \n jusqu'\u00e0 1000 euros ", "start": 3332.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour les m\u00e9nages par an. ", "start": 3333.48, "duration": 1.84}, {"text": " Nous avons fait trois fois mieux, ", "start": 3335.36, "duration": 3.12}, {"text": " nous sommes trois fois \n plus g\u00e9n\u00e9reux ", "start": 3338.52, "duration": 1.16}, {"text": " que vous pour d\u00e9fendre \n le pouvoir d'achat ", "start": 3339.72, "duration": 1.36}, {"text": " des Fran\u00e7ais. ", "start": 3341.12, "duration": 8.08}, {"text": " Vous nous parlez de nucl\u00e9aire, \n de population pr\u00e9caire, ", "start": 3349.24, "duration": 4.2}, {"text": " d'\u00e9nergies renouvelables, mais ", "start": 3353.48, "duration": 1.76}, {"text": " qui ", "start": 3355.28, "duration": 3.2}, {"text": " va financer les \u00e9nergies \n renouvelables ", "start": 3358.52, "duration": 4.72}, {"text": " sinon la taxe int\u00e9rieure \n sur la consommation finale ", "start": 3363.28, "duration": 1.6}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9? ", "start": 3364.92, "duration": 1.2}, {"text": " Elle est l\u00e0 ", "start": 3366.16, "duration": 1.88}, {"text": " pour financer l'avenir \n de l'\u00e9lectricit\u00e9 fran\u00e7aise, ", "start": 3368.08, "duration": 1.16}, {"text": " sa souverainet\u00e9 \n et son ind\u00e9pendance ", "start": 3369.28, "duration": 1.4}, {"text": " en mati\u00e8re de production \n \u00e9lectrique. ", "start": 3370.72, "duration": 2.36}, {"text": " Je pensais \n que le Rassemblement National ", "start": 3373.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9tait attach\u00e9 \n \u00e0 l'ind\u00e9pendance ", "start": 3374.52, "duration": 1.08}, {"text": " et \u00e0 la souverainet\u00e9 \n fran\u00e7aise, ", "start": 3375.64, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas le cas. ", "start": 3376.68, "duration": 2.08}, {"text": " Cet exemple \n de la taxe int\u00e9rieure ", "start": 3378.8, "duration": 1.16}, {"text": " sur la consommation finale \n de l'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 3380.0, "duration": 2.12}, {"text": " elle montre assez bien \n l'irresponsabilit\u00e9 totale ", "start": 3382.16, "duration": 2.6}, {"text": " du Rassemblement National \n et elle montre assez ", "start": 3384.8, "duration": 1.36}, {"text": " bien ", "start": 3386.2, "duration": 1.0}, {"text": " ce que vous \u00eates comme formation \n politique. ", "start": 3387.24, "duration": 4.56}, {"text": " Vous n'avez \n aucune solution ", "start": 3391.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour le pass\u00e9, ", "start": 3392.88, "duration": 1.0}, {"text": " vous n'avez que des critiques ", "start": 3393.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour le pr\u00e9sent ", "start": 3394.96, "duration": 2.44}, {"text": " et vous n'avez \n aucune proposition ", "start": 3397.44, "duration": 1.52}, {"text": " pour l'avenir, \n voil\u00e0 qui r\u00e9sume ", "start": 3399.0, "duration": 1.0}, {"text": " bien le Rassemblement National! ", "start": 3400.04, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 3401.48, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 3402.52, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 3403.56, "duration": 3.88}, {"text": " - K\u00e9vin Pfeffer: Ce ", "start": 3407.48, "duration": 1.0}, {"text": " qui est bien, ", "start": 3408.52, "duration": 3.92}, {"text": " c'est que c'est toujours \n la faute ", "start": 3412.48, "duration": 1.16}, {"text": " des autres, jamais la v\u00f4tre. ", "start": 3413.68, "duration": 1.96}, {"text": " Qui a abandonn\u00e9 nos centrales ", "start": 3415.68, "duration": 3.52}, {"text": " nucl\u00e9aires? ", "start": 3419.24, "duration": 1.6}, {"text": " C'est vous! ", "start": 3420.88, "duration": 4.84}, {"text": " Qui nous a rendu \n d\u00e9pendants du gaz russe? ", "start": 3425.76, "duration": 1.6}, {"text": " C'est vous! ", "start": 3427.4, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez fait les mauvais choix. ", "start": 3428.44, "duration": 1.16}, {"text": " Demain, nous ferons les bons! ", "start": 3429.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le ministre? ", "start": 3430.68, "duration": 10.44}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Qui a dit que l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire ", "start": 3441.16, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e9tait extr\u00eamement \n dangereuse ", "start": 3445.16, "duration": 1.0}, {"text": " et qu'il fallait en sortir? ", "start": 3446.2, "duration": 1.0}, {"text": " Marine Le Pen, la pr\u00e9sidente \n du Rassemblement National! ", "start": 3447.24, "duration": 3.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3450.88, "duration": 1.04}, {"text": " est \u00e0 monsieur David Habib. ", "start": 3451.96, "duration": 5.36}, {"text": " - David Habib: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3457.36, "duration": 1.52}, {"text": " Je veux aussi dire \n ma grande \u00e9motion ", "start": 3458.92, "duration": 5.52}, {"text": " apr\u00e8s ce qui s'est pass\u00e9 ce matin. ", "start": 3464.48, "duration": 6.2}, {"text": " Je ne vais pas \u00e9voquer \n les questions agricoles, ", "start": 3470.72, "duration": 2.44}, {"text": " mais je vais \n \u00e9voquer un dossier ", "start": 3473.2, "duration": 3.56}, {"text": " qui pourrait relever \n de ce que les agriculteurs ", "start": 3476.8, "duration": 2.88}, {"text": " ont expliqu\u00e9: \n \"On marche sur la t\u00eate.\" ", "start": 3479.72, "duration": 5.72}, {"text": " Il y a un projet bien \n avanc\u00e9 d'injection ", "start": 3485.48, "duration": 1.56}, {"text": " de CO2 dans un bassin. ", "start": 3487.08, "duration": 8.0}, {"text": " Ce sont des projets port\u00e9s \n par diverses industriels fran\u00e7ais. ", "start": 3495.12, "duration": 3.72}, {"text": " Toutes les organisations, \n tous les industriels, ", "start": 3498.88, "duration": 1.16}, {"text": " tous les \u00e9lus, \n tous les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 3500.08, "duration": 1.16}, {"text": " et tous les habitants sont contre. ", "start": 3501.28, "duration": 5.96}, {"text": " Je veux ici saluer l'\u00e9coute \n et la disponibilit\u00e9 ", "start": 3507.28, "duration": 1.56}, {"text": " de Roland Lescure. ", "start": 3508.88, "duration": 1.88}, {"text": " Aujourd'hui, \n c'est \u00e0 l'Etat de dire ", "start": 3510.8, "duration": 1.16}, {"text": " ce qu'il veut. ", "start": 3512.0, "duration": 6.76}, {"text": " Il n'est pas possible \n d'injecter ", "start": 3518.8, "duration": 1.0}, {"text": " et d'extraire \n concomitamment ", "start": 3519.84, "duration": 1.0}, {"text": " dans une m\u00eame cavit\u00e9. ", "start": 3520.88, "duration": 3.32}, {"text": " En g\u00e9ologie, \n le \"en m\u00eame temps\", ", "start": 3524.24, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e7a n'existe pas. ", "start": 3525.44, "duration": 2.8}, {"text": " Depuis 2010, \u00e0 l'initiative \n des industriels, ", "start": 3528.28, "duration": 3.8}, {"text": " des syndicats ", "start": 3532.12, "duration": 8.24}, {"text": " et des collectivit\u00e9s locales, \n la commune concern\u00e9e ", "start": 3540.4, "duration": 1.36}, {"text": " a chang\u00e9 son logiciel. ", "start": 3541.8, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons ainsi r\u00e9ussi \n la r\u00e9industrialisation ", "start": 3542.84, "duration": 1.16}, {"text": " de notre bassin industriel. ", "start": 3544.04, "duration": 4.24}, {"text": " De par la tr\u00e8s forte \n teneur en soufre ", "start": 3548.32, "duration": 1.56}, {"text": " de notre gaz, \n nous avons obtenu ", "start": 3549.92, "duration": 1.16}, {"text": " une d\u00e9rogation \u00e0 la loi Hulot. ", "start": 3551.12, "duration": 5.48}, {"text": " Le projet Picasso mettrait ", "start": 3556.64, "duration": 1.04}, {"text": " un terme \u00e0 cette activit\u00e9. ", "start": 3557.72, "duration": 6.08}, {"text": " C'est 80 emplois. ", "start": 3563.84, "duration": 1.92}, {"text": " La biochimie, c'est 1500 emplois. ", "start": 3565.8, "duration": 1.92}, {"text": " L'injection \n n'est pas rejet\u00e9e en soi, ", "start": 3567.76, "duration": 3.28}, {"text": " mais cette commune \n ne saurait \u00eatre sacrifi\u00e9e ", "start": 3571.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour des groupes qui redoutent \n la taxe europ\u00e9enne ", "start": 3572.48, "duration": 1.56}, {"text": " de 2026. ", "start": 3574.08, "duration": 4.16}, {"text": " Au-del\u00e0 des aspects \n environnementaux ", "start": 3578.28, "duration": 3.88}, {"text": " et d'images, \n nous souhaitons conna\u00eetre ", "start": 3582.2, "duration": 1.0}, {"text": " la position de l'Etat \n sur cette question. ", "start": 3583.24, "duration": 4.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3588.0, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 3589.2, "duration": 4.56}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 3593.8, "duration": 4.08}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous connaissez ", "start": 3597.92, "duration": 1.0}, {"text": " notre ambition, ", "start": 3598.96, "duration": 4.36}, {"text": " nous voulons faire de la France \n la premi\u00e8re nation d\u00e9carbon\u00e9e ", "start": 3603.36, "duration": 1.96}, {"text": " en Europe \u00e0 horizon 2040. ", "start": 3605.36, "duration": 4.32}, {"text": " Nous voulons \u00e9tudier \n toutes les solutions, ", "start": 3609.72, "duration": 1.16}, {"text": " y compris ", "start": 3610.92, "duration": 1.88}, {"text": " le stockage g\u00e9ologique de CO2. ", "start": 3612.84, "duration": 1.88}, {"text": " Nous sommes ouverts \n \u00e0 cette possibilit\u00e9. ", "start": 3614.76, "duration": 5.0}, {"text": " Sur ce site, c'est \u00e0 peu pr\u00e8s ", "start": 3619.8, "duration": 1.52}, {"text": " 50 millions de tonnes \n qui pourraient ", "start": 3621.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre stock\u00e9es. ", "start": 3622.56, "duration": 1.0}, {"text": " Nous pouvons aussi \n produire du ciment. ", "start": 3623.6, "duration": 3.16}, {"text": " Si nous voulons \n d\u00e9carboner, il n'y ", "start": 3626.8, "duration": 1.16}, {"text": " a pas d'autres solutions \n pour le moment ", "start": 3628.0, "duration": 1.36}, {"text": " que de stocker le carbone. ", "start": 3629.4, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes ouverts \n \u00e0 cette option. ", "start": 3630.44, "duration": 1.56}, {"text": " Nous n'avons pas \u00e9t\u00e9 saisis d'une \n demande formelle ", "start": 3632.04, "duration": 1.56}, {"text": " sur le projet Picasso. ", "start": 3633.64, "duration": 1.0}, {"text": " La d\u00e9cision de l'Etat ", "start": 3634.68, "duration": 1.0}, {"text": " sera rendue ", "start": 3635.72, "duration": 1.76}, {"text": " en fonction de trois crit\u00e8res. ", "start": 3637.52, "duration": 1.6}, {"text": " D'abord, l'acceptabilit\u00e9 \n de la population. ", "start": 3639.16, "duration": 7.56}, {"text": " Je le dis comme ministre \n en charge d\u00e9sormais ", "start": 3646.76, "duration": 4.28}, {"text": " de l'\u00e9nergie, \n il faut que, ", "start": 3651.08, "duration": 1.0}, {"text": " sur tous les projets \n \u00e9nerg\u00e9tiques, ", "start": 3652.12, "duration": 1.0}, {"text": " la population soit convaincue. ", "start": 3653.16, "duration": 2.6}, {"text": " Deuxi\u00e8me condition: le respect ", "start": 3655.8, "duration": 1.0}, {"text": " de nos crit\u00e8res environnementaux. ", "start": 3656.84, "duration": 2.56}, {"text": " Troisi\u00e8me condition: \n la d\u00e9fense de l'emploi industriel. ", "start": 3659.44, "duration": 4.92}, {"text": " En cr\u00e9ant du stockage \n g\u00e9ologique ", "start": 3664.4, "duration": 2.44}, {"text": " de CO2, \n il ne faut pas d\u00e9truire ", "start": 3666.88, "duration": 1.36}, {"text": " d'autres emplois sur le site. ", "start": 3668.28, "duration": 2.72}, {"text": " Nous sommes alors ouverts \n \u00e0 ces propositions. ", "start": 3671.04, "duration": 2.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3673.76, "duration": 3.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Vannier. ", "start": 3677.08, "duration": 4.88}, {"text": " - Paul Vannier: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 3682.0, "duration": 3.4}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, ", "start": 3685.44, "duration": 4.36}, {"text": " la ministre \n de l'Ecole priv\u00e9e ", "start": 3689.84, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e9tant en situation \n de conflit d'int\u00e9r\u00eats, ", "start": 3692.12, "duration": 1.16}, {"text": " je vous adresse ma question. ", "start": 3693.32, "duration": 2.6}, {"text": " Lundi dernier, le journal \n Mediapart r\u00e9v\u00e9lait ", "start": 3695.96, "duration": 5.08}, {"text": " un rapport cach\u00e9 ", "start": 3701.08, "duration": 5.08}, {"text": " concernant le lyc\u00e9e Stanislas, \n l'\u00e9tablissement ", "start": 3706.2, "duration": 2.4}, {"text": " en contrat avec l'Etat financ\u00e9 \n sur fonds publics ", "start": 3708.64, "duration": 1.56}, {"text": " ne respecte pas les \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 3710.24, "duration": 7.32}, {"text": " Il y r\u00e8gnerait \n un climat homophobe ", "start": 3717.6, "duration": 1.32}, {"text": " et une culture du viol \n qui les mettent ", "start": 3718.96, "duration": 1.56}, {"text": " en danger. ", "start": 3720.56, "duration": 1.24}, {"text": " Les contenus \n scolaires n'y ", "start": 3721.84, "duration": 1.0}, {"text": " sont pas enti\u00e8rement dispens\u00e9s. ", "start": 3722.88, "duration": 1.28}, {"text": " Le lyc\u00e9e Stanislas \n est un territoire perdu ", "start": 3724.2, "duration": 2.72}, {"text": " de la R\u00e9publique o\u00f9 la loi \n ne s'appliquerait pas. ", "start": 3726.96, "duration": 8.44}, {"text": " On y pratiquerait le s\u00e9paratisme. ", "start": 3735.44, "duration": 7.24}, {"text": " Le directeur de cet \n \u00e9tablissement affirme \"ob\u00e9ir ", "start": 3742.72, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 cette double l\u00e9gitimit\u00e9 ", "start": 3744.32, "duration": 2.52}, {"text": " faisant pr\u00e9valoir celle \n de l'Eglise catholique ", "start": 3746.88, "duration": 3.32}, {"text": " par rapport \u00e0 celle \n de la R\u00e9publique.\" ", "start": 3750.24, "duration": 8.72}, {"text": " Cet \u00e9tablissement \n a mis en place ", "start": 3759.0, "duration": 1.16}, {"text": " un syst\u00e8me de contournement \n de la vie commune. ", "start": 3760.2, "duration": 1.56}, {"text": " Les \u00e9l\u00e8ves \u00e9chappent \n donc \u00e0 Parcoursup. ", "start": 3761.8, "duration": 3.6}, {"text": " Ob\u00e9issant \u00e0 la consigne \n du gouvernement, ", "start": 3765.44, "duration": 6.88}, {"text": " le pr\u00e9fet a prononc\u00e9 la rupture \n du contrat d'association ", "start": 3772.36, "duration": 3.16}, {"text": " avec un lyc\u00e9e \n qui s'opposait aux valeurs ", "start": 3775.56, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique. ", "start": 3776.96, "duration": 5.0}, {"text": " En toute logique, \n sur la base des m\u00eames griefs, ", "start": 3782.0, "duration": 2.32}, {"text": " le coll\u00e8ge Stanislas \n devrait aussi voir ", "start": 3784.36, "duration": 1.32}, {"text": " son contrat d'association rompu. ", "start": 3785.72, "duration": 10.04}, {"text": " Sinon, chacun \n constaterait que certains ", "start": 3795.8, "duration": 1.0}, {"text": " sont prot\u00e9g\u00e9s. ", "start": 3796.84, "duration": 2.84}, {"text": " Sommes-nous en R\u00e9publique? ", "start": 3799.72, "duration": 4.6}, {"text": " Allez-vous casser \n le contrat d'association ", "start": 3804.36, "duration": 1.44}, {"text": " avec le coll\u00e8ge \n s\u00e9paratiste Stanislas? ", "start": 3805.84, "duration": 2.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 3808.16, "duration": 2.56}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot. ", "start": 3810.76, "duration": 2.52}, {"text": " - Prisca Thevenot: \n Merci, madame ", "start": 3813.32, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3814.36, "duration": 4.2}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 3818.6, "duration": 4.88}, {"text": " suite \u00e0 l'envoi du rapport \n concernant l'\u00e9tablissement ", "start": 3823.52, "duration": 1.36}, {"text": " Stanislas, ", "start": 3824.92, "duration": 1.0}, {"text": " le 2 ao\u00fbt 2023, ", "start": 3825.96, "duration": 3.84}, {"text": " plusieurs recommandations \n ont \u00e9t\u00e9 \u00e9mises et, ", "start": 3829.84, "duration": 1.16}, {"text": " imm\u00e9diatement, ", "start": 3831.04, "duration": 1.6}, {"text": " des actions ont \u00e9t\u00e9 \n mises en place ", "start": 3832.68, "duration": 1.92}, {"text": " par Gabriel Attal, \n qui \u00e9tait alors ministre ", "start": 3834.64, "duration": 6.08}, {"text": " de l'Education nationale \n et de la Jeunesse. ", "start": 3840.76, "duration": 1.84}, {"text": " Le rapport a \u00e9t\u00e9 transmis \n aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes. ", "start": 3842.64, "duration": 3.24}, {"text": " Des \u00e9changes ont eu lieu \n entre le rectorat ", "start": 3845.92, "duration": 2.36}, {"text": " et le directeur \n dioc\u00e9sain en janvier ", "start": 3848.32, "duration": 3.92}, {"text": " et en septembre derniers. ", "start": 3852.28, "duration": 8.96}, {"text": " Sur le parent d'\u00e9l\u00e8ve \n qui aurait assur\u00e9 ", "start": 3861.28, "duration": 1.36}, {"text": " des s\u00e9ances de cat\u00e9ch\u00e8se \n \u00e0 titre b\u00e9n\u00e9vole ", "start": 3862.68, "duration": 5.16}, {"text": " et qui aurait tenu des propos \n \u00e0 caract\u00e8re homophobes, ", "start": 3867.88, "duration": 1.76}, {"text": " Gabriel Attal a d\u00e9clench\u00e9 \n imm\u00e9diatement l'article 40. ", "start": 3869.68, "duration": 6.64}, {"text": " Pour Parcoursup, \n les recommandations ", "start": 3876.36, "duration": 6.2}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 suivies d'effets, ", "start": 3882.6, "duration": 5.36}, {"text": " puisque des investigations \n ont \u00e9t\u00e9 men\u00e9es ", "start": 3888.0, "duration": 1.16}, {"text": " et des rappels \n ont \u00e9t\u00e9 adress\u00e9s ", "start": 3889.2, "duration": 1.16}, {"text": " aux personnes concern\u00e9es. ", "start": 3890.4, "duration": 4.8}, {"text": " Vous parlez de valeurs \n r\u00e9publicaines ", "start": 3895.24, "duration": 5.28}, {"text": " et de sa capacit\u00e9 \n \u00e0 faire r\u00e9publique. ", "start": 3900.56, "duration": 1.56}, {"text": " Votre sujet, \n ce n'est pas Stanislas. ", "start": 3902.16, "duration": 6.8}, {"text": " C'est que vous \n n'aimez pas, ", "start": 3909.0, "duration": 1.0}, {"text": " dans sa globalit\u00e9, l'\u00e9cole priv\u00e9e. ", "start": 3910.04, "duration": 1.24}, {"text": " Vous n'aimez pas \n les Fran\u00e7ais ", "start": 3911.32, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont choisi \n de mettre leurs enfants ", "start": 3912.36, "duration": 1.36}, {"text": " dans l'\u00e9cole priv\u00e9e. ", "start": 3913.76, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00eates en train de faire \n une diff\u00e9rence ", "start": 3914.8, "duration": 1.56}, {"text": " entre tous les enfants. ", "start": 3916.4, "duration": 1.0}, {"text": " Ensemble, ici, \n nous devrions \u00eatre unis ", "start": 3917.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour travailler \n \u00e0 l'excellence, ", "start": 3918.64, "duration": 1.0}, {"text": " pour nos enfants \n et notre R\u00e9publique. ", "start": 3919.68, "duration": 5.96}, {"text": " Vous nous donnez des grandes \n le\u00e7ons r\u00e9publicaines, ", "start": 3925.68, "duration": 1.36}, {"text": " apprenez \u00e0 les appliquer! ", "start": 3927.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 3928.12, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 3929.16, "duration": 2.92}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Juvin. ", "start": 3932.12, "duration": 4.64}, {"text": " - Philippe Juvin: Madame ", "start": 3943.36, "duration": 1.72}, {"text": " la pr\u00e9sidente, \n ma question s'adresse ", "start": 3945.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la ministre de la Sant\u00e9. ", "start": 3946.16, "duration": 12.96}, {"text": " Nous avions alert\u00e9 \n votre pr\u00e9d\u00e9cesseur ", "start": 3959.16, "duration": 1.0}, {"text": " en juillet dernier. ", "start": 3960.2, "duration": 9.76}, {"text": " 20.000 \u00e9trangers \n concouraient pour exercer ", "start": 3970.0, "duration": 1.72}, {"text": " la m\u00e9decine en France. ", "start": 3971.76, "duration": 7.04}, {"text": " Vous aviez d\u00e9cid\u00e9 \n d'en conserver seulement 2700. ", "start": 3978.84, "duration": 3.68}, {"text": " Nous n'avons jamais \n compris pourquoi. ", "start": 3982.56, "duration": 1.96}, {"text": " Nous avons besoin de m\u00e9decins. ", "start": 3984.56, "duration": 1.56}, {"text": " C'est assez absurde \n de tronquer le nombre. ", "start": 3986.16, "duration": 6.84}, {"text": " Vous avez ensuite \n indiquer prendre ", "start": 3993.04, "duration": 3.2}, {"text": " tous ceux qui avaient le niveau. ", "start": 3996.28, "duration": 1.48}, {"text": " Le concours a bel et bien eu lieu. ", "start": 3997.8, "duration": 1.52}, {"text": " La catastrophe annonc\u00e9e \n n'a pas tard\u00e9. ", "start": 3999.36, "duration": 6.36}, {"text": " Hier, \n dans la pr\u00e9cipitation, ", "start": 4005.76, "duration": 2.36}, {"text": " vous avez pris \n des mesures de rustine. ", "start": 4008.16, "duration": 4.6}, {"text": " Allez-vous enfin admettre \n tous les m\u00e9decins ", "start": 4012.8, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont le niveau? ", "start": 4014.0, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4015.68, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 4016.72, "duration": 1.36}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 4018.12, "duration": 1.72}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous l'avez dit, ", "start": 4019.88, "duration": 3.76}, {"text": " il y a le sujet \n de ces praticiens ", "start": 4023.68, "duration": 1.56}, {"text": " qui travaillent ", "start": 4025.28, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre syst\u00e8me de soins ", "start": 4026.32, "duration": 2.56}, {"text": " et dont la pr\u00e9sence \n est tout \u00e0 fait importante. ", "start": 4028.92, "duration": 4.52}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle, conform\u00e9ment ", "start": 4033.48, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ce qu'a dit ", "start": 4034.68, "duration": 2.8}, {"text": " le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 4037.52, "duration": 1.0}, {"text": " le 16 janvier dernier, \n il \u00e9tait important ", "start": 4038.56, "duration": 1.36}, {"text": " de r\u00e9pondre aux attentes ", "start": 4039.96, "duration": 1.92}, {"text": " de celles \n et ceux qui travaillent ", "start": 4041.92, "duration": 1.16}, {"text": " dans nos h\u00f4pitaux. ", "start": 4043.12, "duration": 2.52}, {"text": " C'est le sens du d\u00e9cret \n qui est sorti hier ", "start": 4045.68, "duration": 2.68}, {"text": " et qui r\u00e9pond \u00e0 cette \u00e9valuation ", "start": 4048.4, "duration": 3.96}, {"text": " des comp\u00e9tences de 2023 \n et qui a permis ", "start": 4052.4, "duration": 1.76}, {"text": " de clarifier la situation \n de 2700 praticiens. ", "start": 4054.2, "duration": 4.44}, {"text": " La situation ", "start": 4058.68, "duration": 2.52}, {"text": " est la suivante: ", "start": 4061.24, "duration": 2.36}, {"text": " lorsqu'ils ont valid\u00e9 l'examen ", "start": 4063.64, "duration": 1.72}, {"text": " et qu'ils sont en poste \n dans notre pays, ", "start": 4065.4, "duration": 1.56}, {"text": " ils peuvent rester l\u00e0 o\u00f9 ils sont. ", "start": 4067.0, "duration": 4.8}, {"text": " Nombreux sont les d\u00e9put\u00e9s \n qui m'ont alert\u00e9e ", "start": 4071.84, "duration": 1.88}, {"text": " sur la n\u00e9cessit\u00e9 \n qu'il y avait de trouver ", "start": 4073.76, "duration": 1.56}, {"text": " des r\u00e9ponses ", "start": 4075.36, "duration": 6.32}, {"text": " pour celles \n et ceux qui attendaient ", "start": 4081.72, "duration": 1.16}, {"text": " des r\u00e9ponses en mati\u00e8re de sant\u00e9. ", "start": 4082.92, "duration": 3.04}, {"text": " Le deuxi\u00e8me sujet \n est celui des personnes ", "start": 4086.0, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont en dehors \n de notre pays, ", "start": 4087.4, "duration": 1.36}, {"text": " mais qui ont valid\u00e9 le dipl\u00f4me. ", "start": 4088.8, "duration": 1.16}, {"text": " D'ici la fin du trimestre, ", "start": 4090.0, "duration": 1.0}, {"text": " ils seront en capacit\u00e9 \n de venir exercer ", "start": 4091.04, "duration": 1.36}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 4092.44, "duration": 3.16}, {"text": " Le troisi\u00e8me sujet, \n c'est celui ", "start": 4095.64, "duration": 2.88}, {"text": " de celles et ceux qui ont rat\u00e9 \n cet examen ", "start": 4098.56, "duration": 1.76}, {"text": " et pour lesquels \n il y a une capacit\u00e9 ", "start": 4100.36, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 retravailler d'ici 2024. ", "start": 4101.96, "duration": 3.8}, {"text": " Il reste donc deux sujets: \n la situation ", "start": 4105.8, "duration": 3.92}, {"text": " de celles et ceux qui sont l\u00e0 ", "start": 4109.76, "duration": 6.24}, {"text": " jusqu'en 2024 et aussi celui \n de la validation. ", "start": 4116.04, "duration": 2.76}, {"text": " Je ne doute pas \n que nos concitoyens ", "start": 4118.84, "duration": 1.36}, {"text": " qui attendent \n des m\u00e9decins de proximit\u00e9 ", "start": 4120.24, "duration": 1.16}, {"text": " ont d\u00e9j\u00e0 une part de r\u00e9ponse. ", "start": 4121.44, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 4123.28, "duration": 3.4}, {"text": " - Philippe Juvin: \n Vous n'avez pas r\u00e9pondu ", "start": 4126.72, "duration": 6.84}, {"text": " \u00e0 ma question \n sur la transformation ", "start": 4133.6, "duration": 1.16}, {"text": " du concours en examen. ", "start": 4134.8, "duration": 3.64}, {"text": " Pour r\u00e9pondre \n aux besoins de m\u00e9decins, ", "start": 4138.48, "duration": 1.92}, {"text": " il faut doubler \n le numerus clausus, ", "start": 4140.44, "duration": 1.24}, {"text": " il faut garantir \n le SMIC aux experts ", "start": 4141.72, "duration": 2.0}, {"text": " et appliquer \n toutes les mesures ", "start": 4143.76, "duration": 1.52}, {"text": " que nous avons vot\u00e9es \n dans la proposition ", "start": 4145.32, "duration": 1.36}, {"text": " de loi de mon excellent coll\u00e8gue. ", "start": 4146.72, "duration": 7.72}, {"text": " Nos propositions, \n soit vous les ignorez, ", "start": 4154.48, "duration": 2.16}, {"text": " soit vous les confisquez \n sans dire ", "start": 4156.68, "duration": 1.16}, {"text": " que \u00e7a vient de chez nous. ", "start": 4157.88, "duration": 4.12}, {"text": " C'est la strat\u00e9gie du coucou. ", "start": 4162.04, "duration": 3.0}, {"text": " Vous n'\u00e9coutez jamais \n les propositions ", "start": 4165.08, "duration": 1.0}, {"text": " des oppositions. ", "start": 4166.12, "duration": 2.56}, {"text": " Acceptez cette id\u00e9e extravagante ", "start": 4168.72, "duration": 2.8}, {"text": " que d'autres \n que vous puissent ", "start": 4171.56, "duration": 1.0}, {"text": " avoir des id\u00e9es intelligentes. ", "start": 4172.6, "duration": 1.08}, {"text": " Nous comptons sur vous. ", "start": 4173.72, "duration": 1.64}, {"text": " Ne soyez pas la ministre \n d'un seul camp. ", "start": 4175.4, "duration": 6.2}, {"text": " Soyez la ministre \n qui \u00e9coute ", "start": 4181.64, "duration": 1.0}, {"text": " tout le Parlement \n et pas seulement ", "start": 4182.68, "duration": 1.16}, {"text": " vos amis. ", "start": 4183.88, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4184.92, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la ministre? ", "start": 4185.96, "duration": 6.4}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Vous le savez, ", "start": 4192.4, "duration": 2.12}, {"text": " le drame de notre pays, \n c'est le manque ", "start": 4194.56, "duration": 1.56}, {"text": " de m\u00e9decins. ", "start": 4196.16, "duration": 1.8}, {"text": " Vous connaissez \n l'origine comme moi, ", "start": 4198.0, "duration": 1.0}, {"text": " c'est le numerus clausus. ", "start": 4199.04, "duration": 5.96}, {"text": " Le gouvernement \n qui a eu le courage ", "start": 4205.04, "duration": 1.36}, {"text": " de venir vers le numerus \n apertus, ", "start": 4206.44, "duration": 1.16}, {"text": " c'est celui-l\u00e0! ", "start": 4207.64, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4208.84, "duration": 3.36}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Lysiane M\u00e9tayer. ", "start": 4212.24, "duration": 2.56}, {"text": " - Lysiane M\u00e9tayer: \n Merci, madame ", "start": 4214.84, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4215.88, "duration": 2.28}, {"text": " Depuis hier, ", "start": 4218.2, "duration": 8.32}, {"text": " les bateaux de p\u00eache \n de la fa\u00e7ade atlantique ", "start": 4226.56, "duration": 2.72}, {"text": " sont \u00e0 quai en application \n de la d\u00e9cision ", "start": 4229.32, "duration": 1.8}, {"text": " du Conseil d'Etat \n d'interdire la p\u00eache ", "start": 4231.16, "duration": 1.16}, {"text": " dans le golfe \n de Gascogne ", "start": 4232.36, "duration": 1.0}, {"text": " pendant un mois. ", "start": 4233.4, "duration": 1.0}, {"text": " Cette d\u00e9cision fait \n suite \u00e0 une saisine ", "start": 4234.44, "duration": 1.36}, {"text": " de quatre associations \n environnementales visant ", "start": 4235.84, "duration": 4.4}, {"text": " \u00e0 r\u00e9duire les captures \n accidentelles ", "start": 4240.28, "duration": 1.0}, {"text": " de petits c\u00e9tac\u00e9s. ", "start": 4241.32, "duration": 1.92}, {"text": " C'est un v\u00e9ritable \n coup de massue port\u00e9 ", "start": 4243.28, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 nos p\u00eacheurs \n qui avaient engag\u00e9 ", "start": 4244.68, "duration": 1.16}, {"text": " de lourds investissements, \n conform\u00e9ment ", "start": 4245.88, "duration": 1.0}, {"text": " au plan d'action \n entre le gouvernement ", "start": 4246.92, "duration": 1.16}, {"text": " et les professionnels ", "start": 4248.12, "duration": 1.48}, {"text": " en faveur d'une p\u00eache \n plus responsable. ", "start": 4249.64, "duration": 5.76}, {"text": " J'\u00e9tais \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s \n d\u00e8s le 26 d\u00e9cembre. ", "start": 4255.44, "duration": 10.6}, {"text": " Plusieurs autres \n de mes coll\u00e8gues ", "start": 4266.08, "duration": 1.0}, {"text": " sont mobilis\u00e9s. ", "start": 4267.12, "duration": 2.44}, {"text": " La d\u00e9cision du Conseil \n d'Etat vient an\u00e9antir ", "start": 4269.6, "duration": 1.36}, {"text": " tous les efforts \n entrepris ", "start": 4271.0, "duration": 1.0}, {"text": " alors que la fili\u00e8re \n souffre ", "start": 4272.04, "duration": 1.0}, {"text": " depuis de nombreuses ann\u00e9es. ", "start": 4273.08, "duration": 3.92}, {"text": " Brexit, hausse du gasoil, \n cons\u00e9quences ", "start": 4277.04, "duration": 1.36}, {"text": " de la guerre en Ukraine... ", "start": 4278.44, "duration": 4.12}, {"text": " S'ils ont toujours fait \n face et continuent ", "start": 4282.6, "duration": 1.36}, {"text": " de le faire, cette d\u00e9cision ", "start": 4284.0, "duration": 1.0}, {"text": " remet en cause \n leur savoir-faire ", "start": 4285.04, "duration": 1.0}, {"text": " en opposant \u00e9cologie et \u00e9conomie. ", "start": 4286.08, "duration": 2.72}, {"text": " Alors m\u00eame \n que nous leur devons ", "start": 4288.84, "duration": 4.28}, {"text": " notre souverainet\u00e9 \n alimentaire, ", "start": 4293.16, "duration": 2.0}, {"text": " avec cette d\u00e9cision, \n ce sont plus de 450 navires ", "start": 4295.2, "duration": 3.36}, {"text": " de p\u00eache qui sont impact\u00e9s \n dans le golfe ", "start": 4298.6, "duration": 2.92}, {"text": " de Gascogne, \n mais c'est aussi l'ensemble ", "start": 4301.56, "duration": 2.64}, {"text": " de la fili\u00e8re de p\u00eache \n de la fa\u00e7ade atlantique ", "start": 4304.24, "duration": 1.76}, {"text": " qui est menac\u00e9e. ", "start": 4306.04, "duration": 2.92}, {"text": " Dans ma circonscription, \n ce sont 3000 emplois ", "start": 4309.0, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont concern\u00e9s. ", "start": 4310.4, "duration": 1.0}, {"text": " Comment rassurer nos p\u00eacheurs? ", "start": 4311.44, "duration": 1.0}, {"text": " Comment les accompagner \n dans cette nouvelle crise? ", "start": 4312.48, "duration": 1.56}, {"text": " De tout temps, \n ils ont fait preuve ", "start": 4314.08, "duration": 1.32}, {"text": " d'un savoir-faire indispensable. ", "start": 4315.44, "duration": 1.04}, {"text": " Nous leur devons notre soutien. ", "start": 4316.52, "duration": 7.2}, {"text": " L'ann\u00e9e 2024 est celle de la mer. ", "start": 4323.76, "duration": 5.84}, {"text": " Ne devons-nous pas \n alors r\u00e9armer ", "start": 4329.64, "duration": 1.0}, {"text": " notre fili\u00e8re p\u00eache \n et faire de la France ", "start": 4330.68, "duration": 1.56}, {"text": " une nation maritime? ", "start": 4332.28, "duration": 2.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4334.44, "duration": 1.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 4335.6, "duration": 4.8}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4340.44, "duration": 6.04}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, quand ", "start": 4346.52, "duration": 1.44}, {"text": " on parle de souverainet\u00e9 \n alimentaire ", "start": 4348.0, "duration": 2.72}, {"text": " de la France \n et de richesse ", "start": 4350.76, "duration": 1.2}, {"text": " pour notre pays, ", "start": 4352.0, "duration": 4.0}, {"text": " \u00e9videmment que la p\u00eache \n a une place absolument majeure ", "start": 4356.04, "duration": 6.8}, {"text": " dans notre souverainet\u00e9 \n et nous pouvons ", "start": 4362.88, "duration": 1.16}, {"text": " en \u00eatre fiers \u00e0 l'international. ", "start": 4364.08, "duration": 3.28}, {"text": " Nous avons une fili\u00e8re \n p\u00eache puissante, ", "start": 4367.4, "duration": 1.16}, {"text": " d'une grande qualit\u00e9 \n et passionn\u00e9e ", "start": 4368.6, "duration": 1.0}, {"text": " par son m\u00e9tier. ", "start": 4369.64, "duration": 5.52}, {"text": " A l'occasion des Assises \n de l'\u00e9conomie ", "start": 4375.2, "duration": 4.08}, {"text": " de la mer en d\u00e9cembre \n dernier, le ministre ", "start": 4379.32, "duration": 1.56}, {"text": " de ", "start": 4380.92, "duration": 4.68}, {"text": " l'Agriculture s'est engag\u00e9 sur 750 \n millions d'euros ", "start": 4385.64, "duration": 2.36}, {"text": " dans les ann\u00e9es \n \u00e0 venir pour renforcer ", "start": 4388.04, "duration": 3.56}, {"text": " les flottes, pour am\u00e9liorer \n l'attractivit\u00e9 ", "start": 4391.64, "duration": 1.4}, {"text": " de ces m\u00e9tiers \n ainsi que notre comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 4393.08, "duration": 3.6}, {"text": " Ce gouvernement \n et cette majorit\u00e9 ", "start": 4396.72, "duration": 1.48}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 aux c\u00f4t\u00e9s \n de nos p\u00eacheurs ", "start": 4398.24, "duration": 2.48}, {"text": " dans toutes les temp\u00eates \n des derni\u00e8res ann\u00e9es: ", "start": 4400.76, "duration": 2.52}, {"text": " au moment du Brexit, \n au moment du Covid, ", "start": 4403.32, "duration": 5.04}, {"text": " au moment des crises \n li\u00e9es \u00e0 l'inflation ", "start": 4408.4, "duration": 1.72}, {"text": " des prix de l'\u00e9nergie \n apr\u00e8s la guerre ", "start": 4410.16, "duration": 1.36}, {"text": " en Ukraine. ", "start": 4411.56, "duration": 1.0}, {"text": " C'est 350 millions d'euros \n qui ont \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s. ", "start": 4412.6, "duration": 6.04}, {"text": " Vous me permettrez \n de rendre hommage ", "start": 4418.68, "duration": 1.16}, {"text": " au travail d'Herv\u00e9 Berville. ", "start": 4419.88, "duration": 6.28}, {"text": " Vous l'avez dit, ", "start": 4426.2, "duration": 3.24}, {"text": " apr\u00e8s la d\u00e9cision \n du Conseil d'Etat, ", "start": 4429.48, "duration": 7.24}, {"text": " c'est une nouvelle temp\u00eate \n que nos p\u00eacheurs affrontent. ", "start": 4436.76, "duration": 1.76}, {"text": " Nous avons d\u00e9j\u00e0 annonc\u00e9 \n un certain nombre ", "start": 4438.56, "duration": 1.36}, {"text": " de mesures pour les soutenir. ", "start": 4439.96, "duration": 8.44}, {"text": " La d\u00e9cision du Conseil d'Etat \n ne s'appliquait qu'aux navires ", "start": 4448.44, "duration": 1.76}, {"text": " fran\u00e7ais, ", "start": 4450.24, "duration": 1.92}, {"text": " mais nous l'avons \u00e9tendue \n aux navires \u00e9trangers. ", "start": 4452.2, "duration": 1.36}, {"text": " Nous allons la faire respecter. ", "start": 4453.6, "duration": 2.56}, {"text": " Les navires \n \u00e9trangers ", "start": 4456.2, "duration": 1.4}, {"text": " ne pourront pas p\u00eacher l\u00e0 \n o\u00f9 les navires fran\u00e7ais ", "start": 4457.64, "duration": 1.76}, {"text": " ne peuvent pas p\u00eacher. ", "start": 4459.44, "duration": 5.6}, {"text": " Nous avons d\u00e9cid\u00e9 aussi \n d'indemnisations importantes. ", "start": 4465.08, "duration": 2.6}, {"text": " Nous pr\u00e9voyons \n une indemnisation ", "start": 4467.72, "duration": 2.12}, {"text": " de 80 \u00e0 85% \n du chiffre d'affaires ", "start": 4469.88, "duration": 7.36}, {"text": " pour les p\u00eacheurs, \n un soutien \u00e0 la fili\u00e8re. ", "start": 4477.28, "duration": 6.6}, {"text": " Il y a aussi \n la possibilit\u00e9 de recourir ", "start": 4483.92, "duration": 1.56}, {"text": " au ch\u00f4mage partiel. ", "start": 4485.52, "duration": 4.32}, {"text": " Nous allons \n mobiliser rapidement ", "start": 4489.88, "duration": 1.0}, {"text": " le secteur bancaire. ", "start": 4490.92, "duration": 6.92}, {"text": " Nos p\u00eacheurs \n comme nos agriculteurs font ", "start": 4497.88, "duration": 4.2}, {"text": " partie de tous \n ces Fran\u00e7ais ", "start": 4502.12, "duration": 1.6}, {"text": " qui n'ont pas envie \n de survivre ", "start": 4503.76, "duration": 1.16}, {"text": " avec des aides. ", "start": 4504.96, "duration": 1.0}, {"text": " Ils veulent vivre de leur travail. ", "start": 4506.0, "duration": 4.52}, {"text": " Nous sommes au \n rendez-vous ", "start": 4510.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour les accompagner \n financi\u00e8rement, ", "start": 4511.6, "duration": 1.0}, {"text": " mais ils ne se l\u00e8vent pas \n pour aller chercher ", "start": 4512.64, "duration": 1.76}, {"text": " des aides. ", "start": 4514.44, "duration": 2.0}, {"text": " Ils se l\u00e8vent pour leur passion. ", "start": 4516.48, "duration": 7.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 4523.76, "duration": 5.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Nicolas Meizonnet. ", "start": 4528.88, "duration": 3.24}, {"text": " - Nicolas Meizonnet: \n Merci, madame ", "start": 4532.16, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4533.2, "duration": 3.52}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 4536.76, "duration": 1.04}, {"text": " le ministre de l'Agriculture. ", "start": 4537.84, "duration": 5.12}, {"text": " A ce jour, nous n'avons \n ni ministre, ", "start": 4543.0, "duration": 3.76}, {"text": " ni secr\u00e9taire d'Etat \n charg\u00e9s de la Mer. ", "start": 4546.8, "duration": 3.84}, {"text": " 450 navires \n dans les eaux du golfe ", "start": 4550.68, "duration": 2.08}, {"text": " de Gascogne \n resteront \u00e0 quai ", "start": 4552.8, "duration": 1.24}, {"text": " pendant un mois, \n interdits d'exercer ", "start": 4554.08, "duration": 1.0}, {"text": " leur activit\u00e9. ", "start": 4555.12, "duration": 11.08}, {"text": " Une victoire \n pour des associations \"\u00e9colos\", ", "start": 4566.24, "duration": 3.92}, {"text": " mais surtout anti-p\u00eache, \n qui qualifient ", "start": 4570.2, "duration": 3.08}, {"text": " les chalutiers \n \"d'abattoirs flottants\". ", "start": 4573.32, "duration": 3.08}, {"text": " Vous soutenez \n des politiques punitives ", "start": 4576.44, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 4577.48, "duration": 5.52}, {"text": " C'est toute une fili\u00e8re \n qui est en train ", "start": 4583.04, "duration": 1.56}, {"text": " d'\u00eatre assassin\u00e9e. ", "start": 4584.64, "duration": 1.0}, {"text": " Au Grau-du-Roi, \n dans ma circonscription, ", "start": 4585.68, "duration": 2.28}, {"text": " le nombre de chalutiers \n a chut\u00e9 de 35 ", "start": 4588.0, "duration": 2.24}, {"text": " \u00e0 15 en moins de 20 ans. ", "start": 4590.28, "duration": 3.96}, {"text": " La flotte fran\u00e7aise \n a perdu la moiti\u00e9 ", "start": 4594.28, "duration": 1.36}, {"text": " de ses navires. ", "start": 4595.68, "duration": 2.84}, {"text": " Pourtant, en France, \n nous sommes dot\u00e9s ", "start": 4598.56, "duration": 1.16}, {"text": " de trois fa\u00e7ades maritimes \n exceptionnelles. ", "start": 4599.76, "duration": 1.96}, {"text": " Nous importons \n d\u00e9sormais deux tiers ", "start": 4601.76, "duration": 1.0}, {"text": " des produits de la mer \n que nous consommons. ", "start": 4602.8, "duration": 1.56}, {"text": " Quelle hypocrisie! ", "start": 4604.4, "duration": 5.88}, {"text": " Essentiels \u00e0 notre souverainet\u00e9 \n alimentaire, ", "start": 4615.48, "duration": 2.28}, {"text": " exer\u00e7ant dans des conditions \n parfois difficiles, ", "start": 4617.8, "duration": 5.08}, {"text": " les p\u00eacheurs se voient dicter \n une politique commune ", "start": 4622.92, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 Bruxelles totalement \n d\u00e9connect\u00e9e ", "start": 4624.52, "duration": 1.0}, {"text": " des r\u00e9alit\u00e9s en France. ", "start": 4625.56, "duration": 2.04}, {"text": " R\u00e9gulation du nombre ", "start": 4627.64, "duration": 2.84}, {"text": " de jours de sortie \n en mer, explosion ", "start": 4630.52, "duration": 2.12}, {"text": " des co\u00fbts \n du gasoil, ", "start": 4632.68, "duration": 2.16}, {"text": " ils sont de plus \n en plus nombreux ", "start": 4634.88, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 vouloir \"quitter le navire\". ", "start": 4636.28, "duration": 2.24}, {"text": " La col\u00e8re monte \n et elle est l\u00e9gitime. ", "start": 4638.56, "duration": 4.16}, {"text": " Allez-vous laisser \n notre fili\u00e8re ", "start": 4642.76, "duration": 1.0}, {"text": " de p\u00eache fran\u00e7aise dispara\u00eetre? ", "start": 4643.8, "duration": 2.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4646.16, "duration": 3.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n le Premier ministre. ", "start": 4649.36, "duration": 5.04}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4654.44, "duration": 7.2}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous pouvez utiliser ", "start": 4661.68, "duration": 3.64}, {"text": " tous les mots \n que vous voulez, ", "start": 4665.36, "duration": 2.44}, {"text": " charger l'Union \n Europ\u00e9enne ", "start": 4667.84, "duration": 1.44}, {"text": " de tous les mots \n que vous voulez, ", "start": 4669.32, "duration": 4.08}, {"text": " mais la r\u00e9alit\u00e9, \n c'est que l'\u00e9v\u00e9nement ", "start": 4673.44, "duration": 2.12}, {"text": " qui a le plus mis \n en danger nos p\u00eacheurs ", "start": 4675.6, "duration": 1.84}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \n c'est le Brexit. ", "start": 4677.48, "duration": 4.72}, {"text": " Les premiers soutiens \n du Brexit, c'\u00e9tait vous, ", "start": 4682.24, "duration": 1.4}, {"text": " le RN! ", "start": 4683.68, "duration": 8.76}, {"text": " Il y a m\u00eame, \n dans les quelques communes ", "start": 4692.48, "duration": 2.28}, {"text": " que vous dirigez \n et que les \u00e9lus ", "start": 4694.8, "duration": 1.44}, {"text": " du Rassemblement \n National dirigent, ", "start": 4696.28, "duration": 5.68}, {"text": " des rues du Brexit \n qui ont \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9es. ", "start": 4702.0, "duration": 1.72}, {"text": " C'est dire \u00e0 quel point \n vous le soutenez. ", "start": 4703.76, "duration": 2.04}, {"text": " C'\u00e9tait la plus grande \n mise en danger ", "start": 4705.84, "duration": 1.36}, {"text": " de nos p\u00eacheurs. ", "start": 4707.24, "duration": 3.76}, {"text": " Nous sommes parvenus \n \u00e0 sauver nos pr\u00eacheurs ", "start": 4711.04, "duration": 2.0}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 tout le travail \n qui a \u00e9t\u00e9 engag\u00e9 ", "start": 4713.08, "duration": 1.76}, {"text": " par le gouvernement \n et par Michel Barnier. ", "start": 4714.88, "duration": 7.52}, {"text": " Vous parlez des risques \n pour nos p\u00eacheurs, ", "start": 4722.44, "duration": 1.36}, {"text": " mais \u00e0 aucun moment, \n lorsqu'ils ", "start": 4723.84, "duration": 1.0}, {"text": " ont fait l'objet \n de grandes difficult\u00e9s, ", "start": 4724.88, "duration": 3.72}, {"text": " notamment sur les prix \n du carburant, ", "start": 4728.64, "duration": 2.6}, {"text": " ni au Parlement \n europ\u00e9en, ni ici, ", "start": 4731.28, "duration": 1.32}, {"text": " on a entendu les d\u00e9put\u00e9s \n du Rassemblement National ", "start": 4732.64, "duration": 1.56}, {"text": " les d\u00e9fendre. ", "start": 4734.24, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons prolong\u00e9 \n un dispositif ", "start": 4735.28, "duration": 3.64}, {"text": " de soutien aux p\u00eacheurs \n pour leur carburant ", "start": 4738.96, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 cinq reprises. ", "start": 4740.36, "duration": 5.32}, {"text": " Nous ne vous avons pas entendu \n les d\u00e9fendre. ", "start": 4745.72, "duration": 4.32}, {"text": " Ils font face aujourd'hui \n \u00e0 une grande angoisse ", "start": 4750.08, "duration": 1.56}, {"text": " et \u00e0 une grande \n inqui\u00e9tude li\u00e9e ", "start": 4751.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 cette d\u00e9cision \n qui les emp\u00eache ", "start": 4752.88, "duration": 1.16}, {"text": " de sortir dans le golfe \n de Gascogne ", "start": 4754.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour 450 navires \n du fait de la capture ", "start": 4755.48, "duration": 1.56}, {"text": " de c\u00e9tac\u00e9s. ", "start": 4757.08, "duration": 1.0}, {"text": " On est au rendez-vous \n pour les accompagner, ", "start": 4758.12, "duration": 1.36}, {"text": " comme on l'a fait \n dans toutes les temp\u00eates. ", "start": 4759.52, "duration": 4.08}, {"text": " Je suis parfaitement \n conscient ", "start": 4763.64, "duration": 1.36}, {"text": " que ce \n qu'ils attendent, ", "start": 4765.04, "duration": 1.0}, {"text": " ce n'est pas des aides, \n c'est de pouvoir travailler. ", "start": 4766.08, "duration": 2.72}, {"text": " Le coeur \n de notre mobilisation, ", "start": 4768.84, "duration": 1.0}, {"text": " c'est de leur permettre \n de reprendre ", "start": 4769.88, "duration": 1.16}, {"text": " la mer aussi vite que possible. ", "start": 4771.08, "duration": 4.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4775.2, "duration": 2.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Philippe Fait. ", "start": 4777.36, "duration": 3.4}, {"text": " - Philippe Fait: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 4780.8, "duration": 5.4}, {"text": " Plus de deux mois \n et demi ", "start": 4786.24, "duration": 1.16}, {"text": " apr\u00e8s les premi\u00e8res inondations ", "start": 4787.44, "duration": 1.8}, {"text": " dans le Pas-de-Calais, \n de nombreux concitoyens ", "start": 4789.28, "duration": 1.16}, {"text": " sont encore les pieds dans l'eau. ", "start": 4790.48, "duration": 4.4}, {"text": " De nombreux \n r\u00e9sidents ont perdu ", "start": 4794.92, "duration": 4.24}, {"text": " leur maison et les solutions \n de relogement ", "start": 4799.2, "duration": 1.36}, {"text": " ne sont pas toujours adapt\u00e9es. ", "start": 4800.6, "duration": 5.48}, {"text": " De nombreuses \n entreprises peinent ", "start": 4806.12, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 retrouver leur activit\u00e9 \n ou sont d\u00e9finitivement perdues. ", "start": 4808.88, "duration": 1.72}, {"text": " De nombreux artisans \n sont dans l'attente d'une prise ", "start": 4810.64, "duration": 1.56}, {"text": " en charge par leurs assurances. ", "start": 4812.24, "duration": 2.72}, {"text": " L'hiver sera encore long, \n sans v\u00e9ritable solution ", "start": 4815.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour assurer \n la reprise du travail. ", "start": 4816.4, "duration": 1.52}, {"text": " Au quotidien, \n je partage leur d\u00e9sarroi. ", "start": 4817.96, "duration": 2.0}, {"text": " Un quotidien aussi marqu\u00e9 \n par de nombreuses visites ", "start": 4820.0, "duration": 1.56}, {"text": " minist\u00e9rielles. ", "start": 4821.6, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux remercier \n les diff\u00e9rents membres ", "start": 4822.64, "duration": 2.64}, {"text": " du gouvernement \n qui ont pris la mesure ", "start": 4825.32, "duration": 1.92}, {"text": " de la situation, \n comme vous, monsieur ", "start": 4827.28, "duration": 1.16}, {"text": " le Premier ministre, \n le premier jour ", "start": 4828.48, "duration": 1.16}, {"text": " de votre nomination. ", "start": 4829.68, "duration": 3.6}, {"text": " Des solutions d'urgence \n sont en place, ", "start": 4833.32, "duration": 1.96}, {"text": " mais nous sommes encore loin \n du bout ", "start": 4835.32, "duration": 1.36}, {"text": " du tunnel. ", "start": 4836.72, "duration": 1.0}, {"text": " La d\u00e9tresse a fait \n place \u00e0 la col\u00e8re. ", "start": 4837.76, "duration": 6.8}, {"text": " Aujourd'hui, \n nous devons faire face ", "start": 4844.6, "duration": 3.0}, {"text": " en gardant foi \n en la r\u00e9silience ", "start": 4847.64, "duration": 1.16}, {"text": " et en la t\u00e9nacit\u00e9 des habitants \n du Pas-de-Calais. ", "start": 4848.84, "duration": 5.76}, {"text": " Ils me le disaient \n encore ce dimanche ", "start": 4854.64, "duration": 1.36}, {"text": " lors d'une r\u00e9union \n \u00e0 Montreuil-sur-Mer, ", "start": 4856.04, "duration": 1.0}, {"text": " ils souhaitent \n s'engager et donner ", "start": 4857.08, "duration": 1.0}, {"text": " leur avis pour l'avenir \n de leur territoire. ", "start": 4858.12, "duration": 3.08}, {"text": " Ils veulent \n \u00eatre pleinement acteurs ", "start": 4861.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour que cela ne se reproduise \n plus. ", "start": 4862.28, "duration": 6.56}, {"text": " Les \u00e9lus locaux veulent \n \u00e9galement pouvoir agir, ", "start": 4868.88, "duration": 1.76}, {"text": " mais avec les mains \n libres, forts ", "start": 4870.68, "duration": 5.84}, {"text": " de leur exp\u00e9rience \n et de leur connaissance ", "start": 4876.56, "duration": 1.36}, {"text": " du territoire. ", "start": 4877.96, "duration": 3.6}, {"text": " Tout \u00e7a ne pourra se faire \n qu'\u00e0 hauteur d'homme ", "start": 4881.6, "duration": 1.76}, {"text": " en regroupant tous \n les organismes concern\u00e9s. ", "start": 4883.4, "duration": 1.16}, {"text": " Les habitants connaissent \n leur territoire. ", "start": 4884.6, "duration": 2.96}, {"text": " Les \u00e9lus locaux connaissent \n leur territoire. ", "start": 4887.6, "duration": 1.16}, {"text": " Faisons-leur confiance. ", "start": 4888.8, "duration": 1.36}, {"text": " Lib\u00e9rons les \u00e9nergies \n et simplifions ", "start": 4890.2, "duration": 1.44}, {"text": " les d\u00e9marches administratives \n qui entravent ", "start": 4891.68, "duration": 2.24}, {"text": " trop notre action collective. ", "start": 4893.96, "duration": 2.68}, {"text": " C'est un appel \n de d\u00e9tresse que je lance. ", "start": 4896.68, "duration": 4.76}, {"text": " Pouvez-vous nous rappeler \n les actions engag\u00e9es ", "start": 4901.48, "duration": 1.16}, {"text": " par le gouvernement? ", "start": 4902.68, "duration": 3.04}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 4905.76, "duration": 1.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Prisca Thevenot. ", "start": 4907.44, "duration": 6.52}, {"text": " - Prisca Thevenot: \n Merci, madame ", "start": 4914.0, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 4915.04, "duration": 2.8}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je vous remercie ", "start": 4917.88, "duration": 5.0}, {"text": " de votre question \n qui rappelle l'importance ", "start": 4922.92, "duration": 3.64}, {"text": " de continuer \n \u00e0 nous mobiliser ", "start": 4926.6, "duration": 1.36}, {"text": " et de ne pas oublier \n les habitants ", "start": 4928.0, "duration": 1.36}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 durement touch\u00e9s. ", "start": 4929.4, "duration": 1.0}, {"text": " Ils font preuve \n d'une r\u00e9silience ", "start": 4930.44, "duration": 1.0}, {"text": " et d'une t\u00e9nacit\u00e9 remarquables. ", "start": 4931.48, "duration": 3.0}, {"text": " Je sais qu'une \n fois retourn\u00e9 ", "start": 4934.52, "duration": 2.04}, {"text": " sur vos terres, \n vous pourrez leur faire part ", "start": 4936.6, "duration": 1.56}, {"text": " de ces paroles. ", "start": 4938.2, "duration": 3.2}, {"text": " Le ministre de la Transition \n \u00e9cologique, ", "start": 4941.44, "duration": 2.12}, {"text": " qui me demande \n de le repr\u00e9senter aujourd'hui, ", "start": 4943.6, "duration": 3.32}, {"text": " est en ce moment \n \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s ", "start": 4946.96, "duration": 1.6}, {"text": " pour tenir le premier \n comit\u00e9 minist\u00e9riel ", "start": 4948.6, "duration": 2.04}, {"text": " de suivi de la situation \n des sinistr\u00e9s. ", "start": 4950.68, "duration": 2.12}, {"text": " Cette r\u00e9union sera \n l'occasion de faire ", "start": 4952.84, "duration": 3.48}, {"text": " le suivi et de r\u00e9pondre \n aux attentes fortes ", "start": 4956.36, "duration": 3.24}, {"text": " et l\u00e9gitimes des habitants \n et des \u00e9lus locaux concernant ", "start": 4959.64, "duration": 2.88}, {"text": " la simplification \n des proc\u00e9dures ", "start": 4962.56, "duration": 1.0}, {"text": " et le financement \n de la lutte ", "start": 4963.6, "duration": 1.16}, {"text": " contre les inondations. ", "start": 4964.8, "duration": 6.8}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique a assur\u00e9 ", "start": 4971.64, "duration": 1.64}, {"text": " son soutien aux habitants \n durement touch\u00e9s ", "start": 4973.32, "duration": 2.28}, {"text": " et un fonds de 50 millions d'euros ", "start": 4975.64, "duration": 1.36}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 d\u00e9bloqu\u00e9. ", "start": 4977.04, "duration": 5.4}, {"text": " Le Premier ministre \n en a dessin\u00e9 ", "start": 4982.48, "duration": 5.04}, {"text": " les contours \n lors de son premier d\u00e9placement ", "start": 4987.56, "duration": 1.36}, {"text": " en tant que Premier ministre, \n le 9 janvier dernier. ", "start": 4988.96, "duration": 3.24}, {"text": " Ce fonds s'ajoute \n aux financements d\u00e9j\u00e0 apport\u00e9s ", "start": 4992.24, "duration": 1.36}, {"text": " par l'Etat. ", "start": 4993.64, "duration": 9.84}, {"text": " Le gouvernement \u00e9tudie \n des m\u00e9canismes suppl\u00e9mentaires ", "start": 5003.52, "duration": 1.4}, {"text": " pour r\u00e9pondre \n plus pr\u00e9cis\u00e9ment aux besoins ", "start": 5004.96, "duration": 1.16}, {"text": " des artisans et des commer\u00e7ants. ", "start": 5006.16, "duration": 6.28}, {"text": " 281 communes ont d\u00e9j\u00e0 fait l'objet \n d'une reconnaissance ", "start": 5012.48, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Etat en situation \n de catastrophe naturelle. ", "start": 5014.08, "duration": 5.36}, {"text": " Un deuxi\u00e8me d\u00e9cret \n viendra compl\u00e9ter ", "start": 5019.48, "duration": 1.0}, {"text": " ce premier d\u00e9cret. ", "start": 5020.52, "duration": 7.2}, {"text": " Le gouvernement \n est pleinement mobilis\u00e9 ", "start": 5027.76, "duration": 1.0}, {"text": " ainsi que le Premier \n ministre lui-m\u00eame, ", "start": 5028.8, "duration": 4.96}, {"text": " qui s'assure que les actions \n engag\u00e9es soient ", "start": 5033.8, "duration": 1.36}, {"text": " bien mises en place. ", "start": 5035.2, "duration": 1.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5037.08, "duration": 4.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Ren\u00e9 Pilato. ", "start": 5041.44, "duration": 4.32}, {"text": " - Ren\u00e9 Pilato: Merci. ", "start": 5045.8, "duration": 1.52}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 5047.36, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Economie. ", "start": 5048.4, "duration": 4.24}, {"text": " Vous promettiez \n une augmentation ", "start": 5052.68, "duration": 3.76}, {"text": " du prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 \n inf\u00e9rieure ", "start": 5056.48, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 10%, parole tenue, \n vous ass\u00e9nez 9,8%. ", "start": 5058.4, "duration": 8.12}, {"text": " \"Chers pauvres, \n vous avez saut\u00e9 ", "start": 5066.56, "duration": 1.0}, {"text": " des repas en 2023. ", "start": 5067.6, "duration": 1.92}, {"text": " Gr\u00e2ce \u00e0 la bienveillance \n de Bercy, ", "start": 5069.56, "duration": 3.08}, {"text": " vous allez en sauter 10% de plus!\" ", "start": 5072.68, "duration": 1.36}, {"text": " Les pauvres vous remercient. ", "start": 5074.08, "duration": 9.48}, {"text": " Souvent, les plus d\u00e9munis \n doivent choisir ", "start": 5083.6, "duration": 1.16}, {"text": " entre payer la facture \n d'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 5084.8, "duration": 1.0}, {"text": " ou payer la cantine. ", "start": 5085.84, "duration": 2.28}, {"text": " Les prix n'ont jamais \n \u00e9t\u00e9 aussi hauts ", "start": 5088.16, "duration": 1.36}, {"text": " et ce n'est pas fini. ", "start": 5089.56, "duration": 6.16}, {"text": " Les prix sont totalement \n d\u00e9connect\u00e9s ", "start": 5095.76, "duration": 2.44}, {"text": " des prix de connexion, \n mais ils permettent ", "start": 5098.24, "duration": 1.36}, {"text": " de gaver les \u00e9nerg\u00e9ticiens \n comme jamais. ", "start": 5099.64, "duration": 5.24}, {"text": " Vos services \n sont-ils au courant ", "start": 5104.92, "duration": 4.56}, {"text": " que l'explosion des prix \n de l'\u00e9nergie laminent ", "start": 5109.52, "duration": 1.64}, {"text": " les forces vives du pays? ", "start": 5111.2, "duration": 3.96}, {"text": " Quelque chose \n en France ", "start": 5115.2, "duration": 1.0}, {"text": " ne tourne pas rond. ", "start": 5116.24, "duration": 1.16}, {"text": " La sortie des tarifs \n r\u00e9glement\u00e9s, ", "start": 5117.44, "duration": 1.0}, {"text": " c'est vous. ", "start": 5118.48, "duration": 1.0}, {"text": " Les boulangeries \n qui ferment, ", "start": 5119.52, "duration": 1.0}, {"text": " c'est vous. ", "start": 5120.56, "duration": 1.96}, {"text": " Les TPE et PME \n qui ferment, c'est vous. ", "start": 5122.56, "duration": 3.88}, {"text": " L'explosion \n de la pauvret\u00e9, ", "start": 5126.48, "duration": 1.0}, {"text": " dans ce pays, \n \u00e7a se sait, c'est vous. ", "start": 5127.52, "duration": 3.36}, {"text": " Jusqu'o\u00f9 allez-vous \n affamer et tondre ", "start": 5130.92, "duration": 6.52}, {"text": " la population \n pour que les Bernard Arnault, ", "start": 5137.48, "duration": 3.24}, {"text": " Bettencourt et les 43 \n milliardaires ", "start": 5140.76, "duration": 5.28}, {"text": " qui ont doubl\u00e9 leur fortune en 10 \n ans soient prot\u00e9g\u00e9s? ", "start": 5146.08, "duration": 7.04}, {"text": " Renoncer \u00e0 cette hausse \n du 10% serait ", "start": 5153.16, "duration": 1.36}, {"text": " une d\u00e9cision au service du peuple. ", "start": 5154.56, "duration": 5.52}, {"text": " Allez-vous renoncer \n \u00e0 votre hausse d'imp\u00f4ts ", "start": 5160.12, "duration": 1.16}, {"text": " et trouver l'argent ailleurs? ", "start": 5161.32, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5163.12, "duration": 3.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Bruno Le Maire. ", "start": 5166.52, "duration": 4.28}, {"text": " - Bruno Le Maire: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 5170.84, "duration": 4.84}, {"text": " Ce qui ne tourne pas rond \n en France, ", "start": 5175.72, "duration": 1.56}, {"text": " c'est d\u00e9cid\u00e9ment la NUPES. ", "start": 5177.32, "duration": 2.32}, {"text": " Quelle incoh\u00e9rence \n dans vos propos! ", "start": 5179.68, "duration": 2.76}, {"text": " Vous nous dites \n qu'il faut prot\u00e9ger ", "start": 5182.48, "duration": 2.0}, {"text": " le pouvoir d'achat \n de nos compatriotes ", "start": 5184.52, "duration": 3.4}, {"text": " contre la flamb\u00e9e des prix \n de l'\u00e9lectricit\u00e9, ", "start": 5187.96, "duration": 5.32}, {"text": " je ne peux pas \n \u00eatre plus d'accord, ", "start": 5193.32, "duration": 1.72}, {"text": " mais pour cela, \n il y avait un instrument ", "start": 5195.08, "duration": 6.16}, {"text": " formidable qui s'appelle \n le bouclier tarifaire ", "start": 5201.28, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 5202.48, "duration": 1.56}, {"text": " Aucun autre pays \n europ\u00e9en ne l'a mis ", "start": 5204.08, "duration": 1.36}, {"text": " en place. ", "start": 5205.48, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons prot\u00e9g\u00e9 \n tous les Fran\u00e7ais ", "start": 5206.52, "duration": 1.16}, {"text": " contre l'explosion des prix \n de l'\u00e9lectricit\u00e9 ", "start": 5207.72, "duration": 1.16}, {"text": " et vous avez vot\u00e9 contre. ", "start": 5208.92, "duration": 3.84}, {"text": " Pour prot\u00e9ger \n le pouvoir d'achat, ", "start": 5212.8, "duration": 2.96}, {"text": " il fallait prot\u00e9ger \n les minima sociaux ", "start": 5215.8, "duration": 1.16}, {"text": " et les indexer \n sur l'inflation, ", "start": 5217.0, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez vot\u00e9 contre. ", "start": 5218.04, "duration": 2.8}, {"text": " Il fallait revaloriser \n les retraites minimales. ", "start": 5220.88, "duration": 3.52}, {"text": " Nous l'avons fait, \n vous avez vot\u00e9 contre. ", "start": 5224.44, "duration": 6.64}, {"text": " Pour prot\u00e9ger \n le pouvoir d'achat ", "start": 5231.12, "duration": 1.0}, {"text": " de ceux qui travaillent, \n il fallait indexer ", "start": 5232.16, "duration": 1.36}, {"text": " le bar\u00e8me des revenus \n sur l'inflation, ", "start": 5233.56, "duration": 1.16}, {"text": " vous avez vot\u00e9 contre. ", "start": 5234.76, "duration": 7.68}, {"text": " Vous avez vot\u00e9 \n contre tout ce qui prot\u00e9geait ", "start": 5242.48, "duration": 1.56}, {"text": " le pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais. ", "start": 5244.08, "duration": 3.56}, {"text": " Vous avez propos\u00e9 \n de d\u00e9fiscaliser ", "start": 5247.68, "duration": 1.0}, {"text": " les heures suppl\u00e9mentaires. ", "start": 5248.72, "duration": 2.16}, {"text": " Dans le fond, \n votre conception ", "start": 5250.92, "duration": 3.84}, {"text": " de la France, \n elle est tr\u00e8s simple: ", "start": 5254.8, "duration": 6.52}, {"text": " toujours plus de taxes, \n toujours ", "start": 5261.36, "duration": 1.32}, {"text": " plus d'imp\u00f4ts, \n de redistribution, ", "start": 5262.72, "duration": 1.12}, {"text": " mais moins de r\u00e9mun\u00e9ration \n du travail ", "start": 5263.88, "duration": 1.96}, {"text": " et de r\u00e9compenses \n pour ceux qui travaillent. ", "start": 5265.88, "duration": 3.6}, {"text": " Nous avons exactement \n la vision inverse. ", "start": 5269.52, "duration": 2.48}, {"text": " Nous r\u00e9compensons \n ceux qui ont un emploi ", "start": 5272.04, "duration": 1.36}, {"text": " et qui font vivre la nation. ", "start": 5273.44, "duration": 1.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 5274.88, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 5275.92, "duration": 3.68}, {"text": " - Ren\u00e9 Pilato: \n Votre politique \u00e9conomique ", "start": 5279.64, "duration": 1.16}, {"text": " est tellement bonne \n qu'il y a un tiers ", "start": 5280.84, "duration": 1.56}, {"text": " des Fran\u00e7ais qui sautent un repas. ", "start": 5282.44, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 5283.92, "duration": 2.6}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 5286.56, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 5287.76, "duration": 5.16}]}