{"label": "education", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.51, "duration": 3.17}, {"text": "bonjour je m'appelle Gr\u00e9gory", "start": 9.32, "duration": 3.8}, {"text": "qu'avez-vous ressenti lorsque vous avez", "start": 11.04, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu la premi\u00e8re", "start": 13.12, "duration": 4.96}, {"text": "fois et bien bonjour Gr\u00e9gory merci pour", "start": 15.0, "duration": 5.64}, {"text": "ta question en fait j'ai \u00e9prouv\u00e9", "start": 18.08, "duration": 5.039}, {"text": "beaucoup de fiert\u00e9 la premi\u00e8re fois et", "start": 20.64, "duration": 4.399}, {"text": "la seule fois finalement o\u00f9 j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 23.119, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne fiert\u00e9 parce que c'est", "start": 25.039, "duration": 5.4}, {"text": "toi que je repr\u00e9sente je repr\u00e9sente tous", "start": 27.84, "duration": 5.64}, {"text": "les citoyens europ\u00e9ens alors en fait ce", "start": 30.439, "duration": 4.601}, {"text": "mandat comme on dit", "start": 33.48, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9en au d\u00e9part je ne savais pas", "start": 35.04, "duration": 4.96}, {"text": "j'\u00e9tais pas tr\u00e8s tr\u00e8s fan de le prendre", "start": 37.96, "duration": 4.0}, {"text": "mais en fait parce que je ne suis pas du", "start": 40.0, "duration": 4.039}, {"text": "tout je viens pas de la politique moi je", "start": 41.96, "duration": 5.04}, {"text": "suis navigatrice et finalement et bien", "start": 44.039, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e7a m'a", "start": 47.0, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment \u00e9bloui enthousiasm\u00e9 de", "start": 48.76, "duration": 5.639}, {"text": "travailler ici avec plein d'autres pays", "start": 51.92, "duration": 3.959}, {"text": "plein d'autres coll\u00e8gues de tous les les", "start": 54.399, "duration": 4.201}, {"text": "\u00c9tats de l'Europe et je peux te dire que", "start": 55.879, "duration": 4.601}, {"text": "je ne vais pas y rester", "start": 58.6, "duration": 4.439}, {"text": "mais j'ai ador\u00e9 et je crois beaucoup que", "start": 60.48, "duration": 4.2}, {"text": "l'Europe est utile pour toi et pour ton", "start": 63.039, "duration": 4.641}, {"text": "avenir", "start": 64.68, "duration": 3.0}]}