{"label": "politique", "transcript": [{"text": "avec nous pour ce club comme tous les", "start": 0.24, "duration": 3.439}, {"text": "vendredis Arna Benedetti bonjour Arnaud", "start": 1.56, "duration": 3.719}, {"text": "merci d'\u00eatre l\u00e0 r\u00e9dacteur en chef de la", "start": 3.679, "duration": 3.16}, {"text": "revue politique et parlementaire et", "start": 5.279, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9videmment Benjamin Morel bonjour", "start": 6.839, "duration": 4.201}, {"text": "Benjamin merci \u00e9galement d'\u00eatre avec", "start": 8.4, "duration": 5.48}, {"text": "nous on va parler immigration dans", "start": 11.04, "duration": 4.44}, {"text": "quelques instants c'est l'un des faits", "start": 13.88, "duration": 3.2}, {"text": "politiques de la semaine Michel Barnier", "start": 15.48, "duration": 2.52}, {"text": "est aujourd'hui \u00e0 la fronti\u00e8re", "start": 17.08, "duration": 2.88}, {"text": "franco-italienne et une nouvelle loi", "start": 18.0, "duration": 3.439}, {"text": "immigration a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e par le", "start": 19.96, "duration": 3.72}, {"text": "Parlement alors que les 27 \u00e0 Bruxelles", "start": 21.439, "duration": 4.361}, {"text": "durcisse \u00e9galement leur politique", "start": 23.68, "duration": 3.599}, {"text": "migratoire on va parler de tout \u00e7a", "start": 25.8, "duration": 3.2}, {"text": "Quentin le retour de qutin bonjour", "start": 27.279, "duration": 3.4}, {"text": "quentinon bonjour \u00e0 T on va parler de", "start": 29.0, "duration": 3.119}, {"text": "l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat aussi avec vous", "start": 30.679, "duration": 3.281}, {"text": "c'est cela on voit que et bien toute", "start": 32.119, "duration": 3.521}, {"text": "cette r\u00e9forme sur l'immigration et aussi", "start": 33.96, "duration": 2.96}, {"text": "la question de laame effectivement \u00e7a", "start": 35.64, "duration": 3.16}, {"text": "vient tant de les relations entre et", "start": 36.92, "duration": 3.4}, {"text": "bien cette coalition au sein de cette", "start": 38.8, "duration": 3.32}, {"text": "coalitionour de Michel Barnier on voit", "start": 40.32, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e7a dans quelques instants d'abord on", "start": 42.12, "duration": 2.48}, {"text": "regarde l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gions", "start": 43.399, "duration": 3.121}, {"text": "consacr\u00e9 \u00e9videmment aux innondation qui", "start": 44.6, "duration": 4.32}, {"text": "touche le", "start": 46.52, "duration": 2.4}, {"text": "[Musique]", "start": 50.56, "duration": 3.309}, {"text": "pays et on va aller dans quelques", "start": 54.84, "duration": 4.28}, {"text": "instants rejoindre guilemme ricavi qui", "start": 57.28, "duration": 4.279}, {"text": "est \u00e0 Saint-Laurent DUV merci guilem", "start": 59.12, "duration": 4.439}, {"text": "d'\u00eatre avec nous on vous retrouve dans", "start": 61.559, "duration": 3.481}, {"text": "quelques instants sous la pluie", "start": 63.559, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9videmment puisque les Alpes maritimes", "start": 65.04, "duration": 3.759}, {"text": "sont \u00e9galement touch\u00e9 mais d'abord on va", "start": 66.76, "duration": 3.56}, {"text": "voir que c'est plus exceptionnel elles", "start": 68.799, "duration": 3.36}, {"text": "se sont abatttu sur le centre et le", "start": 70.32, "duration": 3.92}, {"text": "sud-est du pays la vigilance rouge est", "start": 72.159, "duration": 3.32}, {"text": "lev\u00e9e mais de nombreux d\u00e9partements", "start": 74.24, "duration": 2.64}, {"text": "restent en alerte on voit \u00e7a avec Samia", "start": 75.479, "duration": 5.161}, {"text": "de chir la mont\u00e9e des EAU a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 76.88, "duration": 7.08}, {"text": "rapide en Ard\u00e8che il est tomb\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 80.64, "duration": 6.88}, {"text": "700 mm de pluie hier entour\u00e9 par deux", "start": 83.96, "duration": 6.76}, {"text": "rivi\u00e8res la ville d'anon\u00e9 a \u00e9t\u00e9 inond\u00e9", "start": 87.52, "duration": 5.48}, {"text": "en \u00e0 peine une heure c'\u00e9tait tr\u00e8s", "start": 90.72, "duration": 4.92}, {"text": "impressionnant franchement pour les moi", "start": 93.0, "duration": 4.479}, {"text": "j'ai jamais vu \u00e7a les anciens on en a", "start": 95.64, "duration": 3.479}, {"text": "pas mal dans l'immeuble nont jamais vu", "start": 97.479, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e7a non plus jamais voil\u00e0 \u00e7a y est il", "start": 99.119, "duration": 5.441}, {"text": "repleut plusieurs personnes ont d\u00fb \u00eatre", "start": 102.2, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9vacu\u00e9 par h\u00e9licopt\u00e8re la force du", "start": 104.56, "duration": 5.159}, {"text": "courant a pi\u00e9g\u00e9 certains habitants dans", "start": 107.36, "duration": 3.96}, {"text": "leur propre maison le probl\u00e8me du", "start": 109.719, "duration": 3.08}, {"text": "boulanger c'est qu'il est rest\u00e9 chez lui", "start": 111.32, "duration": 3.399}, {"text": "et il pouvait plus sortir avec la", "start": 112.799, "duration": 4.201}, {"text": "pression de l'eau donc les pompiers les", "start": 114.719, "duration": 3.68}, {"text": "gendarmes ont cass\u00e9", "start": 117.0, "duration": 4.28}, {"text": "le la vite les \u00e9tablissements scolaires", "start": 118.399, "duration": 5.0}, {"text": "resteront ferm\u00e9s aujourd'hui tout comme", "start": 121.28, "duration": 5.32}, {"text": "le long du R\u00f4ne et du Giers \u00e0 givor au", "start": 123.399, "duration": 5.0}, {"text": "sud de Lyon plusieurs centaines", "start": 126.6, "duration": 4.4}, {"text": "d'habitants ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s l'autoroute", "start": 128.399, "duration": 4.441}, {"text": "et les liaisons ferroviaires entre Lyon", "start": 131.0, "duration": 3.92}, {"text": "et Saint-\u00c9tienne ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 132.84, "duration": 4.759}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s surpris tr\u00e8s m\u00eame l\u00e0", "start": 134.92, "duration": 5.44}, {"text": "je suis encore j'arrive pas \u00e0 croire ce", "start": 137.599, "duration": 4.201}, {"text": "que ce que je vois encore \u00e7a rend", "start": 140.36, "duration": 3.12}, {"text": "vraiment triste de voir JIR dans dans un", "start": 141.8, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e9tat comme \u00e7a m\u00eame sc\u00e9nario ailleurs", "start": 143.48, "duration": 5.36}, {"text": "dans la Loire comme ici \u00e0 Bour Argental", "start": 145.959, "duration": 5.121}, {"text": "mais aussi en ha Loire o\u00f9 des vaches ont", "start": 148.84, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9t\u00e9 emport\u00e9es par le courant \u00e0 Chambon", "start": 151.08, "duration": 4.56}, {"text": "sur liignon ces plus exceptionnelles ont", "start": 153.2, "duration": 4.52}, {"text": "touch\u00e9 tout le centreest et le sud-est", "start": 155.64, "duration": 5.48}, {"text": "de la France ag\u00e8 panier runach\u00e9 ministre", "start": 157.72, "duration": 5.72}, {"text": "de la transition \u00e9cologique a li\u00e9 ses", "start": 161.12, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9pisodes au d\u00e9r\u00e8glement climatique elle", "start": 163.44, "duration": 4.879}, {"text": "est attendue aujourd'hui en Ard\u00e8che et", "start": 166.12, "duration": 4.64}, {"text": "dans la Loire et on retourne tout de", "start": 168.319, "duration": 3.92}, {"text": "suite \u00e0 Saint-Laurent duvard merci", "start": 170.76, "duration": 3.6}, {"text": "guilem ricavi merci beaucoup d'\u00eatre avec", "start": 172.239, "duration": 4.881}, {"text": "nous sous la pluie encore on le voit", "start": 174.36, "duration": 4.519}, {"text": "guilem vous nous faites un petit point", "start": 177.12, "duration": 3.119}, {"text": "du coup sur la situation sitation dans", "start": 178.879, "duration": 4.681}, {"text": "les Alpes Maritimes et dans le Var", "start": 180.239, "duration": 4.56}, {"text": "oui effectivement Orian ici", "start": 183.56, "duration": 2.759}, {"text": "Saint-Laurent DUV alors c'est une", "start": 184.799, "duration": 3.641}, {"text": "curiosit\u00e9 g\u00e9ographique puisque la", "start": 186.319, "duration": 4.121}, {"text": "commune \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du fleuve Levard se", "start": 188.44, "duration": 4.159}, {"text": "trouve bien dans les Alpes Maritimes", "start": 190.44, "duration": 3.84}, {"text": "juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'ailleurs de l'a\u00e9roport", "start": 192.599, "duration": 3.841}, {"text": "niscotte d'Azur et vous le voyez", "start": 194.28, "duration": 3.879}, {"text": "effectivement il a beaucoup beaucoup", "start": 196.44, "duration": 4.439}, {"text": "plus cette nuit dans le d\u00e9partement sans", "start": 198.159, "duration": 4.64}, {"text": "toutefois provoquer de drames", "start": 200.879, "duration": 3.961}, {"text": "particuliers les gens s'\u00e9tait pr\u00e9par\u00e9", "start": 202.799, "duration": 4.44}, {"text": "l'alerte rouge pluie inondation avait", "start": 204.84, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e et depuis 6h on a bascul\u00e9 en", "start": 207.239, "duration": 4.801}, {"text": "vigilance orange donc beaucoup de", "start": 210.0, "duration": 3.64}, {"text": "prudence aujourd'hui sans doute encore", "start": 212.04, "duration": 3.919}, {"text": "beaucoup d'eau qui va tomber jusqu'\u00e0", "start": 213.64, "duration": 4.0}, {"text": "midi des cours d'eau \u00e9galement tr\u00e8s", "start": 215.959, "duration": 4.36}, {"text": "charg\u00e9 mais pour le moment la situation", "start": 217.64, "duration": 4.879}, {"text": "semble sous contr\u00f4le dans les Alpes", "start": 220.319, "duration": 5.521}, {"text": "Maritimes guilem du coup quel est est-ce", "start": 222.519, "duration": 4.601}, {"text": "que vous pouvez nous dire un peu plus de", "start": 225.84, "duration": 2.88}, {"text": "ce qui se passe de l'\u00e9tat d'esprit des", "start": 227.12, "duration": 3.88}, {"text": "habitants sur place avec des \u00e9pisodes \u00e0", "start": 228.72, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition he dans les Alpes Maritimes", "start": 231.0, "duration": 3.879}, {"text": "en plus", "start": 232.439, "duration": 3.601}, {"text": "oui alors c'est vrai que ce soit dans", "start": 234.879, "duration": 4.481}, {"text": "les alpes maritimes ou dans l'est du Var", "start": 236.04, "duration": 5.64}, {"text": "on commence \u00e0 s'habituer \u00e0 ces \u00e9pisodes", "start": 239.36, "duration": 3.84}, {"text": "hein la semaine derni\u00e8re \u00e7a avait d\u00e9j\u00e0", "start": 241.68, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le cas 15 jours plut\u00f4t \u00e7a avait", "start": 243.2, "duration": 4.599}, {"text": "aussi \u00e9t\u00e9 le cas et donc il y a une", "start": 245.84, "duration": 3.479}, {"text": "forme d'inqui\u00e9tude ici les gens ont bien", "start": 247.799, "duration": 3.64}, {"text": "conscience qu'il y a une \u00e9volution de la", "start": 249.319, "duration": 4.241}, {"text": "m\u00e9t\u00e9o et donc sans doute aussi du climat", "start": 251.439, "duration": 4.44}, {"text": "puisqu'il n'y avait pas eu d'\u00e9pisode", "start": 253.56, "duration": 4.72}, {"text": "aussi important dans une r\u00e9gion o\u00f9", "start": 255.879, "duration": 4.161}, {"text": "pourtant on est tr\u00e8s habitu\u00e9 \u00e0 ces", "start": 258.28, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9pisodes m\u00e9diterran\u00e9ens o\u00f9 les chutes", "start": 260.04, "duration": 4.68}, {"text": "d'eau ici sont tr\u00e8s fr\u00e9quente mais on", "start": 262.56, "duration": 4.639}, {"text": "constate effectivement une densification", "start": 264.72, "duration": 4.6}, {"text": "une intensification de ces ph\u00e9nom\u00e8nes", "start": 267.199, "duration": 3.681}, {"text": "c'est ce que l'on d\u00e9crit d'ailleurs dans", "start": 269.32, "duration": 3.2}, {"text": "les colonnes de Nice Matin et de Var", "start": 270.88, "duration": 3.759}, {"text": "Matin aujourd'hui les ph\u00e9nom\u00e8nes se", "start": 272.52, "duration": 4.28}, {"text": "multiplient s'amplifient et il faudra", "start": 274.639, "duration": 4.12}, {"text": "sans doute apprendre \u00e0 vivre avec dans", "start": 276.8, "duration": 3.399}, {"text": "les prochaines ann\u00e9es les prochaines", "start": 278.759, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9cennies un grand merci guilem merci", "start": 280.199, "duration": 4.041}, {"text": "beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous sous la", "start": 282.8, "duration": 3.2}, {"text": "pluie on va vous laisser \u00e9videmment vous", "start": 284.24, "duration": 3.799}, {"text": "mettre \u00e0 l'abri on suivra la situation", "start": 286.0, "duration": 3.52}, {"text": "dans les d\u00e9partements des Alpes", "start": 288.039, "duration": 3.961}, {"text": "Maritimes et DUV et on regarde vos unes", "start": 289.52, "duration": 4.16}, {"text": "sous la menace des eosx c'est \u00e0 la Une", "start": 292.0, "duration": 3.759}, {"text": "de Nice Matin et en Var Matin in temps", "start": 293.68, "duration": 4.72}, {"text": "p\u00e9ri le sud est surveill\u00e9 merci", "start": 295.759, "duration": 5.72}, {"text": "infiniment guilem av d'avoir \u00e9t\u00e9 avec", "start": 298.4, "duration": 6.519}, {"text": "nous un mot peut-\u00eatre sur ces \u00e9pisodes \u00e0", "start": 301.479, "duration": 7.761}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition on le voit \u00e9videmment Arnaud", "start": 304.919, "duration": 6.361}, {"text": "ces \u00e9pisodes qui se r\u00e9p\u00e8tent et et", "start": 309.24, "duration": 4.36}, {"text": "peut-\u00eatre alors on n' pas entendu des", "start": 311.28, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9actions politiques tant que \u00e7a on", "start": 313.6, "duration": 4.0}, {"text": "entend ag\u00e8 panirunach la ministre de la", "start": 315.12, "duration": 4.04}, {"text": "transition \u00e9cologique mais pour le", "start": 317.6, "duration": 2.719}, {"text": "moment il y a il y a pas d'autres", "start": 319.16, "duration": 2.159}, {"text": "signaux qui sont envoy\u00e9s par le", "start": 320.319, "duration": 2.841}, {"text": "gouvernement oui alors peut-\u00eatre c'est", "start": 321.319, "duration": 3.72}, {"text": "une d\u00e9 marque de la communication de ce", "start": 323.16, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement c'est de ne pas en faire", "start": 325.039, "duration": 3.28}, {"text": "trop en tout cas c'est c'est la marque", "start": 326.68, "duration": 3.84}, {"text": "au moins du Premier ministre de Michel", "start": 328.319, "duration": 4.44}, {"text": "Barnier et on laisse pour le coup la", "start": 330.52, "duration": 4.399}, {"text": "ministre qui est en charge de ce", "start": 332.759, "duration": 5.761}, {"text": "dossier s'exprimer en l'occurrence donc", "start": 334.919, "duration": 6.601}, {"text": "finalement rien de de trop surprenant", "start": 338.52, "duration": 4.28}, {"text": "dans cette communication qui peut", "start": 341.52, "duration": 3.28}, {"text": "appara\u00eetre comme une communication \u00e0", "start": 342.8, "duration": 5.16}, {"text": "minima mais je crois que en effet c'est", "start": 344.8, "duration": 5.239}, {"text": "vraisemblablement la volont\u00e9 de la part", "start": 347.96, "duration": 4.799}, {"text": "du Premier ministre de ne pas je veux", "start": 350.039, "duration": 4.961}, {"text": "dire en rajouter m\u00eame si ce sont des", "start": 352.759, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements qui sont des \u00e9v\u00e9nements", "start": 355.0, "duration": 3.12}, {"text": "particuli\u00e8rement particuli\u00e8rement", "start": 356.68, "duration": 3.84}, {"text": "p\u00e9nibles Benjamin oui non je suis assez", "start": 358.12, "duration": 3.56}, {"text": "d'accord souvenez-vous des premiers pas", "start": 360.52, "duration": 2.64}, {"text": "de Gabriel \u00e0al \u00e0 l'\u00e9poque on a des", "start": 361.68, "duration": 2.76}, {"text": "inondations dans le Nord et tout de", "start": 363.16, "duration": 3.12}, {"text": "suite il est m\u00eame pas prier d\u00e9placement", "start": 364.44, "duration": 4.12}, {"text": "ou exactement il nomination il a m\u00eame", "start": 366.28, "duration": 3.52}, {"text": "pas encore de directeur de cabinet je", "start": 368.56, "duration": 3.0}, {"text": "crois il est d\u00e9j\u00e0 sur le terrain pour", "start": 369.8, "duration": 4.04}, {"text": "exister pour montrer que et bien il agit", "start": 371.56, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9ellement sur les choses et cetera l\u00e0", "start": 373.84, "duration": 2.68}, {"text": "on a une communication beaucoup plus en", "start": 375.24, "duration": 2.92}, {"text": "retrait il s'agit de montrer qu'au", "start": 376.52, "duration": 3.2}, {"text": "contraire ben l'\u00c9tat et Premier ministre", "start": 378.16, "duration": 3.24}, {"text": "sont droit dans leur botes et sont un", "start": 379.72, "duration": 3.4}, {"text": "p\u00f4le de stabilit\u00e9 c'est pas non plus le", "start": 381.4, "duration": 3.919}, {"text": "m\u00eame moment politique et donc ce faisant", "start": 383.12, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a explique l'\u00e9cart en terme de com et", "start": 385.319, "duration": 3.32}, {"text": "puis il y a d'autres enjeux il y a", "start": 387.36, "duration": 3.04}, {"text": "d'autres enjeux pour le gouvernement", "start": 388.639, "duration": 3.441}, {"text": "dans le moment avec un budget oui oui", "start": 390.4, "duration": 3.88}, {"text": "par exemple avec un budget et avec un", "start": 392.08, "duration": 4.6}, {"text": "budget et avec la question de", "start": 394.28, "duration": 4.88}, {"text": "l'immigration aussi puisque c'est un", "start": 396.68, "duration": 4.639}, {"text": "sujet aujourd'hui Michel Barnier se rend", "start": 399.16, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 la fronti\u00e8re franco-italienne", "start": 401.319, "duration": 3.761}, {"text": "justement dans les Alpes Maritimes pour", "start": 403.36, "duration": 4.72}, {"text": "exposer sa vision de l'immigration et", "start": 405.08, "duration": 4.48}, {"text": "Quentin \u00e7a fait partie des faits", "start": 408.08, "duration": 2.959}, {"text": "marquant de l'actualit\u00e9 politique de", "start": 409.56, "duration": 3.359}, {"text": "cette semaine l'annonce d'un nouveau", "start": 411.039, "duration": 3.521}, {"text": "projet de loi immigration qui vient", "start": 412.919, "duration": 3.68}, {"text": "tendre un peu plus les relations au sein", "start": 414.56, "duration": 3.52}, {"text": "de la majorit\u00e9 de la droite et du centre", "start": 416.599, "duration": 3.201}, {"text": "voil\u00e0 c'est \u00e7a d'ailleurs le journal le", "start": 418.08, "duration": 4.0}, {"text": "monde rel\u00e8ve he que le pr\u00e9c\u00e9dent texte a", "start": 419.8, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9 il y a moins d'un an", "start": 422.08, "duration": 4.16}, {"text": "c'\u00e9tait le 26 janvier dernier et", "start": 423.96, "duration": 3.799}, {"text": "d'ailleurs que certains des d\u00e9crets", "start": 426.24, "duration": 3.92}, {"text": "d'application du pr\u00e9c\u00e9dent texte n'ont", "start": 427.759, "duration": 4.72}, {"text": "toujours pas \u00e9t\u00e9 pris la porte-parole du", "start": 430.16, "duration": 4.319}, {"text": "gouvernement ma bre\u00e9jon qui a expliqu\u00e9", "start": 432.479, "duration": 3.081}, {"text": "dimanche que le nouveau texte", "start": 434.479, "duration": 2.84}, {"text": "immigration \u00e9tait n\u00e9cessaire notamment", "start": 435.56, "duration": 4.68}, {"text": "pour augmenter la dur\u00e9e maximale pour et", "start": 437.319, "duration": 5.6}, {"text": "bien garder en r\u00e9tention les \u00e9trangers", "start": 440.24, "duration": 5.079}, {"text": "vis\u00e9s par des mesure d'expulsion la mort", "start": 442.919, "duration": 4.0}, {"text": "de la jeune philippine avait point\u00e9 les", "start": 445.319, "duration": 3.0}, {"text": "failles on s'en souvient de ces", "start": 446.919, "duration": 3.12}, {"text": "questions des d\u00e9lais dans les centres de", "start": 448.319, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9tention alors pourquoi les macronistes", "start": 450.039, "duration": 3.081}, {"text": "sont r\u00e9ticents et bien souvenez-vous", "start": 451.72, "duration": 3.64}, {"text": "l'hiver dernier pour faire voter son", "start": 453.12, "duration": 3.96}, {"text": "texte le gouvernement borne avait", "start": 455.36, "duration": 3.959}, {"text": "accept\u00e9 d'inclure des mesures venues de", "start": 457.08, "duration": 4.04}, {"text": "la droite s\u00e9natoriale tr\u00e8s dur en", "start": 459.319, "duration": 4.041}, {"text": "mati\u00e8re d'immigration on les on va les", "start": 461.12, "duration": 3.88}, {"text": "rappeler le retour du d\u00e9l de", "start": 463.36, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9jourr\u00e9gulier aussi les quotas", "start": 465.0, "duration": 4.039}, {"text": "migratoires annuels le durcissement de", "start": 467.12, "duration": 3.84}, {"text": "l'acc\u00e8s aux prestations sociales pour", "start": 469.039, "duration": 4.0}, {"text": "les \u00e9trangers ou encore et bien se", "start": 470.96, "duration": 3.88}, {"text": "resserement des crit\u00e8res du regroupement", "start": 473.039, "duration": 4.28}, {"text": "familial les d\u00e9put\u00e9s macronistes avaient", "start": 474.84, "duration": 4.4}, {"text": "accept\u00e9 de voter ces mesures mais tout", "start": 477.319, "duration": 4.121}, {"text": "en les d\u00e9non\u00e7ant d'ailleurs ces mesures", "start": 479.24, "duration": 3.959}, {"text": "he finalement 35 d'entre elles avaient", "start": 481.44, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9t\u00e9 partiellement ou compl\u00e8tement", "start": 483.199, "duration": 4.84}, {"text": "censur\u00e9 par le Conseil constitutionnel", "start": 485.199, "duration": 4.361}, {"text": "pour le plus grand soulagement de ces", "start": 488.039, "duration": 3.44}, {"text": "macronistes mais de l'autre c\u00f4t\u00e9 et bien", "start": 489.56, "duration": 4.24}, {"text": "la droite ne cachait pas son agacement", "start": 491.479, "duration": 4.201}, {"text": "depuis janvier dernier \u00e9coutez \u00e0 notre", "start": 493.8, "duration": 3.72}, {"text": "micro Roger carucci c'\u00e9tait mercredi au", "start": 495.68, "duration": 5.04}, {"text": "micro d'Alex Poussard reo l'a clairement", "start": 497.52, "duration": 5.359}, {"text": "dit on va voir ce qu'on peut faire sur", "start": 500.72, "duration": 4.36}, {"text": "la r\u00e9duction du regroupement familial et", "start": 502.879, "duration": 4.121}, {"text": "sur un certain nombre de sujets je dis", "start": 505.08, "duration": 4.44}, {"text": "pas qu'on en a pas tous un peu assez", "start": 507.0, "duration": 4.44}, {"text": "c'est le 10e ou 12e texte sur", "start": 509.52, "duration": 4.28}, {"text": "l'immigration 15 ou 20 ans c'est vrai", "start": 511.44, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on a le sentiment de chaque fois", "start": 513.8, "duration": 4.84}, {"text": "refaire mais il faut rester tr\u00e8s dans la", "start": 515.0, "duration": 6.12}, {"text": "ligne de ce que nous avons vot\u00e9 au S\u00e9nat", "start": 518.64, "duration": 4.24}, {"text": "et donc nous allons le refaire et cette", "start": 521.12, "duration": 3.36}, {"text": "fois-ci j'esp\u00e8re que \u00e7a passera au", "start": 522.88, "duration": 3.04}, {"text": "Conseil", "start": 524.48, "duration": 4.28}, {"text": "constitutionnel et on voit de liges", "start": 525.92, "duration": 4.44}, {"text": "politiques difficiles \u00e0 concilier au", "start": 528.76, "duration": 2.84}, {"text": "sein de l'alliance de la droite et du", "start": 530.36, "duration": 2.599}, {"text": "centre c'est \u00e7a en fait le nouveau", "start": 531.6, "duration": 3.2}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur Bruno retaillot", "start": 532.959, "duration": 3.921}, {"text": "est sur tous les fronts il multiplie les", "start": 534.8, "duration": 4.24}, {"text": "initiatives politiques avec une ligne", "start": 536.88, "duration": 4.6}, {"text": "politique tr\u00e8s \u00e0 droite autre exemple", "start": 539.04, "duration": 4.12}, {"text": "avec la r\u00e9forme de l'aide m\u00e9dicale", "start": 541.48, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00c9tat le dispositif qui permet \u00e0 des", "start": 543.16, "duration": 3.88}, {"text": "personnes en en situation irr\u00e9guli\u00e8re", "start": 545.12, "duration": 4.159}, {"text": "d'\u00eatre soign\u00e9 en France Bruno rotillot a", "start": 547.04, "duration": 3.96}, {"text": "annonc\u00e9 fin septembre vouloir la", "start": 549.279, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9former un sujet explosif comme le dit", "start": 551.0, "duration": 5.0}, {"text": "cet article pour l'heure il n'a pas", "start": 554.0, "duration": 4.72}, {"text": "gagn\u00e9 l'arbitrage politique puisque le", "start": 556.0, "duration": 4.8}, {"text": "budget de la me a bien \u00e9t\u00e9 gel\u00e9 mais", "start": 558.72, "duration": 5.4}, {"text": "sans toucher \u00e0 ses contours jeun VI Dar", "start": 560.8, "duration": 4.8}, {"text": "la ministre de la sant\u00e9 la redit cette", "start": 564.12, "duration": 3.2}, {"text": "semaine il n'est pas question qu'il y", "start": 565.6, "duration": 4.28}, {"text": "ait un sujet ame dans le prochain", "start": 567.32, "duration": 4.32}, {"text": "texte sur l'immigration c'est ce que", "start": 569.88, "duration": 3.76}, {"text": "souhaitaent les groupes en marche enfin", "start": 571.64, "duration": 4.28}, {"text": "ensemble pour la R\u00e9publique et le model", "start": 573.64, "duration": 3.879}, {"text": "qui donc pour l'instant ont gagn\u00e9 cet", "start": 575.92, "duration": 3.08}, {"text": "arbitrage politique oui on va peut-\u00eatre", "start": 577.519, "duration": 2.88}, {"text": "commencer par \u00e7a est-ce que du coup", "start": 579.0, "duration": 3.2}, {"text": "cette question de l'immigration elle", "start": 580.399, "duration": 3.961}, {"text": "r\u00e9active une sorte de cvage droite", "start": 582.2, "duration": 3.72}, {"text": "gauche au sein m\u00eame de la macronie", "start": 584.36, "duration": 3.919}, {"text": "Arnaud oui enfin la macronie qui est", "start": 585.92, "duration": 5.0}, {"text": "aujourd'hui une macronie alli\u00e9e \u00e0r il", "start": 588.279, "duration": 4.281}, {"text": "faut le rappeler alors on avait d\u00e9j\u00e0 il", "start": 590.92, "duration": 3.68}, {"text": "faut se souvenir des clivage au sein", "start": 592.56, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00eame de la macronie lors des 7 ann\u00e9es", "start": 594.6, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes mais l\u00e0 en l'occurrence avec", "start": 597.56, "duration": 4.04}, {"text": "LIR les clivages sont encore plus forts", "start": 599.64, "duration": 2.879}, {"text": "parce que comme vous l'avez tr\u00e8s", "start": 601.6, "duration": 3.32}, {"text": "justement rappel\u00e9 dans votre reportage", "start": 602.519, "duration": 4.041}, {"text": "il faut se souvenir que la derni\u00e8re loi", "start": 604.92, "duration": 3.4}, {"text": "sur l'immigration avait \u00e9t\u00e9", "start": 606.56, "duration": 3.839}, {"text": "consid\u00e9rablement durci par Monsieur", "start": 608.32, "duration": 3.959}, {"text": "retaillot lui-m\u00eame qui pr\u00e9sidait le", "start": 610.399, "duration": 5.0}, {"text": "groupe LR au S\u00e9nat donc si vous voulez", "start": 612.279, "duration": 5.321}, {"text": "la difficult\u00e9 aujourd'hui est encore", "start": 615.399, "duration": 4.12}, {"text": "plus importante qu'elle ne l'\u00e9tait il y", "start": 617.6, "duration": 4.4}, {"text": "a euh quelques quelques mois ou il y a", "start": 619.519, "duration": 4.241}, {"text": "quelques quelques ann\u00e9es bon la v\u00e9rit\u00e9", "start": 622.0, "duration": 3.0}, {"text": "c'est qu'il y a des avantages et des", "start": 623.76, "duration": 3.04}, {"text": "inconv\u00e9nients pour le pour Michel", "start": 625.0, "duration": 3.24}, {"text": "Barnier sur cette affaire le gros", "start": 626.8, "duration": 3.32}, {"text": "avantage qui est le sien c'est que il a", "start": 628.24, "duration": 3.56}, {"text": "vraisemblablement sur cette question", "start": 630.12, "duration": 4.2}, {"text": "migratoire sur cet enjeu migratoire le", "start": 631.8, "duration": 4.12}, {"text": "soutien d'une grande majorit\u00e9 de", "start": 634.32, "duration": 3.16}, {"text": "l'opinion publique tous les sondages le", "start": 635.92, "duration": 4.96}, {"text": "montre 70 75 parfois 80 % de nos", "start": 637.48, "duration": 5.08}, {"text": "compatriotes sont favorables \u00e0 un", "start": 640.88, "duration": 3.959}, {"text": "durcissement des mesures en mati\u00e8re de", "start": 642.56, "duration": 4.519}, {"text": "politique migratoire \u00e7a c'est bien", "start": 644.839, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9videmment sur cet aspect- l\u00e0 qu'il va", "start": 647.079, "duration": 5.44}, {"text": "s'appuyer euh apr\u00e8s les inconv\u00e9nients", "start": 649.6, "duration": 4.2}, {"text": "ils sont li\u00e9s en effet \u00e0 la", "start": 652.519, "duration": 4.601}, {"text": "structuration m\u00eame de son alliance \u00e7a", "start": 653.8, "duration": 5.159}, {"text": "c'est un premier point 2ux\u00e8me point", "start": 657.12, "duration": 3.24}, {"text": "apr\u00e8s alors l\u00e0 je laisserai plut\u00f4t le", "start": 658.959, "duration": 3.721}, {"text": "constitutionnaliste s'exprimer mais", "start": 660.36, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui au regard de l'\u00e9tat du droit", "start": 662.68, "duration": 4.76}, {"text": "euh qu'est-ce qu'on peut faire de plus", "start": 665.16, "duration": 4.6}, {"text": "par rapport \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9 fait lors de", "start": 667.44, "duration": 4.24}, {"text": "la derni\u00e8re loi et comme l'a rappel\u00e9", "start": 669.76, "duration": 4.16}, {"text": "d'ailleurs Roger carucci implicitement", "start": 671.68, "duration": 4.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que il faut se souvenir que", "start": 673.92, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e8s de 35 dispositions ont \u00e9t\u00e9", "start": 675.68, "duration": 4.64}, {"text": "censur\u00e9es par le Conseil constitionnel", "start": 678.72, "duration": 3.16}, {"text": "alors pour des raisons diff\u00e9rentes", "start": 680.32, "duration": 3.92}, {"text": "parfois pour des raisons de cavalier", "start": 681.88, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislatif et cetera et cetera mais", "start": 684.24, "duration": 4.279}, {"text": "est-ce qu'aujourd'hui il y a disons euh", "start": 685.88, "duration": 4.079}, {"text": "quelque part un un trou de souris pour", "start": 688.519, "duration": 4.161}, {"text": "se fauxfiler juridiquement pour essayer", "start": 689.959, "duration": 5.0}, {"text": "en effet de permettre d'envoyer des", "start": 692.68, "duration": 3.64}, {"text": "signaux \u00e0 l'opinion parce que c'est ce", "start": 694.959, "duration": 2.961}, {"text": "que veut faire en tout cas Bruno", "start": 696.32, "duration": 4.24}, {"text": "rotaillot \u00e7a c'est une vraie question", "start": 697.92, "duration": 4.479}, {"text": "dans l'\u00e9tat actuel de notre droit ouais", "start": 700.56, "duration": 3.44}, {"text": "Benjamin il y a une trentaine de lois", "start": 702.399, "duration": 2.921}, {"text": "depuis 40 ans sur l'immigration", "start": 704.0, "duration": 2.519}, {"text": "qu'est-ce qu'on peut faire de plus", "start": 705.32, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui et pourquoi autant de loi", "start": 706.519, "duration": 3.601}, {"text": "modifier quelques virgules et puis", "start": 708.56, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9ventuellement dire regardez avec ce", "start": 710.12, "duration": 3.2}, {"text": "texte nous avons r\u00e9gl\u00e9 toutes les", "start": 711.76, "duration": 3.24}, {"text": "question relative \u00e0 l'immigration promis", "start": 713.32, "duration": 2.92}, {"text": "jur\u00e9 enfin pendant 6 mois parce", "start": 715.0, "duration": 2.279}, {"text": "qu'ensuite il y aura une nouvelle loi", "start": 716.24, "duration": 3.0}, {"text": "immigration c'est des signaux politiques", "start": 717.279, "duration": 3.321}, {"text": "on envoie des signaux politiques pour", "start": 719.24, "duration": 3.279}, {"text": "expliquer qu'on ne n\u00e9glige pas le sujet", "start": 720.6, "duration": 3.64}, {"text": "de l'immigration qui est sensible dans", "start": 722.519, "duration": 3.521}, {"text": "l'\u00e9lectorat notamment dans certains", "start": 724.24, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9lectorats notamment dans celui de", "start": 726.04, "duration": 3.16}, {"text": "Marine Le Pen or il faut donner des", "start": 727.76, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments \u00e0 Marine Le Pen si vous voulez", "start": 729.2, "duration": 3.36}, {"text": "qu'elle puisse ne pas vous censurer", "start": 731.0, "duration": 2.959}, {"text": "Marine Le Pen n'a pas int\u00e9r\u00eat", "start": 732.56, "duration": 2.32}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 faire tomber le", "start": 733.959, "duration": 2.24}, {"text": "gouvernement sur le budget mais c'est", "start": 734.88, "duration": 2.519}, {"text": "compliqu\u00e9 pour elle parce que quand m\u00eame", "start": 736.199, "duration": 2.841}, {"text": "c'est un budget qui a priori fait pas", "start": 737.399, "duration": 3.88}, {"text": "plaisir \u00e0 son \u00e9lectorat et elle incarne", "start": 739.04, "duration": 3.799}, {"text": "en tout cas pour elle la principale", "start": 741.279, "duration": 3.841}, {"text": "opposition et donc ce faisant elle a", "start": 742.839, "duration": 4.161}, {"text": "besoin d'\u00e9l\u00e9ments pour dire je censure", "start": 745.12, "duration": 2.76}, {"text": "pas tout de suite parce que demain il y", "start": 747.0, "duration": 2.68}, {"text": "a une moi immigration attend de voir la", "start": 747.88, "duration": 3.079}, {"text": "t\u00eate de la loie immigration parce que", "start": 749.68, "duration": 3.76}, {"text": "comme le disait Arnaud un sc\u00e9nario le", "start": 750.959, "duration": 4.481}, {"text": "plus pessimiste pour le gouvernement \u00e7a", "start": 753.44, "duration": 4.199}, {"text": "divise sa majorit\u00e9 au point de le faire", "start": 755.44, "duration": 4.24}, {"text": "tomber adieu gouvernement sur une loi", "start": 757.639, "duration": 3.2}, {"text": "qui n'\u00e9tait pas vraiment n\u00e9cessaire sur", "start": 759.68, "duration": 3.08}, {"text": "le fond parce qu'elle changera 3 virgul", "start": 760.839, "duration": 4.921}, {"text": "soit on va au bout auquel cas et bien il", "start": 762.76, "duration": 4.28}, {"text": "y a un risque de censure qui est", "start": 765.76, "duration": 2.6}, {"text": "gigantesque parce qu'on dit beaucoup le", "start": 767.04, "duration": 3.0}, {"text": "Conseil a censur\u00e9 sur la forme sur la", "start": 768.36, "duration": 3.8}, {"text": "loi immigration c'est vrai sauf que vous", "start": 770.04, "duration": 3.4}, {"text": "le savez tr\u00e8s bien parce que vous", "start": 772.16, "duration": 2.84}, {"text": "connaissez bien le S\u00e9nat derri\u00e8re on a", "start": 773.44, "duration": 3.12}, {"text": "eu un r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative partag\u00e9", "start": 775.0, "duration": 3.8}, {"text": "propos\u00e9 par LR et donc le Conseil a eu \u00e0", "start": 776.56, "duration": 4.079}, {"text": "conna\u00eetre du fond des dispositions et", "start": 778.8, "duration": 3.36}, {"text": "sur le fond il \u00e9tait pas d'accord avec", "start": 780.639, "duration": 3.081}, {"text": "un grand nombre donc on aura peut-\u00eatre", "start": 782.16, "duration": 3.56}, {"text": "pas 35 articles censur\u00e9s cette fois-ci", "start": 783.72, "duration": 4.84}, {"text": "n'emp\u00eache que vous avez des articles", "start": 785.72, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9ellement de fond auquel tient LR et", "start": 788.56, "duration": 4.079}, {"text": "sur lequel appuiera le RN et bien qui", "start": 790.48, "duration": 4.08}, {"text": "seront censur\u00e9s que dira Marine Le Pen", "start": 792.639, "duration": 4.081}, {"text": "apr\u00e8s elle dira vous voyez bien je vous", "start": 794.56, "duration": 4.719}, {"text": "l'avais bien dit le probl\u00e8me c'est pas", "start": 796.72, "duration": 3.919}, {"text": "la volont\u00e9 du gouvernement ils ont fait", "start": 799.279, "duration": 3.0}, {"text": "une loi tr\u00e8s dur le probl\u00e8me c'est la", "start": 800.639, "duration": 3.32}, {"text": "Constitution c'est l'\u00c9tat de droit et", "start": 802.279, "duration": 3.761}, {"text": "cetera donc je suis la seule alternative", "start": 803.959, "duration": 3.521}, {"text": "si vous voulez vous mettre une balle d'", "start": 806.04, "duration": 2.84}, {"text": "pied d'un point de vue politique vous ne", "start": 807.48, "duration": 3.2}, {"text": "faites faites pas mieux donc aujourd'hui", "start": 808.88, "duration": 4.319}, {"text": "on a la pr\u00e9vision d'un potentiel texte", "start": 810.68, "duration": 4.56}, {"text": "pour faire plaisir \u00e0 Marine Le Pen on", "start": 813.199, "duration": 3.801}, {"text": "verra s'il y a encore un gouvernement \u00e0", "start": 815.24, "duration": 4.039}, {"text": "la fin de l'hiver si effectivement on a", "start": 817.0, "duration": 4.199}, {"text": "un texte juste je vais faire \u00e9videmment", "start": 819.279, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9agir \u00e0 Arnaud sur l'aspect politique", "start": 821.199, "duration": 2.961}, {"text": "juste pour bien comprendre c'est-\u00e0-dire", "start": 822.68, "duration": 3.32}, {"text": "les dispositions qui ont \u00e9t\u00e9 censur\u00e9 par", "start": 824.16, "duration": 3.479}, {"text": "le Conseil constitutionnel elles ne", "start": 826.0, "duration": 3.36}, {"text": "peuvent pas \u00eatre r\u00e9int\u00e9gr\u00e9es dans une", "start": 827.639, "duration": 3.241}, {"text": "autre loi pour vous en tout cas \u00e7a ne", "start": 829.36, "duration": 3.2}, {"text": "passera pas forc\u00e9ment l'\u00e9tape du Conseil", "start": 830.88, "duration": 3.199}, {"text": "constitutionnel vous pouvez toujours", "start": 832.56, "duration": 3.279}, {"text": "essayer de les r\u00e9int\u00e9grer en revanche il", "start": 834.079, "duration": 3.32}, {"text": "est \u00e0 peu pr\u00e8s certain que le Conseil", "start": 835.839, "duration": 3.481}, {"text": "sera saisi hein la gauche que ce soit", "start": 837.399, "duration": 3.521}, {"text": "ici ou \u00e0 l'Assembl\u00e9e saisira le conseil", "start": 839.32, "duration": 3.04}, {"text": "il trouveront les 60 d\u00e9put\u00e9s ou 60", "start": 840.92, "duration": 3.24}, {"text": "s\u00e9nateurs et le Conseil aura \u00e0 conna\u00eetre", "start": 842.36, "duration": 4.399}, {"text": "du fond et sur tous les sujets qui sont", "start": 844.16, "duration": 5.359}, {"text": "les sujet notamment de conditionnement", "start": 846.759, "duration": 4.681}, {"text": "des allocations et cetera tout \u00e7a c'est", "start": 849.519, "duration": 3.68}, {"text": "pas constitutionnel il faut oublier", "start": 851.44, "duration": 3.079}, {"text": "alors c'est bien ou pas bien ensuite on", "start": 853.199, "duration": 2.681}, {"text": "peut dire on va r\u00e9viser la Constitution", "start": 854.519, "duration": 3.281}, {"text": "demain quand Bruno retaillot dit le", "start": 855.88, "duration": 3.399}, {"text": "probl\u00e8me c'est l'\u00e9tat de droit ou l'\u00e9tat", "start": 857.8, "duration": 3.12}, {"text": "du droit on a d\u00e9j\u00e0 eu ce d\u00e9bat en fait", "start": 859.279, "duration": 4.24}, {"text": "c'est ce qui pointe \u00e0 constitution", "start": 860.92, "duration": 5.32}, {"text": "constante avancer sur les dossiers qui", "start": 863.519, "duration": 4.201}, {"text": "aujourd'hui sont prioritaires en mati\u00e8re", "start": 866.24, "duration": 3.32}, {"text": "d'immigration pour la droite et pour", "start": 867.72, "duration": 3.6}, {"text": "l'extr\u00eame droite appara\u00eet en effet tr\u00e8s", "start": 869.56, "duration": 3.839}, {"text": "contraint et dernier point quand M m\u00eame", "start": 871.32, "duration": 3.04}, {"text": "ce serait valid\u00e9 par le Conseil", "start": 873.399, "duration": 2.961}, {"text": "constitutionnel c'est pas fini derri\u00e8re", "start": 874.36, "duration": 3.8}, {"text": "il y a la cdH qui n'annulera pas la", "start": 876.36, "duration": 3.96}, {"text": "disposition mais peut \u00e9carter la loi et", "start": 878.16, "duration": 3.76}, {"text": "au quel cas bah vous avez un juge", "start": 880.32, "duration": 2.92}, {"text": "administratif qui n'appliquera pas votre", "start": 881.92, "duration": 3.88}, {"text": "loi imaginez l'effet d\u00e9ceptif sur", "start": 883.24, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9lectorat si vous voulez Marine Le Pen", "start": 885.8, "duration": 4.8}, {"text": "a parfaitement compris quel \u00e9tait le", "start": 888.12, "duration": 4.279}, {"text": "j'allais dire le caract\u00e8re pi\u00e9geant", "start": 890.6, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui de ce sujet de l'immigration", "start": 892.399, "duration": 4.12}, {"text": "pour l'actuel gouvernement je rappelle", "start": 894.6, "duration": 3.84}, {"text": "que lors de la d\u00e9claration de politique", "start": 896.519, "duration": 3.201}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale", "start": 898.44, "duration": 3.399}, {"text": "de Michel Barnier lorsqu'elle lui a", "start": 899.72, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9pondu elle a fait de cette loi sur", "start": 901.839, "duration": 5.321}, {"text": "l'immigration du d\u00e9p\u00f4t de ce projet de", "start": 904.6, "duration": 5.159}, {"text": "loi sur l'immigration une condition", "start": 907.16, "duration": 4.28}, {"text": "sy\u00e9quanone", "start": 909.759, "duration": 4.76}, {"text": "implicite de sa neutralit\u00e9 puisqu'elle a", "start": 911.44, "duration": 4.8}, {"text": "dit il nous faut une nouvelle loi sur", "start": 914.519, "duration": 4.401}, {"text": "l'immigration qui r\u00e9tablisse les", "start": 916.24, "duration": 4.88}, {"text": "dispositions \u00e0 minima qui avaient \u00e9t\u00e9", "start": 918.92, "duration": 4.08}, {"text": "censur\u00e9 par le Conseil constitutionnel", "start": 921.12, "duration": 3.56}, {"text": "et qui puit il nous faut une nouvelle", "start": 923.0, "duration": 3.0}, {"text": "loi sur l'immigration dans le premier", "start": 924.68, "duration": 4.88}, {"text": "trimestre 2025 donc finalement l\u00e0 elle a", "start": 926.0, "duration": 6.36}, {"text": "clairement explicit\u00e9 un champ de", "start": 929.56, "duration": 4.639}, {"text": "contrainte pour le gouvernement qui est", "start": 932.36, "duration": 3.76}, {"text": "important deux\u00e8 sujet c'est que si vous", "start": 934.199, "duration": 3.361}, {"text": "voulez c'est d'autant plus pi\u00e9geant", "start": 936.12, "duration": 4.079}, {"text": "c'est que comme l'a justement dit", "start": 937.56, "duration": 6.12}, {"text": "Benjamin c'est que elle veut apporter la", "start": 940.199, "duration": 5.921}, {"text": "d\u00e9monstration que ce gouvernement dans", "start": 943.68, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9tat des rapports de force politique", "start": 946.12, "duration": 4.56}, {"text": "actuel n'a pas les moyens de mener une", "start": 947.8, "duration": 4.719}, {"text": "v\u00e9ritable politique en mati\u00e8re", "start": 950.68, "duration": 3.44}, {"text": "migratoire qui correspondent aux", "start": 952.519, "duration": 4.44}, {"text": "aspirations de l'opinion publique que le", "start": 954.12, "duration": 4.36}, {"text": "seul moyen et c'est en tout cas le", "start": 956.959, "duration": 3.32}, {"text": "discours du rassemblement national", "start": 958.48, "duration": 3.76}, {"text": "depuis maintenant plusieurs ann\u00e9es c'est", "start": 960.279, "duration": 3.48}, {"text": "de consid\u00e9rer qu'il faut modifier", "start": 962.24, "duration": 4.039}, {"text": "l'architecture constitutionnelle pour", "start": 963.759, "duration": 5.64}, {"text": "pouvoir reprendre la ma\u00eetrise de notre", "start": 966.279, "duration": 5.92}, {"text": "politique migratoire donc ce dossier en", "start": 969.399, "duration": 4.481}, {"text": "effet migratoire est extr\u00eamement", "start": 972.199, "duration": 3.801}, {"text": "pi\u00e9geant pour le pour le gouvernement", "start": 973.88, "duration": 3.399}, {"text": "c'est aussi le discours des r\u00e9publicains", "start": 976.0, "duration": 2.279}, {"text": "c'est aussi le discours de Bruno", "start": 977.279, "duration": 3.881}, {"text": "rotaillo en en quoi est-elle gagnante", "start": 978.279, "duration": 4.761}, {"text": "politiquement qu'est-ce qu'elle pourra", "start": 981.16, "duration": 3.88}, {"text": "elle faire de plus que Bruno Roton ne", "start": 983.04, "duration": 3.039}, {"text": "peut pas faire elle est gagnante", "start": 985.04, "duration": 2.479}, {"text": "politiquement parce que si vous voulez", "start": 986.079, "duration": 3.401}, {"text": "la structuration m\u00eame de l' alliance qui", "start": 987.519, "duration": 3.641}, {"text": "est l'alliance qui permet aujourd'hui au", "start": 989.48, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement Barnier de disposer de la", "start": 991.16, "duration": 4.599}, {"text": "plus forte minorit\u00e9 pour reprendre les", "start": 993.72, "duration": 4.28}, {"text": "propos du Premier ministre \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 995.759, "duration": 4.721}, {"text": "nationale et d\u00e9pendante bien \u00e9videmment", "start": 998.0, "duration": 4.04}, {"text": "de l'autre partie prenante qui est la", "start": 1000.48, "duration": 3.479}, {"text": "partie prenante macroniste et que les", "start": 1002.04, "duration": 3.56}, {"text": "macronistes vous l'avez tr\u00e8s justement", "start": 1003.959, "duration": 4.281}, {"text": "rappel\u00e9 sont plut\u00f4t oppos\u00e9s m\u00eame au", "start": 1005.6, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9p\u00f4t d'une nouvelle d'une nouvelle loi", "start": 1008.24, "duration": 4.88}, {"text": "donc voil\u00e0 elle veut d\u00e9montrer que", "start": 1011.12, "duration": 3.839}, {"text": "finalement l'attelage qui est au pouvoir", "start": 1013.12, "duration": 3.88}, {"text": "est un attelage qui de ce point de", "start": 1014.959, "duration": 4.041}, {"text": "vue-l\u00e0 est tellement soumis \u00e0 des", "start": 1017.0, "duration": 4.04}, {"text": "contradiction qui n'est pas", "start": 1019.0, "duration": 4.24}, {"text": "durable oui oui et et on se souvient que", "start": 1021.04, "duration": 4.2}, {"text": "Bruno retillo avait m\u00eame d\u00e9nonc\u00e9 le", "start": 1023.24, "duration": 3.64}, {"text": "poids pris par le Conseil", "start": 1025.24, "duration": 4.04}, {"text": "constitutionnel en janvier dernier et et", "start": 1026.88, "duration": 3.959}, {"text": "et Benjamin pour r\u00e9pondre \u00e0 ce que vous", "start": 1029.28, "duration": 3.84}, {"text": "disiez pour eux il ne comprenaient pas", "start": 1030.839, "duration": 4.08}, {"text": "la notion de cavalier l\u00e9gislatif en", "start": 1033.12, "duration": 4.079}, {"text": "disant on vote bien des mesures en lien", "start": 1034.919, "duration": 3.961}, {"text": "avec l'immigration c'est pour c'est bien", "start": 1037.199, "duration": 3.6}, {"text": "un texte immigration pourquoi est-ce", "start": 1038.88, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on pourrait pas rajouter \u00e0 cet", "start": 1040.799, "duration": 4.52}, {"text": "endroit ces mesures que que qu'on a vot\u00e9", "start": 1042.36, "duration": 4.52}, {"text": "notre l\u00e9gitimit\u00e9 en tant que", "start": 1045.319, "duration": 3.12}, {"text": "parlementaire elle est plus forte que", "start": 1046.88, "duration": 3.36}, {"text": "celle de un juge constitutionnel nomm\u00e9", "start": 1048.439, "duration": 3.12}, {"text": "par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et", "start": 1050.24, "duration": 3.08}, {"text": "donc il voil\u00e0 il d\u00e9non\u00e7ait aussi en", "start": 1051.559, "duration": 3.521}, {"text": "janvier dernier cet \u00e9tat de fait oui en", "start": 1053.32, "duration": 3.16}, {"text": "effet on peut discuter en effet de la", "start": 1055.08, "duration": 4.08}, {"text": "vision extensive de des cavaliers", "start": 1056.48, "duration": 3.76}, {"text": "l\u00e9gislatifs je me souviens vous avoir", "start": 1059.16, "duration": 2.08}, {"text": "fait une d\u00e9monstration \u00e0 base de", "start": 1060.24, "duration": 3.36}, {"text": "carottes et de fromage la derni\u00e8re fois", "start": 1061.24, "duration": 3.88}, {"text": "on va peut-\u00eatre pas le refaire mais", "start": 1063.6, "duration": 4.319}, {"text": "malgr\u00e9 tout je r je renvoie les Fran\u00e7ais", "start": 1065.12, "duration": 4.72}, {"text": "au euh allez-y pour ceux qui on pas eu", "start": 1067.919, "duration": 3.521}, {"text": "l'\u00e9pisode carotte fromage alors en fait", "start": 1069.84, "duration": 3.12}, {"text": "si vous avez un article sur les carottes", "start": 1071.44, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e0 l'origine dans votre loi vous ne", "start": 1072.96, "duration": 3.48}, {"text": "pouvez pas rajouter un article fromage", "start": 1074.4, "duration": 3.24}, {"text": "en revanche si vous avez un article", "start": 1076.44, "duration": 2.92}, {"text": "alimentation vous pouvez racheter vous", "start": 1077.64, "duration": 3.64}, {"text": "pouvez rajouter \u00e0 l'int\u00e9rieur et bien", "start": 1079.36, "duration": 3.36}, {"text": "une disposition sur le fromage", "start": 1081.28, "duration": 2.68}, {"text": "l'important c'est qu'est-ce qu'il y a \u00e0", "start": 1082.72, "duration": 3.48}, {"text": "l'origine donc en effet apr\u00e8s il y a une", "start": 1083.96, "duration": 4.24}, {"text": "vision et il faut le reconna\u00eetre tr\u00e8s", "start": 1086.2, "duration": 4.56}, {"text": "extensive de la notion de cavalier dans", "start": 1088.2, "duration": 4.68}, {"text": "la d\u00e9cision loi immigration d'autant", "start": 1090.76, "duration": 4.24}, {"text": "plus qu'on avait tent\u00e9 de mod\u00e9rer la", "start": 1092.88, "duration": 3.52}, {"text": "notion de cavalier dans la r\u00e9forme", "start": 1095.0, "duration": 3.4}, {"text": "conselle de 2008 le Conseil N a pas eu", "start": 1096.4, "duration": 3.72}, {"text": "grandchose \u00e0 faire donc il y a des vrais", "start": 1098.4, "duration": 3.8}, {"text": "sujets et les parlementaires ne sont pas", "start": 1100.12, "duration": 3.88}, {"text": "ill\u00e9gitimes \u00e0 s'interroger en effet sur", "start": 1102.2, "duration": 3.24}, {"text": "le cas de l'application des cavaliers", "start": 1104.0, "duration": 2.88}, {"text": "mais encore une fois sur le fond cette", "start": 1105.44, "duration": 3.64}, {"text": "fois-ci la question ne se posera pas", "start": 1106.88, "duration": 3.279}, {"text": "parce que le probl\u00e8me ne va pas \u00eatre les", "start": 1109.08, "duration": 2.16}, {"text": "cavaliers s'il y a une nouvelle loi", "start": 1110.159, "duration": 2.561}, {"text": "immigration le probl\u00e8me c'est qu'encore", "start": 1111.24, "duration": 3.319}, {"text": "une fois il y a eu des censures au fond", "start": 1112.72, "duration": 3.439}, {"text": "sur ce fameux r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative", "start": 1114.559, "duration": 3.161}, {"text": "partag\u00e9 donc l\u00e0 \u00e7a va vraiment \u00eatre des", "start": 1116.159, "duration": 3.4}, {"text": "questions de droits et libert\u00e9 et \u00e7a ben", "start": 1117.72, "duration": 3.6}, {"text": "sauf \u00e0 modifier la Constitution vous", "start": 1119.559, "duration": 3.881}, {"text": "pouvez en r\u00e9alit\u00e9 pas tr\u00e8s changer", "start": 1121.32, "duration": 3.8}, {"text": "qu'est-ce que cherche \u00e0 acheter Michel", "start": 1123.44, "duration": 3.4}, {"text": "Barnier avec ce projet de loi encore une", "start": 1125.12, "duration": 3.28}, {"text": "fois il cherche \u00e0 acheter du temps il", "start": 1126.84, "duration": 2.92}, {"text": "cherche \u00e0 acheter du temps parce que", "start": 1128.4, "duration": 4.399}, {"text": "Marine Le Pen va dire \u00e0 son \u00e9lectorat et", "start": 1129.76, "duration": 4.279}, {"text": "il y a un projet de loi qui arrive donc", "start": 1132.799, "duration": 2.561}, {"text": "je censure pas avant de voir la t\u00eate du", "start": 1134.039, "duration": 2.841}, {"text": "projet de loi parce que c'est important", "start": 1135.36, "duration": 2.72}, {"text": "et une fois que le projet de loi est", "start": 1136.88, "duration": 3.2}, {"text": "lanc\u00e9 et bien Marine Le Pen aura toutes", "start": 1138.08, "duration": 3.2}, {"text": "les peines du monde \u00e0 censurer un", "start": 1140.08, "duration": 2.56}, {"text": "gouvernement alors qu'un tel projet de", "start": 1141.28, "duration": 3.72}, {"text": "loi est sur le grille et donc jusqu'\u00e0 ce", "start": 1142.64, "duration": 4.48}, {"text": "que ce projet de loi soit soit adopt\u00e9", "start": 1145.0, "duration": 4.919}, {"text": "soit rejet\u00e9 et Infin\u00e9 censur\u00e9 et bien le", "start": 1147.12, "duration": 4.72}, {"text": "gouvernement Barnier peut tenter de", "start": 1149.919, "duration": 3.801}, {"text": "parier sur une forme de bienveillance du", "start": 1151.84, "duration": 4.719}, {"text": "RN le projet en lui-m\u00eame il est tr\u00e8s", "start": 1153.72, "duration": 5.36}, {"text": "utilitaire on dit un petit mot de l'aide", "start": 1156.559, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00e9dicale d'\u00c9tat qutin vous en avez d\u00e9j\u00e0", "start": 1159.08, "duration": 3.079}, {"text": "dit un petit mot mais l'aide m\u00e9dicale", "start": 1160.919, "duration": 2.76}, {"text": "d'\u00c9tat alors on vous n l'avez dit \u00e7a", "start": 1162.159, "duration": 2.961}, {"text": "divise au sein du gouvernement he", "start": 1163.679, "duration": 4.0}, {"text": "notamment entre entre des des positions", "start": 1165.12, "duration": 4.76}, {"text": "de Bruno retillo et et Jen DIEV dariosek", "start": 1167.679, "duration": 3.681}, {"text": "mais pour refaire un peu l'histoire \u00e7a", "start": 1169.88, "duration": 2.72}, {"text": "risque de compliquer aussi les relations", "start": 1171.36, "duration": 2.84}, {"text": "avec l' LR oui parce qu'en fait la", "start": 1172.6, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9forme de l'Ame elle \u00e9tait dans le deal", "start": 1174.2, "duration": 5.04}, {"text": "dans le pacte pass\u00e9 \u00e0 l'automne dernier", "start": 1177.159, "duration": 3.801}, {"text": "entre ellisabeth borne et la droite", "start": 1179.24, "duration": 3.36}, {"text": "s\u00e9natoriale parce qu'effectivement", "start": 1180.96, "duration": 3.28}, {"text": "c'\u00e9tait une des conditions pos\u00e9es par", "start": 1182.6, "duration": 3.12}, {"text": "les r\u00e9publicain pour aboutir", "start": 1184.24, "duration": 3.319}, {"text": "souvenez-vous \u00e0 un accord en commission", "start": 1185.72, "duration": 3.48}, {"text": "mixte paritaire lorsque les deux", "start": 1187.559, "duration": 3.201}, {"text": "chambres l'Assembl\u00e9e et le S\u00e9nat avaient", "start": 1189.2, "duration": 3.2}, {"text": "vot\u00e9 chacun un texte qui devit se mettre", "start": 1190.76, "duration": 3.48}, {"text": "d'accord sur une m\u00eame version du projet", "start": 1192.4, "duration": 3.72}, {"text": "de loi immigration de ger\u00e9rald dermanin", "start": 1194.24, "duration": 4.64}, {"text": "et fin septembre le pr\u00e9sident du S\u00e9nat", "start": 1196.12, "duration": 4.36}, {"text": "lcher a affirm\u00e9 que l'ex-Premier", "start": 1198.88, "duration": 3.2}, {"text": "ministre Elisabeth BN s'\u00e9tait bien", "start": 1200.48, "duration": 3.72}, {"text": "engag\u00e9 \u00e0 transformer l'aide m\u00e9dicale", "start": 1202.08, "duration": 3.959}, {"text": "d'\u00c9tat en aide m\u00e9dicale d'urgence", "start": 1204.2, "duration": 3.4}, {"text": "c'est-\u00e0dire avec qu'un panier de soins", "start": 1206.039, "duration": 4.0}, {"text": "et bien moins important \u00e0 l'int\u00e9rieur et", "start": 1207.6, "duration": 4.24}, {"text": "il s'appuie pour cela sur une lettre de", "start": 1210.039, "duration": 3.64}, {"text": "l'ancienne locataire de Matignon qui lui", "start": 1211.84, "duration": 3.56}, {"text": "a adress\u00e9 en d\u00e9cembre dernier au moment", "start": 1213.679, "duration": 3.801}, {"text": "du texte immigration initialement et on", "start": 1215.4, "duration": 5.0}, {"text": "a vu un tweet fin septembre et bien", "start": 1217.48, "duration": 6.28}, {"text": "desab B qui a d\u00e9menti tout tout accord", "start": 1220.4, "duration": 6.279}, {"text": "et elle a m\u00eame repost\u00e9 \u00e9galement le le", "start": 1223.76, "duration": 4.919}, {"text": "la lettre on le voit elle a elle a", "start": 1226.679, "duration": 4.081}, {"text": "compl\u00e8tement d\u00e9menti avoir top\u00e9 un", "start": 1228.679, "duration": 4.12}, {"text": "quelconque accord sur une r\u00e9forme vous", "start": 1230.76, "duration": 4.0}, {"text": "le voyez non G\u00e9rard Larcher je ne me", "start": 1232.799, "duration": 4.161}, {"text": "suis jamais engag\u00e9 \u00e0 supprimer laame oou", "start": 1234.76, "duration": 4.6}, {"text": "elle a transform\u00e9 en Amu le courrier 6", "start": 1236.96, "duration": 3.68}, {"text": "joint dit le contraire c'est un", "start": 1239.36, "duration": 4.28}, {"text": "dispositif utile et globalement ma\u00eetris\u00e9", "start": 1240.64, "duration": 5.56}, {"text": "dit-elle fin septembre voil\u00e0 cche \u00e0", "start": 1243.64, "duration": 4.24}, {"text": "venir l\u00e0 aussi sur cette r\u00e9forme de l'", "start": 1246.2, "duration": 2.64}, {"text": "faudrait que je relise la lettre en", "start": 1247.88, "duration": 2.36}, {"text": "l'occurrence j'ai pu tellement souvenir", "start": 1248.84, "duration": 2.4}, {"text": "mais j'ai souvenir en effet qu'il y", "start": 1250.24, "duration": 2.24}, {"text": "avait eu un deal comme vous le rappelez", "start": 1251.24, "duration": 4.2}, {"text": "quant entre les LR et la majorit\u00e9 \u00e0", "start": 1252.48, "duration": 5.64}, {"text": "l'\u00e9poque pour justement permettre le", "start": 1255.44, "duration": 6.96}, {"text": "vote euh des des LR sur ce texte la", "start": 1258.12, "duration": 6.0}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'on voit bien ce que fait", "start": 1262.4, "duration": 2.92}, {"text": "ce que ce que veut faire ce que veulent", "start": 1264.12, "duration": 3.559}, {"text": "faire les LR en plus si vous voulez", "start": 1265.32, "duration": 4.08}, {"text": "madame borne c'est consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 1267.679, "duration": 4.041}, {"text": "l'aile gauche de la macronie si l'aile", "start": 1269.4, "duration": 5.639}, {"text": "gauche valide le fait que en l'occurence", "start": 1271.72, "duration": 5.64}, {"text": "il faut revoir le dispositif de laame et", "start": 1275.039, "duration": 4.801}, {"text": "leans et le transformer en en aide", "start": 1277.36, "duration": 4.439}, {"text": "m\u00e9dicale d'urgence d'une certaine", "start": 1279.84, "duration": 3.68}, {"text": "mani\u00e8re elle prend \u00e0 revers l'ensemble", "start": 1281.799, "duration": 3.921}, {"text": "du bloc central par sa gauche c'est bien", "start": 1283.52, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e7a qu'il y a dans cette j'allais dire", "start": 1285.72, "duration": 3.72}, {"text": "dans ce dans ce ce coup tactique ou ce", "start": 1287.84, "duration": 4.52}, {"text": "coup politique du pr\u00e9sident du du S\u00e9nat", "start": 1289.44, "duration": 5.4}, {"text": "et des LR mais encore une fois si vous", "start": 1292.36, "duration": 4.48}, {"text": "voulez l\u00e0 aussi on est sur un sujet", "start": 1294.84, "duration": 4.64}, {"text": "d'abord un sujet aussi constitutionnel", "start": 1296.84, "duration": 4.0}, {"text": "puisqu'il me semble que l\u00e0 en", "start": 1299.48, "duration": 3.0}, {"text": "l'occurrence plus ou moins je veux dire", "start": 1300.84, "duration": 2.52}, {"text": "pour", "start": 1302.48, "duration": 3.079}, {"text": "l'instant pense que \u00e7a peut passer \u00e7a", "start": 1303.36, "duration": 3.64}, {"text": "peut passer bon alors d\u00e9j\u00e0 en tout cas", "start": 1305.559, "duration": 3.161}, {"text": "on n rien qui nous dit que voil\u00e0 si le", "start": 1307.0, "duration": 3.919}, {"text": "si le si le verrou constitutionnel peut", "start": 1308.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00eatre je veux dire quelque part", "start": 1310.919, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9verrouill\u00e9 bon pour le coup l\u00e0 il y a", "start": 1312.24, "duration": 3.439}, {"text": "pas ce probl\u00e8me l\u00e0 mais en tout cas il y", "start": 1314.44, "duration": 2.68}, {"text": "a un vrai probl\u00e8me politique parce que", "start": 1315.679, "duration": 3.521}, {"text": "encore une fois on est v\u00e9ritable au c\u0153ur", "start": 1317.12, "duration": 3.559}, {"text": "si vous voulez des difficult\u00e9s de cette", "start": 1319.2, "duration": 4.88}, {"text": "alliance ou sur la question de la la", "start": 1320.679, "duration": 5.281}, {"text": "question migratoire en effet les", "start": 1324.08, "duration": 3.64}, {"text": "clivagees vous l'avz dit entre la droite", "start": 1325.96, "duration": 3.959}, {"text": "et la gauche r\u00e9apparaissent clairement", "start": 1327.72, "duration": 3.28}, {"text": "mais il faut comprendre la position", "start": 1329.919, "duration": 2.76}, {"text": "d'\u00e9liisabeth borne et d'une partie des", "start": 1331.0, "duration": 3.559}, {"text": "macronistes vous avez des d\u00e9put\u00e9s qui", "start": 1332.679, "duration": 3.48}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus comment ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus", "start": 1334.559, "duration": 3.12}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 un report de voie de la gauche", "start": 1336.159, "duration": 3.441}, {"text": "contre le RN et leur gouvernement", "start": 1337.679, "duration": 4.88}, {"text": "actuellement s'appuie sans participation", "start": 1339.6, "duration": 4.52}, {"text": "sur un remble national qui ne censure", "start": 1342.559, "duration": 3.441}, {"text": "pas avec des mesures qui doivent lui", "start": 1344.12, "duration": 3.0}, {"text": "faire plaisir pour ne pas qu'il le", "start": 1346.0, "duration": 2.96}, {"text": "censure c'est tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s compliqu\u00e9", "start": 1347.12, "duration": 2.76}, {"text": "parce que si vous imaginez une", "start": 1348.96, "duration": 2.76}, {"text": "dissolution dans 7 ou 8 mois \u00e7a fait", "start": 1349.88, "duration": 3.48}, {"text": "quoi \u00e7a fait vraiment que vos \u00e9lecteurs", "start": 1351.72, "duration": 3.8}, {"text": "de gauche vont faire barrage r\u00e9publicain", "start": 1353.36, "duration": 3.96}, {"text": "pour ne pas vous faire tomber contre le", "start": 1355.52, "duration": 3.399}, {"text": "candidat du Rassemblement national c'est", "start": 1357.32, "duration": 3.359}, {"text": "complexe donc pour Elisabeth borne comme", "start": 1358.919, "duration": 3.441}, {"text": "pour les macronistes il s'agit de se", "start": 1360.679, "duration": 3.561}, {"text": "distinguer un de Michel Barnier en", "start": 1362.36, "duration": 3.52}, {"text": "disant ce gouvernement c'est pas tout \u00e0", "start": 1364.24, "duration": 3.16}, {"text": "fait nous donc vous expliquez pourquoi", "start": 1365.88, "duration": 3.08}, {"text": "on se roule en boule en disant vraiment", "start": 1367.4, "duration": 2.92}, {"text": "vraiment Michel Barnier n'est pas un bon", "start": 1368.96, "duration": 2.68}, {"text": "premier ministre on s'enure pas mais", "start": 1370.32, "duration": 3.0}, {"text": "quand m\u00eame et de l'autre c\u00f4t\u00e9 et bien", "start": 1371.64, "duration": 4.279}, {"text": "pourquoi sur des sujets qui sont tr\u00e8s", "start": 1373.32, "duration": 4.32}, {"text": "inscrits dans le clivage droite gauche", "start": 1375.919, "duration": 3.481}, {"text": "notamment l\u00e0-dessus il s'agit d'\u00eatre", "start": 1377.64, "duration": 3.36}, {"text": "extr\u00eamement audible et de montrer une", "start": 1379.4, "duration": 4.2}, {"text": "diff\u00e9rence et avec le RN et avec le LR", "start": 1381.0, "duration": 4.12}, {"text": "ils soutiennent tous le m\u00eame", "start": 1383.6, "duration": 4.079}, {"text": "gouvernement mais il demeur en vue de ce", "start": 1385.12, "duration": 4.32}, {"text": "qui peut se passer potentiellement dans", "start": 1387.679, "duration": 4.321}, {"text": "6 ou 8 mois et bien fondamentalement et", "start": 1389.44, "duration": 5.56}, {"text": "n\u00e9cessairement concurrent d'autant on va", "start": 1392.0, "duration": 4.84}, {"text": "en dire un petit mot que ce cette", "start": 1395.0, "duration": 2.96}, {"text": "volont\u00e9 de faire une nouvelle", "start": 1396.84, "duration": 2.52}, {"text": "immigration elle s'inscrit aussi dans un", "start": 1397.96, "duration": 3.199}, {"text": "cadre europ\u00e9en hier il y avait un sommet", "start": 1399.36, "duration": 5.439}, {"text": "europ\u00e9en des 27 dirigeants sur le", "start": 1401.159, "duration": 5.241}, {"text": "durcissement il a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 le", "start": 1404.799, "duration": 3.081}, {"text": "durcissement de la politique migratoire", "start": 1406.4, "duration": 3.2}, {"text": "et les 27 se sont d\u00e9 favorables \u00e0 une", "start": 1407.88, "duration": 3.2}, {"text": "nouvelle loi pour acc\u00e9l\u00e9rer les", "start": 1409.6, "duration": 3.84}, {"text": "expulsions de migrants ill\u00e9gaux est-ce", "start": 1411.08, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on va g\u00e9n\u00e9ralement vers un", "start": 1413.44, "duration": 3.04}, {"text": "durcissement de la politique migratoire", "start": 1414.96, "duration": 2.599}, {"text": "dans toute l'Union europ\u00e9enne", "start": 1416.48, "duration": 2.96}, {"text": "vraisemblablement pour une raison simple", "start": 1417.559, "duration": 3.201}, {"text": "c'est que vous avez le poids des", "start": 1419.44, "duration": 2.76}, {"text": "opinions publiques et des r\u00e9sultats", "start": 1420.76, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9lectoraux qui montrent une pouss\u00e9e de", "start": 1422.2, "duration": 2.68}, {"text": "ce que l'on appelle les forces", "start": 1423.88, "duration": 3.44}, {"text": "politiques populistes dans nombre", "start": 1424.88, "duration": 5.12}, {"text": "d'\u00c9tats membres de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1427.32, "duration": 4.28}, {"text": "donc de ce point de vue-l\u00e0 si vous", "start": 1430.0, "duration": 3.96}, {"text": "voulez l'Union europ\u00e9enne ne peut pas", "start": 1431.6, "duration": 5.04}, {"text": "rester j'allais dire inactive par", "start": 1433.96, "duration": 4.88}, {"text": "rapport \u00e0 cette pression des des", "start": 1436.64, "duration": 4.0}, {"text": "opinions publiques et de cette pression", "start": 1438.84, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9lectorale ce qui explique", "start": 1440.64, "duration": 2.84}, {"text": "vraisemblablement au moins en tout cas", "start": 1441.799, "duration": 3.441}, {"text": "dans le discours on le voit bien un", "start": 1443.48, "duration": 4.319}, {"text": "infl\u00e9chissement tr\u00e8s net de la part des", "start": 1445.24, "duration": 4.08}, {"text": "principaux responsables des institutions", "start": 1447.799, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9ennes quant \u00e0 cette question", "start": 1449.32, "duration": 4.599}, {"text": "migratoire oui le ph\u00e9nom\u00e8ne il est", "start": 1452.039, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9lectoral hein une AFD \u00e0 30 % un FPE \u00e0", "start": 1453.919, "duration": 6.0}, {"text": "30 % m\u00e9lonie au pouvoir une extr\u00eame", "start": 1456.96, "duration": 4.92}, {"text": "droite n\u00e9erlandaise qui se rapproche du", "start": 1459.919, "duration": 4.161}, {"text": "gouvernement et cetera Vox qui monte", "start": 1461.88, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9galement en Espagne tout \u00e7a fait que", "start": 1464.08, "duration": 3.959}, {"text": "n\u00e9cessairement soit les partis d'extr\u00eame", "start": 1465.88, "duration": 3.56}, {"text": "droite rentre dans des configurations", "start": 1468.039, "duration": 3.921}, {"text": "d'alliance soit il menace tellement les", "start": 1469.44, "duration": 4.479}, {"text": "partis qui dominent le champ politique", "start": 1471.96, "duration": 3.839}, {"text": "que ces partis sont contraints de tenter", "start": 1473.919, "duration": 4.041}, {"text": "de donner des gage \u00e0 \u00e0 cet \u00e9lectorat", "start": 1475.799, "duration": 3.76}, {"text": "c'est le cas notamment en Allemagne donc", "start": 1477.96, "duration": 3.8}, {"text": "pour cette raison-l\u00e0 l'Union europ\u00e9enne", "start": 1479.559, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e7a reste une organisation internationale", "start": 1481.76, "duration": 2.919}, {"text": "vous savez c'est-\u00e0-dire que on a une", "start": 1483.24, "duration": 3.08}, {"text": "vision et cetera mais en r\u00e9alit\u00e9 ce qui", "start": 1484.679, "duration": 3.521}, {"text": "a vraiment le pouvoir en Europe c'est le", "start": 1486.32, "duration": 4.16}, {"text": "Conseil europ\u00e9en qui s'est r\u00e9uni hier le", "start": 1488.2, "duration": 4.16}, {"text": "Conseil c'est-\u00e0-dire les ministres qui", "start": 1490.48, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9lib\u00e8re sur les diff\u00e9rentes politiques", "start": 1492.36, "duration": 3.6}, {"text": "en lien avec le Parlement europ\u00e9en et la", "start": 1494.039, "duration": 3.841}, {"text": "Commission qui elle-m\u00eame est pris en \u00e9o", "start": 1495.96, "duration": 3.28}, {"text": "entre le conseil europ\u00e9en et ce fameux", "start": 1497.88, "duration": 3.6}, {"text": "conseil donc quand les \u00e9tats disent", "start": 1499.24, "duration": 3.679}, {"text": "maintenant il va falloir durcir la", "start": 1501.48, "duration": 2.559}, {"text": "politique migratoire parce que", "start": 1502.919, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9lectoralement j'ai un probl\u00e8me chez moi", "start": 1504.039, "duration": 3.401}, {"text": "et bien n\u00e9cessairement l'Union", "start": 1506.08, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enne Bongr\u00e9 malgr\u00e9 contrain de", "start": 1507.44, "duration": 4.28}, {"text": "suivre qu'est-ce qui parce que c'est une", "start": 1509.36, "duration": 3.88}, {"text": "question aussi qui a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e qu'est-ce", "start": 1511.72, "duration": 3.04}, {"text": "qui d\u00e9pend un peu de la politique", "start": 1513.24, "duration": 3.76}, {"text": "nationale et de la politique europ\u00e9enne", "start": 1514.76, "duration": 4.08}, {"text": "en mati\u00e8re migratoire est-ce que la", "start": 1517.0, "duration": 3.399}, {"text": "France peut durcir sa politique", "start": 1518.84, "duration": 3.12}, {"text": "migratoire de son c\u00f4t\u00e9 si l'Union", "start": 1520.399, "duration": 3.441}, {"text": "europ\u00e9enne ne suit pas bah il y a deux", "start": 1521.96, "duration": 3.12}, {"text": "grands poumons je dirais dans la", "start": 1523.84, "duration": 4.48}, {"text": "politique europ\u00e9enne qui peut \u00e9chapper", "start": 1525.08, "duration": 4.64}, {"text": "totalement au niveau national sauf", "start": 1528.32, "duration": 3.2}, {"text": "clause de r\u00e9serve c'est d'un c\u00f4t\u00e9 tout", "start": 1529.72, "duration": 2.88}, {"text": "ce qui va relever de la libre", "start": 1531.52, "duration": 3.159}, {"text": "circulation donc espace Schengen et", "start": 1532.6, "duration": 4.0}, {"text": "cetera ce qui implique ben soit de", "start": 1534.679, "duration": 3.561}, {"text": "penser la question des fronti\u00e8res", "start": 1536.6, "duration": 3.319}, {"text": "interurop\u00e9ennes ce que fait l'Allemagne", "start": 1538.24, "duration": 3.48}, {"text": "quand elle r\u00e9tablit des des fronti\u00e8res", "start": 1539.919, "duration": 3.76}, {"text": "internes mais \u00e7a signifie que vous", "start": 1541.72, "duration": 4.079}, {"text": "rentrez dans des clauses qui sont des", "start": 1543.679, "duration": 4.12}, {"text": "clauses d'exception temporairement et", "start": 1545.799, "duration": 3.401}, {"text": "bien jeuris\u00e9tablis des fronti\u00e8res", "start": 1547.799, "duration": 2.921}, {"text": "internes et ensuite bah si vous ne le", "start": 1549.2, "duration": 3.199}, {"text": "faites pas c'est les fronti\u00e8res externes", "start": 1550.72, "duration": 3.8}, {"text": "de l'Union la politique concernant ces", "start": 1552.399, "duration": 3.76}, {"text": "fronti\u00e8res externes implique de", "start": 1554.52, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir sur frontexte sur les des", "start": 1556.159, "duration": 4.201}, {"text": "accords avec les pays tiers et cetera de", "start": 1558.44, "duration": 3.719}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 c'est tout ce qui rel\u00e8ve de", "start": 1560.36, "duration": 3.799}, {"text": "la politique d'asile et la politique", "start": 1562.159, "duration": 4.441}, {"text": "d'asile \u00e7a \u00e9t\u00e9 la pomme de discord", "start": 1564.159, "duration": 4.561}, {"text": "pendant plusieurs ann\u00e9es \u00e9tant donn\u00e9 que", "start": 1566.6, "duration": 3.84}, {"text": "les demandeurs d'asile ils arrivent pas", "start": 1568.72, "duration": 3.12}, {"text": "directement en Lettonie si vous voulez", "start": 1570.44, "duration": 3.04}, {"text": "enfin c'est rare en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale ils", "start": 1571.84, "duration": 3.6}, {"text": "viennent plut\u00f4t ou au Danemark ils", "start": 1573.48, "duration": 4.6}, {"text": "viennent plut\u00f4t et bien par l'Italie par", "start": 1575.44, "duration": 4.4}, {"text": "la route des Balcans par l'Espagne et", "start": 1578.08, "duration": 3.599}, {"text": "donc la question c'est si vous avez une", "start": 1579.84, "duration": 3.8}, {"text": "politique commune quelle est ensuite la", "start": 1581.679, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9partition et quel est l'\u00e9tat qui le", "start": 1583.64, "duration": 4.759}, {"text": "recevant peut avoir un regard plus ouin", "start": 1586.32, "duration": 3.56}, {"text": "am\u00e8ne vis-\u00e0-vis de ce droit d'asile", "start": 1588.399, "duration": 3.28}, {"text": "parce que\u00e9videmment s'il dit oui ensuite", "start": 1589.88, "duration": 3.2}, {"text": "c'est toute l'Union qui est concern\u00e9e", "start": 1591.679, "duration": 3.041}, {"text": "donc c'est vraiment l\u00e0-dessus que", "start": 1593.08, "duration": 2.76}, {"text": "peuvent se mettre en place les", "start": 1594.72, "duration": 3.079}, {"text": "n\u00e9gociations et \u00e9videmment pour les", "start": 1595.84, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9tats bah \u00e7a r\u00e9duit fortement leur", "start": 1597.799, "duration": 5.441}, {"text": "capacit\u00e9 d'agir sauf \u00e0 activer les", "start": 1600.399, "duration": 5.16}, {"text": "clauses de sauvegarde et donc Infin\u00e9 \u00e0", "start": 1603.24, "duration": 4.039}, {"text": "se mettre en retrait d'une partie des", "start": 1605.559, "duration": 2.921}, {"text": "trait\u00e9s europ\u00e9ens au moins", "start": 1607.279, "duration": 4.161}, {"text": "temporairement Arnaud on voit bien que", "start": 1608.48, "duration": 4.36}, {"text": "cette question migratoire c'est une", "start": 1611.44, "duration": 4.2}, {"text": "question qui d'abord peut diviser les", "start": 1612.84, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9tatsmembres de l'Union europ\u00e9enne alors", "start": 1615.64, "duration": 2.6}, {"text": "un peu moins d'ailleurs manifest", "start": 1617.12, "duration": 2.2}, {"text": "justement puisqu'on voit en effet par", "start": 1618.24, "duration": 2.679}, {"text": "exemple l'Allemagne est en train de", "start": 1619.32, "duration": 4.76}, {"text": "largement changer son son", "start": 1620.919, "duration": 5.841}, {"text": "logiciel la v\u00e9rit\u00e9 c'est que si vous", "start": 1624.08, "duration": 4.68}, {"text": "voulez l'un des sujets aussi c'est la", "start": 1626.76, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9forme de l'espace Schengen on a un", "start": 1628.76, "duration": 4.08}, {"text": "certain nombre de voix qui aujourd'hui", "start": 1630.96, "duration": 4.12}, {"text": "demande une r\u00e9forme de l'espace Schengen", "start": 1632.84, "duration": 4.6}, {"text": "c'est-\u00e0-dire en d'autres termes on", "start": 1635.08, "duration": 3.92}, {"text": "accepte le principe de la libre", "start": 1637.44, "duration": 3.04}, {"text": "circulation \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'espace", "start": 1639.0, "duration": 3.799}, {"text": "europ\u00e9en mais uniquement pour les", "start": 1640.48, "duration": 4.319}, {"text": "citoyens europ\u00e9ens et on r\u00e9tablit", "start": 1642.799, "duration": 3.12}, {"text": "finalement la fronti\u00e8re pour les", "start": 1644.799, "duration": 4.681}, {"text": "citoyens extra europ\u00e9ens \u00e7a sera", "start": 1645.919, "duration": 6.24}, {"text": "r\u00e9centement l'un des objets des des", "start": 1649.48, "duration": 4.439}, {"text": "discussions \u00e0 venir si ce n'est dans les", "start": 1652.159, "duration": 3.441}, {"text": "mois mais dans les ann\u00e9es \u00e0 venir en", "start": 1653.919, "duration": 3.281}, {"text": "l'occurrence sur cette question de la", "start": 1655.6, "duration": 3.12}, {"text": "libre circulation \u00e0 l'int\u00e9rieur de", "start": 1657.2, "duration": 5.079}, {"text": "l'espace Schengen on va enfin on va pas", "start": 1658.72, "duration": 5.04}, {"text": "terminer puisque c'est l'heure de notre", "start": 1662.279, "duration": 3.441}, {"text": "reportage du vendredi vous savez le", "start": 1663.76, "duration": 4.56}, {"text": "vendredi va \u00eatre de weekend on va soit", "start": 1665.72, "duration": 4.92}, {"text": "voir les joyaux de notre patrimoine soit", "start": 1668.32, "duration": 4.28}, {"text": "vous donner des id\u00e9es de sorti c'est le", "start": 1670.64, "duration": 3.56}, {"text": "cas aujourd'hui Flora sauvage nous fait", "start": 1672.6, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9couvrir la nouvelle expo de la", "start": 1674.2, "duration": 4.64}, {"text": "Fondation Louis buitton r\u00e9unie plus de", "start": 1675.84, "duration": 5.559}, {"text": "150 \u0153uvres l'exposition pop Forever", "start": 1678.84, "duration": 4.679}, {"text": "retrace jusqu'au 24 f\u00e9vrier l'histoire", "start": 1681.399, "duration": 4.12}, {"text": "du Pop Art ce mouvement incontournable", "start": 1683.519, "duration": 3.76}, {"text": "de la pop culture am\u00e9ricaine l' dans les", "start": 1685.519, "duration": 3.52}, {"text": "ann\u00e9es 60 en Grande-Bretagne et aux", "start": 1687.279, "duration": 3.28}, {"text": "\u00c9tats-Unis autour d'un artiste encore", "start": 1689.039, "duration": 3.161}, {"text": "m\u00e9connu Tom", "start": 1690.559, "duration": 3.96}, {"text": "vesselman parce que le pop art ne se", "start": 1692.2, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9sume pas \u00e0 Andy warol la Fondation", "start": 1694.519, "duration": 3.88}, {"text": "Louis Vitton met un coup de projecteur", "start": 1696.519, "duration": 4.64}, {"text": "sur Tom vesselman artiste m\u00e9connu et", "start": 1698.399, "duration": 4.441}, {"text": "figure de prou movvement n\u00e9 dans les", "start": 1701.159, "duration": 3.88}, {"text": "ann\u00e9es 60 cet am\u00e9ricain a toujours", "start": 1702.84, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9fut\u00e9 son appartenance au Pop Art ses", "start": 1705.039, "duration": 4.12}, {"text": "\u0153uvres gorge pourtant d'objets du", "start": 1707.559, "duration": 3.561}, {"text": "quotidien auquel s'ajoute une certaine", "start": 1709.159, "duration": 5.081}, {"text": "conception de la beaut\u00e9 et du bonheur de", "start": 1711.12, "duration": 5.52}, {"text": "vivre ce que nous voulons r\u00e9aliser avec", "start": 1714.24, "duration": 4.159}, {"text": "cette exposition c'est montrer une", "start": 1716.64, "duration": 4.56}, {"text": "approche diff\u00e9rente du pop", "start": 1718.399, "duration": 5.201}, {"text": "art mais nous avons aussi souhait\u00e9 faire", "start": 1721.2, "duration": 5.16}, {"text": "un focus sur l'\u0153uvre de Tom vesselman", "start": 1723.6, "duration": 4.079}, {"text": "son travail ressemble \u00e0 celui de", "start": 1726.36, "duration": 3.64}, {"text": "l'araign\u00e9e qui tisse sa toile il est un", "start": 1727.679, "duration": 4.161}, {"text": "peu partout en m\u00eame temps il s'appuie", "start": 1730.0, "duration": 4.64}, {"text": "sur les ic\u00f4nes mais il travaille aussi", "start": 1731.84, "duration": 5.12}, {"text": "sur la question de la r\u00e9utilisation dans", "start": 1734.64, "duration": 4.44}, {"text": "le sens o\u00f9 il utilise comics pour les", "start": 1736.96, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9employer mais aussi des publicit\u00e9s ou", "start": 1739.08, "duration": 5.079}, {"text": "encore des", "start": 1741.72, "duration": 4.72}, {"text": "affiches \u00e0 travers des collages des", "start": 1744.159, "duration": 4.441}, {"text": "peintures et des ures monumentales Tom", "start": 1746.44, "duration": 4.359}, {"text": "vesselman joue avec notre perception du", "start": 1748.6, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9el vesselman c'est toute une soci\u00e9t\u00e9", "start": 1750.799, "duration": 6.641}, {"text": "qu' va repr\u00e9sent\u00e9 sans distance critique", "start": 1753.36, "duration": 6.72}, {"text": "mais avec quand m\u00eame ce qu' caract\u00e9rise", "start": 1757.44, "duration": 5.76}, {"text": "parmi les autres avec une distance", "start": 1760.08, "duration": 5.52}, {"text": "ironique en permanence quelque chose", "start": 1763.2, "duration": 5.8}, {"text": "d'un peu critique amus\u00e9 outre les \u0153uvres", "start": 1765.6, "duration": 5.52}, {"text": "de Tom vesselman l'exposition rassemble", "start": 1769.0, "duration": 3.36}, {"text": "une trentaine d'artistes \u00e0 la", "start": 1771.12, "duration": 4.399}, {"text": "sensibilit\u00e9 pop mort en 2004 l'Am\u00e9ricain", "start": 1772.36, "duration": 5.679}, {"text": "continue d'inspirer des artistes", "start": 1775.519, "duration": 5.0}, {"text": "contemporains j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s influenc\u00e9", "start": 1778.039, "duration": 5.0}, {"text": "par son travail je me suis donc inspir\u00e9", "start": 1780.519, "duration": 4.681}, {"text": "de son univers pour cr\u00e9er ces trois", "start": 1783.039, "duration": 5.281}, {"text": "peintures les trois \u0153uvres expos\u00e9es ici", "start": 1785.2, "duration": 5.4}, {"text": "parlent de l'identit\u00e9 culturelle de", "start": 1788.32, "duration": 5.079}, {"text": "l'endroit o\u00f9 l'on vit de comment on vit", "start": 1790.6, "duration": 4.76}, {"text": "j'ai tent\u00e9 de capturer un certain nombre", "start": 1793.399, "duration": 3.88}, {"text": "d'influences historiqu et culturelles \u00e0", "start": 1795.36, "duration": 4.0}, {"text": "travers le monde que cela vienne des", "start": 1797.279, "duration": 4.4}, {"text": "traditions anciennes japonaises de la", "start": 1799.36, "duration": 4.679}, {"text": "peinture de la Renaissance italienne", "start": 1801.679, "duration": 4.041}, {"text": "jusqu'\u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de consommation", "start": 1804.039, "duration": 5.041}, {"text": "am\u00e9ricaine car je vis \u00e0 New York la", "start": 1805.72, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9trospective consacr\u00e9e \u00e0 Tom vessalman", "start": 1809.08, "duration": 4.36}, {"text": "et ses disciples rassemble pr\u00e8s de 150", "start": 1811.2, "duration": 4.319}, {"text": "\u0153uvres un panorama captivant du", "start": 1813.44, "duration": 4.64}, {"text": "mouvement Pop Art visible jusqu'au 24", "start": 1815.519, "duration": 6.561}, {"text": "f\u00e9vrier \u00e0 la Fondation Vitton \u00e0 Paris et", "start": 1818.08, "duration": 5.56}, {"text": "voil\u00e0 pour cette id\u00e9e de sortie la", "start": 1822.08, "duration": 3.04}, {"text": "semaine prochaine on ira cuueillir les", "start": 1823.64, "duration": 4.32}, {"text": "champignons oh je vous le dis voil\u00e0", "start": 1825.12, "duration": 4.52}, {"text": "est-ce qu'il y aur une d\u00e9gustation on va", "start": 1827.96, "duration": 4.76}, {"text": "euh pas forc\u00e9ment c'est c'est un peu", "start": 1829.64, "duration": 5.56}, {"text": "t\u00f4t on va regarder ce qu'elle a une de", "start": 1832.72, "duration": 5.0}, {"text": "vos quotidiens", "start": 1835.2, "duration": 2.52}, {"text": "[Musique]", "start": 1839.34, "duration": 6.02}, {"text": "r\u00e9gionau surtout le fromage et Quentin", "start": 1842.12, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9videmment commence cette revue de", "start": 1845.36, "duration": 3.0}, {"text": "presse r\u00e9gionale avec les intemp\u00e9ries", "start": 1846.6, "duration": 3.12}, {"text": "qui ont touch\u00e9 une grande partie du pays", "start": 1848.36, "duration": 2.64}, {"text": "hier oui effectivement beaucoup de", "start": 1849.72, "duration": 3.24}, {"text": "journaux en parlent ce matin avec ce mot", "start": 1851.0, "duration": 3.399}, {"text": "par exemple \u00e0 la Une du journal de", "start": 1852.96, "duration": 5.12}, {"text": "son\u00e9loir apocalyptique le progr\u00e8s \u00e0 Lyon", "start": 1854.399, "duration": 5.88}, {"text": "qui titre lui sur la d\u00e9solation les mots", "start": 1858.08, "duration": 4.04}, {"text": "tr\u00e8s forts m\u00eame le Pays-Basque \u00e0 les", "start": 1860.279, "duration": 3.52}, {"text": "pieds dans l'eau nous raconte sud-ouest", "start": 1862.12, "duration": 3.679}, {"text": "ce matin dans la montagne on liit que", "start": 1863.799, "duration": 3.84}, {"text": "les inondation sont la cons\u00e9quence d'un", "start": 1865.799, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9pisode sevennol qui a fortement touch\u00e9", "start": 1867.639, "duration": 4.76}, {"text": "toute la zone frontali\u00e8re en particulier", "start": 1870.279, "duration": 4.041}, {"text": "entre la Haute Loire et l'Ard\u00e8che alors", "start": 1872.399, "duration": 4.361}, {"text": "la pluie a faibli en intensit\u00e9 hier en", "start": 1874.32, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9but de nuit nous raconte le journal", "start": 1876.76, "duration": 3.879}, {"text": "cela va se calmer tr\u00e8s nettement et la", "start": 1878.639, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9cru va se poursuivre partout c'est ce", "start": 1880.639, "duration": 3.16}, {"text": "qui c'est ce qu' expplique un", "start": 1882.559, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologue citit dans la montagne ce", "start": 1883.799, "duration": 3.641}, {"text": "matin autre sujet c'est la mort d'un", "start": 1885.519, "duration": 3.52}, {"text": "cycliste de 27 ans \u00e0 Paris qui fait", "start": 1887.44, "duration": 3.16}, {"text": "aussi la une de la presse r\u00e9gionale oui", "start": 1889.039, "duration": 3.24}, {"text": "mais mais pas \u00e0 Paris pour le pour", "start": 1890.6, "duration": 3.919}, {"text": "justement illustrer ce malaise qui", "start": 1892.279, "duration": 3.681}, {"text": "touche en fait beaucoup de M\u00e9tropole en", "start": 1894.519, "duration": 3.601}, {"text": "France dans Ouest France des cyclistes", "start": 1895.96, "duration": 4.719}, {"text": "disent leur peur m\u00eame id\u00e9e \u00e0 la une de", "start": 1898.12, "duration": 3.919}, {"text": "la voie du Nord donc c'est vraiment pas", "start": 1900.679, "duration": 3.6}, {"text": "un sujet que parisien on comprend", "start": 1902.039, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9motion est toujours vive pour les", "start": 1904.279, "duration": 3.88}, {"text": "cyclistes parce que les chiffres aussi", "start": 1906.399, "duration": 4.12}, {"text": "sont inqui\u00e9tants la mortalit\u00e9 \u00e0 v\u00e9lo sur", "start": 1908.159, "duration": 4.64}, {"text": "les 12 derniers mois elle est en hausse", "start": 1910.519, "duration": 5.601}, {"text": "240 cyclistes tu\u00e9s c'est plus 10 % par", "start": 1912.799, "duration": 5.48}, {"text": "rapport au 12 mois pr\u00e9c\u00e9dents Annie", "start": 1916.12, "duration": 3.2}, {"text": "genunevar la nouvelle ministre de", "start": 1918.279, "duration": 2.4}, {"text": "l'agriculture \u00e9tait dans Les pir\u00e9nes", "start": 1919.32, "duration": 3.04}, {"text": "Orientales hier voil\u00e0 mais la ministre", "start": 1920.679, "duration": 3.48}, {"text": "n'a pas calm\u00e9 la col\u00e8re titre", "start": 1922.36, "duration": 4.0}, {"text": "l'ind\u00e9pendant ce matin Annie jeunvar qui", "start": 1924.159, "duration": 3.64}, {"text": "a pris hier le pou de l'agriculture", "start": 1926.36, "duration": 4.24}, {"text": "catalane plomb\u00e9 par la s\u00e9cheresse mais", "start": 1927.799, "duration": 4.641}, {"text": "on lit dans le journal aucune annonce", "start": 1930.6, "duration": 3.679}, {"text": "aucune promesse c'est ce qui fait dire", "start": 1932.44, "duration": 4.359}, {"text": "au patrons des jeunes agriculteurs qu'il", "start": 1934.279, "duration": 4.601}, {"text": "est d\u00e9go\u00fbt\u00e9 c'est toujours pareil une", "start": 1936.799, "duration": 3.961}, {"text": "visite touristique sans aucune annonce", "start": 1938.88, "duration": 3.519}, {"text": "on nous a r\u00e9pondu qu'il n'y avait plus", "start": 1940.76, "duration": 3.48}, {"text": "d'argent nous sommes condamn\u00e9s dit-il", "start": 1942.399, "duration": 3.041}, {"text": "des mots tr\u00e8s forts \u00e0 lire dans", "start": 1944.24, "duration": 3.039}, {"text": "l'ind\u00e9pendance ce matin et une question", "start": 1945.44, "duration": 4.28}, {"text": "pour vous en plateau on voit \u00e9norm\u00e9ment", "start": 1947.279, "duration": 5.0}, {"text": "de sujets \u00e0 la fois sanitaire pour", "start": 1949.72, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9levage aussi et bien la viticulture", "start": 1952.279, "duration": 3.76}, {"text": "qui est en crise et on attend toujours", "start": 1954.6, "duration": 2.919}, {"text": "des nouveaux arbitrages alors que le", "start": 1956.039, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent projet de agriculture n'est", "start": 1957.519, "duration": 3.241}, {"text": "toujours pas vot\u00e9 par les deux Chambres", "start": 1959.159, "duration": 2.921}, {"text": "c'est un des sujets les plus explosifs", "start": 1960.76, "duration": 2.6}, {"text": "du moment Benjamin ah c'est l'un des", "start": 1962.08, "duration": 2.76}, {"text": "sujets les plus explosif du moment parce", "start": 1963.36, "duration": 2.52}, {"text": "que vous avez une profession qui est", "start": 1964.84, "duration": 2.28}, {"text": "sinistrae qui vous avez fait des", "start": 1965.88, "duration": 2.519}, {"text": "promesses les promesses vous les avez", "start": 1967.12, "duration": 2.96}, {"text": "oubli\u00e9 parce que dissolution et", "start": 1968.399, "duration": 2.561}, {"text": "disparition en m\u00eame temps que", "start": 1970.08, "duration": 2.559}, {"text": "l'assembl\u00e9e du projet loi qu'elle devait", "start": 1970.96, "duration": 4.0}, {"text": "porter et ensuite ben le probl\u00e8me il est", "start": 1972.639, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9videmment essentiellement aujourd'hui", "start": 1974.96, "duration": 3.12}, {"text": "financier et il y a plus d' d'argent", "start": 1976.6, "duration": 3.079}, {"text": "dans les caisses donc dans cette", "start": 1978.08, "duration": 3.36}, {"text": "situation l\u00e0 par ailleurs les relais", "start": 1979.679, "duration": 3.081}, {"text": "qu'on avait \u00e0 la Commission europ\u00e9enne", "start": 1981.44, "duration": 2.52}, {"text": "et le poids de la France au niveau", "start": 1982.76, "duration": 3.039}, {"text": "europ\u00e9en avec des politiques europ\u00e9ennes", "start": 1983.96, "duration": 3.36}, {"text": "communes \u00e9videmment qui sont extr\u00eamement", "start": 1985.799, "duration": 2.84}, {"text": "importantes en la mati\u00e8re aujourd'hui", "start": 1987.32, "duration": 2.88}, {"text": "est r\u00e9duit \u00e0 pot de chagrin vous avez un", "start": 1988.639, "duration": 2.681}, {"text": "gouvernement qui n'a pas vraiment les", "start": 1990.2, "duration": 3.479}, {"text": "moyens de calmer la col\u00e8re et une col\u00e8re", "start": 1991.32, "duration": 4.28}, {"text": "qui n'a pas baiss\u00e9 bien au contraire", "start": 1993.679, "duration": 3.681}, {"text": "c'est un sujet totalement explosif on", "start": 1995.6, "duration": 3.559}, {"text": "danse sur volcan vous savez il y a des", "start": 1997.36, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9partements je pense le d\u00e9partement du", "start": 1999.159, "duration": 3.801}, {"text": "lotgaron dans le sud-ouest\u00f9 vous avez 30", "start": 2000.48, "duration": 4.4}, {"text": "% des exploitations qui sont en d\u00e9p\u00f4t de", "start": 2002.96, "duration": 4.199}, {"text": "bilan 30 % des exploitations qui sont en", "start": 2004.88, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9p\u00f4t de c'est l'un des points les plus", "start": 2007.159, "duration": 3.801}, {"text": "chaud derni on s'en souvient \u00e0 \u00e7a va", "start": 2008.88, "duration": 3.36}, {"text": "\u00eatre consid\u00e9rable oui parce que c'est un", "start": 2010.96, "duration": 2.48}, {"text": "point extr\u00eamement important parce que", "start": 2012.24, "duration": 2.439}, {"text": "c'est la Coordination rurale dans le", "start": 2013.44, "duration": 3.16}, {"text": "Sud-Ouest qui est dominante etoublz pas", "start": 2014.679, "duration": 3.681}, {"text": "en plus il a au-del\u00e0 de la difficult\u00e9", "start": 2016.6, "duration": 4.4}, {"text": "financi\u00e8re sociale des exploitations", "start": 2018.36, "duration": 3.919}, {"text": "c'est qu'en plus vous avez des \u00e9lections", "start": 2021.0, "duration": 3.039}, {"text": "au Chambre d'Agriculture l'ann\u00e9e", "start": 2022.279, "duration": 4.561}, {"text": "prochaine donc aucun des syndicats n'a", "start": 2024.039, "duration": 5.24}, {"text": "int\u00e9r\u00eat contenu de la situation sociale", "start": 2026.84, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 l\u00e2cher quoi que ce soit face au", "start": 2029.279, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement et quel que soit le", "start": 2031.399, "duration": 3.28}, {"text": "gouvernement allez on termine quand m\u00eame", "start": 2032.76, "duration": 3.48}, {"text": "avec une info plus l\u00e9g\u00e8re c'est vendredi", "start": 2034.679, "duration": 3.96}, {"text": "c'est \u00e7a en attendant les M on va parler", "start": 2036.24, "duration": 4.679}, {"text": "foire du Tr\u00f4 Benjamin il attend bah oui", "start": 2038.639, "duration": 4.0}, {"text": "franchement je suis d\u00e9\u00e7u", "start": 2040.919, "duration": 4.12}, {"text": "hein d\u00e8s aujourd'hui \u00e0 la foire", "start": 2042.639, "duration": 6.04}, {"text": "Saint-Romain c'est avec 200 attractions", "start": 2045.039, "duration": 6.08}, {"text": "foraines on parle de la plus grande f\u00eate", "start": 2048.679, "duration": 4.801}, {"text": "foraine de France apr\u00e8s la Foire du", "start": 2051.119, "duration": 5.04}, {"text": "Tr\u00f4ne et donc \u00e7a commence ce weekend il", "start": 2053.48, "duration": 4.32}, {"text": "y a la pression pour vendredi prochain", "start": 2056.159, "duration": 5.92}, {"text": "il faut du march\u00e9 de No\u00ebl merci merci", "start": 2057.8, "duration": 6.72}, {"text": "merci beaucoup Benjamin on revoit votre", "start": 2062.079, "duration": 4.721}, {"text": "livre l'histoire du Parlement et la", "start": 2064.52, "duration": 4.639}, {"text": "revue Politique et parle aire oui ben", "start": 2066.8, "duration": 4.76}, {"text": "notre 130e anniversaire cette ann\u00e9e et", "start": 2069.159, "duration": 4.041}, {"text": "avec un num\u00e9ro sp\u00e9cial un num\u00e9ro", "start": 2071.56, "duration": 3.359}, {"text": "anniversaire o\u00f9 nous avons", "start": 2073.2, "duration": 4.639}, {"text": "repris une une cinquantaine de textes", "start": 2074.919, "duration": 6.92}, {"text": "avec des auteurs c\u00e9l\u00e8bres \u00e0on de GA qui", "start": 2077.839, "duration": 7.28}, {"text": "on monerv et C et cetera voil\u00e0 tu fais", "start": 2081.839, "duration": 5.0}, {"text": "plus jeune un num\u00e9ro collector comme on", "start": 2085.119, "duration": 3.8}, {"text": "dit", "start": 2086.839, "duration": 6.981}, {"text": "voil\u00e0 r\u00e9sist et on r\u00e9siste aant merci", "start": 2088.919, "duration": 10.131}, {"text": "[Musique]", "start": 2093.82, "duration": 5.23}]}