{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un enfant de 11 ans est revenu de", "start": 0.08, "duration": 3.28}, {"text": "colonie de vacances couvert d'h\u00e9matom et", "start": 1.48, "duration": 3.68}, {"text": "traumatis\u00e9 voici ce que l'on sait alors", "start": 3.36, "duration": 3.24}, {"text": "cet enfant il s'appelle Jean il est", "start": 5.16, "duration": 3.32}, {"text": "originaire de la Somme en Picardie et il", "start": 6.6, "duration": 3.56}, {"text": "est donc parti une semaine en colonie de", "start": 8.48, "duration": 3.68}, {"text": "vacances cet \u00e9t\u00e9 \u00e0 camar\u00e9 surmer dans le", "start": 10.16, "duration": 3.72}, {"text": "finister\u00e8re sauf que probl\u00e8me \u00e0 son", "start": 12.16, "duration": 3.28}, {"text": "retour de colo l'enfant pr\u00e9sentait de", "start": 13.88, "duration": 3.36}, {"text": "nombreux bleus au niveau du visage des", "start": 15.44, "duration": 3.56}, {"text": "bras et des jambes d'apr\u00e8s le t\u00e9moignage", "start": 17.24, "duration": 3.56}, {"text": "de la m\u00e8re aupr\u00e8s du Parisien le petit", "start": 19.0, "duration": 3.68}, {"text": "gar\u00e7on a confi\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 maltrait\u00e9", "start": 20.8, "duration": 3.84}, {"text": "pendant tout le s\u00e9jour par trois autres", "start": 22.68, "duration": 4.16}, {"text": "enfants \u00e2g\u00e9s de 12 et 13 ans Jean aurait", "start": 24.64, "duration": 3.639}, {"text": "notamment re\u00e7u des claques le matin", "start": 26.84, "duration": 2.88}, {"text": "alors qu'il \u00e9tait dans son lit des coup", "start": 28.279, "duration": 2.961}, {"text": "de pied pendant les repas mais aussi de", "start": 29.72, "duration": 3.56}, {"text": "nombreuses menaces comme je cite si tu", "start": 31.24, "duration": 3.88}, {"text": "parles tu es mort les trois adolescents", "start": 33.28, "duration": 3.32}, {"text": "auraient profit\u00e9 d'un soir au moment de", "start": 35.12, "duration": 3.16}, {"text": "la douche qui est non surveill\u00e9 pour je", "start": 36.6, "duration": 3.2}, {"text": "cite le forcer \u00e0 se mettre \u00e0 quatre", "start": 38.28, "duration": 3.0}, {"text": "pattes et essayer de lui retirer son", "start": 39.8, "duration": 2.84}, {"text": "pantalon il aurait alors r\u00e9ussi \u00e0", "start": 41.28, "duration": 2.92}, {"text": "s'enfuir et s'est ensuite cach\u00e9 dans un", "start": 42.64, "duration": 3.079}, {"text": "buisson toute la soir\u00e9e Jean a \u00e9galement", "start": 44.2, "duration": 2.92}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 appeler sa m\u00e8re pendant le", "start": 45.719, "duration": 3.041}, {"text": "s\u00e9jour ce qu'une encadrante aurait", "start": 47.12, "duration": 3.759}, {"text": "refus\u00e9 en lui r\u00e9pondant je cite si c'est", "start": 48.76, "duration": 3.439}, {"text": "pour te plaindre ce n'est pas la peine", "start": 50.879, "duration": 2.601}, {"text": "la m\u00e8re de Jean a finalement port\u00e9", "start": 52.199, "duration": 3.16}, {"text": "plainte le 29 ao\u00fbt dernier pour violence", "start": 53.48, "duration": 3.52}, {"text": "aggrav\u00e9e et une enqu\u00eate interne a \u00e9t\u00e9", "start": 55.359, "duration": 2.84}, {"text": "ouverte au sein de l'organisme", "start": 57.0, "duration": 4.68}, {"text": "responsable de la colonie de vacances", "start": 58.199, "duration": 3.481}]}