{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "pourrait finalement se retrouver dans le", "start": 0.0, "duration": 3.6}, {"text": "groupe de la France lors de la Coupe du", "start": 1.979, "duration": 3.121}, {"text": "Monde au Qatar alors pour rappel", "start": 3.6, "duration": 3.06}, {"text": "l'Italie n'avait pas \u00e9t\u00e9 qualifi\u00e9 pour", "start": 5.1, "duration": 2.759}, {"text": "la Coupe du monde ils avaient \u00e9t\u00e9", "start": 6.66, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9limin\u00e9s en barrage contre la Mac\u00e9doine", "start": 7.859, "duration": 3.541}, {"text": "du Nord mais r\u00e9cemment un \u00e9v\u00e9nement est", "start": 9.72, "duration": 3.48}, {"text": "venu donner de l'espoir aux Italiens en", "start": 11.4, "duration": 3.0}, {"text": "fait la FIFA accuse le gouvernement", "start": 13.2, "duration": 3.179}, {"text": "tunisien d'intervenir au sein de la", "start": 14.4, "duration": 3.959}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration tunisienne de football en", "start": 16.379, "duration": 3.121}, {"text": "gros le ministre de la Jeunesse et du", "start": 18.359, "duration": 2.941}, {"text": "Sport du pays a menac\u00e9 de changer les", "start": 19.5, "duration": 3.359}, {"text": "dirigeants de la f\u00e9d\u00e9ration alors il", "start": 21.3, "duration": 2.76}, {"text": "faut savoir que ce genre de pratique ne", "start": 22.859, "duration": 2.701}, {"text": "pla\u00eet pas du tout \u00e0 la FIFA car dans le", "start": 24.06, "duration": 2.82}, {"text": "r\u00e8glement du football mondial chaque", "start": 25.56, "duration": 2.94}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ration doit \u00eatre ind\u00e9pendante et", "start": 26.88, "duration": 3.3}, {"text": "sans influence des politiques du pays la", "start": 28.5, "duration": 3.359}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration Tunisienne dispose donc de", "start": 30.18, "duration": 3.24}, {"text": "quelques jours pour s'expliquer aupr\u00e8s", "start": 31.859, "duration": 3.061}, {"text": "de la FIFA sur cette affaire et si elle", "start": 33.42, "duration": 2.639}, {"text": "n'est pas satisfaite de ses explications", "start": 34.92, "duration": 3.24}, {"text": "la FIFA aurait menac\u00e9 d'exclure la", "start": 36.059, "duration": 3.361}, {"text": "Tunisie de la Coupe du Monde au Qatar", "start": 38.16, "duration": 2.579}, {"text": "pour rappel la Tunisie est dans le m\u00eame", "start": 39.42, "duration": 2.639}, {"text": "groupe que la France et si la Tunisie", "start": 40.739, "duration": 3.181}, {"text": "est exclue de la comp\u00e9tition et bien ce", "start": 42.059, "duration": 3.361}, {"text": "serait l'Italie qui serait rep\u00each\u00e9 la", "start": 43.92, "duration": 3.0}, {"text": "raison parmi les \u00e9quipes non qualifi\u00e9es", "start": 45.42, "duration": 3.299}, {"text": "l'Italie et le pays le mieux plac\u00e9 au", "start": 46.92, "duration": 3.18}, {"text": "classement FIFA ce n'est pas la premi\u00e8re", "start": 48.719, "duration": 3.301}, {"text": "fois que \u00e7a arrive en 2022 le Kenya et", "start": 50.1, "duration": 3.24}, {"text": "le Zimbabwe ont \u00e9t\u00e9 exclus des", "start": 52.02, "duration": 2.699}, {"text": "qualifications pour la Coupe d'Afrique", "start": 53.34, "duration": 3.539}, {"text": "des nations 2023 \u00e0 cause de tentatives", "start": 54.719, "duration": 5.36}, {"text": "d'ing\u00e9rence du pouvoir politique", "start": 56.879, "duration": 3.2}]}