{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on a vu \u00e0 quel point dans le cadre des", "start": 8.559, "duration": 6.961}, {"text": "discussions du PLFSS du PLF", "start": 11.88, "duration": 6.64}, {"text": "comment les villes lesle\u00e9s territoriales", "start": 15.52, "duration": 5.679}, {"text": "sont frapp plein FO contrairement \u00e0 ce", "start": 18.52, "duration": 4.12}, {"text": "que c'est pas 5 milliards c'est 11", "start": 21.199, "duration": 3.121}, {"text": "milliards 11 milliards dans une ville", "start": 22.64, "duration": 3.799}, {"text": "comme la mienne \u00e0 sainttoin c'est tr\u00e8s", "start": 24.32, "duration": 4.24}, {"text": "concr\u00e8tement moins de cr\u00e8che moins de", "start": 26.439, "duration": 4.24}, {"text": "marge de manuvre budg\u00e9taire on a pu nous", "start": 28.56, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e0 sainttoin parce que on a un peu plus", "start": 30.679, "duration": 6.321}, {"text": "de moyens budget voter un budget qui", "start": 33.239, "duration": 5.601}, {"text": "prot\u00e8ge efficace et performant mais", "start": 37.0, "duration": 4.28}, {"text": "quand vous voyez l'\u00e9tat l'\u00e9tat des", "start": 38.84, "duration": 4.08}, {"text": "finances de tous mes coll\u00e8gues maires", "start": 41.28, "duration": 3.72}, {"text": "ici pr\u00e9sents mais pas que il y a aussi", "start": 42.92, "duration": 3.4}, {"text": "les conseillers r\u00e9gionaux des", "start": 45.0, "duration": 2.64}, {"text": "conseillers", "start": 46.32, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9partementaux Michel Barnier est", "start": 47.64, "duration": 3.84}, {"text": "totalement inconscient je dis bien", "start": 49.84, "duration": 5.48}, {"text": "totalement inconscient de partir sur une", "start": 51.48, "duration": 5.64}, {"text": "trajectoire budg\u00e9taire de moins de 15", "start": 55.32, "duration": 3.68}, {"text": "milliards pour les col territorial donc", "start": 57.12, "duration": 4.759}, {"text": "le sens au ourd'hi de notre intervention", "start": 59.0, "duration": 5.76}, {"text": "de tous les \u00e9lus locaux c'est de dire", "start": 61.879, "duration": 5.401}, {"text": "sans les \u00e9lus locaux la R\u00e9publique ne", "start": 64.76, "duration": 4.88}, {"text": "peut pas faire", "start": 67.28, "duration": 2.36}, {"text": "sent je fais confiance d'une part au", "start": 72.92, "duration": 4.32}, {"text": "S\u00e9nat mais surtout \u00e0 toute la", "start": 75.439, "duration": 4.081}, {"text": "mobilisation des \u00e9lus et je dis bien", "start": 77.24, "duration": 3.72}, {"text": "cette mobilisation est transpartisan", "start": 79.52, "duration": 2.36}, {"text": "vous avez vu ce qui s'est pass\u00e9 la", "start": 80.96, "duration": 3.96}, {"text": "semaine derni\u00e8re au congr\u00e8s des \u00e9lus", "start": 81.88, "duration": 6.52}, {"text": "d\u00e9partementaux \u00e0 ang o\u00f9 effectivement", "start": 84.92, "duration": 6.64}, {"text": "certains \u00e9lus de droite m\u00eame pour", "start": 88.4, "duration": 5.88}, {"text": "menacer de ne plus verser le RSA j'avais", "start": 91.56, "duration": 3.839}, {"text": "une discussion avec le pr\u00e9nom du", "start": 94.28, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9partement n on est pas all\u00e9 dans cette", "start": 95.399, "duration": 2.921}, {"text": "ligne l\u00e0 mais pour montrer \u00e0 quel point", "start": 96.84, "duration": 5.16}, {"text": "il y a un d\u00e9sarroi collectif et", "start": 98.32, "duration": 5.96}, {"text": "j'appelle vraiment \u00e0 la prise de", "start": 102.0, "duration": 4.84}, {"text": "conscience du Premier ministre il le", "start": 104.28, "duration": 4.32}, {"text": "sait \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un ancien \u00e9lu local", "start": 106.84, "duration": 5.08}, {"text": "qu'aujourd'hui sans les \u00e9lus locaux sans", "start": 108.6, "duration": 5.32}, {"text": "les investissements des \u00e9lus locaux", "start": 111.92, "duration": 4.0}, {"text": "c'est pas seulement sentiment de", "start": 113.92, "duration": 4.159}, {"text": "protection qui va \u00eatre \u00e9rod\u00e9 qui va \u00eatre", "start": 115.92, "duration": 4.44}, {"text": "alt\u00e9r\u00e9 c'est surtout le Simon", "start": 118.079, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9publicain et l'esp\u00e9rance et l'espoir", "start": 120.36, "duration": 3.84}, {"text": "qui va \u00eatre totalement alt\u00e9r\u00e9 en cette", "start": 122.399, "duration": 4.181}, {"text": "ann\u00e9e 2025", "start": 124.2, "duration": 7.619}, {"text": "[Musique]", "start": 126.58, "duration": 5.239}]}