{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Bonjour \u00e0 tous. ", "start": 0.0, "duration": 2.0}, {"text": " La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 2.04, "duration": 5.8}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 7.88, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 9.08, "duration": 6.8}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par madame Louise Morel ", "start": 15.92, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe D\u00e9mocrate. ", "start": 17.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Louise Morel: Merci. ", "start": 18.76, "duration": 3.12}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 21.92, "duration": 1.08}, {"text": " le ministre des Arm\u00e9es \n et des Anciens combattants. ", "start": 23.04, "duration": 4.4}, {"text": " Ce n'est pas sans une certaine \n \u00e9motion ", "start": 27.48, "duration": 2.64}, {"text": " que je prends \n la parole aujourd'hui, ", "start": 30.16, "duration": 3.84}, {"text": " tant le sujet que je souhaite \n \u00e9voquer parle ", "start": 34.04, "duration": 1.76}, {"text": " au coeur de chaque famille \n d'Alsace ", "start": 35.84, "duration": 1.16}, {"text": " et de Moselle. ", "start": 37.04, "duration": 1.0}, {"text": " Je souhaite \n vous interpeller ", "start": 38.08, "duration": 2.44}, {"text": " sur la consid\u00e9ration \n qui a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e ", "start": 40.56, "duration": 1.76}, {"text": " au triste sort \n des incorpor\u00e9s de force ", "start": 42.36, "duration": 1.64}, {"text": " des d\u00e9partements \n du Bas-Rhin, du Haut-Rhin ", "start": 44.04, "duration": 1.16}, {"text": " et de la Moselle. ", "start": 45.24, "duration": 5.28}, {"text": " Depuis des d\u00e9cennies, \n les interpellations reviennent, ", "start": 50.56, "duration": 1.16}, {"text": " les r\u00e9ponses apport\u00e9es \n n'ont pas permis l'apaisement. ", "start": 51.76, "duration": 5.72}, {"text": " Pour celles \n et ceux qui l'ignorent encore, ", "start": 57.52, "duration": 2.8}, {"text": " les incorpor\u00e9s de force, \n ce sont 130.000 hommes ", "start": 60.36, "duration": 1.6}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 \n contraints, au cours ", "start": 62.0, "duration": 1.16}, {"text": " de la Seconde Guerre mondiale, \n de rev\u00eatir l'uniforme allemand ", "start": 63.2, "duration": 1.76}, {"text": " et de se battre \n contre leur patrie. ", "start": 65.0, "duration": 2.84}, {"text": " Sur ces 130.000 \n hommes, 30.000 ", "start": 67.88, "duration": 6.28}, {"text": " sont morts, 10.000 ont \u00e9t\u00e9 \n port\u00e9s disparus. ", "start": 74.2, "duration": 2.08}, {"text": " Apr\u00e8s la guerre, \n le sort ", "start": 76.32, "duration": 1.0}, {"text": " qui leur a \u00e9t\u00e9 \n r\u00e9serv\u00e9 ", "start": 77.36, "duration": 3.88}, {"text": " par notre R\u00e9publique \n n'a pas \u00e9t\u00e9 digne. ", "start": 81.28, "duration": 1.36}, {"text": " On a voulu \n oublier ", "start": 82.68, "duration": 1.68}, {"text": " qu'ils \u00e9taient des victimes \n de l'histoire nationale, ", "start": 84.4, "duration": 1.36}, {"text": " qu'ils n'avaient pas le choix, \n oublier ", "start": 85.8, "duration": 1.44}, {"text": " leur h\u00e9ro\u00efsme, \n alors qu'ils ont \u00e9t\u00e9 nombreux ", "start": 87.28, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 recevoir la m\u00e9daille \n de r\u00e9sistance int\u00e9rieure, ", "start": 90.32, "duration": 2.48}, {"text": " oublier les drames \n que cela a entra\u00een\u00e9 ", "start": 92.84, "duration": 1.36}, {"text": " dans chaque famille. ", "start": 94.24, "duration": 1.0}, {"text": " Je pense avec \u00e9motion \n aux veuves ", "start": 95.28, "duration": 1.16}, {"text": " et aux orphelins. ", "start": 96.48, "duration": 3.88}, {"text": " Dans quelques jours, \n nous allons comm\u00e9morer ", "start": 100.4, "duration": 4.12}, {"text": " le 11 novembre, \n mais \u00e9galement le 80e anniversaire ", "start": 104.56, "duration": 3.2}, {"text": " de la lib\u00e9ration de l'Alsace. ", "start": 107.8, "duration": 2.32}, {"text": " Allons-nous enfin \n avoir le courage ", "start": 110.16, "duration": 1.0}, {"text": " de reconna\u00eetre \n que l'incorporation ", "start": 111.2, "duration": 1.0}, {"text": " de force est un crime? ", "start": 112.24, "duration": 12.2}, {"text": " Le gouvernement accepte-t-il \n enfin d'enseigner ", "start": 124.68, "duration": 1.48}, {"text": " cette histoire \n de mani\u00e8re permanente ", "start": 126.2, "duration": 1.0}, {"text": " dans les manuels \n scolaires ", "start": 127.24, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays? ", "start": 128.28, "duration": 1.72}, {"text": " L'histoire de l'Alsace \n et de la Moselle, ", "start": 130.04, "duration": 1.36}, {"text": " ce n'est pas l'histoire locale. ", "start": 131.44, "duration": 1.76}, {"text": " C'est la grande \n histoire de la France. ", "start": 133.24, "duration": 2.8}, {"text": " Quelles actions concr\u00e8tes \n allez-vous entreprendre ", "start": 136.08, "duration": 1.8}, {"text": " pour indemniser \n enfin les orphelins ", "start": 137.92, "duration": 1.0}, {"text": " de cette situation? ", "start": 138.96, "duration": 3.24}, {"text": " Les t\u00e9moins courageux \n de cette histoire ", "start": 142.24, "duration": 1.16}, {"text": " sont de moins en moins nombreux. ", "start": 143.44, "duration": 1.16}, {"text": " Ils m\u00e9ritent des r\u00e9ponses claires. ", "start": 144.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 145.68, "duration": 26.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Louis Thoi\u00e9riot. ", "start": 171.88, "duration": 1.96}, {"text": " - Jean-Louis Thi\u00e9riot: Merci. ", "start": 173.88, "duration": 1.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n merci d'avoir \u00e9voqu\u00e9 ", "start": 174.92, "duration": 1.84}, {"text": " ce sujet qui est effectivement \n une plaie douloureuse ", "start": 176.8, "duration": 1.56}, {"text": " dans notre histoire nationale. ", "start": 178.4, "duration": 1.0}, {"text": " Nous savons \u00e0 quel point \n ce fut un enfer ", "start": 179.44, "duration": 1.76}, {"text": " pour les Alsaciens \n et les Mosellans incorpor\u00e9s ", "start": 181.24, "duration": 5.36}, {"text": " de force dans la Wehrmacht \n d'avoir \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s, ", "start": 186.64, "duration": 1.56}, {"text": " sans avoir le choix, \n de porter les armes ", "start": 188.24, "duration": 3.88}, {"text": " de l'Allemagne \n contre leur pays ", "start": 192.16, "duration": 1.0}, {"text": " et contre leur patrie. ", "start": 193.2, "duration": 1.0}, {"text": " Evidemment \n que c'est une absolue trag\u00e9die. ", "start": 194.24, "duration": 7.12}, {"text": " Je peux vous dire \n que notre pays, ", "start": 201.4, "duration": 1.36}, {"text": " \"la France \n de l'int\u00e9rieur\", ", "start": 202.8, "duration": 2.68}, {"text": " comme on dit en Alsace, \n est conscient ", "start": 205.52, "duration": 1.36}, {"text": " de cela, porte cela. ", "start": 206.92, "duration": 4.4}, {"text": " Je crois qu'en \n termes symboliques, ", "start": 211.36, "duration": 1.04}, {"text": " des efforts sont faits. ", "start": 212.44, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a un mur \n avec les noms des disparus ", "start": 215.0, "duration": 4.0}, {"text": " et des morts \n incorpor\u00e9s de force ", "start": 219.04, "duration": 1.2}, {"text": " qui va \u00eatre construit. ", "start": 220.28, "duration": 4.52}, {"text": " Il faut \u00e9videmment \n des r\u00e9parations symboliques. ", "start": 224.84, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut des r\u00e9parations \n m\u00e9morielles. ", "start": 226.04, "duration": 4.64}, {"text": " Je ne peux \n qu'\u00eatre partant, ", "start": 230.72, "duration": 1.68}, {"text": " mais \u00e7a fait partie \n de l'histoire ", "start": 232.44, "duration": 2.16}, {"text": " de la Deuxi\u00e8me \n Guerre mondiale, ", "start": 234.64, "duration": 1.0}, {"text": " que ce soit enseign\u00e9 \n dans les manuels d'histoire. ", "start": 235.68, "duration": 10.4}, {"text": " Vous parlez d'indemnisation. ", "start": 246.12, "duration": 8.56}, {"text": " L'Allemagne \n a indemnis\u00e9 en 1980, ", "start": 254.72, "duration": 1.0}, {"text": " il y a eu un trait\u00e9. ", "start": 255.76, "duration": 1.16}, {"text": " Ce n'est pas une faute fran\u00e7aise. ", "start": 256.96, "duration": 1.96}, {"text": " Ce n'est pas la France \n qui est responsable ", "start": 258.96, "duration": 1.56}, {"text": " de ce qui est arriv\u00e9. ", "start": 260.56, "duration": 2.12}, {"text": " Je finirai par cela. ", "start": 262.72, "duration": 6.36}, {"text": " Ceux qui sont tomb\u00e9s \n dans la campagne ", "start": 269.12, "duration": 2.76}, {"text": " de France, 110.000 hommes \n sur le territoire, ", "start": 271.92, "duration": 1.36}, {"text": " les orphelins n'ont \n jamais \u00e9t\u00e9 indemnis\u00e9s. ", "start": 273.32, "duration": 4.16}, {"text": " Je ne vois pas comment \n je pourrais justifier ", "start": 277.52, "duration": 3.92}, {"text": " que l'on indemnise \n uniquement ", "start": 281.48, "duration": 3.36}, {"text": " ceux qui ont \u00e9t\u00e9 \n incorpor\u00e9s de force. ", "start": 284.88, "duration": 1.36}, {"text": " On ne peut pas r\u00e9parer \n une injustice ", "start": 286.28, "duration": 1.36}, {"text": " par une autre injustice. ", "start": 287.68, "duration": 1.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 288.8, "duration": 6.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n St\u00e9phane Viry ", "start": 295.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 296.92, "duration": 1.0}, {"text": " - St\u00e9phane Viry: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 297.96, "duration": 4.96}, {"text": " J'interroge aujourd'hui \n le gouvernement ", "start": 302.96, "duration": 1.68}, {"text": " sur sa politique \n de l'emploi et de l'action ", "start": 304.68, "duration": 1.56}, {"text": " sur le travail. ", "start": 306.28, "duration": 5.48}, {"text": " Nous avons eu les annonces \n de pertes d'emplois, ", "start": 311.8, "duration": 1.56}, {"text": " de fermetures de sites \n et de magasins. ", "start": 313.4, "duration": 2.2}, {"text": " Nous avons un taux \n de ch\u00f4mage ", "start": 315.64, "duration": 1.16}, {"text": " qui ne baisse plus. ", "start": 316.84, "duration": 1.0}, {"text": " Les pr\u00e9visions \n laissent \u00e0 penser ", "start": 317.88, "duration": 1.0}, {"text": " que le ch\u00f4mage va augmenter. ", "start": 318.92, "duration": 3.92}, {"text": " Nous avons, \n chaque jour, partout ", "start": 322.88, "duration": 1.24}, {"text": " en France, \n des entreprises qui peinent ", "start": 324.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 recruter. ", "start": 325.36, "duration": 4.4}, {"text": " Il y a une p\u00e9nurie \n de main-d'oeuvre, ", "start": 329.8, "duration": 2.24}, {"text": " des offres \n d'emploi ", "start": 332.08, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne sont pas pourvus. ", "start": 333.12, "duration": 5.2}, {"text": " C'est pr\u00e9judiciable \n pour nos entreprises, ", "start": 338.36, "duration": 3.92}, {"text": " pour notre \u00e9conomie, \n pour ces hommes ", "start": 342.32, "duration": 2.48}, {"text": " et ces femmes \n qui sont durablement ", "start": 344.84, "duration": 2.6}, {"text": " au ch\u00f4mage, \n et qui aspirent \u00e0 trouver ", "start": 347.48, "duration": 1.36}, {"text": " leur place dans la soci\u00e9t\u00e9 \n par le travail. ", "start": 348.88, "duration": 4.08}, {"text": " Ce paradoxe ne cesse \n de nous interpeller ", "start": 353.0, "duration": 1.36}, {"text": " et de nous d\u00e9ranger. ", "start": 354.4, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un paradoxe qui dure. ", "start": 355.44, "duration": 4.96}, {"text": " Le Premier ministre \n a \u00e9voqu\u00e9 sa conviction ", "start": 360.44, "duration": 2.44}, {"text": " sur le sujet, \n celle d'une capacit\u00e9 ", "start": 362.92, "duration": 1.2}, {"text": " des partenaires \n sociaux \u00e0 engager ", "start": 364.16, "duration": 3.76}, {"text": " des n\u00e9gociations \n d\u00e9cisives sur l'emploi ", "start": 367.96, "duration": 5.64}, {"text": " des seniors \n et sur l'assurance-ch\u00f4mage. ", "start": 373.64, "duration": 1.08}, {"text": " Qu'en est-il aujourd'hui? ", "start": 374.76, "duration": 3.4}, {"text": " Est-ce que le plein \n emploi fait partie ", "start": 378.2, "duration": 4.76}, {"text": " encore des priorit\u00e9 \n absolues du gouvernement ", "start": 383.0, "duration": 1.16}, {"text": " dans le cadre de ces actions? ", "start": 384.2, "duration": 1.36}, {"text": " Qu'en est-il \n de cette volont\u00e9 de faire ", "start": 385.6, "duration": 2.32}, {"text": " de la France du travail pour tous? ", "start": 387.96, "duration": 1.36}, {"text": " Il sera difficile \n de descendre ", "start": 389.36, "duration": 7.16}, {"text": " sous un plafond \n de 7%, mais lutter ", "start": 396.56, "duration": 2.64}, {"text": " contre cela serait bien. ", "start": 399.24, "duration": 4.96}, {"text": " Quelles vont \u00eatre vos mesures? ", "start": 404.24, "duration": 2.44}, {"text": " Quelles seront les modalit\u00e9s? ", "start": 406.72, "duration": 3.64}, {"text": " Est-ce que \n l'assurance-ch\u00f4mage ", "start": 410.4, "duration": 1.0}, {"text": " est au service \n de la politique de l'emploi? ", "start": 411.44, "duration": 4.44}, {"text": " Pour les politiques \n d'insertion, ", "start": 415.92, "duration": 1.08}, {"text": " quelle est l'ambition \n du gouvernement? ", "start": 417.04, "duration": 5.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 422.08, "duration": 5.52}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Astrid \n Panosyan-Bouvet. ", "start": 427.64, "duration": 3.36}, {"text": " - Astrid Panosyan-Bouvet: Merci. ", "start": 431.04, "duration": 3.84}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9 \n St\u00e9phane Viry, ", "start": 434.92, "duration": 2.32}, {"text": " vous m'interrogez \n sur la politique ", "start": 437.28, "duration": 1.0}, {"text": " de l'emploi. ", "start": 438.32, "duration": 1.72}, {"text": " Effectivement, vous \u00e9noncez \n ce triple paradoxe. ", "start": 440.08, "duration": 2.24}, {"text": " On a un taux de ch\u00f4mage de 7,3%. ", "start": 442.36, "duration": 3.0}, {"text": " Ca reste bas. ", "start": 445.4, "duration": 4.44}, {"text": " Il reste sup\u00e9rieur \u00e0 la moyenne \n de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 449.88, "duration": 1.76}, {"text": " Nous avons aussi pr\u00e8s \n de 500.000 emplois ", "start": 451.68, "duration": 1.36}, {"text": " non pourvus. ", "start": 453.08, "duration": 3.08}, {"text": " C'est ce paradoxe-l\u00e0 \n qu'il faut traiter. ", "start": 456.2, "duration": 2.64}, {"text": " Ce taux de ch\u00f4mage \n est \u00e9lev\u00e9 ", "start": 458.88, "duration": 1.2}, {"text": " parce qu'on a un taux d'activit\u00e9 \n particuli\u00e8rement bas ", "start": 460.12, "duration": 1.56}, {"text": " sur les jeunes et les seniors. ", "start": 461.72, "duration": 2.12}, {"text": " Cette question vous est ch\u00e8re. ", "start": 463.88, "duration": 5.56}, {"text": " Nous avons relanc\u00e9 la question \n de l'assurance-ch\u00f4mage ", "start": 469.48, "duration": 4.28}, {"text": " et de l'emploi des seniors \n par le dialogue social. ", "start": 473.8, "duration": 7.04}, {"text": " Je n'ai pas envie de pr\u00e9ampter \n les n\u00e9gociations ", "start": 480.88, "duration": 1.56}, {"text": " qui ont lieu actuellement \n et qui doivent trouver ", "start": 482.48, "duration": 1.56}, {"text": " une finalit\u00e9 mi-novembre. ", "start": 484.08, "duration": 1.0}, {"text": " Nous pourrons en reparler. ", "start": 485.12, "duration": 3.12}, {"text": " Ca concerne les seniors \n par rapport ", "start": 488.28, "duration": 4.92}, {"text": " \u00e0 l'assurance-ch\u00f4mage, \n les entretiens ", "start": 493.24, "duration": 1.92}, {"text": " de mi-carri\u00e8re, \n les formations, ", "start": 495.2, "duration": 1.0}, {"text": " les recrutements... ", "start": 496.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est une grande question. ", "start": 497.28, "duration": 4.48}, {"text": " Sur les emplois non \n pourvus aujourd'hui, ", "start": 501.8, "duration": 3.08}, {"text": " je pense qu'on a un dispositif \n de formation professionnelle ", "start": 504.92, "duration": 1.76}, {"text": " qui est extr\u00eamement \n riche et complexe, ", "start": 506.72, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e7a gagnerait \n \u00e0 \u00eatre plus efficace ", "start": 509.64, "duration": 1.16}, {"text": " en termes de lisibilit\u00e9. ", "start": 510.84, "duration": 9.08}, {"text": " Les financements publics \n de la formation professionnelle ", "start": 519.96, "duration": 5.36}, {"text": " gagneraient \n \u00e0 \u00eatre plus dirig\u00e9s ", "start": 525.36, "duration": 2.6}, {"text": " vers les besoins en mati\u00e8re \n de main-d'oeuvre ", "start": 528.0, "duration": 1.4}, {"text": " pour les m\u00e9tiers en tension. ", "start": 529.44, "duration": 8.48}, {"text": " Je sais que vous \u00eates attentif \n aux grandes exp\u00e9rimentations ", "start": 537.96, "duration": 1.76}, {"text": " qu'il y a eu. ", "start": 539.76, "duration": 1.0}, {"text": " Les r\u00e9sultats sont encourageants. ", "start": 540.8, "duration": 1.76}, {"text": " 40% des b\u00e9n\u00e9ficiaires \n ont connu un emploi ", "start": 542.6, "duration": 4.24}, {"text": " dans les six mois \n qui ont suivi la mise ", "start": 546.88, "duration": 1.76}, {"text": " en place de ce dispositif. ", "start": 548.68, "duration": 3.08}, {"text": " On pourra discuter \n plus avant des n\u00e9gociations ", "start": 551.8, "duration": 1.68}, {"text": " de l'assurance-ch\u00f4mage \n quand elles seront finalis\u00e9es, ", "start": 553.52, "duration": 1.16}, {"text": " mi-novembre. ", "start": 554.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 555.76, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 556.8, "duration": 3.76}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Vincent Thi\u00e9baut ", "start": 560.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 562.0, "duration": 2.16}, {"text": " - Vincent Thi\u00e9baut: \n Merci, madame ", "start": 564.2, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 565.24, "duration": 6.76}, {"text": " Madame la ministre \n des Sports, ", "start": 572.04, "duration": 10.2}, {"text": " de la Jeunesse \n et de la Vie sociale, ", "start": 582.28, "duration": 1.56}, {"text": " cette question est pour vous. ", "start": 583.88, "duration": 4.72}, {"text": " \"TikTok m'a encourag\u00e9e \n \u00e0 mettre fin ", "start": 588.64, "duration": 1.12}, {"text": " \u00e0 mes jours via des m\u00e9dicaments.\" ", "start": 589.8, "duration": 1.84}, {"text": " Ce t\u00e9moignage est celui d'une \n jeune adolescente ", "start": 591.68, "duration": 2.44}, {"text": " de 17 ans qui a tent\u00e9 \n de mettre fin ", "start": 594.16, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 ses jours en raison \n du harc\u00e8lement scolaire accentu\u00e9 ", "start": 596.88, "duration": 1.76}, {"text": " par des contenus TikTok. ", "start": 598.68, "duration": 1.04}, {"text": " Ils font la promotion \n de suicides, ", "start": 599.76, "duration": 2.2}, {"text": " de l'automutilation \n ou encore de troubles ", "start": 602.0, "duration": 1.16}, {"text": " alimentaires. ", "start": 603.2, "duration": 1.0}, {"text": " Cette jeune fille \n n'est pas la seule. ", "start": 604.24, "duration": 5.04}, {"text": " R\u00e9cemment, \n deux adolescents de 15 ans ", "start": 609.32, "duration": 2.0}, {"text": " ont mis fin \n \u00e0 leurs jours ", "start": 611.36, "duration": 1.16}, {"text": " apr\u00e8s avoir fait part \n de leur mal-\u00eatre ", "start": 612.56, "duration": 1.36}, {"text": " sur TikTok. ", "start": 613.96, "duration": 6.12}, {"text": " Ces contenus \n en ont appel\u00e9 d'autres. ", "start": 620.12, "duration": 2.72}, {"text": " Pris au pi\u00e8ge \n de l'enfermement, ", "start": 622.88, "duration": 1.0}, {"text": " ces jeunes sont tomb\u00e9s \n dans une spirale infernale. ", "start": 623.92, "duration": 4.04}, {"text": " Ces passages \n \u00e0 l'acte ont pouss\u00e9 ", "start": 628.0, "duration": 4.96}, {"text": " les familles \n de ces adolescentes, ", "start": 633.0, "duration": 1.12}, {"text": " ainsi que cinq autres \n familles \u00e0 attaquer ", "start": 634.16, "duration": 1.36}, {"text": " le r\u00e9seau TikTok \n devant la justice. ", "start": 635.56, "duration": 4.44}, {"text": " Objectif: faire reconna\u00eetre \n la responsabilit\u00e9 ", "start": 640.04, "duration": 3.72}, {"text": " du r\u00e9seau social \n dans la d\u00e9gradation ", "start": 643.8, "duration": 2.2}, {"text": " de la sant\u00e9 mentale \n et physique ", "start": 646.04, "duration": 1.16}, {"text": " de ces enfants. ", "start": 647.24, "duration": 2.68}, {"text": " Nous connaissons, \n \u00e0 travers plusieurs \u00e9tudes, ", "start": 649.96, "duration": 8.6}, {"text": " le poids de l'enfermement \n algorithmique ", "start": 658.6, "duration": 1.0}, {"text": " chez les jeunes. ", "start": 659.64, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas que chez les jeunes, \n d'ailleurs. ", "start": 660.68, "duration": 5.28}, {"text": " Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \n plusieurs lois ", "start": 666.0, "duration": 1.0}, {"text": " ont permis d'avancer \n sur les dangers ", "start": 667.04, "duration": 1.16}, {"text": " du num\u00e9rique. ", "start": 668.24, "duration": 1.0}, {"text": " C'est pour prot\u00e9ger \n notre jeunesse. ", "start": 669.28, "duration": 7.84}, {"text": " Madame, \u00e0 l'heure \n o\u00f9 la sant\u00e9 mentale ", "start": 677.16, "duration": 2.32}, {"text": " est la grande cause \n nationale, \u00e0 l'heure ", "start": 679.52, "duration": 2.32}, {"text": " o\u00f9 nos nombreux \n jeunes sont victimes ", "start": 681.88, "duration": 4.4}, {"text": " de ces contenus n\u00e9fastes, \n pourriez-vous ", "start": 686.32, "duration": 1.0}, {"text": " nous indiquer \n quelles sont les actions ", "start": 687.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 mener? ", "start": 688.56, "duration": 3.88}, {"text": " Que comptez-vous \n faire pour condamner ", "start": 692.48, "duration": 1.92}, {"text": " ces plates-formes \n et les obliger \u00e0 revoir ", "start": 694.44, "duration": 1.36}, {"text": " leurs syst\u00e8mes de recommandation? ", "start": 695.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 696.88, "duration": 6.12}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Gil Av\u00e9rous. ", "start": 703.04, "duration": 3.12}, {"text": " - Gil Av\u00e9rous: Merci. ", "start": 706.2, "duration": 7.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n comme vous le soulignez, ", "start": 713.84, "duration": 1.72}, {"text": " les r\u00e9seaux sociaux \n peuvent pr\u00e9senter ", "start": 715.6, "duration": 1.0}, {"text": " des dangers r\u00e9els \n pour notre jeunesse. ", "start": 716.64, "duration": 3.32}, {"text": " C'est en particulier \n pour les plus jeunes ", "start": 720.0, "duration": 3.08}, {"text": " qui s'y connectent \n massivement, ", "start": 723.12, "duration": 3.44}, {"text": " d\u00e8s huit ans et demi, \n selon une \u00e9tude ", "start": 726.6, "duration": 1.56}, {"text": " de 2021. ", "start": 728.2, "duration": 3.28}, {"text": " Nous avons pris des mesures \n pour faire face ", "start": 731.52, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 ces dangers. ", "start": 733.12, "duration": 3.24}, {"text": " Je pense \u00e0 l'instauration d'une \n majorit\u00e9 num\u00e9rique ", "start": 736.4, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 partir de 15 ans \n pour mieux pr\u00e9venir ", "start": 738.0, "duration": 3.88}, {"text": " les d\u00e9lits en ligne, \n tels que le cyberharc\u00e8lement. ", "start": 741.92, "duration": 4.68}, {"text": " Je veux rappeler \n le num\u00e9ro unique, ", "start": 746.64, "duration": 1.2}, {"text": " le 30 18, pour les victimes. ", "start": 747.88, "duration": 6.76}, {"text": " Les mesures \n que vous avez vot\u00e9es ", "start": 754.68, "duration": 1.16}, {"text": " vont \u00eatre mises \n en oeuvre avec force. ", "start": 755.88, "duration": 6.24}, {"text": " Sur ces sujets de soci\u00e9t\u00e9, \n tout le monde doit agir. ", "start": 762.16, "duration": 1.92}, {"text": " Il faut avoir une vue d'ensemble. ", "start": 764.12, "duration": 1.84}, {"text": " D'abord, \n pour \u00eatre efficace face ", "start": 766.0, "duration": 1.0}, {"text": " aux plates-formes, \n il faut que le sujet ", "start": 767.04, "duration": 1.36}, {"text": " soit port\u00e9 au niveau europ\u00e9en. ", "start": 768.44, "duration": 11.6}, {"text": " J'en parlerai \n au ministre des Sports. ", "start": 780.08, "duration": 1.2}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, \n ce sujet questionne ", "start": 781.32, "duration": 1.2}, {"text": " le quotidien de nos jeunesses. ", "start": 782.56, "duration": 4.0}, {"text": " Chaque minute pass\u00e9e \n dans une \u00e9quipe ", "start": 786.6, "duration": 1.84}, {"text": " de sport, \n dans une association, ", "start": 788.48, "duration": 3.36}, {"text": " entre jeunes \n ou entre g\u00e9n\u00e9rations ", "start": 791.88, "duration": 2.6}, {"text": " est une minute de gagn\u00e9e \n pour faire nation ensemble. ", "start": 794.52, "duration": 1.76}, {"text": " Nous allons encourager \n les pratiques collectives. ", "start": 796.32, "duration": 3.28}, {"text": " Ce sujet questionne \n notre capacit\u00e9 ", "start": 799.64, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 comprendre \n l'aspiration des jeunes, ", "start": 802.56, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 dialoguer \n avec eux et \u00e0 donner ", "start": 804.2, "duration": 1.36}, {"text": " des perspectives. ", "start": 805.6, "duration": 1.4}, {"text": " J'ai nomm\u00e9 \n un nouveau pr\u00e9sident ", "start": 807.04, "duration": 1.28}, {"text": " des conseils d'orientation \n dans la politique ", "start": 808.36, "duration": 1.16}, {"text": " de la jeunesse. ", "start": 809.56, "duration": 3.24}, {"text": " Je lui ai fait part \n de cette priorit\u00e9 ", "start": 812.84, "duration": 2.32}, {"text": " dans les territoires \n ruraux et ultramarins. ", "start": 815.2, "duration": 3.36}, {"text": " Je peux vous assurer que ce sujet \n fera l'objet d'une attention forte ", "start": 818.6, "duration": 8.92}, {"text": " dans le cadre de la grande \n cause nationale 2025 ", "start": 827.56, "duration": 2.92}, {"text": " et d\u00e9di\u00e9e \n \u00e0 la sant\u00e9 mentale ", "start": 830.52, "duration": 1.16}, {"text": " et dans le cadre \n du plan d'action ", "start": 831.72, "duration": 1.36}, {"text": " pour la jeunesse \n que je vais \u00e9laborer ", "start": 833.12, "duration": 1.36}, {"text": " dans les prochains \n mois en y associant ", "start": 834.52, "duration": 1.36}, {"text": " la repr\u00e9sentation nationale. ", "start": 835.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 836.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole \n est \u00e0 St\u00e9phane Peu ", "start": 838.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour le groupe GDR. ", "start": 839.2, "duration": 1.0}, {"text": " - St\u00e9phane Peu: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 840.24, "duration": 4.44}, {"text": " En l'absence de la ministre \n de l'Education nationale, ", "start": 844.72, "duration": 1.96}, {"text": " ma question est adress\u00e9e \n au Premier ministre. ", "start": 846.72, "duration": 11.44}, {"text": " Si un jour, \n vous vous d\u00e9placez ", "start": 858.2, "duration": 1.96}, {"text": " dans ma ville de Saint-Denis, \n vous pourrez observer ", "start": 860.2, "duration": 1.64}, {"text": " sur le fronton \n d'une des \u00e9coles ", "start": 861.88, "duration": 3.16}, {"text": " cette phrase grav\u00e9e \n dans la pierre: ", "start": 865.08, "duration": 3.04}, {"text": " \"De l'instruction \n na\u00eet la grandeur ", "start": 868.16, "duration": 1.0}, {"text": " des nations\". ", "start": 869.2, "duration": 1.0}, {"text": " Notre pays s'interroge. ", "start": 870.24, "duration": 1.0}, {"text": " Que s'est-il pass\u00e9 \n pour que la France ", "start": 871.28, "duration": 2.56}, {"text": " soit devenue le mauvais \n \u00e9l\u00e8ve de l'OCDE? ", "start": 873.88, "duration": 8.4}, {"text": " Avec des effectifs \n de classe plus \u00e9lev\u00e9s ", "start": 882.32, "duration": 2.08}, {"text": " et des enseignants \n moins bien pay\u00e9s? ", "start": 884.44, "duration": 2.08}, {"text": " Comment comprendre \n que vous proposez ", "start": 886.56, "duration": 2.76}, {"text": " dans le budget de supprimer 4000 \n postes d'enseignants ", "start": 889.36, "duration": 1.8}, {"text": " dont plus de 3000 \n dans le premier degr\u00e9, ", "start": 891.2, "duration": 1.68}, {"text": " l\u00e0 o\u00f9 on accuse le plus grand \n retard vis-\u00e0-vis ", "start": 892.92, "duration": 2.08}, {"text": " des autres pays, \n et qui est pourtant ", "start": 895.04, "duration": 1.64}, {"text": " le niveau le plus d\u00e9terminant \n pour l'avenir ", "start": 896.72, "duration": 1.36}, {"text": " de nos \u00e9l\u00e8ves? ", "start": 898.12, "duration": 1.24}, {"text": " La baisse \n d\u00e9mographique avanc\u00e9e ", "start": 899.4, "duration": 4.6}, {"text": " par le gouvernement \n devrait \u00eatre, ", "start": 904.04, "duration": 1.76}, {"text": " au contraire, \n une opportunit\u00e9 ", "start": 905.84, "duration": 4.16}, {"text": " pour nous remettre \u00e0 niveau, ", "start": 910.04, "duration": 8.96}, {"text": " et ainsi, sortir l'\u00e9cole \n de la crise profonde ", "start": 919.04, "duration": 1.6}, {"text": " dans laquelle \n elle s'enfonce afin ", "start": 920.68, "duration": 1.0}, {"text": " de combattre \n l'assignation sociale ", "start": 921.72, "duration": 1.0}, {"text": " et donner \n \u00e0 nos enfants, d'o\u00f9 ", "start": 922.76, "duration": 3.8}, {"text": " qu'ils viennent, \n o\u00f9 qu'ils vivent, ", "start": 926.6, "duration": 3.52}, {"text": " une chance \n pour eux de s'\u00e9manciper ", "start": 930.16, "duration": 1.32}, {"text": " et de devenir des citoyens \n \u00e0 part enti\u00e8re. ", "start": 931.52, "duration": 3.28}, {"text": " Cette ambition \n r\u00e9publicaine pour l'\u00e9cole ", "start": 934.84, "duration": 1.88}, {"text": " n'est pas un coup, \n c'est un investissement ", "start": 936.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'avenir. ", "start": 938.16, "duration": 2.24}, {"text": " La semaine derni\u00e8re, \n lors des d\u00e9bats budg\u00e9taires, ", "start": 940.44, "duration": 3.04}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s ont vot\u00e9 \n le r\u00e9tablissement ", "start": 943.52, "duration": 2.12}, {"text": " des 4000 postes \n d'enseignants ", "start": 945.68, "duration": 1.0}, {"text": " que vous envisagez de supprimer. ", "start": 946.72, "duration": 4.96}, {"text": " Vous engagez-vous \n ici \u00e0 respecter ", "start": 951.72, "duration": 3.6}, {"text": " ce vote et \u00e0 renoncer \n \u00e0 sa suppression jusqu'au terme ", "start": 955.36, "duration": 1.96}, {"text": " du parcours \n l\u00e9gislatif du projet ", "start": 957.36, "duration": 1.0}, {"text": " de loi de finances? ", "start": 958.4, "duration": 2.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 960.76, "duration": 6.28}, {"text": " La parole est au ministre \n en charge ", "start": 967.08, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9ussite scolaire. ", "start": 968.48, "duration": 1.0}, {"text": " - Alexandre Portier: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 969.52, "duration": 3.28}, {"text": " Monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, merci ", "start": 972.84, "duration": 1.0}, {"text": " pour votre question. ", "start": 973.88, "duration": 7.4}, {"text": " On conna\u00eet \n nos valeurs mutuelles ", "start": 981.32, "duration": 1.0}, {"text": " autour de l'\u00e9cole \n et je vous remercie ", "start": 982.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour votre question. ", "start": 983.76, "duration": 1.0}, {"text": " Ca permet de r\u00e9affirmer \n des choses importantes. ", "start": 984.8, "duration": 2.2}, {"text": " Le Premier ministre a dit \n que l'\u00e9cole serait ", "start": 987.04, "duration": 1.56}, {"text": " une priorit\u00e9 de notre action. ", "start": 988.64, "duration": 3.12}, {"text": " Nous vous proposons \n pr\u00e9cis\u00e9ment aujourd'hui ", "start": 991.8, "duration": 2.2}, {"text": " le budget le plus \u00e9lev\u00e9 \n de l'histoire ", "start": 994.04, "duration": 1.36}, {"text": " de toute l'\u00e9cole, \n 63 milliards d'euros. ", "start": 995.44, "duration": 2.32}, {"text": " Tout n'est pas parfait, \n tout est perfectible. ", "start": 997.8, "duration": 7.08}, {"text": " Mais je tiens \n \u00e0 le rappeler, ", "start": 1004.92, "duration": 1.16}, {"text": " car on est dans un moment \n o\u00f9 les budgets baissent. ", "start": 1006.12, "duration": 2.88}, {"text": " Nous avons fait un choix \n fort pour soutenir ", "start": 1009.04, "duration": 1.56}, {"text": " cette \u00e9cole dans laquelle \n on croit tous. ", "start": 1010.64, "duration": 2.24}, {"text": " Ce choix budg\u00e9taire \n nous permet ", "start": 1012.92, "duration": 3.72}, {"text": " d'en faire \n plus pour l'\u00e9cole, ", "start": 1016.68, "duration": 2.12}, {"text": " notamment en faisant baisser \n les effectifs moyens ", "start": 1018.84, "duration": 1.36}, {"text": " par classe. ", "start": 1020.24, "duration": 1.08}, {"text": " Ca nous permet \n d'en faire ", "start": 1021.36, "duration": 1.0}, {"text": " plus pour le handicap \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 1022.4, "duration": 1.16}, {"text": " On parle beaucoup d'emplois. ", "start": 1023.6, "duration": 3.48}, {"text": " Il y a 2500 emplois \n nouveaux qui permettent ", "start": 1027.12, "duration": 3.8}, {"text": " de porter le handicap \n dans le domaine ", "start": 1030.96, "duration": 1.36}, {"text": " de l'enseignement. ", "start": 1032.36, "duration": 1.64}, {"text": " Ca nous permet \n d'en faire ", "start": 1034.04, "duration": 1.0}, {"text": " plus pour le lyc\u00e9e professionnel. ", "start": 1035.08, "duration": 1.0}, {"text": " Vous connaissez \n mon attachement ", "start": 1036.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce sujet. ", "start": 1037.16, "duration": 1.72}, {"text": " A partir de l\u00e0, \n il y a un d\u00e9bat budg\u00e9taire. ", "start": 1038.92, "duration": 3.76}, {"text": " Il permet d'exprimer \n pour chacun ", "start": 1042.72, "duration": 1.0}, {"text": " ce que l'on souhaite \n pour notre \u00e9cole. ", "start": 1043.76, "duration": 3.48}, {"text": " On va avoir l'occasion \n d'en d\u00e9battre ", "start": 1047.28, "duration": 1.16}, {"text": " dans les jours \u00e0 venir. ", "start": 1048.48, "duration": 2.84}, {"text": " Les parlementaires \n pourront proposer ", "start": 1051.36, "duration": 1.92}, {"text": " des \u00e9volutions et pourront \n pr\u00e9cis\u00e9ment dire ", "start": 1053.32, "duration": 1.16}, {"text": " ce qu'ils veulent \n \u00e0 travers leur vote. ", "start": 1054.52, "duration": 5.96}, {"text": " Je ne vais pas pr\u00e9ampter \n le d\u00e9bat parlementaire, ", "start": 1060.52, "duration": 1.56}, {"text": " mais j'ai h\u00e2te \n qu'on puisse en parler ", "start": 1062.12, "duration": 1.36}, {"text": " tous ensemble. ", "start": 1063.52, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1064.56, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1065.6, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sophie Vaginay. ", "start": 1066.64, "duration": 6.0}, {"text": " - Sophie Vaginay: \n Ma question s'adresse ", "start": 1072.68, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n de l'Agriculture. ", "start": 1073.88, "duration": 13.24}, {"text": " Madame la ministre, \n votre arriv\u00e9e ", "start": 1087.16, "duration": 4.12}, {"text": " a port\u00e9 l'espoir \n pour les agriculteurs fran\u00e7ais ", "start": 1091.32, "duration": 3.16}, {"text": " qu'enfin, des d\u00e9cisions \n importantes prennent place ", "start": 1094.52, "duration": 1.16}, {"text": " dans ce domaine. ", "start": 1095.72, "duration": 1.0}, {"text": " On dirait \n que c'est un nouveau ", "start": 1096.76, "duration": 1.16}, {"text": " sparadrap sur une plaie b\u00e9ante. ", "start": 1097.96, "duration": 1.0}, {"text": " Sur le terrain, \n un monde s'effondre. ", "start": 1099.0, "duration": 7.84}, {"text": " Sur la surexposition \n des normes, ", "start": 1106.88, "duration": 2.92}, {"text": " ces r\u00e8gles et normes \n bien fran\u00e7aises, ", "start": 1109.84, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e7a entra\u00eene une gestion \n de l'agriculture invivable. ", "start": 1111.12, "duration": 1.68}, {"text": " Nos agriculteurs \n r\u00e9sistent pour survivre. ", "start": 1112.84, "duration": 1.0}, {"text": " Ils se retrouvent asphyxi\u00e9s. ", "start": 1113.88, "duration": 8.32}, {"text": " Les producteurs \n fran\u00e7ais se battent ", "start": 1122.24, "duration": 2.52}, {"text": " les mains li\u00e9es, confront\u00e9s \n \u00e0 une concurrence d\u00e9loyale. ", "start": 1124.8, "duration": 3.64}, {"text": " A cela s'ajoute \n la pression des prix ", "start": 1128.48, "duration": 2.2}, {"text": " qui s'effondrent \n avec la concurrence massive ", "start": 1130.72, "duration": 1.16}, {"text": " du bl\u00e9 ukrainien. ", "start": 1131.92, "duration": 1.48}, {"text": " Nos agriculteurs \n sont contraints ", "start": 1133.44, "duration": 2.88}, {"text": " de rivaliser \n avec des produits import\u00e9s ", "start": 1136.36, "duration": 3.16}, {"text": " qui ne respectent pas les normes \n sanitaires, sociales ", "start": 1139.56, "duration": 1.56}, {"text": " et environnementales. ", "start": 1141.16, "duration": 2.16}, {"text": " Ce n'est pas \n de la concurrence, ", "start": 1143.36, "duration": 1.16}, {"text": " c'est un massacre. ", "start": 1144.56, "duration": 1.56}, {"text": " Comme si ce n'\u00e9tait pas \n suffisant, ", "start": 1146.16, "duration": 2.88}, {"text": " le spectre \n du Mercosur plane ", "start": 1149.08, "duration": 5.4}, {"text": " encore avec un trait\u00e9 \n vieux de 30 ans ", "start": 1154.52, "duration": 1.56}, {"text": " qui menace de sacrifier \n d\u00e9finitivement ", "start": 1156.12, "duration": 1.52}, {"text": " notre souverainet\u00e9 \n alimentaire sur l'autel ", "start": 1157.68, "duration": 1.0}, {"text": " des grands march\u00e9s mondialis\u00e9s. ", "start": 1158.72, "duration": 14.24}, {"text": " Pendant ce temps, \n la privation des ours ", "start": 1173.0, "duration": 1.36}, {"text": " et des loups \n s'\u00e9tend partout ", "start": 1174.4, "duration": 1.0}, {"text": " dans les campagnes. ", "start": 1175.44, "duration": 3.16}, {"text": " Ca menace nos \u00e9leveurs, \n d\u00e9j\u00e0 menac\u00e9s ", "start": 1178.64, "duration": 1.16}, {"text": " par des revenus d\u00e9risoires. ", "start": 1179.84, "duration": 3.84}, {"text": " L'Office fran\u00e7ais \n de la biodiversit\u00e9, ", "start": 1183.72, "duration": 5.48}, {"text": " devenu pour eux un cauchemar \n administratif, aujourd'hui, ", "start": 1189.24, "duration": 1.4}, {"text": " doit dispara\u00eetre. ", "start": 1190.68, "duration": 2.64}, {"text": " L'agriculture n'a pas besoin \n de flic constant, ", "start": 1193.36, "duration": 1.36}, {"text": " mais d'une confiance retrouv\u00e9e. ", "start": 1194.76, "duration": 1.0}, {"text": " Il est grand temps \n qu'il se fasse entendre. ", "start": 1195.8, "duration": 1.84}, {"text": " Nous devons dire \n non au Mercosur, ", "start": 1197.68, "duration": 1.16}, {"text": " prot\u00e9ger nos fermes \n et d\u00e9fendre ", "start": 1198.88, "duration": 1.0}, {"text": " notre souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 1199.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 1200.96, "duration": 1.0}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e. ", "start": 1202.0, "duration": 1.92}, {"text": " Je suis d\u00e9sol\u00e9e, \n il faut respecter ", "start": 1203.96, "duration": 1.16}, {"text": " le temps qui vous est imparti. ", "start": 1205.16, "duration": 2.8}, {"text": " Madame Genevard, \n ministre de l'Agriculture. ", "start": 1208.0, "duration": 2.8}, {"text": " - Annie Genevard: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1210.84, "duration": 6.28}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n il y a beaucoup ", "start": 1217.16, "duration": 2.0}, {"text": " de sujets \n dans la question ", "start": 1219.2, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez pos\u00e9e. ", "start": 1220.24, "duration": 1.28}, {"text": " Je vais essayer de tenir \n l'engagement d'y r\u00e9pondre ", "start": 1221.56, "duration": 1.56}, {"text": " le mieux possible. ", "start": 1223.16, "duration": 2.4}, {"text": " La crise que conna\u00eet \n le monde agricole ", "start": 1225.6, "duration": 1.36}, {"text": " est multiple. ", "start": 1227.0, "duration": 3.4}, {"text": " Ca concerne \n la crise sanitaire ", "start": 1230.44, "duration": 1.0}, {"text": " et la crise de rendement. ", "start": 1231.48, "duration": 6.24}, {"text": " Pour la question \n des normes, ", "start": 1237.76, "duration": 1.0}, {"text": " je vous l'accorde \n volontiers, ", "start": 1238.8, "duration": 3.24}, {"text": " c'est quelque chose \n de majeur qui ressort ", "start": 1242.08, "duration": 1.36}, {"text": " dans le discours \n de nos agriculteurs. ", "start": 1243.48, "duration": 2.4}, {"text": " Il y a trop de normes \n qu'ils ne comprennent plusn ", "start": 1245.92, "duration": 1.96}, {"text": " et qui entravent leur travail. ", "start": 1247.92, "duration": 2.12}, {"text": " Ca jette le soup\u00e7on \n permanent ", "start": 1250.08, "duration": 1.0}, {"text": " sur leur activit\u00e9 professionnelle. ", "start": 1251.12, "duration": 2.48}, {"text": " Ce n'est plus possible \n de continuer ainsi. ", "start": 1253.64, "duration": 5.44}, {"text": " Une premi\u00e8re r\u00e9ponse \n sous l'\u00e9gide ", "start": 1259.12, "duration": 1.0}, {"text": " du Premier ministre \n a \u00e9t\u00e9 de prendre ", "start": 1260.16, "duration": 5.56}, {"text": " une mesure de simplification \n qui consiste ", "start": 1265.76, "duration": 1.16}, {"text": " en un contr\u00f4le \n administratif unique. ", "start": 1266.96, "duration": 1.56}, {"text": " Pas plus d'un contr\u00f4le \n administratif ", "start": 1268.56, "duration": 4.16}, {"text": " par exploitation et par an, \n c'est attendu. ", "start": 1272.76, "duration": 3.32}, {"text": " Je crois que \u00e7a r\u00e9pondra \n \u00e0 leurs attentes. ", "start": 1276.12, "duration": 6.12}, {"text": " J'ai conscience \n qu'il y a une incompr\u00e9hension ", "start": 1282.28, "duration": 1.36}, {"text": " entre l'office \n de la Biodiversit\u00e9 ", "start": 1283.68, "duration": 1.0}, {"text": " et le monde agricole. ", "start": 1284.72, "duration": 1.0}, {"text": " J'entends y r\u00e9pondre \n pr\u00e9cis\u00e9ment ", "start": 1285.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans les semaines qui viennent. ", "start": 1286.8, "duration": 4.08}, {"text": " J'en conviens, il y a un \u00e9norme \n probl\u00e8me d'incompr\u00e9hension ", "start": 1290.92, "duration": 1.76}, {"text": " entre les uns et les autres. ", "start": 1292.72, "duration": 1.52}, {"text": " Vous \u00e9voquez \n la concurrence d\u00e9loyale. ", "start": 1294.28, "duration": 2.32}, {"text": " C'est un autre sujet majeur. ", "start": 1296.64, "duration": 1.56}, {"text": " On vit dans un monde globalis\u00e9. ", "start": 1298.24, "duration": 2.24}, {"text": " L'agriculture n'y \u00e9chappe pas. ", "start": 1300.52, "duration": 3.52}, {"text": " Sur le Mercosur, \n nous avons eu l'occasion ", "start": 1304.08, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 de multiples \n reprises de dire ", "start": 1306.08, "duration": 2.76}, {"text": " tr\u00e8s clairement \n que le Mercosur, ", "start": 1308.88, "duration": 2.08}, {"text": " pour nous, c'est non. ", "start": 1311.0, "duration": 1.68}, {"text": " Pourquoi? ", "start": 1312.72, "duration": 8.8}, {"text": " Le Mercosur viendrait \n concurrencer frontalement ", "start": 1321.56, "duration": 1.0}, {"text": " nos propres productions. ", "start": 1322.6, "duration": 2.28}, {"text": " Ensuite, ces pays \n produisent ", "start": 1324.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans des conditions \n qui nous sont interdites. ", "start": 1325.96, "duration": 1.84}, {"text": " C'est \u00e0 juste titre. ", "start": 1327.84, "duration": 2.2}, {"text": " Ces produits sont n\u00e9fastes \n \u00e0 notre sant\u00e9. ", "start": 1330.08, "duration": 4.4}, {"text": " Il faut faire valoir \n ces arguments aupr\u00e8s ", "start": 1334.52, "duration": 1.6}, {"text": " des pays europ\u00e9ens \n qui pourraient rejoindre ", "start": 1336.16, "duration": 1.16}, {"text": " la position de la France. ", "start": 1337.36, "duration": 3.64}, {"text": " J'esp\u00e8re que le Parlement \n fran\u00e7ais pourra ", "start": 1341.04, "duration": 1.16}, {"text": " se prononcer clairement \n sur cette question ", "start": 1342.24, "duration": 1.16}, {"text": " du Mercosur. ", "start": 1343.44, "duration": 2.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 1345.84, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 1346.88, "duration": 1.96}, {"text": " Je suis d\u00e9sol\u00e9e... ", "start": 1348.88, "duration": 1.16}, {"text": " Merci beaucoup pour votre r\u00e9ponse. ", "start": 1350.08, "duration": 5.64}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Rimbert ", "start": 1355.76, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 1357.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Catherine Rimbert: \n Merci, madame ", "start": 1358.2, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1359.24, "duration": 7.2}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 1366.48, "duration": 3.32}, {"text": " de l'Economie, \n des Finances et l'Industrie. ", "start": 1369.84, "duration": 3.08}, {"text": " La Poste re\u00e7oit \n chaque ann\u00e9e pr\u00e8s ", "start": 1372.96, "duration": 1.2}, {"text": " de 600 millions \n d'euros pour assurer ", "start": 1374.2, "duration": 1.16}, {"text": " des missions essentielles. ", "start": 1375.4, "duration": 7.24}, {"text": " Am\u00e9nagement du territoire, \n am\u00e9nagement ", "start": 1382.68, "duration": 1.0}, {"text": " de la presse universelle... ", "start": 1383.72, "duration": 1.32}, {"text": " Malgr\u00e9 cette enveloppe \n cons\u00e9quente, ", "start": 1385.08, "duration": 1.0}, {"text": " La Poste s'effondre sous nos yeux. ", "start": 1386.12, "duration": 4.2}, {"text": " Plus de 1000 bureaux \n de poste sont ferm\u00e9s ", "start": 1390.36, "duration": 2.72}, {"text": " depuis l'arriv\u00e9e au pouvoir \n d'Emmanuel Macron, ", "start": 1393.12, "duration": 4.28}, {"text": " laissant des territoires \n ruraux et p\u00e9riurbains ", "start": 1397.44, "duration": 1.16}, {"text": " sans acc\u00e8s \u00e0 ce service vital. ", "start": 1398.64, "duration": 3.24}, {"text": " Malgr\u00e9 la mobilisation \n des agents ", "start": 1401.92, "duration": 2.6}, {"text": " et des postiers pour am\u00e9liorer \n le service public, ", "start": 1404.56, "duration": 3.64}, {"text": " leur pr\u00e9sence d\u00e9cline. ", "start": 1408.24, "duration": 8.64}, {"text": " Les Fran\u00e7ais voient \n bien que La Poste, ", "start": 1416.92, "duration": 2.16}, {"text": " leur Poste, \u00e0 laquelle \n ils sont si attach\u00e9s ", "start": 1419.12, "duration": 1.56}, {"text": " comme service public \n de proximit\u00e9, ", "start": 1420.72, "duration": 1.0}, {"text": " est en perdition. ", "start": 1421.76, "duration": 1.0}, {"text": " Que faites-vous? ", "start": 1422.8, "duration": 9.48}, {"text": " Vous avez voulu \n vous d\u00e9gager d'un soutien ", "start": 1432.32, "duration": 4.76}, {"text": " de 50 millions \n d'euros, ", "start": 1437.12, "duration": 3.8}, {"text": " avant que le Premier ministre \n ne r\u00e9trop\u00e9dale face ", "start": 1440.96, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 la pression \n des petites communes. ", "start": 1442.52, "duration": 1.16}, {"text": " Vous pr\u00e9f\u00e9rez diffamer \n le Rassemblement National. ", "start": 1443.72, "duration": 3.04}, {"text": " Vous avez tent\u00e9 \n d'instrumentaliser ", "start": 1446.8, "duration": 2.8}, {"text": " ce service public \n \u00e0 des fins politiques ", "start": 1449.64, "duration": 1.36}, {"text": " tout en le laissant \n sombrer ", "start": 1451.04, "duration": 1.0}, {"text": " sous vos politiques inefficaces. ", "start": 1452.08, "duration": 3.88}, {"text": " Alors que notre parti propose \n des solutions concr\u00e8tes ", "start": 1456.0, "duration": 1.56}, {"text": " pour sauver La Poste, \n vous voulez ", "start": 1457.6, "duration": 6.12}, {"text": " la d\u00e9manteler petit \u00e0 petit \n en faisant payer ", "start": 1463.76, "duration": 1.56}, {"text": " la facture aux Fran\u00e7ais. ", "start": 1465.36, "duration": 2.16}, {"text": " Les services publics \n vont dispara\u00eetre ", "start": 1467.56, "duration": 3.2}, {"text": " un peu plus de nos campagnes. ", "start": 1470.8, "duration": 1.76}, {"text": " Pouvez-vous nous dire \n les mesures ", "start": 1472.6, "duration": 1.56}, {"text": " que vous comptez \n prendre ", "start": 1474.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour que La Poste \n retrouve ses missions ", "start": 1475.24, "duration": 1.36}, {"text": " de service public \n au service de tous? ", "start": 1476.64, "duration": 1.36}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1478.04, "duration": 2.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 1480.76, "duration": 9.56}, {"text": " la parole est \u00e0 monsieur \n Antoine Armand, ", "start": 1490.36, "duration": 1.4}, {"text": " ministre de l'Economie, \n des Finances ", "start": 1491.8, "duration": 0.96}, {"text": " et de l'Industrie. ", "start": 1492.8, "duration": 1.04}, {"text": " - Antoine Armand: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1493.88, "duration": 2.04}, {"text": " En entendant le d\u00e9but \n de votre question, ", "start": 1495.96, "duration": 2.28}, {"text": " je pensais que vous alliez \n m'interroger ", "start": 1498.28, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'avenir de La Poste. ", "start": 1499.48, "duration": 13.8}, {"text": " Je pensais que vous alliez \n m'interroger ", "start": 1513.32, "duration": 2.8}, {"text": " sur la mani\u00e8re \n dont nous allions aider ", "start": 1516.16, "duration": 4.6}, {"text": " La Poste \u00e0 se d\u00e9ployer \n et \u00e0 survivre ", "start": 1520.8, "duration": 1.56}, {"text": " en tant que service public. ", "start": 1522.4, "duration": 12.2}, {"text": " Le budget pour 2025 \n ne change pas d'une virgule, ", "start": 1534.64, "duration": 1.76}, {"text": " madame. ", "start": 1536.44, "duration": 2.88}, {"text": " Pour beaucoup \n de nos compatriotes, ", "start": 1539.36, "duration": 0.96}, {"text": " c'est le premier \n des services publics. ", "start": 1540.36, "duration": 5.08}, {"text": " 97% de la population \n fran\u00e7aise a acc\u00e8s ", "start": 1545.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 ce service \n \u00e0 moins de cinq kilom\u00e8tres. ", "start": 1546.88, "duration": 5.6}, {"text": " Ce gouvernement \n y est profond\u00e9ment attach\u00e9. ", "start": 1552.52, "duration": 5.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1558.0, "duration": 6.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Danielle Brulebois. ", "start": 1564.92, "duration": 2.4}, {"text": " - Danielle Brulebois: \n Merci, madame ", "start": 1567.36, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1568.4, "duration": 5.2}, {"text": " Ma question \n est pour le ministre ", "start": 1573.64, "duration": 1.12}, {"text": " de l'Economie, \n des Finances ", "start": 1574.8, "duration": 1.0}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 \n industrielle. ", "start": 1575.84, "duration": 1.08}, {"text": " Alors que nous avions r\u00e9ussi \n \u00e0 mettre ", "start": 1576.96, "duration": 5.24}, {"text": " en place un climat \n \u00e9conomique porteur ", "start": 1582.24, "duration": 5.04}, {"text": " pour faire reculer \n le ch\u00f4mage ", "start": 1587.32, "duration": 5.64}, {"text": " dans le Jura, je voudrais \n vous transmettre ", "start": 1593.0, "duration": 1.76}, {"text": " la d\u00e9gradation \n de la communication ", "start": 1594.8, "duration": 1.0}, {"text": " avec les entreprises. ", "start": 1595.84, "duration": 15.0}, {"text": " Avec la fin pr\u00e9vue du m\u00e9canisme \n de l'acc\u00e8s r\u00e9gulier ", "start": 1610.88, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire en 2025, \n les industriels ", "start": 1612.72, "duration": 5.76}, {"text": " ont besoin de visibilit\u00e9 \n et de stabilit\u00e9 rapidement ", "start": 1618.52, "duration": 1.56}, {"text": " sur le prix de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 1620.12, "duration": 1.0}, {"text": " L'industrie \n de transformation ", "start": 1621.16, "duration": 1.88}, {"text": " est tr\u00e8s consommatrice \n et tr\u00e8s importante, ", "start": 1623.08, "duration": 2.08}, {"text": " que ce soit dans le Jura \n ou partout ", "start": 1625.2, "duration": 1.56}, {"text": " en France. ", "start": 1626.8, "duration": 1.0}, {"text": " La construction \n est en chute libre. ", "start": 1627.84, "duration": 6.72}, {"text": " Les artisans, le BTP, \n et bien d'autres, ", "start": 1634.6, "duration": 1.36}, {"text": " tirent la sonnette d'alarme. ", "start": 1636.0, "duration": 7.8}, {"text": " \"Quand le b\u00e2timent va, tout va. ", "start": 1643.84, "duration": 2.24}, {"text": " Quand il ne va plus, \n c'est inqui\u00e9tant.\" ", "start": 1646.12, "duration": 3.24}, {"text": " Ce qui est au coeur \n des pr\u00e9occupations, ", "start": 1649.4, "duration": 1.52}, {"text": " ce sont certaines \n mesures du projet ", "start": 1650.96, "duration": 2.2}, {"text": " de loi de finances \n pour 2025 ", "start": 1653.2, "duration": 2.56}, {"text": " comme la hausse des taxes \n et de la fiscalit\u00e9, ", "start": 1655.8, "duration": 5.24}, {"text": " la r\u00e9duction \n des all\u00e9gements des charges ", "start": 1661.08, "duration": 1.16}, {"text": " sur l'apprentissage \n et les bas salaires. ", "start": 1662.28, "duration": 1.92}, {"text": " Le projet de loi \n de simplification drastique ", "start": 1664.24, "duration": 6.0}, {"text": " des normes et des d\u00e9marches \n administratives ", "start": 1670.28, "duration": 1.2}, {"text": " tant attendu \n est \u00e0 l'ordre du jour. ", "start": 1671.52, "duration": 3.24}, {"text": " Nous allons installer \n une commission sp\u00e9ciale ", "start": 1674.8, "duration": 1.16}, {"text": " dont je fais partie d\u00e8s demain. ", "start": 1676.0, "duration": 3.84}, {"text": " Nous passons un cap \n dans l'industrialisation ", "start": 1679.88, "duration": 1.16}, {"text": " de notre pays. ", "start": 1681.08, "duration": 1.68}, {"text": " L'urgence est de garder \n la boussole. ", "start": 1682.8, "duration": 7.32}, {"text": " Que pouvez-vous dire \n aux professionnels ", "start": 1690.16, "duration": 1.0}, {"text": " de ce secteur pour les rassurer? ", "start": 1691.2, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1692.4, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est au ministre \n de l'Economie. ", "start": 1693.44, "duration": 2.24}, {"text": " - Antoine Armand: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1695.72, "duration": 1.36}, {"text": " Merci pour votre question. ", "start": 1697.12, "duration": 5.36}, {"text": " Nous avons si\u00e9g\u00e9 \n ensemble sur les bancs ", "start": 1702.52, "duration": 1.36}, {"text": " de la commission \n \u00e9conomique et je connais ", "start": 1703.92, "duration": 5.52}, {"text": " vos engagements \n pour soutenir le secteur ", "start": 1709.48, "duration": 1.16}, {"text": " de l'industrie. ", "start": 1710.68, "duration": 5.92}, {"text": " Nous sommes face \u00e0 une situation \n conjoncturelle mondiale ", "start": 1716.64, "duration": 3.16}, {"text": " et extraordinairement d\u00e9licate. ", "start": 1719.84, "duration": 1.08}, {"text": " Les r\u00e9cents \n r\u00e9sultats \u00e9lectoraux ", "start": 1720.96, "duration": 2.6}, {"text": " aux Etats-Unis nous appellent \n \u00e0 travailler davantage ensemble ", "start": 1723.6, "duration": 4.16}, {"text": " pour soutenir la croissance \n et la comp\u00e9titivit\u00e9 ", "start": 1727.8, "duration": 1.32}, {"text": " au niveau europ\u00e9en, \n et le faire ", "start": 1729.16, "duration": 1.16}, {"text": " sans na\u00efvet\u00e9. ", "start": 1730.36, "duration": 2.2}, {"text": " C'est pour cela que la France \n a inspir\u00e9 l'\u00e9volution ", "start": 1732.6, "duration": 3.48}, {"text": " des droits de douane \n sur les v\u00e9hicules asiatiques, ", "start": 1736.12, "duration": 1.8}, {"text": " pour pr\u00e9server \n les entreprises qui font face ", "start": 1737.96, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 une concurrence \n extr\u00eamement agressive ", "start": 1741.44, "duration": 1.0}, {"text": " et extr\u00eamement hostile. ", "start": 1742.48, "duration": 2.8}, {"text": " Notre pays, \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 1745.32, "duration": 1.2}, {"text": " avec la majorit\u00e9 \n avec laquelle ", "start": 1746.56, "duration": 9.44}, {"text": " sommes aujourd'hui, \n a soutenu des r\u00e9formes ", "start": 1756.12, "duration": 1.16}, {"text": " indispensables \n pour les entreprises ", "start": 1757.32, "duration": 1.0}, {"text": " qui ont cr\u00e9\u00e9 des emplois. ", "start": 1758.36, "duration": 1.0}, {"text": " Cette politique \n de la fraude doit ", "start": 1759.4, "duration": 1.16}, {"text": " se poursuivre. ", "start": 1760.6, "duration": 1.0}, {"text": " Il n'y a pas d'autres \n politiques ", "start": 1761.64, "duration": 1.52}, {"text": " que la politique \n de l'offre qui cr\u00e9e ", "start": 1763.2, "duration": 1.36}, {"text": " des emplois et de l'activit\u00e9. ", "start": 1764.6, "duration": 5.52}, {"text": " Sur la question \n que vous avez mentionn\u00e9e ", "start": 1770.16, "duration": 1.48}, {"text": " sur les all\u00e9gements \n de charges, ", "start": 1771.68, "duration": 2.96}, {"text": " nous le faisons parce \n qu'aujourd'hui, ", "start": 1774.68, "duration": 16.08}, {"text": " augmenter une personne au SMIC \n co\u00fbte 400 euros. ", "start": 1790.8, "duration": 3.64}, {"text": " Nous sommes pr\u00eats \n \u00e0 une \u00e9volution ", "start": 1794.48, "duration": 1.16}, {"text": " sur la mesure qui concerne \n les all\u00e9gements ", "start": 1795.68, "duration": 1.36}, {"text": " de cotisations sociales. ", "start": 1797.08, "duration": 1.0}, {"text": " Nous y travaillons \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 1798.12, "duration": 1.16}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 1799.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1800.36, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Philippe Nilor. ", "start": 1801.4, "duration": 1.68}, {"text": " - Jean-Philippe Nilor: Merci. ", "start": 1803.12, "duration": 4.32}, {"text": " Monsieur le ministre \n des Outre-mer, ", "start": 1807.48, "duration": 2.68}, {"text": " depuis des ann\u00e9es \n et des si\u00e8cles, ", "start": 1810.2, "duration": 2.28}, {"text": " les propositions \n des d\u00e9put\u00e9s ", "start": 1812.52, "duration": 1.96}, {"text": " sur les outre-mer \n ne cessent de s'\u00e9vaporer ", "start": 1814.52, "duration": 1.36}, {"text": " dans cet h\u00e9micycle. ", "start": 1815.92, "duration": 10.8}, {"text": " Adopt\u00e9s, nos amendements \n sont r\u00e9guli\u00e8rement balay\u00e9s ", "start": 1826.76, "duration": 1.16}, {"text": " par des 49.3 violents. ", "start": 1827.96, "duration": 3.08}, {"text": " Nous avons pourtant pr\u00e9venu. ", "start": 1831.08, "duration": 6.28}, {"text": " Une mise en garde \n contre le risque d'explosion ", "start": 1837.4, "duration": 1.56}, {"text": " et de d\u00e9flagration sociale arrive. ", "start": 1839.0, "duration": 1.0}, {"text": " Ces alertes ayant \u00e9t\u00e9 \n comme d'habitude ignor\u00e9es ", "start": 1840.04, "duration": 1.36}, {"text": " avec condescendance, \n le r\u00e9sultat ", "start": 1841.44, "duration": 1.0}, {"text": " est l\u00e0. ", "start": 1842.48, "duration": 1.0}, {"text": " La Martinique est secou\u00e9e \n par des mobilisations puissantes, ", "start": 1843.52, "duration": 4.32}, {"text": " \u00e9maill\u00e9es de d\u00e9solation, \n de pillage ", "start": 1847.88, "duration": 1.0}, {"text": " et de saccage. ", "start": 1848.92, "duration": 6.08}, {"text": " Ce ne sont point \n les entreprises ", "start": 1855.04, "duration": 1.32}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 impact\u00e9s, \n mais paradoxalement, ", "start": 1856.4, "duration": 1.16}, {"text": " les TPE et PME. ", "start": 1857.6, "duration": 5.12}, {"text": " Elles ont \u00e9t\u00e9 \n lourdement touch\u00e9es ", "start": 1862.76, "duration": 2.28}, {"text": " par ce sinistre \n et pourraient subir ", "start": 1865.08, "duration": 1.16}, {"text": " une double peine \n en raison de la posture ", "start": 1866.28, "duration": 1.56}, {"text": " des assureurs. ", "start": 1867.88, "duration": 1.0}, {"text": " Face \u00e0 des montants \n d'indemnisation jug\u00e9s prohibitifs, ", "start": 1868.92, "duration": 1.36}, {"text": " ces derniers \n ont d\u00e9cid\u00e9 d'exclure ", "start": 1870.32, "duration": 1.16}, {"text": " les dommages \n issus des \u00e9meutes ", "start": 1871.52, "duration": 1.0}, {"text": " et des manifestations \n populaires ", "start": 1872.56, "duration": 1.0}, {"text": " de leur contrat. ", "start": 1873.6, "duration": 2.92}, {"text": " Dans la foul\u00e9e, \n des entreprises martiniquaises ", "start": 1876.56, "duration": 1.52}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 inond\u00e9es \n de notifications ", "start": 1878.12, "duration": 7.88}, {"text": " de r\u00e9siliation \n de leur contrat d'assurance, ", "start": 1886.04, "duration": 1.16}, {"text": " au mois de d\u00e9cembre 2024. ", "start": 1887.24, "duration": 2.44}, {"text": " Dans un contexte de vie \n d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s ch\u00e8re, ", "start": 1889.72, "duration": 3.44}, {"text": " toute nouvelle souscription \n sera d\u00e9sormais ", "start": 1893.2, "duration": 2.72}, {"text": " plus d\u00e9savantageuse, \n mais aussi ", "start": 1895.96, "duration": 1.0}, {"text": " plus co\u00fbteuse. ", "start": 1897.0, "duration": 1.16}, {"text": " Ainsi priv\u00e9es de protection, \n les entreprises verraient ", "start": 1898.2, "duration": 4.48}, {"text": " leur capacit\u00e9 d'emprunt \n et d'investissement condamn\u00e9e ", "start": 1902.72, "duration": 1.16}, {"text": " d\u00e9finitivement. ", "start": 1903.92, "duration": 1.0}, {"text": " Plus grave encore, \n des assureurs menacent ", "start": 1904.96, "duration": 1.44}, {"text": " de d\u00e9serter \n les outre-mer si l'Etat ", "start": 1906.44, "duration": 1.16}, {"text": " ne trouve pas de solution. ", "start": 1907.64, "duration": 18.48}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de Generali l'affirmait ", "start": 1926.16, "duration": 1.0}, {"text": " le 7 octobre dernier. ", "start": 1927.2, "duration": 3.6}, {"text": " Monsieur le ministre, \n la mise en place ", "start": 1930.84, "duration": 1.36}, {"text": " d'un fonds \u00e9mane \n de votre responsabilit\u00e9. ", "start": 1932.24, "duration": 1.16}, {"text": " Quelles mesures concr\u00e8tes \n envisagez-vous face ", "start": 1933.44, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e0 ce risque de voir \n notre pays se transformer ", "start": 1937.44, "duration": 4.88}, {"text": " en d\u00e9sert d'assurances \n avec des cons\u00e9quences dramatiques ", "start": 1942.36, "duration": 1.36}, {"text": " sur les entreprises \n et les personnes? ", "start": 1943.76, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1944.96, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Antoine Armand. ", "start": 1946.0, "duration": 1.36}, {"text": " - Antoine Armand: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1947.4, "duration": 2.08}, {"text": " Vous avez rappel\u00e9 \n les conditions exceptionnelles ", "start": 1949.52, "duration": 4.04}, {"text": " que vivent l'ensemble \n des territoire ultramarins. ", "start": 1953.6, "duration": 10.68}, {"text": " Les difficult\u00e9s \n d'ordre public li\u00e9es ", "start": 1964.32, "duration": 4.92}, {"text": " aux catastrophes \n naturelles, ", "start": 1969.28, "duration": 2.2}, {"text": " vous les avez bien rappel\u00e9es. ", "start": 1971.52, "duration": 7.32}, {"text": " Je vais le dire \n avec beaucoup de clart\u00e9, ", "start": 1978.88, "duration": 2.68}, {"text": " les assurances \n resteront pr\u00e9sentes ", "start": 1981.6, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'ensemble \n de notre territoire. ", "start": 1982.64, "duration": 6.84}, {"text": " La France est partout, \n l\u00e0 o\u00f9 elle doit \u00eatre. ", "start": 1989.52, "duration": 1.76}, {"text": " Elle sera au rendez-vous \n en la mati\u00e8re. ", "start": 1991.32, "duration": 1.36}, {"text": " J'ai demand\u00e9 \n aux assureurs ", "start": 1992.72, "duration": 1.0}, {"text": " que dans les plus brefs \n d\u00e9lais, ", "start": 1993.76, "duration": 3.2}, {"text": " une d\u00e9claration \n en ce sens de l'Etat ", "start": 1997.0, "duration": 3.96}, {"text": " avec les assureurs \n puisse \u00eatre faite ", "start": 2001.0, "duration": 2.28}, {"text": " dans un premier temps \n pour que le dialogue ", "start": 2003.32, "duration": 2.32}, {"text": " soit repris et que les solutions \n structurelles soient mises ", "start": 2005.68, "duration": 1.76}, {"text": " en place. ", "start": 2007.48, "duration": 1.64}, {"text": " La deuxi\u00e8me \n chose li\u00e9e ", "start": 2009.16, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 ce que vous dites, \n par rapport ", "start": 2010.44, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 la question \n du maintien de l'ordre ", "start": 2012.44, "duration": 1.36}, {"text": " et qui pose n\u00e9cessairement \n la question ", "start": 2013.84, "duration": 1.4}, {"text": " de l'assurance \n en deuxi\u00e8me lieu, ", "start": 2015.28, "duration": 1.0}, {"text": " doit faire l'objet \n d'un d\u00e9bat plus large. ", "start": 2016.32, "duration": 13.92}, {"text": " Ca \n n'existe pas en tant que tel ", "start": 2030.28, "duration": 1.36}, {"text": " dans les contrats. ", "start": 2031.68, "duration": 1.0}, {"text": " Par rapport aux catastrophes \n naturelles, ", "start": 2032.72, "duration": 1.56}, {"text": " nous allons renforcer \n le volet pr\u00e9ventif. ", "start": 2034.32, "duration": 4.36}, {"text": " Le fonds Barnier \n augmentera \u00e0 300 millions ", "start": 2038.72, "duration": 1.36}, {"text": " d'euros l'ann\u00e9e prochaine. ", "start": 2040.12, "duration": 4.08}, {"text": " Il y aura aussi \n le volet curatif ", "start": 2044.24, "duration": 1.92}, {"text": " avec le plan national \n d'adaptation ", "start": 2046.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9. ", "start": 2047.24, "duration": 5.12}, {"text": " Sur la vie ch\u00e8re, \n nous rappelons l'engagement ", "start": 2052.4, "duration": 6.4}, {"text": " de l'Etat vis-\u00e0-vis \n des collectivit\u00e9s ", "start": 2058.84, "duration": 1.0}, {"text": " sur la vie ch\u00e8re. ", "start": 2059.88, "duration": 5.68}, {"text": " L'Etat reste \u00e0 votre disposition. ", "start": 2065.6, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2067.44, "duration": 4.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Micka\u00ebl Bouloux. ", "start": 2071.52, "duration": 3.08}, {"text": " - Micka\u00ebl Bouloux: \n Merci, madame ", "start": 2074.64, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2075.68, "duration": 15.04}, {"text": " \"Mexicanisation\", \n \"narcoracaille\", ", "start": 2090.76, "duration": 1.0}, {"text": " \"op\u00e9ration place \n nette\", les propos ", "start": 2091.8, "duration": 1.0}, {"text": " sont forts. ", "start": 2092.84, "duration": 2.0}, {"text": " Le r\u00e9pressif \n n\u00e9cessaire ne peut ", "start": 2094.88, "duration": 1.0}, {"text": " \u00eatre la seule r\u00e9ponse. ", "start": 2095.92, "duration": 7.88}, {"text": " Le narcotrafiquant \n s'\u00e9tend d\u00e9sormais ", "start": 2103.84, "duration": 1.0}, {"text": " dans le sang \n \u00e0 tout le territoire national. ", "start": 2104.88, "duration": 1.56}, {"text": " La lutte contre le narcotrafic \n doit devenir ", "start": 2106.48, "duration": 1.36}, {"text": " une cause nationale \n qui peut nous unir. ", "start": 2107.88, "duration": 3.2}, {"text": " Il faut s'int\u00e9resser \n aux racines ", "start": 2111.12, "duration": 2.4}, {"text": " du trafic de drogue \n qui repose notamment ", "start": 2113.56, "duration": 4.4}, {"text": " sur l'exploitation \n des mineurs ", "start": 2118.0, "duration": 1.32}, {"text": " et qui implique \n des jeunes ", "start": 2119.36, "duration": 1.0}, {"text": " de plus en plus jeunes. ", "start": 2120.4, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut s'int\u00e9resser \n \u00e0 l'argent g\u00e9n\u00e9r\u00e9. ", "start": 2121.44, "duration": 1.16}, {"text": " Le gouvernement doit \n prendre sa part. ", "start": 2122.64, "duration": 3.72}, {"text": " Le manque de moyens \n est criant ", "start": 2126.4, "duration": 1.16}, {"text": " pour la police, \n pour la justice, ", "start": 2127.6, "duration": 2.52}, {"text": " pour mener les enqu\u00eates \n sp\u00e9cialis\u00e9s, ", "start": 2130.16, "duration": 1.76}, {"text": " pour les douanes, \n pour toucher r\u00e9ellement ", "start": 2131.96, "duration": 1.16}, {"text": " les narcotrafiquants \n au portefeuille. ", "start": 2133.16, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas tout. ", "start": 2134.2, "duration": 4.24}, {"text": " Il faut aussi \n r\u00e9investir la politique ", "start": 2138.48, "duration": 3.8}, {"text": " de la ville, lutter \n contre la pauvret\u00e9, ", "start": 2142.32, "duration": 9.4}, {"text": " terreau privil\u00e9gi\u00e9 \n du narcotrafic, ", "start": 2151.76, "duration": 1.4}, {"text": " soutenir les secteurs \n de la sant\u00e9 ", "start": 2153.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour aider les gens \n dans le besoin ", "start": 2154.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 sortir de la drogue. ", "start": 2155.8, "duration": 4.64}, {"text": " Hier, lors de la s\u00e9ance \n des QAG, ", "start": 2160.48, "duration": 1.36}, {"text": " vous avez pr\u00e9cis\u00e9 que des annonces \n gouvernementales seront faites ", "start": 2161.88, "duration": 1.76}, {"text": " ce vendredi. ", "start": 2163.68, "duration": 1.0}, {"text": " Ces annonces doivent \n \u00eatre syst\u00e9miques. ", "start": 2164.72, "duration": 2.88}, {"text": " Ne limitez pas la lutte \n \u00e0 des op\u00e9rations, ", "start": 2167.64, "duration": 9.16}, {"text": " certes n\u00e9cessaires, \u00e0 court terme. ", "start": 2176.84, "duration": 1.92}, {"text": " Ces annonces \n ne doivent pas ", "start": 2178.8, "duration": 2.08}, {"text": " non plus se substituer \n \u00e0 des examens l\u00e9gislatifs. ", "start": 2180.92, "duration": 5.28}, {"text": " Une proposition \n de loi pour sortir ", "start": 2186.24, "duration": 1.72}, {"text": " la France du pi\u00e8ge \n du narcotrafic ", "start": 2188.0, "duration": 1.16}, {"text": " est d\u00e9sormais sur la table. ", "start": 2189.2, "duration": 2.48}, {"text": " Qu'attend le gouvernement \n pour inscrire ", "start": 2191.72, "duration": 1.0}, {"text": " ce texte \u00e0 l'ordre du jour? ", "start": 2192.76, "duration": 3.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2196.64, "duration": 10.68}, {"text": " La parole est \u00e0 Othman Nasrou. ", "start": 2207.36, "duration": 7.56}, {"text": " - Othman Nasrou: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2214.96, "duration": 1.64}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 \n en des termes ", "start": 2216.64, "duration": 1.16}, {"text": " que je peux partager, \n d'un ph\u00e9nom\u00e8ne ", "start": 2217.84, "duration": 1.16}, {"text": " qui se r\u00e9pand \n sur notre pays ", "start": 2219.04, "duration": 1.16}, {"text": " et que le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 2220.24, "duration": 1.16}, {"text": " a qualifi\u00e9 de narcotrafic. ", "start": 2221.44, "duration": 3.64}, {"text": " Vous avez raison, \n c'est le message ", "start": 2225.12, "duration": 1.16}, {"text": " que je veux \n partager avec vous, ", "start": 2226.32, "duration": 1.16}, {"text": " nous avons besoin d'une \n mobilisation g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 2227.52, "duration": 5.56}, {"text": " Une mobilisation \n g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 2233.12, "duration": 1.0}, {"text": " de toute la soci\u00e9t\u00e9, \n de toutes et de tous, ", "start": 2234.16, "duration": 1.76}, {"text": " pour qu'on vienne \n \u00e0 bout de ce fl\u00e9au. ", "start": 2235.96, "duration": 5.28}, {"text": " Ce fl\u00e9au s'\u00e9tend \n dans une forme d'ultraviolence ", "start": 2241.28, "duration": 1.36}, {"text": " dans tout notre territoire, \n nos centres-villes, ", "start": 2242.68, "duration": 1.16}, {"text": " nos campagnes. ", "start": 2243.88, "duration": 1.0}, {"text": " Ce fl\u00e9au frappe \n des jeunes ", "start": 2244.92, "duration": 3.84}, {"text": " de plus en plus jeunes \n et am\u00e8ne ", "start": 2248.8, "duration": 1.84}, {"text": " une d\u00e9linquance \n de plus en plus jeune. ", "start": 2250.68, "duration": 5.2}, {"text": " Cet extr\u00eame rajeunissement \n de la d\u00e9linquance li\u00e9e ", "start": 2255.92, "duration": 1.36}, {"text": " au narcotrafic doit tous \n nous interpeller ", "start": 2257.32, "duration": 1.16}, {"text": " et nous mobiliser. ", "start": 2258.52, "duration": 6.12}, {"text": " Nous n'allons pas assister \n impuissants ", "start": 2264.68, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9mergence d'une \n g\u00e9n\u00e9ration sacrifi\u00e9e. ", "start": 2265.76, "duration": 3.76}, {"text": " Ce sont des enfants \n qui sont aujourd'hui arm\u00e9s ", "start": 2269.56, "duration": 1.96}, {"text": " par des trafiquants \n de drogue ", "start": 2271.56, "duration": 1.0}, {"text": " pour se faire \n la guerre ", "start": 2272.6, "duration": 5.2}, {"text": " entre eux pour servir \n leurs int\u00e9r\u00eats p\u00e9cuniers, ", "start": 2277.84, "duration": 1.36}, {"text": " financiers. ", "start": 2279.24, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux vous dire \n aussi, monsieur ", "start": 2280.28, "duration": 1.96}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, que sous l'autorit\u00e9 \n du Premier ministre, ", "start": 2282.28, "duration": 3.16}, {"text": " un travail est r\u00e9alis\u00e9 \n en ce moment m\u00eame. ", "start": 2285.48, "duration": 3.6}, {"text": " Une r\u00e9union \n de travail va r\u00e9unir ", "start": 2289.12, "duration": 1.36}, {"text": " le Premier ministre, \n le ministre ", "start": 2290.52, "duration": 1.92}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur \n et le ministre ", "start": 2292.48, "duration": 1.24}, {"text": " de la Justice \n d\u00e8s demain pour parler ", "start": 2293.76, "duration": 1.36}, {"text": " de la question. ", "start": 2295.16, "duration": 4.64}, {"text": " Notre mobilisation doit \n \u00eatre sans faille. ", "start": 2299.84, "duration": 1.6}, {"text": " Ce n'est pas un sujet partisan. ", "start": 2301.48, "duration": 3.12}, {"text": " Ce n'est pas un sujet id\u00e9ologique. ", "start": 2304.64, "duration": 3.28}, {"text": " Les victimes, \n les vies bris\u00e9es ", "start": 2307.96, "duration": 4.0}, {"text": " n'ont pas d'\u00e9tiquette \n politique, ", "start": 2312.0, "duration": 1.0}, {"text": " n'ont pas de parti pris partisan. ", "start": 2313.04, "duration": 1.16}, {"text": " Nous devons tous \u00eatre mobilis\u00e9s. ", "start": 2314.24, "duration": 1.32}, {"text": " Nous le devons \u00e0 nos enfants. ", "start": 2315.6, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2316.8, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 2317.84, "duration": 2.64}, {"text": " Allez-y. ", "start": 2320.52, "duration": 5.32}, {"text": " - Micka\u00ebl Bouloux: \n Nous devons examiner ", "start": 2325.88, "duration": 1.16}, {"text": " cette proposition de loi. ", "start": 2327.08, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2328.76, "duration": 6.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fran\u00e7ois-Xavier Ceccoli. ", "start": 2335.68, "duration": 5.8}, {"text": " - Fran\u00e7ois-Xavier Ceccoli: \n Merci, madame ", "start": 2341.52, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2342.56, "duration": 2.32}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n les \u00e9v\u00e9nements m\u00e9t\u00e9orologiques ", "start": 2344.92, "duration": 2.2}, {"text": " extr\u00eames qui ont meurtri \n la r\u00e9gion ", "start": 2347.16, "duration": 3.04}, {"text": " de Valence, \n il y a quelques jours ", "start": 2350.24, "duration": 1.96}, {"text": " ont rappel\u00e9 que la pr\u00e9vention \n du risque d'inondation devait ", "start": 2352.24, "duration": 3.48}, {"text": " constituer une priorit\u00e9 \n pour les pouvoirs publics afin ", "start": 2355.76, "duration": 2.24}, {"text": " d'\u00e9viter de nouvelles \n catastrophes ", "start": 2358.04, "duration": 1.0}, {"text": " et de pr\u00e9server des vies humaines. ", "start": 2359.08, "duration": 1.16}, {"text": " Je n'oublie pas que le territoire \n national ", "start": 2360.28, "duration": 2.28}, {"text": " a \u00e9galement durement \u00e9t\u00e9 touch\u00e9. ", "start": 2362.6, "duration": 4.16}, {"text": " Heureusement, \n dans une moindre mesure. ", "start": 2366.8, "duration": 4.56}, {"text": " Aujourd'hui, si la valeur d'une \n seule vie humaine reste ", "start": 2371.4, "duration": 1.76}, {"text": " inestimable, \n nous ne pouvons d\u00e9tourner ", "start": 2373.2, "duration": 1.0}, {"text": " le regard. ", "start": 2374.24, "duration": 2.2}, {"text": " Des populations \n sinistr\u00e9es ", "start": 2376.48, "duration": 2.12}, {"text": " qui ont vu \n leur habitation d\u00e9truite, ", "start": 2378.64, "duration": 3.32}, {"text": " des exploitations agricoles \n aux r\u00e9coltes ruin\u00e9es, ", "start": 2382.0, "duration": 3.24}, {"text": " des entreprises \n qui ont vu leur outil ", "start": 2385.28, "duration": 4.8}, {"text": " de travail d\u00e9vast\u00e9, \n la main de l'homme ", "start": 2390.12, "duration": 3.16}, {"text": " a parfois sa part \n de responsabilit\u00e9 ", "start": 2393.32, "duration": 3.16}, {"text": " dans ce genre de catastrophes. ", "start": 2396.52, "duration": 3.84}, {"text": " Il n'en demeure pas \n moins que tant les collectivit\u00e9s ", "start": 2400.4, "duration": 1.76}, {"text": " locales \n que les particuliers ", "start": 2402.2, "duration": 7.84}, {"text": " ont le devoir de r\u00e9guler \n les cours d'eau. ", "start": 2410.08, "duration": 3.52}, {"text": " Aujourd'hui, \n dans ce domaine ", "start": 2413.64, "duration": 1.96}, {"text": " comme dans bien \n d'autres, l'exc\u00e8s ", "start": 2415.64, "duration": 1.08}, {"text": " de normes, \n ainsi que la lourdeur ", "start": 2416.76, "duration": 5.24}, {"text": " de certaines dispositions \n r\u00e9glementaires peuvent emp\u00eacher ", "start": 2422.04, "duration": 1.16}, {"text": " la r\u00e9alisation de travaux \n pourtant essentiels. ", "start": 2423.24, "duration": 4.36}, {"text": " Je pense \u00e0 l'ensemble \n des actions d'entretien. ", "start": 2427.64, "duration": 11.56}, {"text": " La hausse des temp\u00e9ratures, \n notamment ", "start": 2439.24, "duration": 3.24}, {"text": " sur le pourtour \n m\u00e9diterran\u00e9en, ", "start": 2442.52, "duration": 5.2}, {"text": " et la multiplication \n d'\u00e9v\u00e9nements m\u00e9t\u00e9orologiques ", "start": 2447.76, "duration": 1.0}, {"text": " nous obligent \u00e0 agir. ", "start": 2448.8, "duration": 13.52}, {"text": " Pouvez-vous nous confirmer \n que le gouvernement entend ", "start": 2462.36, "duration": 1.36}, {"text": " ce constat, \n et qu'il envisage ", "start": 2463.76, "duration": 1.16}, {"text": " pour y rem\u00e9dier \n de revoir et d'assouplir ", "start": 2464.96, "duration": 1.36}, {"text": " la r\u00e9glementation en la mati\u00e8re? ", "start": 2466.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2467.4, "duration": 3.24}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Agn\u00e8s \n Pannier-Runacher. ", "start": 2470.68, "duration": 3.24}, {"text": " - Agn\u00e8s Pannier-Runacher: \n Merci, madame ", "start": 2473.96, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2475.0, "duration": 10.44}, {"text": " Vous avez raison \n de souligner d'abord ", "start": 2485.48, "duration": 2.0}, {"text": " le caract\u00e8re r\u00e9p\u00e9titif \n de ces al\u00e9as climatiques auxquels ", "start": 2487.52, "duration": 1.56}, {"text": " nous faisons face. ", "start": 2489.12, "duration": 3.52}, {"text": " Vous voyez la main \n de l'homme, ", "start": 2492.68, "duration": 1.16}, {"text": " et vous avez raison \n de le souligner. ", "start": 2493.88, "duration": 4.96}, {"text": " Ces al\u00e9as climatiques sont dus \n au d\u00e9r\u00e8glement climatique ", "start": 2498.88, "duration": 6.76}, {"text": " et li\u00e9s aux activit\u00e9s \n humaines, ", "start": 2505.68, "duration": 3.04}, {"text": " et ils nous imposent \n de baisser ", "start": 2508.76, "duration": 1.16}, {"text": " tr\u00e8s rapidement \n nos \u00e9missions de gaz ", "start": 2509.96, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 effet de serre. ", "start": 2511.16, "duration": 6.12}, {"text": " Ils sont accentu\u00e9es \n par des am\u00e9nagements urbains ", "start": 2517.32, "duration": 7.64}, {"text": " qui ont imperm\u00e9abilis\u00e9 \n les sols, densifier ", "start": 2525.0, "duration": 1.16}, {"text": " nos centres urbains... ", "start": 2526.2, "duration": 2.24}, {"text": " Cela entra\u00eene \n des d\u00e9g\u00e2ts ", "start": 2528.48, "duration": 1.0}, {"text": " encore plus important. ", "start": 2529.52, "duration": 1.0}, {"text": " Face \u00e0 cela, il faut agir. ", "start": 2530.56, "duration": 1.16}, {"text": " Ca veut dire qu'il faut \n anticiper, monter ", "start": 2531.76, "duration": 1.36}, {"text": " notre niveau de gestion du risque. ", "start": 2533.16, "duration": 1.16}, {"text": " C'est l'enjeu du plan \n national concernant ", "start": 2534.36, "duration": 1.16}, {"text": " les enjeux climatiques. ", "start": 2535.56, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut travailler \n sp\u00e9cifiquement ", "start": 2536.6, "duration": 1.0}, {"text": " sur les cours d'eau. ", "start": 2537.64, "duration": 3.12}, {"text": " Je l'ai vu en tant qu'\u00e9lue \n du Pas-de-Calais ", "start": 2540.8, "duration": 1.56}, {"text": " et en tant que ministre \n qui a suivi ", "start": 2542.4, "duration": 5.28}, {"text": " depuis un an \n ces sujets-l\u00e0 ", "start": 2547.72, "duration": 1.0}, {"text": " dans cette r\u00e9gion. ", "start": 2548.76, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons men\u00e9 600 \n travaux d'urgence ", "start": 2549.8, "duration": 1.96}, {"text": " pour faciliter \n la circulation de l'eau. ", "start": 2551.8, "duration": 1.76}, {"text": " Attention, \n je le rappelle, ", "start": 2553.6, "duration": 1.24}, {"text": " les zones humides \n sont des zones ", "start": 2554.88, "duration": 1.72}, {"text": " de captage lorsqu'il \n y a des inondations. ", "start": 2556.64, "duration": 4.96}, {"text": " Le fait de pr\u00e9voir des zones \n d'expansion permet ", "start": 2561.64, "duration": 1.56}, {"text": " de freiner les inondations. ", "start": 2563.24, "duration": 6.2}, {"text": " La plantation de haies \n permet de freiner ", "start": 2569.48, "duration": 1.4}, {"text": " des inondations. ", "start": 2570.92, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons simplifier \n les proc\u00e9dures. ", "start": 2571.96, "duration": 1.0}, {"text": " 90% des travaux \n structurants ", "start": 2573.0, "duration": 2.64}, {"text": " ne sont pas soumis \n \u00e0 des probl\u00e8mes ", "start": 2575.68, "duration": 1.36}, {"text": " de proc\u00e9dure. ", "start": 2577.08, "duration": 2.0}, {"text": " Ils sont soumis \n au fait de trouver ", "start": 2579.12, "duration": 8.48}, {"text": " les entreprises \n pour les ex\u00e9cuter, ", "start": 2587.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans le Pas-de-Calais. ", "start": 2588.68, "duration": 1.24}, {"text": " Ce que nous devons \n aussi faire, ", "start": 2589.96, "duration": 1.16}, {"text": " c'est \u00e9quilibrer \n et faire en sorte ", "start": 2591.16, "duration": 1.36}, {"text": " de mieux m\u00e9nager la nature \n et de mieux m\u00e9nager ", "start": 2592.56, "duration": 1.76}, {"text": " les constructions \n urbaines de fa\u00e7on ", "start": 2594.36, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 concilier les deux. ", "start": 2595.44, "duration": 2.44}, {"text": " Vous pouvez compter sur nous. ", "start": 2597.92, "duration": 3.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2601.08, "duration": 2.84}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Christine Arrighi. ", "start": 2603.96, "duration": 2.72}, {"text": " - Christine Arrighi: \n Merci, madame ", "start": 2606.72, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2607.76, "duration": 3.88}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 2611.68, "duration": 1.92}, {"text": " qui n'est pas l\u00e0, \n je vous fais part ", "start": 2613.64, "duration": 13.24}, {"text": " du d\u00e9sarroi des habitants \n de Bagatelle ", "start": 2626.92, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 Toulouse qui m'ont \n \u00e9crit en octobre. ", "start": 2628.16, "duration": 4.92}, {"text": " La fusillade meurtri\u00e8re \n du 8 septembre 2024, ", "start": 2633.12, "duration": 4.0}, {"text": " faisant trois victimes, \n a cr\u00e9\u00e9 un effet domino poussant ", "start": 2637.16, "duration": 1.76}, {"text": " les narcotrafiquants \n \u00e0 \u00e9tendre ", "start": 2638.96, "duration": 1.0}, {"text": " leur emprise sur le territoire. ", "start": 2640.0, "duration": 2.52}, {"text": " \"Nous ne pouvons \n plus tol\u00e9rer ", "start": 2642.56, "duration": 1.16}, {"text": " cette ins\u00e9curit\u00e9 \n grandissante qui menace ", "start": 2643.76, "duration": 1.0}, {"text": " notre sant\u00e9 et notre bien-\u00eatre. ", "start": 2644.8, "duration": 3.36}, {"text": " Nous demandons \n des mesures fortes ", "start": 2648.2, "duration": 1.64}, {"text": " et rapides \n pour \u00e9radiquer ce fl\u00e9au ", "start": 2649.88, "duration": 2.08}, {"text": " et r\u00e9tablir la paix. ", "start": 2652.0, "duration": 1.96}, {"text": " Une pr\u00e9sence \n polici\u00e8re renforc\u00e9e, ", "start": 2654.0, "duration": 17.32}, {"text": " des op\u00e9rations \n de d\u00e9mant\u00e8lement r\u00e9guli\u00e8re: ", "start": 2671.36, "duration": 1.0}, {"text": " des actions de pr\u00e9vention \n \u00e0 long terme ", "start": 2672.4, "duration": 1.36}, {"text": " sont indispensables.\" ", "start": 2673.8, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre, \n quand comptez-vous \u00e9laborer ", "start": 2674.84, "duration": 1.16}, {"text": " un grand plan \n national et europ\u00e9en ", "start": 2676.04, "duration": 1.16}, {"text": " de lutte contre le trafic \n de drogue ax\u00e9 ", "start": 2677.24, "duration": 1.56}, {"text": " sur la tra\u00e7abilit\u00e9 \n des revenus criminels ", "start": 2678.84, "duration": 1.16}, {"text": " et la coordination des r\u00e9seaux? ", "start": 2680.04, "duration": 5.04}, {"text": " Quand consacrerez-vous \n de vrais moyens ", "start": 2685.12, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la juridiction \n nationale de lutte ", "start": 2686.16, "duration": 1.16}, {"text": " contre la criminalit\u00e9 organis\u00e9e? ", "start": 2687.36, "duration": 2.36}, {"text": " Quand allez-vous \n cesser de mettre ", "start": 2689.76, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 genoux la police \n judiciaire ", "start": 2693.32, "duration": 1.0}, {"text": " par vos r\u00e9formes incons\u00e9quentes? ", "start": 2694.36, "duration": 7.4}, {"text": " Quand r\u00e9implanterez-vous une vraie \n police nationale ", "start": 2701.8, "duration": 1.16}, {"text": " de proximit\u00e9? ", "start": 2703.0, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2704.92, "duration": 6.96}, {"text": " La parole est au ministre \n en charge ", "start": 2711.92, "duration": 1.36}, {"text": " de la Citoyennet\u00e9. ", "start": 2713.32, "duration": 5.48}, {"text": " - Othman Nasrou: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2718.84, "duration": 1.96}, {"text": " Je vais d'abord \n excuser le ministre ", "start": 2720.84, "duration": 1.68}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur qui fera \n le m\u00eame exercice ", "start": 2722.56, "duration": 1.36}, {"text": " au S\u00e9nat dans quelques instants. ", "start": 2723.96, "duration": 1.0}, {"text": " Il sera l\u00e0-bas. ", "start": 2725.0, "duration": 3.16}, {"text": " En son nom, \n je peux vous dire ", "start": 2728.2, "duration": 2.32}, {"text": " qu'il a eu l'occasion \n d'en parler ", "start": 2730.56, "duration": 3.88}, {"text": " et de se d\u00e9placer \n dans plusieurs parties ", "start": 2734.48, "duration": 2.92}, {"text": " de notre territoire \n o\u00f9 ces drames ", "start": 2737.44, "duration": 2.68}, {"text": " ont fait des ravages, \n ce narcotrafic ", "start": 2740.16, "duration": 1.16}, {"text": " a apport\u00e9 son lot de victimes. ", "start": 2741.36, "duration": 2.24}, {"text": " Je veux redire ici \n combien la proposition ", "start": 2743.64, "duration": 6.0}, {"text": " de loi \u00e9voqu\u00e9e \n tout \u00e0 l'heure ", "start": 2749.68, "duration": 2.04}, {"text": " par les d\u00e9put\u00e9s est une base \n extr\u00eamement s\u00e9rieuse ", "start": 2751.76, "duration": 3.2}, {"text": " et solide sur laquelle \n nous allons avancer ", "start": 2755.0, "duration": 1.36}, {"text": " sous l'autorit\u00e9 \n du Premier ministre. ", "start": 2756.4, "duration": 8.16}, {"text": " Nous travaillons \n main dans la main ", "start": 2764.6, "duration": 1.16}, {"text": " pour faire aboutir ce travail. ", "start": 2765.8, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes \u00e0 48 heures \n de l'annonce ", "start": 2766.84, "duration": 1.4}, {"text": " de ce plan \n dont nous vous avons d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9. ", "start": 2768.28, "duration": 2.56}, {"text": " Je vous demande \n un tout petit peu ", "start": 2770.88, "duration": 1.36}, {"text": " de patience. ", "start": 2772.28, "duration": 1.0}, {"text": " Cela n\u00e9cessite \n une mobilisation g\u00e9n\u00e9rale. ", "start": 2773.32, "duration": 4.84}, {"text": " Il faut qu'on sorte d'une grande \n hypocrisie collective. ", "start": 2778.2, "duration": 2.52}, {"text": " Sur ce sujet-l\u00e0, \n il y a un lien direct ", "start": 2780.76, "duration": 3.12}, {"text": " entre la consommation \n de drogues ", "start": 2783.92, "duration": 1.44}, {"text": " et les drames, \n les violences, les trag\u00e9dies ", "start": 2785.4, "duration": 1.36}, {"text": " que vous \u00e9voquez. ", "start": 2786.8, "duration": 4.84}, {"text": " Dans notre pays, \n acheter de la drogue, ", "start": 2791.68, "duration": 1.36}, {"text": " c'est armer \n les trafiquants de drogue. ", "start": 2793.08, "duration": 1.16}, {"text": " Cela, il faut le dire. ", "start": 2794.28, "duration": 1.8}, {"text": " Cette mobilisation \n g\u00e9n\u00e9rale, ", "start": 2796.12, "duration": 1.0}, {"text": " nous en avons besoin. ", "start": 2797.16, "duration": 9.6}, {"text": " Nous ne sommes pas sur un sujet \n de droite ", "start": 2806.8, "duration": 1.76}, {"text": " ou de gauche, \n nous sommes sur un sujet ", "start": 2808.6, "duration": 1.56}, {"text": " de vie ou de mort. ", "start": 2810.2, "duration": 1.0}, {"text": " Nous devons tous \u00eatre mobilis\u00e9s. ", "start": 2811.24, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2812.28, "duration": 4.6}, {"text": " S'il vous pla\u00eet, \n madame la ministre... ", "start": 2816.92, "duration": 1.96}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e \n a encore du temps ", "start": 2818.92, "duration": 1.36}, {"text": " de parole. ", "start": 2820.32, "duration": 1.68}, {"text": " - Christine Arrighi: Merci. ", "start": 2822.04, "duration": 8.24}, {"text": " Les habitants \n de ces quartiers ", "start": 2830.32, "duration": 1.12}, {"text": " ne demandent pas \n de la communication ", "start": 2831.48, "duration": 11.16}, {"text": " ou des op\u00e9rations XXL, \n mais veulent ", "start": 2842.68, "duration": 1.16}, {"text": " un cadre de vie apais\u00e9 \n pour les enfants. ", "start": 2843.88, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2845.48, "duration": 1.16}, {"text": " La s\u00e9ance est termin\u00e9e. ", "start": 2846.68, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 2847.72, "duration": 26.76}]}