{"label": "politique", "transcript": [{"text": "dans l'esprit de Trump le probl\u00e8me des", "start": 0.08, "duration": 4.04}, {"text": "Europ\u00e9ens c'est que ce sont des faibles", "start": 2.52, "duration": 3.72}, {"text": "toute sa vision de la diplomatie c'est", "start": 4.12, "duration": 4.479}, {"text": "les hommes forts contre les faibles je", "start": 6.24, "duration": 5.24}, {"text": "fais partie des hommes forts du coup mes", "start": 8.599, "duration": 6.481}, {"text": "amis c'est plut\u00f4t Poutine si Jinping", "start": 11.48, "duration": 6.36}, {"text": "Orban c'est \u00e7a mes vrais copains et tous", "start": 15.08, "duration": 5.039}, {"text": "ces autres europ\u00e9ens ce sont des faibles", "start": 17.84, "duration": 4.64}, {"text": "et donc c'est pas avec eux que je veux", "start": 20.119, "duration": 4.521}, {"text": "travailler eto c'est nos valeurs", "start": 22.48, "duration": 4.08}, {"text": "pacifiques qu' qu' trouent faible oui et", "start": 24.64, "duration": 3.799}, {"text": "puis oui et puis c'est sa vision de la", "start": 26.56, "duration": 4.44}, {"text": "diplomatie qui peut-\u00eatre h\u00e9rit\u00e9 de son", "start": 28.439, "duration": 4.361}, {"text": "pass\u00e9 d'homme d'affaires dans dans le", "start": 31.0, "duration": 3.879}, {"text": "monde tr\u00e8s particulier de l'immobilier \u00e0", "start": 32.8, "duration": 4.48}, {"text": "New York o\u00f9 tous les coupbas sont permis", "start": 34.879, "duration": 4.081}, {"text": "il faut parler dur et fort et c'est l\u00e0", "start": 37.28, "duration": 3.64}, {"text": "o\u00f9 je me distingue un petit peu pour moi", "start": 38.96, "duration": 3.759}, {"text": "l'art de la diplomatie c'est il faut", "start": 40.92, "duration": 5.319}, {"text": "\u00eatre un peu plus subti", "start": 42.719, "duration": 3.52}]}