{"label": "politique", "transcript": [{"text": "extr\u00eame droite la nouvelle garde", "start": 1.16, "duration": 4.24}, {"text": "documentaire r\u00e9alis\u00e9 par Ren\u00e9 Bertini et", "start": 3.04, "duration": 5.12}, {"text": "Arthur Didier deenn tourn\u00e9 durant la", "start": 5.4, "duration": 4.6}, {"text": "campagne des derni\u00e8res \u00e9lections", "start": 8.16, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9ennes il vient donc de vous faire", "start": 10.0, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9couvrir trois jeunes pierre romain", "start": 12.28, "duration": 4.48}, {"text": "Kain et Stanislas militant", "start": 14.519, "duration": 3.76}, {"text": "respectivement en faveur de Jordan", "start": 16.76, "duration": 4.2}, {"text": "Bardella de la formation reconqu\u00eate et", "start": 18.279, "duration": 5.441}, {"text": "au sein de la cocarde \u00e9tudiante syndicat", "start": 20.96, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9tudiant proche du rassemblement", "start": 23.72, "duration": 4.719}, {"text": "national de quoi s'interroger plus", "start": 25.84, "duration": 4.519}, {"text": "au-del\u00e0 maintenant sur ce plateau d\u00e9bat", "start": 28.439, "duration": 4.681}, {"text": "doc sur les motivations des nombreux", "start": 30.359, "duration": 4.321}, {"text": "jeunes qui soutiennent aujourd'hui", "start": 33.12, "duration": 3.599}, {"text": "l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise nous allons", "start": 34.68, "duration": 3.559}, {"text": "faire avec vous pour commencer one", "start": 36.719, "duration": 3.241}, {"text": "Locker bienvenue \u00e0 vous vous \u00eates", "start": 38.239, "duration": 3.881}, {"text": "sociologue politologue sp\u00e9cialiste de", "start": 39.96, "duration": 4.36}, {"text": "l'extr\u00eame droite et enseignant chercheur", "start": 42.12, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e0 l'Universit\u00e9 Grenoble Alpe \u00e9galement", "start": 44.32, "duration": 5.32}, {"text": "avec nous Marie lou Magal vous \u00eates", "start": 47.199, "duration": 3.721}, {"text": "journaliste politique au sein de", "start": 49.64, "duration": 3.559}, {"text": "l'hbdomadaire L'Express auteur de", "start": 50.92, "duration": 4.76}, {"text": "l'extr\u00eame droite nouvelle g\u00e9n\u00e9ration", "start": 53.199, "duration": 4.16}, {"text": "enqu\u00eate au c\u0153ur de la jeunesse", "start": 55.68, "duration": 3.96}, {"text": "identitaire publi\u00e9e aux \u00e9ditions de No\u00ebl", "start": 57.359, "duration": 4.761}, {"text": "et \u00e9crit avec le journaliste du", "start": 59.64, "duration": 4.839}, {"text": "quotidien Lib\u00e9ration Nicolas Massol et", "start": 62.12, "duration": 4.44}, {"text": "puis enfin avec nous Adrien matou", "start": 64.479, "duration": 3.761}, {"text": "bienvenue \u00e0 vous Adrien matou vous \u00eates", "start": 66.56, "duration": 4.08}, {"text": "journaliste et r\u00e9dacteur en chef du", "start": 68.24, "duration": 4.84}, {"text": "service politique de l' hebbdomadaire", "start": 70.64, "duration": 4.76}, {"text": "Marianne apr\u00e8s ce documentaire sign\u00e9", "start": 73.08, "duration": 4.16}, {"text": "donc par deux jeunes r\u00e9alisateurs c'est", "start": 75.4, "duration": 5.28}, {"text": "leur premier film Ren\u00e9 Bertini et Arthur", "start": 77.24, "duration": 7.12}, {"text": "didjier Deen Erwan lecker qu'est-ce qui", "start": 80.68, "duration": 5.479}, {"text": "ressort imm\u00e9diatement apr\u00e8s avoir vu ce", "start": 84.36, "duration": 3.399}, {"text": "film selon vous concernant cette", "start": 86.159, "duration": 4.92}, {"text": "nouvelle garde euh cette C ces nouveaux", "start": 87.759, "duration": 4.921}, {"text": "cadres en marche du c\u00f4t\u00e9 de l'extr\u00eame", "start": 91.079, "duration": 3.801}, {"text": "droite fran\u00e7aise la premi\u00e8re chose qui", "start": 92.68, "duration": 4.2}, {"text": "me marque et qui me frappe puisque je", "start": 94.88, "duration": 3.12}, {"text": "travaille depuis assez longtemps", "start": 96.88, "duration": 2.72}, {"text": "maintenant sur la question de l'extr\u00eame", "start": 98.0, "duration": 4.6}, {"text": "droite c'est l'assurance qu'ils ont", "start": 99.6, "duration": 4.839}, {"text": "d'arriver au pouvoir et il y a quelque", "start": 102.6, "duration": 4.799}, {"text": "chose de l'ordre d'une ambition et", "start": 104.439, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9sormais l'extr\u00eame droite \u00e7a a \u00e9t\u00e9 bien", "start": 107.399, "duration": 3.601}, {"text": "dit d'ailleurs dans le documentaire et", "start": 109.159, "duration": 3.32}, {"text": "le meilleur et le plus rapide et le plus", "start": 111.0, "duration": 3.64}, {"text": "court et le plus simple moyen d'arriver", "start": 112.479, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 ses fins quand on est un jeune", "start": 114.64, "duration": 3.88}, {"text": "ambitieux en politique m\u00eame si", "start": 116.079, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9ventuellement on \u00e9tait pas compl\u00e8tement", "start": 118.52, "duration": 3.639}, {"text": "d'accord avec les id\u00e9es que porte cette", "start": 120.28, "duration": 3.92}, {"text": "famille politique je rappelle il y a des", "start": 122.159, "duration": 3.401}, {"text": "extr\u00eames droites on le voit un tout", "start": 124.2, "duration": 2.64}, {"text": "petit peu dans le documentaire mais tr\u00e8s", "start": 125.56, "duration": 3.039}, {"text": "peu finalement parce que l\u00e0 on a affaire", "start": 126.84, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e0 \u00e0 des gens qui se ressemblent un peu", "start": 128.599, "duration": 3.121}, {"text": "un peu beaucoup mais il y a plein", "start": 130.319, "duration": 3.841}, {"text": "d'autres ob\u00e9diences au sein des extr\u00eames", "start": 131.72, "duration": 3.879}, {"text": "droites mais l\u00e0 ce qu'on voit pour les", "start": 134.16, "duration": 3.2}, {"text": "trois ils le disent chacun \u00e0 leur", "start": 135.599, "duration": 4.081}, {"text": "mani\u00e8re c'est leur ambition premi\u00e8re", "start": 137.36, "duration": 3.92}, {"text": "chose qui me marque qui me frappe par", "start": 139.68, "duration": 2.8}, {"text": "rapport aux gens que moi je voyais dans", "start": 141.28, "duration": 3.679}, {"text": "les ann\u00e9es 90 ou 2000 quix pensaient", "start": 142.48, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre devoir rester dans", "start": 144.959, "duration": 4.201}, {"text": "l'opposition pendant tr\u00e8s tr\u00e8s longtemps", "start": 146.48, "duration": 5.399}, {"text": "contraement voil\u00e0 comme Jean-Marie Le", "start": 149.16, "duration": 4.719}, {"text": "Pen il n'avait pas le pouvoir en vue", "start": 151.879, "duration": 3.401}, {"text": "Jean-Marie Le Pen n'a jamais voulu", "start": 153.879, "duration": 2.881}, {"text": "prendre le pouvoir il n'a jamais pens\u00e9", "start": 155.28, "duration": 3.84}, {"text": "que c'\u00e9tait m\u00eame possible sa fille elle", "start": 156.76, "duration": 4.44}, {"text": "a mis en \u0153uvre la strat\u00e9gie \u00e9dict\u00e9e", "start": 159.12, "duration": 4.6}, {"text": "plut\u00f4t par Bruno Maigret \u00e0 l'\u00e9poque hein", "start": 161.2, "duration": 5.08}, {"text": "donc le le qui \u00e9it dissident dissident", "start": 163.72, "duration": 5.04}, {"text": "Jean-Marie Le Pen en 1998 la fameuse", "start": 166.28, "duration": 4.56}, {"text": "cission qui a fait partir la moiti\u00e9 des", "start": 168.76, "duration": 3.88}, {"text": "cadres la plupart de l'argent ce qui a", "start": 170.84, "duration": 2.8}, {"text": "fait dire \u00e0 beaucoup d'observateurs", "start": 172.64, "duration": 2.8}, {"text": "c'est maigr\u00e9 qui va gagner la bataille", "start": 173.64, "duration": 3.64}, {"text": "sauf que j'\u00e9tais un des seuls \u00e0 dire non", "start": 175.44, "duration": 3.6}, {"text": "c'est LE PEN parce qu'entre le Proph\u00e8te", "start": 177.28, "duration": 3.48}, {"text": "et le burecrate Max Weber nous explique", "start": 179.04, "duration": 3.08}, {"text": "que c'est le proph\u00e8te qui gagne donc", "start": 180.76, "duration": 3.24}, {"text": "c'est LE PEN ce qui s'est produit avec", "start": 182.12, "duration": 3.88}, {"text": "le 21 avril 2002 notamment mais autour", "start": 184.0, "duration": 3.2}, {"text": "de Jean-Marie Le Pen je prends un", "start": 186.0, "duration": 3.4}, {"text": "exemple simple Samuel mar\u00e9chal le p\u00e8re", "start": 187.2, "duration": 4.679}, {"text": "de Marion mar\u00e9chal qui \u00e9tait donc", "start": 189.4, "duration": 3.96}, {"text": "quelqu'un d'important dans le dispositif", "start": 191.879, "duration": 4.36}, {"text": "il \u00e9tait \u00e0 la fois le gendre parce qu'il", "start": 193.36, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9tait mari\u00e9 donc avec Yann mar\u00e9chal Yann", "start": 196.239, "duration": 7.761}, {"text": "Le Pen et donc le p\u00e8re adoptif de de", "start": 199.64, "duration": 7.44}, {"text": "Marion et bien Samuel mar\u00e9chal \u00e9tait un", "start": 204.0, "duration": 5.28}, {"text": "cadre important du FNJ l'\u00e9quivalent de", "start": 207.08, "duration": 5.719}, {"text": "celui que on voit dans ce et il ne", "start": 209.28, "duration": 4.879}, {"text": "pensait pas forc\u00e9ment d'ailleurs il a", "start": 212.799, "duration": 2.841}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 la politique \u00e0 un moment donn\u00e9 il", "start": 214.159, "duration": 2.681}, {"text": "ne pensait pas forc\u00e9ment arriver au", "start": 215.64, "duration": 3.239}, {"text": "pouvoir c'\u00e9tait pas l'objectif il vivait", "start": 216.84, "duration": 3.399}, {"text": "pour ses id\u00e9es qui \u00e9taient plut\u00f4t", "start": 218.879, "duration": 2.601}, {"text": "d'ailleurs des id\u00e9es solidaristes", "start": 220.239, "duration": 2.801}, {"text": "beaucoup moins identitaires que celles", "start": 221.48, "duration": 2.72}, {"text": "des jeunes qu'on voit donc ce que je", "start": 223.04, "duration": 3.72}, {"text": "remarque c'est un l'ambition la", "start": 224.2, "duration": 4.399}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 l'esp\u00e8ce de volont\u00e9 d'arriver", "start": 226.76, "duration": 4.24}, {"text": "au pouvoir et trois il y a quand m\u00eame", "start": 228.599, "duration": 3.681}, {"text": "quelque chose qui a beaucoup chang\u00e9 dans", "start": 231.0, "duration": 2.4}, {"text": "notre pays c'est que ils sont", "start": 232.28, "duration": 2.84}, {"text": "identitaire tous les trois alors \u00e7a on", "start": 233.4, "duration": 3.559}, {"text": "va y revenir parce que c'est ce qui a", "start": 235.12, "duration": 4.16}, {"text": "rassembl\u00e9 ces jeunes \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 236.959, "duration": 3.92}, {"text": "et c'est qui vous raconter en partie", "start": 239.28, "duration": 4.56}, {"text": "d'ailleurs dans votre livre euh ce qui", "start": 240.879, "duration": 4.681}, {"text": "va peut-\u00eatre ce qui a peut-\u00eatre frapp\u00e9", "start": 243.84, "duration": 3.52}, {"text": "ceux qui ont vu ce film c'est que ces", "start": 245.56, "duration": 4.28}, {"text": "jeunes se revendique pas d'extr\u00eame", "start": 247.36, "duration": 4.159}, {"text": "droite mais il se disent tout simplement", "start": 249.84, "duration": 4.2}, {"text": "de droite \u00e7a c'est la la bataille", "start": 251.519, "duration": 4.401}, {"text": "s\u00e9mantique qui a \u00e9t\u00e9 gagn\u00e9e par cette", "start": 254.04, "duration": 3.719}, {"text": "nouvelle droite des ann\u00e9es 70 et 80 dont", "start": 255.92, "duration": 3.839}, {"text": "Maigret a \u00e9t\u00e9 un des instruments avec le", "start": 257.759, "duration": 3.681}, {"text": "Club de l'Horloge et le Gress de l'autre", "start": 259.759, "duration": 4.281}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 les deux oui mais enfin le Maigret", "start": 261.44, "duration": 3.88}, {"text": "dont vous parlez que nous connaissons", "start": 264.04, "duration": 3.599}, {"text": "vous et moi ces jeunes le connaissaient", "start": 265.32, "duration": 4.64}, {"text": "peut-\u00eatre pas beaucoup il font AB par", "start": 267.639, "duration": 4.441}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un dans ce fil mais ils font", "start": 269.96, "duration": 3.84}, {"text": "exactement ce que Mar leur avait demand\u00e9", "start": 272.08, "duration": 2.679}, {"text": "leur avait propos\u00e9 de faire dans les", "start": 273.8, "duration": 3.04}, {"text": "ann\u00e9es 90 appliquer les consignes de la", "start": 274.759, "duration": 3.521}, {"text": "Nouvelle Droite ne dites plus les Arabes", "start": 276.84, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 la mer mais il faut ces populations", "start": 278.28, "duration": 4.08}, {"text": "ont vocation \u00e0 retourner chez elles ne", "start": 280.32, "duration": 3.56}, {"text": "dites plus mais dites plut\u00f4t donc \u00e7a", "start": 282.36, "duration": 3.48}, {"text": "c'\u00e9tait des des il y avait des", "start": 283.88, "duration": 3.599}, {"text": "fasciicules qui \u00e9taient \u00e9dit\u00e9s et qui", "start": 285.84, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9taient distribu\u00e9s aux militants et eux", "start": 287.479, "duration": 3.16}, {"text": "on voit bien qu'ils sont form\u00e9s ils ont", "start": 289.12, "duration": 4.2}, {"text": "une un mode langagier qui est sp\u00e9cifique", "start": 290.639, "duration": 4.761}, {"text": "qui est celui du d'aujourd'hui et en", "start": 293.32, "duration": 4.2}, {"text": "effet pour eux la bataille est gagn\u00e9e il", "start": 295.4, "duration": 4.68}, {"text": "s'appelle la droite mais comme mour", "start": 297.52, "duration": 4.2}, {"text": "comme comme beaucoup d'autres il", "start": 300.08, "duration": 2.959}, {"text": "s'appelle la droite parce qu'il pense", "start": 301.72, "duration": 2.88}, {"text": "avoir gagn\u00e9 de fait r\u00e9cemment il", "start": 303.039, "duration": 3.321}, {"text": "viennent de faire exploser LR gr\u00e2ce \u00e0", "start": 304.6, "duration": 3.599}, {"text": "Eric cotti et quelque part c'\u00e9tait le", "start": 306.36, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00eave de Bruno maigr\u00e9 hein faire exploser", "start": 308.199, "duration": 4.121}, {"text": "la droite dont il \u00e9tait issu ex RPR pour", "start": 309.96, "duration": 4.28}, {"text": "faire gagner le Front national alors les", "start": 312.32, "duration": 3.52}, {"text": "trois jeunes que nous voyons dans ce", "start": 314.24, "duration": 3.88}, {"text": "documentaire il y a pierre romain", "start": 315.84, "duration": 3.52}, {"text": "ttionet", "start": 318.12, "duration": 5.0}, {"text": "euh Stanislas Rigot et Kain qui est la", "start": 319.36, "duration": 5.64}, {"text": "plus jeune 19 ans qui g\u00e8re aujourd'hui", "start": 323.12, "duration": 2.919}, {"text": "la communication de la la", "start": 325.0, "duration": 2.56}, {"text": "cocarde\u00e9tudiante vous les connaissez", "start": 326.039, "duration": 2.88}, {"text": "bien au moins pour deux d'entre eux les", "start": 327.56, "duration": 3.24}, {"text": "deux premiers parce que c'est pas tout \u00e0", "start": 328.919, "duration": 3.761}, {"text": "fait n'importe qui en r\u00e9alit\u00e9 ces jeunes", "start": 330.8, "duration": 3.56}, {"text": "que N voyons dans le film vous pouvez", "start": 332.68, "duration": 3.239}, {"text": "peut-\u00eatre nous en dire un peu plus l\u00e0", "start": 334.36, "duration": 3.6}, {"text": "euh tout \u00e0 fait donc les deux jeunes", "start": 335.919, "duration": 3.361}, {"text": "dont on parle c'est Pierre romain", "start": 337.96, "duration": 3.88}, {"text": "ttionet qui est aujourd'hui le directeur", "start": 339.28, "duration": 4.759}, {"text": "des jeunes du rassemblement national qui", "start": 341.84, "duration": 4.32}, {"text": "vient d'\u00eatre \u00e9lu eurod\u00e9put\u00e9 et qui un", "start": 344.039, "duration": 4.041}, {"text": "des tr\u00e8s proches de Jordan Bardella", "start": 346.16, "duration": 3.2}, {"text": "c'est m\u00eame le plus proche de Jordan", "start": 348.08, "duration": 3.0}, {"text": "Bella ou presque fait partie du premier", "start": 349.36, "duration": 3.119}, {"text": "cercle en tout cas ouais c'est lui qui", "start": 351.08, "duration": 2.679}, {"text": "l'aide qui lui fait des fiches de", "start": 352.479, "duration": 2.881}, {"text": "lecture qu' l'aide \u00e0 \u00e9crire ses discours", "start": 353.759, "duration": 3.681}, {"text": "et cetera et c'est un \u00e9l\u00e9ment essentiel", "start": 355.36, "duration": 3.8}, {"text": "de sa de la matrice id\u00e9ologique en tout", "start": 357.44, "duration": 4.72}, {"text": "cas de Bard l\u00e0 et C masterur d'histoire", "start": 359.16, "duration": 5.84}, {"text": "d'histoire militaire tr\u00e8s \u00e9duqu\u00e9 tr\u00e8s", "start": 362.16, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9duqu\u00e9 un des membres importants de la", "start": 365.0, "duration": 4.08}, {"text": "cocard dont on parle beaucoup et", "start": 367.28, "duration": 3.4}, {"text": "justement si j'ai une petite critique \u00e0", "start": 369.08, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9mettre sur ce documentaire c'est que il", "start": 370.68, "duration": 5.04}, {"text": "manque pour moi un aspect qui est", "start": 374.08, "duration": 3.16}, {"text": "absolument essentiel et dont parlait", "start": 375.72, "duration": 3.599}, {"text": "Aran Lucker c'est-\u00e0-dire la matrice", "start": 377.24, "duration": 3.76}, {"text": "id\u00e9ologique de cette jeunesse qui ne se", "start": 379.319, "duration": 3.32}, {"text": "revendique pas d'extr\u00eame droite vous", "start": 381.0, "duration": 3.84}, {"text": "l'avez dit personne ne s'est jamais", "start": 382.639, "duration": 3.521}, {"text": "revendiqu\u00e9 d'extr\u00eame droite \u00e7a a", "start": 384.84, "duration": 4.799}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 depuis la cr\u00e9ation du front", "start": 386.16, "duration": 5.319}, {"text": "national l'extr\u00eame droite \u00e9tait", "start": 389.639, "duration": 3.361}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9e comme un terme infamment par", "start": 391.479, "duration": 2.881}, {"text": "les membres du Front national qui ne", "start": 393.0, "duration": 2.56}, {"text": "voulaient pas se revendiquer de cette", "start": 394.36, "duration": 2.52}, {"text": "\u00e9tiquette l\u00e0 c'est toujours vrai", "start": 395.56, "duration": 4.199}, {"text": "aujourd'hui mais tout l'objet de notre", "start": 396.88, "duration": 4.439}, {"text": "livre avec Nicolas Massol c'est de", "start": 399.759, "duration": 3.321}, {"text": "montrer que cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration", "start": 401.319, "duration": 3.641}, {"text": "est moins marginale vous l'avez dit je", "start": 403.08, "duration": 3.16}, {"text": "pense que vous avveit raison qu'elle", "start": 404.96, "duration": 2.679}, {"text": "veut vraiment prendre le pouvoir elle", "start": 406.24, "duration": 2.76}, {"text": "est moins marginale elle appara\u00eet dans", "start": 407.639, "duration": 3.721}, {"text": "les m\u00e9dias on la traite plus que la", "start": 409.0, "duration": 4.72}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration pr\u00e9c\u00e9dente en revanche elle", "start": 411.36, "duration": 4.679}, {"text": "est tout aussi radicale et la matrice", "start": 413.72, "duration": 5.0}, {"text": "id\u00e9ologique de cette jeunesse c'est une", "start": 416.039, "duration": 4.681}, {"text": "c'est une id\u00e9 qui est tr\u00e8s radicale qui", "start": 418.72, "duration": 4.08}, {"text": "est n\u00e9 pour Pierre romain Tet justement", "start": 420.72, "duration": 3.8}, {"text": "tr\u00e8s inspir\u00e9 de la Nouvelle droite de ce", "start": 422.8, "duration": 4.04}, {"text": "courant qui remet au go\u00fbt du jour", "start": 424.52, "duration": 4.84}, {"text": "l'extr\u00eame droite raciste dans des habits", "start": 426.84, "duration": 4.079}, {"text": "plus pr\u00e9sentables plus neufs avec des", "start": 429.36, "duration": 3.8}, {"text": "auteurs que Pierre rentionnaet a tous lu", "start": 430.919, "duration": 3.641}, {"text": "qui sont dominique Venner Guillaume", "start": 433.16, "duration": 3.759}, {"text": "faille et qui d\u00e9fend par exemple", "start": 434.56, "duration": 4.44}, {"text": "l'ethnodiff\u00e9rentialisme au nom de du", "start": 436.919, "duration": 4.12}, {"text": "droit aux civilisation \u00e0 rester", "start": 439.0, "duration": 3.56}, {"text": "elle-m\u00eame donc c'est une jeunesse qui", "start": 441.039, "duration": 3.241}, {"text": "reste fondamentalement radical et", "start": 442.56, "duration": 3.4}, {"text": "d'extr\u00eame droite alors dans votre livre", "start": 444.28, "duration": 3.039}, {"text": "on d\u00e9couvre qu'il y a un marqueur en", "start": 445.96, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 sur cette g\u00e9n\u00e9ration et vous", "start": 447.319, "duration": 4.72}, {"text": "situ\u00e9 \u00e0 la manif pour tous qui \u00e9tait", "start": 449.56, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9videmment contre le mariage pour tous", "start": 452.039, "duration": 5.041}, {"text": "nous sommes en 2013 2014 et c'est l\u00e0 que", "start": 453.8, "duration": 5.399}, {"text": "les dig on saut\u00e9 nous dites-vous dans", "start": 457.08, "duration": 4.799}, {"text": "votre livre entre ces jeunes d'extr\u00eame", "start": 459.199, "duration": 5.521}, {"text": "droite ces jeunes de droite antiariage", "start": 461.879, "duration": 4.681}, {"text": "pour tous c'est \u00e7a le marqueur plus que", "start": 464.72, "duration": 3.4}, {"text": "le marqueur nous ce qu'on avec Nicolas", "start": 466.56, "duration": 3.479}, {"text": "Massal on identifie la manif pour tous", "start": 468.12, "duration": 4.56}, {"text": "comme le premier moment o\u00f9 la jeunesse", "start": 470.039, "duration": 4.041}, {"text": "elle est partie de droite et d'extr\u00eame", "start": 472.68, "duration": 3.68}, {"text": "droite milit ensemble sont dans un", "start": 474.08, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement commun c'est un moment o\u00f9 les", "start": 476.36, "duration": 3.64}, {"text": "appareils sont tr\u00e8s \u00e9tanes politiquement", "start": 478.159, "duration": 3.44}, {"text": "le l'extr\u00eame droite ou la fr\u00e9quentation", "start": 480.0, "duration": 2.919}, {"text": "de l'extr\u00eame droite reste un tabou", "start": 481.599, "duration": 3.32}, {"text": "ultime et l\u00e0 pour la premi\u00e8re fois des", "start": 482.919, "duration": 3.641}, {"text": "cadres de LR vont d\u00e9filer dans des", "start": 484.919, "duration": 4.081}, {"text": "cort\u00e8ges avec des cadres du FN avec m\u00eame", "start": 486.56, "duration": 3.199}, {"text": "des", "start": 489.0, "duration": 2.68}, {"text": "groupuscules tr\u00e8s radicaux comme", "start": 489.759, "duration": 3.921}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration identitaire et tout le monde", "start": 491.68, "duration": 3.959}, {"text": "se retrouve dans cet \u00e9v\u00e9nement et se", "start": 493.68, "duration": 3.88}, {"text": "rend compte que finalement il y a des", "start": 495.639, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui les rassemblent qu'il", "start": 497.56, "duration": 2.4}, {"text": "pensent la m\u00eame chose sur certains", "start": 498.84, "duration": 2.6}, {"text": "sujets et c'est \u00e0 partir de cet", "start": 499.96, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement- l\u00e0 que des ponts vont", "start": 501.44, "duration": 2.8}, {"text": "commencer \u00e0 se cr\u00e9er de fa\u00e7on", "start": 503.0, "duration": 4.28}, {"text": "souterraine en dehors loin des m\u00e9dias", "start": 504.24, "duration": 6.0}, {"text": "loin des regards des cam\u00e9ras pour cr\u00e9er", "start": 507.28, "duration": 5.36}, {"text": "du lien entre les partis de droite et", "start": 510.24, "duration": 3.76}, {"text": "les militants de droite et d'extr\u00eame", "start": 512.64, "duration": 2.759}, {"text": "droite et pour reprendre ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 514.0, "duration": 3.32}, {"text": "dit par herwan le c\u0153ur tout \u00e0 l'heure", "start": 515.399, "duration": 4.401}, {"text": "vous dites que tous ces jeunes", "start": 517.32, "duration": 4.56}, {"text": "finalement se retrouvent autour de la", "start": 519.8, "duration": 4.08}, {"text": "question d'identit\u00e9 c'est \u00e7a qui", "start": 521.88, "duration": 4.519}, {"text": "rassemble cette g\u00e9n\u00e9ration absolument et", "start": 523.88, "duration": 3.92}, {"text": "c'est et eux le disent eux- m\u00eame eux", "start": 526.399, "duration": 3.321}, {"text": "l'assument ils disent aujourd'hui qu'on", "start": 527.8, "duration": 3.76}, {"text": "soit un jeune de droite d'extr\u00eame droite", "start": 529.72, "duration": 3.44}, {"text": "du rassemblement national de reconqu\u00eate", "start": 531.56, "duration": 3.719}, {"text": "des r\u00e9publicain on est tous d'accord sur", "start": 533.16, "duration": 3.76}, {"text": "une chose c'est-\u00e0-dire l'identit\u00e9", "start": 535.279, "duration": 2.601}, {"text": "qu'est-ce qu'ils entendent par", "start": 536.92, "duration": 3.159}, {"text": "l'identit\u00e9 c'est une conception", "start": 537.88, "duration": 3.84}, {"text": "de la nation fran\u00e7aise c'est\u00e0-dire une", "start": 540.079, "duration": 3.841}, {"text": "nation qui ne peut qui ne peut pas subir", "start": 541.72, "duration": 4.52}, {"text": "de m\u00e9tissage qu'il soit culturel voire", "start": 543.92, "duration": 4.84}, {"text": "ethnique et l'id\u00e9e que aujourd'hui on", "start": 546.24, "duration": 4.52}, {"text": "est tous ces militants sont rassembl\u00e9s", "start": 548.76, "duration": 3.92}, {"text": "autour d'un ennemi commun cet ennemi", "start": 550.76, "duration": 3.8}, {"text": "commun qui est devenu l'islam on va", "start": 552.68, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9couter voir un premier extrait du du", "start": 554.56, "duration": 3.719}, {"text": "film si vous le voulez bien ensuite", "start": 557.079, "duration": 3.801}, {"text": "j'irai vers vous Adrien matou il s'agit", "start": 558.279, "duration": 4.641}, {"text": "des motivations des jeunes qui militent", "start": 560.88, "duration": 4.68}, {"text": "au sein de reconqu\u00eate j'en ai marre", "start": 562.92, "duration": 4.479}, {"text": "aujourd'hui que dire qu'on est fier", "start": 565.56, "duration": 4.44}, {"text": "d'\u00eatre d'un pays ce soit vu comme du", "start": 567.399, "duration": 4.401}, {"text": "racisme de l'extr\u00eame droite voil\u00e0 pour", "start": 570.0, "duration": 3.36}, {"text": "moi c'est c'est c'est la normalit\u00e9 c'est", "start": 571.8, "duration": 2.92}, {"text": "pouvoir \u00eatre fier de ses origines", "start": 573.36, "duration": 2.56}, {"text": "pouvoir \u00eatre fier de l'histoire de son", "start": 574.72, "duration": 2.679}, {"text": "pays Eric Zemour avait parl\u00e9 de", "start": 575.92, "duration": 3.08}, {"text": "d'inscrire les racines chr\u00e9tiennes de la", "start": 577.399, "duration": 3.88}, {"text": "Constitution dans la Constitution moi je", "start": 579.0, "duration": 3.8}, {"text": "suis d\u00e9sol\u00e9 je suis juif je trouve \u00e7a", "start": 581.279, "duration": 4.161}, {"text": "normal quand il y a Charlie Hebdo il a", "start": 582.8, "duration": 4.4}, {"text": "tous les attentats 2015 je suis en 6e", "start": 585.44, "duration": 5.079}, {"text": "euh donc en fait on a grandi j'ai 12 ans", "start": 587.2, "duration": 5.68}, {"text": "j'ai grandi dans une France o\u00f9 tous les", "start": 590.519, "duration": 3.961}, {"text": "4 matins il y a 200 personnes qui sont", "start": 592.88, "duration": 4.639}, {"text": "roul\u00e9 dessus et euh et j'ai grandi dans", "start": 594.48, "duration": 5.24}, {"text": "une France o\u00f9 tes parents te disent", "start": 597.519, "duration": 3.44}, {"text": "Quand tu es dans le m\u00e9tro range ton", "start": 599.72, "duration": 3.28}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone fais attention \u00e9vite certaines", "start": 600.959, "duration": 5.841}, {"text": "rues et et puis voil\u00e0 on est on est", "start": 603.0, "duration": 6.24}, {"text": "cette g\u00e9n\u00e9ration qui a qui qui \u00e9vite des", "start": 606.8, "duration": 5.36}, {"text": "quartiers qui \u00e9vite des rues qui", "start": 609.24, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9ventuellement Chang de trottoir quand", "start": 612.16, "duration": 4.04}, {"text": "c'est pass ce qui se passe en face alors", "start": 613.88, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9videmment ce souci identitaire ressort", "start": 616.2, "duration": 5.8}, {"text": "dans ces motivation exprim\u00e9 par par ces", "start": 618.72, "duration": 5.04}, {"text": "jeunes puis il y a un autre marqueur qui", "start": 622.0, "duration": 3.32}, {"text": "ressort tr\u00e8s d\u00eaement en tout cas du c\u00f4t\u00e9", "start": 623.76, "duration": 3.4}, {"text": "des ses militants du c\u00f4t\u00e9 de chez", "start": 625.32, "duration": 3.959}, {"text": "reconqu\u00eate c'est la fameuse ann\u00e9e de", "start": 627.16, "duration": 5.32}, {"text": "2015 c'est Charlie c'est le Bataclan et", "start": 629.279, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e7a pour eux semble-t-il c'est l\u00e0 aussi", "start": 632.48, "duration": 3.88}, {"text": "c'est un marqueur tr\u00e8s fort qui les", "start": 634.959, "duration": 3.641}, {"text": "rassemble ah bien s\u00fbr expliqueznous bien", "start": 636.36, "duration": 4.2}, {"text": "s\u00fbr bah Marie lou parlait de la manif", "start": 638.6, "duration": 4.96}, {"text": "pour tous c'est vrai mais la manif pour", "start": 640.56, "duration": 5.16}, {"text": "tous c'\u00e9tait plut\u00f4t une mobilisation du", "start": 643.56, "duration": 5.88}, {"text": "du noyau conservateur or tous ces gens", "start": 645.72, "duration": 5.0}, {"text": "qu'on voit dans le documentaire ne sont", "start": 649.44, "duration": 2.6}, {"text": "pas tous des conservateurs par exemple", "start": 650.72, "duration": 2.919}, {"text": "Pierre RET je crois pas qu'il \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 652.04, "duration": 3.599}, {"text": "impliqu\u00e9 dans la manif pour tous et que", "start": 653.639, "duration": 4.041}, {"text": "ce soit des sujets qui le passionnent en", "start": 655.639, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 le point qui les relie tous", "start": 657.68, "duration": 4.279}, {"text": "c'est une esp\u00e8ce de d'inqui\u00e9tude", "start": 659.76, "duration": 5.28}, {"text": "identitaire et qui est n\u00e9 avec ses", "start": 661.959, "duration": 4.521}, {"text": "attentats c'est vraiment la g\u00e9n\u00e9ration", "start": 665.04, "duration": 4.28}, {"text": "attentat vous avez 2015 ils en ont parl\u00e9", "start": 666.48, "duration": 4.52}, {"text": "mais il y a aussi les assassinats de", "start": 669.32, "duration": 6.319}, {"text": "Samuel Patti et les \u00e9meutes je crois que", "start": 671.0, "duration": 7.48}, {"text": "Romain Jordan Bardella pardon l\u00e0 vous", "start": 675.639, "duration": 5.32}, {"text": "parlez des \u00e9meutes de 2005 de 2005 qu'il", "start": 678.48, "duration": 4.159}, {"text": "a v\u00e9cu \u00e9tant jeune on pourrait aussi", "start": 680.959, "duration": 3.361}, {"text": "parler des \u00e9meut plus r\u00e9cente de l'an", "start": 682.639, "duration": 3.64}, {"text": "dernier avec la mort du jeune Na\u00ebl c'est", "start": 684.32, "duration": 3.48}, {"text": "tout en fait ce qu'il faut comprendre", "start": 686.279, "duration": 4.841}, {"text": "c'est que le l'id\u00e9ologie de ces jeunes", "start": 687.8, "duration": 4.92}, {"text": "c'est pas quelque chose qui flottait", "start": 691.12, "duration": 3.0}, {"text": "dans l'air et qui sont all\u00e9s chercher", "start": 692.72, "duration": 3.88}, {"text": "elles s'ancre dans ce qu'ils appellent", "start": 694.12, "duration": 5.24}, {"text": "le r\u00e9el le r\u00e9el c'est un terme qui est", "start": 696.6, "duration": 5.32}, {"text": "revendiqu\u00e9 par tous ces jeunes de droite", "start": 699.36, "duration": 4.719}, {"text": "identitaire c'est-\u00e0-dire que eux se", "start": 701.92, "duration": 3.76}, {"text": "disent voil\u00e0 je fais un constat qui est", "start": 704.079, "duration": 3.281}, {"text": "qu'il y a trop d'immigration en France", "start": 705.68, "duration": 4.08}, {"text": "que cette immigration est la cause de", "start": 707.36, "duration": 4.8}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 que je ressens au quotidien", "start": 709.76, "duration": 4.68}, {"text": "et il se revendique voil\u00e0 c'est pour eux", "start": 712.16, "duration": 4.84}, {"text": "c'est une id\u00e9ologie qui est tout", "start": 714.44, "duration": 5.079}, {"text": "simplement tir\u00e9e de l'observation de la", "start": 717.0, "duration": 5.12}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et c'est pour \u00e7a que euh on peut", "start": 719.519, "duration": 3.921}, {"text": "avoir des d\u00e9bats passionnants par", "start": 722.12, "duration": 2.88}, {"text": "ailleurs hein sur sur le terme extr\u00eame", "start": 723.44, "duration": 3.44}, {"text": "droite mais c'est tr\u00e8s important pour", "start": 725.0, "duration": 4.16}, {"text": "comprendre la mont\u00e9e de ce ph\u00e9nom\u00e8ne et", "start": 726.88, "duration": 4.0}, {"text": "le fait qu'aujourd'hui il y ait 30 \u00e0 40", "start": 729.16, "duration": 2.84}, {"text": "% de Fran\u00e7ais qui votent pour le", "start": 730.88, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e7onnement national de comprendre que", "start": 732.0, "duration": 3.48}, {"text": "ces gens ne se per\u00e7oivent pas comme", "start": 733.92, "duration": 3.039}, {"text": "comme d'extr\u00eame droite en fait ils se", "start": 735.48, "duration": 3.12}, {"text": "per\u00e7oivent pas du tout comme \u00e7a ils se", "start": 736.959, "duration": 4.601}, {"text": "disent bah je il y a de l'immigration il", "start": 738.6, "duration": 5.08}, {"text": "y a de l'ins\u00e9curit\u00e9 moi je mettre fin \u00e0", "start": 741.56, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e7a et euh c'est d'ailleurs il il y a un", "start": 743.68, "duration": 3.76}, {"text": "jeune qui le dit c'est pas d'\u00eatre \u00eatre", "start": 745.72, "duration": 3.04}, {"text": "d'extr\u00eame droite que d'\u00eatre comme \u00e7a il", "start": 747.44, "duration": 2.839}, {"text": "se voit pas comme les h\u00e9ritiers des", "start": 748.76, "duration": 3.6}, {"text": "nazis des fascistes de Vichy ou m\u00eame des", "start": 750.279, "duration": 4.0}, {"text": "partisans de l'Alg\u00e9rie fran\u00e7aise et", "start": 752.36, "duration": 3.24}, {"text": "alors on peut effectivement faire des", "start": 754.279, "duration": 2.521}, {"text": "liens parce qu'il y a des liens qui sont", "start": 755.6, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9vidents notamment dans les lectures", "start": 756.8, "duration": 3.839}, {"text": "dans les r\u00e9f\u00e9rences id\u00e9ologiques avec le", "start": 758.76, "duration": 4.16}, {"text": "nationalisme ou la pens\u00e9e identitaire", "start": 760.639, "duration": 4.081}, {"text": "mais voil\u00e0 il faut il faut quand m\u00eame", "start": 762.92, "duration": 4.159}, {"text": "pour comprendre ce ph\u00e9nom\u00e8ne l\u00e0 bien se", "start": 764.72, "duration": 4.559}, {"text": "dire que G", "start": 767.079, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00eame il revendique l'h\u00e9ritage du g\u00e9n\u00e9ral", "start": 769.279, "duration": 4.601}, {"text": "de Gaulle par exemple bien s\u00fbr au", "start": 771.839, "duration": 3.24}, {"text": "rassemblement national aujourd'hui vous", "start": 773.88, "duration": 3.12}, {"text": "avez beaucoup de gens les les les", "start": 775.079, "duration": 3.401}, {"text": "ennemis du g\u00e9n\u00e9ral de Gaul qui \u00e9taient", "start": 777.0, "duration": 3.519}, {"text": "ceux qui ont fond le FN en 70 dans les", "start": 778.48, "duration": 4.599}, {"text": "ann\u00e9es 70 sont aujourd'hui tr\u00e8s vieux et", "start": 780.519, "duration": 5.041}, {"text": "un peu effac\u00e9s et le g\u00e9n\u00e9ral de GA est", "start": 783.079, "duration": 4.961}, {"text": "une r\u00e9f\u00e9rence mainstream au RN ce qui", "start": 785.56, "duration": 3.88}, {"text": "peut-\u00eatre ferait bond dire jean-marine", "start": 788.04, "duration": 4.64}, {"text": "Le Pen \u00e7a fait oui Le Pen qui \u00e9tait un", "start": 789.44, "duration": 5.32}, {"text": "adversaire r\u00e9solu du g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 792.68, "duration": 3.08}, {"text": "pour tout un tas de raison notamment", "start": 794.76, "duration": 2.12}, {"text": "parce que lui \u00e9tait pour l'Alg\u00e9rie", "start": 795.76, "duration": 2.639}, {"text": "fran\u00e7aise et qu'il a consid\u00e9r\u00e9 que de", "start": 796.88, "duration": 3.84}, {"text": "Gaul \u00e9tait un tra\u00eetre absolu issu", "start": 798.399, "duration": 3.56}, {"text": "d'ailleurs de l'extr\u00eame droite he tout", "start": 800.72, "duration": 2.84}, {"text": "comme mitteran je rappelle que de Gaul", "start": 801.959, "duration": 4.601}, {"text": "\u00e9tait moratien mitteran \u00e9tait proche de", "start": 803.56, "duration": 5.639}, {"text": "la cagoule et de la francisque donc il y", "start": 806.56, "duration": 3.719}, {"text": "a une histoire de France qui n'est pas", "start": 809.199, "duration": 2.921}, {"text": "r\u00e9solue de l'aver parle de l'entre de", "start": 810.279, "duration": 3.841}, {"text": "guerre bien entendu hein de l'entre de", "start": 812.12, "duration": 4.36}, {"text": "guerre ces deux personnalit\u00e9s passent \u00e0", "start": 814.12, "duration": 3.64}, {"text": "l'apr\u00e8s-gerre et on les retrouve \u00e0", "start": 816.48, "duration": 2.359}, {"text": "l'apr\u00e8s- guerre elles ne sont plus ce", "start": 817.76, "duration": 3.04}, {"text": "qu'elles ont \u00e9t\u00e9 avant guerre et il faut", "start": 818.839, "duration": 4.24}, {"text": "entre guillemets renouveler le la", "start": 820.8, "duration": 3.88}, {"text": "mani\u00e8re de lire la politique j'irai un", "start": 823.079, "duration": 3.041}, {"text": "peu plus loin que ce qui a \u00e9t\u00e9 dit je me", "start": 824.68, "duration": 3.32}, {"text": "permets non seulement je suis d'accord", "start": 826.12, "duration": 3.719}, {"text": "que l'\u00e9v\u00e9nement de la manif pour tous", "start": 828.0, "duration": 3.68}, {"text": "est embl\u00e9matique de quelque chose mais", "start": 829.839, "duration": 3.68}, {"text": "je diraai beaucoup plus loinire que en", "start": 831.68, "duration": 4.0}, {"text": "2013 la gauche fait une erreur", "start": 833.519, "duration": 4.161}, {"text": "absolument \u00e9norme c'est qu'elle donne", "start": 835.68, "duration": 3.8}, {"text": "des mois et des mois et des mois \u00e0", "start": 837.68, "duration": 3.399}, {"text": "l'extr\u00eame droite non pas pour se", "start": 839.48, "duration": 3.88}, {"text": "recomposer mais pour se rencontrer les", "start": 841.079, "duration": 3.44}, {"text": "extr\u00eames droites les familles dont je", "start": 843.36, "duration": 2.039}, {"text": "parlais tout \u00e0 l'heure c'est-\u00e0-dire les", "start": 844.519, "duration": 2.56}, {"text": "Cateau traditionnalistes d'un c\u00f4t\u00e9 qui", "start": 845.399, "duration": 3.36}, {"text": "sont en fait des conservateurs de", "start": 847.079, "duration": 3.961}, {"text": "droites dures mais c\u00e2 traditionnalistes", "start": 848.759, "duration": 4.64}, {"text": "c'est un maman une maman un papa et tout", "start": 851.04, "duration": 5.28}, {"text": "va bien PL bourgeois d'ailleurs 16e", "start": 853.399, "duration": 4.721}, {"text": "arrondissement c'est l'\u00e9lectorat Zemour", "start": 856.32, "duration": 3.8}, {"text": "pour le dire rapidement aujourdi voil\u00e0", "start": 858.12, "duration": 3.68}, {"text": "reconqu\u00eate c'est le premier \u00e9lectorat de", "start": 860.12, "duration": 4.04}, {"text": "Jean-Marie Le Pen dans les ann\u00e9es 80 et", "start": 861.8, "duration": 5.0}, {"text": "euh cet \u00e9lectorat l\u00e0 enfin ces gens-l\u00e0", "start": 864.16, "duration": 5.0}, {"text": "rencontrent parce qu'ils en ont besoin", "start": 866.8, "duration": 4.12}, {"text": "pour faire leur manifestation massive", "start": 869.16, "duration": 3.56}, {"text": "d'un service d'ordre et le service", "start": 870.92, "duration": 3.479}, {"text": "d'ordre ce seront les identitaires qui", "start": 872.72, "duration": 3.96}, {"text": "eux sont bien \u00e9quip\u00e9s pour maintenir", "start": 874.399, "duration": 3.761}, {"text": "l'ordre dans la rue et ces gens-l\u00e0 vont", "start": 876.68, "duration": 3.24}, {"text": "se rencontrer je dirais presque par", "start": 878.16, "duration": 3.88}, {"text": "opportunisme parce que les identitaires", "start": 879.92, "duration": 3.32}, {"text": "sont pas tr\u00e8s tr\u00e8s int\u00e9ress\u00e9s par ces", "start": 882.04, "duration": 3.4}, {"text": "histoires de genre et donc je vais", "start": 883.24, "duration": 3.92}, {"text": "rebondir l\u00e0-dessus en disant l'identit\u00e9", "start": 885.44, "duration": 3.839}, {"text": "qui est en euh qui est en d\u00e9clin qui est", "start": 887.16, "duration": 4.679}, {"text": "en danger et qu'il faut sauvegarder au", "start": 889.279, "duration": 3.881}, {"text": "prix de bataille parce qu'en fait les", "start": 891.839, "duration": 3.401}, {"text": "trois personnages que nous voyons oui", "start": 893.16, "duration": 3.0}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'il l'expriment en tout", "start": 895.24, "duration": 3.039}, {"text": "cas dis ils sont dans un combat euh il y", "start": 896.16, "duration": 3.239}, {"text": "en a deux qui ont faill faire une", "start": 898.279, "duration": 2.881}, {"text": "carri\u00e8re militaire et la troisi\u00e8me on se", "start": 899.399, "duration": 2.961}, {"text": "demande si quelque part elle est pas en", "start": 901.16, "duration": 2.799}, {"text": "train de combattre finalement comme", "start": 902.36, "duration": 3.479}, {"text": "lesarchy \u00e0 une \u00e9poque pour faire", "start": 903.959, "duration": 3.081}, {"text": "reconna\u00eetre qu'elle est plus fran\u00e7aise", "start": 905.839, "duration": 2.841}, {"text": "que les Fran\u00e7ais euh il y a quelque", "start": 907.04, "duration": 3.08}, {"text": "chose \u00e7a parce qu'elle a des origines en", "start": 908.68, "duration": 3.399}, {"text": "partie marocaines elle le dit clairement", "start": 910.12, "duration": 3.36}, {"text": "elle dit je suis marocaine et je ne", "start": 912.079, "duration": 3.521}, {"text": "supporte plus cette fa\u00e7on de m'attribuer", "start": 913.48, "duration": 3.56}, {"text": "je ne suis je ne suis plus marocaine je", "start": 915.6, "duration": 3.28}, {"text": "veux \u00eatre fran\u00e7aise et on trouve dans", "start": 917.04, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9lectorat mais aussi au sein du Front", "start": 918.88, "duration": 3.56}, {"text": "national rassemblement national on", "start": 921.0, "duration": 2.759}, {"text": "trouve tout un tas de gens qui se sont", "start": 922.44, "duration": 3.199}, {"text": "achet\u00e9s une francit\u00e9 suppl\u00e9mentaire", "start": 923.759, "duration": 3.52}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 leur adh\u00e9sion ou \u00e0 leur vote", "start": 925.639, "duration": 3.12}, {"text": "pour le rassemblement national ce qui", "start": 927.279, "duration": 3.081}, {"text": "est pas n\u00e9gligeable he dans les banlieux", "start": 928.759, "duration": 2.961}, {"text": "la premi\u00e8re et la deuxi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration", "start": 930.36, "duration": 2.52}, {"text": "beaucoup de gens votent pour le", "start": 931.72, "duration": 2.479}, {"text": "rassemblement national pour dire je ne", "start": 932.88, "duration": 2.319}, {"text": "suis pas comme les petits jeunes qui", "start": 934.199, "duration": 3.0}, {"text": "cassent donc \u00e7a c'est aussi un nouveau", "start": 935.199, "duration": 3.721}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne qu'on voit tr\u00e8s fort premi\u00e8re", "start": 937.199, "duration": 4.401}, {"text": "chose cette identit\u00e9 elle est multiple 1", "start": 938.92, "duration": 4.32}, {"text": "c'est une identit\u00e9 de genre qu'il veut", "start": 941.6, "duration": 4.2}, {"text": "qu'il veut conserver papa maman chez", "start": 943.24, "duration": 4.599}, {"text": "nous il y a pas d'homo ce qui est faux", "start": 945.8, "duration": 3.32}, {"text": "en fait au Front national il y a", "start": 947.839, "duration": 2.841}, {"text": "beaucoup d'homosexuels tout autour de", "start": 949.12, "duration": 3.32}, {"text": "Marine Le Pen notamment deuxi\u00e8mement", "start": 950.68, "duration": 3.88}, {"text": "deuxi\u00e8mement l'identit\u00e9 c'est la nation", "start": 952.44, "duration": 4.399}, {"text": "organique la nation organique c'est une", "start": 954.56, "duration": 3.839}, {"text": "famille et vous n'avez pas le droit d'y", "start": 956.839, "duration": 2.841}, {"text": "entrer comme vous voulez vous devez \u00eatre", "start": 958.399, "duration": 2.321}, {"text": "invit\u00e9 vous devez rentrer dans la", "start": 959.68, "duration": 2.639}, {"text": "famille c'est l'h\u00e9ritage \u00e7a s'h\u00e9rite ou", "start": 960.72, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e7a se m\u00e9rite Kain le m\u00e9rite les autres", "start": 962.319, "duration": 4.921}, {"text": "l'h\u00e9rite \u00e7a c'est le Front National et", "start": 964.759, "duration": 4.721}, {"text": "enfin l'identit\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 bien dit la", "start": 967.24, "duration": 4.44}, {"text": "force de Marine Le Pen et que \u00c9ric", "start": 969.48, "duration": 4.2}, {"text": "Zemour a renforc\u00e9 c'est qu'en r\u00e9alit\u00e9 il", "start": 971.68, "duration": 3.88}, {"text": "y a un ennemi il y a desormais un vrai", "start": 973.68, "duration": 4.399}, {"text": "ennemi c'est l'islam et l'islam est", "start": 975.56, "duration": 4.36}, {"text": "l'ennemi qui cimente derri\u00e8re le", "start": 978.079, "duration": 3.88}, {"text": "discours de tous ces jeunes comprennent", "start": 979.92, "duration": 3.8}, {"text": "un z\u00e9our comprennent un bardela", "start": 981.959, "duration": 4.081}, {"text": "comprennent Kaina ils viennent d'o\u00f9 ces", "start": 983.72, "duration": 5.28}, {"text": "gens-l\u00e0 ils viennent d'un pays islam et", "start": 986.04, "duration": 4.799}, {"text": "comment se fait-il que le le vieux", "start": 989.0, "duration": 3.6}, {"text": "concept de la haine de soi qu'on a", "start": 990.839, "duration": 4.041}, {"text": "invent\u00e9 en 1860 aux \u00c9tats-Unis revienne", "start": 992.6, "duration": 3.479}, {"text": "sur le devant de la sc\u00e8ne pour Zemour", "start": 994.88, "duration": 3.519}, {"text": "Bardella Kain et tant d'autres il y a", "start": 996.079, "duration": 3.801}, {"text": "quelque chose l\u00e0 de l'ordre d'une", "start": 998.399, "duration": 3.92}, {"text": "construction identitaire gr\u00e2ce \u00e0 du", "start": 999.88, "duration": 5.04}, {"text": "nationalisme patriotique un peu", "start": 1002.319, "duration": 5.0}, {"text": "revanchard sur les bords qui qui ciment", "start": 1004.92, "duration": 4.24}, {"text": "je dirais ces diff\u00e9rents groupes depuis", "start": 1007.319, "duration": 4.44}, {"text": "2013 en 2015 et ensuite en effet \u00e0", "start": 1009.16, "duration": 3.96}, {"text": "chaque fois qu'il y a un fait divers", "start": 1011.759, "duration": 2.88}, {"text": "alors je le disais en pr\u00e9sentation de", "start": 1013.12, "duration": 4.079}, {"text": "cette \u00e9mission \u00e0 l'occasion du premier", "start": 1014.639, "duration": 6.481}, {"text": "tour de ces \u00e9lections L lislative un/art", "start": 1017.199, "duration": 7.561}, {"text": "des \u00e9lecteurs de 18 \u00e0 24 ans a vot\u00e9 en", "start": 1021.12, "duration": 5.799}, {"text": "faveur du rassemblement national et de", "start": 1024.76, "duration": 4.159}, {"text": "ses alli\u00e9s et d'ailleurs ce cette", "start": 1026.919, "duration": 4.681}, {"text": "proportion on la retrouve aussi entre", "start": 1028.919, "duration": 6.841}, {"text": "les 24 et 35 ans hein \u00e0 peu de choses", "start": 1031.6, "duration": 6.4}, {"text": "pr\u00e8s l\u00e0 ce que je voudrais comprendre", "start": 1035.76, "duration": 6.48}, {"text": "c'est qui parmi ces jeunes a vot\u00e9 Front", "start": 1038.0, "duration": 6.36}, {"text": "national ou ou pour les alli\u00e9s du Front", "start": 1042.24, "duration": 3.679}, {"text": "national \u00e0 l'occasion de ces \u00e9lections", "start": 1044.36, "duration": 2.839}, {"text": "comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 d'ailleurs le cas pour", "start": 1045.919, "duration": 2.721}, {"text": "les europ\u00e9ennes on est \u00e0 peu pr\u00e8s sur", "start": 1047.199, "duration": 3.281}, {"text": "les m\u00eam chiffr avant tout je pense que", "start": 1048.64, "duration": 3.08}, {"text": "on l'a vu et ce que r\u00e9v\u00e8le le", "start": 1050.48, "duration": 3.079}, {"text": "documentaire c'est qu'il y a eu une muue", "start": 1051.72, "duration": 3.68}, {"text": "qui s'est faite au sein de la jeunesse", "start": 1053.559, "duration": 4.161}, {"text": "une muue les profils aujourd'hui qui", "start": 1055.4, "duration": 3.6}, {"text": "sont attir\u00e9s par le rassemblement", "start": 1057.72, "duration": 3.88}, {"text": "national ont vari\u00e9 c'est des profils qui", "start": 1059.0, "duration": 5.039}, {"text": "sont issus d'une sociologie diff\u00e9rente", "start": 1061.6, "duration": 4.0}, {"text": "qui viennent de ou de milieux diff\u00e9rents", "start": 1064.039, "duration": 3.76}, {"text": "et cetera c'est pas l'extr\u00eame droite", "start": 1065.6, "duration": 4.4}, {"text": "traditionnelle marginalis\u00e9 des ann\u00e9es", "start": 1067.799, "duration": 4.561}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes et donc j'ai regard\u00e9 ce qu'", "start": 1070.0, "duration": 4.2}, {"text": "ce qu'on disait anne Muxel qui travaille", "start": 1072.36, "duration": 3.799}, {"text": "beaucoup sur \u00e9videmment la politique et", "start": 1074.2, "duration": 5.0}, {"text": "et les jeunes euh ceux qui votent", "start": 1076.159, "duration": 4.841}, {"text": "aujourd'hui pour l'extr\u00eame droite c'est", "start": 1079.2, "duration": 3.64}, {"text": "la jeunesse la plus d\u00e9munie la moins", "start": 1081.0, "duration": 4.36}, {"text": "dipl\u00f4m\u00e9e la moins dot\u00e9e \u00e9conomiquement", "start": 1082.84, "duration": 4.24}, {"text": "culturellement et socialement toujours", "start": 1085.36, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00eame si c'est \u00e7a touche aujourd'hui", "start": 1087.08, "duration": 2.64}, {"text": "d'autr segments on pourrait y revenir", "start": 1088.44, "duration": 3.119}, {"text": "voil\u00e0 ce sont ceux peut\u00eare plus", "start": 1089.72, "duration": 3.28}, {"text": "seulement c'est des segments en fait qui", "start": 1091.559, "duration": 3.401}, {"text": "se qui se superposent si vous voulez ad", "start": 1093.0, "duration": 4.28}, {"text": "Muxel c'est exactement le le la", "start": 1094.96, "duration": 5.04}, {"text": "sociologie de l'\u00e9lecteur jeune d'extr\u00eame", "start": 1097.28, "duration": 4.08}, {"text": "droite qui arrive avec Marine Le Pen \u00e0", "start": 1100.0, "duration": 4.12}, {"text": "partir de 2010 2011 2012 \u00e7a c'est cette", "start": 1101.36, "duration": 5.199}, {"text": "sociologie l\u00e0 si vous rajoutez les", "start": 1104.12, "duration": 4.28}, {"text": "jeunes qui arrivent avec Zemour eux sont", "start": 1106.559, "duration": 3.961}, {"text": "plus diom\u00e9s beaucoup plus riches sont", "start": 1108.4, "duration": 3.96}, {"text": "dans les quartiers ouest des villes cell", "start": 1110.52, "duration": 3.84}, {"text": "o\u00f9 il y a les vents dominants soufflant", "start": 1112.36, "duration": 3.88}, {"text": "de l'Ouest vers l'Est les fum\u00e9es", "start": 1114.36, "duration": 2.84}, {"text": "d'usines ne viennent pas chez les", "start": 1116.24, "duration": 3.0}, {"text": "bourgeois et donc vous regardez 16e", "start": 1117.2, "duration": 3.32}, {"text": "arrondissement vous regardez Cann vous", "start": 1119.24, "duration": 2.72}, {"text": "regardez tous cet endroits-l vous avez", "start": 1120.52, "duration": 3.36}, {"text": "une jeunesse un peu dor\u00e9e qui ne veut", "start": 1121.96, "duration": 4.36}, {"text": "pas perdre ses pr\u00e9rogatives voir ses", "start": 1123.88, "duration": 4.08}, {"text": "privil\u00e8ges donc il y a deux jeunesses", "start": 1126.32, "duration": 3.64}, {"text": "qui se qui cohabitent une qui se sent", "start": 1127.96, "duration": 4.079}, {"text": "exclue qui est plut\u00f4t \u00e0 la p\u00e9riph\u00e9rie", "start": 1129.96, "duration": 3.52}, {"text": "des grandes villes des m\u00e9tropole qui se", "start": 1132.039, "duration": 3.281}, {"text": "sont exclus et d'ailleurs vous vous", "start": 1133.48, "duration": 3.319}, {"text": "remarquerez les trois l\u00e0 sont pas", "start": 1135.32, "duration": 3.2}, {"text": "parisiens ils viennent tous de province", "start": 1136.799, "duration": 3.24}, {"text": "et et il monte \u00e0 Paris il y a un petit", "start": 1138.52, "duration": 2.8}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 Bel Ami dans dans les trois", "start": 1140.039, "duration": 3.081}, {"text": "parcours pardon vous les avez couttoy\u00e9", "start": 1141.32, "duration": 4.12}, {"text": "dans les meetings les rassemblements ses", "start": 1143.12, "duration": 4.36}, {"text": "formations politiques qu'est-ce que vous", "start": 1145.44, "duration": 4.119}, {"text": "pouvez nous en dire ouais il y a ce ces", "start": 1147.48, "duration": 4.079}, {"text": "deux jeunesses c'est incontestable", "start": 1149.559, "duration": 3.561}, {"text": "j'ajouterai que pour la premi\u00e8re de ces", "start": 1151.559, "duration": 2.841}, {"text": "jeunesses l\u00e0 qui vit beaucoup dans les", "start": 1153.12, "duration": 3.679}, {"text": "zones rural euh il y a pas du tout que", "start": 1154.4, "duration": 3.8}, {"text": "le facteur identitaire c'est\u00e0dire que", "start": 1156.799, "duration": 2.76}, {"text": "c'est une jeunesse qui va se mobiliser", "start": 1158.2, "duration": 2.52}, {"text": "sur des probl\u00e9matiques de pouvoir", "start": 1159.559, "duration": 3.921}, {"text": "d'achat euh qui se sent qui en plus de", "start": 1160.72, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e7a un sentiment de d\u00e9classement qui", "start": 1163.48, "duration": 4.559}, {"text": "ressent le m\u00e9pris des \u00e9lites et des gens", "start": 1165.559, "duration": 4.161}, {"text": "des villes et \u00e7a c'est tr\u00e8s fort chez", "start": 1168.039, "duration": 3.401}, {"text": "eux apr\u00e8s il faut aussi comprendre", "start": 1169.72, "duration": 2.839}, {"text": "notamment pour comprendre la deuxi\u00e8me", "start": 1171.44, "duration": 2.88}, {"text": "strate la strate plus bourgeoise plus", "start": 1172.559, "duration": 3.521}, {"text": "voil\u00e0 la bourgeoisie c'est la strate", "start": 1174.32, "duration": 3.12}, {"text": "tuas moins bourgeoise qui m'int\u00e9resse", "start": 1176.08, "duration": 3.32}, {"text": "dans cette cette strat Mo bourgeoise", "start": 1177.44, "duration": 5.04}, {"text": "elle elle a tout un rapport euh \u00e0 la", "start": 1179.4, "duration": 6.2}, {"text": "mondialisation et euh et voil\u00e0 aux", "start": 1182.48, "duration": 5.76}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8nes qui qui font que l'\u00e9conomie", "start": 1185.6, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9volue qui est n\u00e9gatif qui est de", "start": 1188.24, "duration": 3.52}, {"text": "rel\u00e9gation qui est de sentiment de", "start": 1189.96, "duration": 3.959}, {"text": "quelque part de rage d'\u00eatre en bas et en", "start": 1191.76, "duration": 3.96}, {"text": "plus d'\u00eatre m\u00e9pris\u00e9 par ce d'en haut", "start": 1193.919, "duration": 3.0}, {"text": "apr\u00e8s je parle quand m\u00eame un petit peu", "start": 1195.72, "duration": 3.319}, {"text": "des nouveaux parce que bien s\u00fbr on on ne", "start": 1196.919, "duration": 4.561}, {"text": "peut pas \u00eatre \u00e0 40 % en nyant que ces", "start": 1199.039, "duration": 4.841}, {"text": "gens-l\u00e0 il faut aussi comprendre que la", "start": 1201.48, "duration": 4.76}, {"text": "jeunesse d'aujourd'hui se politise avant", "start": 1203.88, "duration": 5.039}, {"text": "tout sur le facteur identitaire les les", "start": 1206.24, "duration": 4.24}, {"text": "les enjeux \u00e9conomiques sont moins", "start": 1208.919, "duration": 2.601}, {"text": "importants qu'avant aujourd'hui vous", "start": 1210.48, "duration": 2.92}, {"text": "regardez des jeunes de 20 25 ans il y a", "start": 1211.52, "duration": 4.36}, {"text": "quand m\u00eame deux c\u00f4t\u00e9s de la barricade et", "start": 1213.4, "duration": 4.159}, {"text": "vous avez eux ils en parlent tout le", "start": 1215.88, "duration": 4.52}, {"text": "temps vous avez les W le wisme voil\u00e0 eux", "start": 1217.559, "duration": 4.441}, {"text": "ils consid\u00e8ent queil y a une alliance en", "start": 1220.4, "duration": 4.759}, {"text": "face d'eux entre les jeunes d'origine", "start": 1222.0, "duration": 5.44}, {"text": "immigr\u00e9 qui revendiquent leurs origines", "start": 1225.159, "duration": 4.361}, {"text": "qui revendiquent l'islam et cetera et", "start": 1227.44, "duration": 3.92}, {"text": "leurs alli\u00e9s que sont les jeunes de", "start": 1229.52, "duration": 3.159}, {"text": "gauche progressistes qui prent le", "start": 1231.36, "duration": 3.28}, {"text": "multiculturalisme et eux se d\u00e9finissent", "start": 1232.679, "duration": 4.561}, {"text": "beaucoup contre \u00e7a ils nous on est", "start": 1234.64, "duration": 4.96}, {"text": "contre le boquisme stanislo le dit dans", "start": 1237.24, "duration": 4.679}, {"text": "le document et et voil\u00e0 thoris\u00e9 par des", "start": 1239.6, "duration": 4.319}, {"text": "philosophes fran\u00e7ais ensuite export\u00e9 aux", "start": 1241.919, "duration": 4.921}, {"text": "\u00c9tats-Unis voil qui nous est revenu", "start": 1243.919, "duration": 4.601}, {"text": "depuis en France et puis le r\u00f4le de", "start": 1246.84, "duration": 2.8}, {"text": "Zemour aussi l\u00e0-dedans \u00e9videmment qui", "start": 1248.52, "duration": 3.159}, {"text": "est qui est central mais je laisse Mar", "start": 1249.64, "duration": 4.2}, {"text": "parler rajouter quelque chose je veux", "start": 1251.679, "duration": 3.801}, {"text": "juste rebondir sur ce que disait Adrien", "start": 1253.84, "duration": 4.28}, {"text": "sur les motivations \u00e9conomiques qui sont", "start": 1255.48, "duration": 4.48}, {"text": "oui effectivement pr\u00e9sente dans le", "start": 1258.12, "duration": 3.52}, {"text": "moteur enfin qui font partie des moteurs", "start": 1259.96, "duration": 4.079}, {"text": "de vote en revanche on a on a eu", "start": 1261.64, "duration": 4.0}, {"text": "tendance ces derni\u00e8res ann\u00e9es de plus en", "start": 1264.039, "duration": 5.041}, {"text": "plus \u00e0 d\u00e9politiser \u00e0 \u00e0 \u00e0 enlever le un", "start": 1265.64, "duration": 6.399}, {"text": "moteur de vote raciste pour de la part", "start": 1269.08, "duration": 4.8}, {"text": "des \u00e9lecteurs du du rassemblement", "start": 1272.039, "duration": 4.401}, {"text": "national plusieurs travaux notamment le", "start": 1273.88, "duration": 5.08}, {"text": "le tr\u00e8s bon livre de F\u00e9licien fori \u00e0 ce", "start": 1276.44, "duration": 4.76}, {"text": "sujet a montr\u00e9 que on pouvait jamais", "start": 1278.96, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9tacher des motivations li\u00e9 au pouvoir", "start": 1281.2, "duration": 5.079}, {"text": "d'achat de motivation x\u00e9nophobes voire", "start": 1283.679, "duration": 5.321}, {"text": "raciste venant d'\u00e9lecteurs RN donc il y", "start": 1286.279, "duration": 4.561}, {"text": "a il y a des motivations qui sont li\u00e9es", "start": 1289.0, "duration": 3.2}, {"text": "au pouvoir d'achat au d\u00e9classements", "start": 1290.84, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9videmment chez les jeunes la mobilit\u00e9", "start": 1292.2, "duration": 4.2}, {"text": "aussi beaucoup du c\u00f4t\u00e9 des des \u00e9lecteurs", "start": 1294.36, "duration": 3.84}, {"text": "ruraux c'est le cas c'est le cas mais il", "start": 1296.4, "duration": 4.32}, {"text": "faut jamais occulter l'autre moteur qui", "start": 1298.2, "duration": 4.599}, {"text": "est un moteur souvent", "start": 1300.72, "duration": 4.64}, {"text": "raciste alors moi je n'utilise jamais le", "start": 1302.799, "duration": 3.961}, {"text": "terme de racisme d'abord parce que les", "start": 1305.36, "duration": 3.36}, {"text": "RAC n'existe pas que j'essaie d'\u00eatre", "start": 1306.76, "duration": 4.24}, {"text": "sociologue et donc le racisme comme", "start": 1308.72, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs le dit F\u00e9licien fori est une", "start": 1311.0, "duration": 3.2}, {"text": "construction sociale et donc on", "start": 1313.0, "duration": 3.64}, {"text": "parlerait plut\u00f4t d'ethnicit\u00e9 le probl\u00e8me", "start": 1314.2, "duration": 3.92}, {"text": "de notre soci\u00e9t\u00e9 et il n'est pas qu'\u00e0", "start": 1316.64, "duration": 3.279}, {"text": "l'extr\u00eame droite c'est l'ethnicisation", "start": 1318.12, "duration": 3.08}, {"text": "des rapports sociaux et ce qui s'est", "start": 1319.919, "duration": 3.36}, {"text": "produit c'est que le fameux clivage", "start": 1321.2, "duration": 3.959}, {"text": "gauche-droite qui \u00e9tait un rapport un", "start": 1323.279, "duration": 4.4}, {"text": "clivage plut\u00f4t social hein poss\u00e9dant", "start": 1325.159, "duration": 4.601}, {"text": "contre ceux qui travaillent travailleurs", "start": 1327.679, "duration": 4.36}, {"text": "contre bourgeois pour le dire rapidement", "start": 1329.76, "duration": 5.12}, {"text": "a d\u00e9clin\u00e9 au fil de la fin du 20e si\u00e8cle", "start": 1332.039, "duration": 4.76}, {"text": "et que un autre clivage est venu le", "start": 1334.88, "duration": 3.36}, {"text": "remplacer notamment avec la nouvelle", "start": 1336.799, "duration": 3.12}, {"text": "droite mais aussi une partie de la", "start": 1338.24, "duration": 4.36}, {"text": "gauche c'est un un un je dirais un", "start": 1339.919, "duration": 5.12}, {"text": "clivage beaucoup plus ethnique ethnique", "start": 1342.6, "duration": 4.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que le peuple c'\u00e9tait plus", "start": 1345.039, "duration": 4.041}, {"text": "les poss\u00e9d\u00e9s euh ou ceux qui ne", "start": 1346.88, "duration": 4.96}, {"text": "poss\u00e8dent rien le peuple d\u00e9mocratique le", "start": 1349.08, "duration": 5.24}, {"text": "petit contre les gros Jean-Marie Le Pen", "start": 1351.84, "duration": 5.199}, {"text": "2002 vous les petits les sans grade", "start": 1354.32, "duration": 4.64}, {"text": "n'ayez pas peur rentrer dans l'esp\u00e9rance", "start": 1357.039, "duration": 4.721}, {"text": "Jean-Paul II voil\u00e0 j'avais \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1358.96, "duration": 4.52}, {"text": "rappel\u00e9 que tout \u00e7a \u00e9tait une", "start": 1361.76, "duration": 4.399}, {"text": "construction sociale religieuse d'un", "start": 1363.48, "duration": 4.76}, {"text": "peuple imaginaire qui serait le peuple", "start": 1366.159, "duration": 4.041}, {"text": "ethnique des bons fran\u00e7ais et l\u00e0 ce", "start": 1368.24, "duration": 3.72}, {"text": "qu'on retrouve dans l'identitarisme de", "start": 1370.2, "duration": 3.959}, {"text": "ces jeunes comme de ces jeunes comme des", "start": 1371.96, "duration": 4.56}, {"text": "autres ceux qui sont dans les ce que", "start": 1374.159, "duration": 5.161}, {"text": "j'appelle moi les les p\u00e9riph\u00e9ries hein", "start": 1376.52, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre le rural mais \u00e7a peut \u00eatre", "start": 1379.32, "duration": 3.16}, {"text": "les petites villes les toutes petites", "start": 1381.12, "duration": 3.159}, {"text": "villes les bourgs les gros bourgs les", "start": 1382.48, "duration": 4.199}, {"text": "endroits o\u00f9 la t\u00e9l\u00e9 vient jamais euh et", "start": 1384.279, "duration": 3.52}, {"text": "bien ces jeunes-l\u00e0 moi quand je les", "start": 1386.679, "duration": 2.88}, {"text": "interrogais dans les ann\u00e9es 2004 2005 on", "start": 1387.799, "duration": 3.561}, {"text": "voyait d\u00e9j\u00e0 ce qu'il disaient des jeunes", "start": 1389.559, "duration": 3.36}, {"text": "de banlieu il disaient on comprend pas", "start": 1391.36, "duration": 3.52}, {"text": "eux ils passent sans arr\u00eat \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 ils", "start": 1392.919, "duration": 4.36}, {"text": "cassent ils sont ils d\u00e9gradent tout ils", "start": 1394.88, "duration": 4.48}, {"text": "s'en foutent de la France ils sont pour", "start": 1397.279, "duration": 4.0}, {"text": "l'Islam et cetera on les voit sans arr\u00eat", "start": 1399.36, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 la t\u00e9l\u00e9 ils font du rap il gagnent", "start": 1401.279, "duration": 3.601}, {"text": "plein d'argent et nous nous sommes", "start": 1403.0, "duration": 3.799}, {"text": "invisibles et donc la visibilit\u00e9", "start": 1404.88, "duration": 3.08}, {"text": "nouvelle de ces jeunes elle passe", "start": 1406.799, "duration": 3.201}, {"text": "notamment par cette mobilisation que le", "start": 1407.96, "duration": 3.719}, {"text": "Front national rassemblement national ou", "start": 1410.0, "duration": 3.96}, {"text": "Zemour en effet m\u00e9diatiquement Zemour", "start": 1411.679, "duration": 3.88}, {"text": "leur a redonn\u00e9 ce que j'appelle la", "start": 1413.96, "duration": 3.8}, {"text": "reconstruction d'un honneur ethnique on", "start": 1415.559, "duration": 3.561}, {"text": "n peut-\u00eatre pas tr\u00e8s malin on a", "start": 1417.76, "duration": 2.519}, {"text": "peut-\u00eatre pas beaucoup de dipl\u00f4mes on", "start": 1419.12, "duration": 2.559}, {"text": "n'est pas riche on n'est pas bien", "start": 1420.279, "duration": 3.161}, {"text": "visible \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 mais on est d'ici et", "start": 1421.679, "duration": 3.641}, {"text": "d'ailleurs regardez leur slogan c'est", "start": 1423.44, "duration": 3.76}, {"text": "chez nous on est chez nous en revanche", "start": 1425.32, "duration": 3.52}, {"text": "ces militants l\u00e0 sont se retrouvent peu", "start": 1427.2, "duration": 4.0}, {"text": "chez Zemor il sont plut\u00f4t du c\u00f4t\u00e9 comme", "start": 1428.84, "duration": 4.959}, {"text": "REM plut\u00f4t au rassemblement national on", "start": 1431.2, "duration": 4.92}, {"text": "va voir un deuxi\u00e8me extrait euh cette", "start": 1433.799, "duration": 4.36}, {"text": "visibilit\u00e9 cette jeunesse elle la doit", "start": 1436.12, "duration": 2.919}, {"text": "aussi", "start": 1438.159, "duration": 2.801}, {"text": "au r\u00e9seaux sociaux", "start": 1439.039, "duration": 4.201}, {"text": "regardez livre noir prend parfois les", "start": 1440.96, "duration": 4.079}, {"text": "atours d'une agence de communication", "start": 1443.24, "duration": 4.559}, {"text": "plus que d'un m\u00e9dia", "start": 1445.039, "duration": 2.76}, {"text": "d'informationcs\u00e8 id\u00e9ologique et il n'est", "start": 1447.919, "duration": 4.76}, {"text": "pas le seul je croisun europ\u00e9neo d'une B", "start": 1450.32, "duration": 3.239}, {"text": "droite", "start": 1452.679, "duration": 4.921}, {"text": "occitis boulevard volta courisouver dans", "start": 1453.559, "duration": 5.36}, {"text": "quelques secondes sur la matinale de", "start": 1457.6, "duration": 3.12}, {"text": "radio courtois les r\u00e9seaux sociaux offr", "start": 1458.919, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 ses m\u00e9dias un terrain de jeu privil\u00e9gi", "start": 1460.72, "duration": 3.48}, {"text": "pour diffuser des id\u00e9es simples et", "start": 1462.72, "duration": 4.64}, {"text": "tranchantes l\u00e9gitim toutes les", "start": 1464.2, "duration": 5.16}, {"text": "discriminations musulman finalement", "start": 1467.36, "duration": 3.08}, {"text": "finalement \u00e7a vient nous poser la", "start": 1469.36, "duration": 2.28}, {"text": "question il y a vraiment une diff\u00e9rence", "start": 1470.44, "duration": 2.64}, {"text": "entre musulmans et islamiste on est", "start": 1471.64, "duration": 2.32}, {"text": "d'accord sur ce constat qu'en fait", "start": 1473.08, "duration": 1.959}, {"text": "aujourd'hui narrive pas \u00e0 appliquer les", "start": 1473.96, "duration": 3.28}, {"text": "euux qtf n'est pas de question que des", "start": 1475.039, "duration": 4.24}, {"text": "jeunes comme Thomas \u00e0 crpul soi massacr\u00e9", "start": 1477.24, "duration": 3.799}, {"text": "par des hors de maghr\u00e9bin livre noir il", "start": 1479.279, "duration": 3.321}, {"text": "en a \u00e9t\u00e9 beaucoup questions dans dans", "start": 1481.039, "duration": 3.081}, {"text": "dans ce film \u00e7a c'est du c\u00f4t\u00e9 de de", "start": 1482.6, "duration": 3.28}, {"text": "reconqu\u00eate occidentiste boulevard", "start": 1484.12, "duration": 3.52}, {"text": "Voltaire Radio Courtoisie on pourrait", "start": 1485.88, "duration": 4.159}, {"text": "citer aussi Figaro Vox \u00e9videmment tous", "start": 1487.64, "duration": 5.48}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux qui peuvent \u00eatre", "start": 1490.039, "duration": 5.161}, {"text": "mont\u00e9 assez rapidement diffus\u00e9", "start": 1493.12, "duration": 4.08}, {"text": "rapidement on peut aussi rajouter", "start": 1495.2, "duration": 3.64}, {"text": "quelques cha\u00eenes d'informat", "start": 1497.2, "duration": 3.52}, {"text": "et canal d'information qui existe", "start": 1498.84, "duration": 5.319}, {"text": "aujourd'hui dans le panorama", "start": 1500.72, "duration": 6.52}, {"text": "m\u00e9diatique avec quand m\u00eame une star", "start": 1504.159, "duration": 5.561}, {"text": "autour de tout \u00e7a celui qui galvanise", "start": 1507.24, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9videmment beaucoup de jeunes et pour", "start": 1509.72, "duration": 3.319}, {"text": "cause il a 28 ans il s'appelle Jordan", "start": 1511.36, "duration": 3.6}, {"text": "bardelard il explique sans doute aussi", "start": 1513.039, "duration": 3.24}, {"text": "pour beaucoup le vote des jeunes", "start": 1514.96, "duration": 2.959}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 travers ses r\u00e9seaux", "start": 1516.279, "duration": 4.161}, {"text": "sociaux c'est \u00e7a la cl\u00e9 aussi peut-\u00eatre", "start": 1517.919, "duration": 5.48}, {"text": "d'une partie du du du vote extr\u00eame", "start": 1520.44, "duration": 4.68}, {"text": "droite chez les jeunes aujourd'hui cette", "start": 1523.399, "duration": 3.121}, {"text": "capacit\u00e9 d'un leader qui s'appelle", "start": 1525.12, "duration": 4.2}, {"text": "Jordan Bardella qui a 28 ans \u00e0 a ag\u00e9ger", "start": 1526.52, "duration": 4.96}, {"text": "autour de lui bah qui ce qui est s\u00fbr", "start": 1529.32, "duration": 3.68}, {"text": "c'est qu'il a adopt\u00e9 les codes de", "start": 1531.48, "duration": 3.64}, {"text": "communication de la jeunesse qu'il a", "start": 1533.0, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 capter sur TikTok ces vid\u00e9os", "start": 1535.12, "duration": 3.6}, {"text": "font des millions de vues c'est des", "start": 1537.72, "duration": 3.04}, {"text": "vid\u00e9os qui souvent sont tr\u00e8s vides de", "start": 1538.72, "duration": 4.72}, {"text": "sens politique il y a des extraits de de", "start": 1540.76, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9bats de plateau t\u00e9l\u00e9 et cetera mais il", "start": 1543.44, "duration": 3.28}, {"text": "y a aussi des vid\u00e9os o\u00f9 on le voit", "start": 1545.159, "duration": 3.281}, {"text": "simplement sur une foire boire un verre", "start": 1546.72, "duration": 4.439}, {"text": "de vin c'est c'est vraiment le c\u00f4t\u00e9 un", "start": 1548.44, "duration": 5.8}, {"text": "peu chirakien 2.0 qu'il a voulu", "start": 1551.159, "duration": 6.281}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer qu'il a voulu r\u00e9cup\u00e9rer pour", "start": 1554.24, "duration": 5.2}, {"text": "pour lui et qui qui r\u00e9ussit \u00e0 \u00e0 trouver", "start": 1557.44, "duration": 4.28}, {"text": "son public aupr\u00e8s de la jeune g\u00e9n\u00e9ration", "start": 1559.44, "duration": 5.32}, {"text": "ou h Jordan baldala 1,5 million", "start": 1561.72, "duration": 5.16}, {"text": "d'abonn\u00e9s sur TikTok les chiffres sont", "start": 1564.76, "duration": 3.36}, {"text": "peut-\u00eatre pas \u00e0 jour il datent des", "start": 1566.88, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes 634000 abonn\u00e9s sur", "start": 1568.12, "duration": 5.2}, {"text": "Instagram voil\u00e0 les deux r\u00e9seaux sociaux", "start": 1571.52, "duration": 4.0}, {"text": "qui parlent essentiellement aux jeunes", "start": 1573.32, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a c'est une des cl\u00e9s de", "start": 1575.52, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9ussite aupr\u00e8s des jeunes clairement", "start": 1577.32, "duration": 3.64}, {"text": "bien s\u00fbr pour deux raisons d'abord parce", "start": 1578.96, "duration": 4.68}, {"text": "que les jeunes c'est malheureux consomme", "start": 1580.96, "duration": 5.0}, {"text": "tr\u00e8s peu les m\u00e9dias traditionnels donc", "start": 1583.64, "duration": 3.6}, {"text": "vous ne pouvez les toucher finalement", "start": 1585.96, "duration": 2.8}, {"text": "qu'en allant sur ces", "start": 1587.24, "duration": 4.0}, {"text": "et de mani\u00e8re Marilou le disait tr\u00e8s", "start": 1588.76, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9politis\u00e9e c'est\u00e0d que bardellaa ne", "start": 1591.24, "duration": 3.76}, {"text": "fait pas de discours tr\u00e8s id\u00e9ologis\u00e9 sur", "start": 1592.84, "duration": 4.88}, {"text": "TikTok ou sur Instagram c'est plus et l\u00e0", "start": 1595.0, "duration": 5.039}, {"text": "j'en viens \u00e0 mon deuxi\u00e8me point le Cool", "start": 1597.72, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9tait associ\u00e9 \u00e0 la gauche c'est\u00e0d que", "start": 1600.039, "duration": 5.841}, {"text": "les m\u00e9dias de jeunes la culture jeune le", "start": 1602.96, "duration": 4.88}, {"text": "fait d'\u00eatre en vogue c'\u00e9tait un truc de", "start": 1605.88, "duration": 4.24}, {"text": "gauche et en fait aujourd'hui le cool", "start": 1607.84, "duration": 3.559}, {"text": "pour reprendre votre excession il est", "start": 1610.12, "duration": 2.799}, {"text": "plut\u00f4t associ\u00e9 je dirais pas qu'il est", "start": 1611.399, "duration": 2.681}, {"text": "droite je dirais juste qu'il y a", "start": 1612.919, "duration": 2.081}, {"text": "maintenant une offre concurrente", "start": 1614.08, "duration": 3.8}, {"text": "c'est\u00e0dire que maintenant ces jeunes et", "start": 1615.0, "duration": 4.159}, {"text": "encore encore une fois j'insiste", "start": 1617.88, "duration": 2.64}, {"text": "beaucoup l\u00e0-dessus mais les les les", "start": 1619.159, "duration": 2.681}, {"text": "jeunes qui sont abonn\u00e9s \u00e0 Jordan", "start": 1620.52, "duration": 3.08}, {"text": "Bardella non seulement ne sont pas tous", "start": 1621.84, "duration": 3.16}, {"text": "d'extr\u00eame droite mais ne se per\u00e7oivent", "start": 1623.6, "duration": 2.64}, {"text": "pasent d'extr\u00eame droite ils suivent", "start": 1625.0, "duration": 3.559}, {"text": "Jordane Bardella il y a quelqu'un du RN", "start": 1626.24, "duration": 3.6}, {"text": "qui m'avait dit Jordan Bardella c'est le", "start": 1628.559, "duration": 2.441}, {"text": "grand fr\u00e8re que tout le monde aimerait", "start": 1629.84, "duration": 2.24}, {"text": "avoir ou c'est le pote que tout le monde", "start": 1631.0, "duration": 2.76}, {"text": "aimerait avoir et peut-\u00eatre le copain", "start": 1632.08, "duration": 3.88}, {"text": "que que que beaucoup aimeraient avoir", "start": 1633.76, "duration": 3.84}, {"text": "oui parce que l'extr\u00eame droite on c'est", "start": 1635.96, "duration": 3.599}, {"text": "la culture du chef forc\u00e9ment mais quand", "start": 1637.6, "duration": 4.319}, {"text": "le chef a 28 ans oui mais forc\u00e9ment il", "start": 1639.559, "duration": 4.36}, {"text": "parle en fait j'insiste sur ce c\u00f4t\u00e9 cool", "start": 1641.919, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9contract\u00e9 une esth\u00e9tique voil\u00e0 on est", "start": 1643.919, "duration": 3.0}, {"text": "on est on est on est sympa on est", "start": 1645.6, "duration": 2.92}, {"text": "normaux on n'est pas des esp\u00e8ce de", "start": 1646.919, "duration": 3.801}, {"text": "gudard avec des croix gam\u00e9 et c'est", "start": 1648.52, "duration": 4.879}, {"text": "c'est \u00e7a voil\u00e0 c'est quand m\u00eame quelque", "start": 1650.72, "duration": 5.52}, {"text": "chose de capital on peut pas convaincre", "start": 1653.399, "duration": 6.0}, {"text": "40 30 \u00e0 40 % des Fran\u00e7ais en en tout cas", "start": 1656.24, "duration": 4.64}, {"text": "en paraissant d'extr\u00eame droite et \u00e7a", "start": 1659.399, "duration": 5.081}, {"text": "leurn l'a bien compris euh vous vous", "start": 1660.88, "duration": 5.12}, {"text": "avez une une grande partie de votre", "start": 1664.48, "duration": 4.28}, {"text": "livre qui est qui est consacr\u00e9 euh au", "start": 1666.0, "duration": 5.519}, {"text": "groupe identitaire et au au groupusculle", "start": 1668.76, "duration": 4.12}, {"text": "d'extr\u00eame droit qu'on ne voit pas dans", "start": 1671.519, "duration": 2.601}, {"text": "ce documentaire qui est peut-\u00eatre une", "start": 1672.88, "duration": 4.639}, {"text": "fa\u00e7ade moins pr\u00e9sentable \u00e9videmment mais", "start": 1674.12, "duration": 5.159}, {"text": "pourtant vous elle a une", "start": 1677.519, "duration": 4.481}, {"text": "importance vraiment tr\u00e8s tr\u00e8s importante", "start": 1679.279, "duration": 5.321}, {"text": "id\u00e9ologiquement aupr\u00e8s de ces jeunes", "start": 1682.0, "duration": 4.799}, {"text": "justement \u00e0 travers ces r\u00e9seaux sociaux", "start": 1684.6, "duration": 6.36}, {"text": "et et cr\u00e9\u00e9 pour peut-\u00eatre une forme", "start": 1686.799, "duration": 7.401}, {"text": "d'\u00e9cosyst\u00e8me dans dans cette sph\u00e8re des", "start": 1690.96, "duration": 4.8}, {"text": "d'extr\u00eame droite aujourd'hui aupr\u00e8s des", "start": 1694.2, "duration": 3.599}, {"text": "jeunes nous notre propos c'est de dire", "start": 1695.76, "duration": 3.519}, {"text": "en fait tout est li\u00e9 il y a les partis", "start": 1697.799, "duration": 3.081}, {"text": "il y a la vitrine des partis cette", "start": 1699.279, "duration": 3.961}, {"text": "nouvelle jeunesse port\u00e9 par Jordane", "start": 1700.88, "duration": 5.08}, {"text": "Bardella qui est pr\u00e9sentable qui n'a pas", "start": 1703.24, "duration": 4.2}, {"text": "qui n'a pas la panage de l'extr\u00eame", "start": 1705.96, "duration": 3.839}, {"text": "droite traditionn cr\u00e2ne ras\u00e9 et cetera", "start": 1707.44, "duration": 3.839}, {"text": "et qui n'a pas effectivement appartenu \u00e0", "start": 1709.799, "duration": 5.36}, {"text": "de groupes identitaires on y vient mais", "start": 1711.279, "duration": 6.801}, {"text": "en fait ces jeunes tout est li\u00e9 tout est", "start": 1715.159, "duration": 4.721}, {"text": "pour eux dans ce dans cet \u00e9cosyst\u00e8me qui", "start": 1718.08, "duration": 4.16}, {"text": "regroupe les partis euh ce qu'on essaie", "start": 1719.88, "duration": 4.039}, {"text": "de montrer c'est l'av\u00e8nement du", "start": 1722.24, "duration": 3.799}, {"text": "rassemblement national \u00e0 travers la", "start": 1723.919, "duration": 4.201}, {"text": "mont\u00e9e d'un \u00e9cosyst\u00e8me qui est \u00e0 la fois", "start": 1726.039, "duration": 4.161}, {"text": "m\u00e9diatique parce qu'aujourd'hui tous ces", "start": 1728.12, "duration": 4.72}, {"text": "jeunes ont \u00e0 disposition des m\u00e9dias sur", "start": 1730.2, "duration": 4.64}, {"text": "lesquels ils peuvent s'exprimer des", "start": 1732.84, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9dias parfois horair de grande \u00e9coute", "start": 1734.84, "duration": 4.0}, {"text": "s'ils ont envie de faire un 20hur de", "start": 1736.84, "duration": 3.64}, {"text": "faire quelque chose avec une forte", "start": 1738.84, "duration": 3.319}, {"text": "audience ils peuvent aller sur ces news", "start": 1740.48, "duration": 3.16}, {"text": "ils peuvent aller dans les colonnes du", "start": 1742.159, "duration": 3.281}, {"text": "JDD c'est des choses auxquelles ils ont", "start": 1743.64, "duration": 4.879}, {"text": "acc\u00e8s d\u00e9sormis mais le la place des", "start": 1745.44, "duration": 6.28}, {"text": "groupuscules n'a jamais \u00e9t\u00e9 mise de c\u00f4t\u00e9", "start": 1748.519, "duration": 4.481}, {"text": "les groupuscules ont toujours \u00e9t\u00e9", "start": 1751.72, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sents et le sont aujourd'hui encore", "start": 1753.0, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9cemment il y avait un un repr\u00e9sentant", "start": 1755.32, "duration": 3.68}, {"text": "du GUD donc le groupe Union d\u00e9fense un", "start": 1757.24, "duration": 3.88}, {"text": "groupuscule violent et cetera dans les", "start": 1759.0, "duration": 4.0}, {"text": "locaux de jeunesse du rassemblement", "start": 1761.12, "duration": 4.12}, {"text": "national Jordan bardellaa lui-m\u00eame est", "start": 1763.0, "duration": 4.44}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 la enfin tous les assistants", "start": 1765.24, "duration": 4.0}, {"text": "parlementaires de Jordane Bardella sont", "start": 1767.44, "duration": 3.76}, {"text": "issu de la cocarde qui est un", "start": 1769.24, "duration": 4.279}, {"text": "groupuscule qui a parfois \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9", "start": 1771.2, "duration": 3.8}, {"text": "deux de ses repr\u00e9sentants avaient Repin", "start": 1773.519, "duration": 3.081}, {"text": "en blanc une statue de Victor Hugo en", "start": 1775.0, "duration": 3.399}, {"text": "disant qu'il fallait lui redonner une", "start": 1776.6, "duration": 3.4}, {"text": "couleur bien blanche et bien byzantine", "start": 1778.399, "duration": 3.28}, {"text": "donc c'est ces groupuscules l\u00e0 sont", "start": 1780.0, "duration": 3.32}, {"text": "toujours pr\u00e9sents et ils sont toujours \u00e0", "start": 1781.679, "duration": 4.72}, {"text": "la marge mais \u00e0 la fois li\u00e9 au aux", "start": 1783.32, "duration": 4.839}, {"text": "repr\u00e9sentants de ces parties il peut pas", "start": 1786.399, "duration": 4.0}, {"text": "y avoir de diff\u00e9renciation faite entre", "start": 1788.159, "duration": 4.041}, {"text": "les parties les groupuscules qui restent", "start": 1790.399, "duration": 4.081}, {"text": "li\u00e9 aujourd'hui intrins\u00e8quement", "start": 1792.2, "duration": 3.599}, {"text": "oui je voudrais qu'on n'oublie pas quand", "start": 1794.48, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame que l'extr\u00eame droite a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 1795.799, "duration": 4.041}, {"text": "en pointe sur les nouvelles technologies", "start": 1797.48, "duration": 4.12}, {"text": "et que la fchosph\u00e8re n'est pas une", "start": 1799.84, "duration": 4.079}, {"text": "invention de chercheur c'est une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1801.6, "duration": 5.04}, {"text": "ce sont des centaines de sites web c'est", "start": 1803.919, "duration": 4.521}, {"text": "Alain Soral qui est le premier bloc", "start": 1806.64, "duration": 3.44}, {"text": "politique de France c'est aujourd'hui", "start": 1808.44, "duration": 4.28}, {"text": "Jordan Bardella qui est le premier homme", "start": 1810.08, "duration": 4.24}, {"text": "politique sur TikTok simplement parce", "start": 1812.72, "duration": 3.079}, {"text": "qu'ils y ont consacr\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 1814.32, "duration": 3.599}, {"text": "moyens je je rappelle que la fchosph\u00e8re", "start": 1815.799, "duration": 4.321}, {"text": "est financ\u00e9e elle est financ\u00e9e en France", "start": 1817.919, "duration": 4.161}, {"text": "financ\u00e9e de de l'\u00e9tranger elle est", "start": 1820.12, "duration": 4.039}, {"text": "financ\u00e9 par des milliardaires am\u00e9ricains", "start": 1822.08, "duration": 5.4}, {"text": "fran\u00e7ais europ\u00e9ens ou autres que le", "start": 1824.159, "duration": 5.321}, {"text": "rassemble national se fait financer par", "start": 1827.48, "duration": 3.64}, {"text": "tout un tas de Bet dans les ann\u00e9es 80", "start": 1829.48, "duration": 2.799}, {"text": "c'\u00e9tait les banques arabes qui", "start": 1831.12, "duration": 2.48}, {"text": "finan\u00e7aient le Front national de", "start": 1832.279, "duration": 2.801}, {"text": "Jean-Marie Le Pen aujourd'hui ce sont", "start": 1833.6, "duration": 3.52}, {"text": "d'autres pays qui viennent apporter leur", "start": 1835.08, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9cho la fachosph\u00e8re ce sont des", "start": 1837.12, "duration": 4.24}, {"text": "centaines de personnes qui travaillent", "start": 1839.519, "duration": 4.52}, {"text": "avec d\u00e9sormais des chatbot des robots", "start": 1841.36, "duration": 3.88}, {"text": "des robots et de l'intelligence", "start": 1844.039, "duration": 3.24}, {"text": "artificielle pour faire monter des fake", "start": 1845.24, "duration": 3.319}, {"text": "news pour faire monter tout un tas de", "start": 1847.279, "duration": 3.561}, {"text": "choses on l'a vu notamment \u00e9norm\u00e9ment", "start": 1848.559, "duration": 4.0}, {"text": "bien s\u00fbr au moment de la manif pour tout", "start": 1850.84, "duration": 3.839}, {"text": "c'\u00e9tait des les premiers moments o\u00f9 sur", "start": 1852.559, "duration": 4.561}, {"text": "la fachosph\u00e8re les catradis et les", "start": 1854.679, "duration": 4.561}, {"text": "Identitaires les nop\u00efen que moi j'avais", "start": 1857.12, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9tudi\u00e9 dans ma th\u00e8se se rencontrait dans", "start": 1859.24, "duration": 3.12}, {"text": "la rue mais se rencontra aussi beaucoup", "start": 1860.84, "duration": 2.799}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux pour montrer", "start": 1862.36, "duration": 3.08}, {"text": "leur d\u00e9testation de quoi de la", "start": 1863.639, "duration": 4.92}, {"text": "R\u00e9publique de la de la 5e R\u00e9publique", "start": 1865.44, "duration": 4.8}, {"text": "mais de la R\u00e9publique en g\u00e9n\u00e9ral de la", "start": 1868.559, "duration": 4.48}, {"text": "France d\u00e9cadente de des W et de tout ce", "start": 1870.24, "duration": 4.08}, {"text": "dont on vient de parler \u00e7a c'est le", "start": 1873.039, "duration": 3.161}, {"text": "premier point le deuxi\u00e8me point il ne", "start": 1874.32, "duration": 3.319}, {"text": "faut pas penser que Jordan bardellaa a", "start": 1876.2, "duration": 3.16}, {"text": "vraiment un million et quelques de", "start": 1877.639, "duration": 4.201}, {"text": "personnes sur TikTok c'est aussi une", "start": 1879.36, "duration": 4.559}, {"text": "fa\u00e7on je travaille dans dans le domaine", "start": 1881.84, "duration": 3.079}, {"text": "de la communication les nouvelles", "start": 1883.919, "duration": 3.521}, {"text": "technologies permettent d'avoir une", "start": 1884.919, "duration": 4.841}, {"text": "visib it\u00e9 absolument \u00e9norme sur les", "start": 1887.44, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux qui ne sont pas de la", "start": 1889.76, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 mais qui font quand m\u00eame qui qui", "start": 1891.2, "duration": 3.839}, {"text": "font comme de la r\u00e9alit\u00e9 c'est c'est une", "start": 1893.2, "duration": 4.0}, {"text": "mousse qui est un peu vide mais qui", "start": 1895.039, "duration": 3.76}, {"text": "semble un peu comme Jordane Bardella", "start": 1897.2, "duration": 3.4}, {"text": "d'ailleurs qui semble qui est tr\u00e8s vide", "start": 1898.799, "duration": 3.24}, {"text": "mais qui semble \u00eatre quelque chose de", "start": 1900.6, "duration": 3.199}, {"text": "concret de r\u00e9el c'est un peu en effet le", "start": 1902.039, "duration": 3.081}, {"text": "grand fr\u00e8re qu'on aimerait bien avoir il", "start": 1903.799, "duration": 2.961}, {"text": "a des \u00e9paules larges un joli sourire et", "start": 1905.12, "duration": 3.559}, {"text": "cetera on oublie compl\u00e8tement avec qui", "start": 1906.76, "duration": 3.84}, {"text": "comment il est arriv\u00e9 l\u00e0 notamment en", "start": 1908.679, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tant le compagnon de de deux jeunes", "start": 1910.6, "duration": 4.959}, {"text": "femmes l'une la fille du de l'ancien", "start": 1912.679, "duration": 4.641}, {"text": "dirigant du GUD Fr\u00e9d\u00e9ric Ch\u00e2tillon et", "start": 1915.559, "duration": 3.96}, {"text": "l'autre euh la fille de marie-coline Le", "start": 1917.32, "duration": 4.16}, {"text": "Pen on oublie compl\u00e8tement tout \u00e7a et le", "start": 1919.519, "duration": 3.081}, {"text": "dernier point que je voudrais aborder", "start": 1921.48, "duration": 3.4}, {"text": "Jordan Bardella aujourd'hui s'il est la", "start": 1922.6, "duration": 6.16}, {"text": "personnalit\u00e9 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 des 16 30 ans \u00e0 48", "start": 1924.88, "duration": 6.2}, {"text": "% ce qui est absolument incroyable c'est", "start": 1928.76, "duration": 3.919}, {"text": "pas tant parce que vous l'avez tr\u00e8s bien", "start": 1931.08, "duration": 3.16}, {"text": "dit parce qu'ils sont d'accord avec lui", "start": 1932.679, "duration": 3.561}, {"text": "ils ne savent pas de quoi il parl c'est", "start": 1934.24, "duration": 3.679}, {"text": "parce que il ne voit que lui et je", "start": 1936.24, "duration": 2.84}, {"text": "voudrais qu'on insiste l\u00e0-dessus nous", "start": 1937.919, "duration": 2.72}, {"text": "sommes dans un monde politique qui est", "start": 1939.08, "duration": 3.719}, {"text": "enti\u00e8rement m\u00e9diatique ou des t\u00e9l\u00e9priv\u00e9", "start": 1940.639, "duration": 3.92}, {"text": "vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 mais on va le dire", "start": 1942.799, "duration": 3.401}, {"text": "l'Empire Bolor\u00e9 a pris une place", "start": 1944.559, "duration": 3.521}, {"text": "tellement \u00e9norme dans ce pays que comme", "start": 1946.2, "duration": 3.76}, {"text": "autrefois Berlusconi en Italie comme", "start": 1948.08, "duration": 4.36}, {"text": "autrefois Murdock en Angleterre nous", "start": 1949.96, "duration": 3.959}, {"text": "sommes dans une soci\u00e9t\u00e9 qui s'est", "start": 1952.44, "duration": 3.959}, {"text": "m\u00e9diatiquement compl\u00e8tement perdu dans", "start": 1953.919, "duration": 5.161}, {"text": "je dirais une forme de conspirationisme", "start": 1956.399, "duration": 5.561}, {"text": "permanent les r\u00e9seaux sociaux fachosph\u00e8", "start": 1959.08, "duration": 4.839}, {"text": "au moment du covid et cetera mais donc", "start": 1961.96, "duration": 4.0}, {"text": "les t\u00e9l\u00e9priv\u00e9s et les r\u00e9seaux sociaux", "start": 1963.919, "duration": 3.441}, {"text": "num\u00e9riques ont beaucoup beaucoup", "start": 1965.96, "duration": 4.439}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 l'apparition massive de", "start": 1967.36, "duration": 5.039}, {"text": "l'extr\u00eame droite des extr\u00eame droite", "start": 1970.399, "duration": 3.721}, {"text": "aupr\u00e8s des plus jeunes et au votes que", "start": 1972.399, "duration": 4.681}, {"text": "l'on a vu r\u00e9cemment puis extr\u00eame Jordan", "start": 1974.12, "duration": 4.439}, {"text": "barlella qui", "start": 1977.08, "duration": 3.8}, {"text": "rappelonsle Ulbach n'a pas fait d'\u00e9tudes", "start": 1978.559, "duration": 5.36}, {"text": "sup\u00e9rieur et euh c'est peut-\u00eatre en cela", "start": 1980.88, "duration": 4.519}, {"text": "d'ailleurs que s'incarne un certain", "start": 1983.919, "duration": 2.841}, {"text": "nombre de jeunes d\u00e9laiss\u00e9s qui se", "start": 1985.399, "duration": 4.16}, {"text": "sentent abandonn\u00e9s d\u00e9munis et qui votent", "start": 1986.76, "duration": 4.519}, {"text": "pour lui aujourd'hui derni\u00e8re question", "start": 1989.559, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e7a sera pour pour vous deux bien s\u00fbr", "start": 1991.279, "duration": 6.041}, {"text": "pierre romain ttionet vient d'\u00eatre \u00e9lu", "start": 1994.0, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en on l'a vu bien s\u00fbr dans", "start": 1997.32, "duration": 5.04}, {"text": "ce film Stanislas Rigot rate la marche", "start": 1999.6, "duration": 4.76}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes mais c'est", "start": 2002.36, "duration": 4.319}, {"text": "peut-\u00eatre pour le coup d'apr\u00e8s parmi les", "start": 2004.36, "duration": 3.96}, {"text": "nouveaux d\u00e9put\u00e9s", "start": 2006.679, "duration": 3.081}, {"text": "qu'on va voir arriver \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 2008.32, "duration": 3.359}, {"text": "nationale probablement \u00e0 l'issue du du", "start": 2009.76, "duration": 4.0}, {"text": "second tour de de ces \u00e9lections est-ce", "start": 2011.679, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on va voir arriver cette jeune Garne", "start": 2013.76, "duration": 3.36}, {"text": "dans l'\u00e9micycle de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2015.159, "duration": 4.12}, {"text": "selon vous on l'a d\u00e9j\u00e0 vu en r\u00e9alit\u00e9 il", "start": 2017.12, "duration": 3.88}, {"text": "il y a plusieurs personnes qui sont qui", "start": 2019.279, "duration": 3.481}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lu au premier tour dans les", "start": 2021.0, "duration": 4.279}, {"text": "rangs du rassemblement national dimanche", "start": 2022.76, "duration": 4.32}, {"text": "dernier qui sont issus de cette jeunesse", "start": 2025.279, "duration": 3.4}, {"text": "je pense \u00e0 Alexandre Loubet par exemple", "start": 2027.08, "duration": 3.719}, {"text": "qui est le directeur de campagne d\u00e9put\u00e9", "start": 2028.679, "duration": 4.801}, {"text": "de Mosel qui a fray\u00e9 aussi un peu avec", "start": 2030.799, "duration": 4.081}, {"text": "la cocarde qui est proche de Jordane", "start": 2033.48, "duration": 3.199}, {"text": "bardellaa qui vient de chez dupontignan", "start": 2034.88, "duration": 4.279}, {"text": "et qui fait partie de cette jeunesse qui", "start": 2036.679, "duration": 4.281}, {"text": "qui a rejoint le RN en se disant que la", "start": 2039.159, "duration": 3.961}, {"text": "planche de salut c'\u00e9tait le RN et que", "start": 2040.96, "duration": 4.559}, {"text": "c'\u00e9tait gr\u00e2ce \u00e0 ce parti qui pourrait", "start": 2043.12, "duration": 4.12}, {"text": "avoir des postes donc cette jeune garde", "start": 2045.519, "duration": 3.4}, {"text": "qu'on a vu dans ce film commence \u00e0", "start": 2047.24, "duration": 3.639}, {"text": "prendre le pouvoir au sein du", "start": 2048.919, "duration": 3.401}, {"text": "rassemblement national on pourrait", "start": 2050.879, "duration": 2.921}, {"text": "rajouter pierre gentillet aussi par", "start": 2052.32, "duration": 3.079}, {"text": "exemple qu' a un avocat tr\u00e8s pr\u00e9sent sur", "start": 2053.8, "duration": 3.68}, {"text": "C news et qui va qui va probablement", "start": 2055.399, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 apr\u00e8s il faut bien", "start": 2057.48, "duration": 3.199}, {"text": "comprendre que il y a pas que cette", "start": 2059.399, "duration": 3.361}, {"text": "jeunesse l\u00e0 il y a aussi d'autres", "start": 2060.679, "duration": 4.121}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations notamment les vieux routiers", "start": 2062.76, "duration": 3.72}, {"text": "du RN \u00e7a va \u00eatre int\u00e9ressant de voir", "start": 2064.8, "duration": 4.0}, {"text": "comment centrechoque c diff\u00e9rentes", "start": 2066.48, "duration": 4.439}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations s'ils prennent le pouvoir ce", "start": 2068.8, "duration": 4.559}, {"text": "qui est pas encore certain mais voil\u00e0 en", "start": 2070.919, "duration": 3.801}, {"text": "tout cas mais apr\u00e8s j'insiste quand m\u00eame", "start": 2073.359, "duration": 3.121}, {"text": "sur un dernier point qui est que il y a", "start": 2074.72, "duration": 3.72}, {"text": "des g\u00e9n\u00e9rations identitaires et qui ne", "start": 2076.48, "duration": 4.28}, {"text": "pensent pas tous pareil pierre Rominet", "start": 2078.44, "duration": 4.36}, {"text": "par exemple c'est quelqu'un de qui", "start": 2080.76, "duration": 3.48}, {"text": "partage une pr\u00e9occupation identitaire", "start": 2082.8, "duration": 3.359}, {"text": "avec sago mais c'est pas les m\u00eames ils", "start": 2084.24, "duration": 3.76}, {"text": "ont pas les m\u00eame ligne politique bon ben", "start": 2086.159, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e7a sera le le mot de la fin", "start": 2088.0, "duration": 2.599}, {"text": "malheureusement on aurait voulu passer", "start": 2089.119, "duration": 3.0}, {"text": "bien plus de temps avec vous pour parler", "start": 2090.599, "duration": 3.641}, {"text": "de de cette jeunesse un grand merci", "start": 2092.119, "duration": 4.76}, {"text": "vraiment \u00e0 tous les trois un merci aussi", "start": 2094.24, "duration": 4.879}, {"text": "tout particulier \u00e0 Ren\u00e9 Bertini Arthur", "start": 2096.879, "duration": 4.601}, {"text": "Didier deren c'\u00e9tait leur premier film", "start": 2099.119, "duration": 3.72}, {"text": "leur premier documentaire qu'il", "start": 2101.48, "duration": 3.119}, {"text": "pr\u00e9sentaient dans cette \u00e9mission d\u00e9badoc", "start": 2102.839, "duration": 4.041}, {"text": "consacr\u00e9 \u00e0 cette nouvelle garde de", "start": 2104.599, "duration": 4.121}, {"text": "l'extr\u00eame droite vos r\u00e9actions \u00e7a sera", "start": 2106.88, "duration": 4.52}, {"text": "sur hashtag desbadoc merci aussi \u00e0", "start": 2108.72, "duration": 5.44}, {"text": "f\u00e9liciter Gavalda et maomf qui m'ont", "start": 2111.4, "duration": 4.56}, {"text": "comme \u00e0 l'accoutum\u00e9 aid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer", "start": 2114.16, "duration": 2.88}, {"text": "cette \u00e9mission je vous donne tout", "start": 2115.96, "duration": 2.32}, {"text": "simplement rendez-vous pour un prochain", "start": 2117.04, "duration": 3.44}, {"text": "lebadog \u00e7a sera bien s\u00fbr avec son", "start": 2118.28, "duration": 6.33}, {"text": "documentaire et son d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s bient\u00f4t", "start": 2120.48, "duration": 15.39}, {"text": "[Musique]", "start": 2124.61, "duration": 11.26}]}