{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Airbnb est dans le visur des", "start": 0.0, "duration": 2.96}, {"text": "parlementaires une proposition de loi", "start": 1.4, "duration": 3.359}, {"text": "veut r\u00e9tablir l'\u00e9quilibre sur le march\u00e9", "start": 2.96, "duration": 3.439}, {"text": "des locations face \u00e0 la crise du", "start": 4.759, "duration": 4.041}, {"text": "logement surnomm\u00e9 loi anti rirbnb son", "start": 6.399, "duration": 4.12}, {"text": "objectif principal est de r\u00e9duire les", "start": 8.8, "duration": 3.52}, {"text": "incitations fiscales qui poussent", "start": 10.519, "duration": 3.681}, {"text": "certains propri\u00e9taires \u00e0 privil\u00e9gier des", "start": 12.32, "duration": 3.76}, {"text": "plateformes telles que Airbnb au", "start": 14.2, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9triment des locations \u00e0 long terme", "start": 16.08, "duration": 3.44}, {"text": "cette loi introduit plusieurs mesures", "start": 17.64, "duration": 3.2}, {"text": "cl\u00e9 finini les abattements fiscaux", "start": 19.52, "duration": 3.16}, {"text": "all\u00e9champs \u00e0 partir de maintenant les", "start": 20.84, "duration": 3.08}, {"text": "propri\u00e9taires devront payer autant", "start": 22.68, "duration": 2.88}, {"text": "d'imp\u00f4ts qui louent leur bien \u00e0 la", "start": 23.92, "duration": 3.519}, {"text": "semaine ou \u00e0 l'ann\u00e9e le texte compte", "start": 25.56, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9galement renforcer le pouvoir de", "start": 27.439, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9gulation des mares il pour pouront", "start": 28.679, "duration": 2.721}, {"text": "d\u00e9sormais avoir le contr\u00f4le sur la", "start": 30.199, "duration": 2.88}, {"text": "quantit\u00e9 de logement destin\u00e9 \u00e0 la", "start": 31.4, "duration": 3.4}, {"text": "location touristique dans leur commune", "start": 33.079, "duration": 3.721}, {"text": "la ville de Saint-Malo a la pointe dans", "start": 34.8, "duration": 3.8}, {"text": "la d\u00e9fense des qu\u00f4tas de location se", "start": 36.8, "duration": 3.239}, {"text": "voit aujourd'hui donner raison", "start": 38.6, "duration": 3.4}, {"text": "l'objectif est clair rendre le march\u00e9", "start": 40.039, "duration": 4.281}, {"text": "locatif plus accessible notamment dans", "start": 42.0, "duration": 4.32}, {"text": "les zones touristiques o\u00f9 les personnes", "start": 44.32, "duration": 3.919}, {"text": "ont des difficult\u00e9s \u00e0 se loger apr\u00e8s", "start": 46.32, "duration": 3.399}, {"text": "avoir suivi un long parcours au sein du", "start": 48.239, "duration": 3.281}, {"text": "Parlement le texte avait \u00e9t\u00e9 mis en", "start": 49.719, "duration": 3.721}, {"text": "pause \u00e0 la suite de la dissolution de", "start": 51.52, "duration": 3.559}, {"text": "l'Assembl\u00e9e les d\u00e9put\u00e9s et les s\u00e9nateurs", "start": 53.44, "duration": 3.32}, {"text": "doivent trouver un compromis entre les", "start": 55.079, "duration": 3.44}, {"text": "deux textes vot\u00e9s par les deux Chambres", "start": 56.76, "duration": 3.439}, {"text": "si tout se d\u00e9roule comme pr\u00e9vu C lo", "start": 58.519, "duration": 3.321}, {"text": "pourrait entrer en vigueur d\u00e8s le d\u00e9but", "start": 60.199, "duration": 5.081}, {"text": "de l'ann\u00e9e 2025", "start": 61.84, "duration": 3.44}]}