{"label": "politique", "transcript": [{"text": "merci Alain Cadec merci beaucoup d'avoir", "start": 1.439, "duration": 3.32}, {"text": "accept\u00e9 notre invitation pendant cette", "start": 3.28, "duration": 2.72}, {"text": "premi\u00e8re demi-heure vous \u00eates \u00e9lu des", "start": 4.759, "duration": 2.961}, {"text": "c\u00f4es d'Armor apparent\u00e9 au groupe les", "start": 6.0, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9publiquain et vice-pr\u00e9sident de la", "start": 7.72, "duration": 2.999}, {"text": "commission des affaires europ\u00e9ennes ici", "start": 9.12, "duration": 3.519}, {"text": "au S\u00e9nat on va revenir sur l'audition de", "start": 10.719, "duration": 4.521}, {"text": "l'ambassadeur de de Hongrie mais d'abord", "start": 12.639, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9videmment on va parler des l\u00e9gislatives", "start": 15.24, "duration": 3.119}, {"text": "on est \u00e0 3 jours maintenant du second", "start": 16.8, "duration": 2.96}, {"text": "tour et on va parler du Front", "start": 18.359, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9publicain plus de 220 candidats se", "start": 19.76, "duration": 4.4}, {"text": "sont d\u00e9sist\u00e9s dans l'entre de tour", "start": 21.76, "duration": 3.8}, {"text": "est-ce que vous validez cette strat\u00e9gie", "start": 24.16, "duration": 2.92}, {"text": "de barrage au rassemblement national par", "start": 25.56, "duration": 3.959}, {"text": "les d\u00e9sistements pas du tout nous c'est", "start": 27.08, "duration": 4.08}, {"text": "c'est jeux dire notre position est tr\u00e8s", "start": 29.519, "duration": 3.641}, {"text": "claire c'est ni le rassemblement", "start": 31.16, "duration": 5.0}, {"text": "national ni la France insoumise on peut", "start": 33.16, "duration": 6.8}, {"text": "pas demander \u00e0 un \u00e9lecteur Gauliste de", "start": 36.16, "duration": 5.879}, {"text": "voter ou pour l'un ou pour l'autre c'est", "start": 39.96, "duration": 4.8}, {"text": "pas possible donc pas de d\u00e9sistement il", "start": 42.039, "duration": 4.04}, {"text": "faut pas faire barrage au rassemblement", "start": 44.76, "duration": 3.0}, {"text": "national en se d\u00e9sistant pas de", "start": 46.079, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9sistement parce que ou alors des", "start": 47.76, "duration": 5.279}, {"text": "d\u00e9sistements je vois dans ma", "start": 50.039, "duration": 4.801}, {"text": "circonscription le candidat arriv\u00e9 en", "start": 53.039, "duration": 4.04}, {"text": "t\u00eate est un candidat MoDem donc nous", "start": 54.84, "duration": 4.32}, {"text": "nous avons demand\u00e9 \u00e0 notre candidat LR", "start": 57.079, "duration": 3.32}, {"text": "de se dgister pour lui c'est un", "start": 59.16, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9sistement je dirais classique qui est", "start": 60.399, "duration": 3.521}, {"text": "normal comme on a connu dans les ann\u00e9es", "start": 62.44, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes donc pour les candidats du", "start": 63.92, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sidenel communiste le communiste se", "start": 65.84, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9sistait pour le socialiste ou", "start": 67.96, "duration": 3.28}, {"text": "inversement c'\u00e9tait logique le centriste", "start": 69.2, "duration": 3.44}, {"text": "se d\u00e9sistait pour le Gauliste et", "start": 71.24, "duration": 2.76}, {"text": "inversement c'\u00e9tait logique mais l\u00e0", "start": 72.64, "duration": 3.519}, {"text": "c'est la carpe et le lapin l\u00e0 donc mais", "start": 74.0, "duration": 3.72}, {"text": "mais vous pourriez il fallait se", "start": 76.159, "duration": 2.761}, {"text": "d\u00e9sister pour les candidats du camp", "start": 77.72, "duration": 2.92}, {"text": "pr\u00e9sidentiel \u00e7a oui pas du camp", "start": 78.92, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidentiel en tout les cas pour des", "start": 80.64, "duration": 3.56}, {"text": "candidats r\u00e9publicains c'est-\u00e0-dire que", "start": 82.6, "duration": 3.64}, {"text": "qui qui qui repr a des candidats non", "start": 84.2, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9publicains dans le camp pr\u00e9sidentiel", "start": 86.24, "duration": 3.12}, {"text": "non non mais j'entends bien ah non non", "start": 88.04, "duration": 2.92}, {"text": "mais \u00e7a je je je juge pas moi je dis que", "start": 89.36, "duration": 2.439}, {"text": "le candidat de la premi\u00e8re", "start": 90.96, "duration": 2.439}, {"text": "circonscription par exemple est un", "start": 91.799, "duration": 4.201}, {"text": "candidat tout \u00e0 fait responsable et il", "start": 93.399, "duration": 4.321}, {"text": "m\u00e9rite qu'on se qu'on se qu'on se", "start": 96.0, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9siste pour lui tout simpement est-ce", "start": 97.72, "duration": 3.039}, {"text": "que cette strat\u00e9gie de d\u00e9sistement elle", "start": 99.439, "duration": 3.241}, {"text": "peut se retourner contre ces initiateurs", "start": 100.759, "duration": 3.561}, {"text": "est-ce que vous pensez que les \u00e9lecteurs", "start": 102.68, "duration": 2.68}, {"text": "comment voulez-vous comment voulez-vous", "start": 104.32, "duration": 1.88}, {"text": "qu'un", "start": 105.36, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9lecteur de la France insoumise m un", "start": 106.2, "duration": 6.16}, {"text": "bulletin dans l'urne pour un candidat", "start": 109.28, "duration": 5.28}, {"text": "Renaissance ou un candidat LR comment", "start": 112.36, "duration": 4.439}, {"text": "voulez-vous qu'un qu'un qu'un \u00e9lecteur", "start": 114.56, "duration": 4.599}, {"text": "de renaissance puisse mettre dans l'urne", "start": 116.799, "duration": 4.68}, {"text": "un bulletin euh la France insoumise \u00e7a", "start": 119.159, "duration": 3.521}, {"text": "para\u00eet tout \u00e0 fait m\u00eame pour faire", "start": 121.479, "duration": 3.441}, {"text": "barrage au Ren mais m\u00eame pour bien s\u00fbr", "start": 122.68, "duration": 3.479}, {"text": "dans les conditions dans lesquelles nous", "start": 124.92, "duration": 2.72}, {"text": "vivons actuellement aujourd'hui les", "start": 126.159, "duration": 3.401}, {"text": "Fran\u00e7ais ils veulent plus du enfin ils", "start": 127.64, "duration": 3.44}, {"text": "veulent plus ils veulent plus de la", "start": 129.56, "duration": 4.319}, {"text": "macronie euh ils se sont rapproch\u00e9s du", "start": 131.08, "duration": 4.64}, {"text": "RN on voit bien le score je rappelle", "start": 133.879, "duration": 3.601}, {"text": "quand m\u00eame que les extr\u00eames ont fait \u00e0", "start": 135.72, "duration": 5.32}, {"text": "L2 pr\u00e8s de 63 % des des votants euh lors", "start": 137.48, "duration": 6.16}, {"text": "du dernier scrutin donc non non les les", "start": 141.04, "duration": 4.6}, {"text": "les les les les citoyens ne d'abord on", "start": 143.64, "duration": 3.16}, {"text": "n'est pas propri\u00e9taire des voies des", "start": 145.64, "duration": 3.08}, {"text": "citoyens mais l\u00e0 encore plus qu'avant", "start": 146.8, "duration": 3.68}, {"text": "encore plus que d'habitude donc je pense", "start": 148.72, "duration": 4.28}, {"text": "que c'est pas c'est pas raisonnable de", "start": 150.48, "duration": 4.6}, {"text": "de de de proposer ce genre de de de", "start": 153.0, "duration": 4.879}, {"text": "march\u00e9 est-ce que le le Nini du des", "start": 155.08, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9publicain puisqu'ils ne veulent pas", "start": 157.879, "duration": 2.321}, {"text": "prendre position c'est pas un peu la", "start": 159.08, "duration": 3.04}, {"text": "solution non attendez on a pris position", "start": 160.2, "duration": 4.0}, {"text": "clairement pardonnez-moi on a dit ni \u00e0", "start": 162.12, "duration": 4.08}, {"text": "reen ni \u00e0f vous avez pas donn une", "start": 164.2, "duration": 3.48}, {"text": "consigne de vote bah non mais on dit", "start": 166.2, "duration": 3.2}, {"text": "Niah c'est une consigne de vote \u00e7a ni ni", "start": 167.68, "duration": 3.479}, {"text": "Ren ni \u00e0 F c'est une consigne de vote", "start": 169.4, "duration": 3.96}, {"text": "donc on prend nos responsabilit\u00e9s est-ce", "start": 171.159, "duration": 4.641}, {"text": "que du coup il y a pas un risque selon", "start": 173.36, "duration": 4.08}, {"text": "vous d'avoir une assembl\u00e9e ingouvernable", "start": 175.8, "duration": 3.359}, {"text": "dimanche soir avec une majorit\u00e9 absolue", "start": 177.44, "duration": 3.04}, {"text": "pour aucun des trois bloc c'est le", "start": 179.159, "duration": 3.36}, {"text": "risque mais qui qui qui l' qui l'a pris", "start": 180.48, "duration": 3.52}, {"text": "ce risque c'est le pr\u00e9sident de la", "start": 182.519, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique il aurait jamais quand il a", "start": 184.0, "duration": 4.799}, {"text": "dit sous l'assembl\u00e9e d'abord c'est c'est", "start": 186.519, "duration": 3.921}, {"text": "totalement irresponsable de dissoutre", "start": 188.799, "duration": 2.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e apr\u00e8s des \u00e9lections", "start": 190.44, "duration": 2.28}, {"text": "europ\u00e9ennes qui n'ont rien \u00e0 voir avec", "start": 191.599, "duration": 3.041}, {"text": "des \u00e9lections nationales et \u00e0 un mois et", "start": 192.72, "duration": 4.239}, {"text": "demi des Jeux Olympiques non c'est", "start": 194.64, "duration": 3.959}, {"text": "c'\u00e9tait totalement irresponsable et oui", "start": 196.959, "duration": 3.081}, {"text": "on risque de se retrouver est-ce qu'il a", "start": 198.599, "duration": 2.521}, {"text": "pas aussi dissous parce que les", "start": 200.04, "duration": 2.4}, {"text": "r\u00e9publicains mena\u00e7aient d'une motion de", "start": 201.12, "duration": 3.039}, {"text": "censure au moment du budget ah bah de", "start": 202.44, "duration": 3.24}, {"text": "toute fa\u00e7on au mois d'octobre il aurait", "start": 204.159, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 confront\u00e9 \u00e0 une motion de censure", "start": 205.68, "duration": 4.16}, {"text": "qui sans doute aurait \u00e9t\u00e9 vot\u00e9 et dans", "start": 207.159, "duration": 5.36}, {"text": "cas l\u00e0 oui il aurait pu dissoudre mais", "start": 209.84, "duration": 4.36}, {"text": "pas l\u00e0 je pense que c'est pas", "start": 212.519, "duration": 4.041}, {"text": "responsable c'est c'est c'est m\u00eame", "start": 214.2, "duration": 4.16}, {"text": "totalement irresponsable \u00e0 mon sens la", "start": 216.56, "duration": 2.879}, {"text": "preuve c'est que les Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9", "start": 218.36, "duration": 2.799}, {"text": "compl\u00e8tement perdus 15 jours de campagne", "start": 219.439, "duration": 2.761}, {"text": "vous rendez compte enfin je veux dire", "start": 221.159, "duration": 3.8}, {"text": "c'est hallucinant moralit\u00e9 le le RN est", "start": 222.2, "duration": 4.399}, {"text": "tr\u00e8s haut tr\u00e8s tr\u00e8s haut les Fran\u00e7ais", "start": 224.959, "duration": 3.121}, {"text": "ont montr\u00e9 quelque", "start": 226.599, "duration": 4.321}, {"text": "chose la la France insoumise associ\u00e9e", "start": 228.08, "duration": 5.079}, {"text": "avec les socialistes avec les", "start": 230.92, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9cologistes bon il faont un score tout \u00e0", "start": 233.159, "duration": 4.881}, {"text": "fait honorable mais mais mais tout \u00e7a", "start": 234.959, "duration": 4.881}, {"text": "c'est explos\u00e9 c'est \u00e9clat\u00e9 la France la", "start": 238.04, "duration": 4.32}, {"text": "France est fractur\u00e9e mais vous croyez", "start": 239.84, "duration": 3.92}, {"text": "une coalition vous avez entendu dans le", "start": 242.36, "duration": 3.0}, {"text": "journal c'est c'est une id\u00e9e qui fait", "start": 243.76, "duration": 2.839}, {"text": "son chemin est-ce que vous vous dites", "start": 245.36, "duration": 2.879}, {"text": "c'est une bonne id\u00e9e non pas du tout", "start": 246.599, "duration": 3.0}, {"text": "c'est c'est c'est pareil c'est la", "start": 248.239, "duration": 3.0}, {"text": "carpelle lapin comment voulez-vous faire", "start": 249.599, "duration": 4.801}, {"text": "vous allez associer les \u00e9cologistes de", "start": 251.239, "duration": 5.56}, {"text": "marine Tondelier avec", "start": 254.4, "duration": 5.079}, {"text": "l'R", "start": 256.799, "duration": 6.561}, {"text": "avec la macronie avec mais on peut s'en", "start": 259.479, "duration": 5.481}, {"text": "sortir avec chacun qui reste dans son", "start": 263.36, "duration": 4.04}, {"text": "couloir \u00e7a \u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9 c'est", "start": 264.96, "duration": 4.04}, {"text": "s\u00fbr que \u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9 je je je", "start": 267.4, "duration": 2.88}, {"text": "connais pas le r\u00e9sult je m'appelle pas", "start": 269.0, "duration": 2.84}, {"text": "Madame Soleil on verra ce que \u00e7a donnera", "start": 270.28, "duration": 3.199}, {"text": "dimanche soir mais mais de toute fa\u00e7on", "start": 271.84, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre compliqu\u00e9 \u00e7a va \u00eatre", "start": 273.479, "duration": 3.921}, {"text": "pardonnez-moi l'expression un joyeux", "start": 275.199, "duration": 4.28}, {"text": "bordel si \u00e7a continue comme \u00e7a l'id\u00e9e de", "start": 277.4, "duration": 3.88}, {"text": "Xavier bertrandun gouvernement", "start": 279.479, "duration": 3.361}, {"text": "provisoire fait d'hommes et de femmes de", "start": 281.28, "duration": 2.8}, {"text": "bonne volont\u00e9 c'est pas une bonne id\u00e9e", "start": 282.84, "duration": 2.919}, {"text": "pour vous sur le fond c'est une bonne", "start": 284.08, "duration": 2.92}, {"text": "id\u00e9e les hommes de bonne volont\u00e9 vont", "start": 285.759, "duration": 3.601}, {"text": "faire quelque chose mais c'est pour quoi", "start": 287.0, "duration": 4.32}, {"text": "faire pour sauver la R\u00e9publique non", "start": 289.36, "duration": 3.52}, {"text": "c'est pour sauver le soldat Macron et", "start": 291.32, "duration": 3.84}, {"text": "moi j'ai pas envie de sauver de Macron", "start": 292.88, "duration": 5.159}, {"text": "donc vous le poussez \u00e0 la d\u00e9mission il", "start": 295.16, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9missionnera pas alors c'est pas la que", "start": 298.039, "duration": 4.401}, {"text": "je le pousse mais en tous les cas", "start": 300.0, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui je n'y crois pas du tout \u00e0", "start": 302.44, "duration": 3.56}, {"text": "ce gouvernement de coalition alors on", "start": 304.36, "duration": 3.64}, {"text": "verra lundi mardi mercredi qu'il y aura", "start": 306.0, "duration": 3.12}, {"text": "d'autres choix est-ce que c'est une", "start": 308.0, "duration": 2.52}, {"text": "situation de blocage il y aura d'autres", "start": 309.12, "duration": 2.84}, {"text": "choix que de trouver des coalition on va", "start": 310.52, "duration": 2.679}, {"text": "se trouver dans une situation in\u00e9dite", "start": 311.96, "duration": 4.04}, {"text": "sous la 5e R\u00e9publique vous l'avais dit", "start": 313.199, "duration": 5.28}, {"text": "en pr\u00e9ambule une situation de de de", "start": 316.0, "duration": 4.759}, {"text": "cohabitation sans majorit\u00e9 absolue et \u00e7a", "start": 318.479, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e7a peut poser un enfin \u00e7a posera de", "start": 320.759, "duration": 3.801}, {"text": "toute fa\u00e7on un gros probl\u00e8me et du coup", "start": 322.8, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce que \u00e7a va pas amener les partis", "start": 324.56, "duration": 3.759}, {"text": "politiques \u00e0 revoir leur leur logiciel", "start": 325.8, "duration": 4.44}, {"text": "et donc \u00e0 faire des pourqu pas mais en T", "start": 328.319, "duration": 3.041}, {"text": "les cas dans le cas d'une coalition nous", "start": 330.24, "duration": 3.679}, {"text": "on a tout \u00e0 perdre une r\u00e9publ on a tout", "start": 331.36, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e0 perdre donc je vois pas pourquoi on", "start": 333.919, "duration": 4.681}, {"text": "irait dans cette dans cette dans cette", "start": 336.319, "duration": 3.6}, {"text": "affaire l\u00e0 mais dans le cas d'une non", "start": 338.6, "duration": 2.28}, {"text": "coalition qu'est-ce que vous avez \u00e0", "start": 339.919, "duration": 3.921}, {"text": "gagn\u00e9 bah \u00e0 exist\u00e9 d'abord parce qu'on a", "start": 340.88, "duration": 5.12}, {"text": "une on a nous on a un corp plus", "start": 343.84, "duration": 4.68}, {"text": "id\u00e9ologique c'est pas comme la macronie", "start": 346.0, "duration": 3.6}, {"text": "c'est pas comme un certain nombre de", "start": 348.52, "duration": 2.519}, {"text": "formations politique on a un corp", "start": 349.6, "duration": 3.12}, {"text": "id\u00e9ologique on a des convictions on a", "start": 351.039, "duration": 3.561}, {"text": "des valeurs qu'on respecte depuis des", "start": 352.72, "duration": 3.919}, {"text": "des d\u00e9cennies et il va falloir qu'on les", "start": 354.6, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on les promulgue encore un peu plus", "start": 356.639, "duration": 2.081}, {"text": "est-ce que vous pouvez \u00eatre autre chose", "start": 357.84, "duration": 2.0}, {"text": "qu'une force d'appoint parce parce que", "start": 358.72, "duration": 2.84}, {"text": "l\u00e0 les alors c'est des projections", "start": 359.84, "duration": 3.04}, {"text": "d'accord mais elle vous donne entre 30", "start": 361.56, "duration": 4.359}, {"text": "et 50 si\u00e8cles ouais \u00e0 peu pr\u00e8s 40 45", "start": 362.88, "duration": 5.759}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s bon force d'appoint j'aime pas", "start": 365.919, "duration": 4.161}, {"text": "le mot force d'appoint moi on existe \u00e0", "start": 368.639, "duration": 2.721}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ou on nexiste pas", "start": 370.08, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et au moins on", "start": 371.36, "duration": 3.119}, {"text": "existera \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale avec", "start": 373.12, "duration": 3.12}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s courageux qui pourront", "start": 374.479, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9fendre nos id\u00e9es et nos valeurs allez", "start": 376.24, "duration": 3.0}, {"text": "justement on va continuer \u00e0 parler des", "start": 377.84, "duration": 2.759}, {"text": "r\u00e9publicains puisquon va voir comment se", "start": 379.24, "duration": 2.6}, {"text": "sont pass\u00e9s les l\u00e9gislatives dans les", "start": 380.599, "duration": 2.72}, {"text": "codes d'Armor on va aller \u00e0 saint-briux", "start": 381.84, "duration": 2.799}, {"text": "on retrouve J\u00e9r\u00f4me maign\u00e8re bonjour", "start": 383.319, "duration": 3.761}, {"text": "J\u00e9r\u00f4me merci beaucoup d'\u00eatre avec nous", "start": 384.639, "duration": 4.28}, {"text": "directeur d\u00e9partemental de ouestfance", "start": 387.08, "duration": 3.76}, {"text": "dans les codes d'armort J\u00e9r\u00f4me on va", "start": 388.919, "duration": 3.321}, {"text": "faire le point avec vous comment se", "start": 390.84, "duration": 2.96}, {"text": "passe C l\u00e9gislatif dans les c\u00f4tes", "start": 392.24, "duration": 4.76}, {"text": "d'armort bonjour J\u00e9r\u00f4me bonjour bonjour", "start": 393.8, "duration": 5.959}, {"text": "Alain Cadec alors les l\u00e9gislatives dans", "start": 397.0, "duration": 5.16}, {"text": "les C\u00f4tes d'Armor donc ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9", "start": 399.759, "duration": 4.401}, {"text": "marqu\u00e9 par un taux de participation", "start": 402.16, "duration": 3.12}, {"text": "record de", "start": 404.16, "duration": 6.08}, {"text": "74, 15 % soit 9 % de 9 points de plus", "start": 405.28, "duration": 6.96}, {"text": "que la moyenne nationale en cumule de", "start": 410.24, "duration": 4.76}, {"text": "voie les les candidats de la majorit\u00e9", "start": 412.24, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9sidentielle devance de peu ce du RN", "start": 415.0, "duration": 3.96}, {"text": "mais c'est bien le parti d'extr\u00eame", "start": 417.56, "duration": 2.4}, {"text": "droite qui conna\u00eet la plus forte", "start": 418.96, "duration": 2.84}, {"text": "progression entre le premer tour des", "start": 419.96, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e9gislatives 2022 et le scrutin de", "start": 421.8, "duration": 4.04}, {"text": "dimanche dernier le RN a gagn\u00e9 plus de", "start": 424.08, "duration": 5.2}, {"text": "65000 voix euh les cinq candidats du du", "start": 425.84, "duration": 5.72}, {"text": "rassem du rassemblement national se", "start": 429.28, "duration": 3.919}, {"text": "qualifient pour le 2ux\u00e8e tour ce qui est", "start": 431.56, "duration": 4.039}, {"text": "une premi\u00e8re euh cette forte hausse", "start": 433.199, "duration": 4.56}, {"text": "vient confirmer le rassignement du du", "start": 435.599, "duration": 3.921}, {"text": "parti de Marine Le Pen dans un", "start": 437.759, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9partement historiquement class\u00e9 plut\u00f4t", "start": 439.52, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 gauche ou favorable macroniste aux", "start": 441.56, "duration": 3.919}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9ennes la liste", "start": 443.8, "duration": 3.839}, {"text": "de Jordan Bardella est arriv\u00e9e en t\u00eate", "start": 445.479, "duration": 4.761}, {"text": "devant celle de Raphael gluxman", "start": 447.639, "duration": 4.601}, {"text": "concernant ces l\u00e9gislatives quatre", "start": 450.24, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sortants remettent leur mandat", "start": 452.24, "duration": 4.92}, {"text": "en jeu euh et trois d'entre eux sont", "start": 454.08, "duration": 5.119}, {"text": "sont issu de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 457.16, "duration": 4.759}, {"text": "ils les arrivent tous en t\u00eate au soir du", "start": 459.199, "duration": 7.0}, {"text": "du premier tour \u00e0 Dinan euh le le le", "start": 461.919, "duration": 6.881}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la mer Herv\u00e9", "start": 466.199, "duration": 5.481}, {"text": "Berville b\u00e9n\u00e9ficie du de", "start": 468.8, "duration": 8.359}, {"text": "la b\u00e9n\u00e9ficie de du du retrait de de du", "start": 471.68, "duration": 8.239}, {"text": "candidat du candidat de la de d' de", "start": 477.159, "duration": 6.04}, {"text": "l'union de la gauche euh \u00e0 saint-briux", "start": 479.919, "duration": 6.521}, {"text": "Michael Cosson et excusez-moi \u00e0", "start": 483.199, "duration": 5.641}, {"text": "saint-briux Michael Cosson et \u00e0 l'agon", "start": 486.44, "duration": 4.759}, {"text": "\u00c9ric baotrell devront se sortir de", "start": 488.84, "duration": 4.799}, {"text": "triangulaire la 4e d\u00e9but\u00e9e sortante", "start": 491.199, "duration": 6.12}, {"text": "Muriel Labau elle fi \u00e9taelle en", "start": 493.639, "duration": 6.56}, {"text": "ballotage d\u00e9favorable \u00e0 guingan dans la", "start": 497.319, "duration": 4.641}, {"text": "tro\u00e8me circonscription celle de l'ambal", "start": 500.199, "duration": 4.481}, {"text": "ludac le d\u00e9put\u00e9 Marc lefur les", "start": 501.96, "duration": 5.079}, {"text": "r\u00e9publicains a d\u00fb c\u00e9der sa blace pour", "start": 504.68, "duration": 5.0}, {"text": "des raisons de sant\u00e9 il a \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9", "start": 507.039, "duration": 5.44}, {"text": "au pied lev\u00e9 par son fils Corentin lefur", "start": 509.68, "duration": 5.479}, {"text": "au soir du premier tour Corentin lefur", "start": 512.479, "duration": 7.0}, {"text": "arrive en t\u00eate de de des", "start": 515.159, "duration": 7.24}, {"text": "suffrages \u00e0 noter que \u00e9galement dans", "start": 519.479, "duration": 6.521}, {"text": "cette dans cette campagne relativement", "start": 522.399, "duration": 5.921}, {"text": "tumultueuse deux candidats RN se", "start": 526.0, "duration": 5.76}, {"text": "retrouvent en difficult\u00e9 avec dont l'un", "start": 528.32, "duration": 5.92}, {"text": "avec la justice et l'autre il est", "start": 531.76, "duration": 7.16}, {"text": "convoqu\u00e9 par le il est excusez-moi il", "start": 534.24, "duration": 6.039}, {"text": "est convoqu\u00e9 \u00e9oqu\u00e9 par la Commission", "start": 538.92, "duration": 3.4}, {"text": "nationale des conflits du RN pour des", "start": 540.279, "duration": 3.441}, {"text": "propos racistes tenus lors d'une", "start": 542.32, "duration": 4.32}, {"text": "interview accord\u00e9e \u00e0 une \u00e0 une \u00e0 une", "start": 543.72, "duration": 3.76}, {"text": "radio", "start": 546.64, "duration": 3.8}, {"text": "locale dans ce tumulte si Corentin lefur", "start": 547.48, "duration": 4.44}, {"text": "venait \u00e0 \u00eatre \u00e9lu cela mettrait un peu", "start": 550.44, "duration": 4.04}, {"text": "de beau mot c\u0153ur au candidats apparent", "start": 551.92, "duration": 4.4}, {"text": "TLR canal historique qui ont refus\u00e9", "start": 554.48, "duration": 4.08}, {"text": "l'accord CTI Le Pen ils n'ont plus", "start": 556.32, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 que trois enfin trois candidats", "start": 558.56, "duration": 5.36}, {"text": "dans le d\u00e9partement monsieur le s\u00e9nateur", "start": 560.959, "duration": 5.32}, {"text": "comment les LR canal historique", "start": 563.92, "duration": 3.919}, {"text": "peuvent-ils se relever au niveau", "start": 566.279, "duration": 5.081}, {"text": "national de la traison des R", "start": 567.839, "duration": 5.44}, {"text": "alors d'abord d'abord Eric yotti c'est", "start": 571.36, "duration": 4.12}, {"text": "une trahison une", "start": 573.279, "duration": 5.481}, {"text": "trahison \u00e0 la fois inattendue mais pas", "start": 575.48, "duration": 4.76}, {"text": "surprenante bon", "start": 578.76, "duration": 3.6}, {"text": "donc c'est la fa\u00e7on dont il l'a fait que", "start": 580.24, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 surprenant et donc \u00e7a", "start": 582.36, "duration": 4.599}, {"text": "a \u00e9videmment perturb\u00e9 notre \u00e9lectorat", "start": 585.399, "duration": 6.081}, {"text": "tr\u00e8s certainement donc on a exclu \u00c9ric", "start": 586.959, "duration": 6.681}, {"text": "choti le Bureau politique a alors mais", "start": 591.48, "duration": 4.12}, {"text": "pas la apr\u00e8s juridiquement c'est un peu", "start": 593.64, "duration": 3.439}, {"text": "compliqu\u00e9 parce que il y a tout un", "start": 595.6, "duration": 4.239}, {"text": "processus qu'on doit respecter selon les", "start": 597.079, "duration": 6.0}, {"text": "statuts de du mouvement donc c'est une", "start": 599.839, "duration": 5.44}, {"text": "Trion qui des r\u00e9percion sur les \u00e9urs", "start": 603.079, "duration": 3.361}, {"text": "c'est une question de jour pardonnez-moi", "start": 605.279, "duration": 2.56}, {"text": "c'est une question de jour parce que \u00e7a", "start": 606.44, "duration": 3.04}, {"text": "c'est le r\u00e9f\u00e9r\u00e9 qui l'a fait mais le", "start": 607.839, "duration": 3.481}, {"text": "juge au fond va bient\u00f4t d\u00e9cider", "start": 609.48, "duration": 4.28}, {"text": "l'exclusion pur et simple d' en octobre", "start": 611.32, "duration": 4.84}, {"text": "il me semble hein peut-\u00eatre oui enfin", "start": 613.76, "duration": 3.6}, {"text": "oui parce que la justice est toujours un", "start": 616.16, "duration": 3.04}, {"text": "peu longue en France \u00e7a m'a pas \u00e9chapp\u00e9", "start": 617.36, "duration": 4.4}, {"text": "euh non mais juste pour rebondir sur sur", "start": 619.2, "duration": 4.639}, {"text": "ce que disait gum vous vous avez fait", "start": 621.76, "duration": 3.4}, {"text": "vous \u00e9tiez sur le terrain \u00e9videmment ces", "start": 623.839, "duration": 2.601}, {"text": "derniers jours comment ils l'ont per\u00e7u", "start": 625.16, "duration": 2.96}, {"text": "les \u00e9lecteurs de droite est-ce", "start": 626.44, "duration": 3.079}, {"text": "aujourd'hui ils sont d\u00e9boussol\u00e9s tr\u00e8s", "start": 628.12, "duration": 3.48}, {"text": "mal oui bien s\u00fbr oui oui oui oui oui oui", "start": 629.519, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e7a \u00e7a \u00e7a a provoqu\u00e9", "start": 631.6, "duration": 4.72}, {"text": "oui en quelque sorte une incompr\u00e9hension", "start": 634.04, "duration": 4.359}, {"text": "de la part des des \u00e9lecteurs habituels", "start": 636.32, "duration": 3.199}, {"text": "nos \u00e9lecteurs habituels nos", "start": 638.399, "duration": 2.761}, {"text": "sympathisants c'est vrai que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e7a", "start": 639.519, "duration": 3.0}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9stabilisant en fait pour pour", "start": 641.16, "duration": 4.359}, {"text": "notre \u00e9lectorat bon notre candidat a sur", "start": 642.519, "duration": 5.641}, {"text": "la premi\u00e8re circonscription qu'\u00e9voquait", "start": 645.519, "duration": 4.841}, {"text": "J\u00e9r\u00f4me mauigner tout de suite a fait un", "start": 648.16, "duration": 4.359}, {"text": "score honorable par rapport aux", "start": 650.36, "duration": 5.08}, {"text": "autres au scrutin pr\u00e9c\u00e9dent ce qui lui", "start": 652.519, "duration": 5.921}, {"text": "permet de d\u00e9passer les 5 % mais c'est", "start": 655.44, "duration": 4.72}, {"text": "c'est une circonscription on faisait 40", "start": 658.44, "duration": 4.199}, {"text": "45 il y a encore il y a encore 20 ans", "start": 660.16, "duration": 4.479}, {"text": "donc c'est vrai que c'est c'est \u00e7a nous", "start": 662.639, "duration": 4.521}, {"text": "a pas aid\u00e9 tr\u00e8s certainement \u00e7a nous a", "start": 664.639, "duration": 4.481}, {"text": "m\u00eame c'est quoi l'avenir des LR", "start": 667.16, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui pour vous l'avenir des LR", "start": 669.12, "duration": 4.24}, {"text": "l'avenir des vous avez d'un c\u00f4t\u00e9ti qui", "start": 671.24, "duration": 3.399}, {"text": "regarde vers jardan Bardella quand vous", "start": 673.36, "duration": 3.039}, {"text": "avez des gens che sonent d'aller", "start": 674.639, "duration": 3.481}, {"text": "regarder vers marque d'abord la marque", "start": 676.399, "duration": 3.761}, {"text": "la marque est morte c'est clair faut", "start": 678.12, "duration": 3.88}, {"text": "changer de nom \u00e9videmment il suffit pas", "start": 680.16, "duration": 3.919}, {"text": "de changer de nom il faut garder nos", "start": 682.0, "duration": 4.079}, {"text": "convictions garder nos principes nos", "start": 684.079, "duration": 4.401}, {"text": "principes du golisme auquel moi je suis", "start": 686.079, "duration": 4.121}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s attach\u00e9", "start": 688.48, "duration": 2.919}, {"text": "il faut changer de nom est-ce qu'il faut", "start": 690.2, "duration": 2.439}, {"text": "changer de base est-ce que des gens qui", "start": 691.399, "duration": 2.641}, {"text": "sont partis comme \u00c9douard Philippe comme", "start": 692.639, "duration": 2.801}, {"text": "G\u00e9rald Darmanin pour vous ils ont", "start": 694.04, "duration": 2.919}, {"text": "vocation \u00e0 revenir et \u00e0 former avec vous", "start": 695.44, "duration": 2.92}, {"text": "un grand parti de la droite si si", "start": 696.959, "duration": 3.161}, {"text": "s'int\u00e8gre dans un dans dans dans dans un", "start": 698.36, "duration": 3.52}, {"text": "parti comme je vous le disais tout de", "start": 700.12, "duration": 3.399}, {"text": "suite un parti", "start": 701.88, "duration": 5.04}, {"text": "goliste qui qui qui respecte ces valeurs", "start": 703.519, "duration": 5.281}, {"text": "du golisme le golisme social enfin un", "start": 706.92, "duration": 3.44}, {"text": "certain nombre de de", "start": 708.8, "duration": 3.839}, {"text": "valeurs la promotion de de l'\u00e9nergie", "start": 710.36, "duration": 3.479}, {"text": "nucl\u00e9aire un certain nombre de choses", "start": 712.639, "duration": 4.041}, {"text": "comme \u00e7a a des choses int\u00e9ressant", "start": 713.839, "duration": 4.321}, {"text": "pourquoi pas il faut il faut il va bien", "start": 716.68, "duration": 2.839}, {"text": "falloir qu'on retrouve un moment ou un", "start": 718.16, "duration": 3.2}, {"text": "autre alors avec \u00c9douard Philippe je", "start": 719.519, "duration": 4.0}, {"text": "sais pas pourquoi pas avec avec Laurent", "start": 721.36, "duration": 4.599}, {"text": "vquier avec Xavier Bertrand ilut faut", "start": 723.519, "duration": 3.841}, {"text": "pas que ce soit dispers\u00e9 on a des gens", "start": 725.959, "duration": 3.521}, {"text": "de talent chez nous on en a presque trop", "start": 727.36, "duration": 4.039}, {"text": "des gens de talent Bruno rillo qui est", "start": 729.48, "duration": 3.359}, {"text": "un homme important il est pr\u00e9sident ici", "start": 731.399, "duration": 2.88}, {"text": "au S\u00e9nat du groupe c'est un homme qui", "start": 732.839, "duration": 3.24}, {"text": "doit peser dans cette recomposition on", "start": 734.279, "duration": 3.841}, {"text": "doit refaire quelque chose parce que les", "start": 736.079, "duration": 4.32}, {"text": "Fran\u00e7ais ne doivent pas avoir en face", "start": 738.12, "duration": 4.24}, {"text": "d'eux qu'une qu'une proposition ou du", "start": 740.399, "duration": 3.841}, {"text": "moins une triple proposition soit", "start": 742.36, "duration": 4.36}, {"text": "l'extr\u00eame gauche soit l'extr\u00eame droite", "start": 744.24, "duration": 4.399}, {"text": "soit l'extr\u00eame 30 l'extr\u00eame centre", "start": 746.72, "duration": 4.4}, {"text": "pardonnez-moi c'est impronon\u00e7able", "start": 748.639, "duration": 4.841}, {"text": "voyezile mettre en uvre c'est quoi", "start": 751.12, "duration": 4.0}, {"text": "l'extr\u00eame centre c'est l'extr\u00eame centre", "start": 753.48, "duration": 3.32}, {"text": "c'est en m\u00eame temps c'est c'est c'est", "start": 755.12, "duration": 4.519}, {"text": "c'est c'est la macronie c'est \u00e7a c'est", "start": 756.8, "duration": 4.2}, {"text": "on remet tout le monde dans le m\u00eame pot", "start": 759.639, "duration": 3.161}, {"text": "on tourne et donc vous dites \u00e0 \u00c9douard", "start": 761.0, "duration": 3.519}, {"text": "Philippe ok pour reconstruire quelque", "start": 762.8, "duration": 3.08}, {"text": "chose mais pas quelque chose qui va des", "start": 764.519, "duration": 2.88}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates jusqu'\u00e0 la droite", "start": 765.88, "duration": 2.84}, {"text": "uniquement quelque chose de la droite et", "start": 767.399, "duration": 2.721}, {"text": "du centre non ah non oui c'est \u00e7a la", "start": 768.72, "duration": 2.559}, {"text": "droite et le centre bien s\u00fbr mais", "start": 770.12, "duration": 2.36}, {"text": "pourquoi pas les sociod\u00e9mocrates je veux", "start": 771.279, "duration": 2.401}, {"text": "dire on n pas ah donc vous aussi vous", "start": 772.48, "duration": 3.2}, {"text": "pouvez aller jusqu'au socialist", "start": 773.68, "duration": 4.279}, {"text": "communist on on est ouvert \u00e0 mais mais", "start": 775.68, "duration": 3.92}, {"text": "pas de la coalition qu'on nous le", "start": 777.959, "duration": 3.201}, {"text": "propose aujourd'hui tout simplement", "start": 779.6, "duration": 4.08}, {"text": "c'est il faut il faut d'abord", "start": 781.16, "duration": 5.16}, {"text": "reconstituer notre famille politique il", "start": 783.68, "duration": 4.599}, {"text": "faut qu'on revienne \u00e0 une alternance", "start": 786.32, "duration": 5.0}, {"text": "avec un un parti socialiste r\u00e9publicain", "start": 788.279, "duration": 5.961}, {"text": "comme on l'a connu avec un parti", "start": 791.32, "duration": 4.6}, {"text": "Gauliste comme on l'a connu un centre", "start": 794.24, "duration": 3.839}, {"text": "comme on l'a connu les Fran\u00e7ais sont pas", "start": 795.92, "duration": 5.08}, {"text": "ni tr\u00e8s \u00e0 gauche ni tr\u00e8s \u00e0 droite l\u00e0", "start": 798.079, "duration": 5.12}, {"text": "aujourd'hui c'est un cri de col\u00e8re bon", "start": 801.0, "duration": 4.76}, {"text": "voil\u00e0 il faut prendre en compte un mot", "start": 803.199, "duration": 3.921}, {"text": "juste sur votre partie parce que hier", "start": 805.76, "duration": 2.879}, {"text": "\u00e9ricti a dit qu'il fallait exclure", "start": 807.12, "duration": 3.64}, {"text": "Xavier", "start": 808.639, "duration": 3.32}, {"text": "c'est extraordinaire ben nous on exclut", "start": 810.76, "duration": 3.8}, {"text": "Eric soti Eric soti exclut jaavier", "start": 811.959, "duration": 4.56}, {"text": "Bertrand je veux dire c'est c'est", "start": 814.56, "duration": 4.719}, {"text": "buesque quoi faut faut faut arr\u00eater de", "start": 816.519, "duration": 5.361}, {"text": "faire n'importe quoi \u00c9ric chti n' aucune", "start": 819.279, "duration": 4.721}, {"text": "ne peut pas exclure Xavier Bertrand", "start": 821.88, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui il est quasiment en cong\u00e9 de", "start": 824.0, "duration": 3.639}, {"text": "pr\u00e9sidence puisqu'on l' a mis toute", "start": 826.12, "duration": 4.24}, {"text": "partie on a d\u00e9cid\u00e9 ainsi donc voil\u00e0 je", "start": 827.639, "duration": 4.601}, {"text": "pas c'est c'est c'est plut\u00f4t c'est", "start": 830.36, "duration": 3.56}, {"text": "plut\u00f4t triste qu'autre chose vous pensez", "start": 832.24, "duration": 3.519}, {"text": "qu'il y aura des r\u00e9percussions de ce qui", "start": 833.92, "duration": 3.64}, {"text": "se passe de la situation l\u00e9gislative sur", "start": 835.759, "duration": 4.32}, {"text": "le groupe r\u00e9publicain ici au", "start": 837.56, "duration": 4.32}, {"text": "je pense pas tr\u00e8s sinc\u00e8rement je pense", "start": 840.079, "duration": 3.44}, {"text": "pas je pense que personne ne partira du", "start": 841.88, "duration": 3.72}, {"text": "groupe je je je je peux pas vous dire", "start": 843.519, "duration": 3.201}, {"text": "j'en sais rien mais je crois pas et je", "start": 845.6, "duration": 2.799}, {"text": "le souhaite pas mais je crois pas je", "start": 846.72, "duration": 4.44}, {"text": "crois que Bruno rotillot a r\u00e9ussi \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 848.399, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e0 cimenter ce groupe il y a un groupe", "start": 851.16, "duration": 3.479}, {"text": "tr\u00e8s uni au S\u00e9nat qui correspond", "start": 853.079, "duration": 3.44}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 \u00e0 l'esprit s\u00e9natorial", "start": 854.639, "duration": 4.521}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'il est il est apais\u00e9 il", "start": 856.519, "duration": 5.32}, {"text": "est uni donc voil\u00e0 donc je je moi j'ai", "start": 859.16, "duration": 4.799}, {"text": "confiance dans le fait que le le groupe", "start": 861.839, "duration": 3.8}, {"text": "au S\u00e9nat reste ce qu'il est c'est-\u00e0-dire", "start": 863.959, "duration": 3.12}, {"text": "un groupe fort je rappelle quand m\u00eame", "start": 865.639, "duration": 3.081}, {"text": "que nous avons pr\u00e8s de 140 s\u00e9nateurs", "start": 867.079, "duration": 2.841}, {"text": "quand m\u00eame faut pas que les Fran\u00e7ais", "start": 868.72, "duration": 2.72}, {"text": "l'oublient le groupe le plus important", "start": 869.92, "duration": 2.719}, {"text": "au S\u00e9nat c'est le groupe les", "start": 871.44, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9publicains voil\u00e0 donc est-ce que l\u00e0", "start": 872.639, "duration": 3.921}, {"text": "aussi il faut changer de nom avec nos", "start": 874.92, "duration": 2.599}, {"text": "est-ce que vous devez changer le nom de", "start": 876.56, "duration": 2.959}, {"text": "votre groupe au niveau du groupe non on", "start": 877.519, "duration": 3.281}, {"text": "s'en fout c'est c'est apr\u00e8s c'est au", "start": 879.519, "duration": 2.721}, {"text": "niveau du c'est au niveau du parti hein", "start": 880.8, "duration": 2.92}, {"text": "je veux dire mais je rappelle quand m\u00eame", "start": 882.24, "duration": 3.279}, {"text": "que le les r\u00e9publicains plus l'Union", "start": 883.72, "duration": 3.32}, {"text": "centriste aujourd'hui c'est la majorit\u00e9", "start": 885.519, "duration": 4.041}, {"text": "absolue du S\u00e9nat et \u00e7a se passe bien et", "start": 887.04, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e7a la preuve qu'on s'entend bien avec", "start": 889.56, "duration": 3.68}, {"text": "des centristes demander \u00e0 RV Marseille", "start": 891.199, "duration": 4.56}, {"text": "on y arrive r Marseille lu regarde du", "start": 893.24, "duration": 3.88}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle non", "start": 895.759, "duration": 2.481}, {"text": "non pour l'instant il est avec nous que", "start": 897.12, "duration": 2.6}, {"text": "je tche au S\u00e9nat il a toujours vot\u00e9 avec", "start": 898.24, "duration": 3.24}, {"text": "il est avec vous au S\u00e9nat mais il est", "start": 899.72, "duration": 3.16}, {"text": "avec le camp pr\u00e9sidentiel au europ\u00e9ennes", "start": 901.48, "duration": 3.68}, {"text": "et l\u00e9gislativ mais aux europ\u00e9ennes c'est", "start": 902.88, "duration": 4.16}, {"text": "un cas particulier donc mais l\u00e0", "start": 905.16, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui ou du moins demain quand le", "start": 907.04, "duration": 4.0}, {"text": "C\u00e9nat va se retrouver va se r\u00e9unir Herv\u00e9", "start": 908.68, "duration": 3.719}, {"text": "Marseille et son groupe l'Union", "start": 911.04, "duration": 3.479}, {"text": "centriste seront dans la majorit\u00e9 on va", "start": 912.399, "duration": 4.44}, {"text": "Mercier J\u00e9r\u00f4me maurinerre d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 914.519, "duration": 3.841}, {"text": "avec nous merci J\u00e9r\u00f4me on regarde la Une", "start": 916.839, "duration": 3.841}, {"text": "de wouest France saintrieux duel", "start": 918.36, "duration": 4.76}, {"text": "triangulaire la carte du second tour", "start": 920.68, "duration": 4.279}, {"text": "c'est \u00e0 la Une de votre journal merci", "start": 923.12, "duration": 3.839}, {"text": "beaucoup J\u00e9r\u00f4me et puisqu'on parlait du", "start": 924.959, "duration": 3.36}, {"text": "S\u00e9nat on va voir ce qui se passe au", "start": 926.959, "duration": 3.12}, {"text": "S\u00e9nat puisque a poursuit ses auditions", "start": 928.319, "duration": 3.44}, {"text": "pendant cette campagne l\u00e9gislative hier", "start": 930.079, "duration": 3.0}, {"text": "vous avez auditionn\u00e9 l'ambassadeur de", "start": 931.759, "duration": 2.601}, {"text": "Hongrie alors que le pays de Victor", "start": 933.079, "duration": 3.281}, {"text": "Orban a pris la pr\u00e9sidence tournant du", "start": 934.36, "duration": 4.24}, {"text": "Conseil de l'Union europ\u00e9enne on va voir", "start": 936.36, "duration": 3.24}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 pendant cette", "start": 938.6, "duration": 3.919}, {"text": "audition avec Yan", "start": 939.6, "duration": 2.919}, {"text": "[Musique]", "start": 944.28, "duration": 3.33}, {"text": "f\u00e9 bonjour Yan bonjour Arian bonjour", "start": 948.279, "duration": 4.521}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur bonjour et Yan hier", "start": 951.0, "duration": 3.6}, {"text": "vous avez auditionn\u00e9 l'ambassade pas", "start": 952.8, "duration": 3.399}, {"text": "vous du tout alin Cadec vous avez", "start": 954.6, "duration": 3.4}, {"text": "auditionn\u00e9 l'ambassadeur de Hongrie en", "start": 956.199, "duration": 5.281}, {"text": "France i que vous avez suivi Yan il", "start": 958.0, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e9tait question des priorit\u00e9s de la", "start": 961.48, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise du Conseil de", "start": 962.92, "duration": 3.359}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ouis une pr\u00e9sidence", "start": 964.319, "duration": 3.52}, {"text": "tournante entre les pays de l'Union", "start": 966.279, "duration": 3.881}, {"text": "europ\u00e9enne et qui duent 6 mois quel est", "start": 967.839, "duration": 4.321}, {"text": "le r\u00f4le du pays qui a cette charge et", "start": 970.16, "duration": 3.64}, {"text": "bien il organise et il pr\u00e9side les", "start": 972.16, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9unions du conseil il a un r\u00f4le cl\u00e9", "start": 973.8, "duration": 4.279}, {"text": "dans l'\u00e9laboration de l'Agenda il met en", "start": 976.0, "duration": 4.24}, {"text": "avant certaines priorit\u00e9s ou \u00e0 l'inverse", "start": 978.079, "duration": 4.041}, {"text": "il peut en ralentir d'autres voil\u00e0 pour", "start": 980.24, "duration": 3.279}, {"text": "les contours et le fait que ce soit la", "start": 982.12, "duration": 4.04}, {"text": "Hongrie qui prenne la pr\u00e9sidence n'est", "start": 983.519, "duration": 4.76}, {"text": "donc pas anecdotique au regard de la", "start": 986.16, "duration": 3.96}, {"text": "personnalit\u00e9 du Premier ministre Victor", "start": 988.279, "duration": 4.56}, {"text": "Orban un mot d'abord sur le style il a", "start": 990.12, "duration": 4.839}, {"text": "publi\u00e9 une vid\u00e9o qui r\u00e9v\u00e8le comment il", "start": 992.839, "duration": 5.761}, {"text": "per\u00e7oit son r\u00f4le sa pr\u00e9sidence", "start": 994.959, "duration": 3.641}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 999.99, "duration": 4.02}, {"text": "[Musique]", "start": 1002.24, "duration": 5.419}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1004.01, "duration": 3.649}, {"text": "[Musique]", "start": 1011.33, "duration": 5.35}, {"text": "regardez r\u00e9guli\u00e8rement je passe sur les", "start": 1013.8, "duration": 4.56}, {"text": "lunettes de soleil et le montage est-ce", "start": 1016.68, "duration": 3.079}, {"text": "que monsieur le s\u00e9nateur vous avez", "start": 1018.36, "duration": 3.0}, {"text": "reconnu band il reconnu un CAD il a", "start": 1019.759, "duration": 3.401}, {"text": "reconnu la bande son vous avez reconnu", "start": 1021.36, "duration": 4.439}, {"text": "ah oui oui quand m\u00eame oui oui oui de", "start": 1023.16, "duration": 5.32}, {"text": "Queen non Queen pardon we will ro you en", "start": 1025.799, "duration": 4.04}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e7a veut dire on va vous", "start": 1028.48, "duration": 4.16}, {"text": "bousculer tout un programme d'autant que", "start": 1029.839, "duration": 4.401}, {"text": "le clip de pr\u00e9sentation officielle un", "start": 1032.64, "duration": 2.64}, {"text": "autre que je vais vous montrer de la", "start": 1034.24, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9sidence a fait ticket Bruxelles et", "start": 1035.28, "duration": 3.799}, {"text": "dans les capitales europ\u00e9ennes \u00e0 cause", "start": 1037.12, "duration": 5.949}, {"text": "du slogan choisi regardez", "start": 1039.079, "duration": 11.921}, {"text": "[Musique]", "start": 1043.069, "duration": 10.85}, {"text": "VO c'est en bas make Europe great again", "start": 1051.0, "duration": 4.679}, {"text": "est-ce que \u00e7a vous rappelle quelque", "start": 1053.919, "duration": 3.601}, {"text": "chose \u00e7a n rappelle Donald Trump et bien", "start": 1055.679, "duration": 3.761}, {"text": "vous regardez cette photo le fameux", "start": 1057.52, "duration": 4.6}, {"text": "slogan de Donald Trump hier monsieur le", "start": 1059.44, "duration": 3.72}, {"text": "s\u00e9nateur vous avez soulev\u00e9 cette", "start": 1062.12, "duration": 2.2}, {"text": "question vous avez m\u00eame parl\u00e9 d'une", "start": 1063.16, "duration": 3.04}, {"text": "petite provocation comment est-ce que", "start": 1064.32, "duration": 3.64}, {"text": "vous interpr\u00e9tez ce choix fait par la", "start": 1066.2, "duration": 4.52}, {"text": "Hongrie alors d'abord je viens de c'est", "start": 1067.96, "duration": 5.719}, {"text": "vrai j' pas vu le clip je suis ravi que", "start": 1070.72, "duration": 4.839}, {"text": "Victor Orban soit un fan de Freddy", "start": 1073.679, "duration": 4.201}, {"text": "Mercury que j'aime beaucoup aussi mais", "start": 1075.559, "duration": 3.961}, {"text": "alors", "start": 1077.88, "duration": 3.44}, {"text": "en effet je l'ai cit\u00e9 hier devant", "start": 1079.52, "duration": 3.76}, {"text": "l'ambassadeur j'ai m\u00eame cit\u00e9 une phrase", "start": 1081.32, "duration": 4.08}, {"text": "de de de Victor Orban qui est importante", "start": 1083.28, "duration": 4.48}, {"text": "quand m\u00eame il a dit la semaine derni\u00e8re", "start": 1085.4, "duration": 3.68}, {"text": "les citoyens europ\u00e9ens veulent trois", "start": 1087.76, "duration": 3.84}, {"text": "choses la paix l'ordre et le", "start": 1089.08, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9veloppement bon il a raison sauf qu'il", "start": 1091.6, "duration": 4.0}, {"text": "rajoute tout ce qu'ils obtiennent de", "start": 1094.12, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9lite bruxelloise aujourd'hui c'est la", "start": 1095.6, "duration": 3.68}, {"text": "guerre la migration et la stagnation", "start": 1097.52, "duration": 3.68}, {"text": "donc \u00e9videmment c'est une critique quand", "start": 1099.28, "duration": 3.16}, {"text": "m\u00eame de l'Union europ\u00e9enne telle qu'elle", "start": 1101.2, "duration": 4.04}, {"text": "est l\u00e0 cela \u00e9tant l'ambassadeur qui nous", "start": 1102.44, "duration": 4.479}, {"text": "a pr\u00e9sent\u00e9 les priorit\u00e9s de la", "start": 1105.24, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sidence hongroise nous a pr\u00e9sent\u00e9", "start": 1106.919, "duration": 5.161}, {"text": "euh des priorit\u00e9s apaisantes je veux", "start": 1109.4, "duration": 5.84}, {"text": "dire il a dit c'est d'abord le le le la", "start": 1112.08, "duration": 4.76}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 de l'Europe qui passera en", "start": 1115.24, "duration": 3.559}, {"text": "premier mais je rappelle quand m\u00eame que", "start": 1116.84, "duration": 5.64}, {"text": "la pr\u00e9sidence de l'Union en effet g\u00e8re", "start": 1118.799, "duration": 5.12}, {"text": "l'agenda mais mais c'est pas la", "start": 1122.48, "duration": 4.319}, {"text": "pr\u00e9sidence qui d\u00e9cide des grands th\u00e8mes", "start": 1123.919, "duration": 4.201}, {"text": "par ailleurs je rappelle que le", "start": 1126.799, "duration": 3.601}, {"text": "Parlement vient d'\u00eatre \u00e9lu que tout \u00e7a", "start": 1128.12, "duration": 4.64}, {"text": "va se mettre en place que \u00e7a met un", "start": 1130.4, "duration": 4.04}, {"text": "certain temps que ce sera en place avec", "start": 1132.76, "duration": 2.6}, {"text": "la commission pas avant le mois", "start": 1134.44, "duration": 2.56}, {"text": "d'octobre novembre on sera d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la fin", "start": 1135.36, "duration": 3.12}, {"text": "de la pr\u00e9sidence hongroise donc il y", "start": 1137.0, "duration": 3.919}, {"text": "aura pas beaucoup de textes l\u00e9gislatifs", "start": 1138.48, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a c'est important et puis donc il a", "start": 1140.919, "duration": 2.841}, {"text": "rappel\u00e9 que ce serait une pr\u00e9sidence", "start": 1142.6, "duration": 3.76}, {"text": "technique mais c'est vrai que que ce que", "start": 1143.76, "duration": 6.52}, {"text": "ce ce l motif ce ce slogan Maker greet", "start": 1146.36, "duration": 7.0}, {"text": "again oui \u00e7a \u00e7a \u00e7a interpelle \u00e7a", "start": 1150.28, "duration": 4.879}, {"text": "interpelle et comment vous l'interpr\u00e9ter", "start": 1153.36, "duration": 4.319}, {"text": "bah je l'interpr\u00e8te comme une", "start": 1155.159, "duration": 5.041}, {"text": "provocation de plus de Victor orbane", "start": 1157.679, "duration": 4.521}, {"text": "mais c'est sa fa\u00e7on de faire il a", "start": 1160.2, "duration": 5.479}, {"text": "invent\u00e9 l' lib\u00e9ralisme l'illlib\u00e9ralisme", "start": 1162.2, "duration": 4.8}, {"text": "c'est comme \u00e7a qu'il gouverne c'est sa", "start": 1165.679, "duration": 3.641}, {"text": "m\u00e9thode de de gouvernement", "start": 1167.0, "duration": 4.72}, {"text": "bon donc je rappelle quand m\u00eame qu'il", "start": 1169.32, "duration": 5.04}, {"text": "est \u00e9lu au suffrage universel par une", "start": 1171.72, "duration": 4.72}, {"text": "grande majorit\u00e9 de Hongrois faut tout", "start": 1174.36, "duration": 4.199}, {"text": "remettre dans son", "start": 1176.44, "duration": 5.16}, {"text": "contexte si on rappelle si on envent au", "start": 1178.559, "duration": 4.6}, {"text": "contex fr si vous \u00eates bien plac\u00e9 pour", "start": 1181.6, "duration": 3.16}, {"text": "le savoir et qui si\u00e9geit au PPE le", "start": 1183.159, "duration": 4.121}, {"text": "groupe de Dr au Parlement vous avez Si\u00e9", "start": 1184.76, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 c\u00f4t je l' \u00e9vqu\u00e9 hier soir j'ai dit moi", "start": 1187.28, "duration": 3.399}, {"text": "j'ai connu le Fid\u00e8s qui est donc le", "start": 1189.159, "duration": 4.76}, {"text": "parti de Victor Orban au PPE et et", "start": 1190.679, "duration": 4.841}, {"text": "aujourd'hui il veut cr\u00e9er un parti qui", "start": 1193.919, "duration": 2.961}, {"text": "s'appelle patriote pour l'Europe il va", "start": 1195.52, "duration": 3.44}, {"text": "le cr\u00e9er qui est un parti plus \u00e0 droite", "start": 1196.88, "duration": 4.56}, {"text": "que le PPE voil\u00e0 hier vous l'avez aussi", "start": 1198.96, "duration": 4.4}, {"text": "interrog\u00e9 sur sur les deux visages de", "start": 1201.44, "duration": 3.8}, {"text": "Victor Orban donc interrog\u00e9", "start": 1203.36, "duration": 3.319}, {"text": "l'ambassadeur sur les deux visages de", "start": 1205.24, "duration": 4.0}, {"text": "Victor Orban d'un c\u00f4t\u00e9 Victor Orban", "start": 1206.679, "duration": 4.761}, {"text": "largement critique lors de la campagne", "start": 1209.24, "duration": 4.679}, {"text": "europ\u00e9enne envers les institutions et", "start": 1211.44, "duration": 4.359}, {"text": "aussi le fait qu'il est annonc\u00e9 pour sa", "start": 1213.919, "duration": 4.281}, {"text": "pr\u00e9sidence VO des priorit\u00e9s assez", "start": 1215.799, "duration": 4.201}, {"text": "consensuelles notamment la la", "start": 1218.2, "duration": 4.24}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 le la politique agricole", "start": 1220.0, "duration": 4.72}, {"text": "la d\u00e9fense \u00e9coutez ce que vous a r\u00e9pondu", "start": 1222.44, "duration": 4.28}, {"text": "vous l'avez d\u00e9j\u00e0 entendu mais \u00e9coutez ce", "start": 1224.72, "duration": 3.959}, {"text": "qu'a r\u00e9pondu l'ambassadeurend", "start": 1226.72, "duration": 3.079}, {"text": "naturellement il critique beaucoup", "start": 1228.679, "duration": 3.521}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne mais aussi cette", "start": 1229.799, "duration": 4.281}, {"text": "critique c'est le commencement d'un", "start": 1232.2, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9bat comment est-ce qu'on peut changer", "start": 1234.08, "duration": 4.76}, {"text": "la situation \u00e0 Bruxelles qu'est-ce qu'on", "start": 1236.96, "duration": 4.959}, {"text": "peut faire mieux dans les institutions", "start": 1238.84, "duration": 8.079}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne pour pour disons", "start": 1241.919, "duration": 7.481}, {"text": "m\u00e9liorer leur travail pour gagner plus", "start": 1246.919, "duration": 5.161}, {"text": "de visibilit\u00e9 pour montrer plus", "start": 1249.4, "duration": 4.56}, {"text": "qu'est-ce que c'est le positif de cette", "start": 1252.08, "duration": 4.56}, {"text": "union europ\u00e9enne sans ce d\u00e9bat on va pas", "start": 1253.96, "duration": 5.44}, {"text": "y arriver est-ce qu'avec C de visages", "start": 1256.64, "duration": 4.399}, {"text": "vous croyez en la bonne volont\u00e9 de la", "start": 1259.4, "duration": 2.96}, {"text": "Hongrie est-ce que \u00e7a va \u00eatre un", "start": 1261.039, "duration": 4.52}, {"text": "n\u00e9gociateur honn\u00eate oui oui je pense oui", "start": 1262.36, "duration": 4.24}, {"text": "ouioui je pense d'ailleurs c'est ce que", "start": 1265.559, "duration": 2.561}, {"text": "j'ai dit en pr\u00e9ambule je mets pas en", "start": 1266.6, "duration": 4.24}, {"text": "doute le le le la volont\u00e9 de la Hongrie", "start": 1268.12, "duration": 4.0}, {"text": "de de faire une bonne pr\u00e9sidence de", "start": 1270.84, "duration": 2.839}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne je pense que Victor", "start": 1272.12, "duration": 3.799}, {"text": "Arban a tout int\u00e9r\u00eat on lui doit 19", "start": 1273.679, "duration": 4.721}, {"text": "milliards d'euros il veut les r\u00e9cup\u00e9rer", "start": 1275.919, "duration": 3.64}, {"text": "aussi donc il veut pas se f\u00e2cher avec", "start": 1278.4, "duration": 3.0}, {"text": "tous les Europ\u00e9ens je pense que je pense", "start": 1279.559, "duration": 3.401}, {"text": "qu'il a tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire une", "start": 1281.4, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sidence raisonnable et responsable et", "start": 1282.96, "duration": 4.36}, {"text": "c'est d'ailleurs pour \u00e7a qu'il a pas mis", "start": 1285.88, "duration": 4.88}, {"text": "son vetau au n\u00e9go d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Ukraine", "start": 1287.32, "duration": 5.52}, {"text": "c'est le point qui qui qui inqui\u00e8te", "start": 1290.76, "duration": 4.76}, {"text": "aussi en Europe puisque le le Premier", "start": 1292.84, "duration": 4.439}, {"text": "ministre est l'un des plus prorusse au", "start": 1295.52, "duration": 4.039}, {"text": "sein de l'Union europ\u00e9enne alors au", "start": 1297.279, "duration": 3.441}, {"text": "moment justement o\u00f9 l'adh\u00e9sion de", "start": 1299.559, "duration": 3.12}, {"text": "l'Ukraine s'acc\u00e9l\u00e8re une question a \u00e9t\u00e9", "start": 1300.72, "duration": 3.959}, {"text": "pos\u00e9e \u00e0 l'ambassadeur sur sa vision de", "start": 1302.679, "duration": 3.641}, {"text": "l'int\u00e9gration de nouveaux pays et il", "start": 1304.679, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9fend une int\u00e9gration au m\u00e9rite", "start": 1306.32, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9coutez que \u00e7a ne devient pas", "start": 1309.08, "duration": 4.44}, {"text": "l'int\u00e9gration des pays dans l'Union", "start": 1311.84, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9enne une question politique plut\u00f4t", "start": 1313.52, "duration": 5.399}, {"text": "mais plut\u00f4t une question technique parce", "start": 1316.32, "duration": 5.8}, {"text": "que si je donne beaucoup des promesses", "start": 1318.919, "duration": 6.921}, {"text": "irr\u00e9elles au pays et je lui dit", "start": 1322.12, "duration": 5.919}, {"text": "j'aimerais bien te souhaite je te", "start": 1325.84, "duration": 3.4}, {"text": "souhaite le bienvenue dans l'Union", "start": 1328.039, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne euh euh parce que parce que", "start": 1329.24, "duration": 4.679}, {"text": "j'aimerais bien que que tu que que tu", "start": 1332.039, "duration": 3.721}, {"text": "sois membre et on va faire faire tous", "start": 1333.919, "duration": 4.041}, {"text": "non c'est la responsabilit\u00e9 de tous les", "start": 1335.76, "duration": 3.72}, {"text": "pays qui s'approchent \u00e0 l'Union", "start": 1337.96, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne de suivre les r\u00e8gles que", "start": 1339.48, "duration": 5.079}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a cr\u00e9\u00e9 que Cees pays", "start": 1341.84, "duration": 6.0}, {"text": "sera compatible euh pour pour entrer la", "start": 1344.559, "duration": 4.681}, {"text": "question \u00e9c inienne c'est l'un des", "start": 1347.84, "duration": 2.8}, {"text": "sujets les plus sensibles pour ces 6", "start": 1349.24, "duration": 2.799}, {"text": "prochains mois de pr\u00e9sidence c'est un", "start": 1350.64, "duration": 3.0}, {"text": "sujet sensible mais je", "start": 1352.039, "duration": 4.281}, {"text": "partage en grande partie ce que vient de", "start": 1353.64, "duration": 6.039}, {"text": "dire son Excellence hobsbourg Lorine", "start": 1356.32, "duration": 4.479}, {"text": "parce que je rappelle quand m\u00eame que", "start": 1359.679, "duration": 3.441}, {"text": "c'est le descendant direct des", "start": 1360.799, "duration": 5.24}, {"text": "hsbourg et donc aujourd'hui il faut pas", "start": 1363.12, "duration": 4.76}, {"text": "faire des promesses irresponsables \u00e0", "start": 1366.039, "duration": 3.161}, {"text": "l'Ukraine il y a des crit\u00e8res pour", "start": 1367.88, "duration": 2.76}, {"text": "rentrer dans l'Union europ\u00e9enne et", "start": 1369.2, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui l'Ukraine est tr\u00e8s loin tr\u00e8s", "start": 1370.64, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s loin de remplir ses crit\u00e8res mais", "start": 1372.72, "duration": 3.12}, {"text": "est-ce qu'il fallait entamer les les", "start": 1374.52, "duration": 2.88}, {"text": "n\u00e9gociations d'adh\u00e9sion comme \u00e7a a \u00e9tit", "start": 1375.84, "duration": 3.319}, {"text": "le cas comment allez quand m\u00eame entamer", "start": 1377.4, "duration": 3.399}, {"text": "les n\u00e9gociationsionou\u00fb bien s\u00fbr mais je", "start": 1379.159, "duration": 2.561}, {"text": "vous rappelle quand m\u00eame qu'on a entam\u00e9", "start": 1380.799, "duration": 3.401}, {"text": "les n\u00e9gociations vous n\u00eates pas contre", "start": 1381.72, "duration": 4.079}, {"text": "l'int\u00e9gration mais dans des conditions", "start": 1384.2, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9cises comme on le fait pour la Serbie", "start": 1385.799, "duration": 4.321}, {"text": "la Serbie il y a 14 ans d\u00e9sormais que la", "start": 1387.64, "duration": 5.039}, {"text": "Serbie a commenc\u00e9 14 ans ces", "start": 1390.12, "duration": 3.799}, {"text": "n\u00e9gociations pour rentrer dans l'Union", "start": 1392.679, "duration": 3.761}, {"text": "europ\u00e9enne elle s'en approche \u00e7a bien", "start": 1393.919, "duration": 4.201}, {"text": "mais on y est pas encore mais qu'on", "start": 1396.44, "duration": 2.88}, {"text": "comprenne bien juste il faut pas faire", "start": 1398.12, "duration": 2.48}, {"text": "croire aux Ukrainiens que \u00e7a va aller", "start": 1399.32, "duration": 3.2}, {"text": "vite ou vous dites il faut pas acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 1400.6, "duration": 3.4}, {"text": "parce que l\u00e0 il est question d'acc\u00e9l\u00e9rer", "start": 1402.52, "duration": 3.68}, {"text": "les processus de acc\u00e9l\u00e8re on respecte", "start": 1404.0, "duration": 3.52}, {"text": "pas les crit\u00e8res donc pour vous il faut", "start": 1406.2, "duration": 2.52}, {"text": "il faut prendre le temps il faut", "start": 1407.52, "duration": 3.12}, {"text": "respecter on sait ce que ce qui est", "start": 1408.72, "duration": 4.72}, {"text": "advenu apr\u00e8s la la derni\u00e8re le dernier", "start": 1410.64, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9largissement qui a \u00e9t\u00e9 beaucoup trop", "start": 1413.44, "duration": 3.359}, {"text": "important quoi et beaucoup trop \u00e0 l'", "start": 1415.08, "duration": 3.44}, {"text": "hache donc aujourd'hui il faut qu'on", "start": 1416.799, "duration": 3.201}, {"text": "soit prudent par contre \u00e9videmment il", "start": 1418.52, "duration": 3.12}, {"text": "faut entamer les le processus", "start": 1420.0, "duration": 3.44}, {"text": "d'int\u00e9gration de de l'Ukraine \u00e0 l'Union", "start": 1421.64, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9enne moi j suis totalement", "start": 1423.44, "duration": 4.119}, {"text": "favorable mais pas n'importe comment et", "start": 1425.36, "duration": 5.08}, {"text": "et pas n'importe quel prix est-ce que", "start": 1427.559, "duration": 5.561}, {"text": "vous \u00eates inquiet si toutefois le RN", "start": 1430.44, "duration": 4.119}, {"text": "obtient une majorit\u00e9 dimanche est-ce que", "start": 1433.12, "duration": 2.919}, {"text": "vous \u00eates inquiet des cons\u00e9quences qu'", "start": 1434.559, "duration": 3.48}, {"text": "va y avoir sur la politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 1436.039, "duration": 3.361}, {"text": "m\u00eame si si c'est un domaine r\u00e9serv\u00e9 du", "start": 1438.039, "duration": 2.961}, {"text": "chef de l'\u00c9tat mais on entend dans les", "start": 1439.4, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9clarations de Marine Le Pen et Jordan", "start": 1441.0, "duration": 2.88}, {"text": "Bardella qu'il pourrait quand m\u00eame y", "start": 1442.559, "duration": 2.761}, {"text": "avoir certaines cons\u00e9quences alors", "start": 1443.88, "duration": 2.84}, {"text": "d'abord je suis pas convaincu du tout", "start": 1445.32, "duration": 2.92}, {"text": "que qu'il ait une majorit\u00e9 absolue pour", "start": 1446.72, "duration": 2.8}, {"text": "le rassemblement national \u00e7a c'est la", "start": 1448.24, "duration": 3.96}, {"text": "premi\u00e8re chose euh je le souhaite pas", "start": 1449.52, "duration": 6.399}, {"text": "d'ailleurs euh mais par ailleurs je", "start": 1452.2, "duration": 6.44}, {"text": "crois pas qu'il y aura des modifications", "start": 1455.919, "duration": 5.841}, {"text": "importantes de la diplomatie et et et de", "start": 1458.64, "duration": 5.159}, {"text": "des relations international du de la", "start": 1461.76, "duration": 4.56}, {"text": "France si le RL vient au pouvoir je", "start": 1463.799, "duration": 4.36}, {"text": "crois pas je crois que ils se rangeront", "start": 1466.32, "duration": 3.76}, {"text": "sur la ligne vous savez c'est on dit", "start": 1468.159, "duration": 3.64}, {"text": "avant on va faire ci on va faire \u00e7a mais", "start": 1470.08, "duration": 3.8}, {"text": "c'est beaucoup plus complexe que \u00e7a et", "start": 1471.799, "duration": 4.76}, {"text": "je pense que ils seront en tous les cas", "start": 1473.88, "duration": 4.399}, {"text": "je le souhaite s'ils prennent le pouvoir", "start": 1476.559, "duration": 3.921}, {"text": "garder raison sur ce c\u00f4t\u00e9-l\u00e0 donc il y", "start": 1478.279, "duration": 3.4}, {"text": "aura pas de cons\u00e9quence sur le soutien", "start": 1480.48, "duration": 2.919}, {"text": "de la France \u00e0 l'ucraine Jordan Bardella", "start": 1481.679, "duration": 4.48}, {"text": "dit on continuera \u00e9videmment de Sir il y", "start": 1483.399, "duration": 4.0}, {"text": "a une ligne rouge c'est l'envoi des", "start": 1486.159, "duration": 3.4}, {"text": "troupes au sol bah oui c'est je suis", "start": 1487.399, "duration": 5.441}, {"text": "d'accord voil\u00e0 et comme d'ailleurs me", "start": 1489.559, "duration": 6.72}, {"text": "semble-t-il 80 % des Fran\u00e7ais donc donc", "start": 1492.84, "duration": 5.92}, {"text": "vous\u00eates pas vous n'\u00eates pas du tout sol", "start": 1496.279, "duration": 3.561}, {"text": "mais par contre il faut aider l'Ukraine", "start": 1498.76, "duration": 2.56}, {"text": "oui est-ce que vous \u00eates inquiet des", "start": 1499.84, "duration": 3.04}, {"text": "cons\u00e9quences sur l'Union europ\u00e9enne on a", "start": 1501.32, "duration": 3.4}, {"text": "entendu Olaf Scholz encore hier il avait", "start": 1502.88, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dit la semaine derni\u00e8re il a redit", "start": 1504.72, "duration": 3.72}, {"text": "se montrer inquiet des cons\u00e9quences", "start": 1506.64, "duration": 3.08}, {"text": "d'une arriv\u00e9e au", "start": 1508.44, "duration": 3.52}, {"text": "pouvoir matinon de l'extr\u00eame droite en", "start": 1509.72, "duration": 3.959}, {"text": "France est-ce que \u00e7a vous inqui\u00e8te \u00e7a", "start": 1511.96, "duration": 3.079}, {"text": "des cons\u00e9quences notamment sur le couple", "start": 1513.679, "duration": 3.561}, {"text": "franco-allemand il y a pas cololf Scholz", "start": 1515.039, "duration": 4.201}, {"text": "je pense que l'Europe en g\u00e9n\u00e9ral quels", "start": 1517.24, "duration": 3.799}, {"text": "que soient les gouvernements d'ailleurs", "start": 1519.24, "duration": 4.88}, {"text": "en Europe sont inquiets \u00e9videmment de ce", "start": 1521.039, "duration": 4.921}, {"text": "qui se passe en France sont inquiets \u00e0", "start": 1524.12, "duration": 3.76}, {"text": "la fois \u00e9ventuellement de la prise de", "start": 1525.96, "duration": 4.079}, {"text": "pouvoir du ine mais aussi de de la", "start": 1527.88, "duration": 3.6}, {"text": "deux\u00e8me hypoth\u00e8se c'est-\u00e0-dire d'une", "start": 1530.039, "duration": 3.12}, {"text": "France pas gouvernable je pense que \u00e7a", "start": 1531.48, "duration": 2.84}, {"text": "les inqui\u00e8te parce que la France est", "start": 1533.159, "duration": 2.841}, {"text": "quand m\u00eame le deux\u00e8me pays le plus", "start": 1534.32, "duration": 3.76}, {"text": "important avec l'Allemagne de l'Union", "start": 1536.0, "duration": 5.559}, {"text": "europ\u00e9enne donc c'est l\u00e9gitime que \u00e7a", "start": 1538.08, "duration": 7.4}, {"text": "puisse les les inqui\u00e9ter cela \u00e9tant la", "start": 1541.559, "duration": 6.761}, {"text": "position de Marine Le Pen et et de du du", "start": 1545.48, "duration": 4.36}, {"text": "du du rassemblement national sur", "start": 1548.32, "duration": 3.599}, {"text": "l'Europe a beaucoup \u00e9volu\u00e9 depuis une", "start": 1549.84, "duration": 3.16}, {"text": "quinzaine d'ann\u00e9es ou une vingtaine", "start": 1551.919, "duration": 2.961}, {"text": "d'ann\u00e9es donc aujourd'hui il est plus", "start": 1553.0, "duration": 3.2}, {"text": "question de sortir de l'Europe il est", "start": 1554.88, "duration": 3.0}, {"text": "plus question de de sortir de la zone", "start": 1556.2, "duration": 3.12}, {"text": "euro", "start": 1557.88, "duration": 2.88}, {"text": "il y a Schengen qui pose probl\u00e8me des", "start": 1559.32, "duration": 2.92}, {"text": "choses comme \u00e7a mais je veux dire", "start": 1560.76, "duration": 3.36}, {"text": "globalement \u00e7a changera pas beaucoup la", "start": 1562.24, "duration": 3.08}, {"text": "politique fran\u00e7aise au niveau de l'Union", "start": 1564.12, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9enne en tous les cas ce sera", "start": 1565.32, "duration": 3.88}, {"text": "peut-\u00eatre moins catastrophique que ce", "start": 1567.799, "duration": 3.88}, {"text": "qui vient de se passer depuis 5 ans ou 6", "start": 1569.2, "duration": 4.479}, {"text": "ans ou 7 ans \u00e7a affaiblira moins la", "start": 1571.679, "duration": 3.48}, {"text": "France qu'Emmanuel Macron tout seul la", "start": 1573.679, "duration": 2.761}, {"text": "France est affaiblie aujourd'hui la", "start": 1575.159, "duration": 2.721}, {"text": "France est affaiblie j'\u00e9tais encore", "start": 1576.44, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en il y a quelques ann\u00e9es", "start": 1577.88, "duration": 2.919}, {"text": "la France aujourd'hui est beaucoup plus", "start": 1579.559, "duration": 4.24}, {"text": "faible qui a qui a 5 ans 6 ans ou 7 ans", "start": 1580.799, "duration": 4.76}, {"text": "voil\u00e0 donc Emmanuel Macron il a affaibli", "start": 1583.799, "duration": 2.961}, {"text": "la France sur le plan europ\u00e9en pour vous", "start": 1585.559, "duration": 4.0}, {"text": "absolument en FA en quoi notamment bah", "start": 1586.76, "duration": 4.36}, {"text": "parce que il s'est discr\u00e9dit\u00e9 aupr\u00e8s de", "start": 1589.559, "duration": 3.801}, {"text": "des des des des de nos coll\u00e8gues", "start": 1591.12, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9ens que ce soit schols que ce soit", "start": 1593.36, "duration": 4.039}, {"text": "m\u00e9lony que ce soit je ne sais", "start": 1595.44, "duration": 5.68}, {"text": "qui les Espagnols les N\u00e9erlandais et", "start": 1597.399, "duration": 6.4}, {"text": "puis les les pays les pays de l'Est", "start": 1601.12, "duration": 4.279}, {"text": "qu'on a qu'on a qu'on a int\u00e9gr\u00e9 il y a", "start": 1603.799, "duration": 3.48}, {"text": "quelques ann\u00e9es donc voil\u00e0 c'est c'est", "start": 1605.399, "duration": 3.721}, {"text": "incontestable et incontest\u00e9 aujourd'hui", "start": 1607.279, "duration": 4.801}, {"text": "merci \u00e0 Cadec merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1609.12, "duration": 4.32}, {"text": "notre invit\u00e9 pendant cette premi\u00e8re", "start": 1612.08, "duration": 3.44}, {"text": "demi-heure dans 20 minutes ti on va", "start": 1613.44, "duration": 3.56}, {"text": "parler avec vous de la future Assembl\u00e9e", "start": 1615.52, "duration": 2.68}, {"text": "ouais c'est \u00e7a on va regarder les", "start": 1617.0, "duration": 2.799}, {"text": "projection de si\u00e8ge et on verra \u00e7a", "start": 1618.2, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9videmment ce sera \u00e0 suivre dans le club", "start": 1619.799, "duration": 3.721}, {"text": "et on verra les cons\u00e9quences", "start": 1621.36, "duration": 3.88}, {"text": "constitutionnelles institutionnelles on", "start": 1623.52, "duration": 3.44}, {"text": "aura l'analyse et l'\u00e9clairage de nos", "start": 1625.24, "duration": 3.12}, {"text": "constitutionnalistes mais d'abord on va", "start": 1626.96, "duration": 2.959}, {"text": "parler de cette initiative avec notre", "start": 1628.36, "duration": 3.08}, {"text": "invit\u00e9 politique Fr\u00e9d\u00e9ric Valtou nous", "start": 1629.919, "duration": 4.521}, {"text": "rejoint", "start": 1631.44, "duration": 3.0}]}