{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les r\u00e9seaux sociaux jouent un r\u00f4le", "start": 0.0, "duration": 3.419}, {"text": "consid\u00e9rable dans les mouvements des", "start": 1.439, "duration": 3.9}, {"text": "derniers jours et je cite on a le", "start": 3.419, "duration": 4.021}, {"text": "sentiment que certains vivent dans la", "start": 5.339, "duration": 3.961}, {"text": "rue les jeux vid\u00e9o qui les ont", "start": 7.44, "duration": 3.659}, {"text": "intoxiqu\u00e9s ces mots se sont ceux du", "start": 9.3, "duration": 3.18}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Emmanuel", "start": 11.099, "duration": 3.481}, {"text": "Macron qui s'est donc exprim\u00e9 ce", "start": 12.48, "duration": 3.719}, {"text": "vendredi lors d'une cellule de crise", "start": 14.58, "duration": 4.26}, {"text": "suite \u00e0 la troisi\u00e8me nuit cons\u00e9cutive de", "start": 16.199, "duration": 4.5}, {"text": "violence alors peut-on dire que les", "start": 18.84, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux sont en partie", "start": 20.699, "duration": 2.58}, {"text": "responsable des \u00e9v\u00e9nements de ces", "start": 21.72, "duration": 3.78}, {"text": "derniers jours et qu'en est-il aussi des", "start": 23.279, "duration": 3.84}, {"text": "jeux vid\u00e9o salut c'est Hugo l'actualit\u00e9", "start": 25.5, "duration": 3.599}, {"text": "est tr\u00e8s charg\u00e9e en ce moment je pense", "start": 27.119, "duration": 3.601}, {"text": "que vous l'aurez remarqu\u00e9 c'est donc le", "start": 29.099, "duration": 3.601}, {"text": "sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour et", "start": 30.72, "duration": 3.42}, {"text": "on revient \u00e9videmment sur les toutes", "start": 32.7, "duration": 3.0}, {"text": "derni\u00e8res actualit\u00e9s et le reste juste", "start": 34.14, "duration": 3.18}, {"text": "apr\u00e8s l'une des actualit\u00e9s de cette fin", "start": 35.7, "duration": 3.539}, {"text": "de semaine c'est donc cette phrase lors", "start": 37.32, "duration": 3.36}, {"text": "d'une r\u00e9union de crise entre ministres", "start": 39.239, "duration": 3.601}, {"text": "Emmanuel Macron a accus\u00e9 les r\u00e9seaux", "start": 40.68, "duration": 3.96}, {"text": "sociaux de jouer un r\u00f4le dans", "start": 42.84, "duration": 4.02}, {"text": "l'organisation de rassemblement violent", "start": 44.64, "duration": 4.739}, {"text": "il a aussi accus\u00e9 les jeux vid\u00e9o selon", "start": 46.86, "duration": 5.039}, {"text": "lui il y a je cite un mim\u00e9tisme de la", "start": 49.379, "duration": 4.561}, {"text": "violence qui se cr\u00e9e en gros il estime", "start": 51.899, "duration": 4.381}, {"text": "que en voyant un contenu violent en", "start": 53.94, "duration": 4.2}, {"text": "vid\u00e9o sur les r\u00e9seaux sociaux certains", "start": 56.28, "duration": 4.2}, {"text": "pourraient ressentir l'envie de faire", "start": 58.14, "duration": 4.32}, {"text": "pareil pr\u00e8s de chez eux alors \u00e0 quoi", "start": 60.48, "duration": 3.899}, {"text": "fait-il ou pourrait-il faire r\u00e9f\u00e9rence", "start": 62.46, "duration": 4.14}, {"text": "exactement il est pas rentr\u00e9 dans les", "start": 64.379, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9tails mais vous l'avez vu vous m\u00eame je", "start": 66.6, "duration": 3.3}, {"text": "pense sur les r\u00e9seaux sociaux depuis", "start": 68.34, "duration": 2.88}, {"text": "deux trois jours on peut voir des", "start": 69.9, "duration": 3.3}, {"text": "contenus diffus\u00e9s sur TikTok snapchat", "start": 71.22, "duration": 3.96}, {"text": "Twitter enfin bref quasiment tous les", "start": 73.2, "duration": 4.86}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux on voit les \u00e9meutes les", "start": 75.18, "duration": 5.1}, {"text": "pillages les incendies \u00e9norm\u00e9ment donc", "start": 78.06, "duration": 3.96}, {"text": "d'images qui circulent elles partent", "start": 80.28, "duration": 3.06}, {"text": "pour beaucoup et on le voit d'ailleurs", "start": 82.02, "duration": 3.239}, {"text": "dans la forme de ces images elles", "start": 83.34, "duration": 3.599}, {"text": "partent souvent beaucoup de snapchat on", "start": 85.259, "duration": 3.301}, {"text": "voit l\u00e0 aussi donc de nombreuses images", "start": 86.939, "duration": 3.18}, {"text": "de violence par ailleurs il faut bien", "start": 88.56, "duration": 2.94}, {"text": "noter et c'est un \u00e9l\u00e9ment pour ce", "start": 90.119, "duration": 2.461}, {"text": "notamment qui peuvent ne pas conna\u00eetre", "start": 91.5, "duration": 3.659}, {"text": "snapchat que en plus vient de ces vid\u00e9os", "start": 92.58, "duration": 5.579}, {"text": "il y a en fait la SNAP map donc c'est", "start": 95.159, "duration": 4.741}, {"text": "quelque chose qui permet de voir ce qui", "start": 98.159, "duration": 3.661}, {"text": "se passe partout dans le monde notamment", "start": 99.9, "duration": 4.14}, {"text": "donc en France et de pouvoir zoomer sur", "start": 101.82, "duration": 3.72}, {"text": "certains endroits certaines villes", "start": 104.04, "duration": 3.48}, {"text": "typiquement Nanterre pour ce moment-l\u00e0", "start": 105.54, "duration": 3.96}, {"text": "donc appuyer en quelque sorte sur la", "start": 107.52, "duration": 3.72}, {"text": "ville et voir les vid\u00e9os qui sont", "start": 109.5, "duration": 3.96}, {"text": "diffus\u00e9es dans cette r\u00e9gion ou dans", "start": 111.24, "duration": 3.9}, {"text": "cette ville \u00e0 partir de ces images qui", "start": 113.46, "duration": 3.54}, {"text": "sont donc film\u00e9es spontan\u00e9ment par des", "start": 115.14, "duration": 3.839}, {"text": "personnes dans la rue et qui voient ce", "start": 117.0, "duration": 3.78}, {"text": "qui se passe et bien c'est souvent des", "start": 118.979, "duration": 4.14}, {"text": "images qui sont repartag\u00e9es ensuite par", "start": 120.78, "duration": 3.839}, {"text": "ce que l'on appelle des comptes", "start": 123.119, "duration": 3.78}, {"text": "agr\u00e9gateurs c'est donc des comptes qui", "start": 124.619, "duration": 3.721}, {"text": "sont tr\u00e8s pr\u00e9sents sur snapchat on peut", "start": 126.899, "duration": 3.121}, {"text": "penser au compte c'est pas des lol et", "start": 128.34, "duration": 3.66}, {"text": "qui vient souvent relayer pas mal de ces", "start": 130.02, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments l\u00e0 mais c'est aussi beaucoup", "start": 132.0, "duration": 3.0}, {"text": "relay\u00e9 sur des comptes Twitter on peut", "start": 133.14, "duration": 4.26}, {"text": "penser aux comptes servia mediafire ou", "start": 135.0, "duration": 4.02}, {"text": "encore alerte info c'est des comptes", "start": 137.4, "duration": 3.24}, {"text": "suivi par plusieurs centaines de", "start": 139.02, "duration": 3.719}, {"text": "milliers de personnes qui relaient assez", "start": 140.64, "duration": 4.38}, {"text": "massivement ces images des images", "start": 142.739, "duration": 3.601}, {"text": "parfois qui sont importantes qui", "start": 145.02, "duration": 3.24}, {"text": "montrent des sc\u00e8nes importantes mais", "start": 146.34, "duration": 4.08}, {"text": "aussi parfois des images plus insolites", "start": 148.26, "duration": 4.5}, {"text": "ou anecdotiques dans le cadre de ces", "start": 150.42, "duration": 4.02}, {"text": "\u00e9meutes et ces images que ce soit sur", "start": 152.76, "duration": 3.3}, {"text": "snapchat ou sur Twitter sont parfois", "start": 154.44, "duration": 4.14}, {"text": "authentifi\u00e9s et v\u00e9rifi\u00e9s parfois c'est", "start": 156.06, "duration": 4.44}, {"text": "des choses qui bien sont diffus\u00e9es sont", "start": 158.58, "duration": 3.36}, {"text": "forc\u00e9ment qui est de grandes certitudes", "start": 160.5, "duration": 3.72}, {"text": "sur le d\u00e9tail des images mais en tout", "start": 161.94, "duration": 3.78}, {"text": "cas elles prennent de l'ampleur et se", "start": 164.22, "duration": 3.18}, {"text": "diffuse ainsi alors le pr\u00e9sident de la", "start": 165.72, "duration": 3.42}, {"text": "R\u00e9publique Emmanuel Macron a demand\u00e9 aux", "start": 167.4, "duration": 3.6}, {"text": "autorit\u00e9s d'identifier les internautes", "start": 169.14, "duration": 4.56}, {"text": "qui publient des contenus \u00e0 plan au", "start": 171.0, "duration": 5.459}, {"text": "d\u00e9sordre ou alors qui exacerbe selon lui", "start": 173.7, "duration": 5.399}, {"text": "la violence tout en appelant aussi les", "start": 176.459, "duration": 5.701}, {"text": "parents \u00e0 la responsabilit\u00e9 pourquoi cet", "start": 179.099, "duration": 4.741}, {"text": "appel aux parents et bien parce que un", "start": 182.16, "duration": 3.359}, {"text": "tiers des jeunes interpell\u00e9 la nuit", "start": 183.84, "duration": 4.8}, {"text": "derni\u00e8re ont entre 14 et 18 ans selon", "start": 185.519, "duration": 5.521}, {"text": "une information de BFM TV il a aussi", "start": 188.64, "duration": 4.92}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 Tik Tok et snapchat de retirer", "start": 191.04, "duration": 4.38}, {"text": "les contenus les plus sensibles", "start": 193.56, "duration": 3.3}, {"text": "maintenant une fois qu'on a dit tout \u00e7a", "start": 195.42, "duration": 3.179}, {"text": "il y a forc\u00e9ment beaucoup de choses \u00e0", "start": 196.86, "duration": 4.44}, {"text": "aller analyser d\u00e9j\u00e0 est-ce que filmer et", "start": 198.599, "duration": 4.381}, {"text": "ou diffuser les \u00e9v\u00e9nements de ces", "start": 201.3, "duration": 3.24}, {"text": "derniers jours comme par exemple le", "start": 202.98, "duration": 3.539}, {"text": "pillage d'un Lidl ou alors une voiture", "start": 204.54, "duration": 4.32}, {"text": "qui prend feu \u00e7a peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9", "start": 206.519, "duration": 4.681}, {"text": "comme un appel \u00e0 la violence ou alors", "start": 208.86, "duration": 4.739}, {"text": "une violence qui serait exacerb\u00e9e en", "start": 211.2, "duration": 4.14}, {"text": "effet on peut certes imaginer ou", "start": 213.599, "duration": 3.841}, {"text": "supposer que ces vid\u00e9os pour contribuer", "start": 215.34, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e0 un effet de mim\u00e9tisme qui \u00e9voque le", "start": 217.44, "duration": 3.9}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique pour autant", "start": 219.72, "duration": 3.84}, {"text": "vous l'imaginez bien le risque \u00e7a risque", "start": 221.34, "duration": 4.5}, {"text": "de censure parce que un magasin qui est", "start": 223.56, "duration": 4.38}, {"text": "caillass\u00e9 en soit c'est une information", "start": 225.84, "duration": 4.2}, {"text": "et si un journaliste ou un citoyen", "start": 227.94, "duration": 3.96}, {"text": "diffuse des images de telle ou telle", "start": 230.04, "duration": 4.259}, {"text": "chose une simple censure et une", "start": 231.9, "duration": 3.96}, {"text": "suppression de ces vid\u00e9os semble", "start": 234.299, "duration": 3.601}, {"text": "extr\u00eamement contestable il y a donc une", "start": 235.86, "duration": 3.9}, {"text": "impr\u00e9cision pour le moment sur les", "start": 237.9, "duration": 2.759}, {"text": "contenu qui serait potentiellement", "start": 239.76, "duration": 2.58}, {"text": "concern\u00e9s est-ce que c'est juste des", "start": 240.659, "duration": 3.481}, {"text": "images de d\u00e9gradation violence ou alors", "start": 242.34, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce que c'est plus pr\u00e9cis\u00e9ment des", "start": 244.14, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9els appels \u00e0 d\u00e9grader du mat\u00e9riel ou", "start": 245.7, "duration": 4.259}, {"text": "autre il y a donc ensuite un risque qui", "start": 248.28, "duration": 3.06}, {"text": "se pose en mati\u00e8re de libert\u00e9 de", "start": 249.959, "duration": 3.301}, {"text": "diffusion de l'information et enfin une", "start": 251.34, "duration": 3.36}, {"text": "question qui se pose tout simplement sur", "start": 253.26, "duration": 3.3}, {"text": "la faisabilit\u00e9 sous combien de temps", "start": 254.7, "duration": 3.779}, {"text": "dans quel cadre y compris juridique", "start": 256.56, "duration": 3.6}, {"text": "l\u00e0-dessus on aura tr\u00e8s s\u00fbrement des", "start": 258.479, "duration": 2.94}, {"text": "informations dans les prochaines heures", "start": 260.16, "duration": 2.819}, {"text": "mais bon loi est compris au moment o\u00f9 on", "start": 261.419, "duration": 2.881}, {"text": "se parle vendredi soir c'est des", "start": 262.979, "duration": 2.701}, {"text": "questions qui sont tr\u00e8s importantes et", "start": 264.3, "duration": 3.179}, {"text": "qui surtout donc font beaucoup d\u00e9bats", "start": 265.68, "duration": 3.18}, {"text": "maintenant et une fois qu'on a dit tout", "start": 267.479, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e7a est vu donc ces zones d'ombre les", "start": 268.86, "duration": 3.18}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux pourraient amplifier", "start": 270.72, "duration": 2.64}, {"text": "dans certains cas des mouvements", "start": 272.04, "duration": 4.08}, {"text": "d'\u00e9meutes selon \u00e0 Arnaud Mercier qui est", "start": 273.36, "duration": 3.899}, {"text": "professeur en informations et", "start": 276.12, "duration": 2.7}, {"text": "Communication \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris", "start": 277.259, "duration": 3.241}, {"text": "Panth\u00e9on Assas et qui \u00e9tait interrog\u00e9", "start": 278.82, "duration": 3.599}, {"text": "par Le Parisien dans un lien que je vous", "start": 280.5, "duration": 3.18}, {"text": "mets directement en description on peut", "start": 282.419, "duration": 3.301}, {"text": "faire un parall\u00e8le avec les \u00e9meutes de", "start": 283.68, "duration": 4.98}, {"text": "2005 suite \u00e0 la mort de the Bouna deux", "start": 285.72, "duration": 4.74}, {"text": "adolescents d\u00e9c\u00e9d\u00e9s \u00e0 clich\u00e9 sous bois", "start": 288.66, "duration": 3.96}, {"text": "alors qu'il tentait d'\u00e9chapper un", "start": 290.46, "duration": 4.44}, {"text": "contr\u00f4le de police selon lui je cite il", "start": 292.62, "duration": 4.62}, {"text": "y avait d\u00e9j\u00e0 des surench\u00e8res entre cit\u00e9s", "start": 294.9, "duration": 4.019}, {"text": "par l'interm\u00e9diaire des m\u00e9dias", "start": 297.24, "duration": 3.899}, {"text": "traditionnels certains avaient fait \u00e7a", "start": 298.919, "duration": 4.321}, {"text": "donc il fallait taper plus fort ici donc", "start": 301.139, "duration": 3.981}, {"text": "avec les r\u00e9seaux sociaux potentiellement", "start": 303.24, "duration": 4.38}, {"text": "l'\u00e9cho serait plus fort et cet effet", "start": 305.12, "duration": 4.24}, {"text": "serait amplifi\u00e9 par exemple avec des", "start": 307.62, "duration": 3.12}, {"text": "filtres sur snapchat qui permettent", "start": 309.36, "duration": 3.6}, {"text": "d'indiquer le lieu de tel ou tel", "start": 310.74, "duration": 4.739}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement m\u00eame si encore une fois et l\u00e0", "start": 312.96, "duration": 4.739}, {"text": "c'est tr\u00e8s important de nuancer ici il y", "start": 315.479, "duration": 3.061}, {"text": "a potentiellement un effet", "start": 317.699, "duration": 2.761}, {"text": "d'amplification mais les r\u00e9seaux sociaux", "start": 318.54, "duration": 4.14}, {"text": "ne sont pas le point de d\u00e9part ou la", "start": 320.46, "duration": 4.38}, {"text": "cause entre guillemets des \u00e9meutes il y", "start": 322.68, "duration": 3.959}, {"text": "a d'autres choses \u00e0 aller analyser on en", "start": 324.84, "duration": 2.82}, {"text": "reparlera \u00e9videmment dans les prochains", "start": 326.639, "duration": 2.161}, {"text": "jours alors rapidement maintenant", "start": 327.66, "duration": 2.819}, {"text": "concernant les jeux vid\u00e9o est-ce qu'on", "start": 328.8, "duration": 3.3}, {"text": "peut vraiment affirmer qu'il rende", "start": 330.479, "duration": 3.66}, {"text": "violent alors l\u00e0-dessus \u00e7a va \u00eatre", "start": 332.1, "duration": 3.78}, {"text": "beaucoup plus rapide et direct comme", "start": 334.139, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9ponse il y a pas \u00e9norm\u00e9ment d'\u00e9tudes", "start": 335.88, "duration": 4.44}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es sur le sujet mais", "start": 338.22, "duration": 3.479}, {"text": "il y a tout de m\u00eame des \u00e9tudes qui ont", "start": 340.32, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faites et celles qui ont \u00e9t\u00e9 faites", "start": 341.699, "duration": 4.801}, {"text": "ne montrent pas de liens de causalit\u00e9 de", "start": 343.38, "duration": 6.06}, {"text": "liens donc entre un jeu vid\u00e9o violent et", "start": 346.5, "duration": 4.8}, {"text": "un comportement violent c'est propos", "start": 349.44, "duration": 3.3}, {"text": "d'Emmanuel Macron donc sur les jeux", "start": 351.3, "duration": 3.6}, {"text": "vid\u00e9os qui intoxiqueraient les jeunes", "start": 352.74, "duration": 3.6}, {"text": "c'est des propos qui ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 354.9, "duration": 3.48}, {"text": "vivement critiqu\u00e9s puisqu'il n'existe", "start": 356.34, "duration": 3.359}, {"text": "pas en fait de", "start": 358.38, "duration": 3.42}, {"text": "ou autre qui vient aller dans ce sens", "start": 359.699, "duration": 3.661}, {"text": "avant de laisser la parole \u00e0 blanche", "start": 361.8, "duration": 3.3}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref je voulais", "start": 363.36, "duration": 3.48}, {"text": "vous tenir inform\u00e9 sur les toutes", "start": 365.1, "duration": 3.72}, {"text": "derni\u00e8res informations en lien donc avec", "start": 366.84, "duration": 4.62}, {"text": "les \u00e9meutes et la mort de Na\u00ebl alors en", "start": 368.82, "duration": 3.9}, {"text": "pr\u00e9vision d'une quatri\u00e8me nuit de", "start": 371.46, "duration": 2.82}, {"text": "violence en France dans la nuit de", "start": 372.72, "duration": 3.12}, {"text": "vendredi \u00e0 samedi au moment o\u00f9 je tourne", "start": 374.28, "duration": 3.419}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald", "start": 375.84, "duration": 3.84}, {"text": "Darmanin a annonc\u00e9 ce vendredi sur TF1", "start": 377.699, "duration": 5.461}, {"text": "lors du 20h la mobilisation de 45000", "start": 379.68, "duration": 5.459}, {"text": "policiers et gendarmes ainsi que des", "start": 383.16, "duration": 4.08}, {"text": "engins blind\u00e9s des lanceurs d'eau ou", "start": 385.139, "duration": 3.961}, {"text": "encore des h\u00e9licopt\u00e8res comme on a pu", "start": 387.24, "duration": 3.84}, {"text": "d'ailleurs en voir d\u00e9j\u00e0 hier en France", "start": 389.1, "duration": 3.78}, {"text": "c'est un record en termes de", "start": 391.08, "duration": 4.08}, {"text": "mobilisation depuis le d\u00e9but de ses", "start": 392.88, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9meutes il a par ailleurs annonc\u00e9", "start": 395.16, "duration": 3.84}, {"text": "l'interpellation de 917 personnes ce", "start": 396.3, "duration": 5.16}, {"text": "jeudi soir en France pr\u00e9cisant que la", "start": 399.0, "duration": 4.259}, {"text": "moyenne d'\u00e2ge des personnes interpell\u00e9es", "start": 401.46, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9taient de 17 ans par ailleurs en", "start": 403.259, "duration": 4.261}, {"text": "formation tr\u00e8s importante deux personnes", "start": 405.539, "duration": 4.081}, {"text": "sont mortes depuis le d\u00e9but de ses", "start": 407.52, "duration": 3.899}, {"text": "\u00e9meutes d'abord il y a la mort d'un", "start": 409.62, "duration": 4.26}, {"text": "homme \u00e0 Cayenne en Guyane donc r\u00e9gion", "start": 411.419, "duration": 4.681}, {"text": "d'outre-mer un homme qui a re\u00e7u une", "start": 413.88, "duration": 4.74}, {"text": "balle perdue d'un \u00e9meutier selon les", "start": 416.1, "duration": 4.02}, {"text": "autorit\u00e9s par ailleurs une autre", "start": 418.62, "duration": 3.78}, {"text": "personne un jeune homme de 19 ans et", "start": 420.12, "duration": 4.44}, {"text": "mort en Normandie \u00e7a s'est pass\u00e9 l\u00e0", "start": 422.4, "duration": 4.38}, {"text": "aussi dans la nuit de jeudi \u00e0 vendredi \u00e0", "start": 424.56, "duration": 4.62}, {"text": "Petit-Quevilly en Seine-Maritime il a", "start": 426.78, "duration": 4.62}, {"text": "chut\u00e9 de 5 m\u00e8tres d'un toit d'un ancien", "start": 429.18, "duration": 4.139}, {"text": "magasin Lidl autre chose \u00e0 noter cette", "start": 431.4, "duration": 3.66}, {"text": "fois-ci concernant la police en France", "start": 433.319, "duration": 4.021}, {"text": "l'Organisation des Nations Unies via en", "start": 435.06, "duration": 3.84}, {"text": "fait le Haut-Commissariat aux droits de", "start": 437.34, "duration": 4.079}, {"text": "l'homme \u00e0 pointer du doigt et accus\u00e9 je", "start": 438.9, "duration": 4.799}, {"text": "cite des profonds probl\u00e8mes de racisme", "start": 441.419, "duration": 4.981}, {"text": "et de discrimination raciale parmi les", "start": 443.699, "duration": 4.081}, {"text": "forces de l'ordre alors suite \u00e0 ses", "start": 446.4, "duration": 2.699}, {"text": "propos le gouvernement fran\u00e7ais a", "start": 447.78, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9pondu jugeant totalement infond\u00e9 ses", "start": 449.099, "duration": 4.44}, {"text": "accusations par ailleurs autre \u00e9l\u00e9ment \u00e0", "start": 451.8, "duration": 4.019}, {"text": "noter d\u00e9couvre-feu pour les mineurs ont", "start": 453.539, "duration": 3.901}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mises en place dans plusieurs villes", "start": 455.819, "duration": 3.66}, {"text": "partout en France \u00e7a rejoint donc des", "start": 457.44, "duration": 3.599}, {"text": "couvre-feu sur certaines villes aussi", "start": 459.479, "duration": 3.481}, {"text": "comme par exemple \u00e0 Clamart dans les", "start": 461.039, "duration": 3.841}, {"text": "Hauts-de-Seine on en parlait hier alors", "start": 462.96, "duration": 3.42}, {"text": "forc\u00e9ment il s'est pass\u00e9 beaucoup de", "start": 464.88, "duration": 3.539}, {"text": "choses depuis jeudi on va continuer donc", "start": 466.38, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 suivre tout \u00e7a dans les prochaines", "start": 468.419, "duration": 3.72}, {"text": "heures et y compris ce week-end on vous", "start": 470.28, "duration": 3.06}, {"text": "tient du coup \u00e9videmment au courant", "start": 472.139, "duration": 3.18}, {"text": "notamment en \u00e9tant sur place \u00e7a se passe", "start": 473.34, "duration": 4.44}, {"text": "sur Tik Tok mais aussi sur notre compte", "start": 475.319, "duration": 4.261}, {"text": "Instagram n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous abonner", "start": 477.78, "duration": 2.94}, {"text": "mais c'est pas encore le cas que ce soit", "start": 479.58, "duration": 2.88}, {"text": "sur Instagram ou alors sur Tik Tok pour", "start": 480.72, "duration": 3.539}, {"text": "suivre cette actualit\u00e9 l\u00e0 merci au", "start": 482.46, "duration": 3.359}, {"text": "passage pour votre confiance ces", "start": 484.259, "duration": 2.761}, {"text": "derniers jours je vous laisse avec", "start": 485.819, "duration": 2.341}, {"text": "Blanche pour les actualit\u00e9s en bref donc", "start": 487.02, "duration": 3.239}, {"text": "je reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 488.16, "duration": 3.599}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec une", "start": 490.259, "duration": 3.72}, {"text": "premi\u00e8re actu Pedro Sanchez le Premier", "start": 491.759, "duration": 5.041}, {"text": "ministre espagnol se rendra ce samedi \u00e0", "start": 493.979, "duration": 5.16}, {"text": "quiz la capitale de l'Ukraine pour", "start": 496.8, "duration": 3.899}, {"text": "lancer la pr\u00e9sidente espagnole de", "start": 499.139, "duration": 3.421}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne la pr\u00e9sidence de l'UE", "start": 500.699, "duration": 4.321}, {"text": "c'est un r\u00f4le important qui est confi\u00e9 \u00e0", "start": 502.56, "duration": 3.72}, {"text": "chaque paiement membre de l'Union", "start": 505.02, "duration": 2.579}, {"text": "europ\u00e9enne pendant six mois pendant", "start": 506.28, "duration": 2.94}, {"text": "cette p\u00e9riode le dirigeant du pays en", "start": 507.599, "duration": 4.021}, {"text": "question repr\u00e9sente l'UE et dirige des", "start": 509.22, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9unions avec les repr\u00e9sentants des pays", "start": 511.62, "duration": 3.24}, {"text": "membres pour prendre des d\u00e9cisions pour", "start": 513.36, "duration": 3.419}, {"text": "l'UE des d\u00e9cisions qui ne prendra donc", "start": 514.86, "duration": 3.96}, {"text": "pas seul en se rendant en Ukraine Pedro", "start": 516.779, "duration": 4.081}, {"text": "Sanchez souhaite je cite rendre visible", "start": 518.82, "duration": 3.659}, {"text": "la puissance faille de l'Union", "start": 520.86, "duration": 3.059}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 l'Ukraine dans tous les", "start": 522.479, "duration": 3.721}, {"text": "domaines militaires humanitaire et", "start": 523.919, "duration": 4.381}, {"text": "\u00e9conomique deuxi\u00e8me actu l'inflation", "start": 526.2, "duration": 4.319}, {"text": "donc la hausse g\u00e9n\u00e9rale des prix et", "start": 528.3, "duration": 4.02}, {"text": "repasser sous les 5% pour la premi\u00e8re", "start": 530.519, "duration": 4.201}, {"text": "fois depuis avril 2022 en France et", "start": 532.32, "duration": 5.76}, {"text": "s'\u00e9tablit \u00e0 4,5% en juin selon l'Insee", "start": 534.72, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e7a veut donc dire que pour la deuxi\u00e8me", "start": 538.08, "duration": 3.66}, {"text": "fois la hausse des prix \u00e0 ralenti ce", "start": 539.22, "duration": 4.08}, {"text": "chiffre s'explique notamment par un", "start": 541.74, "duration": 3.779}, {"text": "recul de 3% sur un an des prix de", "start": 543.3, "duration": 3.42}, {"text": "l'\u00e9nergie mais aussi par un", "start": 545.519, "duration": 2.94}, {"text": "ralentissement de la hausse des prix de", "start": 546.72, "duration": 3.119}, {"text": "l'alimentation alors attention \u00e7a ne", "start": 548.459, "duration": 2.401}, {"text": "veut pas dire que les prix alimentaires", "start": 549.839, "duration": 2.641}, {"text": "baissent au contraire ils continuent", "start": 550.86, "duration": 3.539}, {"text": "m\u00eame \u00e0 fortement augmenter en juin ils", "start": 552.48, "duration": 4.56}, {"text": "ont gagn\u00e9 13,6% sur un an mais leur", "start": 554.399, "duration": 4.261}, {"text": "progression a ralenti par rapport au", "start": 557.04, "duration": 3.479}, {"text": "mois de mai troisi\u00e8me actu le parlement", "start": 558.66, "duration": 4.14}, {"text": "vient d'adopter ce jeudi l'obligation", "start": 560.519, "duration": 4.141}, {"text": "pour les r\u00e9seaux sociaux de v\u00e9rifier", "start": 562.8, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e2ge des utilisateurs et d'obtenir un", "start": 564.66, "duration": 3.9}, {"text": "accord parental pour les moins de 15 ans", "start": 567.0, "duration": 3.24}, {"text": "en fait les r\u00e9seaux sociaux ne sont en", "start": 568.56, "duration": 3.36}, {"text": "th\u00e9orie pas accessibles pour les moins", "start": 570.24, "duration": 3.0}, {"text": "de 13 ans mais la premi\u00e8re inscription", "start": 571.92, "duration": 3.24}, {"text": "des jeunes sur les r\u00e9seaux se fait aux", "start": 573.24, "duration": 3.36}, {"text": "alentours de 8 ans et demi en moyenne", "start": 575.16, "duration": 3.6}, {"text": "selon la CNIL la commission charg\u00e9e de", "start": 576.6, "duration": 3.359}, {"text": "prot\u00e9ger les donn\u00e9es personnelles en", "start": 578.76, "duration": 2.759}, {"text": "France alors on ne sait pas encore quand", "start": 579.959, "duration": 3.361}, {"text": "cette loi entrera en vigueur car il faut", "start": 581.519, "duration": 3.781}, {"text": "que la Commission europ\u00e9enne v\u00e9rifie", "start": 583.32, "duration": 3.3}, {"text": "qu'elle est bien conforme avec le droit", "start": 585.3, "duration": 2.7}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne les r\u00e9seaux", "start": 586.62, "duration": 3.42}, {"text": "sociaux auront ensuite un an pour se", "start": 588.0, "duration": 3.779}, {"text": "plier \u00e0 cette nouvelle r\u00e8gle sous peine", "start": 590.04, "duration": 3.479}, {"text": "d'une amende allant jusqu'\u00e0 1% du", "start": 591.779, "duration": 2.881}, {"text": "chiffre d'affaires mondial de", "start": 593.519, "duration": 3.121}, {"text": "l'entreprise quatri\u00e8me actu l'\u00c9tat", "start": 594.66, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7ais a \u00e9t\u00e9 reconnu coupable et", "start": 596.64, "duration": 4.98}, {"text": "condamn\u00e9 r\u00e9parer un pr\u00e9judice \u00e9cologique", "start": 598.62, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e0 cause de son utilisation massive des", "start": 601.62, "duration": 4.26}, {"text": "pesticides dans l'agriculture comme des", "start": 603.899, "duration": 3.181}, {"text": "produits chimiques utilis\u00e9s pour", "start": 605.88, "duration": 2.82}, {"text": "\u00e9loigner les insectes c'est une d\u00e9cision", "start": 607.08, "duration": 3.6}, {"text": "historique pour les cinq ONG qui", "start": 608.7, "duration": 3.54}, {"text": "poursuivaient l'\u00e9tat l'accusant d'\u00eatre", "start": 610.68, "duration": 3.48}, {"text": "en partie responsable de l'effondrement", "start": 612.24, "duration": 4.02}, {"text": "de la biodiversit\u00e9 en France et donc", "start": 614.16, "duration": 4.14}, {"text": "selon la justice l'Etat aura bel et bien", "start": 616.26, "duration": 3.78}, {"text": "commis deux fautes la premi\u00e8re c'est de", "start": 618.3, "duration": 3.42}, {"text": "ne pas avoir respect\u00e9 ces objectifs qui", "start": 620.04, "duration": 3.239}, {"text": "visaient \u00e0 r\u00e9duire l'usage des", "start": 621.72, "duration": 3.36}, {"text": "pesticides et la deuxi\u00e8me c'est de ne", "start": 623.279, "duration": 4.201}, {"text": "pas avoir respect\u00e9 ses obligations qui", "start": 625.08, "duration": 3.9}, {"text": "visaient \u00e0 prot\u00e9ger les eaux", "start": 627.48, "duration": 3.18}, {"text": "souterraines elle aussi impact\u00e9e par les", "start": 628.98, "duration": 3.66}, {"text": "pesticides l'\u00c9tat fran\u00e7ais a donc un an", "start": 630.66, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e0 partir d'aujourd'hui donc jusqu'au 30", "start": 632.64, "duration": 3.96}, {"text": "juin 2024 au plus tard pour mieux", "start": 634.56, "duration": 3.719}, {"text": "respecter ses engagements autre actu", "start": 636.6, "duration": 3.78}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident du Br\u00e9sil Ja\u00efr", "start": 638.279, "duration": 4.381}, {"text": "bolsonaro situ\u00e9 plut\u00f4t \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 640.38, "duration": 4.86}, {"text": "droite a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 par la justice ce", "start": 642.66, "duration": 4.799}, {"text": "vendredi in\u00e9ligible pour une dur\u00e9e de", "start": 645.24, "duration": 3.599}, {"text": "huit ans concr\u00e8tement \u00e7a veut dire qu'il", "start": 647.459, "duration": 2.82}, {"text": "ne pourra pas se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 648.839, "duration": 4.021}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2026 c'est la premi\u00e8re", "start": 650.279, "duration": 4.381}, {"text": "fois qu'une telle d\u00e9cision est prise", "start": 652.86, "duration": 3.9}, {"text": "pour un ancien chef de l'\u00c9tat au Br\u00e9sil", "start": 654.66, "duration": 4.739}, {"text": "les juges l'ont d\u00e9clar\u00e9 coupable je cite", "start": 656.76, "duration": 4.74}, {"text": "de pouvoir politique car il avait", "start": 659.399, "duration": 4.261}, {"text": "diffus\u00e9 de la d\u00e9sinformation avant sa", "start": 661.5, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9faite en 2022 face \u00e0 Lula le pr\u00e9sident", "start": 663.66, "duration": 4.5}, {"text": "actuel il avait accus\u00e9 sans preuve la", "start": 666.18, "duration": 3.54}, {"text": "fiabilit\u00e9 du vote \u00e9lectronique alors", "start": 668.16, "duration": 3.6}, {"text": "bolsonaro peut encore faire appel pour", "start": 669.72, "duration": 4.02}, {"text": "contester cette d\u00e9cision on vous tiendra", "start": 671.76, "duration": 3.48}, {"text": "au courant dernier actu la ville de", "start": 673.74, "duration": 3.24}, {"text": "Limoges en nouvelle-aquitaine va", "start": 675.24, "duration": 3.9}, {"text": "recycler l'eau de son aquarium pour", "start": 676.98, "duration": 4.14}, {"text": "arroser ses espaces verts c'est une", "start": 679.14, "duration": 3.66}, {"text": "mesure in\u00e9dite en France pour lutter", "start": 681.12, "duration": 3.48}, {"text": "contre la s\u00e9cheresse en fait Limoges est", "start": 682.8, "duration": 3.06}, {"text": "fortement touch\u00e9 par la s\u00e9cheresse", "start": 684.6, "duration": 3.06}, {"text": "depuis cet hiver la Ville a donc eu", "start": 685.86, "duration": 3.659}, {"text": "l'id\u00e9e de r\u00e9cup\u00e9rer plusieurs fois par", "start": 687.66, "duration": 3.84}, {"text": "semaine l'eau utilis\u00e9e pour le nettoyage", "start": 689.519, "duration": 4.38}, {"text": "des filtres de son aquarium qui partait", "start": 691.5, "duration": 3.839}, {"text": "jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent dans les \u00e9gouts c'est", "start": 693.899, "duration": 2.821}, {"text": "une eau qui ne contient aucun produit", "start": 695.339, "duration": 3.0}, {"text": "chimique et qui est donc tr\u00e8s bonne pour", "start": 696.72, "duration": 3.42}, {"text": "la biodiversit\u00e9 l'an dernier la Ville", "start": 698.339, "duration": 3.601}, {"text": "avait d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer l'autre", "start": 700.14, "duration": 3.36}, {"text": "ses piscines ce qui fait qu'elle n'a pas", "start": 701.94, "duration": 3.24}, {"text": "du tout utilis\u00e9 d'eau potable pour", "start": 703.5, "duration": 3.3}, {"text": "arroser ses espaces verts cette ann\u00e9e", "start": 705.18, "duration": 3.36}, {"text": "merci beaucoup blanche alors un d\u00e9bat", "start": 706.8, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui approuvez-vous les propos", "start": 708.54, "duration": 3.239}, {"text": "d'Emmanuel Macron concernant les jeux", "start": 710.16, "duration": 3.119}, {"text": "vid\u00e9os \u00e7a se passe directement dans", "start": 711.779, "duration": 3.0}, {"text": "l'onglet communaut\u00e9 je le disais pour", "start": 713.279, "duration": 2.341}, {"text": "suivre tout \u00e7a dans les prochaines", "start": 714.779, "duration": 2.461}, {"text": "heures rendez-vous sur Instagram et sur", "start": 715.62, "duration": 3.18}, {"text": "Tik Tok le nom du compte \u00e0 chaque fois", "start": 717.24, "duration": 3.539}, {"text": "c'est Hugo descript prenez soin de vous", "start": 718.8, "duration": 3.42}, {"text": "prenez soin de nos proches et puis on se", "start": 720.779, "duration": 4.521}, {"text": "dit \u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 722.22, "duration": 3.08}]}