{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Gabriel Atal quitte l'\u00e9ducation", "start": 0.0, "duration": 3.04}, {"text": "nationale et devient le premier ministre", "start": 1.48, "duration": 3.04}, {"text": "de la France en remplacement de", "start": 3.04, "duration": 3.759}, {"text": "Elizabeth borne alors que retenir des 20", "start": 4.52, "duration": 4.24}, {"text": "mois d'\u00e9liizabeth borne \u00e0 Matignon", "start": 6.799, "duration": 3.481}, {"text": "pourquoi cette d\u00e9mission pourquoi ce", "start": 8.76, "duration": 3.2}, {"text": "changement quel chantier attend aussi", "start": 10.28, "duration": 3.64}, {"text": "Gabriel Atal salut c'est Hugo j'esp\u00e8re", "start": 11.96, "duration": 4.159}, {"text": "que vous allez bien malgr\u00e9 ce froid on", "start": 13.92, "duration": 3.64}, {"text": "est parti ensemble pour une nouvelle", "start": 16.119, "duration": 3.32}, {"text": "plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une dizaine", "start": 17.56, "duration": 3.08}, {"text": "de minutes c'est donc officiel", "start": 19.439, "duration": 3.321}, {"text": "ellizabeth borne a remis la d\u00e9mission de", "start": 20.64, "duration": 3.84}, {"text": "son gouvernement ce lundi en fin", "start": 22.76, "duration": 3.279}, {"text": "d'apr\u00e8s-midi au pr\u00e9sident de la", "start": 24.48, "duration": 3.68}, {"text": "R\u00e9publique qui a accept\u00e9 de son c\u00f4t\u00e9", "start": 26.039, "duration": 4.72}, {"text": "Elisabeth borne a notamment Act je cite", "start": 28.16, "duration": 4.96}, {"text": "la volont\u00e9 du chef de l'\u00c9tat de nommer", "start": 30.759, "duration": 3.921}, {"text": "un nouveau Premier ministre qui", "start": 33.12, "duration": 3.24}, {"text": "sous-entend donc que la d\u00e9cision vient", "start": 34.68, "duration": 3.559}, {"text": "d'Emmanuel Macron ce qui est assez", "start": 36.36, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9vident dans ce genre de situation c'est", "start": 38.239, "duration": 3.401}, {"text": "clairement et bien une d\u00e9cision de la", "start": 40.2, "duration": 3.4}, {"text": "part du pr\u00e9sident il alors d\u00e9j\u00e0 que", "start": 41.64, "duration": 3.919}, {"text": "retenir factuellement des 20 mois", "start": 43.6, "duration": 4.32}, {"text": "d'\u00c9lisabeth borne au poste de Premier", "start": 45.559, "duration": 4.0}, {"text": "ministre ou de Premi\u00e8re ministre et bien", "start": 47.92, "duration": 2.68}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 ce qu'on peut noter c'est que", "start": 49.559, "duration": 2.441}, {"text": "Elisabeth borne \u00e9tait seulement la", "start": 50.6, "duration": 3.119}, {"text": "deuxi\u00e8me femme premi\u00e8re ministre de", "start": 52.0, "duration": 3.64}, {"text": "l'histoire de la R\u00e9publique fran\u00e7aise la", "start": 53.719, "duration": 3.881}, {"text": "premi\u00e8re c'\u00e9tait edit cresson qui a \u00e9t\u00e9", "start": 55.64, "duration": 3.12}, {"text": "la premi\u00e8re ministre de Fran\u00e7ois", "start": 57.6, "duration": 5.0}, {"text": "mitteran entre 1900 191 1992 elle a \u00e9t\u00e9", "start": 58.76, "duration": 5.399}, {"text": "nomm\u00e9e premierre ministre suite \u00e0 la", "start": 62.6, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection d'Emmanuel Macron en mai 2022", "start": 64.159, "duration": 4.921}, {"text": "en remplacement donc de Jean Castex", "start": 66.92, "duration": 3.4}, {"text": "pendant ce temps donc en tant que", "start": 69.08, "duration": 3.32}, {"text": "Premier ministre c'est 41 projets de loi", "start": 70.32, "duration": 4.08}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9s selon le site de", "start": 72.4, "duration": 3.88}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale \u00e9videmment parmi", "start": 74.4, "duration": 4.039}, {"text": "elles et bien il y en a qui sont connus", "start": 76.28, "duration": 3.879}, {"text": "qui ont beaucoup fait d\u00e9bat et qui pour", "start": 78.439, "duration": 3.441}, {"text": "certaines \u00e9taient tr\u00e8s contest\u00e9s on peut", "start": 80.159, "duration": 3.241}, {"text": "penser \u00e0 la r\u00e9forme des retraite ou", "start": 81.88, "duration": 3.44}, {"text": "encore la loi immigration mais il y a", "start": 83.4, "duration": 3.84}, {"text": "aussi eu des textes qui ont parfois fait", "start": 85.32, "duration": 3.96}, {"text": "moins parler sur le pouvoir d'achat sur", "start": 87.24, "duration": 3.879}, {"text": "le nucl\u00e9ire ou encore sur la", "start": 89.28, "duration": 4.24}, {"text": "reconstruction suite aux \u00e9meuts de l'\u00e9t\u00e9", "start": 91.119, "duration": 4.481}, {"text": "dernier en effet pour faire passer des", "start": 93.52, "duration": 3.959}, {"text": "lois malgr\u00e9 le fait que le camp", "start": 95.6, "duration": 4.44}, {"text": "d'Emmanuel Macron n'a pas de majorit\u00e9", "start": 97.479, "duration": 4.801}, {"text": "absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et bien", "start": 100.04, "duration": 4.84}, {"text": "elle a eu recours 23 fois \u00e0 cet article", "start": 102.28, "duration": 5.519}, {"text": "49 align\u00e9a 3 de la Constitution qui est", "start": 104.88, "duration": 4.72}, {"text": "donc la norme supr\u00eame en France et le", "start": 107.799, "duration": 4.401}, {"text": "493 qui permet donc de faire passer une", "start": 109.6, "duration": 5.96}, {"text": "loi sans le vote des d\u00e9put\u00e9s alors 23", "start": 112.2, "duration": 6.36}, {"text": "493 c'est beaucoup c'est un 493 on peut", "start": 115.56, "duration": 5.32}, {"text": "dire productif sachant que le record", "start": 118.56, "duration": 4.199}, {"text": "absolu revient \u00e0 l'ancien Premier", "start": 120.88, "duration": 3.04}, {"text": "ministre de Fran\u00e7ois mitteran c'est", "start": 122.759, "duration": 4.04}, {"text": "Michel Rocard qu' a utilis\u00e9 28 fois mais", "start": 123.92, "duration": 4.64}, {"text": "en l'occurrence c'\u00e9tait sur une p\u00e9riode", "start": 126.799, "duration": 5.44}, {"text": "plus longue entre 1988 et 1991 alors", "start": 128.56, "duration": 4.72}, {"text": "dans le m\u00eame temps ce qu'on peut noter", "start": 132.239, "duration": 2.401}, {"text": "c'est que elliizabeth born a d\u00fb", "start": 133.28, "duration": 3.64}, {"text": "affronter 31 motion de censure des", "start": 134.64, "duration": 3.8}, {"text": "motions de censure qui permettent si", "start": 136.92, "duration": 3.0}, {"text": "elles sont vot\u00e9es ou si elle est vot\u00e9e", "start": 138.44, "duration": 3.36}, {"text": "par plus de la moiti\u00e9 des d\u00e9put\u00e9s de ne", "start": 139.92, "duration": 3.64}, {"text": "pas adopter la loi qui est associ\u00e9e \u00e0", "start": 141.8, "duration": 4.519}, {"text": "cette motion de censure et de renverser", "start": 143.56, "duration": 4.2}, {"text": "le gouvernement cependant donc vous", "start": 146.319, "duration": 3.601}, {"text": "l'aurez peut-\u00eatre remarqu\u00e9 aucune motion", "start": 147.76, "duration": 3.559}, {"text": "de censure n'a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e par", "start": 149.92, "duration": 3.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et donc et bien", "start": 151.319, "duration": 4.441}, {"text": "Elizabeth borne est rest\u00e9e \u00e0 son poste", "start": 153.44, "duration": 3.96}, {"text": "elle a tout de m\u00eame d\u00fb faire face \u00e0 une", "start": 155.76, "duration": 4.399}, {"text": "motion de rejet qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 avant", "start": 157.4, "duration": 4.68}, {"text": "le d\u00e9but du vote sur le projet de loi", "start": 160.159, "duration": 4.0}, {"text": "sur l'immigration mi-d\u00e9cembre une motion", "start": 162.08, "duration": 4.32}, {"text": "de rejet qui a oblig\u00e9 le gouvernement \u00e0", "start": 164.159, "duration": 3.921}, {"text": "faire passer le texte en commission", "start": 166.4, "duration": 3.68}, {"text": "mixte paritaire on va pas refaire tout", "start": 168.08, "duration": 3.4}, {"text": "le r\u00e9cit et tout voir \u00e0 nouveau", "start": 170.08, "duration": 3.2}, {"text": "aujourd'hui sur la loi immigration mais", "start": 171.48, "duration": 3.44}, {"text": "je vous renvoie \u00e0 toutes les vid\u00e9os et", "start": 173.28, "duration": 3.16}, {"text": "tous les contenus qu'on a fait en", "start": 174.92, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9cembre sur cette cha\u00eene et sur ce", "start": 176.44, "duration": 4.12}, {"text": "sujet bon mais justement R remment avec", "start": 178.159, "duration": 3.961}, {"text": "l'adoption de la loi immigration", "start": 180.56, "duration": 4.239}, {"text": "ellizabeth borne avait re\u00e7u tr\u00e8s peu de", "start": 182.12, "duration": 4.52}, {"text": "soutien au sein du camp d'Emmanuel", "start": 184.799, "duration": 4.36}, {"text": "Macron il avait aussi eu un d\u00e9part dans", "start": 186.64, "duration": 4.44}, {"text": "son gouvernement avec le ministre de la", "start": 189.159, "duration": 3.881}, {"text": "Sant\u00e9 Aur\u00e9lien Rousseau qui avait", "start": 191.08, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9missionn\u00e9 la premi\u00e8re ministre \u00e9tait", "start": 193.04, "duration": 3.32}, {"text": "donc assez affaiblie ces derni\u00e8res", "start": 194.56, "duration": 3.48}, {"text": "semaines et Emmanuel Macron a donc", "start": 196.36, "duration": 3.519}, {"text": "choisi de tenter de relancer son", "start": 198.04, "duration": 3.88}, {"text": "quinquena d'un point de vue \u00e0 minima de", "start": 199.879, "duration": 4.161}, {"text": "communication en changeant donc de", "start": 201.92, "duration": 3.72}, {"text": "Premier ministre cela dit il faut quand", "start": 204.04, "duration": 2.919}, {"text": "m\u00eame le noter vous la verrez tout de", "start": 205.64, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00eame encore en tout cas si vous suivez", "start": 206.959, "duration": 3.601}, {"text": "les s\u00e9ances \u00e0 la Assembl\u00e9e nationale", "start": 208.76, "duration": 3.72}, {"text": "puisque en effet elle va devenir d\u00e9put\u00e9", "start": 210.56, "duration": 4.0}, {"text": "du Calvados dans le camp de la majorit\u00e9", "start": 212.48, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e9sidentielle puisqu'elle avait \u00e9t\u00e9", "start": 214.56, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9\u00e9lue en 2022 dans la foul\u00e9e de la", "start": 216.319, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle \u00e7a vient en tout cas", "start": 218.64, "duration": 3.599}, {"text": "cl\u00f4turer 7 ans pass\u00e9s au sein du", "start": 220.319, "duration": 3.401}, {"text": "gouvernement puisque avant d'\u00eatre", "start": 222.239, "duration": 2.92}, {"text": "premi\u00e8re ministre elle avait \u00e9t\u00e9", "start": 223.72, "duration": 3.32}, {"text": "ministre des transport de la transition", "start": 225.159, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e9cologique ou encore du travail dans une", "start": 227.04, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9claration elle s'est dite fi\u00e8re du", "start": 229.56, "duration": 4.56}, {"text": "travail accompli pendant 20 mois et plus", "start": 231.599, "duration": 4.121}, {"text": "globalement donc de son bilan g\u00e9n\u00e9ral", "start": 234.12, "duration": 3.039}, {"text": "vous l'aurez compris c'est donc Gabriel", "start": 235.72, "duration": 3.519}, {"text": "Atal qui la remplace \u00e0 seulement 34 ans", "start": 237.159, "duration": 3.28}, {"text": "c'est le plus plus jeune premier", "start": 239.239, "duration": 3.121}, {"text": "ministre de l'histoire de la R\u00e9publique", "start": 240.439, "duration": 3.64}, {"text": "devient aussi le premier chef de", "start": 242.36, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernement ouvertement homosexuel en", "start": 244.079, "duration": 4.601}, {"text": "France et \u00e7a peut para\u00eetre assez", "start": 246.64, "duration": 4.12}, {"text": "anecdotique dit comme \u00e7a mais justement", "start": 248.68, "duration": 3.639}, {"text": "en fait selon certains \u00e7a montre", "start": 250.76, "duration": 3.559}, {"text": "l'\u00e9volution progressive de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 252.319, "duration": 3.88}, {"text": "ces derni\u00e8res ann\u00e9es sur ces sujets l\u00e0", "start": 254.319, "duration": 3.121}, {"text": "alors que on peut tout de m\u00eame le", "start": 256.199, "duration": 3.401}, {"text": "rappeler jusqu'en 1982 par exemple", "start": 257.44, "duration": 4.8}, {"text": "l'homosexualit\u00e9 \u00e9tait un d\u00e9lit selon la", "start": 259.6, "duration": 5.08}, {"text": "loi et des discrimination demeure encore", "start": 262.24, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui alors on va pas faire tout", "start": 264.68, "duration": 2.76}, {"text": "son parcours l'id\u00e9e c'est de voir", "start": 266.199, "duration": 2.641}, {"text": "surtout ce qui pourrait changer ou non", "start": 267.44, "duration": 2.759}, {"text": "et les r\u00e9actions mais tout de m\u00eame", "start": 268.84, "duration": 2.76}, {"text": "quelques petites infos rapidement vu", "start": 270.199, "duration": 2.881}, {"text": "qu'on va beaucoup entendre parler de lui", "start": 271.6, "duration": 2.92}, {"text": "dans les prochains mois il est dipl\u00f4m\u00e9", "start": 273.08, "duration": 3.32}, {"text": "de sciencep Paris il a \u00e9t\u00e9 militant au", "start": 274.52, "duration": 4.2}, {"text": "Parti socialiste au d\u00e9part situ\u00e9 donc \u00e0", "start": 276.4, "duration": 4.519}, {"text": "gauche et puis il est devenu en 2017", "start": 278.72, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 dans le camp d'Emmanuel Macron il", "start": 280.919, "duration": 3.681}, {"text": "est entr\u00e9 au gouvernement en 2018 en", "start": 282.8, "duration": 3.48}, {"text": "tant que secr\u00e9taire d'\u00c9tat aupr\u00e8s de", "start": 284.6, "duration": 2.96}, {"text": "l'ancien ministre de l'\u00e9ducation", "start": 286.28, "duration": 2.919}, {"text": "nationale Jean-Michel Blanquer puis il a", "start": 287.56, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9t\u00e9 porte-parole du gouvernement", "start": 289.199, "duration": 2.961}, {"text": "ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 des comptes", "start": 290.639, "duration": 3.921}, {"text": "publics et enfin plus r\u00e9cemment l'an", "start": 292.16, "duration": 3.92}, {"text": "dernier ministre de l'\u00e9ducation", "start": 294.56, "duration": 2.88}, {"text": "nationale \u00e0 ce moment-l\u00e0 il a fait", "start": 296.08, "duration": 2.839}, {"text": "passer de nombreuses r\u00e9formes comme", "start": 297.44, "duration": 3.319}, {"text": "l'interdiction de laaba des mesures", "start": 298.919, "duration": 3.801}, {"text": "contre le harc\u00e8lement l'\u00e9volution du", "start": 300.759, "duration": 4.041}, {"text": "brevet des coll\u00e8ges on a parl\u00e9 sur la", "start": 302.72, "duration": 4.16}, {"text": "cha\u00eene ou encore l'exp\u00e9rimentation de", "start": 304.8, "duration": 3.839}, {"text": "l'uniforme c'est des sujets qu'on a eu", "start": 306.88, "duration": 3.08}, {"text": "l'occasion d'\u00e9voquer ces derniers jours", "start": 308.639, "duration": 2.321}, {"text": "ce qui est s\u00fbr en tout cas c'est que", "start": 309.96, "duration": 3.239}, {"text": "Gabriel hatthal est un fid\u00e8le d'Emmanuel", "start": 310.96, "duration": 4.32}, {"text": "Macron et cette nomination a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9e", "start": 313.199, "duration": 4.361}, {"text": "forc\u00e9ment par le camp pr\u00e9sidentiel et", "start": 315.28, "duration": 4.28}, {"text": "par Emmanuel Macron \u00e9videmment lui-m\u00eame", "start": 317.56, "duration": 4.32}, {"text": "en personne qui a d\u00e9clar\u00e9 savoir compter", "start": 319.56, "duration": 4.4}, {"text": "je cite sur son \u00e9nergie et son", "start": 321.88, "duration": 4.4}, {"text": "engagement mais l'opposition a aussi", "start": 323.96, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9agi le leader de la France insoumise", "start": 326.28, "duration": 3.6}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon a r\u00e9agi sur X", "start": 327.919, "duration": 4.0}, {"text": "estimant je cite Catal retrouve son", "start": 329.88, "duration": 3.879}, {"text": "poste de porte-parole la fonction de", "start": 331.919, "duration": 3.921}, {"text": "Premier ministre dispara\u00eet le monarque", "start": 333.759, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9sidentiel gouverne seul avec sa cour", "start": 335.84, "duration": 4.12}, {"text": "Marine Le Pen de son c\u00f4t\u00e9 la chef du", "start": 338.24, "duration": 2.92}, {"text": "groupe rassemblement national \u00e0", "start": 339.96, "duration": 3.0}, {"text": "l'assembl\u00e9e se demande je cite que", "start": 341.16, "duration": 3.879}, {"text": "peuvent esp\u00e9rer les Fran\u00e7ais de ce 4e", "start": 342.96, "duration": 3.76}, {"text": "Premier ministre et de ce 5e", "start": 345.039, "duration": 3.681}, {"text": "gouvernement en 7 ans estimant je cite", "start": 346.72, "duration": 4.28}, {"text": "toujours qu'ils sont lass\u00e9s de ce Balet", "start": 348.72, "duration": 4.84}, {"text": "pyril des ambitions et des \u00e9gos alors", "start": 351.0, "duration": 3.759}, {"text": "maintenant quels sont les chantiers qui", "start": 353.56, "duration": 3.199}, {"text": "attendent Gabriel Atal le premier en", "start": 354.759, "duration": 3.241}, {"text": "tout cas l'un des premiers c'est les", "start": 356.759, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes qui doit doivent", "start": 358.0, "duration": 3.319}, {"text": "se tenir au mois de juin alors que le", "start": 359.72, "duration": 3.36}, {"text": "camp d'Emmanuel Macron notamment est", "start": 361.319, "duration": 3.121}, {"text": "tr\u00e8s largement distanc\u00e9 dans les", "start": 363.08, "duration": 3.2}, {"text": "sondages par le rassemblement national", "start": 364.44, "duration": 3.52}, {"text": "il y a aussi de r\u00e9formes importante", "start": 366.28, "duration": 3.479}, {"text": "celle sur la fin de vie et aussi la", "start": 367.96, "duration": 2.959}, {"text": "question de l'inscription de", "start": 369.759, "duration": 2.921}, {"text": "l'avortement dans la Constitution il y a", "start": 370.919, "duration": 3.521}, {"text": "aussi la question de l'emploi avec des", "start": 372.68, "duration": 3.72}, {"text": "prix qui continuent \u00e0 augmenter et enfin", "start": 374.44, "duration": 2.96}, {"text": "d'un point de vue d'ailleurs de", "start": 376.4, "duration": 3.239}, {"text": "l'\u00e9conomie et bien Bruno Le Maire presse", "start": 377.4, "duration": 4.639}, {"text": "le gouvernement de r\u00e9duire bien plus que", "start": 379.639, "duration": 5.12}, {"text": "cela le d\u00e9ficit public donc l'\u00e9cart", "start": 382.039, "duration": 4.761}, {"text": "entre les recettes et les d\u00e9penses de", "start": 384.759, "duration": 3.521}, {"text": "l'\u00c9tat on verra donc ce qu'il en est en", "start": 386.8, "duration": 2.64}, {"text": "tout cas le gouvernement de Gabriel", "start": 388.28, "duration": 2.4}, {"text": "natal devrait \u00eatre annonc\u00e9 dans les", "start": 389.44, "duration": 2.44}, {"text": "prochains jours il aura pas forc\u00e9ment", "start": 390.68, "duration": 2.359}, {"text": "que des nouveaut\u00e9s il y aura s\u00fbrement", "start": 391.88, "duration": 2.84}, {"text": "des personnes que l'on voyait d\u00e9j\u00e0 dans", "start": 393.039, "duration": 3.72}, {"text": "les pr\u00e9c\u00e9dents gouvernements on verra en", "start": 394.72, "duration": 3.52}, {"text": "tout cas qui va le remplacer au", "start": 396.759, "duration": 3.16}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00c9ducation nationale", "start": 398.24, "duration": 3.359}, {"text": "Emmanuel Macron de son c\u00f4t\u00e9 a annonc\u00e9 je", "start": 399.919, "duration": 3.801}, {"text": "cite un rendez-vous avec la nation qui", "start": 401.599, "duration": 3.921}, {"text": "devrait avoir lieu ce mois-ci pour", "start": 403.72, "duration": 3.879}, {"text": "donner le cap de la fin de son quinquena", "start": 405.52, "duration": 3.44}, {"text": "on verra donc ce qu'il en est on a tr\u00e8s", "start": 407.599, "duration": 2.641}, {"text": "peu voir pas du tout d'infos pour", "start": 408.96, "duration": 2.72}, {"text": "l'instant je vous laisse avec L\u00e9a pour", "start": 410.24, "duration": 2.799}, {"text": "les actualit\u00e9s en bref et je reviens", "start": 411.68, "duration": 3.639}, {"text": "juste apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous", "start": 413.039, "duration": 4.521}, {"text": "on commence avec C actu 10 d\u00e9partements", "start": 415.319, "duration": 4.201}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en vigilance orange \u00e0 la", "start": 417.56, "duration": 4.039}, {"text": "neige et au verglas par M\u00e9t\u00e9o France ce", "start": 419.52, "duration": 3.959}, {"text": "mardi matin il s'agit de lesesson des", "start": 421.599, "duration": 4.201}, {"text": "Yvelines du Calvados de l'UR de l'UR", "start": 423.479, "duration": 4.801}, {"text": "etloire de l'Orne de la Manche la Savoie", "start": 425.8, "duration": 4.44}, {"text": "la Haute Savoie et lzire en \u00cele-de", "start": 428.28, "duration": 4.44}, {"text": "France 1 \u00e0 4 cm de neige sont tomb\u00e9", "start": 430.24, "duration": 3.88}, {"text": "cette nuits dans le sud-ouest de la", "start": 432.72, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9gion selon M\u00e9t\u00e9o France ce qui a men\u00e9", "start": 434.12, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e0 des probl\u00e8mes sur les routes", "start": 436.24, "duration": 3.519}, {"text": "concr\u00e8tement pr\u00e8s de 400 km de bouchon", "start": 437.479, "duration": 4.12}, {"text": "cumul\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dans la matin\u00e9e", "start": 439.759, "duration": 3.321}, {"text": "de mardi face \u00e0 \u00e7a le ministre des", "start": 441.599, "duration": 3.361}, {"text": "transport Cl\u00e9ment bone a appel\u00e9 sur ses", "start": 443.08, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux \u00e0 la plus grande", "start": 444.96, "duration": 3.6}, {"text": "vigilance deux\u00e8me actu le pr\u00e9sident", "start": 446.44, "duration": 4.8}, {"text": "am\u00e9ricain JO Biden a d\u00e9clar\u00e9 travailler", "start": 448.56, "duration": 4.4}, {"text": "pour qu'Isra\u00ebl r\u00e9duise nettement sa", "start": 451.24, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sence \u00e0 Gaza c'est ce qu'il a r\u00e9pondu", "start": 452.96, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 des manifestants qui l'ont interrompu", "start": 454.84, "duration": 3.72}, {"text": "pour demander en cesser le feu \u00e0 Gaza", "start": 456.84, "duration": 2.96}, {"text": "alors qu'il faisait un discours \u00e0", "start": 458.56, "duration": 3.479}, {"text": "Charles Stone aux \u00c9tats-Unis ce lundi", "start": 459.8, "duration": 3.92}, {"text": "alors il a aussi affirm\u00e9 je cite", "start": 462.039, "duration": 3.361}, {"text": "comprendre l'ardeur des manifestants", "start": 463.72, "duration": 3.64}, {"text": "pour rappel Joe Biden qui est un", "start": 465.4, "duration": 3.72}, {"text": "important soutien d'Isra\u00ebl refuse", "start": 467.36, "duration": 3.519}, {"text": "jusqu'ici d'appeler \u00e0 un cesser le feu \u00e0", "start": 469.12, "duration": 3.6}, {"text": "Gaza selon lui un cesser le feu", "start": 470.879, "duration": 3.72}, {"text": "profiterait surtout au Hamas \u00e0 noter", "start": 472.72, "duration": 3.4}, {"text": "aussi que le chef de la diplomatie", "start": 474.599, "duration": 3.801}, {"text": "am\u00e9ricaine Anthony blinken poursuit sa", "start": 476.12, "duration": 4.12}, {"text": "visite diplomatique au Proche Orient il", "start": 478.4, "duration": 4.479}, {"text": "est arriv\u00e9 \u00e0 Tel Aviv en Isra\u00ebl ce lundi", "start": 480.24, "duration": 4.44}, {"text": "soir pour rencontrer le Premier ministre", "start": 482.879, "duration": 3.961}, {"text": "isra\u00e9lien Benyamin netanahou et le", "start": 484.68, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sident du pays Isaac Herzog", "start": 486.84, "duration": 3.4}, {"text": "l'objectif est de faire pression pour", "start": 488.84, "duration": 3.479}, {"text": "une d\u00e9sescalade de la gare \u00e0 Gaza on", "start": 490.24, "duration": 4.2}, {"text": "verra ce qui en ressort 3\u00e8me actu en", "start": 492.319, "duration": 4.201}, {"text": "France cette fois-ci le proc\u00e8s des trois", "start": 494.44, "duration": 4.08}, {"text": "policiers jug\u00e9s dans l'affaire Tho s'est", "start": 496.52, "duration": 3.76}, {"text": "ouvert ce mardi l'affaire Tho elle", "start": 498.52, "duration": 4.959}, {"text": "remonte au 2 f\u00e9vrier 2017 ce jour-l\u00e0 Tho", "start": 500.28, "duration": 4.96}, {"text": "un jeune homme noir de 22 ans a", "start": 503.479, "duration": 4.201}, {"text": "violemment \u00e9t\u00e9 interpell\u00e9 \u00e0 HN sousbois", "start": 505.24, "duration": 4.28}, {"text": "en sc saint-en lors d'un comp contr\u00f4le", "start": 507.68, "duration": 3.4}, {"text": "d'identit\u00e9 au cours de son arrestation", "start": 509.52, "duration": 4.079}, {"text": "Tho a \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9 \u00e0 lanus par", "start": 511.08, "duration": 4.68}, {"text": "la matraque t\u00e9lescopique d'un policier", "start": 513.599, "duration": 3.88}, {"text": "et il est depuis handicap\u00e9 \u00e0 vis", "start": 515.76, "duration": 3.48}, {"text": "l'arrestation de Tho avait \u00e9t\u00e9 film\u00e9e", "start": 517.479, "duration": 3.44}, {"text": "par des t\u00e9moins pr\u00e9sents sur les lieux", "start": 519.24, "duration": 3.599}, {"text": "et les images avaient largement circul\u00e9", "start": 520.919, "duration": 3.561}, {"text": "par la suite ce qui avait men\u00e9 \u00e0 des", "start": 522.839, "duration": 3.241}, {"text": "manifestations en France contre les", "start": 524.48, "duration": 3.56}, {"text": "violences polici\u00e8res les trois policiers", "start": 526.08, "duration": 4.08}, {"text": "sont donc jug\u00e9s pour violence volontaire", "start": 528.04, "duration": 4.28}, {"text": "avec plusieurs circonstances aggravantes", "start": 530.16, "duration": 4.04}, {"text": "devant les assises de sa saintzmy", "start": 532.32, "duration": 4.0}, {"text": "jusqu'au vendredi 19 janvier il risque", "start": 534.2, "duration": 3.879}, {"text": "jusqu'\u00e0 15 ans de prison on vous tiendra", "start": 536.32, "duration": 4.519}, {"text": "au courant 4e actu en France les enfants", "start": 538.079, "duration": 4.401}, {"text": "qui vivent sous le seuil de pauvret\u00e9", "start": 540.839, "duration": 3.041}, {"text": "sont trois fois plus souvent", "start": 542.48, "duration": 2.88}, {"text": "hospitalis\u00e9s pour des probl\u00e8mes", "start": 543.88, "duration": 3.28}, {"text": "psychiatriques que les autres selon une", "start": 545.36, "duration": 3.56}, {"text": "nouvelle \u00e9tude de l'assurance maladie et", "start": 547.16, "duration": 3.64}, {"text": "de sant\u00e9 publique France qui est paru ce", "start": 548.92, "duration": 3.76}, {"text": "mardi concr\u00e8tement chez les de \u00e0 3", "start": 550.8, "duration": 3.279}, {"text": "millions d'enfants les plus modestes en", "start": 552.68, "duration": 3.08}, {"text": "France les pathologies qui reviennent le", "start": 554.079, "duration": 3.161}, {"text": "plus sont les retards mentaux et", "start": 555.76, "duration": 3.639}, {"text": "affectifs en fait d'apr\u00e8s l'\u00e9tude la", "start": 557.24, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 et le cadre de vie des enfants", "start": 559.399, "duration": 3.761}, {"text": "peuvent avoir des cons\u00e9quences sur leur", "start": 561.56, "duration": 3.12}, {"text": "sant\u00e9 mentale l'\u00e9tude soulligne donc", "start": 563.16, "duration": 3.0}, {"text": "l'importance de rep\u00e9rer les troubles", "start": 564.68, "duration": 3.279}, {"text": "psychiatriques le plus t\u00f4t possible pour", "start": 566.16, "duration": 3.44}, {"text": "avoir acc\u00e8s \u00e0 une meilleure prise en", "start": 567.959, "duration": 4.481}, {"text": "charge 5e actu en \u00c9quateur l'ennemi", "start": 569.6, "duration": 4.96}, {"text": "public num\u00e9ro 1 le chef du plus grand", "start": 572.44, "duration": 4.92}, {"text": "gang criminel du pays Adolpho Massas", "start": 574.56, "duration": 5.44}, {"text": "surnomm\u00e9 phito s'est \u00e9vad\u00e9 de prison ce", "start": 577.36, "duration": 4.36}, {"text": "lundi le gouvernement a donc d\u00e9clar\u00e9", "start": 580.0, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9tat d'urgence pendant 60 jours sur", "start": 581.72, "duration": 3.679}, {"text": "l'ensemble du pays l'\u00e9tat d'urgence", "start": 583.56, "duration": 3.6}, {"text": "c'est une mesure exceptionnelle pour", "start": 585.399, "duration": 4.081}, {"text": "assurer la s\u00e9curit\u00e9 nationale du pays en", "start": 587.16, "duration": 4.48}, {"text": "cas de menace grave concr\u00e8tement l'arm\u00e9e", "start": 589.48, "duration": 3.919}, {"text": "est autoris\u00e9e \u00e0 op\u00e9rer dans toutes les", "start": 591.64, "duration": 3.639}, {"text": "rues et les prisons du pays et un", "start": 593.399, "duration": 4.801}, {"text": "couvre-feu a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9 entre 23h et 5h", "start": 595.279, "duration": 4.56}, {"text": "du matin suite \u00e0 ces ces annonces des", "start": 598.2, "duration": 3.12}, {"text": "soul\u00e8vements ont eu lieu dans plusieurs", "start": 599.839, "duration": 3.041}, {"text": "prisons et quatre policiers ont \u00e9t\u00e9", "start": 601.32, "duration": 3.68}, {"text": "enlev\u00e9s adolpo Matias purg une peine de", "start": 602.88, "duration": 4.32}, {"text": "34 ans de prison depuis 2011 pour", "start": 605.0, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9linquence organis\u00e9e trafic de drogue", "start": 607.2, "duration": 4.079}, {"text": "et assassinat il s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \u00e9vad\u00e9 en", "start": 609.399, "duration": 4.241}, {"text": "2013 avant d'\u00eatre retrouv\u00e9 3 mois plus", "start": 611.279, "duration": 3.921}, {"text": "tard au moment o\u00f9 je tourne il est", "start": 613.64, "duration": 3.759}, {"text": "toujours recherch\u00e9 6e actu l'eau dans", "start": 615.2, "duration": 3.84}, {"text": "les bouteilles en plastique contiendrait", "start": 617.399, "duration": 3.56}, {"text": "jusqu'\u00e0 100 fois plus de minuscules", "start": 619.04, "duration": 3.44}, {"text": "particules de plastique que ce que", "start": 620.959, "duration": 4.12}, {"text": "disait de pr\u00e9c\u00e9dentes estimations selon", "start": 622.48, "duration": 4.08}, {"text": "une \u00e9tude publi\u00e9e dans une revue", "start": 625.079, "duration": 3.081}, {"text": "scientifique am\u00e9ricaine alors", "start": 626.56, "duration": 3.399}, {"text": "concr\u00e8tement c'est particule se retrouve", "start": 628.16, "duration": 3.4}, {"text": "dans l'eau car le plastique a tendance \u00e0", "start": 629.959, "duration": 3.281}, {"text": "se d\u00e9composer lorsque la bouteille est", "start": 631.56, "duration": 3.88}, {"text": "press\u00e9e ou expos\u00e9e \u00e0 la chaleur ou", "start": 633.24, "duration": 3.839}, {"text": "encore lorsqu'on d\u00e9visse le bouchon par", "start": 635.44, "duration": 3.079}, {"text": "exemple le truc c'est que \u00e7a pose des", "start": 637.079, "duration": 2.521}, {"text": "questions de sant\u00e9 car les", "start": 638.519, "duration": 3.0}, {"text": "nanoplastiques sont si petits qu'ils", "start": 639.6, "duration": 3.56}, {"text": "peuvent entrer dans le syst\u00e8me sanguin", "start": 641.519, "duration": 3.56}, {"text": "et donc jusque dans les organes comme le", "start": 643.16, "duration": 4.799}, {"text": "cerveau et le c\u0153ur 7e actu en Pologne", "start": 645.079, "duration": 4.721}, {"text": "face \u00e0 une grosse vague de froid un", "start": 647.959, "duration": 3.88}, {"text": "refuge animalier situ\u00e9 dans la ville de", "start": 649.8, "duration": 3.8}, {"text": "kracovie a demand\u00e9 de l'aide aux", "start": 651.839, "duration": 2.761}, {"text": "habitants pour qu'ils puissent", "start": 653.6, "duration": 2.52}, {"text": "accueillir temporairement certains de", "start": 654.6, "duration": 3.0}, {"text": "leurs chiens car ils n'avaient plus", "start": 656.12, "duration": 3.04}, {"text": "assez de place au CH finalement le le", "start": 657.6, "duration": 3.239}, {"text": "refuge a annonc\u00e9 ce dimanche que tous", "start": 659.16, "duration": 3.04}, {"text": "les chiens avaient \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s dans une", "start": 660.839, "duration": 3.361}, {"text": "famille d'accueil gr\u00e2ce \u00e0 un \u00e9lan de", "start": 662.2, "duration": 3.84}, {"text": "solidarit\u00e9 des habitants de la r\u00e9gion la", "start": 664.2, "duration": 3.6}, {"text": "police a m\u00eame recueilillli un chot au", "start": 666.04, "duration": 3.44}, {"text": "commissariat ces derniers jours des", "start": 667.8, "duration": 3.52}, {"text": "temp\u00e9ratures n\u00e9gatives avaient atteint", "start": 669.48, "duration": 4.4}, {"text": "jusqu'\u00e0 - 23\u00b0r dans certaines parties du", "start": 671.32, "duration": 4.6}, {"text": "sud du pays derni\u00e8re actu et c'est une", "start": 673.88, "duration": 4.16}, {"text": "autre bonne nouvelle la SNCF a mis en", "start": 675.92, "duration": 4.84}, {"text": "vente ce mardi \u00e0 19 \u20ac ou moins pr\u00e8s de", "start": 678.04, "duration": 4.64}, {"text": "100000 billets de train wiigo donc c'est", "start": 680.76, "duration": 3.759}, {"text": "trains lowcast l'offre est disponible", "start": 682.68, "duration": 3.599}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce mercredi pour des voyages", "start": 684.519, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9vus entre le 10 janvier et le 8", "start": 686.279, "duration": 3.401}, {"text": "f\u00e9vrier \u00e7a concerne plus de 50", "start": 688.0, "duration": 3.32}, {"text": "destinations en France comme Lille", "start": 689.68, "duration": 3.159}, {"text": "Marseille ou Montpellier alors cette", "start": 691.32, "duration": 3.199}, {"text": "offre elle concerne aussi bien les GO", "start": 692.839, "duration": 3.24}, {"text": "grande vitesse que les trains classiques", "start": 694.519, "duration": 3.201}, {"text": "qui circulent \u00e0 vitesse r\u00e9duite les", "start": 696.079, "duration": 3.121}, {"text": "premiers arriv\u00e9s seront les premiers", "start": 697.72, "duration": 2.679}, {"text": "servis on vous met le lien en", "start": 699.2, "duration": 3.36}, {"text": "description merci beaucoup L\u00e9a et voil\u00e0", "start": 700.399, "duration": 3.56}, {"text": "donc pour ces nouvelles actualit\u00e9s", "start": 702.56, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui je rappelle que ce format", "start": 703.959, "duration": 3.281}, {"text": "est aussi disponible en version podcast", "start": 705.32, "duration": 3.24}, {"text": "vous tapez Hugo descrypt vous allez", "start": 707.24, "duration": 2.68}, {"text": "pouvoir le retrouver sur Spotify ou", "start": 708.56, "duration": 2.719}, {"text": "autre prenez sonin de vous prenez sonin", "start": 709.92, "duration": 4.719}, {"text": "de vos proches et on se dit \u00e0 demain", "start": 711.279, "duration": 3.36}]}