{"label": "politique", "transcript": [{"text": "mais je vais d\u00e9puter par un propos qui", "start": 0.359, "duration": 4.121}, {"text": "pourrait \u00eatre per\u00e7u comme", "start": 2.0, "duration": 5.2}, {"text": "politique dans cette enqu\u00eate des", "start": 4.48, "duration": 5.8}, {"text": "centaines de t\u00e9moins mettent au jour un", "start": 7.2, "duration": 5.399}, {"text": "vaste syst\u00e8me de maltraitance qui se", "start": 10.28, "duration": 4.8}, {"text": "fait au d\u00e9triment de l'argent public des", "start": 12.599, "duration": 6.481}, {"text": "salari\u00e9s de cr\u00e8che et surtout de nos", "start": 15.08, "duration": 7.88}, {"text": "enfants avec je le rapporte des s\u00e9quels", "start": 19.08, "duration": 5.68}, {"text": "qui peuvent perdurer pendant plusieurs", "start": 22.96, "duration": 4.44}, {"text": "ann\u00e9es voire sur une vie enti\u00e8re des", "start": 24.76, "duration": 4.2}, {"text": "probl\u00e8mes de", "start": 27.4, "duration": 3.4}, {"text": "sociabilisation des rapports aux autres", "start": 28.96, "duration": 4.48}, {"text": "et notamment \u00e0 \u00e0 l'adulte compliqu\u00e9 des", "start": 30.8, "duration": 3.88}, {"text": "syndromes", "start": 33.44, "duration": 3.0}, {"text": "post-traumatiques des retards de", "start": 34.68, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9veloppement notamment au niveau du", "start": 36.44, "duration": 3.48}, {"text": "langage et de la", "start": 37.96, "duration": 4.32}, {"text": "propret\u00e9 nous ne rappellerons jamais", "start": 39.92, "duration": 4.28}, {"text": "assez \u00e0 quel point les 1000 premiers", "start": 42.28, "duration": 4.4}, {"text": "jours de nos enfants sont d\u00e9terminant", "start": 44.2, "duration": 3.92}, {"text": "pour leur vie", "start": 46.68, "duration": 4.399}, {"text": "future au-del\u00e0 des irr\u00e9gularit\u00e9s dont je", "start": 48.12, "duration": 5.0}, {"text": "dresse une liste non", "start": 51.079, "duration": 4.921}, {"text": "exhaustive et dont on sera amen\u00e9 \u00e0", "start": 53.12, "duration": 5.32}, {"text": "reparler au cours de cette audition", "start": 56.0, "duration": 4.44}, {"text": "politique de suroccupation", "start": 58.44, "duration": 5.2}, {"text": "non respect des ratios", "start": 60.44, "duration": 5.52}, {"text": "d'encadrement pratique commerciale", "start": 63.64, "duration": 4.92}, {"text": "trompeuse clause contractuelle abusive", "start": 65.96, "duration": 5.08}, {"text": "montage immobilier non paiement des", "start": 68.56, "duration": 5.559}, {"text": "fournisseurs dynamique du lowcost au", "start": 71.04, "duration": 5.36}, {"text": "cours de mes investigations j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 74.119, "duration": 4.121}, {"text": "rencontrer des familles dans toute la", "start": 76.4, "duration": 4.6}, {"text": "France dont les enfants avaient \u00e9t\u00e9", "start": 78.24, "duration": 4.72}, {"text": "affect\u00e9s par des dysfonctionnements", "start": 81.0, "duration": 5.32}, {"text": "graves et oou des faits de", "start": 82.96, "duration": 6.159}, {"text": "maltraitance le drame de Lyon qui a", "start": 86.32, "duration": 4.799}, {"text": "entra\u00een\u00e9 la mort d'un nourrisson de 11", "start": 89.119, "duration": 5.28}, {"text": "mois en juin 2022 est le cas le plus", "start": 91.119, "duration": 5.881}, {"text": "tragique mais je pense aux neuf enfants", "start": 94.399, "duration": 4.441}, {"text": "de la cr\u00e8che de villeneu d'Asque", "start": 97.0, "duration": 3.64}, {"text": "concern\u00e9 par des faits de maltraitance", "start": 98.84, "duration": 4.48}, {"text": "et de privation de nourriture je pense", "start": 100.64, "duration": 5.24}, {"text": "au petit Elias \u00e0 mess que ses parents", "start": 103.32, "duration": 3.88}, {"text": "ont retrouv\u00e9 l'\u0153il", "start": 105.88, "duration": 5.0}, {"text": "ensanglant\u00e9 je pense \u00e0 Isma\u00ebl \u00e0 Paris", "start": 107.2, "duration": 5.36}, {"text": "que sa m\u00e8re a d\u00e9couvert avec des traces", "start": 110.88, "duration": 5.4}, {"text": "de cou et de griffur \u00e0 Bordeaux \u00e0 ex en", "start": 112.56, "duration": 7.36}, {"text": "Provence \u00e0 Marseille \u00e0 Dijon \u00e0 Dreux et", "start": 116.28, "duration": 6.24}, {"text": "et dans tant d'autres villes des parents", "start": 119.92, "duration": 4.08}, {"text": "et des professionnels de la petite", "start": 122.52, "duration": 4.799}, {"text": "enfance m'ont rapport\u00e9 des d\u00e9faillances", "start": 124.0, "duration": 6.679}, {"text": "graves la r\u00e9gularit\u00e9 de ces incidents", "start": 127.319, "duration": 4.881}, {"text": "doit nous", "start": 130.679, "duration": 5.521}, {"text": "alerter au-del\u00e0 des d\u00e9rives d'un groupe", "start": 132.2, "duration": 5.8}, {"text": "people and", "start": 136.2, "duration": 5.119}, {"text": "baby la dynamique du low coast impuls\u00e9e", "start": 138.0, "duration": 6.519}, {"text": "par trois grands acteurs people and baby", "start": 141.319, "duration": 5.601}, {"text": "les Petits Chaperons Rouges et la maison", "start": 144.519, "duration": 5.401}, {"text": "bleue a entra\u00een\u00e9 une d\u00e9gradation", "start": 146.92, "duration": 5.52}, {"text": "continue des conditions de travail et de", "start": 149.92, "duration": 3.56}, {"text": "la qualit\u00e9", "start": 152.44, "duration": 3.519}, {"text": "d'accueil avec la complicit\u00e9 de", "start": 153.48, "duration": 4.839}, {"text": "nombreuses villes collectivit\u00e9", "start": 155.959, "duration": 5.401}, {"text": "territorial et", "start": 158.319, "duration": 6.241}, {"text": "minist\u00e8re partout on a fait le choix du", "start": 161.36, "duration": 7.36}, {"text": "moins cher et donc du moins 10", "start": 164.56, "duration": 8.759}, {"text": "ans le mode de financement pens\u00e9 par", "start": 168.72, "duration": 7.159}, {"text": "l'administration la fameuse PSU", "start": 173.319, "duration": 6.2}, {"text": "prestation de service unique a particip\u00e9", "start": 175.879, "duration": 6.28}, {"text": "de de cette d\u00e9gradation en se focalisant", "start": 179.519, "duration": 5.601}, {"text": "uniquement sur des crit\u00e8res financiers", "start": 182.159, "duration": 4.08}, {"text": "et", "start": 185.12, "duration": 3.6}, {"text": "d'occupation n\u00e9gligeant ainsi les", "start": 186.239, "duration": 4.72}, {"text": "questions de", "start": 188.72, "duration": 4.64}, {"text": "qualit\u00e9 depuis la publication de mon", "start": 190.959, "duration": 5.64}, {"text": "enqu\u00eate des adjoints \u00e0 la petite enfance", "start": 193.36, "duration": 7.439}, {"text": "de six grandes villes Paris Lyon", "start": 196.599, "duration": 5.801}, {"text": "Marseille", "start": 200.799, "duration": 6.481}, {"text": "Dijon lillele et Bordeaux ont organis\u00e9", "start": 202.4, "duration": 7.44}, {"text": "une conf\u00e9rence de presse pour d\u00e9noncer", "start": 207.28, "duration": 5.4}, {"text": "cette dynamique du lowcast et demander", "start": 209.84, "duration": 4.959}, {"text": "la remise \u00e0 plat du mode de", "start": 212.68, "duration": 5.16}, {"text": "financement des syndicats comme la CGT", "start": 214.799, "duration": 5.921}, {"text": "ont lanc\u00e9 un appel \u00e0 la gr\u00e8ve des", "start": 217.84, "duration": 4.72}, {"text": "organisations du secteur comme le", "start": 220.72, "duration": 3.84}, {"text": "Syndicat national des pros de la petite", "start": 222.56, "duration": 3.48}, {"text": "enfance se sont", "start": 224.56, "duration": 4.48}, {"text": "mobilis\u00e9 des parlementaires PS", "start": 226.04, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9cologistes et issus de la France", "start": 229.04, "duration": 4.72}, {"text": "insoumise se sont positionn\u00e9s sur le", "start": 231.04, "duration": 6.039}, {"text": "sujet en mauditionnant et ou en montant", "start": 233.76, "duration": 5.08}, {"text": "des groupes de travail consacr\u00e9s aux", "start": 237.079, "duration": 3.481}, {"text": "probl\u00e9matiques des", "start": 238.84, "duration": 5.399}, {"text": "cr\u00e8che mais du c\u00f4t\u00e9 de l'ex\u00e9cutif et", "start": 240.56, "duration": 5.72}, {"text": "plus globalement de la majorit\u00e9", "start": 244.239, "duration": 6.681}, {"text": "pr\u00e9sidentielle rien aucun signe pas un", "start": 246.28, "duration": 8.2}, {"text": "mot la ministre en place ag\u00e8s", "start": 250.92, "duration": 5.879}, {"text": "canailler nomm\u00e9 depuis une dizaine de", "start": 254.48, "duration": 4.759}, {"text": "jours n'a pas eu une expression publique", "start": 256.799, "duration": 3.68}, {"text": "sur le", "start": 259.239, "duration": 5.561}, {"text": "sujet aucune enqu\u00eate IGAS ou IGF n'a \u00e9t\u00e9", "start": 260.479, "duration": 6.961}, {"text": "lanc\u00e9 la direction de people and baby", "start": 264.8, "duration": 5.399}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9e ni AUC un autre", "start": 267.44, "duration": 5.72}, {"text": "acteur du secteur les autorit\u00e9s de", "start": 270.199, "duration": 5.921}, {"text": "contr\u00f4le les PMI et les CAF n'ont pas", "start": 273.16, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9", "start": 276.12, "duration": 5.68}, {"text": "questionn\u00e9 pourquoi de plus en plus de", "start": 277.8, "duration": 7.32}, {"text": "professionnels et de familles s'\u00e9tonnent", "start": 281.8, "duration": 6.2}, {"text": "de ce silence", "start": 285.12, "duration": 5.0}, {"text": "assourdissant ce sujet ne peut pas faire", "start": 288.0, "duration": 3.919}, {"text": "l'objet de querell politicienne ou", "start": 290.12, "duration": 4.919}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat partisan que l'on soit de", "start": 291.919, "duration": 6.481}, {"text": "droite de gauche ou du centre il nous", "start": 295.039, "duration": 6.88}, {"text": "concerne tous il en va de la s\u00e9curit\u00e9 et", "start": 298.4, "duration": 6.98}, {"text": "du bien-\u00eatre de nos enfants", "start": 301.919, "duration": 8.73}, {"text": "[Musique]", "start": 305.38, "duration": 5.269}]}