{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Dans une autre vie, \n elle a \u00e9t\u00e9 une pro de la com, ", "start": 0.0, "duration": 3.2}, {"text": " mais en politique, \n ne comptez pas sur elle ", "start": 3.36, "duration": 2.2}, {"text": " pour faire des coups d'\u00e9clat. ", "start": 5.72, "duration": 1.6}, {"text": " Mon invit\u00e9e assume un style \n \u00e0 la fois s\u00e9rieux et plut\u00f4t discret. ", "start": 7.48, "duration": 3.32}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 13.2, "duration": 3.72}, {"text": " ... ", "start": 17.08, "duration": 8.16}, {"text": " Bonjour, Maud Gatel. ", "start": 25.4, "duration": 1.32}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Vous \u00eates d\u00e9put\u00e9e MoDem ", "start": 26.88, "duration": 2.44}, {"text": " de Paris, mais votre engagement \n politique a d'abord \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 ", "start": 29.48, "duration": 3.56}, {"text": " par une passion\n pour l'Europe ", "start": 33.2, "duration": 1.64}, {"text": " qui remonte \u00e0 loin. \n Elle remonte \u00e0 \u00e7a. ", "start": 35.0, "duration": 2.56}, {"text": " Expliquez-nous. ", "start": 37.72, "duration": 1.8}, {"text": " -Alors c'est l'album Panini \n que ma maman m'a offert ", "start": 39.68, "duration": 4.08}, {"text": " quand j'\u00e9tais tr\u00e8s jeune. \n Je pense que j'avais 9, 10 ans. ", "start": 43.92, "duration": 3.04}, {"text": " Parce que j'ai d\u00e9velopp\u00e9 \n assez t\u00f4t une passion ", "start": 47.12, "duration": 3.48}, {"text": " pour l'Europe en construction, \n je pense en lien avec la chute ", "start": 50.76, "duration": 3.28}, {"text": " du Mur qui m'avait marqu\u00e9e. \n\n -J'allais vous demander : ", "start": 54.2, "duration": 3.08}, {"text": " si c'\u00e9tait un album de foot, \n vous seriez footballeuse ? ", "start": 57.44, "duration": 2.88}, {"text": " Mais la passion pour l'Europe ", "start": 60.48, "duration": 1.6}, {"text": " a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 l'album. ", "start": 62.24, "duration": 1.24}, {"text": " -Oui, en tout cas, c'est comme \u00e7a \n que je me souviens des choses. ", "start": 63.64, "duration": 3.56}, {"text": " C'est vrai que j'avais \n \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s marqu\u00e9e ", "start": 67.36, "duration": 2.08}, {"text": " par cette r\u00e9conciliation \n des peuples, ", "start": 69.6, "duration": 2.08}, {"text": " qui avait, chez moi, \n eu beaucoup, ", "start": 72.84, "duration": 3.36}, {"text": " beaucoup d'\u00e9chos. \n\n -Et de fil en aiguille, ", "start": 76.36, "duration": 2.32}, {"text": " c'est ce qui vous a amen\u00e9e ", "start": 78.84, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 vous int\u00e9resser \n \u00e0 la politique tr\u00e8s jeune ? ", "start": 80.6, "duration": 2.84}, {"text": " -C'est vraiment mon engagement. \n L'engagement europ\u00e9en, ", "start": 83.6, "duration": 3.2}, {"text": " c'est celui qui demeure. \n J'avais un engagement ", "start": 86.96, "duration": 2.68}, {"text": " pour l'environnement, \n aussi, tr\u00e8s, tr\u00e8s jeune. ", "start": 89.8, "duration": 2.72}, {"text": " Je me passionnais d\u00e9j\u00e0 \n pour la question des d\u00e9chets ", "start": 92.68, "duration": 2.72}, {"text": " et du recyclage, et finalement, \n j'ai mes deux piliers : ", "start": 95.56, "duration": 3.08}, {"text": " l'environnement et l'Europe. ", "start": 98.8, "duration": 1.84}, {"text": " -Et la politique en g\u00e9n\u00e9ral, \n parce que je crois ", "start": 100.8, "duration": 2.64}, {"text": " que d\u00e8s l'\u00e2ge de 9 ans, ", "start": 103.6, "duration": 1.16}, {"text": " vous vous \u00eates passionn\u00e9e \n pour la pr\u00e9sidentielle de 1988 : ", "start": 104.92, "duration": 3.24}, {"text": " Fran\u00e7ois Mitterrand \n face \u00e0 Jacques Chirac. ", "start": 108.32, "duration": 2.32}, {"text": " Ca a continu\u00e9 pour vous \n au coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e, ", "start": 110.8, "duration": 3.6}, {"text": " mais vous dites \n que la politique, pour vous, ", "start": 114.56, "duration": 2.52}, {"text": " c'\u00e9tait un spectacle, ", "start": 117.24, "duration": 1.2}, {"text": " et que vous ne vous imaginez \n pas forc\u00e9ment monter sur sc\u00e8ne ", "start": 118.6, "duration": 3.12}, {"text": " pour \u00eatre une actrice \n de ce spectacle. ", "start": 121.88, "duration": 2.08}, {"text": " Pourquoi ? \n\n -Je consid\u00e9rais que la politique, ", "start": 124.12, "duration": 2.4}, {"text": " c'\u00e9tait pas pour moi. \n C'\u00e9tait un int\u00e9r\u00eat tr\u00e8s fort. ", "start": 126.68, "duration": 2.72}, {"text": " Effectivement, je m'int\u00e9ressais \n beaucoup \u00e0 l'actualit\u00e9. ", "start": 129.56, "duration": 3.16}, {"text": " Je me souviens tr\u00e8s bien \n de ces images, ", "start": 132.88, "duration": 2.2}, {"text": " mais je voyais \u00e7a comme \n quelque chose d'ext\u00e9rieur \u00e0 moi. ", "start": 135.24, "duration": 3.28}, {"text": " Je n'\u00e9tais que spectatrice\n et non pas actrice.", "start": 138.68, "duration": 2.48}, {"text": " -C'\u00e9tait une forme d'autocensure, ", "start": 141.32, "duration": 1.96}, {"text": " li\u00e9e, je sais pas, \n \u00e0 votre environnement social ? ", "start": 143.44, "duration": 3.0}, {"text": " -C'\u00e9tait peut-\u00eatre \n une autocensure, en tout cas, ", "start": 146.6, "duration": 3.4}, {"text": " je ne voyais pas le chemin \n pour moi, pour y prendre part. ", "start": 150.16, "duration": 3.16}, {"text": " -Vous pensez que c'est \n encore valable pour les jeunes, ", "start": 153.48, "duration": 3.08}, {"text": " cette id\u00e9e que la politique ", "start": 156.72, "duration": 1.68}, {"text": " est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 une certaine \n cat\u00e9gorie de la population ? ", "start": 158.56, "duration": 3.0}, {"text": " -Oui, et je pense \n qu'il y a beaucoup d'autocensure, ", "start": 161.72, "duration": 3.04}, {"text": " y compris aujourd'hui. \n C'est la raison pour laquelle ", "start": 164.92, "duration": 2.84}, {"text": " je travaille, justement, \n \u00e0 ouvrir la politique ", "start": 167.92, "duration": 3.04}, {"text": " sur la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 171.12, "duration": 1.2}, {"text": " pour donner l'envie, le go\u00fbt, ", "start": 172.48, "duration": 2.68}, {"text": " mais surtout les cl\u00e9s \n pour celles et ceux qui veulent ", "start": 175.32, "duration": 2.76}, {"text": " s'engager ou qui le sont d\u00e9j\u00e0. \n\n -Vous faites quoi, concr\u00e8tement ? ", "start": 178.24, "duration": 3.8}, {"text": " -C'est un peu de la politique \n hors les murs. ", "start": 182.2, "duration": 2.28}, {"text": " C'est montrer qu'il y a ", "start": 184.64, "duration": 1.56}, {"text": " diff\u00e9rentes formes d'engagement \n qui peuvent prendre ", "start": 186.36, "duration": 2.88}, {"text": " une forme politique \n - c'est pas \u00e0 la place - ", "start": 189.4, "duration": 2.2}, {"text": " mais une forme politique \n et que ce milieu n'est pas ferm\u00e9, ", "start": 191.76, "duration": 3.04}, {"text": " pas r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 quelques-uns, ", "start": 194.96, "duration": 1.52}, {"text": " mais qu'il est \n le plus ouvert possible, ", "start": 196.64, "duration": 2.08}, {"text": " et je travaille \n \u00e0 ce qu'il le soit encore davantage. ", "start": 198.88, "duration": 2.72}, {"text": " -Vous avez fait les \u00e9tudes \n dont vous r\u00eaviez : ", "start": 201.76, "duration": 2.32}, {"text": " Sciences Po \u00e0 Bordeaux. ", "start": 204.24, "duration": 1.32}, {"text": " Peu apr\u00e8s, vous avez d\u00e9croch\u00e9 \n un stage aupr\u00e8s de Michel Barnier ", "start": 205.72, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 la Commission europ\u00e9enne, \n puis Marielle de Sarnez ", "start": 209.28, "duration": 2.84}, {"text": " vous a embauch\u00e9e \n comme collaboratrice ", "start": 212.28, "duration": 2.16}, {"text": " au Parlement europ\u00e9en. ", "start": 214.6, "duration": 1.4}, {"text": " Quel souvenir \n est-ce que vous gardez ", "start": 216.16, "duration": 2.2}, {"text": " de ces 7 ann\u00e9es pass\u00e9es ", "start": 218.52, "duration": 1.28}, {"text": " avec Marielle de Sarnez ? \n\n -Je garde... ", "start": 219.96, "duration": 2.2}, {"text": " D'abord, elle m'a beaucoup, \n beaucoup appris : ", "start": 222.32, "duration": 2.96}, {"text": " la rigueur, \n toujours le souci du d\u00e9tail, ", "start": 225.44, "duration": 3.68}, {"text": " et puis je garde aussi... ", "start": 229.28, "duration": 1.84}, {"text": " Je dis souvent ", "start": 231.28, "duration": 1.64}, {"text": " que je suis un b\u00e9b\u00e9 \n du Parlement europ\u00e9en : ", "start": 233.08, "duration": 2.24}, {"text": " j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9e \u00e0 cette culture \n du compromis, du travail ensemble, ", "start": 235.48, "duration": 4.04}, {"text": " de travailler sur des majorit\u00e9s \n autour de projets communs, ", "start": 239.68, "duration": 3.16}, {"text": " et c'est vrai que parfois, \n j'inspirerais ", "start": 243.0, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 ce que l'Assembl\u00e9e nationale \n s'inspire ", "start": 245.96, "duration": 2.8}, {"text": " bien davantage des pratiques \n du Parlement europ\u00e9en. ", "start": 248.92, "duration": 3.08}, {"text": " -Marielle de Sarnez n'\u00e9tait pas \n n'importe qui chez les centristes : ", "start": 252.16, "duration": 3.96}, {"text": " vice-pr\u00e9sidente du MoDem, ", "start": 256.28, "duration": 2.52}, {"text": " longtemps bras droit \n de Fran\u00e7ois Bayrou. ", "start": 258.96, "duration": 2.32}, {"text": " Elle a \u00e9t\u00e9 votre mentor, \n en politique ? ", "start": 261.44, "duration": 2.24}, {"text": " -Elle a totalement \u00e9t\u00e9 mon mentor. \n\n -C'\u00e9tait une figure ", "start": 263.84, "duration": 2.88}, {"text": " qui \u00e9tait tr\u00e8s respect\u00e9e, \n mais qui avait aussi ", "start": 266.88, "duration": 2.44}, {"text": " la r\u00e9putation \n d'\u00eatre assez exigeante. ", "start": 269.48, "duration": 2.4}, {"text": " -Tr\u00e8s exigeante, on peut le dire.\n\n -C'\u00e9tait parfois compliqu\u00e9 ? ", "start": 272.04, "duration": 4.36}, {"text": " -Elle savait absolument \n ce qu'elle voulait, ", "start": 276.56, "duration": 2.4}, {"text": " et elle avait la m\u00eame exigence \n pour les autres ", "start": 279.12, "duration": 2.48}, {"text": " qu'elle avait \u00e0 l'\u00e9gard d'elle-m\u00eame, \n et effectivement, ", "start": 281.76, "duration": 3.04}, {"text": " le niveau \u00e9tait tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9, \n mais je pense que quiconque ", "start": 284.96, "duration": 2.88}, {"text": " l'a crois\u00e9e au cours \n de sa carri\u00e8re ", "start": 288.0, "duration": 2.4}, {"text": " de femme politique \n lui reconna\u00eet \u00e0 la fois ", "start": 290.56, "duration": 2.92}, {"text": " cette rigueur, \n cette exigence pour elle-m\u00eame ", "start": 293.64, "duration": 2.72}, {"text": " avant d'\u00eatre exigeante \n pour les autres. ", "start": 296.52, "duration": 2.44}, {"text": " -Au bout de 7 ans \n avec de Marielle de Sarnez, ", "start": 299.12, "duration": 2.28}, {"text": " vous avez tourn\u00e9 la page ", "start": 301.56, "duration": 1.28}, {"text": " du Parlement europ\u00e9en \n pour vous lancer ", "start": 303.0, "duration": 2.16}, {"text": " dans une carri\u00e8re \n dans la communication, ", "start": 305.32, "duration": 2.92}, {"text": " chez Tilder puis chez TBWA, ", "start": 308.4, "duration": 1.44}, {"text": " qui sont des r\u00e9f\u00e9rences \n dans le secteur. ", "start": 310.0, "duration": 2.2}, {"text": " Vous donniez des conseils \n \u00e0 des grands patrons ", "start": 312.36, "duration": 2.44}, {"text": " ou \u00e0 des organismes publics. ", "start": 314.96, "duration": 1.84}, {"text": " On est loin de la politique \n et de ce que vous faisiez avant. ", "start": 316.96, "duration": 3.24}, {"text": " Pourquoi ce choix-l\u00e0 ? \n Vous aviez envie de changer d'air ? ", "start": 320.36, "duration": 3.52}, {"text": " -Non, en fait, c'est la politique \n qui m'a attrap\u00e9e \u00e0 un moment ", "start": 324.04, "duration": 3.2}, {"text": " o\u00f9 je ne m'attendais pas du tout \n \u00e0 avoir cette opportunit\u00e9. ", "start": 327.4, "duration": 3.12}, {"text": " J'ai \u00e9norm\u00e9ment appris \n et appr\u00e9ci\u00e9 ces 7 ann\u00e9es ", "start": 331.56, "duration": 2.64}, {"text": " pass\u00e9es \u00e0 c\u00f4t\u00e9 \n de Marielle de Sarnez, ", "start": 334.36, "duration": 1.96}, {"text": " mais j'ai toujours voulu \n avoir un vrai m\u00e9tier. ", "start": 336.48, "duration": 2.44}, {"text": " -C'est-\u00e0-dire ? \n Gagner votre vie ", "start": 340.6, "duration": 2.44}, {"text": " ind\u00e9pendamment de la politique ? \n\n -Absolument. D'ailleurs, ", "start": 343.2, "duration": 3.2}, {"text": " je consid\u00e9rais \n que c'\u00e9tait compliqu\u00e9 ", "start": 346.56, "duration": 2.04}, {"text": " d'\u00eatre \u00e0 la fois pay\u00e9e \n par la politique comme salari\u00e9, ", "start": 348.76, "duration": 2.84}, {"text": " et \u00e9lue. J'aspirais, \n effectivement, ", "start": 351.76, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 me pr\u00e9senter \u00e0 des \u00e9lections,\n et j'ai toujours beaucoup appr\u00e9ci\u00e9", "start": 353.96, "duration": 3.56}, {"text": " la communication et je pense \n qu'on peut faire de grandes choses ", "start": 357.68, "duration": 3.36}, {"text": " avec les organisations, \n les entreprises, ", "start": 361.2, "duration": 2.36}, {"text": " et je pense avoir aussi \n servi l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 363.72, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 travers mon engagement aupr\u00e8s \n de grands dirigeants d'entreprise. ", "start": 366.4, "duration": 3.68}, {"text": " -En parall\u00e8le de la com, vous \u00eates \n rest\u00e9e engag\u00e9e en politique, ", "start": 370.24, "duration": 3.32}, {"text": " mais vous \u00eates pass\u00e9e \n au niveau local. ", "start": 373.72, "duration": 2.04}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9lue \n conseill\u00e8re de Paris. ", "start": 375.92, "duration": 2.16}, {"text": " Vous avez pris la t\u00eate ", "start": 378.24, "duration": 1.16}, {"text": " du MoDem \u00e0 Paris. \n J'ai m\u00eame lu ", "start": 379.56, "duration": 1.56}, {"text": " que vous n'excluiez pas \n de vous pr\u00e9senter ", "start": 381.28, "duration": 2.24}, {"text": " comme candidate \n \u00e0 la mairie de Paris ", "start": 383.68, "duration": 1.88}, {"text": " plus tard. \n\n -J'aime infiniment cette ville", "start": 385.72, "duration": 2.8}, {"text": " qui m'a adopt\u00e9e \n il y a 25 ans, maintenant, ", "start": 388.68, "duration": 2.56}, {"text": " et je souffre beaucoup ", "start": 391.4, "duration": 1.64}, {"text": " de voir se d\u00e9grader \n notre patrimoine, ", "start": 393.2, "duration": 2.52}, {"text": " qu'il soit architectural, v\u00e9g\u00e9tal, \n et de voir que chaque ann\u00e9e ", "start": 395.88, "duration": 4.24}, {"text": " il y a 12 000 Parisiens \n qui quittent la ville, ", "start": 400.28, "duration": 3.24}, {"text": " parce qu'ils aspirent \n \u00e0 autre chose, et je pense ", "start": 403.68, "duration": 3.48}, {"text": " qu'on a besoin \n d'une grande ambition pour Paris. ", "start": 407.32, "duration": 2.6}, {"text": " Je continuerai \u00e0 la porter ", "start": 410.08, "duration": 1.4}, {"text": " et prendrai ma part aux changements \n que je souhaite. ", "start": 411.64, "duration": 2.76}, {"text": " -Vous avez de grandes ambitions \n politiques, c'est l\u00e9gitime. ", "start": 414.56, "duration": 3.44}, {"text": " Vous occupez des fonctions \n importantes : secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 418.16, "duration": 3.44}, {"text": " du MoDem, mais vous \u00eates \n tr\u00e8s discr\u00e8te dans les m\u00e9dias. ", "start": 421.76, "duration": 3.76}, {"text": " Pour une pro de la com', ", "start": 425.68, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e7a peut surprendre. \n Pourquoi cette discr\u00e9tion ? ", "start": 427.44, "duration": 3.44}, {"text": " -C'est pas une discr\u00e9tion voulue, \n c'est une discr\u00e9tion ", "start": 431.04, "duration": 3.12}, {"text": " qui, finalement, \n est le fait ", "start": 434.32, "duration": 3.64}, {"text": " de beaucoup de choses \u00e0 faire \n et d'un emploi du temps charg\u00e9, ", "start": 438.12, "duration": 3.2}, {"text": " mais \u00e7a n'est pas revendiqu\u00e9. \n\n -Vous ne r\u00e9servez pas ", "start": 441.48, "duration": 2.76}, {"text": " une place dans votre agenda \n aux m\u00e9dias ? ", "start": 444.4, "duration": 2.08}, {"text": " -Alors, pas suffisamment, \n en tout cas. ", "start": 446.64, "duration": 2.24}, {"text": " Je compte bien... \n\n -Vous aimez pas aller ", "start": 449.04, "duration": 2.16}, {"text": " sur un plateau t\u00e9l\u00e9... \n\n -Si, ", "start": 451.36, "duration": 1.52}, {"text": " j'aime bien \u00e7a \n pour aller d\u00e9fendre des convictions. ", "start": 453.04, "duration": 2.84}, {"text": " J'aime beaucoup, effectivement, \n les sujets de fond. ", "start": 456.04, "duration": 2.92}, {"text": " J'aime pouvoir d\u00e9battre \n sur des id\u00e9es ", "start": 459.12, "duration": 2.28}, {"text": " et je devrais faire un peu plus \n de place dans mon agenda ", "start": 461.56, "duration": 3.08}, {"text": " aux sollicitations m\u00e9dias. ", "start": 464.8, "duration": 1.72}, {"text": " -Marielle de Sarnez est revenue \n dans votre vie en 2017. ", "start": 466.68, "duration": 2.88}, {"text": " Aux l\u00e9gislatives, \n elle vous a propos\u00e9 d'\u00eatre ", "start": 469.72, "duration": 2.4}, {"text": " sa suppl\u00e9ante, \n \u00e0 l'occasion de ce scrutin. ", "start": 472.28, "duration": 2.32}, {"text": " Vous avez dit non deux fois, \n puis oui, la troisi\u00e8me fois. ", "start": 474.76, "duration": 3.08}, {"text": " Pourquoi avoir refus\u00e9 ? ", "start": 478.0, "duration": 1.48}, {"text": " -Elle m'a propos\u00e9, ", "start": 479.64, "duration": 1.36}, {"text": " parce que j'\u00e9tais pr\u00e9sidente \n du MoDem Paris ", "start": 481.16, "duration": 2.52}, {"text": " et j'avais \u00e9t\u00e9 candidate ", "start": 483.84, "duration": 1.36}, {"text": " sur cette circonscription \n cinq ans auparavant, ", "start": 485.36, "duration": 2.6}, {"text": " mais moi, j'aspirais \u00e0 poursuivre\n ma carri\u00e8re professionnelle. ", "start": 488.12, "duration": 3.48}, {"text": " Elle avait... \n C'\u00e9tait \u00e0 la suite ", "start": 491.76, "duration": 2.44}, {"text": " de l'\u00e9lection \n d'Emmanuel Macron. ", "start": 494.36, "duration": 1.84}, {"text": " Elle allait prendre \n de grandes responsabilit\u00e9s. ", "start": 496.36, "duration": 2.92}, {"text": " C'\u00e9tait pas, pour moi,\n le moment, ", "start": 499.44, "duration": 1.76}, {"text": " mais Marielle, on lui r\u00e9sistait \n jamais longtemps ", "start": 501.36, "duration": 2.64}, {"text": " et j'ai fini,\n oui, ", "start": 504.16, "duration": 1.48}, {"text": " par lui dire oui. ", "start": 505.8, "duration": 1.0}, {"text": " -Marielle de Sarnez est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e \n d'une leuc\u00e9mie foudroyante ", "start": 506.96, "duration": 3.2}, {"text": " en janvier 2021. \n Il y a eu, \u00e9videmment, ", "start": 510.32, "duration": 2.44}, {"text": " le choc, l'\u00e9motion, \n et tr\u00e8s vite, le moment du choix ", "start": 512.92, "duration": 3.48}, {"text": " pour vous, qui \u00e9tiez sa suppl\u00e9ante. \n En quelques jours, ", "start": 516.56, "duration": 2.96}, {"text": " vous avez d\u00fb d\u00e9cider, \n soit de si\u00e9ger ", "start": 519.68, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e, en tant que d\u00e9put\u00e9e, \n soit de rester ", "start": 521.8, "duration": 3.84}, {"text": " dans la communication \n o\u00f9 vous \u00e9tiez promise ", "start": 525.8, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 une carri\u00e8re brillante. ", "start": 528.32, "duration": 1.52}, {"text": " Ca a \u00e9t\u00e9 un choix difficile \u00e0 faire, \n pour vous ? ", "start": 530.0, "duration": 2.68}, {"text": " -Ca a \u00e9t\u00e9 un moment d'abord \n tr\u00e8s difficile, ", "start": 532.84, "duration": 2.32}, {"text": " parce que quand vous perdez \n quelqu'un d'aussi important ", "start": 535.32, "duration": 3.08}, {"text": " pour votre famille politique \n et pour vous-m\u00eame, c'est difficile. ", "start": 538.56, "duration": 3.64}, {"text": " Il y a pas pire mani\u00e8re \n d'entrer \u00e0 l'Assembl\u00e9e ", "start": 542.36, "duration": 2.56}, {"text": " que d'entrer \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale ", "start": 545.08, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 la suite du d\u00e9c\u00e8s de la personne \n qui vous a tout appris. ", "start": 547.4, "duration": 3.16}, {"text": " Le choix a \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9, ", "start": 550.72, "duration": 1.64}, {"text": " mais il s'est finalement \n assez rapidement impos\u00e9, ", "start": 552.52, "duration": 3.32}, {"text": " dans la mesure o\u00f9 je consid\u00e9rais \n qu'il y avait une suite ", "start": 556.0, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 donner au parcours \n de Marielle ", "start": 559.72, "duration": 1.72}, {"text": " et que mon engagement politique \n pouvait aussi ", "start": 561.6, "duration": 2.44}, {"text": " prendre cette forme-l\u00e0. ", "start": 564.2, "duration": 1.84}, {"text": " -Vous avez fait vos d\u00e9buts \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e ", "start": 566.2, "duration": 2.16}, {"text": " dans des conditions difficiles \n li\u00e9es d'abord ", "start": 568.52, "duration": 2.44}, {"text": " au d\u00e9c\u00e8s de Marielle de Sarnez, \n mais c'est aussi ", "start": 571.12, "duration": 2.68}, {"text": " que vous avez d\u00fb monter \n dans un train en marche ", "start": 573.96, "duration": 2.56}, {"text": " sur une l\u00e9gislature engag\u00e9e \n depuis trois ans. ", "start": 576.68, "duration": 2.6}, {"text": " Comment \u00e7a se passe, ", "start": 579.44, "duration": 1.44}, {"text": " concr\u00e8tement, \n quand on d\u00e9barque comme \u00e7a, ", "start": 581.04, "duration": 2.48}, {"text": " alors que tout le monde est rod\u00e9 ? \n\n -Quatre ans, m\u00eame. ", "start": 583.68, "duration": 2.8}, {"text": " -Quatre ans, oui. ", "start": 586.64, "duration": 1.8}, {"text": " -On essaie \n de se faire sa place ", "start": 588.6, "duration": 2.92}, {"text": " en restant \n sur ses propres fondamentaux. ", "start": 591.68, "duration": 2.28}, {"text": " J'ai eu la chance d'\u00eatre \n tr\u00e8s bien accueillie ", "start": 594.12, "duration": 2.68}, {"text": " par mon groupe \n et par Jean-Louis Bourlanges, ", "start": 596.96, "duration": 2.48}, {"text": " pr\u00e9sident de la commission \n des Affaires \u00e9trang\u00e8res, ", "start": 599.6, "duration": 2.84}, {"text": " qui m'a confi\u00e9 un rapport \n qui avait \u00e9t\u00e9 souhait\u00e9 ", "start": 602.6, "duration": 2.56}, {"text": " par Marielle de Sarnez \n sur l'autonomie strat\u00e9gique ", "start": 605.32, "duration": 2.76}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne, \n qui est effectivement ", "start": 608.24, "duration": 2.44}, {"text": " un domaine de comp\u00e9tences \n et une passion pour moi, ", "start": 610.84, "duration": 5.0}, {"text": " donc je me suis... \n J'ai fait ma place aussi ", "start": 616.0, "duration": 3.52}, {"text": " sur un sujet que je connaissais bien \n et qui m'int\u00e9ressait beaucoup. ", "start": 619.68, "duration": 3.6}, {"text": " -Vous avez \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lue en faisant \n campagne sur votre propre nom, ", "start": 623.44, "duration": 3.76}, {"text": " puis en tant que suppl\u00e9ante. ", "start": 627.36, "duration": 1.56}, {"text": " Vous menez de front \n trois engagements : ", "start": 629.08, "duration": 2.08}, {"text": " d\u00e9put\u00e9e, pr\u00e9sidente \n du groupe MoDem ", "start": 631.32, "duration": 2.44}, {"text": " au conseil de Paris \n et secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale du MoDem. ", "start": 633.92, "duration": 3.16}, {"text": " Vous qui vouliez garder ", "start": 637.24, "duration": 1.48}, {"text": " un travail pour ne pas vivre \n de la politique, ", "start": 638.88, "duration": 3.04}, {"text": " c'est un peu rat\u00e9, l\u00e0. ", "start": 642.08, "duration": 1.2}, {"text": " -C'est un peu rat\u00e9, effectivement, \n c'est un peu rat\u00e9, ", "start": 643.44, "duration": 3.08}, {"text": " mais c'est le moment. \n J'ai aussi vraiment envie ", "start": 646.68, "duration": 2.64}, {"text": " de m'engager compl\u00e8tement. \n Quand j'essaie de faire les choses,", "start": 649.48, "duration": 3.4}, {"text": " je les fais \u00e0 fond. \n Ca demande, oui, ", "start": 653.04, "duration": 1.96}, {"text": " une organisation assez militaire, \n pour faire en sorte ", "start": 655.16, "duration": 3.24}, {"text": " de mener \u00e0 bien ces trois missions \n qui me tiennent toutes tr\u00e8s \u00e0 coeur. ", "start": 658.56, "duration": 3.96}, {"text": " -On va passer \u00e0 notre quiz \n \u00e0 pr\u00e9sent. ", "start": 662.68, "duration": 2.04}, {"text": " Vous allez devoir compl\u00e9ter ", "start": 664.88, "duration": 1.64}, {"text": " les phrases que je vais \n vous proposer. ", "start": 666.68, "duration": 2.32}, {"text": " Vous avez droit \u00e0 un quiz \n sp\u00e9cial pro de la com'. ", "start": 669.16, "duration": 2.76}, {"text": " Voil\u00e0, c'est comme \u00e7a. \n Vous \u00eates pr\u00eate ? ", "start": 672.08, "duration": 2.32}, {"text": " C'est parti. \n \"Pour d\u00e9stabiliser Rachida Dati ", "start": 674.56, "duration": 2.48}, {"text": " \"dans un d\u00e9bat, il faut...\" \n\n -Il faut... ", "start": 677.2, "duration": 2.64}, {"text": " Euh... ", "start": 680.0, "duration": 2.48}, {"text": " C'est pas si compliqu\u00e9. ", "start": 682.64, "duration": 1.28}, {"text": " -Ah oui ? \n\n -Oui. ", "start": 684.08, "duration": 1.0}, {"text": " -Vous l'avez fait ? ", "start": 685.24, "duration": 1.24}, {"text": " -Elle a \n une incroyable r\u00e9partie, ", "start": 686.64, "duration": 1.76}, {"text": " mais on peut la d\u00e9stabiliser. \n\n -Comment ? ", "start": 688.56, "duration": 2.24}, {"text": " -En rappelant ", "start": 692.12, "duration": 2.28}, {"text": " des prises de position \n pass\u00e9es de sa part. ", "start": 694.56, "duration": 3.28}, {"text": " -\"En com', les d\u00e9put\u00e9s ", "start": 698.0, "duration": 1.6}, {"text": " \"devraient \n prendre exemple sur...\" ", "start": 699.76, "duration": 2.0}, {"text": " -Sur la technique de com', ", "start": 703.2, "duration": 1.4}, {"text": " malheureusement, \n sur La France Insoumise. ", "start": 704.76, "duration": 2.32}, {"text": " Sur la forme, ", "start": 707.24, "duration": 1.0}, {"text": " pas le fond. \n\n -Il y a ", "start": 708.4, "duration": 1.4}, {"text": " une performance \n dans ce domaine ? ", "start": 710.92, "duration": 1.76}, {"text": " -Qui est ancienne, qui remonte \n \u00e0 extr\u00eamement longtemps, ", "start": 712.84, "duration": 3.44}, {"text": " mais la cr\u00e9ation de ces communaut\u00e9s \n qui datent de 2012, aujourd'hui, ", "start": 716.44, "duration": 4.24}, {"text": " on voit... \n\n -Leur pr\u00e9sence ", "start": 720.84, "duration": 1.4}, {"text": " sur les r\u00e9seaux sociaux ? ", "start": 722.4, "duration": 1.36}, {"text": " -Le travail men\u00e9 \n depuis longtemps ", "start": 723.92, "duration": 1.96}, {"text": " porte ses fruits \n aujourd'hui. ", "start": 726.04, "duration": 2.12}, {"text": " -\"Pour s'imposer en politique, \n Maud Gatel devrait...\" ", "start": 728.32, "duration": 3.2}, {"text": " Donc l\u00e0, c'est la conseill\u00e8re com' \n face \u00e0 Maud Gatel. ", "start": 731.68, "duration": 3.16}, {"text": " -Donner plus de temps \n dans son agenda ", "start": 735.0, "duration": 2.28}, {"text": " aux m\u00e9dias. \n\n -Ah, ", "start": 737.44, "duration": 1.08}, {"text": " vous le reconnaissez. \n Une derni\u00e8re question pour finir. ", "start": 738.68, "duration": 3.08}, {"text": " Je m'adresse \u00e0 nouveau \n \u00e0 la pro de la com'. ", "start": 741.92, "duration": 2.16}, {"text": " Quel conseil \n vous \u00eates-vous donn\u00e9 ", "start": 744.24, "duration": 1.84}, {"text": " avant de venir ici ? ", "start": 746.24, "duration": 1.08}, {"text": " -Euh... ", "start": 747.48, "duration": 1.64}, {"text": " D'essayer de r\u00e9pondre \n le plus... ", "start": 749.28, "duration": 2.84}, {"text": " De mani\u00e8re \n la plus courte possible. ", "start": 752.28, "duration": 1.88}, {"text": " -Merci beaucoup, \n Maud Gatel, ", "start": 754.32, "duration": 1.84}, {"text": " d'\u00eatre venue. \n\n -Merci \u00e0 vous. ", "start": 756.32, "duration": 1.76}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 758.24, "duration": 4.48}]}