{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Bonjour, monsieur le ministre. ", "start": 0.0, "duration": 2.8}, {"text": " La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 2.96, "duration": 3.4}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle la s\u00e9ance ", "start": 6.52, "duration": 1.04}, {"text": " de questions au gouvernement. ", "start": 7.72, "duration": 5.0}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par monsieur J\u00e9r\u00e9mie Iordanoff ", "start": 12.88, "duration": 1.64}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 14.68, "duration": 4.0}, {"text": " - J\u00e9r\u00e9mie Iordanoff: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 18.84, "duration": 4.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 23.0, "duration": 1.44}, {"text": " de la Transition \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 24.6, "duration": 3.08}, {"text": " 2023 est l'ann\u00e9e la plus chaude \n jamais enregistr\u00e9e. ", "start": 27.84, "duration": 4.44}, {"text": " Le taux de CO2 \n est le plus \u00e9lev\u00e9 ", "start": 32.44, "duration": 1.52}, {"text": " depuis 14 millions d'ann\u00e9es. ", "start": 34.12, "duration": 3.04}, {"text": " S\u00e9cheresse, incendies, \n inondations, ", "start": 37.32, "duration": 3.52}, {"text": " c'est la France aujourd'hui \n et ce n'est qu'un d\u00e9but. ", "start": 41.0, "duration": 2.2}, {"text": " Les engagements \n pris par les Etats ", "start": 43.36, "duration": 2.76}, {"text": " ne traduisent pas l'accord \n de Paris, loin s'en faut. ", "start": 46.28, "duration": 4.16}, {"text": " Les 1,5 degr\u00e9 de r\u00e9chauffement \n seront atteints en 2030. ", "start": 50.6, "duration": 3.08}, {"text": " La trajectoire n'est pas la bonne. ", "start": 53.84, "duration": 3.48}, {"text": " Que l'on voie le verre \n \u00e0 moiti\u00e9 plein ", "start": 57.48, "duration": 2.92}, {"text": " ou \u00e0 moiti\u00e9 vide, la COP28 \n n'aura pas r\u00e9gl\u00e9 le probl\u00e8me. ", "start": 60.56, "duration": 3.24}, {"text": " Pas d'objectif pr\u00e9cis ni dat\u00e9. ", "start": 63.96, "duration": 2.2}, {"text": " Rien de contraignant, \n ni sur l'arr\u00eat ", "start": 66.32, "duration": 2.32}, {"text": " de la consommation, \n ni sur l'arr\u00eat de la production. ", "start": 68.8, "duration": 3.24}, {"text": " Il faut une rupture, \n ne pas se satisfaire ", "start": 72.2, "duration": 3.6}, {"text": " des d\u00e9clarations. ", "start": 75.96, "duration": 6.04}, {"text": " Le sujet, c'est la sortie \n des \u00e9nergies fossiles, ", "start": 82.16, "duration": 2.04}, {"text": " charbon, gaz, p\u00e9trole, \n qui repr\u00e9sentent 75% ", "start": 84.36, "duration": 1.88}, {"text": " de nos \u00e9missions de CO2. ", "start": 86.4, "duration": 0.88}, {"text": " Il faut stopper net \n toute nouvelle exploitation ", "start": 87.44, "duration": 1.92}, {"text": " et r\u00e9duire notre consommation. ", "start": 89.52, "duration": 1.2}, {"text": " La France \n a le devoir de peser ", "start": 90.88, "duration": 3.0}, {"text": " de tout son poids \n et de porter un trait\u00e9 ", "start": 94.04, "duration": 1.64}, {"text": " de non-prolif\u00e9ration \n des \u00e9nergies fossiles. ", "start": 95.84, "duration": 3.44}, {"text": " Elle doit aussi \n se mettre en coh\u00e9rence, ", "start": 99.44, "duration": 4.04}, {"text": " dire son opposition \n \u00e0 certains projets, ", "start": 103.64, "duration": 2.88}, {"text": " contraindre \n les banques fran\u00e7aises ", "start": 106.68, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 ne plus financer \n de projets d'exportation. ", "start": 110.24, "duration": 2.84}, {"text": " Madame la ministre, \n allez-vous stopper ", "start": 113.24, "duration": 2.48}, {"text": " les nouveaux puits \n de p\u00e9trole en Gironde? ", "start": 115.88, "duration": 2.48}, {"text": " Allez-vous prendre \n la t\u00eate d'une coalition ", "start": 118.52, "duration": 1.48}, {"text": " pour un trait\u00e9 \n de non-prolif\u00e9ration ", "start": 120.16, "duration": 1.12}, {"text": " des \u00e9nergies fossiles? ", "start": 121.44, "duration": 2.88}, {"text": " Allez-vous mettre en place \n une vraie politique ", "start": 124.48, "duration": 1.88}, {"text": " de la sobri\u00e9t\u00e9 \n pour nous d\u00e9sintoxiquer enfin ", "start": 126.52, "duration": 3.68}, {"text": " des fossiles? ", "start": 130.36, "duration": 1.84}, {"text": " Il est temps de sortir \n du volontarisme de fa\u00e7ade ", "start": 132.36, "duration": 3.56}, {"text": " et de passer \u00e0 l'action. ", "start": 136.08, "duration": 1.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 monsieur Christophe B\u00e9chu. ", "start": 137.92, "duration": 7.44}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 145.52, "duration": 4.04}, {"text": " je pense que vous comprendrez \n ais\u00e9ment, ", "start": 149.72, "duration": 6.6}, {"text": " puisque la COP vient \n de se terminer, ", "start": 156.48, "duration": 1.52}, {"text": " qu'Agn\u00e8s Pannier-Runacher ", "start": 158.16, "duration": 1.16}, {"text": " ne puisse pas vous r\u00e9pondre \n en direct. ", "start": 159.48, "duration": 2.0}, {"text": " Dans la continuit\u00e9 \n de votre intervention, ", "start": 161.64, "duration": 2.36}, {"text": " je voudrais d'abord \n me r\u00e9jouir de cet accord. ", "start": 164.16, "duration": 2.44}, {"text": " Je note que vous avez choisi \n de visualiser ", "start": 166.76, "duration": 1.44}, {"text": " le verre \u00e0 moiti\u00e9 vide. ", "start": 168.36, "duration": 2.28}, {"text": " Il y a \u00e9videmment \n des espaces vides ", "start": 170.8, "duration": 4.2}, {"text": " dans ce verre, \n mais j'insiste, ", "start": 175.16, "duration": 3.2}, {"text": " y compris \n sur la r\u00e9action ", "start": 178.52, "duration": 1.92}, {"text": " d'un de vos partis fr\u00e8res, \n la r\u00e9action ", "start": 180.6, "duration": 4.08}, {"text": " de la ministre allemande \n sur une d\u00e9cision historique, ", "start": 184.84, "duration": 5.76}, {"text": " cela montre qu'il peut \n y avoir parfois, ", "start": 190.76, "duration": 3.88}, {"text": " en fonction de l'endroit \n o\u00f9 on se trouve ", "start": 194.8, "duration": 2.96}, {"text": " et de la situation \n que l'on occupe, ", "start": 197.92, "duration": 1.6}, {"text": " des postures \n qui ne sont pas les m\u00eames. ", "start": 199.68, "duration": 1.96}, {"text": " Je souhaite que l'on sorte \n d'une forme ", "start": 201.8, "duration": 1.24}, {"text": " de discours \n qui laisserait penser ", "start": 203.2, "duration": 2.0}, {"text": " que ces COP ne servent \u00e0 rien. ", "start": 205.36, "duration": 3.56}, {"text": " On oublie qu'avant \n l'accord de Paris, ", "start": 209.08, "duration": 2.52}, {"text": " nous \u00e9tions sur une trajectoire \n \u00e0 +4 degr\u00e9s. ", "start": 211.76, "duration": 2.76}, {"text": " M\u00eame si tout va plus lentement, \n m\u00eame si les progr\u00e8s ", "start": 214.68, "duration": 2.52}, {"text": " ne sont pas suffisants, \n cette COP a donn\u00e9 des r\u00e9sultats. ", "start": 217.36, "duration": 2.72}, {"text": " Il s'agit de s'assurer \n que les d\u00e9cisions prises ", "start": 220.24, "duration": 2.36}, {"text": " sont suivies d'effets \n et qu'il y a effectivement ", "start": 222.76, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 la fois les m\u00e9canismes \n de financement ", "start": 225.36, "duration": 3.6}, {"text": " qui permettent \n d'acc\u00e9l\u00e9rer la sortie ", "start": 229.12, "duration": 3.72}, {"text": " des \u00e9nergies fossiles, \n et en parall\u00e8le, des alternatives. ", "start": 233.0, "duration": 4.36}, {"text": " Le fait que l'on ait, \n dans un Etat p\u00e9trolier, ", "start": 237.52, "duration": 2.64}, {"text": " avec un pr\u00e9sident de COP \n qui lui-m\u00eame pr\u00e9side ", "start": 240.32, "duration": 2.08}, {"text": " une soci\u00e9t\u00e9 p\u00e9troli\u00e8re, \n pour la premi\u00e8re fois, ", "start": 242.56, "duration": 2.08}, {"text": " un langage qui va au-del\u00e0 \n de la sortie ", "start": 244.8, "duration": 2.2}, {"text": " du charbon \n et qui dit clairement ", "start": 247.16, "duration": 2.08}, {"text": " que nous devons \n transitionner en dehors ", "start": 249.4, "duration": 1.2}, {"text": " des \u00e9nergies fossiles, \n de ce point de vue, ", "start": 250.76, "duration": 1.44}, {"text": " c'est un \u00e9v\u00e9nement important. ", "start": 252.36, "duration": 0.96}, {"text": " Pas suffisant, mais important. ", "start": 253.48, "duration": 1.64}, {"text": " La continuit\u00e9, ce sont les moyens. ", "start": 255.28, "duration": 1.2}, {"text": " Le triplement des \u00e9nergies \n renouvelables, ", "start": 256.64, "duration": 1.8}, {"text": " la mention du nucl\u00e9aire \n dans l'accord ", "start": 258.6, "duration": 1.92}, {"text": " et le nombre de pays \n qui se joignent ", "start": 260.68, "duration": 1.28}, {"text": " pour d\u00e9velopper \n les technologies bas carbone ", "start": 262.12, "duration": 1.64}, {"text": " sont effectivement \n des sujets sur lesquels ", "start": 263.92, "duration": 1.72}, {"text": " nous pouvons nous r\u00e9jouir \n et sur lesquels ", "start": 265.8, "duration": 1.28}, {"text": " nous devons encore acc\u00e9l\u00e9rer. ", "start": 267.24, "duration": 2.92}, {"text": " - J\u00e9r\u00e9mie Iordanoff: \n La question ", "start": 270.32, "duration": 1.48}, {"text": " n'est pas tellement celle \n de la COP. ", "start": 271.96, "duration": 1.72}, {"text": " La question \n est de savoir comment ", "start": 273.84, "duration": 2.08}, {"text": " la France la met en oeuvre. ", "start": 276.08, "duration": 3.36}, {"text": " Les annonces dilatoires \n ne vous permettent pas ", "start": 279.6, "duration": 2.2}, {"text": " de vous d\u00e9barrasser \n de vos responsabilit\u00e9s. ", "start": 281.96, "duration": 2.0}, {"text": " Ce n'est pas \u00e0 la hauteur. ", "start": 284.12, "duration": 3.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 287.72, "duration": 2.76}, {"text": " est \u00e0 Sabine Thillaye. ", "start": 290.64, "duration": 5.44}, {"text": " - Sabine Thillaye: \n A l'occasion ", "start": 296.24, "duration": 2.28}, {"text": " d'un sommet en novembre dernier, \n Jean-No\u00ebl Barrot ", "start": 298.68, "duration": 5.52}, {"text": " a lanc\u00e9 un dispositif \n qui s'inscrit pleinement ", "start": 304.36, "duration": 3.28}, {"text": " dans le cadre de la strat\u00e9gie \n cybers\u00e9curit\u00e9 ", "start": 307.8, "duration": 4.72}, {"text": " du plan d'investissement \n France 2030, pilot\u00e9 ", "start": 312.68, "duration": 4.92}, {"text": " par la direction \n g\u00e9n\u00e9rale des entreprises ", "start": 317.76, "duration": 2.48}, {"text": " et en \u00e9troite collaboration \n avec la BPI France et le secr\u00e9tariat ", "start": 320.4, "duration": 4.16}, {"text": " g\u00e9n\u00e9ral pour l'investissement, \n 12,5 millions d'euros ", "start": 324.72, "duration": 3.56}, {"text": " sont allou\u00e9s \u00e0 nos PME \n pour leur permettre ", "start": 328.44, "duration": 1.44}, {"text": " de monter en comp\u00e9tence \n sur la cybers\u00e9curit\u00e9. ", "start": 330.04, "duration": 2.0}, {"text": " Ce dispositif offre un programme \n complet d'accompagnement, ", "start": 332.2, "duration": 1.96}, {"text": " allant du diagnostic \n \u00e0 la mise en oeuvre ", "start": 334.32, "duration": 1.64}, {"text": " d'un plan d'action, \n y compris dans l'achat ", "start": 336.12, "duration": 1.24}, {"text": " de solutions. ", "start": 337.52, "duration": 2.24}, {"text": " Il s'agit d'une \n v\u00e9ritable approche ", "start": 339.92, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 360 degr\u00e9s qui r\u00e9v\u00e8le \n l'importance cruciale ", "start": 342.48, "duration": 2.2}, {"text": " de prot\u00e9ger nos entreprises \n des cyberattaques ", "start": 344.84, "duration": 1.32}, {"text": " aux cons\u00e9quences \n \u00e9conomiques dramatiques. ", "start": 346.32, "duration": 3.96}, {"text": " Au sein de l'Union Europ\u00e9enne, ", "start": 350.44, "duration": 2.16}, {"text": " pr\u00e8s de 30% des PME europ\u00e9ennes \n ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 confront\u00e9es ", "start": 352.76, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 la cybercriminalit\u00e9 \n au moins une fois ", "start": 356.8, "duration": 3.36}, {"text": " au cours des 12 derniers mois. ", "start": 360.32, "duration": 2.44}, {"text": " Ces cyberattaques portent \n un \u00e9norme pr\u00e9judice ", "start": 362.92, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 nos \u00e9conomies, \n \u00e0 notre comp\u00e9titivit\u00e9. ", "start": 365.6, "duration": 3.88}, {"text": " L'Union Europ\u00e9enne \n a r\u00e9cemment adopt\u00e9 ", "start": 369.64, "duration": 2.4}, {"text": " une directive \n et les n\u00e9gociations ", "start": 372.2, "duration": 1.76}, {"text": " autour de la cybers\u00e9curit\u00e9 \n sont en cours. ", "start": 374.12, "duration": 6.44}, {"text": " Ce dispositif \n initialement pr\u00e9vu ", "start": 380.72, "duration": 1.6}, {"text": " pour fin 2022 \n arrive cependant ", "start": 382.48, "duration": 3.16}, {"text": " avec pr\u00e8s d'un an de retard ", "start": 385.8, "duration": 1.96}, {"text": " et une enveloppe financi\u00e8re \n r\u00e9duite. ", "start": 387.92, "duration": 2.8}, {"text": " J'aimerais donc savoir comment \n le dispositif sera d\u00e9ploy\u00e9, ", "start": 390.88, "duration": 3.24}, {"text": " combien d'entreprises \n pourront b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 394.28, "duration": 2.52}, {"text": " de ce dispositif \n et s'il sera reconduit ", "start": 396.96, "duration": 1.84}, {"text": " en 2025 pour correspondre \n aux plans initiaux. ", "start": 398.96, "duration": 2.12}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 401.24, "duration": 4.8}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Olivia Gr\u00e9goire. ", "start": 406.2, "duration": 7.2}, {"text": " - Olivia Gr\u00e9goire: Merci. ", "start": 413.56, "duration": 4.16}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 417.88, "duration": 5.08}, {"text": " je tiens d'abord \u00e0 excuser \n le ministre Jean-No\u00ebl Barrot, ", "start": 423.12, "duration": 3.44}, {"text": " ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 en charge \n du Num\u00e9rique, qui est en Inde. ", "start": 426.72, "duration": 4.2}, {"text": " Le gouvernement \n est conscient des d\u00e9fis ", "start": 431.08, "duration": 2.88}, {"text": " que vous avez soulign\u00e9s \n et qui sont pos\u00e9s ", "start": 434.12, "duration": 1.44}, {"text": " par les cybermenaces. ", "start": 435.72, "duration": 1.36}, {"text": " Le gouvernement \n a pris les devants ", "start": 437.24, "duration": 1.96}, {"text": " avec le dispositif Cyber PME \n que vous avez mentionn\u00e9. ", "start": 439.36, "duration": 6.48}, {"text": " C'est une enveloppe \n de 12,5 millions d'euros. ", "start": 446.0, "duration": 3.28}, {"text": " Ce dispositif doit renforcer \n les comp\u00e9tences en cybers\u00e9curit\u00e9 ", "start": 449.44, "duration": 3.4}, {"text": " des PME et des entreprises \n de taille interm\u00e9diaire ", "start": 453.0, "duration": 2.6}, {"text": " dans le cadre \n du plan France 2030 ", "start": 455.76, "duration": 1.72}, {"text": " en leur offrant \n un soutien personnalis\u00e9, ", "start": 457.64, "duration": 1.92}, {"text": " y compris en les accompagnant \n pour acheter des solutions. ", "start": 459.72, "duration": 3.08}, {"text": " Cette initiative \n s'inscrit dans le sillage ", "start": 462.96, "duration": 1.76}, {"text": " de l'engagement \n du gouvernement \u00e0 garantir ", "start": 464.88, "duration": 1.88}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 nationale \n de nos entreprises ", "start": 466.92, "duration": 1.68}, {"text": " et en ciblant des secteurs-cl\u00e9s, \n parmi lesquels ", "start": 468.76, "duration": 2.32}, {"text": " l'a\u00e9ronautique civile \n ou encore l'\u00e9nergie. ", "start": 471.24, "duration": 2.04}, {"text": " Nous visons aussi \n \u00e0 renforcer la capacit\u00e9 ", "start": 473.44, "duration": 2.16}, {"text": " de r\u00e9sistance \n de ces industries ", "start": 475.76, "duration": 1.56}, {"text": " pour la souverainet\u00e9 \n de notre pays. ", "start": 477.48, "duration": 9.36}, {"text": " Le dispositif \n que vous avez mentionn\u00e9, ", "start": 487.0, "duration": 1.52}, {"text": " annonc\u00e9 effectivement \n en novembre 2022, ", "start": 488.68, "duration": 1.64}, {"text": " est effectif et op\u00e9rationnel \n depuis maintenant une semaine, ", "start": 490.48, "duration": 2.28}, {"text": " apr\u00e8s un an \n de pr\u00e9paration compl\u00e8te ", "start": 492.92, "duration": 1.28}, {"text": " pour le rendre le plus complet, \n le plus efficient possible. ", "start": 494.36, "duration": 5.6}, {"text": " L'enveloppe initiale reste conforme \n de 12,5 millions d'euros ", "start": 500.12, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 l'objectif initial de couvrir \n au moins 750 entreprises. ", "start": 503.04, "duration": 2.48}, {"text": " Cette estimation \n d\u00e9pend du nombre ", "start": 505.68, "duration": 1.16}, {"text": " de candidats, \n de leurs besoins, ", "start": 507.0, "duration": 2.12}, {"text": " mais aussi des prestations \n qui seront demand\u00e9es. ", "start": 509.28, "duration": 1.68}, {"text": " Le programme va s'\u00e9tendre \n jusqu'en 2024 et 2025, ", "start": 511.12, "duration": 4.4}, {"text": " avec un suivi r\u00e9gulier ", "start": 515.68, "duration": 2.08}, {"text": " et un bilan interm\u00e9diaire \n dont nous vous tiendrons inform\u00e9s. ", "start": 517.92, "duration": 5.76}, {"text": " Si l'Etat doit \n \u00eatre l\u00e0 pour amorcer ", "start": 523.84, "duration": 2.88}, {"text": " et accompagner les PME \n dans ce d\u00e9veloppement ", "start": 526.88, "duration": 4.28}, {"text": " du r\u00e9flexe cyber, \n ce n'est pas le r\u00f4le ", "start": 531.32, "duration": 1.44}, {"text": " de l'Etat de se substituer \n int\u00e9gralement ", "start": 532.92, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 la protection que doivent \n mettre en oeuvre les PME et les ETI. ", "start": 534.12, "duration": 2.2}, {"text": " Ce dispositif est strat\u00e9gique. ", "start": 536.48, "duration": 1.8}, {"text": " Nous ne manquerons pas \n de le suivre de tr\u00e8s pr\u00e8s. ", "start": 538.44, "duration": 2.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 541.44, "duration": 0.96}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Jean-F\u00e9lix Acquaviva. ", "start": 542.56, "duration": 5.2}, {"text": " - Jean-F\u00e9lix Acquaviva: \n Ma question s'adresse ", "start": 547.92, "duration": 5.84}, {"text": " \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 553.92, "duration": 2.12}, {"text": " Ce dimanche, \n nous avons appris par hasard, ", "start": 556.2, "duration": 2.84}, {"text": " en prenant connaissance d'un article \n dans la presse italienne, ", "start": 559.2, "duration": 3.96}, {"text": " qu'un cargo parti de Malte \n en direction de G\u00eanes ", "start": 563.32, "duration": 2.84}, {"text": " avait perdu \n quatre semi-remorques en mer. ", "start": 566.32, "duration": 4.0}, {"text": " Une d'entre elles contient \n de l'acide sulfurique ", "start": 570.48, "duration": 1.96}, {"text": " qui g\u00eet d\u00e9sormais \n \u00e0 900 m\u00e8tres de profondeur, ", "start": 572.6, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 130 km des c\u00f4tes du Cap Corse. ", "start": 574.44, "duration": 1.88}, {"text": " Vous comprendrez l'\u00e9tonnement \n des parlementaires ", "start": 576.48, "duration": 2.84}, {"text": " de la Corse que nous sommes, \n des autorit\u00e9s territoriales ", "start": 579.48, "duration": 3.04}, {"text": " de l'\u00eele, d'apprendre \n une telle pollution maritime ", "start": 582.68, "duration": 2.2}, {"text": " par la presse \u00e9trang\u00e8re et \n plus d'une semaine apr\u00e8s l'accident. ", "start": 585.04, "duration": 5.04}, {"text": " La Corse garde en m\u00e9moire \n le traumatisme d'une autre affaire ", "start": 590.24, "duration": 8.52}, {"text": " qui avait abouti en 1985 \n \u00e0 la reconnaissance ", "start": 598.92, "duration": 4.08}, {"text": " d'un pr\u00e9judice moral \n \u00e0 l'encontre de l'\u00eele. ", "start": 603.16, "duration": 4.0}, {"text": " En juin 2021, des navires \n avaient d\u00e9j\u00e0 proc\u00e9d\u00e9 ", "start": 607.32, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 un d\u00e9gazage sauvage \n d'hydrocarbures en Corse. ", "start": 609.68, "duration": 2.24}, {"text": " Ce crime \u00e9cologique \n avait cr\u00e9\u00e9 l'\u00e9moi. ", "start": 612.08, "duration": 1.4}, {"text": " L'enjeu de la s\u00e9curit\u00e9 de la zone \n s'\u00e9tait pos\u00e9. ", "start": 613.64, "duration": 1.52}, {"text": " Peu d'initiatives \n ont \u00e9t\u00e9 prises depuis lors. ", "start": 615.32, "duration": 4.24}, {"text": " Nous devons selon nous \n concevoir une coop\u00e9ration ", "start": 619.72, "duration": 2.72}, {"text": " entre Etats italien et fran\u00e7ais \n et les territoires concern\u00e9s ", "start": 622.6, "duration": 3.32}, {"text": " dans la perspective \n du trait\u00e9 du Quirinal. ", "start": 626.08, "duration": 2.48}, {"text": " M\u00eame dans le cas o\u00f9 l'impact \n \u00e9cologique serait mineur, ", "start": 628.72, "duration": 3.32}, {"text": " force est de constater \n que le risque reste bien r\u00e9el. ", "start": 632.2, "duration": 3.12}, {"text": " Il est quasi quotidien \n au large de la Corse, ", "start": 635.48, "duration": 2.64}, {"text": " compte tenu de l'importance \n du trafic p\u00e9trolier. ", "start": 638.28, "duration": 3.04}, {"text": " Quels sont les \u00e9l\u00e9ments \n que vous pouvez nous apporter ", "start": 641.48, "duration": 2.08}, {"text": " sur les causes et les cons\u00e9quences \n de cet accident? ", "start": 643.72, "duration": 1.92}, {"text": " Le temps n'est-il pas enfin venu \n de concr\u00e9tiser une coop\u00e9ration ", "start": 645.8, "duration": 3.6}, {"text": " tant demand\u00e9e par la Corse \n ou encore la Toscane et la Ligurie ", "start": 649.56, "duration": 3.28}, {"text": " pour cr\u00e9er une veille permanente? ", "start": 653.0, "duration": 1.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 monsieur Herv\u00e9 Berville. ", "start": 655.0, "duration": 3.16}, {"text": " - Herv\u00e9 Berville: Merci beaucoup. ", "start": 658.32, "duration": 4.0}, {"text": " D'abord, merci beaucoup \n de votre question. ", "start": 662.48, "duration": 5.48}, {"text": " L'enjeu est important, \n c'est celui ", "start": 668.12, "duration": 3.92}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 \n de nos eaux, a fortiori ", "start": 672.2, "duration": 1.44}, {"text": " dans un territoire \n aussi magnifique ", "start": 673.8, "duration": 4.08}, {"text": " que celui de la Corse, \n et de la capacit\u00e9 ", "start": 678.04, "duration": 1.64}, {"text": " que nous avons de suivre \n ces pollutions. ", "start": 679.84, "duration": 7.48}, {"text": " Il faut \u00e9videmment y faire face. ", "start": 687.48, "duration": 5.28}, {"text": " Le 2 d\u00e9cembre, \n \u00e0 8h57 heure locale, ", "start": 692.92, "duration": 1.52}, {"text": " un navire italien \n a signal\u00e9 au service ", "start": 694.6, "duration": 6.0}, {"text": " des garde-c\u00f4tes italiens ", "start": 700.76, "duration": 3.12}, {"text": " la perte en mer \n de quatre semi-remorques ", "start": 704.04, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 16 km des c\u00f4tes italiennes, \n \u00e0 proximit\u00e9 du port de G\u00eanes. ", "start": 707.96, "duration": 5.4}, {"text": " Cela fait suite \u00e0 des probl\u00e8mes \n de conditions m\u00e9t\u00e9orologiques. ", "start": 713.52, "duration": 1.64}, {"text": " Le semi-remorque \n d'acide sulfurique ", "start": 715.32, "duration": 1.48}, {"text": " a coul\u00e9 \u00e0 900 m\u00e8tres. ", "start": 716.96, "duration": 2.04}, {"text": " Vous avez mentionn\u00e9 l'enjeu \n de la coop\u00e9ration. ", "start": 719.16, "duration": 2.32}, {"text": " C'est justement dans le cadre \n de la coop\u00e9ration avec l'Italie ", "start": 721.64, "duration": 3.16}, {"text": " qu'un signalement a \u00e9t\u00e9 fait \n aux autorit\u00e9s fran\u00e7aises ", "start": 724.96, "duration": 2.72}, {"text": " pour signaler cet \u00e9v\u00e9nement ", "start": 727.84, "duration": 2.2}, {"text": " et pour regarder les impacts \n en termes de pollution. ", "start": 730.2, "duration": 4.0}, {"text": " A l'heure actuelle, \n notre centre d'expertise consid\u00e8re ", "start": 734.36, "duration": 5.2}, {"text": " que la pollution \n est tr\u00e8s limit\u00e9e, ", "start": 739.72, "duration": 2.2}, {"text": " eu \u00e9gard aux caract\u00e9ristiques \n de l'acide sulfurique ", "start": 742.08, "duration": 6.44}, {"text": " et au fait que la masse d'eau \n est tellement importante ", "start": 748.68, "duration": 3.64}, {"text": " qu'il n'y a pas d'impact \n sur les c\u00f4tes corses. ", "start": 752.48, "duration": 3.0}, {"text": " J'ai demand\u00e9 que, \n dans le cadre de cet accord ", "start": 755.64, "duration": 4.24}, {"text": " tripartite, d\u00e9sormais, \n il soit syst\u00e9matiquement ", "start": 760.04, "duration": 4.96}, {"text": " fait remonter \n ces \u00e9l\u00e9ments pas simplement ", "start": 765.16, "duration": 4.08}, {"text": " au niveau technique, \n mais au niveau ", "start": 769.4, "duration": 1.96}, {"text": " de la pr\u00e9fecture maritime \n et au niveau politique, ", "start": 771.52, "duration": 2.68}, {"text": " au niveau du minist\u00e8re de la Mer. ", "start": 774.36, "duration": 3.16}, {"text": " M\u00eame si le risque \n de pollution est limit\u00e9, ", "start": 777.68, "duration": 1.68}, {"text": " nous devons avec vous, \n les collectivit\u00e9s ", "start": 779.52, "duration": 1.32}, {"text": " et les \u00e9lus, \u00eatre en capacit\u00e9 \n d'avoir tous les \u00e9l\u00e9ments ", "start": 781.0, "duration": 1.8}, {"text": " en temps r\u00e9el. \n J'\u00e9crirai aux autorit\u00e9s corses ", "start": 782.96, "duration": 2.6}, {"text": " dans les prochaines heures ", "start": 785.72, "duration": 1.48}, {"text": " pour leur indiquer \n ce nouveau dispositif. ", "start": 787.36, "duration": 2.2}, {"text": " - Jean-F\u00e9lix Acquaviva: \n Merci pour ces \u00e9l\u00e9ments, ", "start": 789.72, "duration": 3.24}, {"text": " mais nous souhaitons \u00e9videmment \n \u00eatre associ\u00e9s aux \u00e9volutions ", "start": 793.12, "duration": 3.24}, {"text": " de ce dossier ainsi \n qu'\u00e0 la perspective d'une gestion ", "start": 796.52, "duration": 2.68}, {"text": " plus efficace. ", "start": 799.36, "duration": 1.6}, {"text": " On ne peut pas rester en l'\u00e9tat \n sans r\u00e9ponse structurelle. ", "start": 801.12, "duration": 3.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 monsieur Patrick Hetzel. ", "start": 804.6, "duration": 3.96}, {"text": " - Patrick Hetzel: Merci beaucoup. ", "start": 808.72, "duration": 2.92}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 811.8, "duration": 1.76}, {"text": " le ministre \n de l'Education nationale. ", "start": 813.72, "duration": 5.36}, {"text": " Les derniers classements Pisa \n sont catastrophiques ", "start": 819.24, "duration": 2.64}, {"text": " pour la France, \n et vous le reconnaissez volontiers. ", "start": 822.04, "duration": 2.28}, {"text": " Toutefois, vous avez aussi d\u00e9clar\u00e9 \n que ces mauvais r\u00e9sultats ", "start": 824.48, "duration": 2.52}, {"text": " sont de la responsabilit\u00e9 \n politique ", "start": 827.16, "duration": 1.88}, {"text": " des ministres \n de l'Education nationale ", "start": 829.2, "duration": 1.48}, {"text": " nomm\u00e9s par Fran\u00e7ois Hollande. ", "start": 830.84, "duration": 1.36}, {"text": " Jean-Michel Blanquer disait d\u00e9j\u00e0 \n la m\u00eame chose en 2017. ", "start": 832.36, "duration": 2.44}, {"text": " Pourtant, votre majorit\u00e9 \n est au pouvoir ", "start": 834.96, "duration": 3.04}, {"text": " depuis bient\u00f4t sept ans, \n et contrairement ", "start": 838.16, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 ce que vous affirmez, \n la responsabilit\u00e9 des deux ministres ", "start": 840.4, "duration": 7.96}, {"text": " qui vous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 \n est bien engag\u00e9e, ", "start": 851.0, "duration": 6.56}, {"text": " et ils ont particip\u00e9 \n \u00e0 aggraver la situation. ", "start": 857.72, "duration": 4.6}, {"text": " Vous venez d'annoncer \n des mesures ", "start": 862.48, "duration": 1.56}, {"text": " pour redresser cette situation \n intol\u00e9rable, dont acte. ", "start": 864.2, "duration": 1.92}, {"text": " La question \n qui se pose est donc ", "start": 866.28, "duration": 1.24}, {"text": " tr\u00e8s simple: \n comment allez-vous faire ", "start": 867.68, "duration": 1.52}, {"text": " pour que les mesures \n que vous pr\u00e9conisez ", "start": 869.36, "duration": 4.48}, {"text": " ne soient pas juste \n de la communication, ", "start": 874.0, "duration": 2.28}, {"text": " mais se traduisent bel \n et bien concr\u00e8tement ", "start": 876.44, "duration": 1.88}, {"text": " et efficacement \n pour notre \u00e9ducation nationale? ", "start": 878.48, "duration": 2.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 monsieur Gabriel Attal. ", "start": 880.72, "duration": 3.76}, {"text": " - Gabriel Attal: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 884.64, "duration": 2.12}, {"text": " j'ai eu l'occasion de le dire \n dans cet h\u00e9micycle ", "start": 886.92, "duration": 2.84}, {"text": " la semaine derni\u00e8re, oui, \n les r\u00e9sultats de Pisa ", "start": 889.92, "duration": 2.16}, {"text": " sont sans \u00e9quivoque et ils doivent \n \u00eatre regard\u00e9s en face. ", "start": 892.24, "duration": 2.48}, {"text": " Je n'ai jamais point\u00e9 \n de responsabilit\u00e9 nominative. ", "start": 894.88, "duration": 1.88}, {"text": " Cela fait des d\u00e9cennies \n que nous baissons ", "start": 896.92, "duration": 1.84}, {"text": " dans les classements Pisa. ", "start": 898.92, "duration": 1.72}, {"text": " Ce qui est vrai, \n c'est que les \u00e9l\u00e8ves ", "start": 910.28, "duration": 4.52}, {"text": " qui ont pass\u00e9 ce classement Pisa ", "start": 914.96, "duration": 1.92}, {"text": " sont des \u00e9l\u00e8ves qui avaient 15 ans \n l'ann\u00e9e derni\u00e8re, ", "start": 917.04, "duration": 1.64}, {"text": " et que les premiers \u00e9l\u00e8ves \n qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 ", "start": 918.84, "duration": 3.44}, {"text": " des mesures \n que nous avons mises ", "start": 922.44, "duration": 3.2}, {"text": " en place \u00e0 l'\u00e9cole primaire en 2017 \n ont 12-13 ans. ", "start": 925.8, "duration": 3.32}, {"text": " Donc les \u00e9l\u00e8ves qui ont pass\u00e9 Pisa \n sont la derni\u00e8re g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 929.28, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 ne pas avoir b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \n de nos r\u00e9formes ", "start": 931.72, "duration": 1.56}, {"text": " de l'\u00e9cole primaire \n que nous avons mises ", "start": 933.44, "duration": 2.36}, {"text": " en place depuis 2017, \n et nous constatons ", "start": 935.96, "duration": 1.24}, {"text": " des effets de ces mesures \n sur l'\u00e9cole primaire. ", "start": 937.36, "duration": 1.84}, {"text": " Dans le dernier classement Pirls, \n sur la lecture en CM1, ", "start": 939.36, "duration": 3.28}, {"text": " la France est le seul pays \n \u00e0 progresser l\u00e9g\u00e8rement ", "start": 942.8, "duration": 3.8}, {"text": " l\u00e0 o\u00f9 tous les autres pays ", "start": 946.76, "duration": 1.84}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne \n et de l'OCDE baissent. ", "start": 948.76, "duration": 2.56}, {"text": " On voit bien qu'il y a un enjeu \n particulier sur le coll\u00e8ge. ", "start": 951.48, "duration": 2.96}, {"text": " Il nous faut relancer \n l'ascenseur scolaire ", "start": 954.6, "duration": 1.48}, {"text": " au coll\u00e8ge \n avec une organisation ", "start": 956.24, "duration": 1.52}, {"text": " et un investissement \n qui nous permettent ", "start": 957.92, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 nouveau de faire progresser \n tout le monde, ", "start": 960.16, "duration": 2.24}, {"text": " ce qui n'est pas le cas \n aujourd'hui. ", "start": 962.56, "duration": 2.56}, {"text": " Ce qui me frappe \n dans le classement Pisa, ", "start": 965.28, "duration": 3.68}, {"text": " c'est que nos meilleurs baissent, \n notamment en math\u00e9matiques. ", "start": 969.12, "duration": 4.4}, {"text": " Or nous avons besoin \n d'\u00e9lever le niveau ", "start": 973.68, "duration": 2.6}, {"text": " en math\u00e9matiques, \n mais aussi ", "start": 976.44, "duration": 1.16}, {"text": " d'avoir une \u00e9lite scolaire \n en math\u00e9matiques capable ", "start": 977.76, "duration": 2.28}, {"text": " de se former ensuite \n pour \u00eatre nos ing\u00e9nieurs ", "start": 980.2, "duration": 1.44}, {"text": " et nous permettre de construire \n notre souverainet\u00e9 technologique. ", "start": 981.8, "duration": 1.92}, {"text": " Vous me demandez comment ces mesures \n vont se mettre en place. ", "start": 983.88, "duration": 2.24}, {"text": " Elles vont se mettre en place \n avec l'ensemble ", "start": 986.28, "duration": 1.44}, {"text": " de la cha\u00eene hi\u00e9rarchique \n du minist\u00e8re ", "start": 987.88, "duration": 1.2}, {"text": " de l'Education nationale \n et des personnels. ", "start": 989.24, "duration": 1.32}, {"text": " Pour construire ces mesures, \n j'ai interrog\u00e9 ", "start": 990.72, "duration": 1.52}, {"text": " les enseignants \n sur le terrain, ", "start": 992.4, "duration": 1.36}, {"text": " j'ai propos\u00e9 \n une consultation num\u00e9rique. ", "start": 993.92, "duration": 1.72}, {"text": " Sur les groupes de niveaux, \n 70% des enseignants qui ont r\u00e9pondu ", "start": 995.8, "duration": 4.08}, {"text": " ont d\u00e9clar\u00e9 \n qu'ils y \u00e9taient favorables ", "start": 1000.04, "duration": 1.16}, {"text": " et qu'ils attendaient cela \n pour faire progresser tout le monde. ", "start": 1001.36, "duration": 2.28}, {"text": " Je recevrai \n les organisations syndicales ", "start": 1003.8, "duration": 1.12}, {"text": " le 21 d\u00e9cembre \n pour leur annoncer ", "start": 1005.08, "duration": 0.8}, {"text": " les moyens \n que je vais d\u00e9bloquer ", "start": 1006.04, "duration": 1.04}, {"text": " pour ces mesures. ", "start": 1007.24, "duration": 0.88}, {"text": " A la rentr\u00e9e, \n je vais \u00e9changer ", "start": 1008.28, "duration": 1.04}, {"text": " d\u00e8s la premi\u00e8re \n semaine de janvier ", "start": 1009.48, "duration": 1.76}, {"text": " avec les chefs d'\u00e9tablissement. ", "start": 1011.4, "duration": 2.28}, {"text": " - Patrick Hetzel: \n C'est assez incroyable. ", "start": 1013.84, "duration": 2.92}, {"text": " Vous parlez \n de la mise en place, ", "start": 1016.92, "duration": 2.08}, {"text": " mais il faut \n se rendre compte ", "start": 1019.16, "duration": 2.8}, {"text": " que pendant cinq ans, \n monsieur Blanquer ", "start": 1022.12, "duration": 1.36}, {"text": " a r\u00e9pondu exactement \n la m\u00eame chose. ", "start": 1023.64, "duration": 2.84}, {"text": " Il y avait des annonces, \n et apr\u00e8s, ", "start": 1026.64, "duration": 3.76}, {"text": " la r\u00e9ponse, c'\u00e9tait: \n \"On va mettre en place.\" ", "start": 1030.56, "duration": 2.68}, {"text": " Cinq ans apr\u00e8s, les r\u00e9sultats \n ont continu\u00e9 \u00e0 se d\u00e9grader. ", "start": 1033.4, "duration": 2.96}, {"text": " Cessez de vous d\u00e9fausser \n sur ces questions-l\u00e0. ", "start": 1036.52, "duration": 2.48}, {"text": " Prenez vos responsabilit\u00e9s. ", "start": 1039.16, "duration": 1.16}, {"text": " Les annonces \n et la communication permanente ", "start": 1040.48, "duration": 1.88}, {"text": " ne font pas une politique. ", "start": 1042.52, "duration": 1.0}, {"text": " Vous \u00eates effectivement \n dans la communication. ", "start": 1043.68, "duration": 2.68}, {"text": " Le probl\u00e8me est quand m\u00eame \n beaucoup plus profond. ", "start": 1046.52, "duration": 2.68}, {"text": " Il faut passer \n maintenant du dire ", "start": 1049.36, "duration": 2.2}, {"text": " au faire, et il faut \n vraiment aller dans l'action. ", "start": 1051.72, "duration": 3.12}, {"text": " Vous serez jug\u00e9 sur vos r\u00e9sultats, \n monsieur le ministre. ", "start": 1055.0, "duration": 2.32}, {"text": " C'est l'int\u00e9r\u00eat des \u00e9l\u00e8ves \n et du pays, ne l'oubliez pas. ", "start": 1057.48, "duration": 2.48}, {"text": " Nous vous attendons \n sur les r\u00e9sultats. ", "start": 1060.12, "duration": 1.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1061.84, "duration": 3.28}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Paul Christophe. ", "start": 1065.28, "duration": 4.32}, {"text": " - Paul Christophe: \n Ma question s'adresse ", "start": 1069.76, "duration": 2.68}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n des Solidarit\u00e9s et des Familles. ", "start": 1072.6, "duration": 3.36}, {"text": " Nous vous savons \n particuli\u00e8rement investie ", "start": 1076.12, "duration": 5.64}, {"text": " sur les sujets li\u00e9s \n \u00e0 la parentalit\u00e9, ", "start": 1081.92, "duration": 1.24}, {"text": " le changement de d\u00e9nomination \n de votre minist\u00e8re en t\u00e9moigne. ", "start": 1083.32, "duration": 2.04}, {"text": " Je souhaite n\u00e9anmoins \n vous alerter ", "start": 1085.52, "duration": 1.96}, {"text": " sur la situation \n des familles monoparentales, ", "start": 1087.64, "duration": 5.44}, {"text": " dont la proportion en France \n a consid\u00e9rablement augment\u00e9. ", "start": 1093.24, "duration": 6.72}, {"text": " Il existe ainsi \n pr\u00e8s de 2 millions ", "start": 1100.12, "duration": 5.88}, {"text": " de ces familles, \n incluant 3,5 millions ", "start": 1106.16, "duration": 1.92}, {"text": " de personnes, \n parents et enfants confondus. ", "start": 1108.24, "duration": 2.12}, {"text": " Dans 82% des cas, \n ces familles ", "start": 1110.52, "duration": 3.04}, {"text": " sont constitu\u00e9es d'une m\u00e8re \n et de ses enfants. ", "start": 1113.72, "duration": 4.72}, {"text": " De mani\u00e8re globale, \n un enfant mineur sur cinq ", "start": 1118.6, "duration": 2.44}, {"text": " vit dans une famille monoparentale. ", "start": 1121.2, "duration": 1.92}, {"text": " Vous le savez, les familles \n monoparentales font souvent face ", "start": 1123.28, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 des difficult\u00e9s \u00e9conomiques, ", "start": 1125.36, "duration": 3.6}, {"text": " avec un taux de pauvret\u00e9 \n observ\u00e9 avoisinant les 20%. ", "start": 1129.12, "duration": 6.12}, {"text": " Les aides sociales \n sont essentielles ", "start": 1135.4, "duration": 5.16}, {"text": " pour \u00e9viter l'extr\u00eame pr\u00e9carit\u00e9 \n \u00e0 nombre d'entre elles. ", "start": 1140.72, "duration": 8.04}, {"text": " L'Insee r\u00e9v\u00e8le que la dur\u00e9e moyenne \n d'une famille monoparentale ", "start": 1148.92, "duration": 6.48}, {"text": " est d'environ 5 ans et demi, \n les m\u00e8res sans dipl\u00f4mes ", "start": 1155.56, "duration": 3.6}, {"text": " rencontrant plus de difficult\u00e9s \n pour reformer une union. ", "start": 1159.32, "duration": 3.32}, {"text": " Un quart d'entre elles sont \n dans cette situation depuis 10 ans, ", "start": 1162.8, "duration": 3.2}, {"text": " contre 15% pour celles ayant \n au moins le baccalaur\u00e9at. ", "start": 1166.16, "duration": 2.8}, {"text": " M\u00eame si en 2019, le nombre \n de familles monoparentales ", "start": 1169.12, "duration": 2.16}, {"text": " est rest\u00e9 stable par rapport \n aux ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes, ", "start": 1171.44, "duration": 2.08}, {"text": " la question \n de leurs conditions de vie ", "start": 1173.68, "duration": 3.68}, {"text": " demeure un enjeu social \n important. ", "start": 1177.52, "duration": 3.4}, {"text": " Rapporteur \n de la branche famille, ", "start": 1181.08, "duration": 1.68}, {"text": " j'ai pu le mesurer dans la loi \n sur le plein emploi. ", "start": 1182.92, "duration": 2.28}, {"text": " Face aux multiples d\u00e9fis rencontr\u00e9s \n par les familles monoparentales, ", "start": 1185.36, "duration": 2.8}, {"text": " qui repr\u00e9sentent \n une part significative ", "start": 1188.32, "duration": 1.84}, {"text": " de notre soci\u00e9t\u00e9, \n comment comptez-vous r\u00e9\u00e9valuer ", "start": 1190.32, "duration": 1.6}, {"text": " et am\u00e9liorer \n nos politiques publiques ", "start": 1192.08, "duration": 2.2}, {"text": " afin de garantir \n un soutien ad\u00e9quat \u00e0 ces familles ", "start": 1194.44, "duration": 2.8}, {"text": " tout en assurant le bien-\u00eatre \n de nos enfants? ", "start": 1197.4, "duration": 2.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 madame Aurore Berg\u00e9. ", "start": 1200.08, "duration": 4.8}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1205.04, "duration": 4.8}, {"text": " vous l'avez dit, \n le terme \"famille\" ", "start": 1210.0, "duration": 1.08}, {"text": " est revenu dans la d\u00e9nomination m\u00eame \n du minist\u00e8re. ", "start": 1211.24, "duration": 2.52}, {"text": " C'est un point essentiel. ", "start": 1213.92, "duration": 1.68}, {"text": " Je crois \n que les familles doivent ", "start": 1215.76, "duration": 1.4}, {"text": " \u00eatre au coeur \n de notre soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1217.32, "duration": 1.76}, {"text": " et que les parents \n doivent \u00eatre au coeur ", "start": 1219.24, "duration": 1.48}, {"text": " de notre soci\u00e9t\u00e9, \n donc des politiques publiques ", "start": 1220.88, "duration": 5.88}, {"text": " qui les concernent. ", "start": 1226.92, "duration": 2.36}, {"text": " Nous avons besoin d'une politique \n familiale universelle ", "start": 1229.44, "duration": 4.48}, {"text": " de soutien aux familles. ", "start": 1234.08, "duration": 1.84}, {"text": " Nous avons aussi \n des familles ", "start": 1236.08, "duration": 1.24}, {"text": " qui sont plus vuln\u00e9rables, \n plus fragiles, ", "start": 1237.48, "duration": 1.28}, {"text": " en particulier les familles \n monoparentales. ", "start": 1238.92, "duration": 1.56}, {"text": " Beaucoup a \u00e9t\u00e9 fait. ", "start": 1240.64, "duration": 3.88}, {"text": " Je pense \u00e0 la question \n de l'interm\u00e9diation ", "start": 1244.68, "duration": 1.88}, {"text": " des pensions alimentaires, \n \u00e0 l'augmentation ", "start": 1246.72, "duration": 1.72}, {"text": " de 50% de l'allocation solidarit\u00e9 \n pour ces familles monoparentales, ", "start": 1248.6, "duration": 2.56}, {"text": " au compl\u00e9ment mode de garde. ", "start": 1251.32, "duration": 3.12}, {"text": " Il va \u00eatre \u00e9largi \n jusqu'aux 12 ans de l'enfant. ", "start": 1254.6, "duration": 3.36}, {"text": " Mais je crois que beaucoup \n reste \u00e0 faire, ", "start": 1258.12, "duration": 2.04}, {"text": " \u00e0 la fois \n pour toutes les familles, ", "start": 1260.32, "duration": 1.68}, {"text": " mais en particulier \n pour les familles monoparentales. ", "start": 1262.16, "duration": 4.16}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle je souhaite ", "start": 1266.48, "duration": 2.64}, {"text": " vous confier une mission, ", "start": 1269.28, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 vous et \u00e0 Fanta Berete, \n pour aller au-del\u00e0. ", "start": 1272.04, "duration": 7.32}, {"text": " Nous savons bien \n tout ce qui peut ", "start": 1279.52, "duration": 1.92}, {"text": " se passer \u00e0 la fois \n dans les familles, ", "start": 1281.6, "duration": 2.32}, {"text": " mais aussi \n pour les enfants au moment ", "start": 1284.08, "duration": 1.24}, {"text": " des enjeux de s\u00e9paration. ", "start": 1285.48, "duration": 1.8}, {"text": " La question du logement, ", "start": 1287.44, "duration": 1.68}, {"text": " la question des risques \n de pr\u00e9carit\u00e9 ", "start": 1289.28, "duration": 2.56}, {"text": " li\u00e9e \u00e0 cette s\u00e9paration \n et au logement ", "start": 1292.0, "duration": 2.64}, {"text": " en particulier \n pour les personnes ", "start": 1294.8, "duration": 1.12}, {"text": " les plus pr\u00e9caires est importante. ", "start": 1296.08, "duration": 1.64}, {"text": " Il faut aller au-del\u00e0 \n sur la question ", "start": 1297.88, "duration": 1.24}, {"text": " des pensions alimentaires. ", "start": 1299.28, "duration": 1.2}, {"text": " Il y a encore des familles, \n en particulier des femmes, ", "start": 1300.64, "duration": 2.48}, {"text": " pour lesquelles ces situations \n sont \u00e9prouvantes. ", "start": 1303.28, "duration": 2.28}, {"text": " En clair, il faut \n restaurer la famille ", "start": 1305.72, "duration": 2.08}, {"text": " au coeur de notre soci\u00e9t\u00e9, \n restaurer ", "start": 1307.96, "duration": 1.4}, {"text": " des politiques familiales \n universelles, restaurer ", "start": 1309.52, "duration": 2.16}, {"text": " la parentalit\u00e9 comme \u00e9tant \n une vraie politique publique ", "start": 1311.84, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e0 part enti\u00e8re \n que nous devons ", "start": 1315.32, "duration": 1.64}, {"text": " avoir dans notre pays, \n et \u00e9videmment ", "start": 1317.12, "duration": 1.6}, {"text": " avoir un soutien \n renforc\u00e9 aux familles ", "start": 1318.88, "duration": 1.04}, {"text": " les plus vuln\u00e9rables, \n notamment ", "start": 1320.08, "duration": 0.88}, {"text": " les familles monoparentales. ", "start": 1321.12, "duration": 1.88}, {"text": " J'attends beaucoup \n de vous pour aller ", "start": 1323.16, "duration": 1.04}, {"text": " plus loin sur le sujet. ", "start": 1324.36, "duration": 1.44}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1325.96, "duration": 1.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Julien Rancoule. ", "start": 1328.0, "duration": 1.48}, {"text": " - Julien Rancoule: Merci. ", "start": 1329.64, "duration": 3.88}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1333.68, "duration": 1.24}, {"text": " le ministre encore en poste. ", "start": 1335.08, "duration": 4.68}, {"text": " Hier, vous avez \u00e9t\u00e9 \n interpell\u00e9 ", "start": 1339.92, "duration": 1.44}, {"text": " sur le projet \n de d\u00e9cret concernant ", "start": 1341.52, "duration": 2.8}, {"text": " la modification \n des trimestres de retraite ", "start": 1344.48, "duration": 1.04}, {"text": " pour les sapeurs-pompiers \n volontaires. ", "start": 1345.68, "duration": 2.76}, {"text": " Votre r\u00e9ponse ne satisfait \n ni la F\u00e9d\u00e9ration nationale ", "start": 1348.6, "duration": 1.6}, {"text": " des sapeurs-pompiers \n de France, ", "start": 1350.36, "duration": 1.08}, {"text": " ni le Rassemblement National. ", "start": 1351.6, "duration": 3.6}, {"text": " Dans votre projet de d\u00e9cret \n d\u00e9j\u00e0 pos\u00e9 ", "start": 1355.36, "duration": 2.16}, {"text": " sur la table du Conseil d'Etat \n sans aucune concertation, ", "start": 1357.68, "duration": 4.56}, {"text": " seuls les volontaires aux carri\u00e8res \n professionnelles hach\u00e9es ", "start": 1362.4, "duration": 2.08}, {"text": " b\u00e9n\u00e9ficieraient de trimestres \n pour compl\u00e9ter leur retraite. ", "start": 1364.64, "duration": 2.6}, {"text": " Qu'en est-il de ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 \n une carri\u00e8re compl\u00e8te? ", "start": 1367.4, "duration": 5.44}, {"text": " Il est \u00e9vident que quelqu'un \n qui a conjugu\u00e9 ", "start": 1373.0, "duration": 2.12}, {"text": " durant des d\u00e9cennies \n des gardes et des astreintes ", "start": 1375.28, "duration": 2.48}, {"text": " est naturellement plus us\u00e9, \n et donc l\u00e9gitime \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 1377.92, "duration": 3.04}, {"text": " d'avantages sp\u00e9cifiques \n pour sa retraite. ", "start": 1387.16, "duration": 3.96}, {"text": " Fin octobre, \n un conseiller du ministre ", "start": 1391.28, "duration": 2.52}, {"text": " du Travail expliquait \n de mani\u00e8re transparente ", "start": 1393.96, "duration": 1.44}, {"text": " que l'objectif de parution du d\u00e9cret \n avant la fin de l'ann\u00e9e ", "start": 1395.56, "duration": 3.52}, {"text": " primait sur sa qualit\u00e9. ", "start": 1399.24, "duration": 1.2}, {"text": " Tant pis si \u00e7a ne concernait \n que 10% des volontaires. ", "start": 1400.6, "duration": 2.6}, {"text": " J'ai la vague impression \n que c'est une mesure ", "start": 1403.36, "duration": 2.64}, {"text": " en trompe-l'oeil \n et que vous vous gardez bien ", "start": 1406.16, "duration": 2.56}, {"text": " de dire combien \n vont en b\u00e9n\u00e9ficier. ", "start": 1408.88, "duration": 1.92}, {"text": " Est-ce que les sapeurs-pompiers \n volontaires ", "start": 1410.96, "duration": 3.32}, {"text": " qui ont d\u00e9j\u00e0 \n tous leurs trimestres ", "start": 1414.44, "duration": 5.48}, {"text": " auront une modification, \n autrement dit ", "start": 1420.08, "duration": 3.64}, {"text": " une augmentation de leur pension \n ou un d\u00e9part anticip\u00e9? ", "start": 1423.88, "duration": 5.0}, {"text": " Il n'est pas possible \n que ce d\u00e9cret ", "start": 1429.04, "duration": 2.32}, {"text": " ne b\u00e9n\u00e9ficie qu'\u00e0 une infime \n minorit\u00e9 d'entre eux. ", "start": 1431.52, "duration": 2.68}, {"text": " Soyez raisonnable, diff\u00e9rez \n la publication de ce d\u00e9cret, ", "start": 1434.36, "duration": 3.08}, {"text": " prenez le temps de consulter \n la f\u00e9d\u00e9ration. ", "start": 1437.6, "duration": 2.4}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1440.16, "duration": 3.8}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Dominique Faure. ", "start": 1444.12, "duration": 2.12}, {"text": " - Dominique Faure: Merci. ", "start": 1446.4, "duration": 3.28}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1449.84, "duration": 2.2}, {"text": " voil\u00e0 un sujet \n dont nous parlons r\u00e9guli\u00e8rement ", "start": 1452.2, "duration": 5.16}, {"text": " et j'ai l'honneur \n de vous r\u00e9pondre ", "start": 1457.52, "duration": 1.6}, {"text": " au nom du ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 1459.28, "duration": 5.36}, {"text": " Le sujet de la retraite \n des sapeurs-pompiers volontaires ", "start": 1464.8, "duration": 6.12}, {"text": " est un sujet qui a toute l'attention \n du gouvernement. ", "start": 1471.08, "duration": 3.88}, {"text": " En l'\u00e9tat, l'article 24 \n du PLFSS 2023 ", "start": 1475.12, "duration": 1.72}, {"text": " pr\u00e9voit l'allocation \n de trimestres suppl\u00e9mentaires ", "start": 1477.0, "duration": 2.44}, {"text": " pour les sapeurs-pompiers \n volontaires ", "start": 1479.6, "duration": 1.2}, {"text": " ayant accompli au moins \n 10 ann\u00e9es de service. ", "start": 1480.96, "duration": 1.28}, {"text": " Les modalit\u00e9s \n de mise en oeuvre ", "start": 1482.4, "duration": 3.64}, {"text": " sont renvoy\u00e9es en d\u00e9cret \n au Conseil d'Etat. ", "start": 1486.2, "duration": 2.84}, {"text": " Il est actuellement \n au Conseil d'Etat. ", "start": 1489.2, "duration": 3.4}, {"text": " Ce d\u00e9cret pr\u00e9voit trois choses. \n D'abord, l'octroi ", "start": 1492.76, "duration": 1.96}, {"text": " de 3 trimestres \n pour 10 ann\u00e9es d'engagement, ", "start": 1494.88, "duration": 2.32}, {"text": " un trimestre suppl\u00e9mentaire \n par tranche ", "start": 1497.36, "duration": 2.92}, {"text": " de 5 ann\u00e9es enti\u00e8res \n suppl\u00e9mentaires. ", "start": 1500.44, "duration": 2.64}, {"text": " Deuxi\u00e8mement, ces trimestres \n ne donnent lieu ", "start": 1503.24, "duration": 1.72}, {"text": " \u00e0 aucune cotisation \n et ces trimestres ", "start": 1505.12, "duration": 1.04}, {"text": " sont port\u00e9s \n par la solidarit\u00e9 nationale. ", "start": 1506.32, "duration": 2.28}, {"text": " Troisi\u00e8mement, \n les trimestres gagn\u00e9s ", "start": 1508.76, "duration": 1.8}, {"text": " sont affect\u00e9s aux ann\u00e9es civiles \n incompl\u00e8tes ", "start": 1510.72, "duration": 2.48}, {"text": " qui couvrent la p\u00e9riode \n d'engagement. ", "start": 1513.36, "duration": 2.04}, {"text": " Ce d\u00e9cret devait pouvoir \n \u00eatre publi\u00e9 d'ici la fin de l'ann\u00e9e. ", "start": 1515.56, "duration": 5.0}, {"text": " L'octroi de trimestres \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 1520.72, "duration": 2.76}, {"text": " est une revendication port\u00e9e \n par la F\u00e9d\u00e9ration nationale ", "start": 1523.64, "duration": 3.68}, {"text": " des sapeurs-pompiers de France \n depuis plus de 40 ans. ", "start": 1527.48, "duration": 3.32}, {"text": " Il s'agit donc \n d'une avanc\u00e9e majeure ", "start": 1530.96, "duration": 2.4}, {"text": " que le gouvernement a appuy\u00e9e \n et qui participe ", "start": 1533.52, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 la reconnaissance \n de leur engagement. ", "start": 1536.56, "duration": 2.4}, {"text": " Outre l'aspect financier, \n l'extension trop forte ", "start": 1539.12, "duration": 4.24}, {"text": " de ce dispositif \n porte deux difficult\u00e9s: ", "start": 1543.52, "duration": 3.24}, {"text": " L'extension \u00e0 d'autres \n activit\u00e9s b\u00e9n\u00e9voles ", "start": 1546.92, "duration": 2.4}, {"text": " comme les sauveteurs \n en mer, par exemple, ", "start": 1549.48, "duration": 1.64}, {"text": " le risque de plus en plus grand \n d'assimilation ", "start": 1551.28, "duration": 1.92}, {"text": " du sapeur-pompier volontaire \n \u00e0 un travailleur ", "start": 1553.36, "duration": 1.92}, {"text": " au sens de la directive \n europ\u00e9enne ", "start": 1555.44, "duration": 1.36}, {"text": " du temps de travail \n qui d\u00e9truirait ", "start": 1556.96, "duration": 1.24}, {"text": " notre dispositif \n de s\u00e9curit\u00e9 civile ", "start": 1558.36, "duration": 4.08}, {"text": " du r\u00e9gime sapeurs-pompiers \n volontaires ", "start": 1562.6, "duration": 1.6}, {"text": " du droit commun \n des travailleurs ", "start": 1564.36, "duration": 1.16}, {"text": " avec un risque \n de plus en plus fort ", "start": 1565.68, "duration": 1.16}, {"text": " d'une reconnaissance comme telle, \n et \u00e7a, vous le savez bien. ", "start": 1567.0, "duration": 2.68}, {"text": " Le projet propos\u00e9 \n est un m\u00e9canisme ", "start": 1569.84, "duration": 1.4}, {"text": " de solidarit\u00e9 in\u00e9dit \n qui permettra ", "start": 1571.4, "duration": 1.44}, {"text": " aux sapeurs-pompiers \n volontaires ayant connu ", "start": 1573.0, "duration": 1.84}, {"text": " des p\u00e9riodes d'inactivit\u00e9 \n ou de ch\u00f4mage non indemnis\u00e9 ", "start": 1575.0, "duration": 2.52}, {"text": " de voir ces trimestres manquants \n compens\u00e9s ", "start": 1577.68, "duration": 3.48}, {"text": " tout en pr\u00e9servant \n leur actuel statut de volontaire. ", "start": 1581.32, "duration": 4.2}, {"text": " - Julien Rancoule: Je regrette \n que le ministre de l'Int\u00e9rieur ", "start": 1585.68, "duration": 3.56}, {"text": " ne soit pr\u00e9sent pour un d\u00e9bat \n aussi important. ", "start": 1589.4, "duration": 1.64}, {"text": " Visiblement, le sujet \n des sapeurs-pompiers ", "start": 1591.2, "duration": 1.44}, {"text": " ne le passionne pas tant que \u00e7a. ", "start": 1592.8, "duration": 1.24}, {"text": " Vous r\u00e9pondez \u00e0 c\u00f4t\u00e9 \n de la question. ", "start": 1594.2, "duration": 1.6}, {"text": " Encore une fois, ce dispositif \n que vous pr\u00e9sentez ne concernera ", "start": 1595.96, "duration": 2.44}, {"text": " qu'une infime minorit\u00e9 de pompiers \n et c'est bien dommage. ", "start": 1598.56, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 madame Emeline K/Bidi. ", "start": 1600.88, "duration": 3.96}, {"text": " - Emeline K/Bidi: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1605.0, "duration": 5.24}, {"text": " mes chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 1610.4, "duration": 2.6}, {"text": " \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 1613.16, "duration": 1.72}, {"text": " A l'heure o\u00f9 notre pays fait face \n \u00e0 une crise sociale d'ampleur, ", "start": 1615.04, "duration": 2.28}, {"text": " vous choisissez \n de regarder ailleurs. ", "start": 1617.48, "duration": 1.24}, {"text": " Plus grave encore, \n vous voudriez ", "start": 1618.88, "duration": 1.08}, {"text": " nous faire croire que les probl\u00e8mes \n viennent de l'\u00e9tranger. ", "start": 1620.12, "duration": 3.12}, {"text": " Nous approchons des f\u00eates \n et cette p\u00e9riode ", "start": 1623.4, "duration": 1.24}, {"text": " de l'ann\u00e9e devrait \n \u00eatre synonyme ", "start": 1624.8, "duration": 1.28}, {"text": " de bonheur et de fraternit\u00e9. ", "start": 1626.24, "duration": 2.4}, {"text": " Pourtant, dans notre pays, \n des millions ", "start": 1628.8, "duration": 1.88}, {"text": " de personnes \u00e0 la rue \n ou en situation pr\u00e9caire ", "start": 1630.84, "duration": 1.92}, {"text": " se contenteront de contempler \n leur frigo vide ", "start": 1632.92, "duration": 2.08}, {"text": " et leurs factures exorbitantes. ", "start": 1635.16, "duration": 1.8}, {"text": " Notre pays compte \n plus de 9 millions de pauvres. ", "start": 1637.12, "duration": 3.36}, {"text": " On pourrait penser que la septi\u00e8me \n puissance mondiale ", "start": 1640.64, "duration": 3.32}, {"text": " en fasse sa priorit\u00e9 \n ou qu'elle se d\u00e9m\u00e8ne ", "start": 1644.12, "duration": 1.84}, {"text": " pour trouver un logement \n aux 330.000 personnes ", "start": 1646.12, "duration": 2.0}, {"text": " sans domicile fixe, ", "start": 1648.28, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 moins qu'elle ne pr\u00e9f\u00e8re \n s'occuper d'abord ", "start": 1649.72, "duration": 1.24}, {"text": " de r\u00e9sorber \n les d\u00e9serts m\u00e9dicaux ", "start": 1651.12, "duration": 0.88}, {"text": " ou m\u00eame qu'elle ne s'alarme \n de l'\u00e9tat de son syst\u00e8me scolaire. ", "start": 1652.16, "duration": 3.36}, {"text": " Les sujets de pr\u00e9occupation \n sont nombreux, ", "start": 1655.68, "duration": 1.6}, {"text": " y compris dans les outre-mer. \n Chez moi, \u00e0 La R\u00e9union, ", "start": 1657.44, "duration": 4.48}, {"text": " 38% de la population \n vit sous le seuil de pauvret\u00e9 ", "start": 1662.08, "duration": 2.68}, {"text": " et les prix de l'alimentation \n sont 37% plus chers qu'en Hexagone. ", "start": 1664.92, "duration": 2.44}, {"text": " Vous ne pouvez pas ignorer \n ces difficult\u00e9s. ", "start": 1667.52, "duration": 2.64}, {"text": " Nous n'avons cess\u00e9 \n de vous alerter. ", "start": 1670.32, "duration": 3.92}, {"text": " D\u00e8s juillet 2022, \n la NUPES a propos\u00e9 ", "start": 1674.4, "duration": 1.24}, {"text": " une proposition \n d'urgence sociale ", "start": 1675.8, "duration": 2.04}, {"text": " pour r\u00e9pondre \n aux v\u00e9ritables besoins des Fran\u00e7ais. ", "start": 1678.0, "duration": 2.88}, {"text": " Pour les outre-mer, \n un r\u00e9cent rapport parlementaire ", "start": 1681.04, "duration": 2.68}, {"text": " pourrait vous inspirer. ", "start": 1683.88, "duration": 1.16}, {"text": " A chaque fois \n que nous d\u00e9posons ", "start": 1685.2, "duration": 1.84}, {"text": " des propositions en faveur \n du pouvoir d'achat, ", "start": 1687.2, "duration": 1.28}, {"text": " du logement \n ou des services publics, ", "start": 1688.64, "duration": 1.2}, {"text": " vos d\u00e9put\u00e9s se mobilisent en nombre \n pour les faire repousser. ", "start": 1690.0, "duration": 3.44}, {"text": " Avant-hier \u00e9galement, \n vous vous \u00eates mobilis\u00e9s, ", "start": 1693.6, "duration": 4.88}, {"text": " mais cette fois-ci, \n vous avez \u00e9chou\u00e9. ", "start": 1698.64, "duration": 3.6}, {"text": " Quelle feuille de route \n apr\u00e8s cet \u00e9chec? ", "start": 1702.4, "duration": 2.16}, {"text": " Votre minorit\u00e9 est-elle \n dispos\u00e9e \u00e0 s'attaquer ", "start": 1704.72, "duration": 2.64}, {"text": " aux v\u00e9ritables probl\u00e8mes \n de sa population? ", "start": 1707.52, "duration": 2.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1710.04, "duration": 6.88}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Olivia Gr\u00e9goire. ", "start": 1717.08, "duration": 3.92}, {"text": " - Olivia Gr\u00e9goire: Merci. ", "start": 1721.16, "duration": 5.28}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 1726.6, "duration": 0.88}, {"text": " vous avez abord\u00e9 pas mal de sujets \n dans votre question. ", "start": 1727.64, "duration": 6.48}, {"text": " Je me permettrais d'abord \n de vous r\u00e9pondre ", "start": 1734.28, "duration": 1.56}, {"text": " en rappelant que la situation \n demeure difficile ", "start": 1736.0, "duration": 4.28}, {"text": " pour un certain nombre \n de nos compatriotes. ", "start": 1740.44, "duration": 7.32}, {"text": " Non, nous n'ignorons \n rien des difficult\u00e9s ", "start": 1747.92, "duration": 2.24}, {"text": " qui sont celles des Fran\u00e7ais. ", "start": 1750.32, "duration": 1.48}, {"text": " Un gouvernement qui aurait ignor\u00e9 \n les difficult\u00e9s des Fran\u00e7ais ", "start": 1751.96, "duration": 6.64}, {"text": " est un gouvernement \n qui n'aurait pas mis ", "start": 1758.76, "duration": 4.24}, {"text": " plus de 100 milliards d'euros \n pour payer ", "start": 1763.16, "duration": 2.04}, {"text": " les factures d'\u00e9lectricit\u00e9 \n depuis novembre 2021, ", "start": 1765.36, "duration": 2.52}, {"text": " qui n'aurait pas \n accompagn\u00e9 ", "start": 1768.04, "duration": 0.88}, {"text": " comme nous l'avons fait \n depuis deux ans ", "start": 1769.08, "duration": 1.96}, {"text": " les personnes \n les plus fragiles. ", "start": 1771.2, "duration": 1.6}, {"text": " Pour autant, vous pointez \n un sujet important ", "start": 1772.96, "duration": 1.44}, {"text": " qui est celui de La R\u00e9union \n et des outre-mer. ", "start": 1774.56, "duration": 6.48}, {"text": " Les prix sont plus \u00e9lev\u00e9s \n d'environ 9% qu'en m\u00e9tropole. ", "start": 1781.2, "duration": 3.68}, {"text": " Les \u00e9carts de prix \n sont particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9s ", "start": 1785.04, "duration": 3.2}, {"text": " pour les produits alimentaires, \n 37% sup\u00e9rieurs. ", "start": 1788.4, "duration": 2.32}, {"text": " Cela p\u00e9nalise les m\u00e9nages modestes, \n notamment \u00e0 La R\u00e9union. ", "start": 1790.88, "duration": 3.56}, {"text": " La TVA y est aussi plus faible \n que dans l'Hexagone. ", "start": 1794.6, "duration": 3.12}, {"text": " Le tarif r\u00e9glement\u00e9 de vente \n d'\u00e9lectricit\u00e9 permet aussi ", "start": 1797.88, "duration": 5.4}, {"text": " de ne payer \n qu'une partie de son co\u00fbt. ", "start": 1803.44, "duration": 1.72}, {"text": " L'Etat contribue directement ", "start": 1805.32, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 soutenir le pouvoir d'achat \n des R\u00e9unionnais. ", "start": 1807.04, "duration": 2.48}, {"text": " Nous avons un bouclier \n qualit\u00e9-prix. ", "start": 1809.68, "duration": 1.92}, {"text": " Un accord de mod\u00e9ration \n des prix a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 ", "start": 1811.76, "duration": 1.64}, {"text": " avec La R\u00e9union \n sur les produits ", "start": 1813.56, "duration": 1.96}, {"text": " de grande consommation, \n dont les produits ", "start": 1815.68, "duration": 1.64}, {"text": " de bricolage, \n ce qui est une nouveaut\u00e9 ", "start": 1817.48, "duration": 1.24}, {"text": " et qui r\u00e9pond plus aux demandes \n des R\u00e9unionnais. ", "start": 1818.88, "duration": 2.56}, {"text": " Nous devrons aussi \n prendre en compte ", "start": 1821.6, "duration": 1.56}, {"text": " les r\u00e9sultats des n\u00e9gociations \n commerciales actuellement en cours. ", "start": 1823.32, "duration": 2.64}, {"text": " Cela doit permettre \n de limiter la hausse ", "start": 1826.12, "duration": 1.44}, {"text": " des prix \u00e0 La R\u00e9union \n sans diminuer leur niveau. ", "start": 1827.72, "duration": 2.72}, {"text": " Pour cela, il faut s'attaquer \n aux facteurs de la vie ch\u00e8re. ", "start": 1830.6, "duration": 3.84}, {"text": " Des mesures ont \u00e9t\u00e9 prises \n par la Premi\u00e8re ministre ", "start": 1834.6, "duration": 1.64}, {"text": " lors du dernier comit\u00e9 \n interminist\u00e9riel des outre-mer. ", "start": 1836.4, "duration": 3.2}, {"text": " Je vous annonce \n le renforcement du contr\u00f4le ", "start": 1839.76, "duration": 1.8}, {"text": " de la concurrence dans l'ensemble \n de nos territoires ultramarins ", "start": 1841.72, "duration": 2.68}, {"text": " avec la cr\u00e9ation \n de 10 postes suppl\u00e9mentaires ", "start": 1844.56, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 la direction g\u00e9n\u00e9rale \n de la concurrence ", "start": 1846.32, "duration": 4.96}, {"text": " et de la r\u00e9pression des fraudes \n consacr\u00e9s sp\u00e9cifiquement ", "start": 1851.44, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 cette mission \n tout au long de l'ann\u00e9e 2024. ", "start": 1854.08, "duration": 1.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Allez-y. ", "start": 1856.0, "duration": 2.88}, {"text": " - Emeline K/Bidi: \n J'entends votre r\u00e9ponse, ", "start": 1859.04, "duration": 2.92}, {"text": " mais vous r\u00e9pondez \n comme si vous n'aviez ", "start": 1862.12, "duration": 1.24}, {"text": " pas d\u00e9j\u00e0 eu \n un mandat avant celui-l\u00e0 ", "start": 1863.52, "duration": 1.24}, {"text": " pour r\u00e9pondre \u00e0 ces questions. ", "start": 1864.92, "duration": 2.68}, {"text": " Vous vous battez \n contre le pouvoir d'achat ", "start": 1867.76, "duration": 2.48}, {"text": " comme contre le RN: mollement. ", "start": 1870.4, "duration": 1.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1872.24, "duration": 2.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Chantal Jourdan. ", "start": 1875.08, "duration": 2.04}, {"text": " - Chantal Jourdan: Merci. ", "start": 1877.28, "duration": 2.84}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1880.28, "duration": 1.84}, {"text": " le ministre \n de la Transition \u00e9cologique. ", "start": 1882.28, "duration": 3.16}, {"text": " Apr\u00e8s des jours et des jours \n de discussions, ", "start": 1885.6, "duration": 3.6}, {"text": " les accords \n de la COP28 signifient ", "start": 1889.36, "duration": 2.8}, {"text": " que nous entrons dans l'\u00e8re \n de la transition ", "start": 1892.32, "duration": 5.04}, {"text": " hors des \u00e9nergies fossiles \n dans les syst\u00e8mes \u00e9nerg\u00e9tiques. ", "start": 1897.52, "duration": 6.88}, {"text": " Nous ne pouvons que regretter \n l'absence d'une fin programm\u00e9e. ", "start": 1904.56, "duration": 7.04}, {"text": " L'accord sp\u00e9cifie \n que l'\u00e9volution doit ", "start": 1911.76, "duration": 4.44}, {"text": " se faire d'une mani\u00e8re \n juste et \u00e9quitable, ", "start": 1916.36, "duration": 1.48}, {"text": " qui rappelle l'imp\u00e9ratif \n d'une solidarit\u00e9 mondiale ", "start": 1918.0, "duration": 2.6}, {"text": " et d'un engagement \n des pays du nord. ", "start": 1920.76, "duration": 1.64}, {"text": " Le d\u00e9fi climatique \n ne sera men\u00e9 ", "start": 1922.56, "duration": 1.68}, {"text": " que si les pays \n les plus riches s'acquittent ", "start": 1924.4, "duration": 2.36}, {"text": " de leur dette \n \u00e9cologique et sociale. ", "start": 1926.92, "duration": 3.76}, {"text": " Je pense notamment \n aux populations d\u00e9plac\u00e9es ", "start": 1930.84, "duration": 4.68}, {"text": " envers lesquelles \n nous avons un d\u00fb humanitaire ", "start": 1935.68, "duration": 4.28}, {"text": " et que la loi immigration \n ignorait compl\u00e8tement. ", "start": 1940.12, "duration": 4.44}, {"text": " Jean Jouzel l'affirme: \n pour arriver ", "start": 1944.72, "duration": 1.92}, {"text": " \u00e0 la neutralit\u00e9 carbone en 2050, \n il faut un changement profond ", "start": 1946.8, "duration": 2.48}, {"text": " de nos soci\u00e9t\u00e9s \n et une vision \u00e0 long terme. ", "start": 1949.44, "duration": 1.6}, {"text": " Les solutions technologiques \n ne peuvent \u00eatre le seul rem\u00e8de. ", "start": 1951.2, "duration": 3.76}, {"text": " Beaucoup d'entre elles ne seront \n effectives qu'\u00e0 l'horizon 2050. ", "start": 1955.12, "duration": 3.36}, {"text": " C'est le cas des SMR \n ou des avions d\u00e9carbon\u00e9s ", "start": 1958.64, "duration": 2.12}, {"text": " qui ne r\u00e9solvent aucunement \n les atteintes \u00e0 nos \u00e9cosyst\u00e8mes. ", "start": 1960.92, "duration": 3.04}, {"text": " Il y a urgence \n et notre pays doit prendre ", "start": 1964.12, "duration": 2.84}, {"text": " sa part en mettant en oeuvre \n les solutions ", "start": 1967.12, "duration": 2.92}, {"text": " que nous avons \u00e0 apporter demain. ", "start": 1970.2, "duration": 1.84}, {"text": " La baisse \n de nos \u00e9missions de gaz ", "start": 1972.2, "duration": 3.52}, {"text": " \u00e0 effet de serre \n doit \u00eatre associ\u00e9e ", "start": 1975.88, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 une politique globale \n de pr\u00e9servation de l'environnement ", "start": 1977.28, "duration": 1.96}, {"text": " et une attention particuli\u00e8re \n \u00e0 la biodiversit\u00e9. ", "start": 1979.4, "duration": 1.56}, {"text": " Cela passe par une agriculture \n respectueuse ", "start": 1981.12, "duration": 2.4}, {"text": " de l'environnement, \n d\u00e9barrass\u00e9e ", "start": 1983.68, "duration": 1.32}, {"text": " des intrants p\u00e9trochimiques \n ainsi qu'une ambition ", "start": 1985.16, "duration": 1.56}, {"text": " plus forte en mati\u00e8re \n de r\u00e9novation thermique. ", "start": 1986.88, "duration": 1.48}, {"text": " Notre politique \u00e9nerg\u00e9tique \n doit \u00eatre d\u00e9finitivement clarifi\u00e9e. ", "start": 1988.52, "duration": 2.0}, {"text": " Nous attendons \n depuis de longs mois ", "start": 1990.68, "duration": 1.6}, {"text": " un d\u00e9bat sur la loi \n de programmation ", "start": 1992.44, "duration": 2.28}, {"text": " sur l'\u00e9nergie et le climat. ", "start": 1994.88, "duration": 1.68}, {"text": " La n\u00e9gligence du d\u00e9veloppement \n des \u00e9nergies renouvelables ", "start": 1996.72, "duration": 2.92}, {"text": " nous expose \u00e0 un trou d'air \n \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 1999.8, "duration": 1.8}, {"text": " dans la d\u00e9cennie 2030-2040. ", "start": 2001.76, "duration": 1.24}, {"text": " M\u00eame le nucl\u00e9aire \n que vous voulez reprendre ", "start": 2003.16, "duration": 4.08}, {"text": " ne r\u00e9pondra pas \u00e0 ce manque. ", "start": 2007.4, "duration": 2.44}, {"text": " Quand mettrez-vous au d\u00e9bat \n la trajectoire \u00e9nerg\u00e9tique ", "start": 2010.0, "duration": 5.56}, {"text": " de notre pays? Et la France \n fera-t-elle partie ", "start": 2015.72, "duration": 1.64}, {"text": " des pays moteurs pour la sortie \n des \u00e9nergies fossiles? ", "start": 2017.52, "duration": 4.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 monsieur Christophe B\u00e9chu. ", "start": 2021.88, "duration": 3.8}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 2025.84, "duration": 1.04}, {"text": " merci pour votre question. ", "start": 2027.04, "duration": 1.72}, {"text": " J'excuse \u00e0 nouveau \n Agn\u00e8s Pannier-Runacher, ", "start": 2028.92, "duration": 1.32}, {"text": " qui aura l'occasion de venir \n pr\u00e9senter cette strat\u00e9gie globale. ", "start": 2030.4, "duration": 6.76}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n a eu l'occasion ", "start": 2037.32, "duration": 2.4}, {"text": " de rappeler \u00e0 Duba\u00ef \n les dates de sortie ", "start": 2039.88, "duration": 1.96}, {"text": " des \u00e9nergies fossiles \n pour que notre pays ", "start": 2042.0, "duration": 3.48}, {"text": " ne se contente pas \n d'aller chercher un accord, ", "start": 2045.64, "duration": 3.84}, {"text": " mais qu'il mette \n des dates en face: ", "start": 2049.64, "duration": 2.16}, {"text": " 2027 pour le charbon, \n entre 2040 ", "start": 2051.96, "duration": 1.72}, {"text": " et 2045 pour le p\u00e9trole \n et 2050 pour le gaz. ", "start": 2053.84, "duration": 3.08}, {"text": " Ca, c'est la sortie. ", "start": 2057.08, "duration": 1.92}, {"text": " C'est la suite d'une loi \n qui date du 31 d\u00e9cembre 2017. ", "start": 2059.16, "duration": 7.24}, {"text": " Vous faites bien \n de citer Jean Jouzel, ", "start": 2066.56, "duration": 5.2}, {"text": " qui \u00e9tait \u00e0 la COP \n et qui a rappel\u00e9 ", "start": 2071.92, "duration": 1.64}, {"text": " qu'il fallait ce calendrier \n et cette ambition. ", "start": 2073.72, "duration": 6.8}, {"text": " Dans les points positifs \n de cette COP, ", "start": 2080.68, "duration": 5.36}, {"text": " nous avons le rappel du 1,5, ", "start": 2086.2, "duration": 1.24}, {"text": " qui veut dire 43% de baisse \n d'ici la fin de la d\u00e9cennie. ", "start": 2087.6, "duration": 2.72}, {"text": " Il ne faudrait pas \n qu'on se dise ", "start": 2090.48, "duration": 2.12}, {"text": " que des technologies \n vont nous conduire ", "start": 2092.76, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 remplacer des efforts \n ou ce que la nature nous permet. ", "start": 2095.4, "duration": 2.48}, {"text": " Le meilleur stockage de carbone \n qui existe, ", "start": 2098.04, "duration": 2.6}, {"text": " ce sont nos for\u00eats \n et nos sols. ", "start": 2100.8, "duration": 1.68}, {"text": " Qu'il y ait une technologie \n de stockage ", "start": 2102.64, "duration": 2.44}, {"text": " qui puisse jouer \n de mani\u00e8re partielle ", "start": 2105.24, "duration": 1.4}, {"text": " un r\u00f4le pour des secteurs ", "start": 2106.8, "duration": 1.16}, {"text": " o\u00f9 nous n'avons pas de solution \n de d\u00e9carbonation, ", "start": 2108.12, "duration": 1.48}, {"text": " pourquoi pas, \n mais miser l\u00e0-dessus ", "start": 2109.76, "duration": 1.0}, {"text": " en pensant \n que \u00e7a va nous permettre ", "start": 2110.92, "duration": 1.84}, {"text": " d'avoir de la d\u00e9carbonation, \n ce serait faire prendre ", "start": 2112.92, "duration": 1.88}, {"text": " un risque \u00e0 notre humanit\u00e9 \n et nous retrouver ", "start": 2114.96, "duration": 2.16}, {"text": " dans une situation \n qui serait complexe. ", "start": 2117.28, "duration": 1.88}, {"text": " On a \u00e0 se hisser \n de mani\u00e8re globale. ", "start": 2119.32, "duration": 3.68}, {"text": " Le point sur lequel \n nous avons des divergences, ", "start": 2123.16, "duration": 1.44}, {"text": " c'est le nucl\u00e9aire. ", "start": 2124.76, "duration": 1.08}, {"text": " Il nous permet aujourd'hui \n d'avoir une \u00e9nergie moins carbon\u00e9e ", "start": 2126.0, "duration": 4.36}, {"text": " que nos voisins, \n et pr\u00e9cis\u00e9ment, ", "start": 2130.52, "duration": 1.28}, {"text": " les \u00e9carts \n que nous avons avec les Allemands ", "start": 2131.96, "duration": 6.36}, {"text": " et la r\u00e9ouverture des mines \n de charbon l\u00e0-bas ", "start": 2138.48, "duration": 1.6}, {"text": " sont en train de provoquer \n des explosions d'\u00e9missions ", "start": 2140.24, "duration": 1.92}, {"text": " et des d\u00e9g\u00e2ts pour la sant\u00e9. \n Sortez des postures. ", "start": 2142.32, "duration": 2.24}, {"text": " Regardez la r\u00e9alit\u00e9 en face. ", "start": 2144.72, "duration": 4.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 Lionel Royer-Perreaut. ", "start": 2149.08, "duration": 10.52}, {"text": " - Lionel Royer-Perreaut: \n Je pense ", "start": 2159.76, "duration": 3.04}, {"text": " que nous pouvons \n collectivement dire ", "start": 2162.96, "duration": 3.24}, {"text": " que la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise traverse \n de puissantes transformations. ", "start": 2166.36, "duration": 4.76}, {"text": " Notre r\u00f4le ex\u00e9cutif \n comme l\u00e9gislatif ", "start": 2171.28, "duration": 5.8}, {"text": " est de le comprendre, \n d'accompagner ", "start": 2177.24, "duration": 3.0}, {"text": " dans le cadre d'un pacte r\u00e9publicain \n r\u00e9nov\u00e9, mais exigeant. ", "start": 2180.4, "duration": 3.64}, {"text": " En mati\u00e8re de parentalit\u00e9, \n le sujet est d'actualit\u00e9. ", "start": 2184.2, "duration": 2.36}, {"text": " Dans nos permanences \n parlementaires, ", "start": 2186.72, "duration": 1.64}, {"text": " nous recueillons \n les t\u00e9moignages ", "start": 2188.52, "duration": 1.52}, {"text": " de certains parents \n parfois d\u00e9pass\u00e9s, ", "start": 2190.2, "duration": 2.92}, {"text": " d'autres isol\u00e9s \n face \u00e0 la charge ", "start": 2193.28, "duration": 1.64}, {"text": " des responsabilit\u00e9s \n qui leur incombent. ", "start": 2195.08, "duration": 2.04}, {"text": " Nous avons de plus en plus \n de m\u00e8res isol\u00e9es ", "start": 2197.28, "duration": 1.68}, {"text": " qui reconnaissent \n \u00eatre en difficult\u00e9 ", "start": 2199.12, "duration": 1.56}, {"text": " pour assurer une charge \n parentale qui, pourtant, ", "start": 2200.84, "duration": 2.76}, {"text": " devrait \u00eatre pleinement partag\u00e9e \n et assur\u00e9e par les p\u00e8res. ", "start": 2203.76, "duration": 3.24}, {"text": " Nous entendons aussi \n des enseignants nous dire ", "start": 2207.16, "duration": 3.12}, {"text": " que leur autorit\u00e9 \n est de plus en plus contest\u00e9e. ", "start": 2210.44, "duration": 3.04}, {"text": " Nous entendons des policiers \n et des gendarmes nous expliquer ", "start": 2213.64, "duration": 3.88}, {"text": " \u00eatre de plus en plus d\u00e9fi\u00e9s par \n des adolescents livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames. ", "start": 2217.68, "duration": 4.0}, {"text": " Comme dans toute chose, \n les Fran\u00e7ais attendent ", "start": 2221.84, "duration": 2.76}, {"text": " un choc de responsabilit\u00e9, \n mais plus encore un choc d'autorit\u00e9. ", "start": 2224.76, "duration": 3.68}, {"text": " Ils attendent \n que nous b\u00e2tissions ", "start": 2228.6, "duration": 1.68}, {"text": " des politiques \n publiques coh\u00e9rentes ", "start": 2230.44, "duration": 2.32}, {"text": " et globales \n pour favoriser la natalit\u00e9, ", "start": 2232.92, "duration": 1.84}, {"text": " cibler la ma\u00eetrise \n des savoirs fondamentaux ", "start": 2234.92, "duration": 2.04}, {"text": " et inciter \u00e0 la responsabilit\u00e9 \n et \u00e0 l'autorit\u00e9 parentale. ", "start": 2237.12, "duration": 2.52}, {"text": " Des mesures fortes ont \u00e9t\u00e9 \n r\u00e9cemment annonc\u00e9es, ", "start": 2239.8, "duration": 2.08}, {"text": " allant \u00e0 la mise en place \n de travaux d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 2242.04, "duration": 2.6}, {"text": " pour les parents d\u00e9faillants \n \u00e0 l'accompagnement ", "start": 2244.8, "duration": 4.76}, {"text": " des parents en difficult\u00e9, mesures \n que nous soutenons pleinement. ", "start": 2249.72, "duration": 5.04}, {"text": " Aussi, pouvez-vous pr\u00e9ciser \n \u00e0 la repr\u00e9sentation nationale ", "start": 2254.92, "duration": 4.16}, {"text": " les grandes orientations \n de votre ambition en ces domaines? ", "start": 2259.24, "duration": 3.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 monsieur Eric Dupond-Moretti. ", "start": 2262.64, "duration": 7.4}, {"text": " - Eric Dupond-Moretti: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2270.2, "duration": 2.88}, {"text": " le lendemain du d\u00e9but des \u00e9meutes, ", "start": 2273.24, "duration": 4.76}, {"text": " j'ai dit: \"Tenez vos gosses.\" ", "start": 2278.16, "duration": 4.04}, {"text": " En quelques jours, \n l'ordre r\u00e9publicain ", "start": 2282.36, "duration": 2.4}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 r\u00e9tabli gr\u00e2ce aux forces \n de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, ", "start": 2284.92, "duration": 3.28}, {"text": " gr\u00e2ce aux magistrats. ", "start": 2288.36, "duration": 1.28}, {"text": " Il fallait alors analyser \n la situation ", "start": 2289.8, "duration": 2.16}, {"text": " et on a constat\u00e9 \n que de nombreux \u00e9meutiers ", "start": 2292.12, "duration": 4.96}, {"text": " \u00e9taient des gamins, tout jeunes, \n tr\u00e8s jeunes, trop jeunes. ", "start": 2297.24, "duration": 3.16}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle ", "start": 2300.56, "duration": 1.36}, {"text": " on a mis en place \n un certain nombre de mesures. ", "start": 2302.08, "duration": 2.04}, {"text": " Je veux ici chaleureusement \n remercier Aurore Berg\u00e9 ", "start": 2304.28, "duration": 2.24}, {"text": " pour son aide et son analyse \n toujours tr\u00e8s pr\u00e9cieuse. ", "start": 2306.68, "duration": 6.16}, {"text": " Voil\u00e0 les mesures \n qui vont \u00eatre annonc\u00e9es ", "start": 2313.0, "duration": 2.16}, {"text": " tr\u00e8s prochainement \n en Conseil des ministres. ", "start": 2315.32, "duration": 2.36}, {"text": " Le texte a \u00e9t\u00e9 soumis \n au Conseil d'Etat. ", "start": 2317.84, "duration": 2.8}, {"text": " Des travaux \n d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 2320.8, "duration": 6.52}, {"text": " pour les parents \n d\u00e9faillants, ", "start": 2327.48, "duration": 2.64}, {"text": " ceux qui n'assument pas \n leur responsabilit\u00e9 ", "start": 2330.28, "duration": 3.76}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9, \n de moralit\u00e9, d'\u00e9ducation ", "start": 2334.2, "duration": 2.64}, {"text": " de leurs enfants, \n ne vous en d\u00e9plaise. ", "start": 2337.0, "duration": 1.24}, {"text": " Ensuite, condamnation \n des parents ", "start": 2338.4, "duration": 1.52}, {"text": " qui ne se rendent pas \n aux audiences ", "start": 2340.08, "duration": 1.24}, {"text": " de leurs enfants. ", "start": 2341.48, "duration": 3.08}, {"text": " C'est \u00e7a, le r\u00e9tablissement \n de l'autorit\u00e9 parentale. ", "start": 2344.72, "duration": 5.96}, {"text": " Une mesure de contribution \n citoyenne \u00e9ducative ", "start": 2350.84, "duration": 1.44}, {"text": " qui sera vers\u00e9e \n aux associations ", "start": 2352.44, "duration": 2.08}, {"text": " de d\u00e9fense des enfants maltrait\u00e9s. ", "start": 2354.68, "duration": 3.72}, {"text": " Les deux parents \n seront responsables, ", "start": 2358.56, "duration": 2.28}, {"text": " m\u00eame s'ils sont s\u00e9par\u00e9s \n et si la garde ", "start": 2361.0, "duration": 1.64}, {"text": " de l'enfant est attribu\u00e9e \n \u00e0 l'un des deux. ", "start": 2362.8, "duration": 5.44}, {"text": " Enfin, la cr\u00e9ation \n d'un accueil de nuit ", "start": 2368.4, "duration": 7.16}, {"text": " des mineurs, pris en charge \n par la protection judiciaire ", "start": 2375.72, "duration": 3.92}, {"text": " de la jeunesse pour ne pas \n que ces enfants, ces gamins... ", "start": 2379.8, "duration": 3.76}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Mme Chikirou, ", "start": 2383.72, "duration": 4.0}, {"text": " je vous rappelle \u00e0 l'ordre \n si vous continuez. ", "start": 2387.88, "duration": 6.2}, {"text": " Merci beaucoup, \n monsieur le ministre. ", "start": 2394.24, "duration": 7.12}, {"text": " - Lionel Royer-Perreaut: \n Je crois ", "start": 2401.52, "duration": 3.48}, {"text": " qu'il faut que nous soyons \n sur une politique globale ", "start": 2405.16, "duration": 4.0}, {"text": " et \u00e9quilibr\u00e9e, \n une politique qui accompagne ", "start": 2409.32, "duration": 2.68}, {"text": " les parents qui, \n comme vous le dites, sont d\u00e9pass\u00e9s. ", "start": 2412.16, "duration": 2.68}, {"text": " Nous comptons sur l'action \n de la ministre ", "start": 2415.0, "duration": 1.92}, {"text": " des Solidarit\u00e9s \n et de la Famille ", "start": 2417.08, "duration": 1.52}, {"text": " et bien \u00e9videmment, \n une politique qui soit plus... ", "start": 2418.76, "duration": 1.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 2420.84, "duration": 5.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Fran\u00e7ois Coulomme. ", "start": 2426.04, "duration": 7.04}, {"text": " - Jean-Fran\u00e7ois Coulomme: \n Cette question s'adresse ", "start": 2433.24, "duration": 1.68}, {"text": " au ministre de la Transition \n \u00e9cologique. ", "start": 2435.08, "duration": 5.52}, {"text": " Tandis que la COP28 s'ach\u00e8ve, \n organis\u00e9e ", "start": 2440.76, "duration": 2.72}, {"text": " par les pires lobbys mondiaux \n des industries fossiles, ", "start": 2443.64, "duration": 1.44}, {"text": " le r\u00e9sultat final est indigent. ", "start": 2445.24, "duration": 2.08}, {"text": " En r\u00e9sum\u00e9, \n aucun objectif dat\u00e9, ", "start": 2447.48, "duration": 1.52}, {"text": " pr\u00e9cis ni contraignant \n n'est impos\u00e9 ", "start": 2449.16, "duration": 1.56}, {"text": " aux Etats qui resteront \n souverains ", "start": 2450.88, "duration": 2.8}, {"text": " pour appr\u00e9cier \n leurs efforts de transition ", "start": 2453.84, "duration": 1.96}, {"text": " des \u00e9nergies fossiles ", "start": 2455.96, "duration": 1.28}, {"text": " vers d'autres \u00e9nergies \n repeintes en vert. ", "start": 2457.4, "duration": 2.32}, {"text": " Si les \u00e9nergies fossiles \n y sont mentionn\u00e9es, ", "start": 2459.88, "duration": 1.72}, {"text": " aucun engagement \n sur les moyens d'en sortir. ", "start": 2461.76, "duration": 2.76}, {"text": " La maison Terre \n va donc continuer de br\u00fbler ", "start": 2464.68, "duration": 2.96}, {"text": " et votre gouvernement continuera \n de d\u00e9corer les pyromanes. ", "start": 2467.8, "duration": 4.08}, {"text": " Le texte final \n \u00e9voque la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 2472.04, "duration": 2.64}, {"text": " de capturer et de stocker \n le carbone \u00e9mis, ", "start": 2474.84, "duration": 2.8}, {"text": " chim\u00e8re hypocrite, \n puisque la technologie ", "start": 2477.8, "duration": 2.48}, {"text": " n'est pas au point \n pour pouvoir ", "start": 2480.44, "duration": 1.68}, {"text": " \u00eatre industrialis\u00e9e \n \u00e0 un co\u00fbt acceptable. ", "start": 2482.28, "duration": 4.96}, {"text": " Heureusement, en France, \n on n'a pas de p\u00e9trole, ", "start": 2487.4, "duration": 6.76}, {"text": " mais on est les h\u00f4tes ravis \n des vieilles centrales ", "start": 2494.32, "duration": 2.96}, {"text": " en phase terminale, \n ce qui explique pourquoi, ", "start": 2497.44, "duration": 3.0}, {"text": " sous l'impulsion de la France \n et d'une douzaine ", "start": 2500.6, "duration": 2.4}, {"text": " de pays, \n la COP28 d\u00e9bouche ", "start": 2503.16, "duration": 1.04}, {"text": " sur l'engagement de tripler \n le nucl\u00e9aire d'ici 2050. ", "start": 2504.36, "duration": 6.48}, {"text": " Notre pr\u00e9sident a convaincu \n cette Assembl\u00e9e ", "start": 2511.0, "duration": 2.04}, {"text": " de voter le projet \n de 14 nouvelles centrales ", "start": 2513.2, "duration": 1.48}, {"text": " sur notre sol \n dans les 15 ans \u00e0 venir. ", "start": 2514.84, "duration": 4.36}, {"text": " Or le nucl\u00e9aire a une consommation \n aberrante autant ", "start": 2519.36, "duration": 2.96}, {"text": " que polluante: \n destruction des milieux aquatiques ", "start": 2522.48, "duration": 1.44}, {"text": " au travers de pompages \n massifs, pr\u00e9emption ", "start": 2524.08, "duration": 5.32}, {"text": " de quantit\u00e9 d'eau \n disponible ", "start": 2529.56, "duration": 3.04}, {"text": " pour la vie aquatique \n et les esp\u00e8ces vivantes, ", "start": 2532.76, "duration": 2.32}, {"text": " r\u00e9chauffement de l'eau \n au-del\u00e0 des 25 degr\u00e9s, ", "start": 2535.24, "duration": 1.24}, {"text": " qui est sa limite \n de potabilit\u00e9, ", "start": 2536.64, "duration": 7.56}, {"text": " r\u00e9chauffement des surfaces \n de la plan\u00e8te ", "start": 2544.36, "duration": 2.8}, {"text": " o\u00f9 les centrales nucl\u00e9aires \n sont d\u00e9ploy\u00e9es, ", "start": 2547.32, "duration": 2.4}, {"text": " pollution de l'eau \n et des nappes ", "start": 2549.88, "duration": 1.76}, {"text": " par rejets chimiques \n et radioactifs. ", "start": 2551.8, "duration": 2.24}, {"text": " Comment pouvez-vous \n continuer \u00e0 faire croire ", "start": 2554.2, "duration": 2.12}, {"text": " que cette industrie \n qui d\u00e9vore et pollue ", "start": 2556.48, "duration": 1.44}, {"text": " nos ressources en eau \n ne constitue pas une menace majeure ", "start": 2558.08, "duration": 2.08}, {"text": " pour l'alimentation \n en eau potable ", "start": 2560.32, "duration": 2.24}, {"text": " et pour la survie \n des esp\u00e8ces vivantes? ", "start": 2562.72, "duration": 3.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: La parole \n est \u00e0 monsieur Christophe B\u00e9chu. ", "start": 2566.48, "duration": 3.6}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2570.24, "duration": 2.0}, {"text": " en fait, vous auriez pu faire \n exactement la m\u00eame intervention ", "start": 2572.4, "duration": 5.72}, {"text": " s'il n'y avait pas eu \n d'accord \u00e0 la COP28. ", "start": 2578.28, "duration": 3.68}, {"text": " Je d\u00e9note qu'il y a \n deux constantes chez vous. ", "start": 2582.12, "duration": 3.04}, {"text": " D'abord, le respect qui frappe \n toujours ceux qui vous r\u00e9pondent, ", "start": 2585.32, "duration": 4.16}, {"text": " parce que vous avez besoin de faire \n du bruit quand d'autres s'expriment ", "start": 2589.64, "duration": 4.76}, {"text": " sauf quand il vient de votre groupe, \n alors que tout le monde ", "start": 2594.56, "duration": 3.76}, {"text": " vous a \u00e9cout\u00e9 en silence, \n et une capacit\u00e9 \u00e0 donner des le\u00e7ons ", "start": 2598.48, "duration": 3.84}, {"text": " alors que vous passez de l'\u00e9chelle \n nationale \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale. ", "start": 2602.48, "duration": 4.4}, {"text": " 196 Etats se sont mis d'accord \n et vous arrivez en disant ", "start": 2607.04, "duration": 3.44}, {"text": " que c'est comme s'il n'y avait \n pas eu d'accord. ", "start": 2610.64, "duration": 1.64}, {"text": " Vous devriez imaginer \n une internationale des insoumis. ", "start": 2612.44, "duration": 2.32}, {"text": " Ca r\u00e9glerait tous \n les probl\u00e8mes du monde. ", "start": 2614.92, "duration": 1.64}, {"text": " Ca permettrait qu'on n'ait \n plus de difficult\u00e9s. ", "start": 2616.72, "duration": 4.28}, {"text": " Il n'y aurait plus de guerre, \n il n'y aurait plus d'\u00e9cocides! ", "start": 2621.16, "duration": 2.56}, {"text": " Chaque jour qui passe, \n les gens mesurent l'imposture ", "start": 2623.88, "duration": 1.44}, {"text": " qui consiste \u00e0 avoir un parti \n qui est le moins d\u00e9mocratique ", "start": 2625.48, "duration": 4.28}, {"text": " et qui donne des le\u00e7ons \n de d\u00e9mocratie, ", "start": 2629.92, "duration": 2.4}, {"text": " qui est le moins cr\u00e9dible \n sur les questions d'\u00e9cologie ", "start": 2632.48, "duration": 6.24}, {"text": " et qui explique comment faire! ", "start": 2638.88, "duration": 1.84}, {"text": " Vous avez des ing\u00e9nieurs \n meilleurs ", "start": 2640.88, "duration": 1.64}, {"text": " que tous les gens qui font \n du nucl\u00e9aire sur la plan\u00e8te! ", "start": 2642.68, "duration": 2.8}, {"text": " Vous savez mieux \n que les autres ", "start": 2645.64, "duration": 2.24}, {"text": " ce qui est bon pour l'eau \n et pour le vivant! ", "start": 2648.04, "duration": 2.08}, {"text": " C'est incroyable! \n M\u00eame les scientifiques, ", "start": 2650.28, "duration": 2.08}, {"text": " vous n'avez besoin \n de personne! ", "start": 2652.52, "duration": 1.44}, {"text": " Vous ne supportez \n ni la contradiction. ", "start": 2654.12, "duration": 2.36}, {"text": " Vous \u00eates la caricature \n dans sa plus grande splendeur! ", "start": 2656.64, "duration": 3.24}, {"text": " Si vous voulez poser vos questions \n dans des couloirs, ", "start": 2660.04, "duration": 2.08}, {"text": " n'attendez pas de r\u00e9ponse. \n R\u00e9unissez-vous entre vous. ", "start": 2662.28, "duration": 2.08}, {"text": " Faites des groupes de parole. ", "start": 2664.52, "duration": 3.12}, {"text": " On se retrouve, \n on met des chaises en rond ", "start": 2667.8, "duration": 4.12}, {"text": " et chacun discute en disant \n depuis combien de temps ", "start": 2672.08, "duration": 5.08}, {"text": " il suit Jean-Luc M\u00e9lenchon. ", "start": 2677.32, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance des questions ", "start": 2679.08, "duration": 2.4}, {"text": " au gouvernement est termin\u00e9e. \n La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 2681.64, "duration": 3.12}]}