{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 3.179}, {"text": "[Musique]", "start": 6.35, "duration": 6.57}, {"text": "11h sur Public S\u00e9nat bonjour \u00e0 tous", "start": 10.44, "duration": 4.8}, {"text": "C'est reparti on suit depuis lundi en", "start": 12.92, "duration": 5.439}, {"text": "direct les d\u00e9bats autour du budget 2025", "start": 15.24, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9bats qui doivent se terminer le 12", "start": 18.359, "duration": 5.281}, {"text": "d\u00e9cembre date du vote solennel 40", "start": 20.96, "duration": 4.479}, {"text": "articles au total plus de 2200", "start": 23.64, "duration": 3.879}, {"text": "amendements d\u00e9pos\u00e9s en h\u00e9micycle", "start": 25.439, "duration": 3.68}, {"text": "aujourd'hui euh les s\u00e9nateurs", "start": 27.519, "duration": 3.641}, {"text": "s'attaquent \u00e0 l'article 8 du projet de", "start": 29.119, "duration": 4.28}, {"text": "loi article qui pr\u00e9voit l'alourdissement", "start": 31.16, "duration": 4.76}, {"text": "du malus automobile sur la plupart des", "start": 33.399, "duration": 5.201}, {"text": "v\u00e9hicules essence et diesel l'id\u00e9e du", "start": 35.92, "duration": 5.08}, {"text": "gouvernement est notamment d'encourager", "start": 38.6, "duration": 4.6}, {"text": "la transition \u00e9nerg\u00e9tique du parc", "start": 41.0, "duration": 5.32}, {"text": "automobile ici au S\u00e9nat les \u00e9lus vont", "start": 43.2, "duration": 5.28}, {"text": "sans doute retoucher ce dispositif", "start": 46.32, "duration": 4.84}, {"text": "rejet\u00e9 par l'Assembl\u00e9e nationale il me", "start": 48.48, "duration": 4.16}, {"text": "il me reste quelques instants pour vous", "start": 51.16, "duration": 3.12}, {"text": "faire un point sur l'avanc\u00e9e de ce", "start": 52.64, "duration": 3.64}, {"text": "budget hier soir les s\u00e9nateurs se sont", "start": 54.28, "duration": 4.119}, {"text": "oppos\u00e9s \u00e0 la hausse de la taxe sur", "start": 56.28, "duration": 4.239}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 hausse souhaite", "start": 58.399, "duration": 4.0}, {"text": "par le gouvernement qui veut relever la", "start": 60.519, "duration": 4.401}, {"text": "fiscalit\u00e9 sur l'\u00e9lectricit\u00e9 au-del\u00e0 de", "start": 62.399, "duration": 6.281}, {"text": "son niveau d'avantc soit \u00e0 32 \u20ac par mgaw", "start": 64.92, "duration": 6.879}, {"text": "l'ex\u00e9cutif s'est engag\u00e9 \u00e0 garantir une", "start": 68.68, "duration": 5.28}, {"text": "baisse de 9 % du tarif r\u00e9glement\u00e9 le", "start": 71.799, "duration": 4.881}, {"text": "S\u00e9nat s'est oppos\u00e9 au dispositif du", "start": 73.96, "duration": 4.24}, {"text": "gouvernement un amendement d\u00e9pos\u00e9 par le", "start": 76.68, "duration": 3.799}, {"text": "rapporteur Jean-Fran\u00e7ois Husson a \u00e9t\u00e9", "start": 78.2, "duration": 4.84}, {"text": "adopt\u00e9 la s\u00e9ance vient de reprendre on", "start": 80.479, "duration": 4.041}, {"text": "file dans l'h\u00e9micycle et on en reparle", "start": 83.04, "duration": 5.48}, {"text": "juste apr\u00e8s pour 2025 dans la discussion", "start": 84.52, "duration": 6.4}, {"text": "des articles nous sommes par parvenu \u00e0", "start": 88.52, "duration": 4.32}, {"text": "l'amendement num\u00e9ro", "start": 90.92, "duration": 7.6}, {"text": "572 et identique au sein de l'article", "start": 92.84, "duration": 5.68}, {"text": "8 monsieur", "start": 101.28, "duration": 6.0}, {"text": "auchard allez-y", "start": 103.719, "duration": 5.08}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident cet", "start": 107.28, "duration": 2.96}, {"text": "amendement pr\u00e9voit d'augmenter la taxe", "start": 108.799, "duration": 3.36}, {"text": "sur les installations \u00e9oliennes offshore", "start": 110.24, "duration": 3.36}, {"text": "tout en renfor\u00e7ant la priorit\u00e9 donn\u00e9e \u00e0", "start": 112.159, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire les oliennes en mer", "start": 113.6, "duration": 2.92}, {"text": "outre leur impact esth\u00e9tique et", "start": 115.159, "duration": 2.481}, {"text": "environnemental ne sont pas en mesure", "start": 116.52, "duration": 2.36}, {"text": "d'assurer une production \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 117.64, "duration": 2.72}, {"text": "constante et suffisante pour notre", "start": 118.88, "duration": 3.199}, {"text": "\u00e9conomie en parall\u00e8le l'\u00e9nergie", "start": 120.36, "duration": 2.96}, {"text": "nucl\u00e9aire pili de notre souverainet\u00e9", "start": 122.079, "duration": 2.601}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique continue d' \u00eatre un outil", "start": 123.32, "duration": 2.6}, {"text": "fiable et respectueux des engagements", "start": 124.68, "duration": 3.2}, {"text": "climatiques l'augmentation de cette taxe", "start": 125.92, "duration": 3.8}, {"text": "incitera une transition \u00e9nerg\u00e9tique plus", "start": 127.88, "duration": 3.359}, {"text": "coh\u00e9rente tout en finan\u00e7ant des", "start": 129.72, "duration": 2.8}, {"text": "technologies d'avenir notamment les", "start": 131.239, "duration": 2.841}, {"text": "r\u00e9acteurs de nouvelle g\u00e9n\u00e9ration et je", "start": 132.52, "duration": 2.719}, {"text": "profite de cet amendement monsieur le", "start": 134.08, "duration": 2.239}, {"text": "ministre pour vous alerter \u00e9galement sur", "start": 135.239, "duration": 2.521}, {"text": "l'if\u00e8 l'imposition forfaitaire aux", "start": 136.319, "duration": 2.92}, {"text": "entreprises de de r\u00e9seau o\u00f9 la", "start": 137.76, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9partition semble assez d\u00e9favorable aux", "start": 139.239, "duration": 3.08}, {"text": "communes puisque depuis la loi de", "start": 141.0, "duration": 2.92}, {"text": "finance de 2019 la commune touche que 20", "start": 142.319, "duration": 4.361}, {"text": "% contre 50 % pour pour le PCI \u00e7a semble", "start": 143.92, "duration": 4.399}, {"text": "assez peu je pense qu'une r\u00e9flexion est", "start": 146.68, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 faire \u00e0 ce niveau-l\u00e0", "start": 148.319, "duration": 6.321}, {"text": "merci Monsieur Jacquin", "start": 151.48, "duration": 5.36}, {"text": "ou", "start": 154.64, "duration": 2.2}, {"text": "madame monsieur monsieur Weber", "start": 157.4, "duration": 5.479}, {"text": "oui monsieur le", "start": 161.319, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9sident monsieur le ministre mes chers", "start": 162.879, "duration": 3.881}, {"text": "coll\u00e8gues par cet amendem nous proposons", "start": 165.0, "duration": 3.159}, {"text": "de lisser dans le temps avec une", "start": 166.76, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9volution progressive le malus CO2", "start": 168.159, "duration": 3.601}, {"text": "applicable sur les v\u00e9hicules les plus", "start": 170.44, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9metteurs dans un souci de juste de", "start": 171.76, "duration": 4.44}, {"text": "justice sociale ce nouvel \u00e9quipement", "start": 174.72, "duration": 3.0}, {"text": "permet d'exclure les petits v\u00e9hicules", "start": 176.2, "duration": 4.399}, {"text": "comme la 208 ou la cou jusqu'en en 2027", "start": 177.72, "duration": 4.239}, {"text": "alors qu'ils \u00e9taient initialement", "start": 180.599, "duration": 3.161}, {"text": "concern\u00e9s dans des proportions non", "start": 181.959, "duration": 4.601}, {"text": "n\u00e9gligeiables par le malus CO2 or ces", "start": 183.76, "duration": 4.559}, {"text": "v\u00e9hicules plus l\u00e9gers consomment moins", "start": 186.56, "duration": 3.239}, {"text": "et peuvent \u00eatre achet\u00e9s par une plus", "start": 188.319, "duration": 3.28}, {"text": "grande partie de nos concitoyens", "start": 189.799, "duration": 3.44}, {"text": "rappelons que la transition \u00e9cologique", "start": 191.599, "duration": 3.441}, {"text": "doit reposer sur ces deux jambes", "start": 193.239, "duration": 4.36}, {"text": "incitation fiscale \u00e0 modifier nos achats", "start": 195.04, "duration": 4.6}, {"text": "et nos comportements en contrepartie de", "start": 197.599, "duration": 5.041}, {"text": "dispositif d'aide efficace accessible au", "start": 199.64, "duration": 5.04}, {"text": "plus grand nombre et en r\u00e9duisant \u00e0 z\u00e9ro", "start": 202.64, "duration": 4.44}, {"text": "les restes \u00e0 charge pour nos concitoyens", "start": 204.68, "duration": 4.08}, {"text": "des classes moyennes et modestes en ce", "start": 207.08, "duration": 3.879}, {"text": "sens la trans \u00e9cologique doit \u00eatre", "start": 208.76, "duration": 3.759}, {"text": "synonyme d'am\u00e9lioration des conditions", "start": 210.959, "duration": 2.961}, {"text": "de vie des Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais", "start": 212.519, "duration": 3.08}, {"text": "dans esprit de justice sociale et", "start": 213.92, "duration": 3.599}, {"text": "d'accompagnement syst\u00e9matique vers des", "start": 215.599, "duration": 4.881}, {"text": "solution de mobilit\u00e9 moins \u00e9mettrice et", "start": 217.519, "duration": 5.201}, {"text": "je pr\u00e9cise aussi que cet amendement a", "start": 220.48, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 travaill\u00e9 avec en lien avec le", "start": 222.72, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 G\u00e9rard le seul au titre de sa", "start": 225.0, "duration": 5.239}, {"text": "mission flash sur le verdissement des", "start": 227.599, "duration": 6.28}, {"text": "flottes merci merci chers coll\u00e8gues la", "start": 230.239, "duration": 5.08}, {"text": "parole est maintenant \u00e0 Madame Pauli", "start": 233.879, "duration": 5.521}, {"text": "gajin pour le 844 rectifiebis oui", "start": 235.319, "duration": 6.0}, {"text": "monsieur pr\u00e9sident merci beaucoup", "start": 239.4, "duration": 3.759}, {"text": "l'article 8 pr\u00e9voit de renforcer cette", "start": 241.319, "duration": 4.041}, {"text": "ann\u00e9e encore le", "start": 243.159, "duration": 5.44}, {"text": "malus CO2 et le malus poids sur les", "start": 245.36, "duration": 5.239}, {"text": "v\u00e9hicules de tourisme apr\u00e8s plusieurs", "start": 248.599, "duration": 5.041}, {"text": "augmentations ces derni\u00e8res", "start": 250.599, "duration": 3.041}, {"text": "ann\u00e9es cette mesure p\u00e8sera lourdement", "start": 254.0, "duration": 4.079}, {"text": "sur les m\u00e9nages les plus modestes", "start": 256.4, "duration": 4.799}, {"text": "notamment euh sur nos concitoyens qui", "start": 258.079, "duration": 4.721}, {"text": "vivent dans des zones rurales ou qui", "start": 261.199, "duration": 3.121}, {"text": "sont mal desservis par les transports", "start": 262.8, "duration": 4.36}, {"text": "publics le pr\u00e9sent amendement propose", "start": 264.32, "duration": 4.12}, {"text": "d'att\u00e9nuer l'augmentation de la", "start": 267.16, "duration": 3.4}, {"text": "fiscalit\u00e9 dans un esprit de justice \u00e0", "start": 268.44, "duration": 3.92}, {"text": "cet effet je vous", "start": 270.56, "duration": 5.28}, {"text": "remercie merci l'amendement identique", "start": 272.36, "duration": 6.76}, {"text": "898 qui est d\u00e9fendu par Monsieur kenv\u00e9", "start": 275.84, "duration": 4.639}, {"text": "il est", "start": 279.12, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9fendu le", "start": 280.479, "duration": 4.601}, {"text": "1525 rectifi\u00e9 par Monsieur Rochette", "start": 282.56, "duration": 4.479}, {"text": "allez-y chers coll\u00e8gue merci pr\u00e9sident", "start": 285.08, "duration": 3.8}, {"text": "alors juste un petit rappel ce matin", "start": 287.039, "duration": 4.0}, {"text": "donc quand nous avons lev\u00e9 la s\u00e9ance", "start": 288.88, "duration": 4.44}, {"text": "vers vers 2h nous \u00e9tions sur un \u00e9change", "start": 291.039, "duration": 4.401}, {"text": "autour du bonus malus le bonus malus", "start": 293.32, "duration": 3.64}, {"text": "est-il bon pour l'industrie automobile", "start": 295.44, "duration": 3.12}, {"text": "fran\u00e7aise en r\u00e9alit\u00e9 je crois que", "start": 296.96, "duration": 3.36}, {"text": "c'\u00e9tait pas tout \u00e0 fait le SU sujet", "start": 298.56, "duration": 3.88}, {"text": "c'est la trajectoire industrielle qui a", "start": 300.32, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9t\u00e9 initi\u00e9e chez les constructeurs", "start": 302.44, "duration": 4.68}, {"text": "fran\u00e7ais et cet amendement il VI il vise", "start": 304.639, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e0 r\u00e9tablir une trajectoire industrielle", "start": 307.12, "duration": 6.28}, {"text": "de - 5 g par kilom\u00e8tre qui \u00e9tait celle", "start": 309.56, "duration": 6.32}, {"text": "qui initialement avait \u00e9t\u00e9 choisie et", "start": 313.4, "duration": 5.76}, {"text": "donc qui serait de mon point de vue un", "start": 315.88, "duration": 4.96}, {"text": "un amendement favorable pour notre", "start": 319.16, "duration": 3.96}, {"text": "industrie automobile fran\u00e7aise puisque", "start": 320.84, "duration": 2.96}, {"text": "plus", "start": 323.12, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9ger plus plus en conformit\u00e9 avec ce", "start": 323.8, "duration": 5.64}, {"text": "que nous avions imagin\u00e9 initialement et", "start": 327.12, "duration": 3.919}, {"text": "le si vous me le permettez monsieur le", "start": 329.44, "duration": 3.199}, {"text": "Pr\u00e9sident je vais parler du 1527 en m\u00eame", "start": 331.039, "duration": 4.0}, {"text": "temps c'est la m\u00eame chose pour le la", "start": 332.639, "duration": 5.641}, {"text": "taxe masse merci", "start": 335.039, "duration": 8.121}, {"text": "merci le num\u00e9ro 57 madame Lavarde \u00e0 vous", "start": 338.28, "duration": 6.56}, {"text": "chers coll\u00e8gue oui merci monsieur le", "start": 343.16, "duration": 2.879}, {"text": "Pr\u00e9sident donc lors de la discussion", "start": 344.84, "duration": 2.6}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale je vous ai dit que nous \u00e9tions", "start": 346.039, "duration": 2.921}, {"text": "tr\u00e8s attentiv \u00e0 ce qu'il n'y ait pas de", "start": 347.44, "duration": 3.52}, {"text": "changement de r\u00e8gles notamment lorsque", "start": 348.96, "duration": 3.72}, {"text": "les industriels ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 faire", "start": 350.96, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9voluer leur processus de production", "start": 352.68, "duration": 4.2}, {"text": "pour se conformer \u00e0 la r\u00e8gle donc il n'a", "start": 354.639, "duration": 3.801}, {"text": "pas il n'a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 personne qu'au 1er", "start": 356.88, "duration": 3.36}, {"text": "janvier 2025 il y aura de nouvelles", "start": 358.44, "duration": 3.64}, {"text": "obligations europ\u00e9ennes en terme", "start": 360.24, "duration": 4.6}, {"text": "d'\u00e9mission maximum pour les v\u00e9hicules", "start": 362.08, "duration": 5.239}, {"text": "donc en fait l'amendement qui 57 vise \u00e0", "start": 364.84, "duration": 4.28}, {"text": "revenir sur la \u00e0 la trajectoire qui", "start": 367.319, "duration": 3.401}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9finie pr\u00e9c\u00e9demment et qui", "start": 369.12, "duration": 5.199}, {"text": "portait sur les exercices 25 26 et 27 et", "start": 370.72, "duration": 5.68}, {"text": "Monsieur le Ministre hier soir vous avez", "start": 374.319, "duration": 4.041}, {"text": "satisfait un de mes amendements par le", "start": 376.4, "duration": 3.359}, {"text": "v\u00f4tre je vous rends la monnaie de la", "start": 378.36, "duration": 3.16}, {"text": "pi\u00e8ce puisque mon amendement tient", "start": 379.759, "duration": 4.72}, {"text": "compte \u00e9galement de l'amendement 2089", "start": 381.52, "duration": 6.2}, {"text": "que vous avez d\u00e9pos\u00e9 et qui vient merci", "start": 384.479, "duration": 7.201}, {"text": "amendement 2089 monsieur le", "start": 387.72, "duration": 6.56}, {"text": "ministre amendement du Gouvernement donc", "start": 391.68, "duration": 5.919}, {"text": "c'est \u00e0 vous tout perturb\u00e9 par l'annonce", "start": 394.28, "duration": 5.319}, {"text": "de la s\u00e9natrice Lavarde donc \u00e7a rectifie", "start": 397.599, "duration": 3.841}, {"text": "effectivement l'un des bar\u00ea de la taxe", "start": 399.599, "duration": 5.04}, {"text": "sur les \u00e9missions de", "start": 401.44, "duration": 3.199}, {"text": "CO2 le", "start": 406.08, "duration": 4.559}, {"text": "1527 qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendu pr\u00e9c\u00e9demment par", "start": 407.96, "duration": 5.88}, {"text": "Monsieur Rochette le", "start": 410.639, "duration": 3.201}, {"text": "1206 merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 414.319, "duration": 4.681}, {"text": "Monsieur le Ministre chers coll\u00e8gues", "start": 417.0, "duration": 4.24}, {"text": "donc que cet amendement \u00e0 l'article 8", "start": 419.0, "duration": 4.12}, {"text": "donc article 8 on le sait qui renforce", "start": 421.24, "duration": 4.84}, {"text": "en 2026 la taxe sur la masse en ordre de", "start": 423.12, "duration": 5.6}, {"text": "masse en la baissant de 100 kg et qui", "start": 426.08, "duration": 4.72}, {"text": "limite l'abattement des h\u00e9brines non", "start": 428.72, "duration": 3.84}, {"text": "rechargeables au plus performants sur le", "start": 430.8, "duration": 3.88}, {"text": "plan environnemental cet article 8 est", "start": 432.56, "duration": 4.8}, {"text": "une bonne \u00e9volution il lui manque \u00e0", "start": 434.68, "duration": 4.079}, {"text": "notre sens l'engagement d'une", "start": 437.36, "duration": 2.839}, {"text": "trajectoire et c'est ce que propose", "start": 438.759, "duration": 3.44}, {"text": "notre amendement qui liste l'\u00e9volution", "start": 440.199, "duration": 3.921}, {"text": "du du poids de d\u00e9clenchement du malus", "start": 442.199, "duration": 5.481}, {"text": "poid en le d\u00e9clenchant d\u00e8s 1500 kg en", "start": 444.12, "duration": 6.639}, {"text": "2025 puis ensuite tous les ans le", "start": 447.68, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9clencher \u00e0 chaque fois 50 kg de moins", "start": 450.759, "duration": 4.88}, {"text": "pour aboutir en 2030 \u00e0 un d\u00e9clenchement", "start": 453.08, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e0 partir de 1300 kg ainsi les", "start": 455.639, "duration": 4.041}, {"text": "constructeurs automobiles auront la", "start": 458.199, "duration": 3.161}, {"text": "visibilit\u00e9 d'une trajectoire pour", "start": 459.68, "duration": 3.519}, {"text": "adapter leur d\u00e9veloppement et leur offre", "start": 461.36, "duration": 4.399}, {"text": "en cons\u00e9quence ainsi en g\u00e9n\u00e9rant d\u00e8s", "start": 463.199, "duration": 5.201}, {"text": "2025 c'est pr\u00e8s quand m\u00eame de 220", "start": 465.759, "duration": 4.56}, {"text": "millions additionnels de recettes ce", "start": 468.4, "duration": 3.72}, {"text": "cadre \u00e9volutif induira un effet", "start": 470.319, "duration": 3.761}, {"text": "budg\u00e9taire et environnemental certain je", "start": 472.12, "duration": 3.96}, {"text": "crois qu'il s'agit l\u00e0 par l\u00e0 d'activer", "start": 474.08, "duration": 4.119}, {"text": "la transition n\u00e9cessaire qui r\u00e9duira la", "start": 476.08, "duration": 4.44}, {"text": "part des v\u00e9hicules lourds est volumineux", "start": 478.199, "duration": 3.761}, {"text": "pour faire place \u00e0 des v\u00e9hicules plus", "start": 480.52, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e9gers moins encombrants plus abordables", "start": 481.96, "duration": 4.12}, {"text": "c'est l\u00e0 qui est l'avenir viable de", "start": 484.36, "duration": 4.16}, {"text": "l'automobile et si nos constructeurs n'y", "start": 486.08, "duration": 4.519}, {"text": "viennent pas \u00e0 temps ce sont nos emplois", "start": 488.52, "duration": 3.88}, {"text": "et leur vitalit\u00e9 \u00e9conomique qui", "start": 490.599, "duration": 4.28}, {"text": "s'\u00e9tioleront en 15 ans rappelons-le les", "start": 492.4, "duration": 4.72}, {"text": "SUV ont vampiris\u00e9 le parc accru", "start": 494.879, "duration": 4.16}, {"text": "l'ins\u00e9curit\u00e9 pour les autres usagers en", "start": 497.12, "duration": 4.12}, {"text": "ville ils ont rench\u00e9ri les co\u00fbts", "start": 499.039, "duration": 3.481}, {"text": "entra\u00een\u00e9 des frais annuels", "start": 501.24, "duration": 3.639}, {"text": "suppl\u00e9mentaires \u00e0 l'usage de plus de 400", "start": 502.52, "duration": 4.639}, {"text": "\u20ac contribuer pour une part importante \u00e0", "start": 504.879, "duration": 3.841}, {"text": "l'augmentation des \u00e9missions de CO2 du", "start": 507.159, "duration": 3.241}, {"text": "secteur des transp leur mod\u00e8le", "start": 508.72, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9conomique \u00e9nerg\u00e9tique et et", "start": 510.4, "duration": 5.16}, {"text": "environnemental n'est \u00e0 terme pas viable", "start": 512.599, "duration": 5.081}, {"text": "l'article 8 propose donc un abaissement", "start": 515.56, "duration": 4.12}, {"text": "significatif du seuil de d\u00e9clenchement", "start": 517.68, "duration": 4.0}, {"text": "et notre amendement n'en reste pas l\u00e0 il", "start": 519.68, "duration": 4.0}, {"text": "propose une trajectoire coh\u00e9rente une", "start": 521.68, "duration": 4.2}, {"text": "visibilit\u00e9 merci de votre attention", "start": 523.68, "duration": 4.36}, {"text": "merci la parole est maintenant pour le", "start": 525.88, "duration": 5.6}, {"text": "1028 \u00e0 Monsieur kzic Merci monsieur le", "start": 528.04, "duration": 5.76}, {"text": "Pr\u00e9sident c'est un amendement propos\u00e9", "start": 531.48, "duration": 5.16}, {"text": "par mon coll\u00e8gue rem\u00e9mi ferra donc qui", "start": 533.8, "duration": 5.08}, {"text": "propose d'ajuster le le malusc", "start": 536.64, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9cologique des SUV d'inclure les", "start": 538.88, "duration": 3.519}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques particuliers dans", "start": 540.839, "duration": 3.881}, {"text": "le p\u00e9rim\u00e8tre de cette taxe en diminuant", "start": 542.399, "duration": 3.961}, {"text": "pour eux le seuil du poids minimal du", "start": 544.72, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9clenchement du Malis afin de r\u00e9duire", "start": 546.36, "duration": 4.36}, {"text": "les \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre", "start": 548.959, "duration": 5.801}, {"text": "les SUV \u00e9mettent en moyenne 20 % de CO2", "start": 550.72, "duration": 5.96}, {"text": "de plusune voiture standard il", "start": 554.76, "duration": 4.12}, {"text": "repr\u00e9sente m\u00eame la tr\u00e8 source de hausse", "start": 556.68, "duration": 4.599}, {"text": "des \u00e9missions mondiales derri\u00e8re", "start": 558.88, "duration": 3.92}, {"text": "respectivement les secteurs de l'a\u00e9rien", "start": 561.279, "duration": 3.321}, {"text": "et de l'\u00e9nergie", "start": 562.8, "duration": 5.0}, {"text": "entre 1990 et 2020 le poids moyen d'une", "start": 564.6, "duration": 6.239}, {"text": "voiture vendue en France est pass\u00e9 953 \u00e0", "start": 567.8, "duration": 6.76}, {"text": "1233 kg selon laadem parall\u00e8lement les", "start": 570.839, "duration": 6.68}, {"text": "ventes de SUV ont \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9es par 7", "start": 574.56, "duration": 4.8}, {"text": "les \u00e9tudes sur les zones \u00e0 faible", "start": 577.519, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9mission les fameuses ZFE ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 579.36, "duration": 4.28}, {"text": "l'impact plus cons\u00e9quent des v\u00e9hicules", "start": 581.959, "duration": 3.44}, {"text": "lourds sur la pollution de l'air", "start": 583.64, "duration": 3.36}, {"text": "comparativement aux v\u00e9hicules plus", "start": 585.399, "duration": 4.401}, {"text": "l\u00e9gers \u00e0 cause d'une usure beaucoup plus", "start": 587.0, "duration": 4.12}, {"text": "importante de la gomme des pneus au", "start": 589.8, "duration": 4.0}, {"text": "moment du freinage source cons\u00e9quente de", "start": 591.12, "duration": 5.279}, {"text": "particules fines c'est donc une", "start": 593.8, "duration": 5.8}, {"text": "aberration climatique \u00e0 laquelle il nous", "start": 596.399, "duration": 4.841}, {"text": "faut r\u00e9pondre en cr\u00e9ant comme nous le", "start": 599.6, "duration": 4.16}, {"text": "proposons ici une incitation \u00e0 opter", "start": 601.24, "duration": 5.4}, {"text": "pour des v\u00e9hicules plus l\u00e9gers le le", "start": 603.76, "duration": 4.72}, {"text": "bar\u00ea du malus \u00e9cologique actuellement", "start": 606.64, "duration": 4.199}, {"text": "retenu demeure largement sdimensionn\u00e9", "start": 608.48, "duration": 4.359}, {"text": "car il ne s'applique qu'au 12 % de", "start": 610.839, "duration": 3.881}, {"text": "v\u00e9hicules vendus chaque ann\u00e9e en France", "start": 612.839, "duration": 5.041}, {"text": "l'abaissement du seuil \u00e0 1 T5 d\u00e8s 2026", "start": 614.72, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9vu par le gouvernement dans ce projet", "start": 617.88, "duration": 3.48}, {"text": "de loi de finance ne devrait engendrer", "start": 619.32, "duration": 4.24}, {"text": "que 150 millions d'euros de recettes", "start": 621.36, "duration": 5.12}, {"text": "suppl\u00e9mentaires d\u00e8s 2025 sur les 300", "start": 623.56, "duration": 5.279}, {"text": "millions annonc\u00e9s initialement incluant", "start": 626.48, "duration": 4.72}, {"text": "le malus", "start": 628.839, "duration": 5.24}, {"text": "CO2 ce nouveau dispositif en conclusion", "start": 631.2, "duration": 5.079}, {"text": "propose de r\u00e9ajuster les param\u00e8tres du", "start": 634.079, "duration": 4.681}, {"text": "malus poid autour d'un seuil de 1300 kg", "start": 636.279, "duration": 4.201}, {"text": "et d'un bar\u00eame plus progressif dans les", "start": 638.76, "duration": 3.4}, {"text": "tranches basses et ajust\u00e9 dans les", "start": 640.48, "duration": 3.96}, {"text": "tranches hautes je vous remercie merci", "start": 642.16, "duration": 6.08}, {"text": "chers coll\u00e8gu le 58 rectifi\u00e9 TER madame", "start": 644.44, "duration": 5.639}, {"text": "Lavarde oui merci alors aujourd'hui le", "start": 648.24, "duration": 4.0}, {"text": "malus poid porte uniquement sur les", "start": 650.079, "duration": 4.2}, {"text": "v\u00e9hicules thermiques et je pense qu'il", "start": 652.24, "duration": 3.48}, {"text": "faut aussi entendre que les v\u00e9hicules", "start": 654.279, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9lectriques s'ils apportent un avantage", "start": 655.72, "duration": 4.2}, {"text": "sur les \u00e9missions de ce de sont n\u00e9 au", "start": 657.92, "duration": 4.56}, {"text": "moins des v\u00e9hicules tr\u00e8s polluants au", "start": 659.92, "duration": 4.2}, {"text": "regard de leur masse quand on consid\u00e8re", "start": 662.48, "duration": 3.44}, {"text": "la pollution de l'air et les \u00e9missions", "start": 664.12, "duration": 2.519}, {"text": "de", "start": 665.92, "duration": 3.52}, {"text": "particules si on voulait avoir un effet", "start": 666.639, "duration": 4.081}, {"text": "et d'ailleurs on a qu'\u00e0 voir que", "start": 669.44, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui les v\u00e9hicules \u00e9lectriques et", "start": 670.72, "duration": 2.76}, {"text": "les gros v\u00e9hicules \u00e9lectriques sont de", "start": 672.2, "duration": 3.319}, {"text": "plus en plus importants \u00e0 y repr\u00e9senter", "start": 673.48, "duration": 3.799}, {"text": "moins de 1 % des ventes de v\u00e9hicules", "start": 675.519, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9lectriques en 2017 aujourd'hui on est", "start": 677.279, "duration": 3.721}, {"text": "quasiment \u00e0 un v\u00e9hicule sur trois qui", "start": 678.959, "duration": 3.68}, {"text": "est un v\u00e9hicule dit", "start": 681.0, "duration": 4.6}, {"text": "isuv si on voulait avoir un dispositif", "start": 682.639, "duration": 5.2}, {"text": "compl\u00e8tement op\u00e9rant et qui soit un vrai", "start": 685.6, "duration": 4.52}, {"text": "signal sur le poids il faudrait porter", "start": 687.839, "duration": 4.521}, {"text": "le seuil \u00e0 1 tonne ne c'est-\u00e0-dire le", "start": 690.12, "duration": 4.92}, {"text": "m\u00eame seuil que le malus thermique en", "start": 692.36, "duration": 5.36}, {"text": "tenant compte du poids embarqu\u00e9 de la", "start": 695.04, "duration": 4.96}, {"text": "batterie et des composants inh\u00e9rents au", "start": 697.72, "duration": 3.88}, {"text": "mode de fonctionnement d'un v\u00e9hicule", "start": 700.0, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9lectrique pour autant et pour ne pas", "start": 701.6, "duration": 3.479}, {"text": "\u00eatre contradictoire avec ce que je vous", "start": 703.8, "duration": 3.039}, {"text": "disais pr\u00e9c\u00e9demment au moment o\u00f9 je vous", "start": 705.079, "duration": 5.081}, {"text": "ai invit\u00e9 \u00e0 r\u00e9viser la trajectoire du", "start": 706.839, "duration": 6.12}, {"text": "malus CO2 il me semble qu'il ne faut pas", "start": 710.16, "duration": 5.32}, {"text": "venir p\u00e9naliser les industriels fran\u00e7ais", "start": 712.959, "duration": 4.081}, {"text": "qui ont adapt\u00e9 des cha\u00eenes de de", "start": 715.48, "duration": 4.12}, {"text": "conversion de des productions pour", "start": 717.04, "duration": 3.76}, {"text": "pouvoir produire des v\u00e9hicules", "start": 719.6, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9lectriques de taille un peu plus", "start": 720.8, "duration": 5.12}, {"text": "importantes que les petits v\u00e9hicules euh", "start": 722.6, "duration": 5.799}, {"text": "segment sur lequel c'\u00e9tait positionner", "start": 725.92, "duration": 4.44}, {"text": "l'industrie automobile fran\u00e7aise c'est", "start": 728.399, "duration": 3.801}, {"text": "la raison pour laquelle je vous propose", "start": 730.36, "duration": 3.479}, {"text": "un seuil pour les v\u00e9hicules \u00e9lectriques", "start": 732.2, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e0 2 tonnes 3 il s'av\u00e8re que pour le", "start": 733.839, "duration": 4.68}, {"text": "fixer j'ai regard\u00e9 l'int\u00e9gralit\u00e9 des", "start": 736.399, "duration": 3.761}, {"text": "v\u00e9hicules \u00e9lectriques vendus en France", "start": 738.519, "duration": 5.56}, {"text": "en 2024 et ceux qu'il seront en 2025", "start": 740.16, "duration": 5.84}, {"text": "j'ai bien conscience que ce seuil ne", "start": 744.079, "duration": 4.241}, {"text": "permet pas d'embarquer l'int\u00e9gralit\u00e9 de", "start": 746.0, "duration": 4.04}, {"text": "tous les v\u00e9hicules produit en France", "start": 748.32, "duration": 4.16}, {"text": "pour toutes leurs options cependant il", "start": 750.04, "duration": 5.0}, {"text": "envoie quand m\u00eame un v\u00e9ritable signal", "start": 752.48, "duration": 5.479}, {"text": "sur les v\u00e9hicules produits \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 755.04, "duration": 5.239}, {"text": "qui aujourd'hui sont quand m\u00eame ceux qui", "start": 757.959, "duration": 4.801}, {"text": "sont en train de d\u00e9ferler sur notre", "start": 760.279, "duration": 3.961}, {"text": "march\u00e9 et je pense qu'il est important", "start": 762.76, "duration": 3.24}, {"text": "de pr\u00e9server notre fili\u00e8re et d'envoyer", "start": 764.24, "duration": 3.88}, {"text": "un signal sur les cons\u00e9quences en terme", "start": 766.0, "duration": 3.92}, {"text": "de pollution de l'air des gros v\u00e9hicules", "start": 768.12, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lectriques merci chers coll\u00e8gues", "start": 769.92, "duration": 5.24}, {"text": "amendement 1529 rectifi\u00e9 bis par", "start": 772.12, "duration": 5.079}, {"text": "Monsieur Rochette merci monsieur le", "start": 775.16, "duration": 4.08}, {"text": "Pr\u00e9sident il s'agit d'un amendement qui", "start": 777.199, "duration": 3.801}, {"text": "permet de d'exclure les v\u00e9hicules", "start": 779.24, "duration": 4.08}, {"text": "hbrides rechargeablebles du malus il", "start": 781.0, "duration": 3.88}, {"text": "faut comprendre que en fonction des", "start": 783.32, "duration": 4.44}, {"text": "usages et si l'on vit en ruralit\u00e9 comme", "start": 784.88, "duration": 4.0}, {"text": "c'est le cas dans mon d\u00e9partement de la", "start": 787.76, "duration": 3.48}, {"text": "Loire on peut facilement utiliser son", "start": 788.88, "duration": 4.399}, {"text": "v\u00e9hicule hybride rechargeable toute la", "start": 791.24, "duration": 4.56}, {"text": "semaine sans jamais avoir faire usage du", "start": 793.279, "duration": 4.68}, {"text": "moteur thermique donc il nous semblerait", "start": 795.8, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9vident de de corriger ce malus et de", "start": 797.959, "duration": 3.841}, {"text": "sortir les v\u00e9hicules hybride", "start": 800.839, "duration": 5.081}, {"text": "rechargeable merci amendement 1291", "start": 801.8, "duration": 6.32}, {"text": "rectifi\u00e9 terre", "start": 805.92, "duration": 6.44}, {"text": "par madame pauliin", "start": 808.12, "duration": 4.24}, {"text": "oui monsieur le Pr\u00e9sident c'est un", "start": 812.6, "duration": 3.0}, {"text": "amendement qui concerne les", "start": 813.88, "duration": 5.16}, {"text": "flottes les flottes professionnel la loi", "start": 815.6, "duration": 5.08}, {"text": "d'orientation des mobilit\u00e9s avait", "start": 819.04, "duration": 4.08}, {"text": "instaur\u00e9 le forfait mobilit\u00e9 durable qui", "start": 820.68, "duration": 3.88}, {"text": "permett \u00e0 l'employeur de prendre en", "start": 823.12, "duration": 3.079}, {"text": "charge tout tout parti des frais engag\u00e9s", "start": 824.56, "duration": 4.36}, {"text": "par les salari\u00e9s qui se d\u00e9placent \u00e0 v\u00e9lo", "start": 826.199, "duration": 4.801}, {"text": "font du covoiturage ou utilisent des", "start": 828.92, "duration": 4.88}, {"text": "mobilit\u00e9s douces pour se rendre sur leur", "start": 831.0, "duration": 5.16}, {"text": "trajet domicile travail cependant la", "start": 833.8, "duration": 4.08}, {"text": "location de v\u00e9hicules propres par les", "start": 836.16, "duration": 4.56}, {"text": "salari\u00e9s en \u00e9 aujourd'hui exclus c'est", "start": 837.88, "duration": 5.12}, {"text": "une anomalie et si l'objectif du forfait", "start": 840.72, "duration": 3.919}, {"text": "est d'encourager les salari\u00e9s \u00e0 utiliser", "start": 843.0, "duration": 3.68}, {"text": "des modes de transport plus propres et", "start": 844.639, "duration": 3.601}, {"text": "moins co\u00fbteux pour se rendre \u00e0 leur", "start": 846.68, "duration": 4.0}, {"text": "travail de nombreux freins \u00e0 sa mise en", "start": 848.24, "duration": 4.399}, {"text": "place persiste qui emp\u00eache une r\u00e9elle", "start": 850.68, "duration": 3.48}, {"text": "prise en main du dispositif par les", "start": 852.639, "duration": 3.601}, {"text": "entreprises cet amendement propose donc", "start": 854.16, "duration": 4.479}, {"text": "d'inclure les services de location de", "start": 856.24, "duration": 4.88}, {"text": "v\u00e9hicules propres dans le dispositif de", "start": 858.639, "duration": 4.921}, {"text": "forfait des mobilit\u00e9s", "start": 861.12, "duration": 6.519}, {"text": "durable merci amendement 2086 pr\u00e9sent\u00e9", "start": 863.56, "duration": 7.24}, {"text": "par le gouvernement monsieur le ministre", "start": 867.639, "duration": 5.32}, {"text": "merci Monsieur le le Pr\u00e9sident c'est un", "start": 870.8, "duration": 4.479}, {"text": "amendement technique qui d\u00e9cale l'entr\u00e9e", "start": 872.959, "duration": 3.961}, {"text": "en vigueur de la limitation du b\u00e9n\u00e9fice", "start": 875.279, "duration": 3.321}, {"text": "de l'abattement de malusmass au seul", "start": 876.92, "duration": 3.52}, {"text": "v\u00e9hicule performant sur le plan", "start": 878.6, "duration": 4.2}, {"text": "environnemental notamment li\u00e9 \u00e0", "start": 880.44, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9volution du syst\u00e8me d'immatriculation", "start": 882.8, "duration": 4.039}, {"text": "des v\u00e9hicul et pour pouvoir avoir un", "start": 884.56, "duration": 6.32}, {"text": "calendrier qui soit techniquement", "start": 886.839, "duration": 7.321}, {"text": "r\u00e9aliste merci avis de la commission", "start": 890.88, "duration": 5.399}, {"text": "monsieur le rapporteur", "start": 894.16, "duration": 4.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral alors c'est des demandes de", "start": 896.279, "duration": 5.12}, {"text": "retrait des avis", "start": 899.04, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9favorables je vais donner les quelques", "start": 901.399, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments d'explication sur l'ensemble", "start": 903.72, "duration": 5.559}, {"text": "des amendements \u00e0 l'exception d'un avis", "start": 906.279, "duration": 5.68}, {"text": "favorable pour les deux", "start": 909.279, "duration": 4.761}, {"text": "amendements d\u00e9pos\u00e9s par Christine", "start": 911.959, "duration": 4.641}, {"text": "Lavarde dont", "start": 914.04, "duration": 5.28}, {"text": "l'objectif rejoint", "start": 916.6, "duration": 8.52}, {"text": "et parfois consolide et \u00e9crit mieux pour", "start": 919.32, "duration": 9.759}, {"text": "faire simple le la comment dirais-je la", "start": 925.12, "duration": 6.44}, {"text": "volont\u00e9 que l'on poursuit verdissement", "start": 929.079, "duration": 3.601}, {"text": "des", "start": 931.56, "duration": 5.6}, {"text": "flottes ajustement euh des euh", "start": 932.68, "duration": 6.8}, {"text": "trajectoire malus mais surtout et \u00e7a a", "start": 937.16, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dit je crois sur tous les bancs", "start": 939.48, "duration": 5.12}, {"text": "euh revenir d'une certaine mani\u00e8re \u00e0", "start": 941.839, "duration": 4.8}, {"text": "l'engagement alors qui n'\u00e9tait pas", "start": 944.6, "duration": 3.679}, {"text": "inscrit dans le marbre mais de travail", "start": 946.639, "duration": 4.921}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9 fait de la trajectoire de", "start": 948.279, "duration": 6.721}, {"text": "r\u00e9duction des \u00e9mission de CO2 par les", "start": 951.56, "duration": 5.759}, {"text": "v\u00e9hicules trajectoire qui a \u00e9t\u00e9 discut\u00e9", "start": 955.0, "duration": 5.399}, {"text": "donc avec les je dirais les parties", "start": 957.319, "duration": 5.161}, {"text": "prenantes et les parties prenantes c'est", "start": 960.399, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9videmment les constructeurs et donc il", "start": 962.48, "duration": 4.68}, {"text": "faut \u00eatre tr\u00e8s attentif \u00e0 ne pas", "start": 964.88, "duration": 4.959}, {"text": "remettre en cause je je le dis parce que", "start": 967.16, "duration": 5.52}, {"text": "c'est \u00e7a va parler \u00e0 tout le monde quand", "start": 969.839, "duration": 6.92}, {"text": "on a voulu \u00e0 un moment la majorit\u00e9 de", "start": 972.68, "duration": 6.0}, {"text": "l'\u00e9poque", "start": 976.759, "duration": 3.841}, {"text": "euh", "start": 978.68, "duration": 4.76}, {"text": "renforcer la trajectoire de la taxe", "start": 980.6, "duration": 5.799}, {"text": "carbone \u00e7a nous a co\u00fbt\u00e9 cher mais parce", "start": 983.44, "duration": 5.6}, {"text": "que je pense que quand on a pos\u00e9 les les", "start": 986.399, "duration": 4.8}, {"text": "conditions d'un d\u00e9bat et que \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 989.04, "duration": 5.84}, {"text": "travaill\u00e9 avec les les acteurs du du", "start": 991.199, "duration": 5.801}, {"text": "syst\u00e8me et notamment de la production et", "start": 994.88, "duration": 3.439}, {"text": "de la cha\u00eene de production industrielle", "start": 997.0, "duration": 4.0}, {"text": "mais il faut respecter cette trajectoire", "start": 998.319, "duration": 6.921}, {"text": "elle permet en g\u00e9n\u00e9ral de d'atteindre", "start": 1001.0, "duration": 6.639}, {"text": "les objectifs donc c'est vraiment sur", "start": 1005.24, "duration": 6.24}, {"text": "cette trajectoire que il faut tenir et", "start": 1007.639, "duration": 6.161}, {"text": "puis il y aura un amendement \u00e9galement", "start": 1011.48, "duration": 4.359}, {"text": "un avis favorable pardon sur", "start": 1013.8, "duration": 4.76}, {"text": "l'amendement du Gouvernement qui proc\u00e8de", "start": 1015.839, "duration": 6.48}, {"text": "au aussi aux ajustements", "start": 1018.56, "duration": 6.84}, {"text": "n\u00e9cessaires il y en avait deux le", "start": 1022.319, "duration": 5.64}, {"text": "lequel chez rapporteur g\u00e9n\u00e9ral il y en", "start": 1025.4, "duration": 4.76}, {"text": "avait il y en avait deux de la part du", "start": 1027.959, "duration": 3.561}, {"text": "gouvernement le dernier qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1030.16, "duration": 5.96}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 oui le 2086 oui et sur le", "start": 1031.52, "duration": 6.12}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 1036.12, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9favorable d'accord", "start": 1037.64, "duration": 4.0}, {"text": "avis du", "start": 1049.2, "duration": 4.04}, {"text": "gouvernement sur l'ensemble ou sur", "start": 1050.76, "duration": 5.12}, {"text": "chacun des des amendements", "start": 1053.24, "duration": 4.559}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9s ce sera le m\u00eame avis que le", "start": 1055.88, "duration": 3.159}, {"text": "rapporteur ce sera des demandes de", "start": 1057.799, "duration": 3.441}, {"text": "retrait \u00e0 d\u00e9faut d\u00e9favorable sauf celui", "start": 1059.039, "duration": 4.281}, {"text": "du", "start": 1061.24, "duration": 2.08}, {"text": "gouvernement d\u00e9favorable \u00e0 tout sauf au", "start": 1066.4, "duration": 6.399}, {"text": "votre bien s\u00fbr et favorable \u00e0 celui de \u00e0", "start": 1068.88, "duration": 5.24}, {"text": "ceux de de Madame", "start": 1072.799, "duration": 5.961}, {"text": "Lavarde non plus d'accord", "start": 1074.12, "duration": 4.64}, {"text": "prise de parole de monsieur canev je", "start": 1082.48, "duration": 4.16}, {"text": "vous en prie chers", "start": 1084.08, "duration": 2.56}, {"text": "coll\u00e8gues merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1087.44, "duration": 4.119}, {"text": "Monsieur le Ministre chers coll\u00e8gues", "start": 1089.84, "duration": 2.8}, {"text": "alors il y a toute une s\u00e9rie", "start": 1091.559, "duration": 4.321}, {"text": "d'amendements qui l\u00e0 encore \u00e0 mon avis", "start": 1092.64, "duration": 5.84}, {"text": "vont p\u00e9naliser \u00e0 la fois la fili\u00e8re", "start": 1095.88, "duration": 4.919}, {"text": "automobile dans notre pays mais aussi", "start": 1098.48, "duration": 4.04}, {"text": "disons-le clairement les zones rurales", "start": 1100.799, "duration": 3.401}, {"text": "les zones rurales dans lesquelles nos", "start": 1102.52, "duration": 3.56}, {"text": "concitoyens n'ont pas d'autre moyen de", "start": 1104.2, "duration": 5.2}, {"text": "se d\u00e9placer que d'acqu\u00e9rir un v\u00e9hicule", "start": 1106.08, "duration": 5.44}, {"text": "que que d'utiliser un v\u00e9hicule et on", "start": 1109.4, "duration": 3.88}, {"text": "sait bien aussi que dans les zones", "start": 1111.52, "duration": 3.36}, {"text": "rurales il y a souvent des niveaux de", "start": 1113.28, "duration": 4.24}, {"text": "vie qui sont particuli\u00e8rement bas et", "start": 1114.88, "duration": 5.48}, {"text": "donc qui rendent difficile l'acquisition", "start": 1117.52, "duration": 5.96}, {"text": "de v\u00e9hicules on\u00e9rux on voit bien que la", "start": 1120.36, "duration": 5.799}, {"text": "transformation \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 cet \u00e9gard", "start": 1123.48, "duration": 5.199}, {"text": "co\u00fbte beaucoup d'argent pour nos", "start": 1126.159, "duration": 5.041}, {"text": "concitoyens et donc rend difficiles les", "start": 1128.679, "duration": 6.321}, {"text": "choses et donc je veux vous vous alerter", "start": 1131.2, "duration": 5.76}, {"text": "une nouvelle fois sur les cons\u00e9quences", "start": 1135.0, "duration": 4.159}, {"text": "en particulier pour la fili\u00e8re", "start": 1136.96, "duration": 4.52}, {"text": "automobile fran\u00e7aise qui est un un qui", "start": 1139.159, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9tait un secteur d'excellence au plan", "start": 1141.48, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9conomique des cons\u00e9quences de d'une", "start": 1143.679, "duration": 4.281}, {"text": "partie des amendements qui sont d\u00e9pos\u00e9s", "start": 1146.28, "duration": 5.44}, {"text": "qui visent \u00e0 lourdir les charges sur", "start": 1147.96, "duration": 6.199}, {"text": "pour le malus pour nos cons qui vont", "start": 1151.72, "duration": 4.28}, {"text": "faire que ils n'ach\u00e8teront pas de de", "start": 1154.159, "duration": 4.361}, {"text": "v\u00e9hicules et donc cela risque d'avoir un", "start": 1156.0, "duration": 4.72}, {"text": "effet r\u00e9cessif encore plus", "start": 1158.52, "duration": 5.56}, {"text": "fort merci pas d'autrre prise de parole", "start": 1160.72, "duration": 7.28}, {"text": "nous allons donc voter le 572 monsieur", "start": 1164.08, "duration": 6.719}, {"text": "auchard vous le tenit avec un double", "start": 1168.0, "duration": 5.2}, {"text": "avis d\u00e9favorable de la commission et du", "start": 1170.799, "duration": 6.081}, {"text": "gouvernement qui est pour qui est", "start": 1173.2, "duration": 6.839}, {"text": "contre qui s'abstient il n'est pas", "start": 1176.88, "duration": 5.159}, {"text": "adopt\u00e9 le", "start": 1180.039, "duration": 4.961}, {"text": "1815 avis d\u00e9favorable de la commission", "start": 1182.039, "duration": 4.841}, {"text": "et du gouvernement qui est", "start": 1185.0, "duration": 6.039}, {"text": "pour qui qui est contre qui s'abstient", "start": 1186.88, "duration": 5.679}, {"text": "il n'est pas", "start": 1191.039, "duration": 5.481}, {"text": "adopt\u00e9 le 1000 le 844 rectifi\u00e9 bis avec", "start": 1192.559, "duration": 8.721}, {"text": "un double avis d\u00e9favorable ainsi", "start": 1196.52, "duration": 4.76}, {"text": "que que le 898 qui lui aussi a re\u00e7u le", "start": 1201.32, "duration": 7.64}, {"text": "les m\u00eames les m\u00eames avis donc qui est", "start": 1205.039, "duration": 7.561}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient ils", "start": 1208.96, "duration": 7.24}, {"text": "ne sont pas adopt\u00e9s le 1525 rectifi\u00e9", "start": 1212.6, "duration": 5.84}, {"text": "avec un double avis d\u00e9favorable de la", "start": 1216.2, "duration": 4.76}, {"text": "commission et du gouvernement qui est", "start": 1218.44, "duration": 5.8}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 1220.96, "duration": 4.28}, {"text": "n'est pas", "start": 1224.24, "duration": 4.64}, {"text": "adopt\u00e9 le 57 rectifi\u00e9 de madame lavard", "start": 1225.24, "duration": 6.16}, {"text": "qui a re\u00e7u un avis favorable de la", "start": 1228.88, "duration": 4.279}, {"text": "commission et d\u00e9favorable du", "start": 1231.4, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement qui est", "start": 1233.159, "duration": 6.121}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 1235.48, "duration": 4.6}, {"text": "est", "start": 1239.28, "duration": 3.6}, {"text": "adopt\u00e9 et il fait", "start": 1240.08, "duration": 4.76}, {"text": "tomber et il fait tomber celui du", "start": 1242.88, "duration": 4.36}, {"text": "gouvernement le 2089", "start": 1244.84, "duration": 4.839}, {"text": "ensuite le 1527 rectifi\u00e9 de Monsieur", "start": 1247.24, "duration": 4.16}, {"text": "Rochette qui a re\u00e7u un double avis", "start": 1249.679, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9favorable de la commission et du", "start": 1251.4, "duration": 5.8}, {"text": "gouvernement qui est pour qui est contre", "start": 1253.039, "duration": 6.76}, {"text": "qui s'abstient il n'est pas \u00e0 adopt\u00e9 le", "start": 1257.2, "duration": 5.92}, {"text": "1206 qui a re\u00e7u un double avis", "start": 1259.799, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9favorable de la commission et du", "start": 1263.12, "duration": 5.039}, {"text": "gouvernement qui est pour qui est contre", "start": 1264.919, "duration": 5.081}, {"text": "il n'est pas", "start": 1268.159, "duration": 3.961}, {"text": "adopt\u00e9 le", "start": 1270.0, "duration": 5.6}, {"text": "1028 avec les m\u00eames avis d\u00e9favorable de", "start": 1272.12, "duration": 4.919}, {"text": "la commission et du gouvernement qui est", "start": 1275.6, "duration": 5.079}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 1277.039, "duration": 7.64}, {"text": "n'est pas adopt\u00e9 le 58 rectifi\u00e9 terire", "start": 1280.679, "duration": 5.761}, {"text": "de Madame Lavarde qui a re\u00e7u un avis", "start": 1284.679, "duration": 4.281}, {"text": "favorable de la commission et d\u00e9favor du", "start": 1286.44, "duration": 4.359}, {"text": "gouvernement qui est", "start": 1288.96, "duration": 5.56}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 1290.799, "duration": 4.801}, {"text": "est", "start": 1294.52, "duration": 4.759}, {"text": "adopt\u00e9 le 1529 rectifi\u00e9 bis qui a re\u00e7u", "start": 1295.6, "duration": 6.04}, {"text": "un double avis d\u00e9favorable qui est", "start": 1299.279, "duration": 6.481}, {"text": "pour qui est contre il n'est pas adopt\u00e9", "start": 1301.64, "duration": 5.039}, {"text": "le", "start": 1305.76, "duration": 3.919}, {"text": "1291 rectifiataire double avis", "start": 1306.679, "duration": 6.801}, {"text": "d\u00e9favorable qui est pour qui est contre", "start": 1309.679, "duration": 7.041}, {"text": "qui s'abstient il n'est pas adopt\u00e9 le", "start": 1313.48, "duration": 6.48}, {"text": "2086 qui a re\u00e7u un avis favorable de la", "start": 1316.72, "duration": 5.16}, {"text": "commission et bien \u00e9videmment du", "start": 1319.96, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement puisque c'est lui qui l'a", "start": 1321.88, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 qui est", "start": 1323.2, "duration": 6.12}, {"text": "pour qui est contre il est", "start": 1324.88, "duration": 4.44}, {"text": "adopt\u00e9 je suis saisi ensuite de deux", "start": 1329.919, "duration": 4.401}, {"text": "amendements qui font l'objet d'une", "start": 1332.84, "duration": 4.319}, {"text": "discussion commune le 500", "start": 1334.32, "duration": 6.64}, {"text": "rectifi\u00e9 par Madame concon allez-y chers", "start": 1337.159, "duration": 6.52}, {"text": "coll\u00e8gues merci monsieur le pr\u00e9sident", "start": 1340.96, "duration": 4.28}, {"text": "monsieur le ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 1343.679, "duration": 3.521}, {"text": "cet amendement vise \u00e0 exon\u00e9rer les", "start": 1345.24, "duration": 4.08}, {"text": "territoires ultramarins de la mesure", "start": 1347.2, "duration": 4.44}, {"text": "instaurant le renforcement du", "start": 1349.32, "duration": 4.8}, {"text": "malus sur les \u00e9missions de CO2", "start": 1351.64, "duration": 5.68}, {"text": "applicable aux v\u00e9hicules de tourisme et", "start": 1354.12, "duration": 4.84}, {"text": "au v\u00e9hicules de tourisme des", "start": 1357.32, "duration": 3.52}, {"text": "particuliers et des entreprises une", "start": 1358.96, "duration": 4.079}, {"text": "telle mesure serait des plus p\u00e9nalisant", "start": 1360.84, "duration": 4.36}, {"text": "en outreem o\u00f9 les particuliers sont", "start": 1363.039, "duration": 4.481}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement contraints de recourir \u00e0", "start": 1365.2, "duration": 4.8}, {"text": "des v\u00e9hicules personnels compte tenu de", "start": 1367.52, "duration": 4.44}, {"text": "l'inexistence ou de la faiblesse des", "start": 1370.0, "duration": 4.12}, {"text": "transports en commun d'autre part le", "start": 1371.96, "duration": 5.079}, {"text": "co\u00fbt prohibitif des v\u00e9hicules en outreem", "start": 1374.12, "duration": 5.32}, {"text": "constitue un ob obacle \u00e0 la", "start": 1377.039, "duration": 4.401}, {"text": "modernisation de la flotte des", "start": 1379.44, "duration": 4.359}, {"text": "particuliers en outre les v\u00e9hicules", "start": 1381.44, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9lectriques ne sont \u00e0 l'heure actuelle", "start": 1383.799, "duration": 4.12}, {"text": "pas forc\u00e9ment adapt\u00e9 \u00e0 l'ensemble des", "start": 1385.88, "duration": 4.72}, {"text": "territoires ultramarins de plus il est", "start": 1387.919, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9vu de limiter l'abattement du malus", "start": 1390.6, "duration": 4.64}, {"text": "mass dont profite aujourd'hui tous les", "start": 1393.12, "duration": 4.76}, {"text": "v\u00e9hicules hybrides non rechargeables", "start": 1395.24, "duration": 5.64}, {"text": "seuls v\u00e9hicules performants sur le plan", "start": 1397.88, "duration": 5.279}, {"text": "environnemental ainsi alors que les", "start": 1400.88, "duration": 4.279}, {"text": "outremers ne trouvent ne se trouvent pas", "start": 1403.159, "duration": 4.041}, {"text": "en mesure d'effectuer une transition", "start": 1405.159, "duration": 4.12}, {"text": "brutale vers le tout et \u00e9ctrique les", "start": 1407.2, "duration": 4.0}, {"text": "v\u00e9hicules hybrides qui peuvent", "start": 1409.279, "duration": 4.321}, {"text": "constituer un compromis pourraient se", "start": 1411.2, "duration": 5.959}, {"text": "trouver p\u00e9nalis\u00e9s enfin en renfor\u00e7ant ce", "start": 1413.6, "duration": 6.48}, {"text": "malus \u00e0 l'\u00e9gard de la flotte des", "start": 1417.159, "duration": 6.76}, {"text": "entreprises les ce renforcement est en", "start": 1420.08, "duration": 6.04}, {"text": "mesure de peser sur leur activit\u00e9 dans", "start": 1423.919, "duration": 4.681}, {"text": "un contexte d\u00e9j\u00e0 difficile en ce qu'il", "start": 1426.12, "duration": 4.36}, {"text": "pourrait induire des investissements", "start": 1428.6, "duration": 3.88}, {"text": "pour le verdissement des dites", "start": 1430.48, "duration": 4.439}, {"text": "automobile Infin\u00e9 l'\u00e9volution de cette", "start": 1432.48, "duration": 4.88}, {"text": "taxe pr\u00e9sent\u00e9e par l'expos\u00e9 des motifs", "start": 1434.919, "duration": 4.24}, {"text": "comme visant \u00e0 facil", "start": 1437.36, "duration": 3.96}, {"text": "la transition vers des v\u00e9hicules moins", "start": 1439.159, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9metteurs ne saurait s'appliquer", "start": 1441.32, "duration": 5.88}, {"text": "indistinctement \u00e0 l'Hexagone et aux outr", "start": 1444.039, "duration": 6.041}, {"text": "m qui ne r\u00e9unit pas \u00e0 l'heure actuelle", "start": 1447.2, "duration": 5.52}, {"text": "les conditions pour la r\u00e9alisation d'un", "start": 1450.08, "duration": 4.88}, {"text": "tel objectif je vous remercie est-ce que", "start": 1452.72, "duration": 5.959}, {"text": "je consid\u00e8re que le50 est", "start": 1454.96, "duration": 3.719}, {"text": "aussi ah non est pas", "start": 1459.72, "duration": 3.76}, {"text": "signataire le50 il n'est pas soutenu", "start": 1464.76, "duration": 7.48}, {"text": "avis du rapporteur g\u00e9n\u00e9ral cher coll\u00e8gue", "start": 1469.44, "duration": 4.64}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois", "start": 1472.24, "duration": 5.36}, {"text": "hon ce sera un avis d'ffam parce que je", "start": 1474.08, "duration": 5.4}, {"text": "pense que l'amendement tel qu'il est", "start": 1477.6, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9crit est frapp\u00e9", "start": 1479.48, "duration": 5.0}, {"text": "d'inconstitutionnalit\u00e9 puisque vous", "start": 1481.88, "duration": 4.6}, {"text": "propos\u00e9 dans", "start": 1484.48, "duration": 4.84}, {"text": "l'amendement en fait que il exon\u00e8re les", "start": 1486.48, "duration": 4.72}, {"text": "territoires ultramarins mais en fait", "start": 1489.32, "duration": 5.599}, {"text": "comme il est \u00e9crit il exon\u00e8re tout le", "start": 1491.2, "duration": 4.88}, {"text": "monde y", "start": 1494.919, "duration": 3.921}, {"text": "compris tous les mod\u00e8les et compris", "start": 1496.08, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9videmment sur le territoire", "start": 1498.84, "duration": 4.4}, {"text": "m\u00e9tropolitain donc vous imaginez la", "start": 1501.08, "duration": 3.8}, {"text": "port\u00e9e de cet", "start": 1503.24, "duration": 5.96}, {"text": "amendement qui en plus ouvrirait me", "start": 1504.88, "duration": 6.72}, {"text": "semble-t-il des risques de fraude", "start": 1509.2, "duration": 5.56}, {"text": "massive donc il y aurait besoin de enfin", "start": 1511.6, "duration": 4.88}, {"text": "il y aurait eu besoin de l'\u00e9crire", "start": 1514.76, "duration": 4.12}, {"text": "diff\u00e9remment et puis comme comme le", "start": 1516.48, "duration": 5.28}, {"text": "suivant est pas soutenu donc avis", "start": 1518.88, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9favorable monsieur le ministre m\u00eame", "start": 1521.76, "duration": 3.48}, {"text": "avis m\u00eame", "start": 1523.799, "duration": 3.961}, {"text": "avis je vais donc mettre au voix cet", "start": 1525.24, "duration": 5.4}, {"text": "amendement 500 rectifi\u00e9 avec un double", "start": 1527.76, "duration": 6.24}, {"text": "avis d\u00e9favorable de la commission et du", "start": 1530.64, "duration": 5.24}, {"text": "gouvernement qui est", "start": 1534.0, "duration": 5.24}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 1535.88, "duration": 4.84}, {"text": "n'est pas", "start": 1539.24, "duration": 5.039}, {"text": "adopt\u00e9 amendement 1526 rectifi\u00e9 par", "start": 1540.72, "duration": 5.319}, {"text": "Monsieur Rochet \u00e0 vous chers coll\u00e8g", "start": 1544.279, "duration": 3.081}, {"text": "merci pr\u00e9sident il s'agit d'un", "start": 1546.039, "duration": 3.961}, {"text": "amendement de de mise en conformit\u00e9 des", "start": 1547.36, "duration": 4.72}, {"text": "malus sur les acquisitions de v\u00e9hicules", "start": 1550.0, "duration": 5.159}, {"text": "d' moins 8 places pour les personnes", "start": 1552.08, "duration": 7.56}, {"text": "morales avis de la commission un avis", "start": 1555.159, "duration": 6.721}, {"text": "favorable puisque il est je dirais il", "start": 1559.64, "duration": 4.2}, {"text": "est \u00e0 la fois un amendement de coh\u00e9rence", "start": 1561.88, "duration": 5.799}, {"text": "et il compl\u00e8te utilement l'amendement de", "start": 1563.84, "duration": 6.839}, {"text": "notre coll\u00e8gue Christine Lavarde", "start": 1567.679, "duration": 4.72}, {"text": "monsieur le ministre pour le", "start": 1570.679, "duration": 4.72}, {"text": "gouvernement", "start": 1572.399, "duration": 3.0}, {"text": "oui ce sera un avis d\u00e9favorable proposer", "start": 1576.559, "duration": 3.801}, {"text": "une hausse", "start": 1579.2, "duration": 3.8}, {"text": "pluriannuelle pendant 3 ans avec une", "start": 1580.36, "duration": 4.4}, {"text": "compensation d'au moins 8 places", "start": 1583.0, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9tenues par une personne", "start": 1584.76, "duration": 5.08}, {"text": "morale bon qu similaire \u00e0 la trajectoire", "start": 1586.6, "duration": 5.04}, {"text": "que nous proposons donc ce sera une", "start": 1589.84, "duration": 4.16}, {"text": "demande de retrait \u00e0 d\u00e9faut", "start": 1591.64, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9favorable je vais donc mettre au voix", "start": 1594.0, "duration": 4.24}, {"text": "cet amendement qui a re\u00e7u un avis", "start": 1596.52, "duration": 3.039}, {"text": "favorable de la commission et", "start": 1598.24, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9favorable du gouvernement qui est", "start": 1599.559, "duration": 7.561}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 1602.88, "duration": 8.399}, {"text": "est adopt\u00e9 amendement 1057", "start": 1607.12, "duration": 6.36}, {"text": "rectifi\u00e9 monsieur demi \u00e0 vous chers", "start": 1611.279, "duration": 3.721}, {"text": "coll\u00e8gues oui merci monsieur le", "start": 1613.48, "duration": 2.84}, {"text": "Pr\u00e9sident cet amendement vise \u00e0", "start": 1615.0, "duration": 2.679}, {"text": "neutraliser la baisse du seuil de", "start": 1616.32, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9clenchement du malus masse pour les", "start": 1617.679, "duration": 4.6}, {"text": "v\u00e9hicules taxi VTC et Lotti afin de", "start": 1619.76, "duration": 4.08}, {"text": "tenir compte des contraintes de ces", "start": 1622.279, "duration": 3.481}, {"text": "professionnels en terme de gabarit des", "start": 1623.84, "duration": 3.16}, {"text": "v\u00e9hicules li\u00e9s \u00e0 leur usage", "start": 1625.76, "duration": 3.6}, {"text": "professionnel sp\u00e9cifique en effet vous", "start": 1627.0, "duration": 4.559}, {"text": "savez les les v\u00e9hicules taxi et VTC sont", "start": 1629.36, "duration": 3.52}, {"text": "oblig\u00e9s d'acheter des v\u00e9hicules d'une", "start": 1631.559, "duration": 3.081}, {"text": "certaine taille pour garantir un un", "start": 1632.88, "duration": 3.159}, {"text": "niveau minimum de confort pour les", "start": 1634.64, "duration": 3.72}, {"text": "passagers mais aussi surtout pour les", "start": 1636.039, "duration": 4.161}, {"text": "chauffeurs qui travaillent jusqu'\u00e0 11h", "start": 1638.36, "duration": 4.24}, {"text": "par jour dans leur v\u00e9hicule il s'agite", "start": 1640.2, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9galement de r\u00e9pondre \u00e0 des usages", "start": 1642.6, "duration": 3.559}, {"text": "sp\u00e9cifiques \u00e0 leur activit\u00e9 comme le", "start": 1644.08, "duration": 4.12}, {"text": "transport des familles notamment la", "start": 1646.159, "duration": 3.321}, {"text": "possibilit\u00e9 d'installer et de stocker un", "start": 1648.2, "duration": 3.68}, {"text": "si\u00e8ge b\u00e9b\u00e9 un volume de coffre suffisant", "start": 1649.48, "duration": 4.36}, {"text": "pour transporter des bagages volumineux", "start": 1651.88, "duration": 3.44}, {"text": "ou encore la possibilit\u00e9 d'accueillir un", "start": 1653.84, "duration": 3.52}, {"text": "chien guide pour les passagers malvoyant", "start": 1655.32, "duration": 4.079}, {"text": "ainsi ces professionnels n'ont donc pas", "start": 1657.36, "duration": 4.28}, {"text": "d'autre choix que d'acqu\u00e9rir des mod\u00e8les", "start": 1659.399, "duration": 3.801}, {"text": "de type berline dont la plupart d\u00e9passe", "start": 1661.64, "duration": 4.8}, {"text": "les 1500 kg et deviendront donc soumis", "start": 1663.2, "duration": 5.599}, {"text": "au malus masse en cas d'abaissement du", "start": 1666.44, "duration": 4.64}, {"text": "seuil \u00e0 comptter de 2026 et donc cet", "start": 1668.799, "duration": 3.961}, {"text": "amendement monsieur le Pr\u00e9sident propose", "start": 1671.08, "duration": 3.12}, {"text": "de maintenir le se de d\u00e9clenchement", "start": 1672.76, "duration": 3.56}, {"text": "actuellement en vigueur de 1600 kg dans", "start": 1674.2, "duration": 3.64}, {"text": "le cas des v\u00e9hicules utilis\u00e9s par les", "start": 1676.32, "duration": 3.4}, {"text": "taxis VTC et", "start": 1677.84, "duration": 4.28}, {"text": "LTI avis de la", "start": 1679.72, "duration": 4.679}, {"text": "commission monsieur le rapporteur", "start": 1682.12, "duration": 5.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral pardon aant pour moi une une", "start": 1684.399, "duration": 6.481}, {"text": "demande de retrait je je signale que", "start": 1687.12, "duration": 6.88}, {"text": "s'agissant des v\u00e9hicules de places il y", "start": 1690.88, "duration": 7.0}, {"text": "a d\u00e9j\u00e0 un un abattement major\u00e9 par cet", "start": 1694.0, "duration": 7.0}, {"text": "article qui a pour objet et pour", "start": 1697.88, "duration": 6.2}, {"text": "objectif de neutraliser le durcissement", "start": 1701.0, "duration": 4.84}, {"text": "du malus d'o\u00f9 la demande de retrait", "start": 1704.08, "duration": 4.64}, {"text": "sinon d\u00e9favorable monsieur ministre m\u00eame", "start": 1705.84, "duration": 4.559}, {"text": "avis m\u00eame avis chers coll\u00e8gues vous le", "start": 1708.72, "duration": 5.76}, {"text": "retirez il est retir\u00e9 amendement 1718", "start": 1710.399, "duration": 5.561}, {"text": "rectifi\u00e9 madame", "start": 1714.48, "duration": 2.799}, {"text": "[Musique]", "start": 1715.96, "duration": 4.4}, {"text": "av merci monsieur le Pr\u00e9sident le le", "start": 1717.279, "duration": 4.841}, {"text": "pr\u00e9sent amendement propose une extension", "start": 1720.36, "duration": 4.159}, {"text": "de malus \u00e9cologique au fourgon avec un", "start": 1722.12, "duration": 4.32}, {"text": "bar\u00ea raisonn\u00e9 et ne portant que sur les", "start": 1724.519, "duration": 3.721}, {"text": "grandes flottes d'entreprises les", "start": 1726.44, "duration": 3.359}, {"text": "fourgons acquis par ces soci\u00e9t\u00e9s", "start": 1728.24, "duration": 3.84}, {"text": "repr\u00e9sentent quasiment 65 % des", "start": 1729.799, "duration": 4.36}, {"text": "immatriculation annuelle des utilitaires", "start": 1732.08, "duration": 5.719}, {"text": "de cat\u00e9gorie N1 \u00e9gal ou \u00e0 moins de 3", "start": 1734.159, "duration": 4.801}, {"text": "tonnes", "start": 1737.799, "duration": 2.961}, {"text": "soit 180000", "start": 1738.96, "duration": 5.04}, {"text": "immatriculation en 2023 en appliquant", "start": 1740.76, "duration": 5.32}, {"text": "par exemple une taxe CO2 \u00e0 hauteur de", "start": 1744.0, "duration": 4.559}, {"text": "3000 \u20ac par fourgon sur cet \u00e9chantillon", "start": 1746.08, "duration": 4.12}, {"text": "il est possible de g\u00e9n\u00e9rer plus de 500", "start": 1748.559, "duration": 3.36}, {"text": "millions d'euros de recettees par an qui", "start": 1750.2, "duration": 4.079}, {"text": "suffisent \u00e0 autofinancer le soutien ou", "start": 1751.919, "duration": 5.48}, {"text": "l'achat de location de fourgon z\u00e9ro", "start": 1754.279, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9mission", "start": 1757.399, "duration": 4.4}, {"text": "merci avis de la", "start": 1759.039, "duration": 5.24}, {"text": "commission c'est une une demande de", "start": 1761.799, "duration": 4.801}, {"text": "retrait puisque vous proposez s'agissant", "start": 1764.279, "duration": 4.12}, {"text": "de la fixation", "start": 1766.6, "duration": 3.679}, {"text": "des taux", "start": 1768.399, "duration": 4.4}, {"text": "assiettes donc le montant que soit fix\u00e9", "start": 1770.279, "duration": 5.801}, {"text": "par un arr\u00eat\u00e9 donc ce serait", "start": 1772.799, "duration": 5.36}, {"text": "inconstitutionnel vous le savez je pense", "start": 1776.08, "duration": 5.04}, {"text": "d'o\u00f9 la demande de retrait monsieur", "start": 1778.159, "duration": 6.801}, {"text": "ministre\u00ea avis il est", "start": 1781.12, "duration": 5.799}, {"text": "retir\u00e9 je vous demande de voter", "start": 1784.96, "duration": 6.76}, {"text": "d\u00e9sormais l'article 8 qui est", "start": 1786.919, "duration": 4.801}, {"text": "favorable qui est", "start": 1792.32, "duration": 6.44}, {"text": "contre adopt\u00e9 apr\u00e8s l'article 8 je suis", "start": 1794.6, "duration": 5.64}, {"text": "saisi d'un amendement", "start": 1798.76, "duration": 5.24}, {"text": "564 par Monsieur auchard", "start": 1800.24, "duration": 4.84}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident cet", "start": 1804.0, "duration": 2.24}, {"text": "amendement propose d'inttroduire une", "start": 1805.08, "duration": 2.599}, {"text": "\u00e9volution de la taxe sur les \u00e9missions", "start": 1806.24, "duration": 3.159}, {"text": "de dioxyde de carbone en ajustant les", "start": 1807.679, "duration": 3.6}, {"text": "barines de taxation en fonction des", "start": 1809.399, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e9missions li\u00e9es \u00e0 la production et \u00e0", "start": 1811.279, "duration": 2.921}, {"text": "l'importation de ces v\u00e9hicules", "start": 1812.6, "duration": 3.48}, {"text": "actuellement le malus CO2 est calcul\u00e9", "start": 1814.2, "duration": 2.839}, {"text": "uniquement sur les \u00e9missions de", "start": 1816.08, "duration": 2.8}, {"text": "v\u00e9hicules en circulation sans prendre en", "start": 1817.039, "duration": 3.321}, {"text": "compte l'impact environnemental des", "start": 1818.88, "duration": 2.84}, {"text": "processus de fabrication et", "start": 1820.36, "duration": 3.12}, {"text": "d'importation or la production de", "start": 1821.72, "duration": 3.12}, {"text": "v\u00e9hicules notamment \u00e9lectrique g\u00e9n\u00e8re", "start": 1823.48, "duration": 3.16}, {"text": "des \u00e9missions de CO2 consid\u00e9rables bien", "start": 1824.84, "duration": 3.679}, {"text": "sup\u00e9rieur \u00e0 celle des v\u00e9hicules TER par", "start": 1826.64, "duration": 3.84}, {"text": "exemple la production de certaines de", "start": 1828.519, "duration": 2.961}, {"text": "certaines voitures \u00e9lectriques peut", "start": 1830.48, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9mettre entre 5 et qu tonnes de CO2 un", "start": 1831.48, "duration": 3.28}, {"text": "chiffre bien plus \u00e9lev\u00e9 que celui des", "start": 1833.48, "duration": 2.76}, {"text": "voitures thermiques ce qui n'est pas", "start": 1834.76, "duration": 2.96}, {"text": "pris en compte dans le calcul actuel du", "start": 1836.24, "duration": 3.88}, {"text": "malus cet amendement vise donc \u00e0 adopter", "start": 1837.72, "duration": 3.88}, {"text": "une approche plus compl\u00e8te et \u00e9quitable", "start": 1840.12, "duration": 2.919}, {"text": "pour la taxation de ces v\u00e9hicules en", "start": 1841.6, "duration": 2.919}, {"text": "prenant en compte leur eminte carbone", "start": 1843.039, "duration": 3.24}, {"text": "totale depuis leur production jusqu'\u00e0 la", "start": 1844.519, "duration": 3.481}, {"text": "mise en circulation en ajustant la", "start": 1846.279, "duration": 3.88}, {"text": "fiscalit\u00e9 sur les \u00e9missions en incluant", "start": 1848.0, "duration": 3.399}, {"text": "celle li\u00e9 \u00e0 la fabrication et \u00e0", "start": 1850.159, "duration": 3.041}, {"text": "l'importation on offrirait une vision", "start": 1851.399, "duration": 3.201}, {"text": "plus r\u00e9aliste de l'impact \u00e9cologique des", "start": 1853.2, "duration": 2.719}, {"text": "diff\u00e9rents types de v\u00e9hicules cette", "start": 1854.6, "duration": 2.76}, {"text": "mesure permettrait d'inaurer un malus", "start": 1855.919, "duration": 3.401}, {"text": "plus juste et coh\u00e9rent incitant \u00e0 la", "start": 1857.36, "duration": 3.36}, {"text": "fois \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique et \u00e0", "start": 1859.32, "duration": 2.479}, {"text": "une meilleure prise en compte des", "start": 1860.72, "duration": 2.919}, {"text": "impacts environnementaux globaux de ces", "start": 1861.799, "duration": 3.12}, {"text": "v\u00e9hicules je vous remercie monsur le", "start": 1863.639, "duration": 3.0}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral pour la", "start": 1864.919, "duration": 4.281}, {"text": "commission je viens je viens d'entendre", "start": 1866.639, "duration": 4.201}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur que ce serait plus", "start": 1869.2, "duration": 3.88}, {"text": "clair plus coh\u00e9rent", "start": 1870.84, "duration": 5.799}, {"text": "euh je retrouve pas par rapport \u00e0 la", "start": 1873.08, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9fense de l'amendement que vous venez", "start": 1876.639, "duration": 4.16}, {"text": "de faire le les m\u00ea la m\u00eame pr\u00e9cision et", "start": 1878.2, "duration": 6.04}, {"text": "la m\u00eame clart\u00e9 je le dis dans ce que", "start": 1880.799, "duration": 5.961}, {"text": "j'appelle un une appr\u00e9ciation objective", "start": 1884.24, "duration": 4.2}, {"text": "parce que votre amendement reste tr\u00e8s", "start": 1886.76, "duration": 5.72}, {"text": "flou la r\u00e9daction est approximative donc", "start": 1888.44, "duration": 7.239}, {"text": "si si vous voulez le pouvoir permettre", "start": 1892.48, "duration": 4.76}, {"text": "son adoption en tous les cas il faudrait", "start": 1895.679, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9crire diff\u00e9remment d'o\u00f9 la demande de", "start": 1897.24, "duration": 5.279}, {"text": "retrait sinon d\u00e9favorable monsieur le", "start": 1899.799, "duration": 6.041}, {"text": "ministre d\u00e9favorable d\u00e9favorable pas de", "start": 1902.519, "duration": 4.801}, {"text": "prise de parole je vais vous demander", "start": 1905.84, "duration": 4.64}, {"text": "donc de voter sur sur cet AM monsieur", "start": 1907.32, "duration": 4.44}, {"text": "auchard", "start": 1910.48, "duration": 4.199}, {"text": "pardon il est", "start": 1911.76, "duration": 6.36}, {"text": "retir\u00e9 apr\u00e8s l'article 8 je je suis", "start": 1914.679, "duration": 6.681}, {"text": "saisi de deux amendements identiques le", "start": 1918.12, "duration": 7.2}, {"text": "1474 par Monsieur Barros", "start": 1921.36, "duration": 5.76}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident chers", "start": 1925.32, "duration": 4.64}, {"text": "coll\u00e8gues cet amendement fait \u00e9cho \u00e0 \u00e0", "start": 1927.12, "duration": 4.439}, {"text": "l'amendement propos\u00e9 par Victorin Lurel", "start": 1929.96, "duration": 3.52}, {"text": "tout \u00e0 l'heure mais se restreint \u00e0 la", "start": 1931.559, "duration": 3.72}, {"text": "situation de la Guyane nous le relayons", "start": 1933.48, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs ici la demande de notre", "start": 1935.279, "duration": 3.52}, {"text": "coll\u00e8gue d\u00e9put\u00e9 du groupe communiste \u00e0", "start": 1936.96, "duration": 3.92}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Jean-Victor", "start": 1938.799, "duration": 4.081}, {"text": "castor nous ne pouvons pas ignorer le", "start": 1940.88, "duration": 3.84}, {"text": "contexte particulier de la Guyane o\u00f9 la", "start": 1942.88, "duration": 3.12}, {"text": "transition \u00e9cologique bien que", "start": 1944.72, "duration": 3.16}, {"text": "n\u00e9cessaire se heurte \u00e0 des r\u00e9alit\u00e9s", "start": 1946.0, "duration": 2.919}, {"text": "gographique \u00e9conomique et", "start": 1947.88, "duration": 3.0}, {"text": "infrastructurel qui rendent le malus", "start": 1948.919, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e9cologique difficilement applicable la", "start": 1950.88, "duration": 4.72}, {"text": "Guillan souffre d'un enclavement qui", "start": 1954.24, "duration": 4.2}, {"text": "n'est pas r\u00e9gl\u00e9 avec seulement 440 km de", "start": 1955.6, "duration": 5.24}, {"text": "route nationale de pi\u00e8tre qualit\u00e9 pour", "start": 1958.44, "duration": 4.64}, {"text": "un territoire de plus de 8 millions", "start": 1960.84, "duration": 4.28}, {"text": "d'hectares se d\u00e9placer en dehors des", "start": 1963.08, "duration": 5.92}, {"text": "axes littoraux devient un v\u00e9ritable d\u00e9fi", "start": 1965.12, "duration": 5.64}, {"text": "cette situation impose l'utilisation de", "start": 1969.0, "duration": 3.6}, {"text": "v\u00e9hicules robustes capable de circuler", "start": 1970.76, "duration": 4.399}, {"text": "sur des pistes ou des chemins accident\u00e9s", "start": 1972.6, "duration": 4.48}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 est donc celle-ci l'aiguille", "start": 1975.159, "duration": 3.561}, {"text": "anna\u00e9 non on pas d'autre choix que", "start": 1977.08, "duration": 3.16}, {"text": "d'acheter des v\u00e9hicules plus lourds", "start": 1978.72, "duration": 3.16}, {"text": "thermiques qui ont effectivement un", "start": 1980.24, "duration": 3.439}, {"text": "impact environnemental mais qui sont", "start": 1981.88, "duration": 3.639}, {"text": "n\u00e9cessaires pour garantir la mobilit\u00e9", "start": 1983.679, "duration": 4.041}, {"text": "dans un territoire o\u00f9 les alternatives", "start": 1985.519, "duration": 3.681}, {"text": "sont", "start": 1987.72, "duration": 4.12}, {"text": "inexistantes la transition vers un parc", "start": 1989.2, "duration": 4.319}, {"text": "automobile \u00e9lectrique en guyan bien que", "start": 1991.84, "duration": 4.0}, {"text": "louable est aujourd'hui irr\u00e9aliste il", "start": 1993.519, "duration": 4.081}, {"text": "faut l'encourager mais pour y arriver il", "start": 1995.84, "duration": 3.319}, {"text": "y aura besoin d'un plan d'investissement", "start": 1997.6, "duration": 3.12}, {"text": "ambitieux qui n'est malheureusement pas", "start": 1999.159, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 l'ordre du jour du gouvernement", "start": 2000.72, "duration": 4.4}, {"text": "peut-\u00eatre va-t-il arriver dans le cadre", "start": 2003.0, "duration": 3.6}, {"text": "d'amendement en tout cas pour le cas", "start": 2005.12, "duration": 3.439}, {"text": "aujourd'hui on n'y est pas l'acc\u00e8s", "start": 2006.6, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0\u00e9lectricit\u00e9 est aujourd'hui encore tr\u00e8s", "start": 2008.559, "duration": 3.36}, {"text": "difficile pour de nombreux foyers et les", "start": 2010.24, "duration": 3.799}, {"text": "infrastructures de recharge sont quasi", "start": 2011.919, "duration": 4.36}, {"text": "inexistantes comment dans ce contexte", "start": 2014.039, "duration": 4.6}, {"text": "imaginez une transformation rapide du", "start": 2016.279, "duration": 5.52}, {"text": "parc automobile enfin ajouter un malus", "start": 2018.639, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9cologique en Guyane alors que le", "start": 2021.799, "duration": 4.321}, {"text": "carburant est d\u00e9j\u00e0 plus cher reviendrait", "start": 2023.44, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e0 imposer une double peine nous", "start": 2026.12, "duration": 3.72}, {"text": "proposons de ne pas faire appliquer le", "start": 2027.799, "duration": 4.961}, {"text": "malus \u00e9cologique \u00e0 la Guyane merci le", "start": 2029.84, "duration": 7.28}, {"text": "2033 par Monsieur patient", "start": 2032.76, "duration": 4.36}, {"text": "reprends l'amendement de mon coll\u00e8gue gu", "start": 2043.24, "duration": 7.0}, {"text": "jeanvor castor qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 en", "start": 2047.039, "duration": 5.281}, {"text": "premi\u00e8re lecture \u00e0 l'Assembl\u00e9e bon je", "start": 2050.24, "duration": 3.28}, {"text": "vais pas m'\u00e9tendre", "start": 2052.32, "duration": 3.2}, {"text": "davantage j'ai quasiment les m\u00eames", "start": 2053.52, "duration": 6.48}, {"text": "arguments que mon coll\u00e8gue donc voil\u00e0 je", "start": 2055.52, "duration": 8.839}, {"text": "remercie avis de monsieur le rapporteur", "start": 2060.0, "duration": 4.359}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral je suis toujours \u00e0 la d\u00e9fense", "start": 2065.679, "duration": 6.561}, {"text": "des amendements et j'entends la petite", "start": 2068.599, "duration": 6.48}, {"text": "pression puisque dans un certain nombre", "start": 2072.24, "duration": 6.0}, {"text": "de cas on a expliqu\u00e9 qu'on qui \u00e9tait", "start": 2075.079, "duration": 4.921}, {"text": "rendu des avis sur des amendements qui", "start": 2078.24, "duration": 3.32}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s et adopt\u00e9s \u00e0", "start": 2080.0, "duration": 3.8}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais comme j'ai eu", "start": 2081.56, "duration": 4.96}, {"text": "l'occasion de le dire tout \u00e0 l'heure sur", "start": 2083.8, "duration": 4.64}, {"text": "des amendements allant un peu dans le", "start": 2086.52, "duration": 5.119}, {"text": "m\u00eame sens sur le sujet de d'une esp\u00e8ce", "start": 2088.44, "duration": 5.32}, {"text": "de", "start": 2091.639, "duration": 4.24}, {"text": "d'exception", "start": 2093.76, "duration": 6.2}, {"text": "territoriale le risque de qui est devant", "start": 2095.879, "duration": 6.041}, {"text": "nous c'est un risque", "start": 2099.96, "duration": 3.72}, {"text": "d'inconstitutionnalit\u00e9 de la mesure qui", "start": 2101.92, "duration": 4.64}, {"text": "est propos\u00e9e par cet amendement raison", "start": 2103.68, "duration": 4.72}, {"text": "pour laquelle j'en demande le retrait ou", "start": 2106.56, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 d\u00e9faut", "start": 2108.4, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9favorable merci avis du gouvernement", "start": 2109.68, "duration": 4.679}, {"text": "c'est le m\u00eame avis pour les m\u00eam", "start": 2112.52, "duration": 4.559}, {"text": "raison donc je soumets au voix ces deux", "start": 2114.359, "duration": 4.081}, {"text": "amendements", "start": 2117.079, "duration": 5.201}, {"text": "1474 et 2033 rectifi\u00e9s qui ont un double", "start": 2118.44, "duration": 5.76}, {"text": "avis d\u00e9favorable de la commission et du", "start": 2122.28, "duration": 5.799}, {"text": "gouvernement qui est pour", "start": 2124.2, "duration": 5.04}, {"text": "qui est", "start": 2128.079, "duration": 4.961}, {"text": "contre qui s'abstient ils ne sont pas", "start": 2129.24, "duration": 7.599}, {"text": "adopt\u00e9s apr\u00e8s l'article 8 amendement", "start": 2133.04, "duration": 7.0}, {"text": "1528 rectifi\u00e9 de Monsieur Rochette \u00e0", "start": 2136.839, "duration": 4.721}, {"text": "vous chers coll\u00e8gu merci monsieur le", "start": 2140.04, "duration": 2.96}, {"text": "Pr\u00e9sident il s'agit d'un amendement qui", "start": 2141.56, "duration": 3.16}, {"text": "permet de", "start": 2143.0, "duration": 4.8}, {"text": "corriger certainement quelque chose qui", "start": 2144.72, "duration": 4.44}, {"text": "pose un vrai probl\u00e8me au quotidien dans", "start": 2147.8, "duration": 2.88}, {"text": "les soci\u00e9t\u00e9s de location de courte dur\u00e9e", "start": 2149.16, "duration": 3.919}, {"text": "o\u00f9 on oblige aujourd'hui les entreprises", "start": 2150.68, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 immatricul\u00e9 un v\u00e9hicule de location", "start": 2153.079, "duration": 4.721}, {"text": "courte dur\u00e9e obligatoirement sur le le", "start": 2155.599, "duration": 4.601}, {"text": "lieu de la premi\u00e8re agence d'affectation", "start": 2157.8, "duration": 5.48}, {"text": "cet amendement propose d'immatriculer", "start": 2160.2, "duration": 5.44}, {"text": "les v\u00e9hicules sur le lieu du si\u00e8ge", "start": 2163.28, "duration": 5.079}, {"text": "social qui facilite beaucoup la vie des", "start": 2165.64, "duration": 4.84}, {"text": "entreprises par la suite imaginez un", "start": 2168.359, "duration": 3.72}, {"text": "v\u00e9hicule qui va se faire flasher qui va", "start": 2170.48, "duration": 3.119}, {"text": "avoir une amende sur son lieu de", "start": 2172.079, "duration": 3.361}, {"text": "premi\u00e8re affectation quand le v\u00e9hicule", "start": 2173.599, "duration": 3.561}, {"text": "aura chang\u00e9 trois fois d'agence", "start": 2175.44, "duration": 4.44}, {"text": "l'entreprise met en place des des moyens", "start": 2177.16, "duration": 5.159}, {"text": "administratifs pour suivre rechercher", "start": 2179.88, "duration": 5.6}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 l'auteur de l'infraction c'est", "start": 2182.319, "duration": 5.28}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 c'est complexe et", "start": 2185.48, "duration": 3.52}, {"text": "aujourd'hui c'est administrativement", "start": 2187.599, "duration": 2.641}, {"text": "tr\u00e8s lourd pour les entreprises donc", "start": 2189.0, "duration": 3.0}, {"text": "c'est un amendement qui permet de", "start": 2190.24, "duration": 4.079}, {"text": "simplifier la vie des entreprises de", "start": 2192.0, "duration": 5.319}, {"text": "location contte dur\u00e9e merci si avis de", "start": 2194.319, "duration": 6.481}, {"text": "monsieur le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral sur cet", "start": 2197.319, "duration": 3.481}, {"text": "amendementon avis du", "start": 2200.96, "duration": 5.68}, {"text": "gouvernement alors \u00e0 vous monsieur le", "start": 2204.28, "duration": 4.92}, {"text": "ministre oui c'est un avis d\u00e9favorable", "start": 2206.64, "duration": 4.04}, {"text": "rattacher la d\u00e9livrance du certificat", "start": 2209.2, "duration": 3.08}, {"text": "d'immatriculation au lieu du si\u00e8ge", "start": 2210.68, "duration": 3.12}, {"text": "social provoquerit des strat\u00e9gies de", "start": 2212.28, "duration": 3.079}, {"text": "contournement de taxes \u00e9ventuellement", "start": 2213.8, "duration": 2.72}, {"text": "une rupture d'\u00e9galit\u00e9 entre les", "start": 2215.359, "duration": 3.96}, {"text": "contribuables avit d\u00e9favorable vous", "start": 2216.52, "duration": 6.28}, {"text": "voulez reprendre la parole allez-y chers", "start": 2219.319, "duration": 3.481}, {"text": "coll\u00e8gues", "start": 2223.599, "duration": 4.52}, {"text": "mais en r\u00e9alit\u00e9 je vois pas vraiment le", "start": 2225.16, "duration": 5.24}, {"text": "contournement parce que \u00e0 ce compte l\u00e0", "start": 2228.119, "duration": 4.0}, {"text": "les entreprises de location courte dur\u00e9e", "start": 2230.4, "duration": 3.76}, {"text": "vont aller s'immatriculer en premi\u00e8re", "start": 2232.119, "duration": 3.24}, {"text": "affectation dans la r\u00e9gion la plus", "start": 2234.16, "duration": 3.6}, {"text": "favorable ou dans le lieu le plus", "start": 2235.359, "duration": 5.561}, {"text": "favorable je vois pas tellement donc bon", "start": 2237.76, "duration": 5.319}, {"text": "je comprends pas mais tant", "start": 2240.92, "duration": 6.72}, {"text": "pis pr\u00e9sident reyal \u00e0 vous", "start": 2243.079, "duration": 6.28}, {"text": "non sur cet amendement on peut pas", "start": 2247.64, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9videmment voter cet amendement puisque", "start": 2249.359, "duration": 3.321}, {"text": "pour une raison simple c'est qu'on", "start": 2251.24, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9placerait \u00e9galement les taxes de", "start": 2252.68, "duration": 5.28}, {"text": "d'immatriculation entre les r\u00e9gions pour", "start": 2255.56, "duration": 4.24}, {"text": "tout ramener sur les si\u00e8ges sociaux", "start": 2257.96, "duration": 3.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire tout dans la r\u00e9gion", "start": 2259.8, "duration": 3.48}, {"text": "parisienne bon je je vois pas", "start": 2261.2, "duration": 5.76}, {"text": "bienint\u00e9r\u00eat quoi", "start": 2263.28, "duration": 3.68}, {"text": "ok donc je vais mettre au voix cet", "start": 2267.24, "duration": 3.28}, {"text": "amendement", "start": 2269.119, "duration": 4.281}, {"text": "1528 pour lequel la Commission ne s'est", "start": 2270.52, "duration": 4.68}, {"text": "pas prononc\u00e9 et a laiss\u00e9 le gouvernement", "start": 2273.4, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9mettre un avis d\u00e9favorable", "start": 2275.2, "duration": 4.24}, {"text": "qui est", "start": 2277.76, "duration": 5.52}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 2279.44, "duration": 6.0}, {"text": "n'est pas", "start": 2283.28, "duration": 6.48}, {"text": "adopt\u00e9 toujours apr\u00e8s l'article 8 je", "start": 2285.44, "duration": 8.28}, {"text": "suis saisi de plusieurs amendements un", "start": 2289.76, "duration": 5.76}, {"text": "amendement et de cinq sous-amendements", "start": 2293.72, "duration": 2.76}, {"text": "le", "start": 2295.52, "duration": 4.2}, {"text": "575 rectifi\u00e9 madame Lavarde \u00e0 vous oui", "start": 2296.48, "duration": 5.32}, {"text": "par deux fois le Parlement a fixer des", "start": 2299.72, "duration": 3.76}, {"text": "objectifs en mati\u00e8re de verdissement des", "start": 2301.8, "duration": 3.2}, {"text": "flottes automobiles une premi\u00e8re fois", "start": 2303.48, "duration": 4.119}, {"text": "dans la loi de l'homme en 2019 puis", "start": 2305.0, "duration": 4.56}, {"text": "renforcer les obligations dans la loi", "start": 2307.599, "duration": 4.801}, {"text": "climat et r\u00e9silience en 2021 mais il", "start": 2309.56, "duration": 5.24}, {"text": "s'av\u00e8re que ces obligations en fait ne", "start": 2312.4, "duration": 5.16}, {"text": "sont pas \u00e0 sortie de p\u00e9nalit\u00e9 si jamais", "start": 2314.8, "duration": 4.68}, {"text": "les entreprises ne respectent pas le", "start": 2317.56, "duration": 4.279}, {"text": "cadre r\u00e9glementaire et d'ailleurs \u00e0", "start": 2319.48, "duration": 4.08}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale une proposition de", "start": 2321.839, "duration": 4.681}, {"text": "loi en ce sens a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 au d\u00e9but de", "start": 2323.56, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 et donc en fait cet amendement", "start": 2326.52, "duration": 4.0}, {"text": "reprend l'esprit de cette proposition de", "start": 2328.56, "duration": 4.84}, {"text": "loi etanttant donn\u00e9 que le verdissement", "start": 2330.52, "duration": 4.559}, {"text": "des flottes professionnelles est un", "start": 2333.4, "duration": 4.6}, {"text": "v\u00e9ritable enjeu pour le d\u00e9veloppement de", "start": 2335.079, "duration": 5.76}, {"text": "la mobilit\u00e9 \u00e9lectrique puisque on sait", "start": 2338.0, "duration": 4.599}, {"text": "tous que les flottes d'entreprises", "start": 2340.839, "duration": 4.561}, {"text": "cr\u00e9ent ensuite le march\u00e9 secondaire", "start": 2342.599, "duration": 4.72}, {"text": "auquel les m\u00e9nages notamment les plus", "start": 2345.4, "duration": 5.52}, {"text": "modestes peuvent recourir pour pouvoir", "start": 2347.319, "duration": 5.401}, {"text": "changer leur v\u00e9hicule et donc passer", "start": 2350.92, "duration": 4.96}, {"text": "d'un v\u00e9hicule thermique \u00e0 un v\u00e9hicule", "start": 2352.72, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9lectrique d'ailleurs c'est un objectif", "start": 2355.88, "duration": 3.92}, {"text": "que poursuit \u00e9galement le gouvernement", "start": 2358.04, "duration": 4.0}, {"text": "puisque le 15 octobre dernier le", "start": 2359.8, "duration": 4.2}, {"text": "ministre de l'\u00c9conomie lui-m\u00eame a", "start": 2362.04, "duration": 3.52}, {"text": "indiqu\u00e9 que si des nouvelles", "start": 2364.0, "duration": 3.359}, {"text": "dispositions s'av\u00e8rent n\u00e9cessaires pour", "start": 2365.56, "duration": 3.64}, {"text": "pour faire respecter la loi nous les", "start": 2367.359, "duration": 4.041}, {"text": "proposerons dans les plus brefs d\u00e9lais", "start": 2369.2, "duration": 4.36}, {"text": "et d'ailleurs je viens de constater que", "start": 2371.4, "duration": 5.04}, {"text": "le gouvernement a d\u00e9pos\u00e9 un amendement", "start": 2373.56, "duration": 6.0}, {"text": "2257 qui me semble mieux r\u00e9dig\u00e9 et qui", "start": 2376.44, "duration": 4.919}, {"text": "poursuit exactement les m\u00eames objectifs", "start": 2379.56, "duration": 5.799}, {"text": "que le 575 donc je retire apr\u00e8s avoir", "start": 2381.359, "duration": 7.76}, {"text": "parl\u00e9 du fond le 575 et je soutiendrai", "start": 2385.359, "duration": 6.281}, {"text": "le le", "start": 2389.119, "duration": 6.161}, {"text": "2257 merci sous- amendement il est", "start": 2391.64, "duration": 6.8}, {"text": "retir\u00e9 il est retir\u00e9 donc sousamendement", "start": 2395.28, "duration": 3.88}, {"text": "les", "start": 2398.44, "duration": 4.32}, {"text": "TRB donc les tris", "start": 2399.16, "duration": 3.6}, {"text": "sousamendements tous les sousamendements", "start": 2402.8, "duration": 6.48}, {"text": "tombent avis", "start": 2405.44, "duration": 3.84}, {"text": "donc amendement 1943", "start": 2423.56, "duration": 6.36}, {"text": "madame", "start": 2427.64, "duration": 2.28}, {"text": "Pier madame", "start": 2436.0, "duration": 3.52}, {"text": "plchier amendement 1943 rectifi\u00e9 bis oui", "start": 2441.16, "duration": 6.28}, {"text": "merci monsieur le Pr\u00e9sident alors cet", "start": 2445.8, "duration": 3.039}, {"text": "amendement a pour objectif de pr\u00e9voir", "start": 2447.44, "duration": 3.32}, {"text": "dans les dans la codification du malus", "start": 2448.839, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9cologique des disposition sp\u00e9ciales", "start": 2450.76, "duration": 3.839}, {"text": "pour les activit\u00e9s agricoles en effet le", "start": 2452.44, "duration": 3.919}, {"text": "code des impositions des biens et", "start": 2454.599, "duration": 3.841}, {"text": "services a pr\u00e9vu des exon\u00e9ration totales", "start": 2456.359, "duration": 3.641}, {"text": "ou partiell pour les personnes", "start": 2458.44, "duration": 3.44}, {"text": "titulaires d'une carte d'invalidit\u00e9 les", "start": 2460.0, "duration": 3.839}, {"text": "familles ou encore pour les usages", "start": 2461.88, "duration": 4.04}, {"text": "d'activit\u00e9s de service public comme la", "start": 2463.839, "duration": 5.121}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 civile l'ES10 l'ONF et les", "start": 2465.92, "duration": 5.08}, {"text": "services des collectivit\u00e9s territoriales", "start": 2468.96, "duration": 3.84}, {"text": "mais rien n'est cependant pr\u00e9vu pour", "start": 2471.0, "duration": 3.44}, {"text": "tenir compte des besoins sp\u00e9cifiques des", "start": 2472.8, "duration": 4.44}, {"text": "agriculteurs pour se d\u00e9placer hors route", "start": 2474.44, "duration": 4.72}, {"text": "et travailler sur leurs exploitations \u00e0", "start": 2477.24, "duration": 4.64}, {"text": "l'exception des tracteurs alors m\u00eame qu'", "start": 2479.16, "duration": 4.0}, {"text": "sont les principaux acteurs de la", "start": 2481.88, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9carbonation de notre environnement", "start": 2483.16, "duration": 4.56}, {"text": "impact\u00e9 par ce malus il rem renonce", "start": 2485.319, "duration": 4.161}, {"text": "actuellement \u00e0 ses v\u00e9hicules et utilise", "start": 2487.72, "duration": 4.119}, {"text": "par d\u00e9faut des v\u00e9hicules utilitaires", "start": 2489.48, "duration": 4.96}, {"text": "inadapt\u00e9s \u00e0 titre informatif un malus", "start": 2491.839, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9cologique sur un v\u00e9hicule toutterrain", "start": 2494.44, "duration": 4.96}, {"text": "et de l'ordre de 20 \u00e0 40000 \u20ac alors je", "start": 2496.079, "duration": 4.921}, {"text": "vous propose donc d'ajouter les", "start": 2499.4, "duration": 3.36}, {"text": "activit\u00e9s agricoles \u00e0 la liste des", "start": 2501.0, "duration": 4.24}, {"text": "activit\u00e9s exon\u00e9r\u00e9 tel est l'objet de cet", "start": 2502.76, "duration": 7.28}, {"text": "amendement merci merci avis de la", "start": 2505.24, "duration": 4.8}, {"text": "commission qui se range \u00e0 l'avis du", "start": 2510.28, "duration": 4.839}, {"text": "Gouvernement oui ce sera un avis", "start": 2512.56, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9favorable puisque nousons occasion de", "start": 2515.119, "duration": 4.0}, {"text": "le voir avec l'amendement du", "start": 2518.04, "duration": 2.12}, {"text": "Gouvernement la poursuite du", "start": 2519.119, "duration": 2.48}, {"text": "verdissement de la fiscalit\u00e9 sur les", "start": 2520.16, "duration": 3.88}, {"text": "v\u00e9hicules nous la partageons elle est", "start": 2521.599, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9videmment n\u00e9cessaire et c'est pour \u00e7a", "start": 2524.04, "duration": 4.48}, {"text": "que nous le proposons en la mati\u00e8re ceci", "start": 2525.76, "duration": 4.359}, {"text": "dit le secteur agricole b\u00e9n\u00e9ficie d\u00e9j\u00e0", "start": 2528.52, "duration": 3.64}, {"text": "d'exon\u00e9ration sur plusieurs taxes sur", "start": 2530.119, "duration": 3.72}, {"text": "les \u00e9missions de CO2 de polluant", "start": 2532.16, "duration": 3.64}, {"text": "atmosph\u00e9rique sur les v\u00e9hicules lourds", "start": 2533.839, "duration": 3.881}, {"text": "de transport de marchandises pourquoi", "start": 2535.8, "duration": 3.519}, {"text": "nous ne souhaitons pas l'adosser \u00e0 la", "start": 2537.72, "duration": 2.96}, {"text": "proposition du gouvernement \u00e0 cet", "start": 2539.319, "duration": 4.161}, {"text": "article additionnel donc avis", "start": 2540.68, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9favorable merci vous ne souhaitez pas", "start": 2543.48, "duration": 3.72}, {"text": "reprendre la parole chers coll\u00e8gues donc", "start": 2545.68, "duration": 3.639}, {"text": "donc je vais mettre au voix le cet", "start": 2547.2, "duration": 3.04}, {"text": "amendement", "start": 2549.319, "duration": 3.561}, {"text": "1943 rectifi\u00e9 bis pour lequel la", "start": 2550.24, "duration": 5.2}, {"text": "commission n'ayant pas d'avis et ayant", "start": 2552.88, "duration": 4.28}, {"text": "laiss\u00e9 le gouvernement s'exprimer qui", "start": 2555.44, "duration": 4.6}, {"text": "lui-m\u00eame a \u00e9mis un avis d\u00e9favorable qui", "start": 2557.16, "duration": 5.399}, {"text": "est pour cet", "start": 2560.04, "duration": 2.519}, {"text": "amendement qui est", "start": 2562.839, "duration": 8.081}, {"text": "contre et qui s'abstient il n'est pas", "start": 2566.04, "duration": 4.88}, {"text": "adopt\u00e9 amendement", "start": 2571.48, "duration": 7.639}, {"text": "982 monsieur kzic monsieur jacqu", "start": 2574.319, "duration": 4.8}, {"text": "madame blatrix conta merci monsieur le", "start": 2580.04, "duration": 5.96}, {"text": "Pr\u00e9sident le pr\u00e9s le pr\u00e9sent amendement", "start": 2583.48, "duration": 5.04}, {"text": "du groupe S vise \u00e0 cr\u00e9er une taxe sur", "start": 2586.0, "duration": 4.96}, {"text": "les d\u00e9penses de publicit\u00e9 en faveur des", "start": 2588.52, "duration": 4.88}, {"text": "v\u00e9hicules polluants s'inspirant de la", "start": 2590.96, "duration": 5.159}, {"text": "taxe sur certaines d\u00e9penses de publicit\u00e9", "start": 2593.4, "duration": 5.6}, {"text": "elle sera d par toute personne physique", "start": 2596.119, "duration": 5.921}, {"text": "ou morale assujettie \u00e0 la TVA engageant", "start": 2599.0, "duration": 5.079}, {"text": "des d\u00e9penses concourrant \u00e0 la", "start": 2602.04, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9alisation et \u00e0 la distribution de tout", "start": 2604.079, "duration": 5.561}, {"text": "type de publicit\u00e9 affiche t\u00e9l\u00e9vision en", "start": 2607.2, "duration": 5.72}, {"text": "faveur des v\u00e9hicules polluants le seuil", "start": 2609.64, "duration": 5.8}, {"text": "de polluant de pollution retenue", "start": 2612.92, "duration": 4.96}, {"text": "correspond \u00e0 celui retenu dans le cadre", "start": 2615.44, "duration": 5.119}, {"text": "de la nouvelle r\u00e9glementation europ\u00e9enne", "start": 2617.88, "duration": 4.6}, {"text": "le parc vendu par les constructeurs", "start": 2620.559, "duration": 4.56}, {"text": "automobiles devant avoir \u00e0 partir de", "start": 2622.48, "duration": 5.76}, {"text": "2020 une moyenne d'\u00e9mission de CO2", "start": 2625.119, "duration": 7.44}, {"text": "inf\u00e9rieure \u00e0 95 g de CO2 par kilom\u00e8t", "start": 2628.24, "duration": 5.92}, {"text": "nous ne disposons pas de chiffres", "start": 2632.559, "duration": 3.56}, {"text": "permettant d'estimer correctement le", "start": 2634.16, "duration": 5.28}, {"text": "montant des attendu n\u00e9anmoins \u00e9tant", "start": 2636.119, "duration": 5.24}, {"text": "donn\u00e9 que tous les ans en France", "start": 2639.44, "duration": 5.08}, {"text": "l'industrie automobile d\u00e9pense environ", "start": 2641.359, "duration": 6.72}, {"text": "3,3 milliards d'euros de publicit\u00e9 soit", "start": 2644.52, "duration": 6.72}, {"text": "environ 1500 de d\u00e9penses par voiture", "start": 2648.079, "duration": 6.0}, {"text": "vendue les recettes attendu sont", "start": 2651.24, "duration": 4.64}, {"text": "importantes \u00e0 l'heure de l'urgence", "start": 2654.079, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9cologique il est temps d'envoyer un", "start": 2655.88, "duration": 4.52}, {"text": "signal fort au constructeurs aux", "start": 2657.96, "duration": 5.52}, {"text": "concessionnaires et au consommateurs au", "start": 2660.4, "duration": 5.32}, {"text": "publicitaires \u00e9galement pour changer la", "start": 2663.48, "duration": 3.92}, {"text": "motorisation et la nature sur des", "start": 2665.72, "duration": 3.879}, {"text": "v\u00e9hicules qui sont toujours plus gros", "start": 2667.4, "duration": 3.88}, {"text": "toujours plus lourds toujours plus", "start": 2669.599, "duration": 4.48}, {"text": "gourmands en ressources je vous remercie", "start": 2671.28, "duration": 4.76}, {"text": "merci avis de la commission chers", "start": 2674.079, "duration": 4.361}, {"text": "coll\u00e8gu", "start": 2676.04, "duration": 6.559}, {"text": "oui je je comprends l'intention de cet", "start": 2678.44, "duration": 7.48}, {"text": "amendement simplement comme il est \u00e9crit", "start": 2682.599, "duration": 5.24}, {"text": "il y a un probl\u00e8me de qualification", "start": 2685.92, "duration": 5.72}, {"text": "juridique sur les modalit\u00e9s notamment", "start": 2687.839, "duration": 6.801}, {"text": "des des acteurs concern\u00e9s sur le sujet", "start": 2691.64, "duration": 6.199}, {"text": "de la publicit\u00e9 d'o\u00f9 la demande de", "start": 2694.64, "duration": 6.199}, {"text": "rrait m\u00eame avis m\u00eame avis du", "start": 2697.839, "duration": 5.561}, {"text": "gouvernement donc demande de retrait ou", "start": 2700.839, "duration": 4.841}, {"text": "j'imagine avis d\u00e9favorable de la part de", "start": 2703.4, "duration": 3.8}, {"text": "la Commission et du gouvernement qui est", "start": 2705.68, "duration": 3.84}, {"text": "pour cet", "start": 2707.2, "duration": 5.919}, {"text": "amendement qui est contre qui s'abstient", "start": 2709.52, "duration": 5.96}, {"text": "il n'est pas adopt\u00e9 toujours apr\u00e8s", "start": 2713.119, "duration": 4.801}, {"text": "l'article", "start": 2715.48, "duration": 2.44}, {"text": "8 l'amendement 498 rectifi\u00e9 bis n'est", "start": 2718.92, "duration": 7.399}, {"text": "pas soutenu parce qu'il n'y a pas les", "start": 2723.119, "duration": 5.681}, {"text": "auteurs de la amendement en", "start": 2726.319, "duration": 6.401}, {"text": "s\u00e9ance apr\u00e8s l'article 8 un amendement", "start": 2728.8, "duration": 5.92}, {"text": "2257 pr\u00e9sent\u00e9 par le gouvernement", "start": 2732.72, "duration": 3.359}, {"text": "monsieur le ministre \u00e0 vous merci", "start": 2734.72, "duration": 2.839}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Mesdames et", "start": 2736.079, "duration": 2.881}, {"text": "Messieurs les S\u00e9nateurs rappelez le", "start": 2737.559, "duration": 3.76}, {"text": "contexte qu'a bien pr\u00e9sent\u00e9 Christine", "start": 2738.96, "duration": 4.68}, {"text": "Lavarde on a un contexte avec des", "start": 2741.319, "duration": 4.361}, {"text": "entreprises qui repr\u00e9sentent 60 % des", "start": 2743.64, "duration": 4.04}, {"text": "immatriculations avec une obligation de", "start": 2745.68, "duration": 4.36}, {"text": "verdissement qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu dans les", "start": 2747.68, "duration": 5.159}, {"text": "textes ass sorti de sanction europ\u00e9ennes", "start": 2750.04, "duration": 4.039}, {"text": "notamment sur les constructeurs", "start": 2752.839, "duration": 3.52}, {"text": "automobiles tout \u00e7a fait un contexte qui", "start": 2754.079, "duration": 5.201}, {"text": "invite \u00e9videmment a \u00e9volu\u00e9 dans ce", "start": 2756.359, "duration": 4.96}, {"text": "projet de loi de finance avec une", "start": 2759.28, "duration": 4.72}, {"text": "fiscalit\u00e9 incitative au verdissement", "start": 2761.319, "duration": 4.401}, {"text": "pour les flottes de plus de 100", "start": 2764.0, "duration": 3.48}, {"text": "v\u00e9hicules qui doit cibler les", "start": 2765.72, "duration": 4.0}, {"text": "propri\u00e9taires et les preneurs de", "start": 2767.48, "duration": 3.879}, {"text": "v\u00e9hicules en location pour pouvoir", "start": 2769.72, "duration": 4.32}, {"text": "atteindre l'objectif qui a \u00e9t\u00e9 fix\u00e9 de", "start": 2771.359, "duration": 5.0}, {"text": "20 % de v\u00e9hicules \u00e9lectriques ou hybride", "start": 2774.04, "duration": 6.24}, {"text": "en 2025 qui va monter en 2030 \u00e0 50 %", "start": 2776.359, "duration": 6.081}, {"text": "c'est donc bien l'objet de l'amendement", "start": 2780.28, "duration": 3.68}, {"text": "qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 2782.44, "duration": 3.96}, {"text": "sollicit\u00e9 par vous-m\u00eame madame la", "start": 2783.96, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00e9natrice et je vous remercie d'avoir", "start": 2786.4, "duration": 4.32}, {"text": "retir\u00e9 vos amendements au profit de", "start": 2788.68, "duration": 6.04}, {"text": "celui-ci av de la commission monsieur le", "start": 2790.72, "duration": 5.639}, {"text": "rapporteur", "start": 2794.72, "duration": 6.16}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral ce sera un avis de de", "start": 2796.359, "duration": 7.841}, {"text": "sagesse je remercie le gouvernement", "start": 2800.88, "duration": 7.76}, {"text": "d'avoir compl\u00e9t\u00e9 l'amendement de notre", "start": 2804.2, "duration": 8.32}, {"text": "coll\u00e8gue je pense qu'il je le dis aussi", "start": 2808.64, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 l'endroit du gouvernement alors c'est", "start": 2812.52, "duration": 3.2}, {"text": "vrai qu'il est pas en place depuis tr\u00e8s", "start": 2813.88, "duration": 3.88}, {"text": "longtemps mais on a quand m\u00eame de", "start": 2815.72, "duration": 4.96}, {"text": "nombreux amendements qui", "start": 2817.76, "duration": 5.28}, {"text": "arrivent je dirais dans les derni\u00e8res", "start": 2820.68, "duration": 5.919}, {"text": "minutes ce qui nous prive de de toute la", "start": 2823.04, "duration": 6.88}, {"text": "capacit\u00e9 d'analyse et d'expertise et", "start": 2826.599, "duration": 6.72}, {"text": "donc oui sur l'ambition et la", "start": 2829.92, "duration": 5.48}, {"text": "trajectoire mais monsieur le ministre je", "start": 2833.319, "duration": 4.441}, {"text": "pense qu'il faut aussi parce que \u00e7a", "start": 2835.4, "duration": 4.84}, {"text": "donne un signe ou un signal j'ai bien", "start": 2837.76, "duration": 5.12}, {"text": "entendu j'ai fait v\u00e9rifier que \u00e7a", "start": 2840.24, "duration": 4.24}, {"text": "concerne les", "start": 2842.88, "duration": 4.12}, {"text": "entreprises voil\u00e0 c'est parce queon", "start": 2844.48, "duration": 5.839}, {"text": "pense aussi \u00e0 d'autres op\u00e9rateurs he qui", "start": 2847.0, "duration": 6.52}, {"text": "peuvent \u00eatre concern\u00e9s \u00e0 l'exemple des", "start": 2850.319, "duration": 5.24}, {"text": "collectivit\u00e9s locales ou d'autres", "start": 2853.52, "duration": 3.52}, {"text": "op\u00e9rateurs qui ont des flottes de plus", "start": 2855.559, "duration": 5.161}, {"text": "de 100 v\u00e9hicules oui \u00e0 l'ambition mais", "start": 2857.04, "duration": 5.4}, {"text": "je je le redis il faut \u00eatre aussi", "start": 2860.72, "duration": 4.8}, {"text": "attentif \u00e0 la faisabilit\u00e9 de la mise en", "start": 2862.44, "duration": 4.24}, {"text": "\u0153uvre", "start": 2865.52, "duration": 4.72}, {"text": "progressive merci Monsieur", "start": 2866.68, "duration": 3.56}, {"text": "Bazin merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2872.16, "duration": 3.6}, {"text": "Monsieur le Ministre est-ce que vous", "start": 2874.24, "duration": 3.24}, {"text": "pouvez nous confirmer qu'au terme de", "start": 2875.76, "duration": 3.839}, {"text": "votre amendement la situation des", "start": 2877.48, "duration": 3.879}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s de cr\u00e9dit bail qui restent", "start": 2879.599, "duration": 3.561}, {"text": "propri\u00e9taire des", "start": 2881.359, "duration": 5.561}, {"text": "v\u00e9hicules ne va pas \u00eatre p\u00e9nalis\u00e9 si les", "start": 2883.16, "duration": 5.64}, {"text": "les choix de l'entreprise qui loue ces", "start": 2886.92, "duration": 3.6}, {"text": "v\u00e9hicules ne sont pas conformes \u00e0 ce", "start": 2888.8, "duration": 2.559}, {"text": "qu'on souhaite c'est-\u00e0-dire le", "start": 2890.52, "duration": 2.64}, {"text": "verdissement de la flotte en clair", "start": 2891.359, "duration": 4.081}, {"text": "est-ce qu'on va pas faire peser au terme", "start": 2893.16, "duration": 6.32}, {"text": "de cet amendement le poids de la de de", "start": 2895.44, "duration": 5.72}, {"text": "la sanction en quelque sorte sur des", "start": 2899.48, "duration": 3.119}, {"text": "gens qui ne sont pas une soci\u00e9t\u00e9 qui", "start": 2901.16, "duration": 3.679}, {"text": "n'est pas responsable de la situation si", "start": 2902.599, "duration": 3.441}, {"text": "vous avez pris les pr\u00e9cautions dans", "start": 2904.839, "duration": 2.441}, {"text": "votre amendement j'ai pas de probl\u00e8me", "start": 2906.04, "duration": 3.079}, {"text": "pour le voter mais si c'\u00e9tait pas le cas", "start": 2907.28, "duration": 3.24}, {"text": "il y aurait un vrai", "start": 2909.119, "duration": 3.44}, {"text": "sujet merci Monsieur le Ministre", "start": 2910.52, "duration": 6.24}, {"text": "pouvez-vous r\u00e9pondre \u00e0 cette question", "start": 2912.559, "duration": 4.201}, {"text": "pertinente allez-y allez-y merci", "start": 2922.48, "duration": 5.119}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident donc oui les", "start": 2925.4, "duration": 5.919}, {"text": "entreprises de cr\u00e9dit bail sont bien", "start": 2927.599, "duration": 3.72}, {"text": "exclus", "start": 2932.079, "duration": 6.921}, {"text": "voil\u00e0 qui c'est qui Monsieur", "start": 2934.28, "duration": 4.72}, {"text": "kenv Merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 2941.64, "duration": 4.36}, {"text": "Monsieur le Ministre chers coll\u00e8gues", "start": 2943.68, "duration": 4.119}, {"text": "effectivement il y a un vrai probl\u00e8me", "start": 2946.0, "duration": 4.64}, {"text": "l\u00e0-dessus il est clair qu'on va aller", "start": 2947.799, "duration": 6.361}, {"text": "vers r\u00e9duction de des dispositifs de", "start": 2950.64, "duration": 5.159}, {"text": "leasing par exemple dans notre pays \u00e7a", "start": 2954.16, "duration": 3.28}, {"text": "c'est absolument clair avec une taxe de", "start": 2955.799, "duration": 4.601}, {"text": "cette nature l\u00e0 faut \u00eatre les les", "start": 2957.44, "duration": 4.8}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s qui font du les institutions", "start": 2960.4, "duration": 3.199}, {"text": "financi\u00e8res qui font du leasing sont", "start": 2962.24, "duration": 2.92}, {"text": "effectivement propri\u00e9taires de la flotte", "start": 2963.599, "duration": 4.121}, {"text": "de voiture mais c'est le client qui", "start": 2965.16, "duration": 4.72}, {"text": "vient acheter la voiture qui va choisir", "start": 2967.72, "duration": 3.8}, {"text": "le type de voiture", "start": 2969.88, "duration": 4.52}, {"text": "auquel il va devoir enfin qu'il va", "start": 2971.52, "duration": 5.16}, {"text": "vouloir acheter et donc le choix est", "start": 2974.4, "duration": 4.56}, {"text": "strictement du du ressort du client et", "start": 2976.68, "duration": 4.399}, {"text": "donc \u00e7a veut dire que tr\u00e8s clairement", "start": 2978.96, "duration": 4.0}, {"text": "les les institutions financi\u00e8res qui", "start": 2981.079, "duration": 3.681}, {"text": "font le leasing et elles sont de plus en", "start": 2982.96, "duration": 4.0}, {"text": "plus nombreuses dans le pays non qu'une", "start": 2984.76, "duration": 4.48}, {"text": "solution c'est de r\u00e9duire le volume", "start": 2986.96, "duration": 4.32}, {"text": "d'activit\u00e9 pour \u00e9viter d'\u00eatre p\u00e9nalis\u00e9", "start": 2989.24, "duration": 4.92}, {"text": "parce que sinon elles sont p\u00e9nalis\u00e9es et", "start": 2991.28, "duration": 6.0}, {"text": "donc \u00e7a va \u00eatre absolument des", "start": 2994.16, "duration": 4.36}, {"text": "donc moi je peux pas voter un amendement", "start": 2997.28, "duration": 4.079}, {"text": "pareil et puis de toute fa\u00e7on il s'agit", "start": 2998.52, "duration": 5.36}, {"text": "encore de taxer toujours plus donc il y", "start": 3001.359, "duration": 6.321}, {"text": "a un moment o\u00f9 \u00e7a va devenir", "start": 3003.88, "duration": 6.199}, {"text": "compliqu\u00e9 merci monsieur le ministre", "start": 3007.68, "duration": 4.87}, {"text": "vous voulez encore d\u00e9velopper sur ce", "start": 3010.079, "duration": 5.52}, {"text": "[Musique]", "start": 3012.55, "duration": 3.049}, {"text": "sujet bon les entreprises de leasing", "start": 3017.28, "duration": 4.039}, {"text": "sont", "start": 3019.839, "duration": 4.0}, {"text": "exclues et en revanche", "start": 3021.319, "duration": 5.721}, {"text": "l'achat par l'entreprise de v\u00e9hicules de", "start": 3023.839, "duration": 5.52}, {"text": "lui est", "start": 3027.04, "duration": 2.319}, {"text": "encourag\u00e9 madame", "start": 3032.319, "duration": 5.721}, {"text": "Lavarde juste peut-\u00eatre pour enfin pour", "start": 3035.52, "duration": 4.039}, {"text": "dire que c'est une taxe suppl\u00e9mentaire", "start": 3038.04, "duration": 4.039}, {"text": "mais qui vise juste \u00e0 mettre en place", "start": 3039.559, "duration": 4.681}, {"text": "l'effectivit\u00e9 de la loi que nous avons", "start": 3042.079, "duration": 5.24}, {"text": "adopt\u00e9 deux fois en 2019 et en 2021 donc", "start": 3044.24, "duration": 5.359}, {"text": "si les entreprises respectent ce que", "start": 3047.319, "duration": 3.881}, {"text": "nous avons vot\u00e9 collectivement alors", "start": 3049.599, "duration": 3.841}, {"text": "apr\u00e8s on peut vouloir remettre en cause", "start": 3051.2, "duration": 4.0}, {"text": "la loi d'orientation des mobilit\u00e9s et la", "start": 3053.44, "duration": 3.28}, {"text": "loi climat et r\u00e9silience elle ne ne", "start": 3055.2, "duration": 3.119}, {"text": "paiont pas d'amende c'est de la", "start": 3056.72, "duration": 3.56}, {"text": "fiscalit\u00e9 incitative juste pour demander", "start": 3058.319, "duration": 4.561}, {"text": "le respect des obligations et de toute", "start": 3060.28, "duration": 4.12}, {"text": "fa\u00e7on si vous vous souvenez on a aussi", "start": 3062.88, "duration": 4.439}, {"text": "un cadre europ\u00e9en qui en 2035 interdit", "start": 3064.4, "duration": 4.719}, {"text": "la vente de v\u00e9hicules thermiques on a", "start": 3067.319, "duration": 3.641}, {"text": "aussi une strat\u00e9gie nationale baccarbone", "start": 3069.119, "duration": 3.68}, {"text": "qui nous fixe des objectifs de", "start": 3070.96, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9carbonation donc si en fait on", "start": 3072.799, "duration": 3.921}, {"text": "respecte collectivement les objectifs", "start": 3074.799, "duration": 4.0}, {"text": "que nous nous sommes fix\u00e9s il n'y aura", "start": 3076.72, "duration": 3.16}, {"text": "pas de", "start": 3078.799, "duration": 4.121}, {"text": "taxes monsieur Piednoir", "start": 3079.88, "duration": 4.199}, {"text": "oui merci monsieur le pr\u00e9sident monsieur", "start": 3082.92, "duration": 2.56}, {"text": "le ministre mes chers coll\u00e8gues juste", "start": 3084.079, "duration": 3.28}, {"text": "une petite intervention pour \u00e9voquer euh", "start": 3085.48, "duration": 4.639}, {"text": "euh un cas particulier on on pense aux", "start": 3087.359, "duration": 5.48}, {"text": "flottes d'entreprises euh qui font \u00e0", "start": 3090.119, "duration": 5.041}, {"text": "priori plut\u00f4t de de petits d\u00e9placement", "start": 3092.839, "duration": 5.841}, {"text": "euh il y a peut-\u00eatre une euh part une", "start": 3095.16, "duration": 5.399}, {"text": "part cach\u00e9e dans dans ce dispositif qui", "start": 3098.68, "duration": 4.28}, {"text": "est euh les soci\u00e9t\u00e9s de location de", "start": 3100.559, "duration": 5.201}, {"text": "v\u00e9hicules euh \u00e0 disposition en", "start": 3102.96, "duration": 4.76}, {"text": "destination des des usagers qui", "start": 3105.76, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9voient plut\u00f4t des longs d\u00e9placements", "start": 3107.72, "duration": 5.0}, {"text": "euh et comme ce ce dispositif est bas\u00e9", "start": 3109.68, "duration": 4.56}, {"text": "sur un taux sur une proportion de", "start": 3112.72, "duration": 3.119}, {"text": "v\u00e9hicules hein proportion de v\u00e9hicules", "start": 3114.24, "duration": 4.079}, {"text": "dans leur flotte je rejoins les", "start": 3115.839, "duration": 4.48}, {"text": "l'argument de de de mon coll\u00e8gue canv", "start": 3118.319, "duration": 3.961}, {"text": "tout \u00e0 l'heure en disant le risque c'est", "start": 3120.319, "duration": 4.881}, {"text": "simplement de r\u00e9duire la flotte global", "start": 3122.28, "duration": 4.68}, {"text": "et donc de diminuer l'offre \u00e0", "start": 3125.2, "duration": 5.119}, {"text": "disposition des clients pour permettre", "start": 3126.96, "duration": 5.28}, {"text": "de de de remplir ces crit\u00e8res alors", "start": 3130.319, "duration": 3.48}, {"text": "peut-\u00eatre que la loi initiale que nous", "start": 3132.24, "duration": 3.839}, {"text": "avons collectivement vot\u00e9 ici \u00e9tait pas", "start": 3133.799, "duration": 4.56}, {"text": "suffisamment pr\u00e9cise sur ce secteur en", "start": 3136.079, "duration": 4.641}, {"text": "particulier mais j'attire l'attention de", "start": 3138.359, "duration": 4.321}, {"text": "de de la Commission et du ministre sur", "start": 3140.72, "duration": 5.28}, {"text": "cette activit\u00e9 particuli\u00e8re de location", "start": 3142.68, "duration": 4.879}, {"text": "de de v\u00e9hicule et notamment pour les", "start": 3146.0, "duration": 3.88}, {"text": "grandes distances dans notre pays merci", "start": 3147.559, "duration": 6.081}, {"text": "Monsieur dela\u00e9", "start": 3149.88, "duration": 3.76}, {"text": "oui monsieur le pr\u00e9sident monsieur le", "start": 3158.559, "duration": 3.28}, {"text": "ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 3160.0, "duration": 3.319}, {"text": "effectivement il y a il y a quand m\u00eame", "start": 3161.839, "duration": 2.96}, {"text": "une ambigu\u00ef\u00e9 l\u00e0 par rapport \u00e0 cet", "start": 3163.319, "duration": 3.841}, {"text": "amendement parce que je voudrais", "start": 3164.799, "duration": 4.441}, {"text": "compl\u00e9ter ce qu'a pu dire mon coll\u00e8gue", "start": 3167.16, "duration": 4.959}, {"text": "Michel Canevet euh dans ce qui est \u00e9crit", "start": 3169.24, "duration": 5.119}, {"text": "dans dans l'objet euh on dit que les", "start": 3172.119, "duration": 4.44}, {"text": "v\u00e9hicules pris en compte sont tous les", "start": 3174.359, "duration": 5.561}, {"text": "v\u00e9hicules l\u00e9gers et euh tous les", "start": 3176.559, "duration": 5.161}, {"text": "v\u00e9hicules dont l'entreprise dispose en", "start": 3179.92, "duration": 3.32}, {"text": "pleine propri\u00e9t\u00e9 en location longue", "start": 3181.72, "duration": 3.52}, {"text": "dur\u00e9e en cr\u00e9dit bail ou en location", "start": 3183.24, "duration": 4.48}, {"text": "courte dur\u00e9e sont prises en compte donc", "start": 3185.24, "duration": 4.079}, {"text": "est-ce que par rapport \u00e0 ce qu'a dit le", "start": 3187.72, "duration": 3.399}, {"text": "ministre est-ce qu'il y a quelque chose", "start": 3189.319, "duration": 3.961}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 rajout\u00e9 ou pas dans le dans", "start": 3191.119, "duration": 4.72}, {"text": "l'amendement ou est-ce que au contraire", "start": 3193.28, "duration": 4.64}, {"text": "l'objet qui nous est pr\u00e9sent\u00e9 est le bon", "start": 3195.839, "duration": 4.52}, {"text": "objet et dans ces cas-l\u00e0 Michel canev a", "start": 3197.92, "duration": 4.8}, {"text": "tout \u00e0 fait", "start": 3200.359, "duration": 2.361}, {"text": "raison vous voulez reprendre la parole", "start": 3203.24, "duration": 4.599}, {"text": "allez-y monsieur le ministre", "start": 3205.44, "duration": 4.24}, {"text": "sur les entreprises de location \u00e0 courte", "start": 3207.839, "duration": 3.161}, {"text": "dur\u00e9e cette fois-ci elles sont bien", "start": 3209.68, "duration": 3.8}, {"text": "exclues et la location par", "start": 3211.0, "duration": 4.88}, {"text": "l'entreprise de v\u00e9hicules \u00e9lectriques et", "start": 3213.48, "duration": 5.0}, {"text": "elle prise en", "start": 3215.88, "duration": 2.6}, {"text": "compte cela vous satisfait des r\u00e9ponses", "start": 3222.68, "duration": 4.96}, {"text": "monsieur le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral vous", "start": 3226.319, "duration": 5.04}, {"text": "voulez dire quelque chose non donc je", "start": 3227.64, "duration": 6.959}, {"text": "vais mettre au voix C amendement du", "start": 3231.359, "duration": 5.72}, {"text": "Gouvernement le 2250", "start": 3234.599, "duration": 6.681}, {"text": "57 pour lequel la Commission n'a pas eu", "start": 3237.079, "duration": 8.361}, {"text": "euh a eu un avis de sagesse et bien s\u00fbr", "start": 3241.28, "duration": 6.079}, {"text": "le gouvernement de fait il il lui est", "start": 3245.44, "duration": 3.639}, {"text": "favorable puisque allez-y monsieur", "start": 3247.359, "duration": 3.841}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral pour un petit peu", "start": 3249.079, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9claircir la situation je veux que les", "start": 3251.2, "duration": 5.159}, {"text": "parce que comme d\u00e9j\u00e0 quand \u00e7a discute", "start": 3253.44, "duration": 4.56}, {"text": "pas mais m\u00eame quand \u00e7a discute c'est pas", "start": 3256.359, "duration": 3.681}, {"text": "la commission c'est le rapporteur", "start": 3258.0, "duration": 5.28}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral au nom de la commission puisque", "start": 3260.04, "duration": 5.44}, {"text": "le le l'amendement a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9", "start": 3263.28, "duration": 4.319}, {"text": "tardivement et c'est la raison pour", "start": 3265.48, "duration": 4.879}, {"text": "laquelle \u00e7a n'a \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 personne je", "start": 3267.599, "duration": 4.921}, {"text": "pense qu'il faut je je voulais dire", "start": 3270.359, "duration": 4.561}, {"text": "sagesse", "start": 3272.52, "duration": 5.72}, {"text": "prudente on a notre coll\u00e8gue Christine", "start": 3274.92, "duration": 6.199}, {"text": "Lavarde d\u00e9pose un amendement euh", "start": 3278.24, "duration": 4.879}, {"text": "j'aurais eu tendance \u00e0 y \u00eatre favorable", "start": 3281.119, "duration": 4.24}, {"text": "on a un amendement tardif qui vient", "start": 3283.119, "duration": 4.801}, {"text": "compl\u00e9ter j'entends d'ailleurs ce que", "start": 3285.359, "duration": 4.921}, {"text": "dit notre coll\u00e8gue Christine Lavarde", "start": 3287.92, "duration": 3.879}, {"text": "mais c'est pas parce qu'elle le dit que", "start": 3290.28, "duration": 3.559}, {"text": "je partage toujours tout et j'essaie", "start": 3291.799, "duration": 5.76}, {"text": "d'avoir je dirais la r\u00e9flexion euh qui", "start": 3293.839, "duration": 9.121}, {"text": "soit assez p\u00e9riph\u00e9rique \u00e0 360\u00b0gr donc je", "start": 3297.559, "duration": 7.681}, {"text": "je je pr\u00e9f\u00e8re dire qu'il y", "start": 3302.96, "duration": 5.76}, {"text": "a peut-\u00eatre des \u00e9l\u00e9ments que non on", "start": 3305.24, "duration": 5.559}, {"text": "n'est pas en mesure de prendre", "start": 3308.72, "duration": 5.32}, {"text": "totalement en compte d'o\u00f9 le fait que je", "start": 3310.799, "duration": 7.841}, {"text": "je prononce un avis de sagesse \u00e0 titre", "start": 3314.04, "duration": 7.079}, {"text": "personnel alors je vais mettre au voix", "start": 3318.64, "duration": 4.52}, {"text": "cet amendement donc du gouvernement qui", "start": 3321.119, "duration": 6.601}, {"text": "a un avis de sagesse \u00e0 titre person", "start": 3323.16, "duration": 9.76}, {"text": "personnel du rapporteur g\u00e9n\u00e9ral qui est", "start": 3327.72, "duration": 5.2}, {"text": "pour qui est", "start": 3334.2, "duration": 3.52}, {"text": "contre qui", "start": 3339.0, "duration": 3.44}, {"text": "s'abstient il est", "start": 3342.599, "duration": 3.641}, {"text": "adopt\u00e9 article", "start": 3349.48, "duration": 8.599}, {"text": "9 amendement 553 monsieur auchard", "start": 3352.079, "duration": 6.0}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident chers coll\u00e8gues", "start": 3361.16, "duration": 3.84}, {"text": "l'article 9 introduit un malus CO2 et un", "start": 3362.68, "duration": 4.439}, {"text": "malus poids sur les v\u00e9hicules d'occasion", "start": 3365.0, "duration": 3.799}, {"text": "p\u00e9nalisant ainsi les Fran\u00e7ais Encore une", "start": 3367.119, "duration": 3.0}, {"text": "fois qui d\u00e9pendent de ces v\u00e9hicules pour", "start": 3368.799, "duration": 3.161}, {"text": "se d\u00e9placer notamment dans les zones les", "start": 3370.119, "duration": 3.081}, {"text": "plus rurales les transports en commun", "start": 3371.96, "duration": 3.04}, {"text": "sont insuffisants ces v\u00e9hicules souvent", "start": 3373.2, "duration": 3.159}, {"text": "choisis par des m\u00e9nages modestes verront", "start": 3375.0, "duration": 2.76}, {"text": "leur co\u00fbt augmenter aggravant les", "start": 3376.359, "duration": 2.72}, {"text": "difficult\u00e9s financi\u00e8res de ceux qui", "start": 3377.76, "duration": 3.76}, {"text": "n'ont pas d'alternative \u00e0 la voiture de", "start": 3379.079, "duration": 3.681}, {"text": "plus cette mesure risque d'avoir un", "start": 3381.52, "duration": 3.2}, {"text": "effet pervers en rench\u00e9rissant l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 3382.76, "duration": 3.12}, {"text": "des voitures plus r\u00e9centes elle pourrait", "start": 3384.72, "duration": 2.879}, {"text": "inciter \u00e0 concerver des v\u00e9hicules plus", "start": 3385.88, "duration": 3.6}, {"text": "anciens et polluants limitant ainsi ses", "start": 3387.599, "duration": 3.881}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices environnementaux enfin cette", "start": 3389.48, "duration": 3.599}, {"text": "disposition accentue encore les", "start": 3391.48, "duration": 3.319}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s territoriales en frappant", "start": 3393.079, "duration": 3.24}, {"text": "plus durement les hab les habitants des", "start": 3394.799, "duration": 2.921}, {"text": "zones rurales et p\u00e9rri urbaines pour", "start": 3396.319, "duration": 2.641}, {"text": "cette raison je vous invite \u00e0 soutenir", "start": 3397.72, "duration": 2.359}, {"text": "la suppression de cet article qui ne", "start": 3398.96, "duration": 2.8}, {"text": "r\u00e9pond ni aux exigences sociales ni aux", "start": 3400.079, "duration": 2.881}, {"text": "objectifs", "start": 3401.76, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9cologique", "start": 3402.96, "duration": 3.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral je crains mon cher coll\u00e8gue que", "start": 3407.92, "duration": 3.96}, {"text": "vous", "start": 3410.4, "duration": 3.24}, {"text": "n'ayez une", "start": 3411.88, "duration": 5.439}, {"text": "analyse un peu rapide et et par trop", "start": 3413.64, "duration": 6.719}, {"text": "simpliste parce que \u00e7a n ce que vous", "start": 3417.319, "duration": 5.921}, {"text": "venez de d\u00e9fendre dans l'amendement ne", "start": 3420.359, "duration": 5.24}, {"text": "correspond pas du tout \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 il y", "start": 3423.24, "duration": 6.4}, {"text": "a absolument aucun nouveau malus sur les", "start": 3425.599, "duration": 7.041}, {"text": "v\u00e9hicules d'occasion aucun nouveau malus", "start": 3429.64, "duration": 5.28}, {"text": "sur les v\u00e9hicules d'occasion c'est", "start": 3432.64, "duration": 6.04}, {"text": "simplement un m\u00e9canisme qui adapte le", "start": 3434.92, "duration": 6.08}, {"text": "calcul du malus au v\u00e9hicules qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3438.68, "duration": 5.0}, {"text": "immatricul\u00e9s \u00e0", "start": 3441.0, "duration": 5.48}, {"text": "l'\u00e9tranger je prends le cas de mon", "start": 3443.68, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9partement mais il y a pas c'est pas le", "start": 3446.48, "duration": 5.28}, {"text": "seul qui est proche de la fronti\u00e8re du", "start": 3448.559, "duration": 6.121}, {"text": "Luxembourg voil\u00e0 mais c'est donc \u00e7a n'a", "start": 3451.76, "duration": 5.0}, {"text": "donc rien \u00e0 voir il y a pas de nouveau", "start": 3454.68, "duration": 5.08}, {"text": "malus il est logique que les v\u00e9hicules", "start": 3456.76, "duration": 7.88}, {"text": "qui sont import\u00e9s soit comme les", "start": 3459.76, "duration": 8.92}, {"text": "autres affect\u00e9 d'un malus il n'y a donc", "start": 3464.64, "duration": 6.6}, {"text": "rien de plus il faut juste dire les", "start": 3468.68, "duration": 6.0}, {"text": "choses ce qui me me conduit \u00e0 rendre un", "start": 3471.24, "duration": 6.04}, {"text": "avis clairement d\u00e9favorable parce que", "start": 3474.68, "duration": 4.76}, {"text": "vous vous trompez et ce que vous dites", "start": 3477.28, "duration": 5.16}, {"text": "est profond\u00e9ment inexact monsieur le", "start": 3479.44, "duration": 7.04}, {"text": "ministre m\u00eame avis monsieur on le", "start": 3482.44, "duration": 7.76}, {"text": "garde alors donc cet amendement 553 re\u00e7u", "start": 3486.48, "duration": 5.16}, {"text": "un double avis d\u00e9favorable de la", "start": 3490.2, "duration": 3.839}, {"text": "commission et du gouvernement qui est", "start": 3491.64, "duration": 6.28}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 3494.039, "duration": 5.401}, {"text": "n'est pas", "start": 3497.92, "duration": 3.679}, {"text": "adopt\u00e9 monsieur le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral", "start": 3499.44, "duration": 3.159}, {"text": "vous avez un", "start": 3501.599, "duration": 2.601}, {"text": "amendement", "start": 3502.599, "duration": 5.881}, {"text": "r\u00e9dactionnel qui est quatre fois donc on", "start": 3504.2, "duration": 6.96}, {"text": "va \u00e9mettre un avis sur chacun surtout", "start": 3508.48, "duration": 5.04}, {"text": "sur l'ensemble sur 246 le", "start": 3511.16, "duration": 4.6}, {"text": "247 le", "start": 3513.52, "duration": 5.319}, {"text": "248 et le", "start": 3515.76, "duration": 7.72}, {"text": "2149 avis du gouvernement favorable sur", "start": 3518.839, "duration": 7.641}, {"text": "ces quatre amendements qui est pour qui", "start": 3523.48, "duration": 6.639}, {"text": "est contre ils sont adopt\u00e9s article 9", "start": 3526.48, "duration": 4.52}, {"text": "qui est", "start": 3530.119, "duration": 4.321}, {"text": "pour qui est contre il est", "start": 3531.0, "duration": 9.319}, {"text": "adopt\u00e9 aprs l'article 9 amendement", "start": 3534.44, "duration": 5.879}, {"text": "1817", "start": 3542.76, "duration": 6.52}, {"text": "monsieur monsieur Weber monsieur", "start": 3545.119, "duration": 4.161}, {"text": "Weber bien c'est donc un un amendement", "start": 3551.52, "duration": 5.92}, {"text": "qui vise \u00e0 g\u00e9n\u00e9raliser la possibilit\u00e9", "start": 3554.76, "duration": 4.279}, {"text": "pour les r\u00e9gions de mettre en place une", "start": 3557.44, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9coontribution sur la circulation des", "start": 3559.039, "duration": 3.601}, {"text": "v\u00e9hicules de transport routier de", "start": 3560.76, "duration": 3.64}, {"text": "marchandis empruntant les vois du", "start": 3562.64, "duration": 4.04}, {"text": "domaine public routier national mise \u00e0", "start": 3564.4, "duration": 4.159}, {"text": "leur disposition en supprimant les", "start": 3566.68, "duration": 3.679}, {"text": "conditions li\u00e9es au report du trafic et", "start": 3568.559, "duration": 3.601}, {"text": "c'est un sujet que l'on conna\u00eet bien", "start": 3570.359, "duration": 3.641}, {"text": "notamment dans le Grand Est puisque", "start": 3572.16, "duration": 3.879}, {"text": "savez que la r\u00e9gion grandest est", "start": 3574.0, "duration": 3.68}, {"text": "particuli\u00e8rement engag\u00e9 sur le sujet", "start": 3576.039, "duration": 5.28}, {"text": "merci Monsieur rapporteur", "start": 3577.68, "duration": 3.639}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral comme mon coll\u00e8gue s\u00e9nateur et", "start": 3582.24, "duration": 5.559}, {"text": "comme mon coll\u00e8gue conseiller r\u00e9gional", "start": 3585.28, "duration": 5.12}, {"text": "je sais mais je pense qu'il faut laisser", "start": 3587.799, "duration": 4.681}, {"text": "la conditionnalit\u00e9 puisque c'est le", "start": 3590.4, "duration": 4.56}, {"text": "choix d'ailleurs qu'a fait la la r\u00e9gion", "start": 3592.48, "duration": 5.079}, {"text": "grandes la condition nationalit\u00e9 c'est", "start": 3594.96, "duration": 5.0}, {"text": "notamment au fait que les axes qui sont", "start": 3597.559, "duration": 5.121}, {"text": "concern\u00e9s fassent l'objet d'un report de", "start": 3599.96, "duration": 6.359}, {"text": "trafic depuis des voies sur lesquelles", "start": 3602.68, "duration": 6.879}, {"text": "sont impos\u00e9 une taxe de ce type on voit", "start": 3606.319, "duration": 6.561}, {"text": "bien ce qui se passe dans la r\u00e9gion", "start": 3609.559, "duration": 5.76}, {"text": "Grand Est entre les r\u00e9gions frontali\u00e8res", "start": 3612.88, "duration": 5.84}, {"text": "et notamment entre l'Allemagne qui est", "start": 3615.319, "duration": 5.641}, {"text": "toute proche \u00e0 un premier effet de", "start": 3618.72, "duration": 5.96}, {"text": "d\u00e9port sur l'Alsace enfin la Communaut\u00e9", "start": 3620.96, "duration": 6.24}, {"text": "europ\u00e9enne d'Alsace et \u00e9galement on", "start": 3624.68, "duration": 6.639}, {"text": "aurait chez nous le l'axe de la N400", "start": 3627.2, "duration": 6.76}, {"text": "l'ancienne national 4 et de l'autoroute", "start": 3631.319, "duration": 4.681}, {"text": "A31 un avis", "start": 3633.96, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9favorable monsieur le ministre m\u00eame", "start": 3636.0, "duration": 5.44}, {"text": "avis je mets donc oui allez-y monsieur", "start": 3638.319, "duration": 5.201}, {"text": "fernic", "start": 3641.44, "duration": 4.28}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur", "start": 3643.52, "duration": 5.039}, {"text": "le rapporteur je crois qu'effectivement", "start": 3645.72, "duration": 4.359}, {"text": "l'amendement de notre coll\u00e8gue Jacquin", "start": 3648.559, "duration": 3.04}, {"text": "et nos coll\u00e8gues socialistes est", "start": 3650.079, "duration": 4.321}, {"text": "bienvenu parce que oui il faudra", "start": 3651.599, "duration": 5.2}, {"text": "reprendre cette politique d'\u00e9co", "start": 3654.4, "duration": 4.28}, {"text": "contribution poids lourd qui a \u00e9t\u00e9", "start": 3656.799, "duration": 4.56}, {"text": "brutalement interrompu on on s'en", "start": 3658.68, "duration": 5.24}, {"text": "souvient alors \u00e7a va \u00eatre une r\u00e9alit\u00e9", "start": 3661.359, "duration": 5.521}, {"text": "bient\u00f4t \u00e7a vient d'\u00eatre rappel\u00e9 en", "start": 3663.92, "duration": 5.52}, {"text": "collectivit\u00e9 europ\u00e9enne d'Alsace et et", "start": 3666.88, "duration": 4.64}, {"text": "dans le Grand T dans le Grand T pardon", "start": 3669.44, "duration": 4.599}, {"text": "sur leurs axes principaux alors pour le", "start": 3671.52, "duration": 4.48}, {"text": "grand test c'est parce qu'effectivement", "start": 3674.039, "duration": 4.241}, {"text": "il y avait cette conditionnalit\u00e9 qui", "start": 3676.0, "duration": 4.24}, {"text": "faisait que c'\u00e9tait possible s'il y", "start": 3678.28, "duration": 5.24}, {"text": "avait un report venu de l'\u00e9tranger", "start": 3680.24, "duration": 5.28}, {"text": "r\u00e9sultant d'une taxe analogue \u00e0", "start": 3683.52, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9tranger anganger euh alors il faut", "start": 3685.52, "duration": 4.72}, {"text": "bien prendre conscience que", "start": 3688.0, "duration": 4.68}, {"text": "que la feuille de route de la CEA", "start": 3690.24, "duration": 5.44}, {"text": "c'\u00e9tait pas hier euh c'\u00e9tait il y a d\u00e9j\u00e0", "start": 3692.68, "duration": 4.96}, {"text": "quelques ann\u00e9es la possibilit\u00e9 pour le", "start": 3695.68, "duration": 4.679}, {"text": "Grand Est \u00e7a date de la loi climat donc", "start": 3697.64, "duration": 4.959}, {"text": "il y a tout un temps de pr\u00e9paration de", "start": 3700.359, "duration": 5.121}, {"text": "concertation donc ouvrir d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 3702.599, "duration": 4.48}, {"text": "donner le signal que le S\u00e9nat le", "start": 3705.48, "duration": 4.04}, {"text": "souhaite \u00e7a signifie pas d\u00e9clencher tout", "start": 3707.079, "duration": 3.96}, {"text": "de suite \u00e0 nouveau la la guerre des", "start": 3709.52, "duration": 4.319}, {"text": "bonniss rouges c'est ouvrir un cycle de", "start": 3711.039, "duration": 6.401}, {"text": "pr\u00e9paration de concertation euh je crois", "start": 3713.839, "duration": 5.401}, {"text": "que c'est \u00e7a permettrait de commencer", "start": 3717.44, "duration": 3.599}, {"text": "d'inscrire notre pays justement dans un", "start": 3719.24, "duration": 3.96}, {"text": "contexte europ\u00e9en o\u00f9 l'\u00e9coontribution", "start": 3721.039, "duration": 4.121}, {"text": "des poids lourds c'est-\u00e0-dire en gros", "start": 3723.2, "duration": 5.879}, {"text": "l'eurovgette appliqu\u00e9 en mieux permet", "start": 3725.16, "duration": 5.56}, {"text": "d'avoir un levier significatif de", "start": 3729.079, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9carbonation des transport alors on", "start": 3730.72, "duration": 4.399}, {"text": "peut nous dire que \u00e7a rel\u00e8vera de la", "start": 3733.0, "duration": 4.24}, {"text": "fameuse conf\u00e9rence \u00e0 venir sur le", "start": 3735.119, "duration": 4.281}, {"text": "financement des mobilit\u00e9s je crois qu'en", "start": 3737.24, "duration": 3.76}, {"text": "votant cet amendement qui a une", "start": 3739.4, "duration": 3.8}, {"text": "possibilit\u00e9 offerte aux r\u00e9gions ce sera", "start": 3741.0, "duration": 4.279}, {"text": "le signal que notre S\u00e9nat pr\u00e9pare", "start": 3743.2, "duration": 4.52}, {"text": "justement cette conf\u00e9rence de mobilit\u00e9", "start": 3745.279, "duration": 3.961}, {"text": "de financement de mobilit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 3747.72, "duration": 3.839}, {"text": "activement et on attend", "start": 3749.24, "duration": 5.879}, {"text": "beaucoup merci je vais donc mettre au le", "start": 3751.559, "duration": 6.081}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral ch Jean-Fran\u00e7ois", "start": 3755.119, "duration": 4.041}, {"text": "Husson \u00e0 vous oui pardon je veux pas", "start": 3757.64, "duration": 4.24}, {"text": "prolonger le d\u00e9bat parce qu' il aurait", "start": 3759.16, "duration": 4.28}, {"text": "comment dirais-je une il pourrait \u00eatre", "start": 3761.88, "duration": 3.959}, {"text": "per\u00e7u comme une connotation r\u00e9gionale", "start": 3763.44, "duration": 5.359}, {"text": "mais je le dis devant chacun d'entre", "start": 3765.839, "duration": 4.681}, {"text": "nous on le voit d'ailleurs hein sur les", "start": 3768.799, "duration": 2.641}, {"text": "sujets", "start": 3770.52, "duration": 3.799}, {"text": "malus flotte entreprise il y a eu", "start": 3771.44, "duration": 5.0}, {"text": "effectivement la taxe carbone", "start": 3774.319, "duration": 5.04}, {"text": "pour la mise il faut d'abord du temps il", "start": 3776.44, "duration": 5.119}, {"text": "faut donner un signal et apr\u00e8s il y a du", "start": 3779.359, "duration": 5.48}, {"text": "temps de n\u00e9gociation pour \u00eatre", "start": 3781.559, "duration": 5.601}, {"text": "aujourd'hui avec d'autres coll\u00e8gues pour", "start": 3784.839, "duration": 5.081}, {"text": "si\u00e9ger \u00e0 la r\u00e9gion c'est m\u00e9thodique mais", "start": 3787.16, "duration": 5.36}, {"text": "je peux vous dire que \u00e7a fra\u00eene aussi", "start": 3789.92, "duration": 4.96}, {"text": "sur un certain nombre d'acteurs et", "start": 3792.52, "duration": 5.36}, {"text": "notamment professionnels qui ont le", "start": 3794.88, "duration": 5.84}, {"text": "sentiment que \u00e7a arrive brutalement que", "start": 3797.88, "duration": 6.159}, {"text": "c'est injuste qu'il n'ont pas \u00e0 payer je", "start": 3800.72, "duration": 5.72}, {"text": "dirais \u00e0 la place \u00f9 pour d'autres et", "start": 3804.039, "duration": 4.881}, {"text": "donc il y a tous des m\u00e9canismes \u00e0", "start": 3806.44, "duration": 4.72}, {"text": "imaginer et \u00e0 mettre en place pour", "start": 3808.92, "duration": 4.639}, {"text": "assurer la faisabilit\u00e9 et je vais vous", "start": 3811.16, "duration": 3.76}, {"text": "dire je vais juste vous prendre un", "start": 3813.559, "duration": 4.28}, {"text": "exemple une de nos anciennes coll\u00e8gues", "start": 3814.92, "duration": 6.399}, {"text": "avant de quitter le S\u00e9nat avait rendu un", "start": 3817.839, "duration": 5.72}, {"text": "un rapport sur les p\u00e9ages urbains en", "start": 3821.319, "duration": 3.8}, {"text": "expliquant qu'il fallait le faire tr\u00e8s", "start": 3823.559, "duration": 4.081}, {"text": "vite et cetera et je me souviens je vais", "start": 3825.119, "duration": 4.0}, {"text": "je ne vais prendre que ma r\u00e9action mais", "start": 3827.64, "duration": 3.719}, {"text": "voil\u00e0 on \u00e9tait assez nombreux j'avais", "start": 3829.119, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 notre coll\u00e8gue c'est tr\u00e8s bien", "start": 3831.359, "duration": 4.0}, {"text": "mais si c'est pour demain m\u00eame pas en", "start": 3833.799, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00eave euh d'ailleurs elle nous expliquait", "start": 3835.359, "duration": 5.361}, {"text": "que en Su\u00e8de il avait fallu 20 ans et", "start": 3838.4, "duration": 4.719}, {"text": "qu'il avait eu des moments pour arriver", "start": 3840.72, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e0 ce dispositif il y a eu des moments de", "start": 3843.119, "duration": 5.081}, {"text": "crise y compris de crise \u00e0 l'\u00e9chelle du", "start": 3844.839, "duration": 4.44}, {"text": "pays", "start": 3848.2, "duration": 5.48}, {"text": "donc le pour arriver \u00e0 \u00e0 mettre en place", "start": 3849.279, "duration": 6.961}, {"text": "il faut une ligne de conduite il faut", "start": 3853.68, "duration": 5.2}, {"text": "arriver \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer les acteurs calmer les", "start": 3856.24, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9ticences et trouver des voies de", "start": 3858.88, "duration": 3.679}, {"text": "passage c'est toujours plus facile \u00e0", "start": 3860.48, "duration": 5.639}, {"text": "faire quand on est au moment de voter un", "start": 3862.559, "duration": 5.881}, {"text": "texte sur les intentions mais il faut", "start": 3866.119, "duration": 4.44}, {"text": "aussi qu'on accepte de se dire que quand", "start": 3868.44, "duration": 4.359}, {"text": "on est confront\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du terrain", "start": 3870.559, "duration": 5.04}, {"text": "c'est parfois plus compliqu\u00e9 merci", "start": 3872.799, "duration": 4.601}, {"text": "monsieur le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral je vais", "start": 3875.599, "duration": 5.561}, {"text": "donc mettre au voix le 1817 rectifi\u00e9 qui", "start": 3877.4, "duration": 6.12}, {"text": "a re\u00e7u un double avis d\u00e9favorable de la", "start": 3881.16, "duration": 5.159}, {"text": "commission et du gouvernement qui est", "start": 3883.52, "duration": 6.559}, {"text": "pour qui est contre qui s'abstient il", "start": 3886.319, "duration": 6.24}, {"text": "n'est pas adopt\u00e9 toujours apr\u00e8s", "start": 3890.079, "duration": 7.321}, {"text": "l'article 9 le 1380", "start": 3892.559, "duration": 7.401}, {"text": "ah pardon le pr\u00e9sident de la commission", "start": 3897.4, "duration": 5.439}, {"text": "oui non juste un petit point de forme \u00e0", "start": 3899.96, "duration": 5.079}, {"text": "cet instant nous avons maintenant", "start": 3902.839, "duration": 3.601}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident une discussion", "start": 3905.039, "duration": 4.201}, {"text": "commune tr\u00e8s importante avec un nombre", "start": 3906.44, "duration": 5.24}, {"text": "de sous-amendements \u00e0 l'amendement du", "start": 3909.24, "duration": 3.92}, {"text": "Gouvernement extr\u00eamement important", "start": 3911.68, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9galement euh ce que je sugg\u00e8re pour pas", "start": 3913.16, "duration": 5.08}, {"text": "qu'on s'y perde si c'est possible autant", "start": 3916.0, "duration": 3.68}, {"text": "que faire ce peut sur les", "start": 3918.24, "duration": 3.359}, {"text": "sous-amendement \u00e7a serait bien qu'il ait", "start": 3919.68, "duration": 4.639}, {"text": "des d\u00e9fendus les textes existent vous", "start": 3921.599, "duration": 4.72}, {"text": "les avez vous pouvez les consulter il y", "start": 3924.319, "duration": 3.881}, {"text": "a pas de difficult\u00e9 on ira plus vite", "start": 3926.319, "duration": 3.401}, {"text": "pour avoir la r\u00e9ponse et pour passer", "start": 3928.2, "duration": 4.28}, {"text": "cette \u00e9norme discussion commune merci", "start": 3929.72, "duration": 4.8}, {"text": "merci ceci \u00e9tant dit on vous invite donc", "start": 3932.48, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e0 aller beaucoup plus rapidement", "start": 3934.52, "duration": 3.279}, {"text": "monsieur rapporteur g\u00e9n\u00e9ral vous voulez", "start": 3936.359, "duration": 4.321}, {"text": "dire quelque chose sans ajouter trop", "start": 3937.799, "duration": 5.401}, {"text": "alors non non je je veux pas rajouter", "start": 3940.68, "duration": 4.639}, {"text": "trop mais vous savez j'ai bien", "start": 3943.2, "duration": 4.44}, {"text": "conscience que le d\u00e9bat qui arrive vu la", "start": 3945.319, "duration": 5.361}, {"text": "tonne de sous-amendements qui est arriv\u00e9", "start": 3947.64, "duration": 5.84}, {"text": "c'est pas c'est un d\u00e9bat qui est l\u00e0", "start": 3950.68, "duration": 4.399}, {"text": "encore entre les intentions la", "start": 3953.48, "duration": 3.72}, {"text": "faisabilit\u00e9 et puis les r\u00e9alit\u00e9s v\u00e9cues", "start": 3955.079, "duration": 4.04}, {"text": "sur le terrain je veux", "start": 3957.2, "duration": 4.919}, {"text": "peut-\u00eatre simplement donner quelques", "start": 3959.119, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments", "start": 3962.119, "duration": 5.44}, {"text": "d'\u00e9clairage tris l'amendement du", "start": 3963.599, "duration": 6.48}, {"text": "Gouvernement doit \u00eatre de mon point de", "start": 3967.559, "duration": 5.601}, {"text": "vue celui de notre base de", "start": 3970.079, "duration": 6.28}, {"text": "travail raison pour", "start": 3973.16, "duration": 6.04}, {"text": "laquelle il y aura des des avis de", "start": 3976.359, "duration": 7.24}, {"text": "retrait sur les dispositifs concurrents", "start": 3979.2, "duration": 6.639}, {"text": "deuxi\u00e8mement euh", "start": 3983.599, "duration": 5.281}, {"text": "il y a des exon\u00e9rations et des tarifs", "start": 3985.839, "duration": 7.52}, {"text": "r\u00e9duits pour les outresmers \u00e7a n'est pas", "start": 3988.88, "duration": 8.84}, {"text": "possible donc l\u00e0 encore il y aura par", "start": 3993.359, "duration": 6.521}, {"text": "rapport au droit europ\u00e9en l\u00e0 encore il y", "start": 3997.72, "duration": 5.559}, {"text": "aura des retraits et enfin je le dis j'", "start": 3999.88, "duration": 6.679}, {"text": "metis des r\u00e9serves par rapport au risque", "start": 4003.279, "duration": 6.681}, {"text": "de on va dire simplement de tension sur", "start": 4006.559, "duration": 7.201}, {"text": "les dessertes int\u00e9rieures et outrem et", "start": 4009.96, "duration": 6.76}, {"text": "donc l\u00e0 il va falloir il va nous falloir", "start": 4013.76, "duration": 5.64}, {"text": "\u00eatre tr\u00e8s attentif parce que nous avons", "start": 4016.72, "duration": 3.879}, {"text": "en plus des", "start": 4019.4, "duration": 3.439}, {"text": "territoires \u00e0 la fois sur le continent", "start": 4020.599, "duration": 4.96}, {"text": "et par rapport aux autres mires on", "start": 4022.839, "duration": 6.081}, {"text": "comprend bien pour lesquels ce le", "start": 4025.559, "duration": 7.361}, {"text": "l'avion le transport a\u00e9rien est le seul", "start": 4028.92, "duration": 7.6}, {"text": "dispositif et il faut \u00e9videmment ne pas", "start": 4032.92, "duration": 6.439}, {"text": "p\u00e9naliser ces b\u00e9n\u00e9ficiaaires qui dans ce", "start": 4036.52, "duration": 6.519}, {"text": "casl\u00e0 ou trop les p\u00e9nalis\u00e9s enfin qui", "start": 4039.359, "duration": 5.68}, {"text": "dans ce cas-l\u00e0 se trouveraient des", "start": 4043.039, "duration": 3.201}, {"text": "victim", "start": 4045.039, "duration": 4.721}, {"text": "malgr\u00e9 elle et \u00e7a cr\u00e9era forc\u00e9ment des", "start": 4046.24, "duration": 5.839}, {"text": "foyers de contestation et \u00e7a cr\u00e9era \u00e0", "start": 4049.76, "duration": 6.079}, {"text": "mon avis de mani\u00e8re l\u00e9gitime donc il y a", "start": 4052.079, "duration": 7.04}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 trouver une juste", "start": 4055.839, "duration": 6.081}, {"text": "appr\u00e9ciation sur le les recettes qui est", "start": 4059.119, "duration": 4.601}, {"text": "qui sont escomt\u00e9s j'ai failli dire qui", "start": 4061.92, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9taient escompt\u00e9 ce qui traduit un peu", "start": 4063.72, "duration": 6.16}, {"text": "mon \u00e9tat d'esprit et puis euh je dirais", "start": 4066.119, "duration": 6.801}, {"text": "le les attentes qui sont aussi celles du", "start": 4069.88, "duration": 5.88}, {"text": "gouvernement mais je je le redis on a", "start": 4072.92, "duration": 5.679}, {"text": "vol int\u00e9rieur et outreem qui doivent", "start": 4075.76, "duration": 6.079}, {"text": "\u00eatre monsieur le ministre au c\u0153ur de nos", "start": 4078.599, "duration": 5.68}, {"text": "pr\u00e9occupations mais de toute fa\u00e7on je", "start": 4081.839, "duration": 4.881}, {"text": "pense que vous allez l'entendre d\u00e8s", "start": 4084.279, "duration": 4.601}, {"text": "maintenant merci monsieur le rapporteur", "start": 4086.72, "duration": 4.24}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral donc il va y avoir 23", "start": 4088.88, "duration": 3.64}, {"text": "amendements qui font l'objet d'une", "start": 4090.96, "duration": 4.359}, {"text": "discussion commune et 29 sousamendements", "start": 4092.52, "duration": 5.6}, {"text": "donc ce qu'on dit monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4095.319, "duration": 4.161}, {"text": "de la Commission monsieur rapporteur", "start": 4098.12, "duration": 2.639}, {"text": "g\u00e9n\u00e9r ce qu'ils ont dit tous les deux", "start": 4099.48, "duration": 3.279}, {"text": "est extr\u00eamement important nous sommes", "start": 4100.759, "duration": 3.92}, {"text": "limit\u00e9s par le temps Madame c\u00e9 je vous", "start": 4102.759, "duration": 4.241}, {"text": "en prie endez votre amendement", "start": 4104.679, "duration": 4.401}, {"text": "1387 alors c'est un amendement de mon", "start": 4107.0, "duration": 4.6}, {"text": "coll\u00e8gue Thomas Dosu alors l\u00e0 nous on va", "start": 4109.08, "duration": 5.159}, {"text": "parler des des jets priv\u00e9s hein euh et", "start": 4111.6, "duration": 5.4}, {"text": "sur lequel il vise \u00e0 inclure donc ces", "start": 4114.239, "duration": 4.761}, {"text": "jet priv\u00e9 dans l'assiette de la taxe sur", "start": 4117.0, "duration": 3.88}, {"text": "le transport a\u00e9rien des passagers avec", "start": 4119.0, "duration": 3.08}, {"text": "un renforcement du montant en", "start": 4120.88, "duration": 3.319}, {"text": "distinguant les destinations europ\u00e9ennes", "start": 4122.08, "duration": 4.599}, {"text": "des destinations Europe il s'inspire des", "start": 4124.199, "duration": 4.08}, {"text": "propositions de la convention citoyenne", "start": 4126.679, "duration": 2.921}, {"text": "pour le climat et d'organisation de la", "start": 4128.279, "duration": 3.321}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile l'objectif est", "start": 4129.6, "duration": 4.48}, {"text": "d'appliquer le principe du PO payer en", "start": 4131.6, "duration": 4.44}, {"text": "ciblant particuli\u00e8rement les voyageurs", "start": 4134.08, "duration": 3.92}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiant de service haut de gamme", "start": 4136.04, "duration": 4.52}, {"text": "tout en pr\u00e9servant les passagers en", "start": 4138.0, "duration": 4.359}, {"text": "classe \u00e9conomique l'avion mode de", "start": 4140.56, "duration": 4.279}, {"text": "transport extr\u00eamement polluant b\u00e9n\u00e9ficie", "start": 4142.359, "duration": 3.96}, {"text": "encore en France d'une fiscalit\u00e9 tr\u00e8s", "start": 4144.839, "duration": 5.84}, {"text": "favorable notamment pour les jets priv\u00e9s", "start": 4146.319, "duration": 7.84}, {"text": "selon laadm l'avion \u00e9met 14 \u00e0 40 fois", "start": 4150.679, "duration": 5.921}, {"text": "plus de CO2 par passager kilom\u00e8t que le", "start": 4154.159, "duration": 4.241}, {"text": "train plusieurs pays comme les", "start": 4156.6, "duration": 4.04}, {"text": "\u00c9tats-Unis le Canada l'Australie", "start": 4158.4, "duration": 4.52}, {"text": "l'Italie et la Suisse conscient du sujet", "start": 4160.64, "duration": 5.0}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 instaur\u00e9 des taxes sur les j", "start": 4162.92, "duration": 4.919}, {"text": "priv\u00e9 c'est le choix fait par tous nos", "start": 4165.64, "duration": 5.079}, {"text": "voisins et notamment les pays \u00e9mergents", "start": 4167.839, "duration": 5.601}, {"text": "des principaux web europ\u00e9ens qui", "start": 4170.719, "duration": 4.281}, {"text": "disposent tous de niveau de taxation", "start": 4173.44, "duration": 3.56}, {"text": "bien sup\u00e9rieur \u00e0 ceux de la France", "start": 4175.0, "duration": 3.6}, {"text": "l'initiative de la convention citoyenne", "start": 4177.0, "duration": 6.04}, {"text": "pourrait rapporter 3,7 milliards et 2,5", "start": 4178.6, "duration": 6.96}, {"text": "\u00e0 3,5 milliards si l'on souhaite plut\u00f4t", "start": 4183.04, "duration": 4.04}, {"text": "l'alignement sur les bar\u00e8es Britanniques", "start": 4185.56, "duration": 3.52}, {"text": "ou allemands ces recettes se r\u00e9fl\u00e9chi", "start": 4187.08, "duration": 3.679}, {"text": "par la fit pour renforcer les", "start": 4189.08, "duration": 3.88}, {"text": "investissements dans les infrastructures", "start": 4190.759, "duration": 5.521}, {"text": "de transport des Carboni", "start": 4192.96, "duration": 5.12}, {"text": "il est \u00e9videmment un crucial aujourd'hui", "start": 4196.28, "duration": 3.36}, {"text": "d'adapter une politique fiscale qui", "start": 4198.08, "duration": 2.68}, {"text": "favorise les modes de transport les", "start": 4199.64, "duration": 2.68}, {"text": "moins polluants tout en responsabilitant", "start": 4200.76, "duration": 4.72}, {"text": "ce qui g\u00e9n\u00e8re l'impact \u00e9cologique le", "start": 4202.32, "duration": 4.52}, {"text": "plus important cette r\u00e9vision de la", "start": 4205.48, "duration": 4.48}, {"text": "fiscalit\u00e9 a\u00e9rienne offrirait un levier", "start": 4206.84, "duration": 4.92}, {"text": "financier important pour acc\u00e9l\u00e9rer la", "start": 4209.96, "duration": 3.4}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique et moderniser les", "start": 4211.76, "duration": 3.68}, {"text": "infrastructures ferroviaires soutenant", "start": 4213.36, "duration": 3.839}, {"text": "ainsi la d\u00e9carbonation du secteur des", "start": 4215.44, "duration": 4.36}, {"text": "transports dans son ensemble monsieur", "start": 4217.199, "duration": 5.96}, {"text": "Dantin pour le 1168 retifi\u00e9", "start": 4219.8, "duration": 5.52}, {"text": "oui cet amendement avec comme ob", "start": 4223.159, "duration": 4.04}, {"text": "objectif qu'on ne m\u00e9lange pas les d\u00e9bats", "start": 4225.32, "duration": 4.64}, {"text": "et que notamment cette question des", "start": 4227.199, "duration": 4.921}, {"text": "liaisons ultramarines ou d'am\u00e9nagement", "start": 4229.96, "duration": 4.6}, {"text": "du territoire ne soit pas pris", "start": 4232.12, "duration": 4.88}, {"text": "finalement comme pr\u00e9texte pour aller", "start": 4234.56, "duration": 5.24}, {"text": "contre la la taxation elle-m\u00eame donc", "start": 4237.0, "duration": 4.64}, {"text": "j'ai bien entendu ce qu'a dit monsieur", "start": 4239.8, "duration": 3.439}, {"text": "le rapporteur donc je vais retirer cet", "start": 4241.64, "duration": 3.48}, {"text": "amendement et je r\u00e9interviendrai dans le", "start": 4243.239, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9bat g\u00e9n\u00e9ral j'ai bien entendu votre", "start": 4245.12, "duration": 6.76}, {"text": "demande le 2076 monsieur monsieur le", "start": 4248.32, "duration": 6.56}, {"text": "ministre", "start": 4251.88, "duration": 3.0}, {"text": "merci Monsieur le le Pr\u00e9sident c'est", "start": 4256.52, "duration": 3.48}, {"text": "donc cet amendement qui propose de faire", "start": 4258.52, "duration": 2.92}, {"text": "contribuer les passagers a\u00e9riens \u00e0", "start": 4260.0, "duration": 3.44}, {"text": "l'effort de r\u00e9tablissement des comptte", "start": 4261.44, "duration": 4.799}, {"text": "public mais il s'agit aussi sur cet", "start": 4263.44, "duration": 5.2}, {"text": "amendement d'une proposition de", "start": 4266.239, "duration": 5.881}, {"text": "fiscalit\u00e9 environnementale deux mesures", "start": 4268.64, "duration": 5.84}, {"text": "pr\u00e9vues \u00e0 cet amendement d'abord sur les", "start": 4272.12, "duration": 4.039}, {"text": "trajets \u00e0 l'aviation commerciale", "start": 4274.48, "duration": 4.92}, {"text": "d'affaires \u00e0 hauteur de 150 millions", "start": 4276.159, "duration": 5.52}, {"text": "d'euros avec la cr\u00e9ation d'un tarif de", "start": 4279.4, "duration": 4.24}, {"text": "solidarit\u00e9 de la taxe sur le transport", "start": 4281.679, "duration": 4.161}, {"text": "a\u00e9rien de passagers qui sera donc", "start": 4283.64, "duration": 4.599}, {"text": "sp\u00e9cifique \u00e0 cette cat\u00e9gorie de service", "start": 4285.84, "duration": 4.839}, {"text": "et puis c'est l'objet principal de cet", "start": 4288.239, "duration": 4.681}, {"text": "amendement la hausse du tarif de", "start": 4290.679, "duration": 5.161}, {"text": "solidarit\u00e9 de la ttap en elle-m\u00eame", "start": 4292.92, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 disposition on aura une", "start": 4295.84, "duration": 4.6}, {"text": "longue discussion l\u00e0-dessus vous avez", "start": 4297.96, "duration": 4.84}, {"text": "dans l'expos\u00e9 des motifs notamment le", "start": 4300.44, "duration": 5.199}, {"text": "barem qui propose donc des diff\u00e9rences", "start": 4302.8, "duration": 6.12}, {"text": "sensibles entre les destinations donc", "start": 4305.639, "duration": 5.881}, {"text": "europ\u00e9enne ou assimil\u00e9e et interm\u00e9diaire", "start": 4308.92, "duration": 6.6}, {"text": "et lointaine et aussi et surtout entre", "start": 4311.52, "duration": 8.32}, {"text": "la classe utilis\u00e9e lors du d\u00e9placement", "start": 4315.52, "duration": 6.48}, {"text": "avec une volont\u00e9 du gouvernement de", "start": 4319.84, "duration": 4.48}, {"text": "limiter \u00e0 moins de 10 \u20ac concernant la", "start": 4322.0, "duration": 4.04}, {"text": "cat\u00e9gorie de service normal pour la", "start": 4324.32, "duration": 4.0}, {"text": "destination europ\u00e9enne ou assimul\u00e9 donc", "start": 4326.04, "duration": 6.4}, {"text": "9,50 \u20ac et puis plus importante de fa\u00e7on", "start": 4328.32, "duration": 5.8}, {"text": "plus que proportionnelle sur la classe", "start": 4332.44, "duration": 3.759}, {"text": "affaire et sur les longs courriers et", "start": 4334.12, "duration": 4.36}, {"text": "donc vous avez l'ensemble du bar\u00ea qui", "start": 4336.199, "duration": 4.161}, {"text": "est \u00e0 votre disposition dans l'expos\u00e9", "start": 4338.48, "duration": 5.52}, {"text": "des motifs l\u00e0-dessus", "start": 4340.36, "duration": 3.64}, {"text": "sousamendement de 209 rectifi\u00e9 monsieur", "start": 4345.88, "duration": 8.92}, {"text": "Lurel \u00e0 vous", "start": 4350.28, "duration": 4.52}, {"text": "oui merci monsieur le", "start": 4358.08, "duration": 6.159}, {"text": "Pr\u00e9sident et pardonnez mes h\u00e9sitations", "start": 4360.719, "duration": 7.361}, {"text": "il s'agit deun sousamendement d\u00e9pos\u00e9 par", "start": 4364.239, "duration": 6.96}, {"text": "notre coll\u00e8gue bellim qui consiste en", "start": 4368.08, "duration": 7.2}, {"text": "fait \u00e0 ne rien changer \u00e0 ce que le", "start": 4371.199, "duration": 5.641}, {"text": "gouvernement pr\u00e9sente dans son", "start": 4375.28, "duration": 5.28}, {"text": "amendement euh mais qui pose le probl\u00e8me", "start": 4376.84, "duration": 5.6}, {"text": "des hausses anticip\u00e9es par les", "start": 4380.56, "duration": 5.0}, {"text": "compagnies a\u00e9riennes les gens ne", "start": 4382.44, "duration": 4.68}, {"text": "n'ach\u00e8tent pas des billets \u00e0 l'a\u00e9roport", "start": 4385.56, "duration": 5.72}, {"text": "c'est r\u00e9serv\u00e9 or depuis d\u00e9j\u00e0 quelques", "start": 4387.12, "duration": 6.96}, {"text": "longues semaines la compagnie Air France", "start": 4391.28, "duration": 5.8}, {"text": "French be et bien d'autres ont d\u00e9cid\u00e9", "start": 4394.08, "duration": 5.52}, {"text": "par anticipation alors que nous sommes", "start": 4397.08, "duration": 5.0}, {"text": "en discussion de la loi ont d\u00e9j\u00e0", "start": 4399.6, "duration": 5.68}, {"text": "appliqu\u00e9 ces tarifs on vous demande de", "start": 4402.08, "duration": 5.48}, {"text": "mettre dans votre amendement que il y", "start": 4405.28, "duration": 3.48}, {"text": "aura un", "start": 4407.56, "duration": 3.28}, {"text": "remboursement c'est pas possible de", "start": 4408.76, "duration": 5.0}, {"text": "p\u00e9naliser \u00e0 ce point-l\u00e0", "start": 4410.84, "duration": 6.44}, {"text": "les les voyageurs", "start": 4413.76, "duration": 6.6}, {"text": "et je pr\u00e9senterai l'autre", "start": 4417.28, "duration": 6.56}, {"text": "apr\u00e8s merci pour le 2220 monsieur", "start": 4420.36, "duration": 6.24}, {"text": "Anglars allez-y chers coll\u00e8gues merci", "start": 4423.84, "duration": 5.76}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident il est", "start": 4426.6, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9fendu tr\u00e8s bien le 2218 par Monsieur", "start": 4429.679, "duration": 8.56}, {"text": "oui merci monsieur le pr\u00e9sident monsieur", "start": 4436.04, "duration": 3.36}, {"text": "le ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 4438.239, "duration": 3.281}, {"text": "effectivement le gouvernement propose", "start": 4439.4, "duration": 2.799}, {"text": "une", "start": 4441.52, "duration": 2.92}, {"text": "augmentation de la taxe sur le transport", "start": 4442.199, "duration": 5.401}, {"text": "a\u00e9rien de de passagers or cette", "start": 4444.44, "duration": 4.92}, {"text": "augmentation aurait pour effet de", "start": 4447.6, "duration": 3.68}, {"text": "surench\u00e9rir le prix des billets dont le", "start": 4449.36, "duration": 3.56}, {"text": "montant est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 ce qui", "start": 4451.28, "duration": 3.12}, {"text": "seaduurait une baisse de fr\u00e9quentation", "start": 4452.92, "duration": 3.44}, {"text": "des lignes d'am\u00e9nagement du territoire", "start": 4454.4, "duration": 3.48}, {"text": "donc mon amendement porte sur ces lignes", "start": 4456.36, "duration": 4.24}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire qui en fait", "start": 4457.88, "duration": 4.52}, {"text": "auraiit pour cons\u00e9quence de voir leur", "start": 4460.6, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9ficit aujourd'hui pris en charge par", "start": 4462.4, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00c9tat et par les collectivit\u00e9s augment\u00e9", "start": 4464.4, "duration": 5.6}, {"text": "du fait de cette d\u00e9cision donc une telle", "start": 4467.08, "duration": 4.599}, {"text": "augmentation fragiliserait encore", "start": 4470.0, "duration": 3.679}, {"text": "davantage l'\u00e9quilibre budg\u00e9taire de ces", "start": 4471.679, "duration": 4.48}, {"text": "petites lignes pour des dessertes qui", "start": 4473.679, "duration": 5.401}, {"text": "n'ont pas d'alternative ni par le rail", "start": 4476.159, "duration": 6.441}, {"text": "ni par la route dans notre pays donc cet", "start": 4479.08, "duration": 5.68}, {"text": "amendement vise \u00e0 exempter les lignes", "start": 4482.6, "duration": 3.76}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire de", "start": 4484.76, "duration": 3.439}, {"text": "l'augmentation de la taxe de solidarit\u00e9", "start": 4486.36, "duration": 3.96}, {"text": "sur les billets envisag\u00e9 par le", "start": 4488.199, "duration": 3.801}, {"text": "gouvernement dans son amendement", "start": 4490.32, "duration": 5.04}, {"text": "j'ajoute enfin que \u00e7a aurait un un c\u00f4t\u00e9", "start": 4492.0, "duration": 5.239}, {"text": "contreproductif parce qu'en fait on", "start": 4495.36, "duration": 5.92}, {"text": "viendrait taxer et donc faire rentrer", "start": 4497.239, "duration": 6.041}, {"text": "des des recettes dans les dans les", "start": 4501.28, "duration": 4.48}, {"text": "budgets de l'\u00c9tat qui devrait ensuite", "start": 4503.28, "duration": 4.2}, {"text": "soit directement \u00e0 son niveau soit au", "start": 4505.76, "duration": 4.04}, {"text": "niveau des collectivit\u00e9s le compenser", "start": 4507.48, "duration": 4.32}, {"text": "pour \u00e9quilibrer le d\u00e9ficit de ces lignes", "start": 4509.8, "duration": 4.8}, {"text": "donc je vous remercie pour votre \u00e9coute", "start": 4511.8, "duration": 5.8}, {"text": "merci Monsieur delcro pour le 2236", "start": 4514.6, "duration": 4.28}, {"text": "rectifi\u00e9 oui merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 4517.6, "duration": 2.96}, {"text": "oui cet amendement concerne aussi les", "start": 4518.88, "duration": 3.16}, {"text": "les lignes d'am\u00e9nagement du territoire", "start": 4520.56, "duration": 2.44}, {"text": "ce sont des lignes il y en a pas", "start": 4522.04, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup une dizaine en France qui sont", "start": 4523.0, "duration": 3.96}, {"text": "structurellement d\u00e9ficitair mais qui", "start": 4525.04, "duration": 4.4}, {"text": "sont maintenu parce que elles reli euh", "start": 4526.96, "duration": 4.48}, {"text": "des pr\u00e9fectures les plus enclav\u00e9es dans", "start": 4529.44, "duration": 4.52}, {"text": "notre pays \u00e0 la capitale quand il y a", "start": 4531.44, "duration": 5.36}, {"text": "pas d'alternative ferroviaire et donc", "start": 4533.96, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9tat effectivement participe au", "start": 4536.8, "duration": 5.839}, {"text": "d\u00e9ficit de ces lignesl et augmenter", "start": 4538.44, "duration": 5.799}, {"text": "finalement la taxe reviendrait \u00e0", "start": 4542.639, "duration": 3.481}, {"text": "augmenter le billet d'avion \u00e0 r\u00e9duire la", "start": 4544.239, "duration": 3.881}, {"text": "fr\u00e9quentation \u00e0 augmenter le d\u00e9ficit", "start": 4546.12, "duration": 4.48}, {"text": "pour lequel l'\u00c9tat serait appel\u00e9 \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 4548.12, "duration": 4.64}, {"text": "contribuer donc je pense que il faut", "start": 4550.6, "duration": 4.76}, {"text": "exon\u00e9rer ces lignes d'AM ement du", "start": 4552.76, "duration": 6.04}, {"text": "territoire de de l'augmentation de cette", "start": 4555.36, "duration": 5.879}, {"text": "taxe de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir maintenir et", "start": 4558.8, "duration": 4.0}, {"text": "si possible d\u00e9velopper d'ailleurs le", "start": 4561.239, "duration": 3.121}, {"text": "niveau de fr\u00e9quentation pour r\u00e9duire les", "start": 4562.8, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9ficit et non pas l'aggraver par", "start": 4564.36, "duration": 5.44}, {"text": "l'augmentation de la taxe madame Jacques", "start": 4566.0, "duration": 6.84}, {"text": "pour le 20238 monsieur monsieur le", "start": 4569.8, "duration": 4.399}, {"text": "pr\u00e9sident monsieur le ministre mes chers", "start": 4572.84, "duration": 2.839}, {"text": "coll\u00e8gues c'est un amendement de notre", "start": 4574.199, "duration": 5.04}, {"text": "coll\u00e8gue anque P\u00e9trus qui vise \u00e0 ne pas", "start": 4575.679, "duration": 5.681}, {"text": "impacter la recette", "start": 4579.239, "duration": 5.361}, {"text": "fiscale pr\u00e9vue par cette taxe mais de", "start": 4581.36, "duration": 6.92}, {"text": "mieux l'\u00e9quilibrer en r\u00e9duisant sur les", "start": 4584.6, "duration": 6.92}, {"text": "les tarifs utilis\u00e9s en classe \u00e9conomique", "start": 4588.28, "duration": 5.32}, {"text": "et en augmentant un petit peu la taxe", "start": 4591.52, "duration": 5.8}, {"text": "sur les tarifs des des classes affaires", "start": 4593.6, "duration": 4.68}, {"text": "et", "start": 4597.32, "duration": 3.12}, {"text": "premium le", "start": 4598.28, "duration": 5.439}, {"text": "2258 monsieur", "start": 4600.44, "duration": 3.279}, {"text": "patiant ce sous-amendement vise \u00e0", "start": 4606.159, "duration": 4.921}, {"text": "moduler le tarif de solidarit\u00e9 compris", "start": 4608.88, "duration": 4.319}, {"text": "dans la taxe sur les billets d'avion", "start": 4611.08, "duration": 4.0}, {"text": "pour les vols de la premi\u00e8re cat\u00e9gorie", "start": 4613.199, "duration": 4.44}, {"text": "entre l'outrem\u00e8 et l'hexagone et est", "start": 4615.08, "duration": 4.68}, {"text": "pour les vols internes \u00e0 l'outrem\u00e8 en le", "start": 4617.639, "duration": 4.04}, {"text": "conservant au plancher de celui appliqu\u00e9", "start": 4619.76, "duration": 4.6}, {"text": "aujourd'hui pour les vols commerciaux", "start": 4621.679, "duration": 5.96}, {"text": "l'augmentation du tarif de solidarit\u00e9 si", "start": 4624.36, "duration": 5.0}, {"text": "elle \u00e9tait appliqu\u00e9e pour les outr m\u00e8res", "start": 4627.639, "duration": 3.161}, {"text": "tel que pr\u00e9vu par l'amendement du", "start": 4629.36, "duration": 3.839}, {"text": "Gouvernement viendrait en compl\u00e8te", "start": 4630.8, "duration": 3.76}, {"text": "contradiction de la politique de", "start": 4633.199, "duration": 3.96}, {"text": "continuit\u00e9 territoriale et conduirait", "start": 4634.56, "duration": 4.679}, {"text": "in\u00e9vitablement \u00e0 la hausse du budget qui", "start": 4637.159, "duration": 4.601}, {"text": "lui est d\u00e9di\u00e9 les d\u00e9placements en avion", "start": 4639.239, "duration": 3.721}, {"text": "rel\u00e8vent bien souvent pour nos", "start": 4641.76, "duration": 3.12}, {"text": "compatriotes ultramarins ou hexagonaux", "start": 4642.96, "duration": 4.0}, {"text": "en poste en outreem\u00e8 d'une n\u00e9cessit\u00e9", "start": 4644.88, "duration": 3.64}, {"text": "quand il s'agit d'aller retrouver la", "start": 4646.96, "duration": 3.64}, {"text": "famille participer \u00e0 des obs\u00e8ques partir", "start": 4648.52, "duration": 3.76}, {"text": "suivre une formation postuler \u00e0 un", "start": 4650.6, "duration": 3.48}, {"text": "emploi ou suivre un traitement m\u00e9dical", "start": 4652.28, "duration": 3.76}, {"text": "or les outrem\u00e8es sont des territoires", "start": 4654.08, "duration": 4.0}, {"text": "touch\u00e9s par une pauvret\u00e9 importante", "start": 4656.04, "duration": 4.159}, {"text": "coupl\u00e9 \u00e0 un niveau des prix entre 13 et", "start": 4658.08, "duration": 3.84}, {"text": "17 % plus \u00e9lev\u00e9 pour les biens de", "start": 4660.199, "duration": 4.48}, {"text": "consommation courant le pouvoir d'achat", "start": 4661.92, "duration": 5.239}, {"text": "est donc bien moins \u00e9lev\u00e9 ainsi toute", "start": 4664.679, "duration": 4.48}, {"text": "augmentation m\u00eame minime il a un impact", "start": 4667.159, "duration": 4.201}, {"text": "bien plus fort que dans l'Hexagone pour", "start": 4669.159, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e9viter qu'on nous oppose une possible", "start": 4671.36, "duration": 3.72}, {"text": "inconstitutionnalit\u00e9", "start": 4673.48, "duration": 3.96}, {"text": "je rappelle que la politique fiscale", "start": 4675.08, "duration": 4.559}, {"text": "entre dans le champ de l'article 349 du", "start": 4677.44, "duration": 3.92}, {"text": "trait\u00e9 sur le fonctionnement de l'Union", "start": 4679.639, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne ce qui autorise par exemple", "start": 4681.36, "duration": 3.879}, {"text": "les d\u00e9partements fran\u00e7ais d'outres m\u00e8 \u00e0", "start": 4683.639, "duration": 3.04}, {"text": "ne pas faire partie du territoire", "start": 4685.239, "duration": 3.681}, {"text": "communautaire en mati\u00e8re de TVA pour le", "start": 4686.679, "duration": 3.721}, {"text": "tarif de solidarit\u00e9 sur les billets", "start": 4688.92, "duration": 3.44}, {"text": "d'avion la m\u00eame d\u00e9rogation doit pouvoir", "start": 4690.4, "duration": 3.72}, {"text": "s'appliquer dans la limite du respect", "start": 4692.36, "duration": 4.279}, {"text": "des principes g\u00e9n\u00e9raux du", "start": 4694.12, "duration": 6.84}, {"text": "trait\u00e9 sous-amendement maintenant 2114", "start": 4696.639, "duration": 6.56}, {"text": "rectifi\u00e9 bis par Monsieur capouelas", "start": 4700.96, "duration": 3.88}, {"text": "allez-y chers coll\u00e8gues merci monsieur", "start": 4703.199, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sent monsieur le pr\u00e9sident monsieur", "start": 4704.84, "duration": 2.48}, {"text": "le ministre mes chers coll\u00e8gues euh", "start": 4705.719, "duration": 2.841}, {"text": "monsieur le ministre a fait une", "start": 4707.32, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sentation tr\u00e8s sobre de son de son", "start": 4708.56, "duration": 5.0}, {"text": "amendement euh je peux le comprendre", "start": 4710.8, "duration": 6.72}, {"text": "mais d'abord situons l'enjeu il y a \u00e0", "start": 4713.56, "duration": 5.76}, {"text": "peu pr\u00e8s 340 millions qui sont collect\u00e9s", "start": 4717.52, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui et le gouvernement nous", "start": 4719.32, "duration": 3.72}, {"text": "propose d'ajouter 1 milliard donc c'est", "start": 4721.28, "duration": 4.52}, {"text": "quand m\u00eame un un coup de barre qui est", "start": 4723.04, "duration": 6.24}, {"text": "important euh et je vois deux deux", "start": 4725.8, "duration": 5.52}, {"text": "sujets majeurs le premier sujet c'est la", "start": 4729.28, "duration": 3.439}, {"text": "desserte de nos territoires quel est", "start": 4731.32, "duration": 2.52}, {"text": "l'impact sur la desserte de nos", "start": 4732.719, "duration": 3.121}, {"text": "territoires qui soit m\u00e9tropolitain", "start": 4733.84, "duration": 4.64}, {"text": "ultramarin euh et en particulier les", "start": 4735.84, "duration": 3.879}, {"text": "lignes d'am\u00e9nagement du territoire et", "start": 4738.48, "duration": 2.64}, {"text": "l'outrem sont deux pr\u00e9occupations que", "start": 4739.719, "duration": 3.241}, {"text": "nous avons je vis rappeler d'abord que", "start": 4741.12, "duration": 3.36}, {"text": "nous avons essay\u00e9 lors de la pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 4742.96, "duration": 3.44}, {"text": "augmentation de cette taxe il y a \u00e0 peu", "start": 4744.48, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e8s 4 ans nous avons essay\u00e9 d'exclure", "start": 4746.4, "duration": 4.72}, {"text": "l'outremer et les liges d'am\u00e9nagement du", "start": 4749.08, "duration": 4.079}, {"text": "territoire nous n'avons pas pu le mettre", "start": 4751.12, "duration": 4.4}, {"text": "en \u0153uvre pour des raisons europ\u00e9ennes et", "start": 4753.159, "duration": 5.08}, {"text": "des li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des charges donc il", "start": 4755.52, "duration": 3.8}, {"text": "nous faut trouver une solution pour", "start": 4758.239, "duration": 2.881}, {"text": "pr\u00e9server cette dessert territoriale et", "start": 4759.32, "duration": 3.879}, {"text": "l'emploi qui va avec il y a des bases en", "start": 4761.12, "duration": 4.28}, {"text": "province euh pour les les compagnies qui", "start": 4763.199, "duration": 4.04}, {"text": "desservent nos territoire je veux", "start": 4765.4, "duration": 4.6}, {"text": "simplement rappeler que euh", "start": 4767.239, "duration": 7.0}, {"text": "80 % souvent voire 100 % pour un certain", "start": 4770.0, "duration": 6.0}, {"text": "nombre de nos a\u00e9roports sont desservis", "start": 4774.239, "duration": 3.4}, {"text": "par des lowcost on peut le d\u00e9plorer mais", "start": 4776.0, "duration": 3.679}, {"text": "c'est en fait et c'est ce qui assure la", "start": 4777.639, "duration": 4.281}, {"text": "desserte de not territoire donc l\u00e0 il y", "start": 4779.679, "duration": 3.921}, {"text": "a une sensibilit\u00e9 au prix qui est tr\u00e8s", "start": 4781.92, "duration": 4.68}, {"text": "importante et ensuite il y a un manque", "start": 4783.6, "duration": 5.119}, {"text": "d'avion en Europe et dans le monde donc", "start": 4786.6, "duration": 4.4}, {"text": "les lowcost finalement si on taxe trop", "start": 4788.719, "duration": 4.201}, {"text": "en France vont mettre leurs avions", "start": 4791.0, "duration": 4.12}, {"text": "ailleurs et on va perdre notre t et", "start": 4792.92, "duration": 3.16}, {"text": "ensuite il y a de l'emploi bien", "start": 4795.12, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9videmment des bases importantes qui", "start": 4796.08, "duration": 3.8}, {"text": "font de l'emploi donc je propose deux", "start": 4797.92, "duration": 4.84}, {"text": "choses un ramener l'augmentation en", "start": 4799.88, "duration": 5.44}, {"text": "premi\u00e8re cat\u00e9gorie classe \u00e9conomique \u00e0 X", "start": 4802.76, "duration": 4.959}, {"text": "2 et non pas quasi quasi x 4 comme le", "start": 4805.32, "duration": 4.12}, {"text": "propose le gouvernement ce qui permettra", "start": 4807.719, "duration": 3.561}, {"text": "de maintenir nos dessertes on situe au", "start": 4809.44, "duration": 4.32}, {"text": "seuil de rentabilit\u00e9 \u00e0 peu pr\u00e8s pour ces", "start": 4811.28, "duration": 4.24}, {"text": "compagnies en question et deuxi\u00e8mement", "start": 4813.76, "duration": 3.64}, {"text": "pour l'avation d'affaires faire la m\u00eame", "start": 4815.52, "duration": 3.56}, {"text": "chose pour \u00e9viter qu'elle soit", "start": 4817.4, "duration": 4.4}, {"text": "compl\u00e8tement remise \u00e0 z\u00e9ro voil\u00e0 c'est", "start": 4819.08, "duration": 4.599}, {"text": "un sous-amendement je crois d'\u00e9quilibre", "start": 4821.8, "duration": 2.879}, {"text": "qui reste dans la volont\u00e9 du", "start": 4823.679, "duration": 3.441}, {"text": "gouvernement mais qui en \u00e9tu les effets", "start": 4824.679, "duration": 5.641}, {"text": "nocifs monsieur demii pour le 2256 qui", "start": 4827.12, "duration": 6.119}, {"text": "est identique au 2114 oui merci beaucoup", "start": 4830.32, "duration": 3.839}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur le", "start": 4833.239, "duration": 3.281}, {"text": "Ministre le secteur a\u00e9rien a d\u00e9j\u00e0 subi", "start": 4834.159, "duration": 3.721}, {"text": "une hausse marqu\u00e9e de la fiscalit\u00e9 \u00e0", "start": 4836.52, "duration": 3.44}, {"text": "l'occasion de la loi de finance 2024", "start": 4837.88, "duration": 3.44}, {"text": "avec la fameuse taxe sur les", "start": 4839.96, "duration": 2.719}, {"text": "infrastructures de transport de longue", "start": 4841.32, "duration": 2.839}, {"text": "distance dont sont redevables les grands", "start": 4842.679, "duration": 3.321}, {"text": "a\u00e9roports fran\u00e7ais pour un montant qui", "start": 4844.159, "duration": 3.841}, {"text": "devrait \u00eatre compris entre 120 et 150", "start": 4846.0, "duration": 4.44}, {"text": "millions d'euros en 2024 dans le", "start": 4848.0, "duration": 4.12}, {"text": "contexte budg\u00e9taire contraint actuel", "start": 4850.44, "duration": 3.52}, {"text": "chaque secteur doit naturellement", "start": 4852.12, "duration": 3.44}, {"text": "prendre sa part au redressement des", "start": 4853.96, "duration": 4.239}, {"text": "finances publiques la hausse de la tsba", "start": 4855.56, "duration": 5.639}, {"text": "et de surcroix la la moins mauvaise des", "start": 4858.199, "duration": 4.761}, {"text": "solutions car elle est fond\u00e9 sur la", "start": 4861.199, "duration": 3.721}, {"text": "destination finale du passager elle", "start": 4862.96, "duration": 3.64}, {"text": "limite donc les effets de distorsion de", "start": 4864.92, "duration": 3.6}, {"text": "concurrence au profit des vols avec des", "start": 4866.6, "duration": 3.72}, {"text": "escales hors de France cependant", "start": 4868.52, "duration": 3.679}, {"text": "monsieur le ministre l'ampleur de la", "start": 4870.32, "duration": 4.0}, {"text": "taxation envisag\u00e9e par le gouvernement", "start": 4872.199, "duration": 4.721}, {"text": "sans \u00e9tude d'impact est trop massive", "start": 4874.32, "duration": 3.8}, {"text": "elle pourrait notamment mener \u00e0 la", "start": 4876.92, "duration": 2.68}, {"text": "fermeture de ligne qui dcerent les", "start": 4878.12, "duration": 3.119}, {"text": "a\u00e9roports le rapporteur y a fait", "start": 4879.6, "duration": 3.32}, {"text": "allusion tout \u00e0 l'heure les a\u00e9roports", "start": 4881.239, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9gionaux bien s\u00fbr notamment des L mais", "start": 4882.92, "duration": 3.6}, {"text": "transversales qui ne peuvent pas \u00eatre", "start": 4884.84, "duration": 4.08}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 actuellement en train les les", "start": 4886.52, "duration": 3.84}, {"text": "lignes d'am\u00e9nagement du territoire dont", "start": 4888.92, "duration": 3.239}, {"text": "l'\u00e9quilibre financier est actuellement", "start": 4890.36, "duration": 3.44}, {"text": "assur\u00e9 par le versement d'une subvention", "start": 4892.159, "duration": 3.601}, {"text": "pour charge de service public pourrait", "start": 4893.8, "duration": 3.24}, {"text": "voir donc leur mod\u00e8le \u00e9conomique", "start": 4895.76, "duration": 3.399}, {"text": "compl\u00e8tement d\u00e9grad\u00e9 par ailleurs le", "start": 4897.04, "duration": 3.4}, {"text": "niveau de taxation sur l'aviation", "start": 4899.159, "duration": 2.801}, {"text": "d'affaires commerciales qui pourrait", "start": 4900.44, "duration": 3.12}, {"text": "atteindre 3000 \u20ac par passager sur", "start": 4901.96, "duration": 3.64}, {"text": "certains vols et particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9", "start": 4903.56, "duration": 4.04}, {"text": "et menacerait la fili\u00e8re en France et", "start": 4905.6, "duration": 4.119}, {"text": "donc par cons\u00e9quent monsieur le ministre", "start": 4907.6, "duration": 4.2}, {"text": "le pr\u00e9sent sous-amendement propose un", "start": 4909.719, "duration": 4.841}, {"text": "doublement de la tsba sur les sur les", "start": 4911.8, "duration": 4.04}, {"text": "billet concernant les vols", "start": 4914.56, "duration": 3.159}, {"text": "intraeurop\u00e9ens en classe \u00e9conomique", "start": 4915.84, "duration": 4.2}, {"text": "plut\u00f4t que le quadruplement et propose", "start": 4917.719, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9galement une division par 3o du tarif", "start": 4920.04, "duration": 3.639}, {"text": "de la tsba sur l'aviation d'affaires par", "start": 4921.56, "duration": 3.84}, {"text": "rapport au dispositif propos\u00e9 par le", "start": 4923.679, "duration": 3.56}, {"text": "gouvernement les passagers en classe", "start": 4925.4, "duration": 3.44}, {"text": "affaires seraient ainsi tax\u00e9s entre quat", "start": 4927.239, "duration": 3.321}, {"text": "fois et 10 fois plus que les passagers", "start": 4928.84, "duration": 3.64}, {"text": "en classe business en fonction des vols", "start": 4930.56, "duration": 4.04}, {"text": "et des a\u00e9ronefs utilis\u00e9s mais ce ratio", "start": 4932.48, "duration": 4.0}, {"text": "pourrait atteindre 25 fois dans le", "start": 4934.6, "duration": 3.52}, {"text": "dispositif gouvernemental vous en", "start": 4936.48, "duration": 4.52}, {"text": "conviendrait c'est v\u00e9ritablement", "start": 4938.12, "duration": 5.599}, {"text": "disproportionn\u00e9 sous amendement 2210", "start": 4941.0, "duration": 5.52}, {"text": "monsieur Durel", "start": 4943.719, "duration": 2.801}, {"text": "merci Monsieur le je vais r\u00e9sum\u00e9 il", "start": 4951.0, "duration": 6.159}, {"text": "s'agit d'exon\u00e9rer tout voyage en classe", "start": 4953.0, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e9conomique \u00e0", "start": 4957.159, "duration": 6.121}, {"text": "destination de l'Europe", "start": 4958.719, "duration": 4.561}, {"text": "voil\u00e0 merci et merci pour la bri\u00e8vet\u00e9", "start": 4963.52, "duration": 8.199}, {"text": "de don vous avez fait preuve le 2224", "start": 4967.76, "duration": 6.84}, {"text": "rectifi bis madame Jacques", "start": 4971.719, "duration": 3.92}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident monsieur le", "start": 4974.6, "duration": 2.559}, {"text": "ministre mes chers coll\u00e8gues dans le", "start": 4975.639, "duration": 3.841}, {"text": "doigtfil des des amendements euh", "start": 4977.159, "duration": 4.881}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9s par par nos coll\u00e8gues madame", "start": 4979.48, "duration": 5.48}, {"text": "madame pettrus propose aussi sans", "start": 4982.04, "duration": 6.44}, {"text": "affecter le le budget qui revient au", "start": 4984.96, "duration": 7.08}, {"text": "gouvernement de cr\u00e9er plus d'\u00e9quit\u00e9", "start": 4988.48, "duration": 6.0}, {"text": "entre euh les voyageurs ayant peu de", "start": 4992.04, "duration": 5.4}, {"text": "moyens et les voyageurs euh euh", "start": 4994.48, "duration": 5.56}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiant des des des voyages en", "start": 4997.44, "duration": 5.0}, {"text": "classe affaires et en classe", "start": 5000.04, "duration": 6.4}, {"text": "business amend 2212 pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 5002.44, "duration": 6.279}, {"text": "monsieur", "start": 5006.44, "duration": 2.279}, {"text": "Lurel merci une fois de", "start": 5010.56, "duration": 5.0}, {"text": "plus le", "start": 5013.679, "duration": 4.601}, {"text": "2212 en fait il s'agit de l'amendement", "start": 5015.56, "duration": 6.4}, {"text": "de Charles arm\u00e9di de coursson qui \u00e9tait", "start": 5018.28, "duration": 7.64}, {"text": "tomb\u00e9 parce que un amendement moins", "start": 5021.96, "duration": 6.4}, {"text": "satisfaisant avait \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9", "start": 5025.92, "duration": 7.48}, {"text": "euh on le reprend en en gardant un", "start": 5028.36, "duration": 8.92}, {"text": "certain nombre de tarif on n'a pas pu", "start": 5033.4, "duration": 6.2}, {"text": "supprimer la distinction turbo", "start": 5037.28, "duration": 5.2}, {"text": "propulseur et turbo r\u00e9acteur bon", "start": 5039.6, "duration": 4.28}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il y a une distinction que", "start": 5042.48, "duration": 5.52}, {"text": "je j'ignore mais \u00e7a nous para\u00eet un", "start": 5043.88, "duration": 8.04}, {"text": "amendement bien r\u00e9dig\u00e9 et qui pourrait", "start": 5048.0, "duration": 6.52}, {"text": "\u00eatre adopt\u00e9 c'est un sous-amendement \u00e0", "start": 5051.92, "duration": 4.04}, {"text": "l'amendement du Gouvernement si vous", "start": 5054.52, "duration": 2.52}, {"text": "permettez monsieur le Pr\u00e9sident je", "start": 5055.96, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9senter aussi le 2250", "start": 5057.04, "duration": 4.599}, {"text": "euh", "start": 5060.04, "duration": 3.28}, {"text": "qui", "start": 5061.639, "duration": 5.56}, {"text": "conserve euh deux choses le blocage en", "start": 5063.32, "duration": 7.359}, {"text": "tarif classe normale et euh qui", "start": 5067.199, "duration": 5.761}, {"text": "maintient la hausse pour les classes", "start": 5070.679, "duration": 5.601}, {"text": "affaires et les jets voil\u00e0 r\u00e9sumer les", "start": 5072.96, "duration": 8.56}, {"text": "deux amendements le 2249 par Monsieur", "start": 5076.28, "duration": 5.24}, {"text": "patient ce sous-amendement propose", "start": 5082.88, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9galement d'exclure euh l'application de", "start": 5085.36, "duration": 4.56}, {"text": "l'augmentation de la taxe sur les vols", "start": 5087.88, "duration": 3.96}, {"text": "a\u00e9riens de la cat\u00e9gorie destination", "start": 5089.92, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9enne et assimil\u00e9e pour les trajet", "start": 5091.84, "duration": 4.76}, {"text": "entre l'outr-em\u00e8re et l'Hexagone ainsi", "start": 5094.8, "duration": 4.24}, {"text": "que pour les vols internes \u00e0 l'outreem\u00e8", "start": 5096.6, "duration": 4.079}, {"text": "par contre \u00e0 la diff\u00e9rence du pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 5099.04, "duration": 3.32}, {"text": "il n'y a pas de compensation par la", "start": 5100.679, "duration": 3.121}, {"text": "hausse du tarif de solidarit\u00e9 sur les", "start": 5102.36, "duration": 3.799}, {"text": "zut de billets de la cat\u00e9gorie 1 et donc", "start": 5103.8, "duration": 4.12}, {"text": "le rendement global de la taxe sur les", "start": 5106.159, "duration": 3.241}, {"text": "billets d'avion en sera affect\u00e9", "start": 5107.92, "duration": 5.6}, {"text": "d'environ 70 million d'euros le 2255 de", "start": 5109.4, "duration": 6.319}, {"text": "Monsieur Durel qui est identique \u00e0 celui", "start": 5113.52, "duration": 3.36}, {"text": "que vient de d\u00e9fendre monsieur patient", "start": 5115.719, "duration": 2.801}, {"text": "je vous c'est d\u00e9fendu c'est identique \u00e0", "start": 5116.88, "duration": 4.359}, {"text": "celui de mon coll\u00e8gue patient je", "start": 5118.52, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e9sente \u00e9galement le", "start": 5121.239, "duration": 4.601}, {"text": "2200 13", "start": 5123.32, "duration": 5.799}, {"text": "euh c'est bien \u00e7a", "start": 5125.84, "duration": 6.68}, {"text": "2213 euh qui est un amendement qui avait", "start": 5129.119, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 5132.52, "duration": 4.4}, {"text": "c'est pr\u00e9cis\u00e9ment cet amendement qui a", "start": 5134.679, "duration": 5.761}, {"text": "fait tomber l'amendement de", "start": 5136.92, "duration": 3.52}, {"text": "Cour\u00e7on parce que Madame BIM n'est pas", "start": 5146.04, "duration": 5.92}, {"text": "l\u00e0 donc le 2213 vient d'\u00eatre soutenu", "start": 5148.199, "duration": 7.04}, {"text": "monsieur Buval pour le 2253", "start": 5151.96, "duration": 5.679}, {"text": "3 merci monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur", "start": 5155.239, "duration": 4.561}, {"text": "le Ministre chers coll\u00e8gues ce", "start": 5157.639, "duration": 4.281}, {"text": "sous-amendement vise \u00e0 exon\u00e9rer du tarif", "start": 5159.8, "duration": 4.16}, {"text": "de solidarit\u00e9 les vols entre les utr\u00e8es", "start": 5161.92, "duration": 4.12}, {"text": "et d'hexagon ces territoires fran\u00e7ais", "start": 5163.96, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9loign\u00e9s de l'hexagon pour lesquels le", "start": 5166.04, "duration": 3.96}, {"text": "tourisme constitue l'un des principaux", "start": 5167.8, "duration": 4.0}, {"text": "secteurs \u00e9conomique serait tr\u00e8s", "start": 5170.0, "duration": 3.719}, {"text": "fortement impact\u00e9 par un rench\u00e9rissement", "start": 5171.8, "duration": 3.52}, {"text": "des prix des billets d'avion par", "start": 5173.719, "duration": 3.4}, {"text": "ailleurs pour les natifs de ces", "start": 5175.32, "duration": 3.12}, {"text": "territoires qui font donc plus", "start": 5177.119, "duration": 2.721}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement desplacements pour se", "start": 5178.44, "duration": 3.239}, {"text": "rapprocher de leurs familles ou de leurs", "start": 5179.84, "duration": 3.799}, {"text": "int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riel et moraux une telle", "start": 5181.679, "duration": 4.121}, {"text": "augmentation serait un facteur aggravant", "start": 5183.639, "duration": 3.921}, {"text": "du sentiment d'abandon et de", "start": 5185.8, "duration": 3.839}, {"text": "marginalisation qu'ils peuvent ressentir", "start": 5187.56, "duration": 4.2}, {"text": "en l'absence de dispositifs abordables", "start": 5189.639, "duration": 4.0}, {"text": "en mati\u00e8re de contin\u00e9 territoriale je", "start": 5191.76, "duration": 4.72}, {"text": "vous remercie al tant que vous y \u00eates", "start": 5193.639, "duration": 6.841}, {"text": "vous d\u00e9fendez aussi de 2254", "start": 5196.48, "duration": 4.0}, {"text": "oui je'y vais tout de suite monsieur le", "start": 5201.119, "duration": 3.801}, {"text": "Pr\u00e9sident Monsieur le Ministre", "start": 5203.44, "duration": 4.759}, {"text": "l'amendement n 2076 d\u00e9pos\u00e9 par le", "start": 5204.92, "duration": 6.08}, {"text": "Gouvernement au S\u00e9nat pour le PLF 2025 a", "start": 5208.199, "duration": 4.241}, {"text": "pour objet de faire contribuer les", "start": 5211.0, "duration": 3.48}, {"text": "passagers a\u00e9riens \u00e0 l'ff de", "start": 5212.44, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9tablissement des comptes publics \u00e0", "start": 5214.48, "duration": 4.4}, {"text": "hauteur de 1 million d'euros qui porte", "start": 5215.84, "duration": 4.52}, {"text": "milliard d'euros qui portera sur des", "start": 5218.88, "duration": 2.759}, {"text": "trajets de l'aviation commerciale", "start": 5220.36, "duration": 2.96}, {"text": "d'affaires \u00e0 hauteur de 150 millions", "start": 5221.639, "duration": 3.841}, {"text": "d'euros et sur les trajets relevant d'un", "start": 5223.32, "duration": 5.08}, {"text": "service a\u00e9rien r\u00e9gulier \u00e0 hauteur de 850", "start": 5225.48, "duration": 4.4}, {"text": "millions d'euros pour une hausse", "start": 5228.4, "duration": 3.839}, {"text": "significatif du tarif de solidarit\u00e9", "start": 5229.88, "duration": 6.319}, {"text": "pr\u00e9vu \u00e0 l'article L 422- 200 du code des", "start": 5232.239, "duration": 5.92}, {"text": "impositions et des biens or C", "start": 5236.199, "duration": 4.0}, {"text": "documentation aura pour effet de", "start": 5238.159, "duration": 3.761}, {"text": "surench\u00e9rir les prix des billets dont le", "start": 5240.199, "duration": 3.96}, {"text": "montant est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 sur ces", "start": 5241.92, "duration": 4.719}, {"text": "destination qui ce qui se traduirait par", "start": 5244.159, "duration": 4.201}, {"text": "une baisse de fr\u00e9quentation de ces liges", "start": 5246.639, "duration": 3.841}, {"text": "et par voie de cons\u00e9quence une baisse de", "start": 5248.36, "duration": 4.279}, {"text": "l'activit\u00e9 touristique fondamentalement", "start": 5250.48, "duration": 3.52}, {"text": "pour l'emploi l'\u00e9conomie et le", "start": 5252.639, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9veloppement de ces territoires qui ne", "start": 5254.0, "duration": 3.639}, {"text": "peuvent \u00eatre desservis par le rail ou la", "start": 5255.639, "duration": 5.321}, {"text": "route ainsi le pr\u00e9sents sousamendement", "start": 5257.639, "duration": 5.681}, {"text": "vise \u00e0 exempter les voyageurs des", "start": 5260.96, "duration": 4.159}, {"text": "classes \u00e9conomiques voyageant vers ou", "start": 5263.32, "duration": 4.04}, {"text": "depuis les territoires d'autre m de la", "start": 5265.119, "duration": 3.841}, {"text": "taxe de solidarit\u00e9 sur le billets", "start": 5267.36, "duration": 3.359}, {"text": "d'avion envisag\u00e9 par le gouvernement je", "start": 5268.96, "duration": 5.48}, {"text": "vous remercie merci sous amendement 221", "start": 5270.719, "duration": 6.121}, {"text": "rectifi\u00e9 terre par Monsieur", "start": 5274.44, "duration": 4.64}, {"text": "palonzi Merci monsieur le Pr\u00e9sident ce", "start": 5276.84, "duration": 3.879}, {"text": "sous-amendement vise \u00e0 maintenir le", "start": 5279.08, "duration": 3.36}, {"text": "tarif de solidarit\u00e9 sur les billet", "start": 5280.719, "duration": 3.44}, {"text": "d'avion \u00e0 son montant initial pour les", "start": 5282.44, "duration": 3.84}, {"text": "vols effectu\u00e9s entre la Corse et la", "start": 5284.159, "duration": 4.641}, {"text": "France continentale ou l'inverse en", "start": 5286.28, "duration": 4.839}, {"text": "effet la Corse seule r\u00e9gion \u00e0 la fois", "start": 5288.8, "duration": 4.439}, {"text": "m\u00e9tropolitaine et insulaire d\u00e9pend", "start": 5291.119, "duration": 3.721}, {"text": "beaucoup plus du transport a\u00e9rien que", "start": 5293.239, "duration": 3.92}, {"text": "maritime en cons\u00e9quence la continuit\u00e9", "start": 5294.84, "duration": 3.96}, {"text": "territoriale d\u00e9pend directement de", "start": 5297.159, "duration": 3.52}, {"text": "l'accessibilit\u00e9 tarifaire du transport", "start": 5298.8, "duration": 4.96}, {"text": "de voyageurs par voie a\u00e9rienne une Haus", "start": 5300.679, "duration": 5.081}, {"text": "ind diff\u00e9rencier de cette taxe nuirit", "start": 5303.76, "duration": 4.8}, {"text": "fortement aux r\u00e9sidents Corse augmentant", "start": 5305.76, "duration": 6.399}, {"text": "les prix de leurs billets de plus de 13", "start": 5308.56, "duration": 5.44}, {"text": "\u20ac pour un aller pour un trajet", "start": 5312.159, "duration": 4.281}, {"text": "aller-retour il s'agit d'un double enjeu", "start": 5314.0, "duration": 4.96}, {"text": "d'attractivit\u00e9 \u00e9conomique d'une part et", "start": 5316.44, "duration": 4.759}, {"text": "sanitaire d'autre part alors que la", "start": 5318.96, "duration": 4.12}, {"text": "situation sanitaire de l'\u00eele est unique", "start": 5321.199, "duration": 3.881}, {"text": "en France en l'absence d'un centre", "start": 5323.08, "duration": 5.24}, {"text": "hospitalier universaire plus de 26000", "start": 5325.08, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9placements m\u00e9dicaux sont r\u00e9alis\u00e9s vers", "start": 5328.32, "duration": 3.879}, {"text": "le continent chaque ann\u00e9e par avion dans", "start": 5330.159, "duration": 4.681}, {"text": "leur grande majorit\u00e9 il convient donc", "start": 5332.199, "duration": 4.321}, {"text": "pour tenir compte des caract\u00e9ristiques", "start": 5334.84, "duration": 3.52}, {"text": "de ce territoire et de ses besoins de", "start": 5336.52, "duration": 4.28}, {"text": "mobilit\u00e9 sp\u00e9cifiques de maintenir le", "start": 5338.36, "duration": 4.96}, {"text": "tarif de solidarit\u00e9 \u00e0 son montant", "start": 5340.8, "duration": 5.16}, {"text": "initial merci toujours dans le cadre des", "start": 5343.32, "duration": 4.08}, {"text": "sous-amendements \u00e0 l'amendement du", "start": 5345.96, "duration": 4.84}, {"text": "Gouvernement 2076 le 2216 rectifi terire", "start": 5347.4, "duration": 5.719}, {"text": "par monsieur", "start": 5350.8, "duration": 2.319}, {"text": "Lurel d\u00e9fendu d'accord sous amendement", "start": 5355.56, "duration": 7.2}, {"text": "2201 pr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur parier", "start": 5359.6, "duration": 4.16}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur le", "start": 5362.76, "duration": 3.2}, {"text": "Ministre monsieur le rapporteur si les", "start": 5363.76, "duration": 4.0}, {"text": "billets d'avion de passagers \u00e0", "start": 5365.96, "duration": 3.36}, {"text": "destination en provenance de la Corse", "start": 5367.76, "duration": 4.16}, {"text": "n'\u00e9tait pas exclus de la hausse massive", "start": 5369.32, "duration": 4.0}, {"text": "de la taxation annonc\u00e9e par le", "start": 5371.92, "duration": 3.68}, {"text": "gouvernement ce sousamendement entend", "start": 5373.32, "duration": 4.52}, {"text": "permettre \u00e0 la collectivit\u00e9 de Corse de", "start": 5375.6, "duration": 5.559}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficier \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'\u00c9tat et de", "start": 5377.84, "duration": 6.64}, {"text": "l'fitf d'une partie du rendement du", "start": 5381.159, "duration": 5.241}, {"text": "tarif de solidarit\u00e9 de la taxe sur les", "start": 5384.48, "duration": 4.12}, {"text": "billets d'avion cette demande est", "start": 5386.4, "duration": 5.2}, {"text": "l\u00e9gitime \u00e0 plusieurs", "start": 5388.6, "duration": 3.0}, {"text": "titres merci", "start": 5392.0, "duration": 4.4}, {"text": "sousamendement", "start": 5395.08, "duration": 4.8}, {"text": "2219 monsieur Anglars merci monsieur le", "start": 5396.4, "duration": 4.92}, {"text": "pr\u00e9sident monsieur le ministre monsieur", "start": 5399.88, "duration": 3.759}, {"text": "le rapporteur cet amendement donc vise \u00e0", "start": 5401.32, "duration": 4.12}, {"text": "exclure les 12 lignes d'am\u00e9nagement du", "start": 5403.639, "duration": 4.0}, {"text": "territoire de l'augmentation de la taxe", "start": 5405.44, "duration": 4.32}, {"text": "tout a \u00e9t\u00e9 dit sur le sujet je voudrais", "start": 5407.639, "duration": 3.52}, {"text": "simplement rappeler que ces lignes sont", "start": 5409.76, "duration": 2.919}, {"text": "essentielles pour les zones \u00e9loign\u00e9es", "start": 5411.159, "duration": 2.721}, {"text": "qui ne disposent pas de mode de", "start": 5412.679, "duration": 3.681}, {"text": "transport alternatif aussi efficace", "start": 5413.88, "duration": 4.44}, {"text": "comme le rail ou la route et si on prend", "start": 5416.36, "duration": 3.24}, {"text": "des exemples de nos territoires de", "start": 5418.32, "duration": 3.08}, {"text": "l'Avon et du", "start": 5419.6, "duration": 4.639}, {"text": "Cantal cela n\u00e9cessite plus de 6 he de", "start": 5421.4, "duration": 4.64}, {"text": "route ou 7h de train pour atraindre", "start": 5424.239, "duration": 3.92}, {"text": "Paris et si je prends l'exemple de rod\u00e8", "start": 5426.04, "duration": 4.84}, {"text": "rod\u00e8 est \u00e0 7h de route et \u00e0 12h de train", "start": 5428.159, "duration": 3.96}, {"text": "de nuit donc vous comprendez que pour ce", "start": 5430.88, "duration": 3.64}, {"text": "territoire l'avion est donc la seule", "start": 5432.119, "duration": 4.801}, {"text": "solution rapide et", "start": 5434.52, "duration": 4.76}, {"text": "efficace merci chers", "start": 5436.92, "duration": 5.52}, {"text": "coll\u00e8gues maintenant le sous-amendement", "start": 5439.28, "duration": 6.72}, {"text": "2124 rectifi\u00e9s bis il en aura quatre", "start": 5442.44, "duration": 6.04}, {"text": "identiques celui-ci est d\u00e9fendu par", "start": 5446.0, "duration": 4.719}, {"text": "Madame", "start": 5448.48, "duration": 2.239}, {"text": "Jacques", "start": 5452.92, "duration": 6.319}, {"text": "2124 il est d\u00e9fendu il est", "start": 5455.0, "duration": 6.159}, {"text": "d\u00e9fendu le", "start": 5459.239, "duration": 5.96}, {"text": "2126 qui est identique par Monsieur", "start": 5461.159, "duration": 7.881}, {"text": "paridi d\u00e9fendu le", "start": 5465.199, "duration": 8.04}, {"text": "2205 d\u00e9fendu par Madame ttuani est", "start": 5469.04, "duration": 8.28}, {"text": "d\u00e9fendu aussi le 2260 monsieur salelli", "start": 5473.239, "duration": 6.561}, {"text": "ouaros monsieur salelli oui merci", "start": 5477.32, "duration": 3.399}, {"text": "monsieur le pr\u00e9sident monsieur le", "start": 5479.8, "duration": 2.359}, {"text": "ministre mes chers", "start": 5480.719, "duration": 3.681}, {"text": "coll\u00e8gues notre groupe group le groupe", "start": 5482.159, "duration": 4.04}, {"text": "communiste et kanaki souhait soutenir le", "start": 5484.4, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9veloppement d'alternative plus durable", "start": 5486.199, "duration": 4.561}, {"text": "et respectueuse de l'environnement et", "start": 5488.32, "duration": 3.839}, {"text": "vous le savez notre attachement au", "start": 5490.76, "duration": 3.879}, {"text": "transport ferroviaire principalement", "start": 5492.159, "duration": 3.721}, {"text": "mais je pense que dans le d\u00e9bat et", "start": 5494.639, "duration": 2.921}, {"text": "d'autres l'ont fait ici il faut penser", "start": 5495.88, "duration": 3.12}, {"text": "et tenir compte de r\u00e9alit\u00e9s", "start": 5497.56, "duration": 3.48}, {"text": "particuli\u00e8res de certains territoires", "start": 5499.0, "duration": 4.44}, {"text": "fran\u00e7ais en ce qui nous concerne c'est", "start": 5501.04, "duration": 3.88}, {"text": "l'objet de notre", "start": 5503.44, "duration": 3.36}, {"text": "sous-amendement nous partageons les", "start": 5504.92, "duration": 3.799}, {"text": "craintes de nos coll\u00e8gues ultramarin de", "start": 5506.8, "duration": 3.68}, {"text": "renforcer l'isolement et les difficult\u00e9s", "start": 5508.719, "duration": 3.52}, {"text": "v\u00e9cues par nos concitoyens de ces", "start": 5510.48, "duration": 4.12}, {"text": "territoires et au contraire nous pensons", "start": 5512.239, "duration": 3.841}, {"text": "n\u00e9cessaire de faciliter les liens entre", "start": 5514.6, "duration": 4.119}, {"text": "l'hexagone et les outresmerses en", "start": 5516.08, "duration": 5.119}, {"text": "permettant d'ailleurs des navettes plus", "start": 5518.719, "duration": 5.161}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8res que ce soit pour les", "start": 5521.199, "duration": 5.561}, {"text": "marchandises ou les habitants notre", "start": 5523.88, "duration": 4.48}, {"text": "amendement vise donc \u00e0 exclure de la", "start": 5526.76, "duration": 3.24}, {"text": "hausse de la taxe de solidarit\u00e9 sur les", "start": 5528.36, "duration": 3.24}, {"text": "billets d'avion les vols en provenance", "start": 5530.0, "duration": 4.0}, {"text": "et \u00e0 destination des outresmers dans un", "start": 5531.6, "duration": 3.84}, {"text": "contexte\u00f9 le co\u00fbt de la vie est d\u00e9j\u00e0", "start": 5534.0, "duration": 3.92}, {"text": "super de 20 \u00e0 40 % pour les citoyens qui", "start": 5535.44, "duration": 4.799}, {"text": "y vivent le signal envoy\u00e9 si nous ne", "start": 5537.92, "duration": 4.44}, {"text": "permontons pas cette exon\u00e9ration serait", "start": 5540.239, "duration": 3.641}, {"text": "particuli\u00e8rement d\u00e9connect\u00e9 de l'ORD", "start": 5542.36, "duration": 4.12}, {"text": "ult\u00e9s sur lesquelles il faut agir", "start": 5543.88, "duration": 5.12}, {"text": "urgemment faire faire ce choix l\u00e0", "start": 5546.48, "duration": 4.48}, {"text": "n'exclut pas la n\u00e9cessit\u00e9 de soutenir la", "start": 5549.0, "duration": 3.6}, {"text": "transition \u00e9cologique notamment en", "start": 5550.96, "duration": 3.56}, {"text": "facilitant et l\u00e0 c'est un autre d\u00e9bat", "start": 5552.6, "duration": 3.8}, {"text": "mais qui est tr\u00e8s important en", "start": 5554.52, "duration": 3.36}, {"text": "facilitant le commerce entre les", "start": 5556.4, "duration": 4.279}, {"text": "outrm\u00e8es et les territoires voisin", "start": 5557.88, "duration": 4.799}, {"text": "plut\u00f4t que d'entretenir des exportations", "start": 5560.679, "duration": 6.401}, {"text": "et importations depuis le continent", "start": 5562.679, "duration": 4.401}, {"text": "europ\u00e9en le sous-amendement 2214", "start": 5568.48, "duration": 6.159}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par monsieur Lurel", "start": 5571.76, "duration": 4.359}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident il", "start": 5574.639, "duration": 4.961}, {"text": "s'agit d'exclure euh", "start": 5576.119, "duration": 7.241}, {"text": "du dispositif pr\u00e9vu par le gouvernement", "start": 5579.6, "duration": 5.0}, {"text": "les", "start": 5583.36, "duration": 4.799}, {"text": "territoires des outrem\u00e8es je rappelle en", "start": 5584.6, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9tant bref que je quitte pointte \u00e0 pit", "start": 5588.159, "duration": 4.241}, {"text": "en Guadeloupe je vais \u00e0 Cayenne c'est", "start": 5590.88, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e8s de 2000 \u20ac. alors s'il faut encore", "start": 5592.4, "duration": 5.4}, {"text": "ajouter on va \u00eatre encore plus", "start": 5595.08, "duration": 4.8}, {"text": "insularis\u00e9 et", "start": 5597.8, "duration": 4.96}, {"text": "englav\u00e9 si sous amendement 2200 par", "start": 5599.88, "duration": 4.839}, {"text": "Monsieur paridi", "start": 5602.76, "duration": 4.08}, {"text": "il est d\u00e9fendu le", "start": 5604.719, "duration": 5.761}, {"text": "2198 toujours monsieur", "start": 5606.84, "duration": 3.64}, {"text": "paridi il est", "start": 5611.159, "duration": 6.401}, {"text": "d\u00e9fendu le sousamendement 2122", "start": 5614.08, "duration": 7.72}, {"text": "rectifiataire par Monsieur panonzi", "start": 5617.56, "duration": 4.24}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident le", "start": 5626.96, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9sent sousamendement propose de", "start": 5628.8, "duration": 5.16}, {"text": "limiter la hausse de la taxe sur les", "start": 5630.76, "duration": 5.56}, {"text": "billets d'avion \u00e0 une dur\u00e9e d'un an \u00e0", "start": 5633.96, "duration": 4.279}, {"text": "comptter de son entr\u00e9e en vigueur au", "start": 5636.32, "duration": 3.359}, {"text": "terme de cette p\u00e9riode une \u00e9valuation", "start": 5638.239, "duration": 3.92}, {"text": "sera men\u00e9e par les services comp\u00e9tents", "start": 5639.679, "duration": 3.921}, {"text": "pour analyser les cons\u00e9quences", "start": 5642.159, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9conomiques et sociales de cette mesure", "start": 5643.6, "duration": 4.119}, {"text": "en effet l'introduction de cette hausse", "start": 5645.719, "duration": 3.721}, {"text": "n'a fait l'objet d'aucune \u00e9tude d'impact", "start": 5647.719, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 ce jour alors que celle-ci enti\u00e8rement", "start": 5649.44, "duration": 4.4}, {"text": "support\u00e9e par les compagnies a\u00e9riennes", "start": 5651.76, "duration": 3.959}, {"text": "entra\u00eenerait in\u00e9vitablement une hausse", "start": 5653.84, "duration": 5.0}, {"text": "du prix des billets pour les", "start": 5655.719, "duration": 6.161}, {"text": "voyageurs toujours", "start": 5658.84, "duration": 6.279}, {"text": "continue merci", "start": 5661.88, "duration": 7.96}, {"text": "le l'amendement 1233 pr\u00e9sent\u00e9 par Madame", "start": 5665.119, "duration": 7.721}, {"text": "guid\u00e8", "start": 5669.84, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9fendu le 1125 rectifi bis pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 5672.92, "duration": 4.799}, {"text": "Monsieur", "start": 5676.92, "duration": 4.36}, {"text": "paridi il est", "start": 5677.719, "duration": 8.0}, {"text": "d\u00e9fendu le 124 rectifi bis pr\u00e9sent\u00e9 par", "start": 5681.28, "duration": 5.65}, {"text": "Madame", "start": 5685.719, "duration": 3.721}, {"text": "[Musique]", "start": 5686.93, "duration": 5.709}, {"text": "ttuani d\u00e9fendu ah", "start": 5689.44, "duration": 6.96}, {"text": "pardon j'ai oubli\u00e9 ou excusez-moi j'ai", "start": 5692.639, "duration": 4.921}, {"text": "oubli\u00e9 le", "start": 5696.4, "duration": 4.52}, {"text": "1490 rectifi\u00e9", "start": 5697.56, "duration": 5.639}, {"text": "bis par Madame chilinger veuillez", "start": 5700.92, "duration": 3.44}, {"text": "m'excuser chers", "start": 5703.199, "duration": 4.52}, {"text": "coll\u00e8gues il est d\u00e9fendu c'est ce que", "start": 5704.36, "duration": 6.04}, {"text": "j'avais cru su", "start": 5707.719, "duration": 2.681}, {"text": "beor\u00e9 ah ouais", "start": 5713.119, "duration": 3.881}, {"text": "d'accord le 252 rectifi\u00e9 bis par", "start": 5720.119, "duration": 6.721}, {"text": "Monsieur", "start": 5724.52, "duration": 2.32}, {"text": "Panunzi j'imagine qu'il est", "start": 5728.4, "duration": 6.56}, {"text": "d\u00e9fendu", "start": 5731.96, "duration": 3.0}, {"text": "parfait 60 pardon rectifier madame il", "start": 5739.52, "duration": 8.0}, {"text": "est retir\u00e9 monsieur le Pr\u00e9sident il est", "start": 5743.36, "duration": 4.16}, {"text": "retir\u00e9 le", "start": 5747.6, "duration": 6.36}, {"text": "1427 rectifi\u00e9 bis", "start": 5749.52, "duration": 9.48}, {"text": "euh par Monsieur patient peut-\u00eatre qui", "start": 5753.96, "duration": 7.08}, {"text": "ou monsieur", "start": 5759.0, "duration": 5.0}, {"text": "Buval ah pardon je vous avais pas vu", "start": 5761.04, "duration": 6.159}, {"text": "monsieur Buval allez-y il est d\u00e9fendu ou", "start": 5764.0, "duration": 4.679}, {"text": "vous le", "start": 5767.199, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9fendez", "start": 5768.679, "duration": 3.0}, {"text": "allez-y monsieur le Pr\u00e9sident Monsieur", "start": 5774.119, "duration": 5.04}, {"text": "le Ministre chers coll\u00e8gu cet amendement", "start": 5776.8, "duration": 5.0}, {"text": "vise \u00e0 exon\u00e9rer int\u00e9gralement tout", "start": 5779.159, "duration": 4.441}, {"text": "embarquement au d\u00e9part destination", "start": 5781.8, "duration": 4.04}, {"text": "territoire ultramarin de trois des", "start": 5783.6, "duration": 3.92}, {"text": "quatre tarifs composant la taxe sur le", "start": 5785.84, "duration": 3.96}, {"text": "transport a\u00e9rien des passagers \u00e0 savoir", "start": 5787.52, "duration": 5.48}, {"text": "1 le tarif de l'aviation civile 2 le", "start": 5789.8, "duration": 6.04}, {"text": "tarif de solidarit\u00e9 3 le tarif de s\u00fbret\u00e9", "start": 5793.0, "duration": 5.28}, {"text": "et de s\u00e9curit\u00e9 seul le tarif de", "start": 5795.84, "duration": 4.839}, {"text": "pr\u00e9\u00e9quation \u00e0 aoporti\u00e8 est maintenue", "start": 5798.28, "duration": 4.6}, {"text": "dans des conditions actuelles il s'agit", "start": 5800.679, "duration": 4.321}, {"text": "enfin et surtout de garantir une", "start": 5802.88, "duration": 3.759}, {"text": "meilleure continuit\u00e9 territoriale des", "start": 5805.0, "duration": 6.04}, {"text": "ultramarins je vous remercie", "start": 5806.639, "duration": 4.401}, {"text": "merci le 22 sera rectifi\u00e9 madame", "start": 5811.84, "duration": 4.52}, {"text": "ramiia monsieur le pr\u00e9sident monsieur le", "start": 5819.88, "duration": 4.4}, {"text": "ministre monsieur le rapporteur je dois", "start": 5822.48, "duration": 4.56}, {"text": "m'avouer pein\u00e9 de devoir expliquer", "start": 5824.28, "duration": 4.48}, {"text": "pourquoi il n'est plus possible de taxer", "start": 5827.04, "duration": 4.8}, {"text": "nos compatriotes maur\u00e9 ultramarin en", "start": 5828.76, "duration": 5.52}, {"text": "plus du c\u00fbt d\u00e9j\u00e0 anormalement \u00e9lev\u00e9 de", "start": 5831.84, "duration": 4.64}, {"text": "leur billets d'avion on ne peut pas", "start": 5834.28, "duration": 3.919}, {"text": "consid\u00e9rer que ce sont les territoires", "start": 5836.48, "duration": 3.84}, {"text": "les plus pauvres d'Europe les qualifier", "start": 5838.199, "duration": 4.241}, {"text": "de r\u00e9gions ultrap\u00e9riph\u00e9riques et ne pas", "start": 5840.32, "duration": 4.76}, {"text": "en tirer toutes les cons\u00e9quen des textes", "start": 5842.44, "duration": 6.16}, {"text": "europ\u00e9ens et internes oui je le redis il", "start": 5845.08, "duration": 5.32}, {"text": "n'est pas normal d'appliquer ces taxes", "start": 5848.6, "duration": 3.48}, {"text": "de solidarit\u00e9 pour les habitants des", "start": 5850.4, "duration": 3.68}, {"text": "territoires qui souffrent de", "start": 5852.08, "duration": 4.559}, {"text": "discontinuit\u00e9 territoriale avec", "start": 5854.08, "duration": 4.639}, {"text": "l'Hexagone lorsqu'ils quittent leur", "start": 5856.639, "duration": 4.201}, {"text": "territoire ils viennent parce que le", "start": 5858.719, "duration": 4.281}, {"text": "service public est en carence ils", "start": 5860.84, "duration": 4.72}, {"text": "viennent pour se former se soigner", "start": 5863.0, "duration": 4.719}, {"text": "trouver un emploi il n'ach\u00e8te pas un", "start": 5865.56, "duration": 3.84}, {"text": "billet d'avion pour s'inscrire en classe", "start": 5867.719, "duration": 4.041}, {"text": "de neige c'est la raison pour laquelle", "start": 5869.4, "duration": 4.799}, {"text": "l'amendement que propose que que je", "start": 5871.76, "duration": 4.72}, {"text": "propose vise \u00e0 exclure cette axe pour", "start": 5874.199, "duration": 3.801}, {"text": "l'ensemble de leur trajet vers", "start": 5876.48, "duration": 4.639}, {"text": "l'hexagone et leur et le et lors du", "start": 5878.0, "duration": 5.88}, {"text": "retour vers leur lieu de r\u00e9sidence se", "start": 5881.119, "duration": 4.881}, {"text": "sentir fran\u00e7ais et int\u00e9gr\u00e9 dans la dans", "start": 5883.88, "duration": 4.6}, {"text": "la R\u00e9publique cela passe \u00e9galement par", "start": 5886.0, "duration": 5.199}, {"text": "l'application de mesures justes je vous", "start": 5888.48, "duration": 7.04}, {"text": "remercie merci le 529 rectifi\u00e9 bis", "start": 5891.199, "duration": 6.641}, {"text": "monsieur Lurel", "start": 5895.52, "duration": 3.639}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident il", "start": 5897.84, "duration": 3.08}, {"text": "s'agit l\u00e0", "start": 5899.159, "duration": 4.351}, {"text": "euh d'int\u00e9grer les", "start": 5900.92, "duration": 5.319}, {"text": "[Musique]", "start": 5903.51, "duration": 4.33}, {"text": "non c'est pour les voyages de moins de", "start": 5906.239, "duration": 5.601}, {"text": "1000 km en fait les vols r\u00e9gionaux euh", "start": 5907.84, "duration": 6.279}, {"text": "de de moins de", "start": 5911.84, "duration": 5.759}, {"text": "1000 km\u00e8 tout \u00e7a", "start": 5914.119, "duration": 7.681}, {"text": "pour un texte qui serait pr\u00e9cis\u00e9 par", "start": 5917.599, "duration": 8.721}, {"text": "d\u00e9cret merci amendement 1311 rectifi\u00e9", "start": 5921.8, "duration": 5.64}, {"text": "monsieur", "start": 5926.32, "duration": 3.68}, {"text": "paridi", "start": 5927.44, "duration": 7.279}, {"text": "retirer le 1328 rectifi", "start": 5930.0, "duration": 6.599}, {"text": "bis", "start": 5934.719, "duration": 5.681}, {"text": "d\u00e9fendu le 1048", "start": 5936.599, "duration": 6.881}, {"text": "rectifi\u00e9 qui c'est qui le d\u00e9fend madame", "start": 5940.4, "duration": 5.64}, {"text": "blatrix", "start": 5943.48, "duration": 2.56}, {"text": "conta allez-y madame blatrix contra", "start": 5946.52, "duration": 3.92}, {"text": "c'est vous qui tout \u00e0 l'heure en avez", "start": 5949.199, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9fendu d'autres donc je vous sugg\u00e8re de", "start": 5950.44, "duration": 6.88}, {"text": "de d\u00e9fendre d\u00e9fendu parfait le 690 mais", "start": 5953.4, "duration": 7.56}, {"text": "je savoit le d\u00e9lit ou monsieur", "start": 5957.32, "duration": 3.64}, {"text": "Barros et un membre du groupe allez-y", "start": 5961.84, "duration": 5.879}, {"text": "madame vous le savez le gouvernement le", "start": 5970.639, "duration": 5.641}, {"text": "sait en fait tout le monde le sait les", "start": 5973.56, "duration": 5.24}, {"text": "voyages en jet priv\u00e9 sont un nonsens", "start": 5976.28, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9cologique leur seule valeur ajout\u00e9e", "start": 5978.8, "duration": 5.399}, {"text": "celle de gagner du temps n'est m\u00eame pas", "start": 5981.52, "duration": 5.48}, {"text": "probante nous trouvons ainsi dans le top", "start": 5984.199, "duration": 4.601}, {"text": "10 des trajets les plus emprunt\u00e9s dans", "start": 5987.0, "duration": 4.639}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne Paris- Londres Nice", "start": 5988.8, "duration": 6.6}, {"text": "Londres Paris- Gen\u00e8ve Paris Nice notre", "start": 5991.639, "duration": 6.761}, {"text": "pays \u00e9tait en 2022 num\u00e9ro 1 des", "start": 5995.4, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9missions de CO2 g\u00e9n\u00e9r\u00e9 dans l'Union", "start": 5998.4, "duration": 6.239}, {"text": "pour 11 % des \u00e9missions totales ces vols", "start": 6000.679, "duration": 5.92}, {"text": "sont responsables de pr\u00e8s de", "start": 6004.639, "duration": 5.361}, {"text": "400000 soit tonnes pardon soit d'apr\u00e8s", "start": 6006.599, "duration": 5.681}, {"text": "l'ONG Transport et Environnement la", "start": 6010.0, "duration": 5.36}, {"text": "consommation annuelle de plus de", "start": 6012.28, "duration": 7.2}, {"text": "85000 r\u00e9sidents fran\u00e7ais apr\u00e8s une COP", "start": 6015.36, "duration": 6.319}, {"text": "29 ignorant l'enjeu des carburants", "start": 6019.48, "duration": 5.759}, {"text": "fossiles apr\u00e8s le 6e rapport du GC qui", "start": 6021.679, "duration": 5.761}, {"text": "rappelle que la tenue des engagements de", "start": 6025.239, "duration": 4.681}, {"text": "l'accord de Paris ne pourra avoir lieu", "start": 6027.44, "duration": 4.44}, {"text": "qu'en acc\u00e9l\u00e9rant la baisse de nos", "start": 6029.92, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9missions la moindre des choses serait", "start": 6031.88, "duration": 5.88}, {"text": "que les voyageurs en jet s'acquitent", "start": 6034.8, "duration": 3.879}, {"text": "d'une", "start": 6037.76, "duration": 4.0}, {"text": "compensation celle-ci ne sera jamais \u00e0", "start": 6038.679, "duration": 5.56}, {"text": "la hauteur des d\u00e9gradations que nous", "start": 6041.76, "duration": 5.64}, {"text": "Pons tous et toutes collectivement mais", "start": 6044.239, "duration": 6.121}, {"text": "repr\u00e9sente un minimum \u00e0 nos yeux vous le", "start": 6047.4, "duration": 6.64}, {"text": "savez chers coll\u00e8gues que plus est riche", "start": 6050.36, "duration": 7.16}, {"text": "plus pollue la moyenne est de", "start": 6054.04, "duration": 6.559}, {"text": "9,8 tonnes par habitant et par an", "start": 6057.52, "duration": 5.8}, {"text": "concernant les pays \u00e0 revenus \u00e9lev\u00e9", "start": 6060.599, "duration": 5.56}, {"text": "toutefois selon l'\u00e9conomiste Lucas", "start": 6063.32, "duration": 8.08}, {"text": "Chancel une personne faisant partie des", "start": 6066.159, "duration": 8.881}, {"text": "0,01 % des plus riches de la plan\u00e8te et", "start": 6071.4, "duration": 5.88}, {"text": "met en moyenne", "start": 6075.04, "duration": 6.44}, {"text": "2332 tonnes d'\u00e9quivalent CO2 en 2019 not", "start": 6077.28, "duration": 7.52}, {"text": "jet 7ur ne ser on donc que fort peu", "start": 6081.48, "duration": 5.719}, {"text": "d\u00e9pourvu de ces quelques euros de", "start": 6084.8, "duration": 6.24}, {"text": "justice environnementale vers\u00e9 \u00e0 notre", "start": 6087.199, "duration": 6.321}, {"text": "pays", "start": 6091.04, "duration": 6.119}, {"text": "merci 380 rectifi\u00e9 monsieur", "start": 6093.52, "duration": 6.159}, {"text": "Billac", "start": 6097.159, "duration": 7.281}, {"text": "d\u00e9fendu le 1167 monsieur Dantec", "start": 6099.679, "duration": 8.081}, {"text": "oui merci monsieur le Pr\u00e9sident c'\u00e9tait", "start": 6104.44, "duration": 5.799}, {"text": "un amendement qui d\u00e9couplait d\u00e9j\u00e0 le le", "start": 6107.76, "duration": 5.479}, {"text": "les deux d\u00e9bats sur l'aviation comme", "start": 6110.239, "duration": 4.88}, {"text": "commercial classique et les geles priv\u00e9", "start": 6113.239, "duration": 4.321}, {"text": "pour que ce soit pas les questions", "start": 6115.119, "duration": 4.921}, {"text": "finalement si ce n'est secondaire parce", "start": 6117.56, "duration": 4.24}, {"text": "que c'est gel priv\u00e9 c'est quand m\u00eame", "start": 6120.04, "duration": 3.72}, {"text": "important mais mais que on on est", "start": 6121.8, "duration": 3.64}, {"text": "d'abord un amendement qui focalise bien", "start": 6123.76, "duration": 4.04}, {"text": "sur le le transport massif moi j'ai", "start": 6125.44, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 les les amendements qu'on a eu", "start": 6127.8, "duration": 5.799}, {"text": "depuis depuis le d\u00e9but et pour avancer", "start": 6131.4, "duration": 4.52}, {"text": "dans le d\u00e9bat c'est pour \u00e7a que je", "start": 6133.599, "duration": 4.441}, {"text": "j'interviens \u00e0 ce stade je pense", "start": 6135.92, "duration": 3.679}, {"text": "monsieur le ministre m\u00eame si vous avez", "start": 6138.04, "duration": 4.679}, {"text": "pas eu la rime qui vous donne mandat je", "start": 6139.599, "duration": 4.881}, {"text": "pense qui serait important que dans le", "start": 6142.719, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9bat vous vous engagiez \u00e0 la cr\u00e9ation", "start": 6144.48, "duration": 5.239}, {"text": "abond\u00e9 \u00e9videmment par cette recette de", "start": 6147.679, "duration": 4.201}, {"text": "tsba d'un fond d'am\u00e9nagement du", "start": 6149.719, "duration": 5.241}, {"text": "territoire c'est-\u00e0-dire que j'ai j'ai", "start": 6151.88, "duration": 4.68}, {"text": "bien entendu le rapporteur Husson et", "start": 6154.96, "duration": 3.84}, {"text": "c'\u00e9tait pr\u00e9sent dans mon amendement dire", "start": 6156.56, "duration": 4.2}, {"text": "que il est difficult il est difficile", "start": 6158.8, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui dans la l\u00e9gislation", "start": 6160.76, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9enne telle qu'elle est de trouver", "start": 6162.4, "duration": 3.799}, {"text": "une exon\u00e9ration pour la Corse pour les", "start": 6164.28, "duration": 3.48}, {"text": "territoires ultr-amarin ou pour les", "start": 6166.199, "duration": 3.361}, {"text": "territoires d'am\u00e9nagement du territoire", "start": 6167.76, "duration": 4.08}, {"text": "comme on va voir une recette importante", "start": 6169.56, "duration": 3.679}, {"text": "je pense qu'il est important que", "start": 6171.84, "duration": 4.359}, {"text": "gouvernement s'engage d'ors et d\u00e9j\u00e0 \u00e0 la", "start": 6173.239, "duration": 5.48}, {"text": "cr\u00e9ation d'un d'un fond d'am\u00e9nagement du", "start": 6176.199, "duration": 5.321}, {"text": "territoire a\u00e9rien cons\u00e9quent qui", "start": 6178.719, "duration": 4.241}, {"text": "pourrait m\u00eame c'est l'\u00e9colo qui vous le", "start": 6181.52, "duration": 3.56}, {"text": "dit permettre l'ouverture de quelques", "start": 6182.96, "duration": 3.32}, {"text": "lignes sur des territoires", "start": 6185.08, "duration": 3.0}, {"text": "particuli\u00e8rement enclav\u00e9s donc je suis", "start": 6186.28, "duration": 3.48}, {"text": "en train de vous d\u00e9fendre la cr\u00e9ation de", "start": 6188.08, "duration": 3.88}, {"text": "nouvelle ligne a\u00e9riennees dans le cadre", "start": 6189.76, "duration": 4.52}, {"text": "de de ce fond mais qu'en aucun cas on", "start": 6191.96, "duration": 6.88}, {"text": "ait un d\u00e9bat sur la la tsba d'abord par", "start": 6194.28, "duration": 6.28}, {"text": "rapport aux lignes d'am\u00e9nagement du", "start": 6198.84, "duration": 3.399}, {"text": "territoire aux lignes ultramarines parce", "start": 6200.56, "duration": 3.8}, {"text": "que c'est pas le m\u00eame b donc monsieur le", "start": 6202.239, "duration": 3.561}, {"text": "ministre je pense qu'il est extr\u00eamement", "start": 6204.36, "duration": 2.72}, {"text": "important apr\u00e8s avoir entendu le", "start": 6205.8, "duration": 3.399}, {"text": "rapporteur Husson vous vous engagiez sur", "start": 6207.08, "duration": 4.119}, {"text": "la cr\u00e9ation de ce fond d'am\u00e9nagement du", "start": 6209.199, "duration": 4.4}, {"text": "territoire qui comprend", "start": 6211.199, "duration": 5.0}, {"text": "l'ultramarin les \u00eeles et et les", "start": 6213.599, "duration": 4.881}, {"text": "territoires les moins bien desservis \u00e7a", "start": 6216.199, "duration": 4.4}, {"text": "c'est le premier point et pour le reste", "start": 6218.48, "duration": 4.0}, {"text": "on reviendra dans le d\u00e9bat donc je garde", "start": 6220.599, "duration": 3.801}, {"text": "l'amendement s'il vous sert monsieur le", "start": 6222.48, "duration": 3.6}, {"text": "rapporteur sinon on le retirera pour", "start": 6224.4, "duration": 4.08}, {"text": "sououtenir l'amendement du Gouvernement", "start": 6226.08, "duration": 6.48}, {"text": "merci Monsieur DC le 1094 rectifier bis", "start": 6228.48, "duration": 5.639}, {"text": "Monsieur Bill", "start": 6232.56, "duration": 7.4}, {"text": "il est d\u00e9fendu le 1025 rectifi\u00e9 monsieur", "start": 6234.119, "duration": 5.841}, {"text": "Lurel merci monsieur le Pr\u00e9sident il", "start": 6240.119, "duration": 3.6}, {"text": "s'agit l\u00e0 aussi", "start": 6242.44, "duration": 4.48}, {"text": "d'int\u00e9grer l'aviation d'affair c'est pas", "start": 6243.719, "duration": 5.601}, {"text": "normal qu'elle en soit qu'elle soit", "start": 6246.92, "duration": 5.12}, {"text": "exempt\u00e9e de cette \u00e9ch contribution donc", "start": 6249.32, "duration": 5.24}, {"text": "on cr\u00e9e une tranche suppl\u00e9mentaire", "start": 6252.04, "duration": 4.679}, {"text": "j'allais dire renforc\u00e9 sur", "start": 6254.56, "duration": 5.4}, {"text": "l'usage d'un diet priv\u00e9 j'ai une", "start": 6256.719, "duration": 6.361}, {"text": "question j'ai encore quelques secondes", "start": 6259.96, "duration": 6.6}, {"text": "euh cette taxe ditchirac qui finan\u00e7ait", "start": 6263.08, "duration": 5.519}, {"text": "le d\u00e9veloppement euh euh disons", "start": 6266.56, "duration": 3.52}, {"text": "international l'aide publique au", "start": 6268.599, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9veloppement il y a une partie qui va \u00e0", "start": 6270.08, "duration": 4.92}, {"text": "la fite c'est bien \u00e7a une partie qui va", "start": 6271.96, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e0 la fite bon la fite c'est plut\u00f4t pour", "start": 6275.0, "duration": 4.56}, {"text": "nous les rails hein on n pas de rail", "start": 6277.239, "duration": 5.44}, {"text": "pour aller en Guyane de partir de de", "start": 6279.56, "duration": 5.44}, {"text": "Paris euh j'aimerais bien que cette", "start": 6282.679, "duration": 4.04}, {"text": "p\u00e9quation invers\u00e9e mais qui est", "start": 6285.0, "duration": 3.599}, {"text": "naturelle c'est \u00e7a aussi la solidarit\u00e9", "start": 6286.719, "duration": 6.121}, {"text": "nationale qu'on en tienne compteite", "start": 6288.599, "duration": 4.241}, {"text": "alors l'amendement 1800 n'est pas", "start": 6293.56, "duration": 4.44}, {"text": "soutenu puisque monsieur wiouisy n'est", "start": 6296.08, "duration": 4.0}, {"text": "pas l\u00e0 le", "start": 6298.0, "duration": 5.119}, {"text": "1329 monsieur bac", "start": 6300.08, "duration": 6.4}, {"text": "euh merci monsieur le Pr\u00e9sident mon", "start": 6303.119, "duration": 5.04}, {"text": "rapporteur monsieur le ministre il", "start": 6306.48, "duration": 3.88}, {"text": "s'agit par cet amendement d'exon\u00e9rer du", "start": 6308.159, "duration": 5.401}, {"text": "tarif de solidarit\u00e9 les vols entre les", "start": 6310.36, "duration": 6.48}, {"text": "outresm et l'hexagon et entre la Corse", "start": 6313.56, "duration": 5.639}, {"text": "et l'hxagone ce sont les territoires de", "start": 6316.84, "duration": 4.04}, {"text": "la R\u00e9publique et il lui conviennent de", "start": 6319.199, "duration": 3.96}, {"text": "maintenir un lien avec ces territoires", "start": 6320.88, "duration": 4.2}, {"text": "d'autant plus que la situation dans les", "start": 6323.159, "duration": 3.801}, {"text": "outres Maes est particulement difficile", "start": 6325.08, "duration": 4.4}, {"text": "et il me semble que l'exon\u00e9ration", "start": 6326.96, "duration": 6.279}, {"text": "prouverait notre attachement \u00e0 ce", "start": 6329.48, "duration": 3.759}, {"text": "territoire merci alors pour tous ces", "start": 6333.639, "duration": 5.201}, {"text": "amendements et sous-amendements nous", "start": 6337.08, "duration": 3.96}, {"text": "allons demander l'avis de monsieur le", "start": 6338.84, "duration": 5.08}, {"text": "rapporteur g\u00e9n\u00e9ral ah il en reste", "start": 6341.04, "duration": 6.32}, {"text": "pardon de monsieur Lurel", "start": 6343.92, "duration": 6.48}, {"text": "ah ah j'ai oubli\u00e9 le monsieur monsieur", "start": 6347.36, "duration": 7.56}, {"text": "Lurel il est d\u00e9fendu merci", "start": 6350.4, "duration": 4.52}, {"text": "je pense que j'ai j'ai pos\u00e9 les les", "start": 6355.32, "duration": 5.839}, {"text": "questions enfin les enjeux du", "start": 6358.44, "duration": 6.719}, {"text": "d\u00e9bat au d\u00e9but de de l'examen j'ai eu", "start": 6361.159, "duration": 6.761}, {"text": "l'occasion de dire quel allait quelle", "start": 6365.159, "duration": 5.921}, {"text": "allit \u00eatre ma position et je la confirme", "start": 6367.92, "duration": 5.96}, {"text": "mais je je vais faire pour le coup tr\u00e8s", "start": 6371.08, "duration": 6.0}, {"text": "rapidement je vais rebalayer tous les", "start": 6373.88, "duration": 4.96}, {"text": "amendements vous allez voir \u00e7a va \u00eatre", "start": 6377.08, "duration": 5.28}, {"text": "je vais prendre les d\u00e9favorables le 1387", "start": 6378.84, "duration": 6.6}, {"text": "le 16 16", "start": 6382.36, "duration": 3.08}, {"text": "68 le 13 28 le 10 48 le", "start": 6387.08, "duration": 7.76}, {"text": "686 le", "start": 6392.639, "duration": 7.721}, {"text": "1167 1025 et le 1200 des demandes de", "start": 6394.84, "duration": 8.279}, {"text": "retrait comme je l'ai dit pour de", "start": 6400.36, "duration": 5.4}, {"text": "nombreux pour la quite non je vais pas", "start": 6403.119, "duration": 5.08}, {"text": "faire comme \u00e7a je vais sagesse pardon", "start": 6405.76, "duration": 4.2}, {"text": "pour celui du gouvernement \u00e7a c'est pas", "start": 6408.199, "duration": 5.321}, {"text": "une surprise le 2076", "start": 6409.96, "duration": 6.48}, {"text": "je demande des avis du gouvernement le", "start": 6413.52, "duration": 4.679}, {"text": "221 le", "start": 6416.44, "duration": 6.0}, {"text": "2236 le 21 14 et le", "start": 6418.199, "duration": 5.96}, {"text": "22", "start": 6422.44, "duration": 4.679}, {"text": "19 pour tous les autres ce sont des", "start": 6424.159, "duration": 6.801}, {"text": "demandes de retrait comme je l'avais", "start": 6427.119, "duration": 7.961}, {"text": "exprim\u00e9 au d\u00e9but de la", "start": 6430.96, "duration": 4.12}, {"text": "discussion avis du gouvernement", "start": 6438.599, "duration": 4.56}, {"text": "bien merci Monsieur le le pr\u00e9sident", "start": 6448.44, "duration": 3.6}, {"text": "avant de donner peut-\u00eatre les avis", "start": 6450.44, "duration": 5.199}, {"text": "quelques \u00e9l\u00e9ments de de r\u00e9ponse beaucoup", "start": 6452.04, "duration": 8.199}, {"text": "d'amendements ont concern\u00e9 le sujet des", "start": 6455.639, "duration": 7.921}, {"text": "dessertes ligne territorial et outreem", "start": 6460.239, "duration": 6.641}, {"text": "et Corse en particulier rappelez que", "start": 6463.56, "duration": 5.639}, {"text": "c'est comme je l'ai dit lors de la", "start": 6466.88, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sentation de", "start": 6469.199, "duration": 3.881}, {"text": "l'amendement \u00e9videmment", "start": 6470.52, "duration": 5.56}, {"text": "les outremers l'ensemble des territoires", "start": 6473.08, "duration": 6.039}, {"text": "ultramarins sont dans la cat\u00e9gorie UE et", "start": 6476.08, "duration": 5.2}, {"text": "assimil\u00e9 donc \u00e7a c'est tr\u00e8s important de", "start": 6479.119, "duration": 4.281}, {"text": "l'avoir et monsieur Lurel vous posez la", "start": 6481.28, "duration": 3.399}, {"text": "question par exemple d'un pointapis de", "start": 6483.4, "duration": 3.96}, {"text": "Cayenne c'est bien cat\u00e9gorie 1 d'accord", "start": 6484.679, "duration": 5.52}, {"text": "ce n'est pas cat\u00e9gorie 3 donc l\u00e0-dessus", "start": 6487.36, "duration": 6.92}, {"text": "c'est important donc c'est UE UE et \u00e7a", "start": 6490.199, "duration": 5.361}, {"text": "rentre bien dans cette premi\u00e8re", "start": 6494.28, "duration": 4.48}, {"text": "cat\u00e9gorie donc \u00e0 9,50 \u20ac donc un tarif", "start": 6495.56, "duration": 7.96}, {"text": "qui passe de 2,63 \u00e0 950 l\u00e0-dessus", "start": 6498.76, "duration": 6.6}, {"text": "peut pas faire plus favorable au", "start": 6503.52, "duration": 3.36}, {"text": "territoire ultramarin si l'amendement", "start": 6505.36, "duration": 4.16}, {"text": "est adopt\u00e9 que le mettre en cat\u00e9gorie 1", "start": 6506.88, "duration": 4.68}, {"text": "puisque comme cela a \u00e9t\u00e9", "start": 6509.52, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 notamment par", "start": 6511.56, "duration": 6.2}, {"text": "vous il y a la jurisprudence ryaner vous", "start": 6514.52, "duration": 5.719}, {"text": "savez qui fait que nous ne pouvons pas", "start": 6517.76, "duration": 5.0}, {"text": "faire de distinction", "start": 6520.239, "duration": 4.521}, {"text": "entre les territoires sur ces", "start": 6522.76, "duration": 6.72}, {"text": "tarifications et sur et sur ces taxes", "start": 6524.76, "duration": 4.72}, {"text": "donc alors sur la compensation pour les", "start": 6529.88, "duration": 5.64}, {"text": "territoires concern\u00e9s comme cela avait", "start": 6533.159, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 dans les d\u00e9bats \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 6535.52, "duration": 3.719}, {"text": "nationale \u00e0 travers un financement", "start": 6537.199, "duration": 4.721}, {"text": "compl\u00e9mentaire de l'adom cela sera", "start": 6539.239, "duration": 5.321}, {"text": "effectu\u00e9 pour les territoires d'outrem", "start": 6541.92, "duration": 5.96}, {"text": "et \u00e0 travers le financement notamment de", "start": 6544.56, "duration": 5.72}, {"text": "la continuit\u00e9 territoriale cela sera", "start": 6547.88, "duration": 4.56}, {"text": "fait pour la", "start": 6550.28, "duration": 5.24}, {"text": "Corse c'est dans ce sens-l\u00e0 que seront", "start": 6552.44, "duration": 6.36}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9s des solution de financement", "start": 6555.52, "duration": 6.04}, {"text": "pour la compensation de ces territoires", "start": 6558.8, "duration": 3.919}, {"text": "pour ne pas se retrouver contre", "start": 6561.56, "duration": 3.24}, {"text": "contraire au droit", "start": 6562.719, "duration": 5.361}, {"text": "sur vos propositions", "start": 6564.8, "duration": 5.96}, {"text": "d'exon\u00e9rer d'exempter certains", "start": 6568.08, "duration": 3.96}, {"text": "territoires notamment les territoires", "start": 6570.76, "duration": 3.839}, {"text": "ultramarins et la Corse de l'amendement", "start": 6572.04, "duration": 4.559}, {"text": "du Gouvernement c'est pourquoi ce sera", "start": 6574.599, "duration": 4.12}, {"text": "un avis d\u00e9favorable ou demande de", "start": 6576.599, "duration": 4.921}, {"text": "retrait sur l'ensemble des amendements", "start": 6578.719, "duration": 4.88}, {"text": "en ayant entendu donc les propositions", "start": 6581.52, "duration": 3.48}, {"text": "de financement de la D et de la", "start": 6583.599, "duration": 4.6}, {"text": "continuit\u00e9 territoriale pour la", "start": 6585.0, "duration": 3.199}, {"text": "course \u00e0 tous les sous", "start": 6589.119, "duration": 4.52}, {"text": "monsieur Boyer d'abord qui depuis", "start": 6595.719, "duration": 4.561}, {"text": "longtemps souhaitait s'exprimer tout le", "start": 6597.84, "duration": 5.319}, {"text": "monde s'exprimera oui merci monsieur le", "start": 6600.28, "duration": 6.52}, {"text": "Pr\u00e9sident je pense que sur les la", "start": 6603.159, "duration": 5.761}, {"text": "proposition qui est faite il faut qu'on", "start": 6606.8, "duration": 4.96}, {"text": "fasse tr\u00e8s attention en particulier aux", "start": 6608.92, "duration": 6.08}, {"text": "territoires qui sont \u00e9loign\u00e9s et qui ont", "start": 6611.76, "duration": 5.839}, {"text": "des de r\u00e9els probl\u00e8mes de", "start": 6615.0, "duration": 6.599}, {"text": "mobilit\u00e9 on sait que depuis le covid le", "start": 6617.599, "duration": 7.08}, {"text": "covid a \u00e9t\u00e9 un d\u00e9clencheur vis-\u00e0-vis", "start": 6621.599, "duration": 5.241}, {"text": "d'IR frrance Air France a d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 6624.679, "duration": 4.04}, {"text": "supprimer toutes ces lignes int\u00e9rieures", "start": 6626.84, "duration": 4.879}, {"text": "en particulier qui vont sur", "start": 6628.719, "duration": 6.52}, {"text": "Orli r\u00e9sultat les lignes int\u00e9rieures", "start": 6631.719, "duration": 5.92}, {"text": "aujourd'hui sont fortement p\u00e9nalis\u00e9 tr\u00e8s", "start": 6635.239, "duration": 4.561}, {"text": "fortement p\u00e9nalis\u00e9 sur toutes les", "start": 6637.639, "duration": 5.681}, {"text": "petites capitales de r\u00e9gion qui vont sur", "start": 6639.8, "duration": 8.24}, {"text": "Paris et donc je crois que le fait que", "start": 6643.32, "duration": 6.919}, {"text": "l'on puisse avoir aujourd'hui une", "start": 6648.04, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9cision qui va encore qui va encore", "start": 6650.239, "duration": 3.041}, {"text": "taxer", "start": 6652.239, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e7a me para\u00eet difficile parce que non", "start": 6653.28, "duration": 4.0}, {"text": "seulement on a un probl\u00e8me de mobilit\u00e9", "start": 6655.36, "duration": 3.2}, {"text": "que je viens d'expliquer mais un", "start": 6657.28, "duration": 3.68}, {"text": "probl\u00e8me d'am\u00e9nagement du territoire et", "start": 6658.56, "duration": 4.519}, {"text": "donc lorsqu'on a des territoires qui", "start": 6660.96, "duration": 3.679}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 p\u00e9nalis\u00e9s par du transport", "start": 6663.079, "duration": 4.361}, {"text": "ferroviaire qui est obsol\u00e8te je ne vous", "start": 6664.639, "duration": 5.841}, {"text": "parlerai pas de la r\u00e9gion Auvergne o\u00f9 on", "start": 6667.44, "duration": 5.679}, {"text": "a des trains qui actuellement avec des", "start": 6670.48, "duration": 6.56}, {"text": "retards av voisine 3h 4h 5h 6h voire", "start": 6673.119, "duration": 6.441}, {"text": "plus sur certaines p\u00e9riodes si en plus", "start": 6677.04, "duration": 5.559}, {"text": "on taxe le transport a\u00e9rien qu'il reste", "start": 6679.56, "duration": 5.84}, {"text": "qui reste depuis quelques temps je pense", "start": 6682.599, "duration": 6.361}, {"text": "que on va l\u00e0 au devant de d'une d'une", "start": 6685.4, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9sertification des territoires encore", "start": 6688.96, "duration": 5.52}, {"text": "plus importante alors moi non seulement", "start": 6690.84, "duration": 5.52}, {"text": "on est sur un probl\u00e8me de mobilit\u00e9 mais", "start": 6694.48, "duration": 3.84}, {"text": "on est sur un probl\u00e8me de d\u00e9senclavement", "start": 6696.36, "duration": 5.92}, {"text": "du territoire le lorsqu'on parle de", "start": 6698.32, "duration": 6.04}, {"text": "d\u00e9carbon\u00e9 bien", "start": 6702.28, "duration": 4.08}, {"text": "entendu il faut savoir quand m\u00eame que le", "start": 6704.36, "duration": 3.92}, {"text": "transport a\u00e9rien aujourd'hui", "start": 6706.36, "duration": 4.319}, {"text": "repr\u00e9sente sur les lignes int\u00e9rieures", "start": 6708.28, "duration": 4.919}, {"text": "environ 1 % \u00e0 2 %", "start": 6710.679, "duration": 5.44}, {"text": "des \u00e9missions de CO2 par rapport \u00e0 tout", "start": 6713.199, "duration": 5.201}, {"text": "ce qui est num\u00e9rique t\u00e9l\u00e9phone portable", "start": 6716.119, "duration": 4.0}, {"text": "tablette ordinateur et cetera on est", "start": 6718.4, "duration": 5.6}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 6 ou 7 % de d'\u00e9mission de", "start": 6720.119, "duration": 6.321}, {"text": "CO2 donc je pense qu'il y a des choix", "start": 6724.0, "duration": 5.119}, {"text": "aussi \u00e0 faire et que dans ces choix il", "start": 6726.44, "duration": 4.679}, {"text": "faut qu'on qu'on privil\u00e9gie", "start": 6729.119, "duration": 3.48}, {"text": "l'am\u00e9nagement du territoire et la", "start": 6731.119, "duration": 2.96}, {"text": "mobilit\u00e9 de nos", "start": 6732.599, "duration": 4.6}, {"text": "territoires voil\u00e0 donc pour ces d\u00e9bats", "start": 6734.079, "duration": 4.921}, {"text": "autour du budget 2025 vous l'avez", "start": 6737.199, "duration": 3.201}, {"text": "entendu les s\u00e9nateurs ont notamment", "start": 6739.0, "duration": 3.599}, {"text": "adopt\u00e9 l'article 8 du projet de loi de", "start": 6740.4, "duration": 4.6}, {"text": "finance qui pr\u00e9voit l'alourdissement du", "start": 6742.599, "duration": 4.441}, {"text": "malus automobile sur la plupart des", "start": 6745.0, "duration": 5.119}, {"text": "v\u00e9hicules essence et diesel ce soir les", "start": 6747.04, "duration": 5.36}, {"text": "discussions devrait \u00eatre un peu plus", "start": 6750.119, "duration": 4.401}, {"text": "mouvement\u00e9 engag\u00e9 en tout cas moins", "start": 6752.4, "duration": 3.64}, {"text": "moins apais\u00e9 puisque les discussions", "start": 6754.52, "duration": 4.04}, {"text": "porteront sur la cr\u00e9ation d'une taxe sur", "start": 6756.04, "duration": 5.4}, {"text": "les b\u00e9n\u00e9fices des grandes entreprises", "start": 6758.56, "duration": 4.559}, {"text": "restez avec nous sur public sa la", "start": 6761.44, "duration": 3.96}, {"text": "formation politique continue sur notre", "start": 6763.119, "duration": 4.171}, {"text": "antenne", "start": 6765.4, "duration": 5.06}, {"text": "[Musique]", "start": 6767.29, "duration": 3.17}, {"text": "[Musique]", "start": 6775.21, "duration": 4.399}]}