{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonsoir \u00e0 tous et bienvenue dans", "start": 5.92, "duration": 4.28}, {"text": "savourgarde notre grand t\u00e9moin ce soir", "start": 8.0, "duration": 5.0}, {"text": "et l'essayiste Marou bonsoir bonsoir", "start": 10.2, "duration": 4.599}, {"text": "alors vous publiez la destruction de", "start": 13.0, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00c9tat c'est un ouvrage dans lequel vous", "start": 14.799, "duration": 2.961}, {"text": "reprochez en quelque sorte \u00e0 nos", "start": 16.48, "duration": 3.28}, {"text": "dirigeants d'avoir d\u00e9sarm\u00e9 l'\u00c9tat", "start": 17.76, "duration": 4.24}, {"text": "fran\u00e7ais sous pr\u00e9texte de le moderniser", "start": 19.76, "duration": 3.759}, {"text": "avec vous on s'interrogera sur ce que", "start": 22.0, "duration": 3.68}, {"text": "vous qualifier de paradoxe fran\u00e7ais", "start": 23.519, "duration": 3.441}, {"text": "pourquoi nos services publics", "start": 25.68, "duration": 2.999}, {"text": "p\u00e9riclitent-il alors que la d\u00e9pense", "start": 26.96, "duration": 4.28}, {"text": "publique elle continue d'augmenter avant", "start": 28.679, "duration": 4.441}, {"text": "cela on s'interrogera sur la libert\u00e9", "start": 31.24, "duration": 3.36}, {"text": "d'expression en France alors que la", "start": 33.12, "duration": 3.48}, {"text": "pr\u00e9sidente du groupe LFI Mathilde pano", "start": 34.6, "duration": 4.08}, {"text": "et Rima Hassan candidat aux \u00e9lections", "start": 36.6, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e9tait convoqu\u00e9 aujourd'hui", "start": 38.68, "duration": 3.52}, {"text": "par la police dans une enqu\u00eate pour", "start": 40.44, "duration": 4.16}, {"text": "apologie du terrorisme alors ce concept", "start": 42.2, "duration": 4.679}, {"text": "menace-t-il la libert\u00e9 d'expression y", "start": 44.6, "duration": 3.68}, {"text": "a-t-il une tendance \u00e0 vouloir faire", "start": 46.879, "duration": 3.16}, {"text": "taire son adversaire plut\u00f4t que de", "start": 48.28, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9battre avec lui et bien on en d\u00e9battra", "start": 50.039, "duration": 4.32}, {"text": "justement avec nos invit\u00e9s enfin nos", "start": 52.079, "duration": 4.48}, {"text": "affranchis ce soir on parlera Europe", "start": 54.359, "duration": 4.481}, {"text": "avec Richard verli international avec", "start": 56.559, "duration": 4.121}, {"text": "Isabelle lasser enfin on verra", "start": 58.84, "duration": 3.199}, {"text": "l'actualit\u00e9 du jour \u00e0 l'Assembl\u00e9e avec", "start": 60.68, "duration": 3.08}, {"text": "Elsa mondingava dans sa chronique", "start": 62.039, "duration": 4.481}, {"text": "Bourbon Express voil\u00e0 pour le sommaire", "start": 63.76, "duration": 4.6}, {"text": "c'est parti pour une heure de d\u00e9bat dans", "start": 66.52, "duration": 4.32}, {"text": "sa vous", "start": 68.36, "duration": 2.48}, {"text": "[Musique]", "start": 71.0, "duration": 7.989}, {"text": "regarde faut-il s'inqui\u00e9ter qu'une", "start": 79.04, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sidente de groupe \u00e0 l'Assembl\u00e9e soit", "start": 81.64, "duration": 3.64}, {"text": "convoqu\u00e9e par la police dans une enqu\u00eate", "start": 83.32, "duration": 4.72}, {"text": "pour apologie du terrorisme ou s'agit-il", "start": 85.28, "duration": 5.159}, {"text": "du fonctionnement normal de la justice", "start": 88.04, "duration": 3.96}, {"text": "dans un r\u00e9gime d\u00e9mocratique o\u00f9 la", "start": 90.439, "duration": 3.32}, {"text": "libert\u00e9 d'expression est forc\u00e9ment", "start": 92.0, "duration": 3.68}, {"text": "encadr\u00e9e par le respect de certains", "start": 93.759, "duration": 4.161}, {"text": "principes pour en d\u00e9battre avec nous ce", "start": 95.68, "duration": 3.759}, {"text": "soir j'accueille violette spilbou", "start": 97.92, "duration": 4.0}, {"text": "bonsoir vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 renaissance du", "start": 99.439, "duration": 4.841}, {"text": "Nord face \u00e0 vous William Martinet", "start": 101.92, "duration": 4.12}, {"text": "bonsoir vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 la France", "start": 104.28, "duration": 4.28}, {"text": "insoumise des Yvelines Jean Garic", "start": 106.04, "duration": 5.48}, {"text": "bonsoir vous \u00eates historien sp\u00e9cialiste", "start": 108.56, "duration": 6.159}, {"text": "d'histoire politique enfin arer Alimi", "start": 111.52, "duration": 5.44}, {"text": "bonsoir vous \u00eates avocat membre de la", "start": 114.719, "duration": 3.44}, {"text": "Ligue des droits de l'Homme vous n'\u00eates", "start": 116.96, "duration": 3.759}, {"text": "publi\u00e9 juif fran\u00e7ais de gauche dans le", "start": 118.159, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9sordre aux \u00e9ditions de la d\u00e9couverte", "start": 120.719, "duration": 4.281}, {"text": "et pour lancer ce d\u00e9bat j'accueille", "start": 123.119, "duration": 4.161}, {"text": "Val\u00e9rie", "start": 125.0, "duration": 2.28}, {"text": "[Musique]", "start": 129.02, "duration": 3.759}, {"text": "Brochard bonsoir Val\u00e9rie bonsoir Cl\u00e9ment", "start": 135.04, "duration": 4.0}, {"text": "bonsoir \u00e0 toutes et \u00e0 tous alors deux", "start": 137.599, "duration": 3.241}, {"text": "figures de la France insoumise \u00e9tai", "start": 139.04, "duration": 3.12}, {"text": "entendu aujourd'hui par la police", "start": 140.84, "duration": 3.56}, {"text": "absolument Cl\u00e9ment Mathilde Panau la", "start": 142.16, "duration": 4.68}, {"text": "chef des d\u00e9put\u00e9s LFI et Rima Hassan", "start": 144.4, "duration": 4.559}, {"text": "candidate LFI pour les europ\u00e9ennes ont", "start": 146.84, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 convoqu\u00e9es dans le cadre d'une", "start": 148.959, "duration": 3.761}, {"text": "enqu\u00eate pour apologie du terrorisme", "start": 150.12, "duration": 4.88}, {"text": "alors de quoi parle-t-on pr\u00e9cis\u00e9ment et", "start": 152.72, "duration": 4.08}, {"text": "bien l'apologie du terrorisme appara\u00eet", "start": 155.0, "duration": 3.239}, {"text": "dans la loi sur la libert\u00e9 de la presse", "start": 156.8, "duration": 4.32}, {"text": "des\u00e8s 1880 et pour \u00eatre tr\u00e8s honn\u00eate et", "start": 158.239, "duration": 4.72}, {"text": "bien ce texte il a plut\u00f4t servi tout au", "start": 161.12, "duration": 3.88}, {"text": "long du 20e si\u00e8cle \u00e0 r\u00e9primer les", "start": 162.959, "duration": 4.081}, {"text": "discours anarchistes ous les militants", "start": 165.0, "duration": 3.72}, {"text": "communistes oppos\u00e9s \u00e0 la guerre", "start": 167.04, "duration": 4.119}, {"text": "d'Indochine mais en 2014 la loi", "start": 168.72, "duration": 4.36}, {"text": "renfor\u00e7ant les dispositions relatives \u00e0", "start": 171.159, "duration": 3.841}, {"text": "la lutte contre le terrorisme transf\u00e8re", "start": 173.08, "duration": 4.68}, {"text": "ce d\u00e9lit dans le code p\u00e9nal un d\u00e9lit qui", "start": 175.0, "duration": 5.12}, {"text": "consiste donc \u00e0 pr\u00e9senter publiquement", "start": 177.76, "duration": 4.8}, {"text": "ou commenter favorablement soit les", "start": 180.12, "duration": 4.56}, {"text": "actes terroristes en g\u00e9n\u00e9ral soit des", "start": 182.56, "duration": 4.679}, {"text": "actes terroristes pr\u00e9cis d\u00e9j\u00e0 commis", "start": 184.68, "duration": 4.839}, {"text": "alors dans cette affaire si on rentre", "start": 187.239, "duration": 4.961}, {"text": "dans le d\u00e9tail et bien Rima Hassan a \u00e9t\u00e9", "start": 189.519, "duration": 4.921}, {"text": "entendu librement sur les faits", "start": 192.2, "duration": 3.72}, {"text": "d'apologie publique d'un acte de", "start": 194.44, "duration": 4.439}, {"text": "terrorisme commise au moyen d'un Service", "start": 195.92, "duration": 5.039}, {"text": "de communication au public en ligne et", "start": 198.879, "duration": 3.92}, {"text": "bien c'est-\u00e0-dire tout simplement des", "start": 200.959, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9crits ou des interviews sur Internet", "start": 202.799, "duration": 5.241}, {"text": "entre le 5 novembre et le 1er d\u00e9cembre", "start": 205.519, "duration": 5.44}, {"text": "2023 l'audition de Mathilde Panau est", "start": 208.04, "duration": 5.119}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 un communiqu\u00e9 de presse officiel", "start": 210.959, "duration": 5.081}, {"text": "publi\u00e9 le 7 octobre 2023 ici \u00e0", "start": 213.159, "duration": 5.28}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale par le groupe LFI", "start": 216.04, "duration": 4.24}, {"text": "dans lequel on pouvait lire l'offensive", "start": 218.439, "duration": 3.681}, {"text": "arm\u00e9e de forces palestiniennes men\u00e9 par", "start": 220.28, "duration": 3.92}, {"text": "le Hamas intervenait dans un contexte", "start": 222.12, "duration": 4.119}, {"text": "d'intensification de la politique", "start": 224.2, "duration": 4.56}, {"text": "d'occupation isra\u00e9lienne la question est", "start": 226.239, "duration": 4.08}, {"text": "donc de savoir si les propos tenus", "start": 228.76, "duration": 3.759}, {"text": "rentrent dans le cadre de l'apologie du", "start": 230.319, "duration": 3.601}, {"text": "terrorisme ou s'il s'agit tout", "start": 232.519, "duration": 3.64}, {"text": "simplement de libert\u00e9 d'expression et", "start": 233.92, "duration": 4.239}, {"text": "bien pour nos deux insoumises la r\u00e9ponse", "start": 236.159, "duration": 3.841}, {"text": "est nette", "start": 238.159, "duration": 3.401}, {"text": "on peut avoir des d\u00e9bats en France c'est", "start": 240.0, "duration": 4.04}, {"text": "ce qui fait aussi la beaut\u00e9 de ce pays", "start": 241.56, "duration": 4.879}, {"text": "on le on peut partager des id\u00e9es on peut", "start": 244.04, "duration": 4.6}, {"text": "se on peut m\u00eame avoir des confrontation", "start": 246.439, "duration": 4.601}, {"text": "assez vive sur un sujet aussi charg\u00e9", "start": 248.64, "duration": 4.239}, {"text": "mais on doit on se doit collectivement", "start": 251.04, "duration": 2.479}, {"text": "de", "start": 252.879, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9noncer ces pressions ces intimidation", "start": 253.519, "duration": 4.68}, {"text": "ces menaces et qui aujourd'hui se", "start": 256.16, "duration": 4.96}, {"text": "mat\u00e9rialise par cette convocation aucune", "start": 258.199, "duration": 6.28}, {"text": "attaque politique aucune intimidation", "start": 261.12, "duration": 6.28}, {"text": "polici\u00e8re ou judiciaire ne nous fera", "start": 264.479, "duration": 4.761}, {"text": "jamais changer les id\u00e9es que nous", "start": 267.4, "duration": 6.239}, {"text": "portons bra oui j'assume de dire qu'il y", "start": 269.24, "duration": 6.959}, {"text": "a un g\u00e9nocide en cours et que c'est", "start": 273.639, "duration": 4.881}, {"text": "notre devoir et notre honneur de le", "start": 276.199, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9noncer nous le d\u00e9non\u00e7ons et nous le", "start": 278.52, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9noncerons encore et c'est donc", "start": 281.12, "duration": 4.639}, {"text": "maintenant \u00e0 la justice de trancher", "start": 283.72, "duration": 3.44}, {"text": "attaqu\u00e9 cet apr\u00e8s-midi m\u00eame dans", "start": 285.759, "duration": 3.481}, {"text": "l'h\u00e9micycle sur la criminalisation des", "start": 287.16, "duration": 3.92}, {"text": "voies de l'opposition et bien le Gard", "start": 289.24, "duration": 3.399}, {"text": "des saut a d'abord rappel\u00e9 que les", "start": 291.08, "duration": 3.0}, {"text": "convocations judiciaires des deux", "start": 292.639, "duration": 2.881}, {"text": "repr\u00e9sentantes de la France insoumises", "start": 294.08, "duration": 3.24}, {"text": "ne sont pas \u00e0 l'initiative de l'\u00c9tat", "start": 295.52, "duration": 3.399}, {"text": "mais font suite aux plaines d\u00e9pos\u00e9es par", "start": 297.32, "duration": 3.56}, {"text": "l'organisation juive europ\u00e9enne il", "start": 298.919, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9fendra aussi l'ind\u00e9pendance de la", "start": 300.88, "duration": 4.96}, {"text": "justice on l'\u00e9coute vous \u00eates injurieux", "start": 302.56, "duration": 6.8}, {"text": "\u00e0 l'encontre de tous les magistrat de ce", "start": 305.84, "duration": 6.68}, {"text": "pays monsieur bonpard laissez faire la", "start": 309.36, "duration": 6.679}, {"text": "justice en toute ind\u00e9pendance et elle", "start": 312.52, "duration": 5.64}, {"text": "fera son travail soit c'est une", "start": 316.039, "duration": 5.16}, {"text": "infraction et elle le dira soit \u00e7a n'est", "start": 318.16, "duration": 6.0}, {"text": "pas une infraction elle le dira personne", "start": 321.199, "duration": 5.44}, {"text": "n'est au-dessus des lois pas plus madame", "start": 324.16, "duration": 4.96}, {"text": "Panau qu'une autre alors si jamais la", "start": 326.639, "duration": 4.481}, {"text": "justice estime que c'est bien de", "start": 329.12, "duration": 3.96}, {"text": "l'apologie du terrorisme alors Mathilde", "start": 331.12, "duration": 3.72}, {"text": "Panau et Rima Hassan pourrait en courir", "start": 333.08, "duration": 4.679}, {"text": "jusqu'\u00e0 50 prison et 75000 \u20ac d'amende", "start": 334.84, "duration": 5.919}, {"text": "peine allong\u00e9 \u00e0 7 ans et 100000 \u20ac si les", "start": 337.759, "duration": 5.041}, {"text": "faits sont commis via internet mais", "start": 340.759, "duration": 4.0}, {"text": "l'enqu\u00eate pourrait aussi \u00eatre class\u00e9", "start": 342.8, "duration": 5.16}, {"text": "sans suite merci \u00e0 vous Val\u00e9rie Brochard", "start": 344.759, "duration": 5.481}, {"text": "euh on va commencer par vous William", "start": 347.96, "duration": 3.4}, {"text": "Martinez si vous voulez bien on a", "start": 350.24, "duration": 2.92}, {"text": "entendu Mathilde Panau d\u00e9noncer ce matin", "start": 351.36, "duration": 4.6}, {"text": "un abus de pouvoir Cl\u00e9mence guett\u00e9 parle", "start": 353.16, "duration": 5.64}, {"text": "d'une criminalisation des oppositions", "start": 355.96, "duration": 4.2}, {"text": "est-ce que vous parlerez toujours d'abus", "start": 358.8, "duration": 3.399}, {"text": "de pouvoir si la plainte est class\u00e9e", "start": 360.16, "duration": 4.4}, {"text": "sans suite bien s\u00fbr parce que j'esp\u00e8re", "start": 362.199, "duration": 3.881}, {"text": "que cette plainte sera class\u00e9e sans", "start": 364.56, "duration": 3.039}, {"text": "suite mais cela ne va rien enlever", "start": 366.08, "duration": 3.0}, {"text": "malheureusement au moment politique dans", "start": 367.599, "duration": 3.681}, {"text": "lequel nous sommes c'est-\u00e0-dire la fa\u00e7on", "start": 369.08, "duration": 4.2}, {"text": "dont cette plainte et cette accusation", "start": 371.28, "duration": 4.08}, {"text": "d'apologie du terrorisme est utilis\u00e9e", "start": 373.28, "duration": 3.72}, {"text": "pour nous nuire pour nous intimider", "start": 375.36, "duration": 2.92}, {"text": "parce qu'on voit bien utilis\u00e9 par qui", "start": 377.0, "duration": 5.199}, {"text": "vous voulez dire par le gouvernement", "start": 378.28, "duration": 3.919}, {"text": "gverorique de cette plainte vous avez eu", "start": 383.0, "duration": 3.96}, {"text": "raison de rappeler que c'\u00e9tait au mois", "start": 385.16, "duration": 4.4}, {"text": "d'octobre que nous avions un groupuscule", "start": 386.96, "duration": 3.84}, {"text": "extr\u00eame droite qui est proche du", "start": 389.56, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement netaniaahou qui a port\u00e9", "start": 390.8, "duration": 3.6}, {"text": "plainte et on ne sait pas trop pourquoi", "start": 392.44, "duration": 4.319}, {"text": "il faut attendre 7 mois il faut attendre", "start": 394.4, "duration": 4.16}, {"text": "que nous nous approchions de l'\u00e9lection", "start": 396.759, "duration": 5.28}, {"text": "europ\u00e9enne pour que le parquet d\u00e9cide de", "start": 398.56, "duration": 5.359}, {"text": "de faire cette action c'est-\u00e0-dire de", "start": 402.039, "duration": 4.521}, {"text": "convoquer au commissariat Rima Hassan et", "start": 403.919, "duration": 4.801}, {"text": "Mathilde pan c'est pas le cours normal", "start": 406.56, "duration": 5.28}, {"text": "de la jus une plainte d\u00e9pos\u00e9 d'entendre", "start": 408.72, "duration": 4.56}, {"text": "les personnes qui sont cibl\u00e9 par cette", "start": 411.84, "duration": 2.96}, {"text": "plinte ce n'est pas normal qu'une", "start": 413.28, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9sidente de groupe parlementaire soit", "start": 414.8, "duration": 4.0}, {"text": "convoqu\u00e9e au commissariat pour apologie", "start": 416.68, "duration": 4.239}, {"text": "du terrorisme au nom d'un communiqu\u00e9 de", "start": 418.8, "duration": 4.36}, {"text": "presse du groupe parlementaire", "start": 420.919, "duration": 4.881}, {"text": "c'est\u00e0d elle ne pourrait pas se d\u00e9fendre", "start": 423.16, "duration": 4.56}, {"text": "vous vous le d\u00e9nonceriez aussi non il il", "start": 425.8, "duration": 2.88}, {"text": "il faut surtout pas qu'elle soit", "start": 427.72, "duration": 2.759}, {"text": "attaqu\u00e9e il ne faut surtout pas que la", "start": 428.68, "duration": 3.639}, {"text": "police et que la justice servent \u00e0", "start": 430.479, "duration": 3.481}, {"text": "cautionner ce qui est une forme", "start": 432.319, "duration": 3.401}, {"text": "d'intimidation politique je le dis parce", "start": 433.96, "duration": 5.0}, {"text": "que il y a nous et Madame pano l'a tr\u00e8s", "start": 435.72, "duration": 5.28}, {"text": "bien dit nous \u00e7a nous fera pas peur nous", "start": 438.96, "duration": 3.28}, {"text": "continuerons \u00e0 parler mais vous savez", "start": 441.0, "duration": 2.84}, {"text": "que derri\u00e8re nous il y a des dizaines et", "start": 442.24, "duration": 3.28}, {"text": "des dizaines de personnes qui sont des", "start": 443.84, "duration": 3.0}, {"text": "militants syndicaux qui sont des", "start": 445.52, "duration": 2.959}, {"text": "militants de la cause palestinienne qui", "start": 446.84, "duration": 3.479}, {"text": "subissent la m\u00eame forme de r\u00e9pression et", "start": 448.479, "duration": 3.881}, {"text": "nous sommes ok tr\u00e8s aussi tr\u00e8s inquiets", "start": 450.319, "duration": 3.56}, {"text": "pour eux parce que ils n'ont pas les", "start": 452.36, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eames moyens pour pouvoir r\u00e9sister donc", "start": 453.879, "duration": 4.72}, {"text": "c'est un contexte global de recul des", "start": 456.08, "duration": 4.679}, {"text": "libert\u00e9s publiques dont nous sommes tr\u00e8s", "start": 458.599, "duration": 3.521}, {"text": "inquiets et encore une fois je ne pense", "start": 460.759, "duration": 3.0}, {"text": "pas que la justice elles doivent servir", "start": 462.12, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 des fins politiques comme \u00e7a \u00e0", "start": 463.759, "duration": 3.28}, {"text": "intimider les opposants euh violette", "start": 465.12, "duration": 3.88}, {"text": "spilbout on a entendu Val\u00e9rie Brochard", "start": 467.039, "duration": 3.641}, {"text": "rappeler les termes du communiqu\u00e9 hein", "start": 469.0, "duration": 3.28}, {"text": "de la France insoumise votre famille", "start": 470.68, "duration": 3.44}, {"text": "politique a d\u00e9nonc\u00e9 une forme d'ambigu\u00ef\u00e9", "start": 472.28, "duration": 4.039}, {"text": "de la part de de LFI est-ce qu'il est", "start": 474.12, "duration": 3.919}, {"text": "normal malgr\u00e9 tout selon vous que tout", "start": 476.319, "duration": 3.56}, {"text": "cela sorte de la sph\u00e8re du d\u00e9bat", "start": 478.039, "duration": 3.56}, {"text": "politique pour rentrer dans une sph\u00e8re", "start": 479.879, "duration": 3.641}, {"text": "judiciaire en tout cas c'est c'est c'est", "start": 481.599, "duration": 3.921}, {"text": "un d\u00e9bat qui m\u00e9rite d'\u00eatre pos\u00e9 est-ce", "start": 483.52, "duration": 4.84}, {"text": "que finalement quand on est \u00e9lu \u00e9lu de", "start": 485.52, "duration": 5.04}, {"text": "la R\u00e9publique parlementaire on a le", "start": 488.36, "duration": 4.6}, {"text": "droit de tout dire est-ce que la libert\u00e9", "start": 490.56, "duration": 5.56}, {"text": "d'expression doit doit ou ne doit pas", "start": 492.96, "duration": 5.519}, {"text": "s'arr\u00eater \u00e0 une limite qui est celle", "start": 496.12, "duration": 5.4}, {"text": "pour moi en tout cas des d\u00e9lis ici il y", "start": 498.479, "duration": 5.12}, {"text": "a une plainte qui est d\u00e9pos\u00e9e contre une", "start": 501.52, "duration": 3.76}, {"text": "personne qui oui est \u00e9lu et c'est une", "start": 503.599, "duration": 3.56}, {"text": "plainte pour apologie du terrorisme", "start": 505.28, "duration": 4.24}, {"text": "c'est quand m\u00eame le travail de la police", "start": 507.159, "duration": 3.801}, {"text": "de l'enqu\u00eate judiciaire de faire les", "start": 509.52, "duration": 3.079}, {"text": "choses normalement d'avoir une", "start": 510.96, "duration": 3.12}, {"text": "convocation qui est quand m\u00eame faut pas", "start": 512.599, "duration": 3.641}, {"text": "exag\u00e9rer un moment de rendez-vous dans", "start": 514.08, "duration": 4.36}, {"text": "un commissariat de police o\u00f9 la personne", "start": 516.24, "duration": 5.0}, {"text": "est entendue explique ses dires ou son", "start": 518.44, "duration": 4.36}, {"text": "communiqu\u00e9 de presse ce qu'a fait", "start": 521.24, "duration": 4.68}, {"text": "Mathilde Panau ce qu'a fait Rima Hassan", "start": 522.8, "duration": 5.2}, {"text": "et c'est les juges qui instruiront cette", "start": 525.92, "duration": 5.28}, {"text": "plainte inversement si il n'y avait pas", "start": 528.0, "duration": 4.519}, {"text": "de suivi judiciaire quand il y a une", "start": 531.2, "duration": 2.92}, {"text": "plainte contre un \u00e9lu on dirait qu'ils", "start": 532.519, "duration": 3.88}, {"text": "ont un traitement de faveur donc moi je", "start": 534.12, "duration": 3.88}, {"text": "crois que l\u00e0 tout \u00e7a est tr\u00e8s normal la", "start": 536.399, "duration": 3.44}, {"text": "France insoumise ne s'est absolument pas", "start": 538.0, "duration": 5.0}, {"text": "au fusquer quand il y avait \u00c9ric Zemour", "start": 539.839, "duration": 5.401}, {"text": "convoqu\u00e9 au commissariat de police pour", "start": 543.0, "duration": 4.24}, {"text": "de l'atteinte \u00e0 la libert\u00e9 d'expression", "start": 545.24, "duration": 4.56}, {"text": "ou la m\u00eame chose Fran\u00e7ois Fillon en 2017", "start": 547.24, "duration": 3.719}, {"text": "pendant l'\u00e9lection", "start": 549.8, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pas un risque quand m\u00eame", "start": 550.959, "duration": 4.761}, {"text": "judiciariser la parole politique quand", "start": 553.399, "duration": 3.801}, {"text": "elle nous d\u00e9plaitt tout simplement on n", "start": 555.72, "duration": 3.44}, {"text": "plus dans le cadre du d\u00e9bat on se tourne", "start": 557.2, "duration": 3.28}, {"text": "vers les tribunaux je ne suis pas pour", "start": 559.16, "duration": 5.0}, {"text": "la judiciarisation euh euh syst\u00e9matique", "start": 560.48, "duration": 5.4}, {"text": "du d\u00e9bat politique heureusement parce", "start": 564.16, "duration": 2.96}, {"text": "que je vais vous dire moi encore", "start": 565.88, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui je viens de prendre des", "start": 567.12, "duration": 4.68}, {"text": "insultes sur Twitter des coll\u00e8gues de", "start": 569.6, "duration": 3.96}, {"text": "Monsieur de la France insoumise je ne", "start": 571.8, "duration": 3.36}, {"text": "porte pas plainte \u00e0 chaque fois je ne", "start": 573.56, "duration": 3.839}, {"text": "judiciarise pas mais j'estime que un", "start": 575.16, "duration": 3.56}, {"text": "homme ou une femme politique a le droit", "start": 577.399, "duration": 3.361}, {"text": "s'il se sent diffam\u00e9 de porter plainte", "start": 578.72, "duration": 4.64}, {"text": "pour diffamation y compris d'un opposant", "start": 580.76, "duration": 5.0}, {"text": "politique je crois que on n'est pas des", "start": 583.36, "duration": 4.2}, {"text": "sous-citoyens parce qu'on est \u00e9lu et", "start": 585.76, "duration": 3.88}, {"text": "donc si on est atteint dans sa dignit\u00e9", "start": 587.56, "duration": 3.8}, {"text": "si on porte atteinte aux valeurs de la", "start": 589.64, "duration": 3.92}, {"text": "R\u00e9publique si on fait une insulte", "start": 591.36, "duration": 4.479}, {"text": "antis\u00e9mite ou l'apologie du terrorisme", "start": 593.56, "duration": 4.44}, {"text": "et bien oui si quelqu'un porte plainte", "start": 595.839, "duration": 4.641}, {"text": "on doit \u00eatre en par la police c'est tout", "start": 598.0, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 fait normal alors arier elimi on a", "start": 600.48, "duration": 3.16}, {"text": "entendu William Martinet \u00e9voquer aussi", "start": 602.16, "duration": 3.0}, {"text": "le cas de militants syndicaux qui ont pu", "start": 603.64, "duration": 3.28}, {"text": "\u00eatre poursuivis pour apologie du", "start": 605.16, "duration": 3.4}, {"text": "terrorisme vous avez d\u00e9fendu le", "start": 606.92, "duration": 3.479}, {"text": "secr\u00e9taire d\u00e9partemental de la CGT du", "start": 608.56, "duration": 4.2}, {"text": "Nord qui a lui \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 pour", "start": 610.399, "duration": 4.44}, {"text": "apologie du terrorisme l\u00e0 aussi c'est la", "start": 612.76, "duration": 3.519}, {"text": "fa\u00e7on dont il a \u00e9voqu\u00e9 les attentats du", "start": 614.839, "duration": 3.721}, {"text": "7 octobre dans un communiqu\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9", "start": 616.279, "duration": 5.401}, {"text": "qui a fait l'objet d'une d'une plainte", "start": 618.56, "duration": 4.6}, {"text": "alors la libert\u00e9 d'expression elle a", "start": 621.68, "duration": 3.36}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 encadr\u00e9e elle peut pas", "start": 623.16, "duration": 3.84}, {"text": "basculer dans la diffamation dans", "start": 625.04, "duration": 3.32}, {"text": "l'injure ou dans la provocation ou la", "start": 627.0, "duration": 4.04}, {"text": "haine pourquoi ne pas ajouter \u00e0 cette", "start": 628.36, "duration": 6.44}, {"text": "liste ce d\u00e9lit d'apologie du terrorisme", "start": 631.04, "duration": 5.68}, {"text": "alors vous savez je tenais juste \u00e0 dire", "start": 634.8, "duration": 4.08}, {"text": "une petite chos avant pour voir d'o\u00f9 je", "start": 636.72, "duration": 6.359}, {"text": "parle j'ai \u00e9t\u00e9 j'ai subi un trauma au", "start": 638.88, "duration": 7.199}, {"text": "moment du 7 octobre notamment dans le", "start": 643.079, "duration": 5.56}, {"text": "cadre des communiqu\u00e9s d'amis de gauche", "start": 646.079, "duration": 4.401}, {"text": "et je l'ai dit j'ai m\u00eame \u00e9crit un livre", "start": 648.639, "duration": 3.481}, {"text": "qui a suscit\u00e9 cela parce que j'ai", "start": 650.48, "duration": 2.799}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 qu'il y avait une forme", "start": 652.12, "duration": 3.04}, {"text": "d'insensibilit\u00e9 dans la non prise en", "start": 653.279, "duration": 4.041}, {"text": "consid\u00e9ration suffisante de ce qui s'est", "start": 655.16, "duration": 4.679}, {"text": "pass\u00e9 le 7 octobre apr\u00e8s ce que je vois", "start": 657.32, "duration": 5.12}, {"text": "depuis le 7 octobre c'est effectivement", "start": 659.839, "duration": 5.641}, {"text": "une instrumentalisation des propos et de", "start": 662.44, "duration": 4.72}, {"text": "la chose", "start": 665.48, "duration": 4.56}, {"text": "judiciaire depuis 2014 on l'a rappel\u00e9", "start": 667.16, "duration": 4.799}, {"text": "tout \u00e0 l'heure l'apologie du terrorisme", "start": 670.04, "duration": 3.44}, {"text": "est pass\u00e9 dans le code p\u00e9nal \u00e7a change", "start": 671.959, "duration": 3.801}, {"text": "tout avant c'\u00e9tait dans la loi de 1881", "start": 673.48, "duration": 3.68}, {"text": "alors expliquez-nous qu'est-ce que \u00e7a", "start": 675.76, "duration": 3.8}, {"text": "change parce que la loi 1881 est une loi", "start": 677.16, "duration": 5.119}, {"text": "assez protectrice de", "start": 679.56, "duration": 5.6}, {"text": "l'expression des propos dits \u00e0 la t\u00e9l\u00e9", "start": 682.279, "duration": 5.641}, {"text": "\u00e9crits dans les journaux et et donc vous", "start": 685.16, "duration": 4.799}, {"text": "avez une proc\u00e9dure extrra protectriste", "start": 687.92, "duration": 4.56}, {"text": "avec des prescriptions il y avait", "start": 689.959, "duration": 4.44}, {"text": "d'ailleurs une p\u00e9nalit\u00e9 inf\u00e9rieure on", "start": 692.48, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 5 ans on est pass\u00e9 \u00e0 7 ans", "start": 694.399, "duration": 3.761}, {"text": "lorsque maintenant on est sur Internet", "start": 696.04, "duration": 4.56}, {"text": "imaginez vous dites un mot vous \u00e9crivez", "start": 698.16, "duration": 4.04}, {"text": "un une phrase dans un communiqu\u00e9 de", "start": 700.6, "duration": 2.919}, {"text": "presse syndical comme ce fut le cas pour", "start": 702.2, "duration": 3.36}, {"text": "Jean-Paul de lesco secr\u00e9taire", "start": 703.519, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9partemental du Nord l'une des plus", "start": 705.56, "duration": 4.24}, {"text": "grosses f\u00e9d\u00e9rations de la CGT CGT", "start": 707.279, "duration": 5.0}, {"text": "syndicat de la fraternit\u00e9 et il se", "start": 709.8, "duration": 6.64}, {"text": "retrouve men not\u00e9 \u00e0 6h du matin avec des", "start": 712.279, "duration": 6.041}, {"text": "services antiterroristes devant ses", "start": 716.44, "duration": 4.519}, {"text": "enfants plac\u00e9 en garde \u00e0 vue", "start": 718.32, "duration": 4.88}, {"text": "perquisitionner chez lui simplement pour", "start": 720.959, "duration": 4.12}, {"text": "une phrase dans un communiqu\u00e9 la phrase", "start": 723.2, "duration": 3.16}, {"text": "je peux vous la dire si vous voulez un", "start": 725.079, "duration": 2.76}, {"text": "cas pratique pour voir ce qui va se", "start": 726.36, "duration": 5.2}, {"text": "passer pour tous ceux 621 proc\u00e9dures je", "start": 727.839, "duration": 5.321}, {"text": "simplement je je l'ai l\u00e0 la phrase on", "start": 731.56, "duration": 2.8}, {"text": "peut la la dire pour que les gens se", "start": 733.16, "duration": 2.4}, {"text": "fassent un peu le leur opinion les", "start": 734.36, "duration": 2.88}, {"text": "horreurs de l'occupation ill\u00e9gale se", "start": 735.56, "duration": 4.36}, {"text": "sont accumul\u00e9 depuis samedi donc depuis", "start": 737.24, "duration": 4.76}, {"text": "le 7 octobre elles re\u00e7oivent les", "start": 739.92, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9ponses qu'elles ont provoquer c'est \u00e7a", "start": 742.0, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e7a donne un peu le sentiment qu'Isra\u00ebl", "start": 744.12, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9colte ce qu'elle ce qu'elle a somm\u00e9", "start": 746.44, "duration": 3.88}, {"text": "c'est dire beaucoup de choses \u00e7a peut", "start": 748.16, "duration": 3.6}, {"text": "vouloir dire il y a un encha\u00eenement de", "start": 750.32, "duration": 2.92}, {"text": "violence en tout cas il y a lieu \u00e0 une", "start": 751.76, "duration": 3.319}, {"text": "interpr\u00e9tation toujours est-il qu'\u00e0 une", "start": 753.24, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9poque s'il n'y avait pas eu la", "start": 755.079, "duration": 3.041}, {"text": "circulaire de DUP pour Moretti du 10", "start": 756.56, "duration": 4.68}, {"text": "octobre qui donne instruction au", "start": 758.12, "duration": 4.44}, {"text": "procureur de la R\u00e9publique et c'est l\u00e0", "start": 761.24, "duration": 2.48}, {"text": "qu'il y a une mauvaise foi de la part de", "start": 762.56, "duration": 2.839}, {"text": "la majorit\u00e9 de dire que c'est comme \u00e7a", "start": 763.72, "duration": 5.2}, {"text": "c'est la justice non il y a une volont\u00e9", "start": 765.399, "duration": 5.68}, {"text": "d'organiser ces diff\u00e9rentes poursuites", "start": 768.92, "duration": 3.359}, {"text": "on est d'accord que le parti ne s'est", "start": 771.079, "duration": 3.521}, {"text": "pas autosaisi alors de cette affaire il", "start": 772.279, "duration": 4.641}, {"text": "y a 600 alors il y a une plte qui a \u00e9t\u00e9", "start": 774.6, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9e l\u00e0 aussi c'est un signalement du", "start": 776.92, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9fet du Nord c'est-\u00e0-dire de l'\u00c9tat", "start": 778.399, "duration": 4.481}, {"text": "c'est pas li\u00e9 \u00e0 une plainte de pas du", "start": 780.72, "duration": 5.44}, {"text": "tout c'est le pr\u00e9fet du Nord qui s'est", "start": 782.88, "duration": 5.959}, {"text": "qui a signaler avec un article 40 c'est", "start": 786.16, "duration": 4.72}, {"text": "donc l'\u00e9tat ce que je veux dire c'est", "start": 788.839, "duration": 3.56}, {"text": "qu'avant \u00e7a il y a eu une circulaire de", "start": 790.88, "duration": 3.399}, {"text": "Monsieur duupor\u00e9thique qu'on a entendu", "start": 792.399, "duration": 5.12}, {"text": "parler qui a organis\u00e9 cette ces", "start": 794.279, "duration": 5.441}, {"text": "diff\u00e9rentes poursuites contre il y a 621", "start": 797.519, "duration": 4.68}, {"text": "poursuites actuellement sur ces proposl\u00e0", "start": 799.72, "duration": 4.0}, {"text": "ce que je veux vous dire c'est que ce", "start": 802.199, "duration": 3.281}, {"text": "qu'on oublie de vous dire quand on nous", "start": 803.72, "duration": 4.2}, {"text": "dit c'est \u00e0 la justice de s'exprimer on", "start": 805.48, "duration": 3.88}, {"text": "oublie de vous dire que il y a d'abord", "start": 807.92, "duration": 3.4}, {"text": "les poursuites qui engage les poursuites", "start": 809.36, "duration": 3.52}, {"text": "le minist\u00e8re public le minist\u00e8re public", "start": 811.32, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9pend de qui de la Chancellerie donc", "start": 812.88, "duration": 4.24}, {"text": "quand je vous dis que c'est une", "start": 814.959, "duration": 4.68}, {"text": "organisation de la de des restrictions", "start": 817.12, "duration": 4.519}, {"text": "manifestes et dangereuses et une", "start": 819.639, "duration": 4.041}, {"text": "criminalisation de l'expression", "start": 821.639, "duration": 4.241}, {"text": "politique c'est v\u00e9ritablement organis\u00e9", "start": 823.68, "duration": 3.64}, {"text": "par la majorit\u00e9 gouvernementale d'un mot", "start": 825.88, "duration": 3.319}, {"text": "violette spout d'un mot d'un mot je", "start": 827.32, "duration": 3.8}, {"text": "crois que vous \u00eates avocat donc la loi", "start": 829.199, "duration": 3.961}, {"text": "de 2013 elle est tr\u00e8s claire sur les", "start": 831.12, "duration": 5.12}, {"text": "instrution de 2013 2014 le ministre ne", "start": 833.16, "duration": 5.039}, {"text": "peut adresser aucune instruction", "start": 836.24, "duration": 3.399}, {"text": "individuelle", "start": 838.199, "duration": 3.56}, {"text": "individu en revanche une circulaire", "start": 839.639, "duration": 3.921}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale que j'ai sous les yeuxin celle", "start": 841.759, "duration": 4.361}, {"text": "du du 10 octobre elle peut donner une", "start": 843.56, "duration": 4.519}, {"text": "instruction g\u00e9n\u00e9rale \u00e0 l'ensemble des", "start": 846.12, "duration": 4.0}, {"text": "parquets pour qu'il y ait une response", "start": 848.079, "duration": 4.521}, {"text": "une r\u00e9ponse p\u00e9nale ferme et rapide et l\u00e0", "start": 850.12, "duration": 4.6}, {"text": "c'\u00e9tait quoi c'\u00e9tait une r\u00e9action 3", "start": 852.6, "duration": 4.359}, {"text": "jours apr\u00e8s les attentats du 7 octobre", "start": 854.72, "duration": 4.96}, {"text": "les l'attaque du 7 octobre pour que il y", "start": 856.959, "duration": 5.12}, {"text": "ait une pr\u00e9vention de tout ce qui allait", "start": 859.68, "duration": 4.36}, {"text": "arriver sur les actes antis\u00e9mite la", "start": 862.079, "duration": 4.0}, {"text": "vraie r\u00e9alit\u00e9 c'\u00e9tait de pr\u00e9venir et", "start": 864.04, "duration": 3.88}, {"text": "d'organiser la r\u00e9ponse p\u00e9nale sur des", "start": 866.079, "duration": 3.841}, {"text": "actes antis\u00e9mites qui se sont d'ailleurs", "start": 867.92, "duration": 4.8}, {"text": "multipli\u00e9s puisqu'il y a pr\u00e8s de 700", "start": 869.92, "duration": 4.839}, {"text": "actes qui sont aujourd'hui sous le coup", "start": 872.72, "duration": 4.52}, {"text": "de de de poursuite judiciaire et ce", "start": 874.759, "duration": 4.481}, {"text": "n'\u00e9tait pas destin\u00e9 \u00e0 \u00e0 museler une", "start": 877.24, "duration": 4.12}, {"text": "parole politique comme vous l'exprimez", "start": 879.24, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui simplement effectivement", "start": 881.36, "duration": 5.32}, {"text": "quand on euh l\u00e9gitime une action d'un", "start": 883.48, "duration": 5.039}, {"text": "groupe terroriste qui est reconnu euh", "start": 886.68, "duration": 4.36}, {"text": "par l'Union europ\u00e9enne le Hamas quand on", "start": 888.519, "duration": 4.481}, {"text": "a des propos qui tendent \u00e0 l\u00e9gitimer ou", "start": 891.04, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e0 soutenir un acte terroriste c'est", "start": 893.0, "duration": 2.92}, {"text": "l'apologie du terrorisme et \u00e7a rentre", "start": 894.519, "duration": 2.44}, {"text": "sous le coup de la loi j'aimerais vous", "start": 895.92, "duration": 2.52}, {"text": "entendre Jean gar vous l'historien", "start": 896.959, "duration": 3.641}, {"text": "prendre un peu de de de hauteur et de", "start": 898.44, "duration": 4.24}, {"text": "recul quel regard vous portez sur ce", "start": 900.6, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9bat est-ce que la libert\u00e9 d'expression", "start": 902.68, "duration": 3.079}, {"text": "vous semble aujourd'hui davantage", "start": 904.199, "duration": 4.121}, {"text": "menac\u00e9e ou davantage contrainte qu'elle", "start": 905.759, "duration": 4.481}, {"text": "n'a pu l'\u00eatre dans l'histoire de notre", "start": 908.32, "duration": 4.36}, {"text": "R\u00e9publique \u00e9videmment non si je prends", "start": 910.24, "duration": 4.92}, {"text": "un peu de profondeur historique il y a", "start": 912.68, "duration": 5.04}, {"text": "eu des p\u00e9riodes de de notre histoire et", "start": 915.16, "duration": 6.72}, {"text": "on \u00e9voquait avant cette cette r\u00e9union ce", "start": 917.72, "duration": 5.96}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 par exemple au moment", "start": 921.88, "duration": 3.92}, {"text": "des attentats anarchistes des ann\u00e9es", "start": 923.68, "duration": 6.079}, {"text": "1880 o\u00f9 des lois ont \u00e9t\u00e9 vot\u00e9es que les", "start": 925.8, "duration": 6.599}, {"text": "la gauche a appel\u00e9 \u00e0 raison d'ailleurs", "start": 929.759, "duration": 4.921}, {"text": "des des lois c\u00e9l\u00e9rates qui \u00e9taai me", "start": 932.399, "duration": 3.641}, {"text": "semble-t-il qui allait beaucoup plus", "start": 934.68, "duration": 3.68}, {"text": "loin dans la restriction de de de la", "start": 936.04, "duration": 3.719}, {"text": "libert\u00e9", "start": 938.36, "duration": 3.36}, {"text": "d'expression je suis pas l\u00e0 pour", "start": 939.759, "duration": 3.44}, {"text": "trancher", "start": 941.72, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9videmment la subtilit\u00e9 aussi de de ce", "start": 943.199, "duration": 5.241}, {"text": "de ce de ce que sont les incriminations", "start": 946.279, "duration": 4.24}, {"text": "et et et des plaintes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 948.44, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9es pour que pour interpeller \u00e0 la", "start": 950.519, "duration": 7.041}, {"text": "fois Mathilde Panon et et Rima Hassan", "start": 954.36, "duration": 5.12}, {"text": "simplement je suis je suis comme tout le", "start": 957.56, "duration": 5.0}, {"text": "monde j'ai au moment du 7 octobre \u00e9t\u00e9", "start": 959.48, "duration": 6.479}, {"text": "surpris par le le manque de de r\u00e9action", "start": 962.56, "duration": 5.839}, {"text": "d'empathie de certains responsables de", "start": 965.959, "duration": 4.601}, {"text": "de la France insoumise par rapport \u00e0 ce", "start": 968.399, "duration": 4.481}, {"text": "qui s'\u00e9tait pass\u00e9 et j'observe", "start": 970.56, "duration": 4.6}, {"text": "qu'aujourd'hui il y a dans la la", "start": 972.88, "duration": 5.079}, {"text": "campagne men\u00e9e par la France insoumise", "start": 975.16, "duration": 5.72}, {"text": "dans les mots qui sont employ\u00e9s euh un", "start": 977.959, "duration": 5.44}, {"text": "certain nombre de d'exc\u00e8s me semble-t-il", "start": 980.88, "duration": 3.879}, {"text": "qui sont contraires \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9", "start": 983.399, "duration": 3.321}, {"text": "historique d'une d'une histoire", "start": 984.759, "duration": 3.44}, {"text": "extr\u00eamement complexe qui est celle des", "start": 986.72, "duration": 4.119}, {"text": "rapports entre isra\u00e9lien et Palestiniens", "start": 988.199, "duration": 6.12}, {"text": "depuis 1947 simplement je constate aussi", "start": 990.839, "duration": 5.56}, {"text": "que aujourd'hui il faut veiller", "start": 994.319, "duration": 4.281}, {"text": "effectivement \u00e0 ce que la libert\u00e9", "start": 996.399, "duration": 3.961}, {"text": "d'expression notamment des des", "start": 998.6, "duration": 4.719}, {"text": "parlementaires soit scrupuleusement", "start": 1000.36, "duration": 5.56}, {"text": "respect\u00e9 et c'est vrai qu'il y a dans je", "start": 1003.319, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te la", "start": 1005.92, "duration": 3.88}, {"text": "l'interpr\u00e9tation de ce terme d'apologie", "start": 1007.199, "duration": 4.961}, {"text": "du terrorisme euh une grande zone de", "start": 1009.8, "duration": 5.519}, {"text": "flou me semble-t-il et je pense qu'au", "start": 1012.16, "duration": 5.4}, {"text": "fond euh pour tout dire et l\u00e0 pour pour", "start": 1015.319, "duration": 4.88}, {"text": "l\u00e0 encore me d\u00e9tacher un peu du de ce de", "start": 1017.56, "duration": 6.24}, {"text": "de ce toute pol\u00e9mique c'est plut\u00f4t un", "start": 1020.199, "duration": 7.041}, {"text": "service que rend aujourd'hui le pouvoir", "start": 1023.8, "duration": 6.84}, {"text": "politique \u00e0 la France insoumise cette", "start": 1027.24, "duration": 7.079}, {"text": "histoireel contribue \u00e0 les victimiser", "start": 1030.64, "duration": 5.48}, {"text": "par rapport \u00e0 des positions qui au", "start": 1034.319, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9part je le r\u00e9p\u00e8te ont choqu\u00e9 quand", "start": 1036.12, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame une grande partie de l'opinion et", "start": 1037.799, "duration": 3.481}, {"text": "pas seulement l'opinion du centre ou", "start": 1039.4, "duration": 4.039}, {"text": "droite mais de l'opinion de gauche", "start": 1041.28, "duration": 4.919}, {"text": "d'ailleurs l'avocat qui est l\u00e0 le l'a", "start": 1043.439, "duration": 7.081}, {"text": "dit le premier et donc c'est aujourd'hui", "start": 1046.199, "duration": 7.681}, {"text": "cette cette traduction de de de", "start": 1050.52, "duration": 6.68}, {"text": "responsables de de la France insoumise", "start": 1053.88, "duration": 5.159}, {"text": "devant un commissaire de police et", "start": 1057.2, "duration": 5.04}, {"text": "cetera tout \u00e7a je le r\u00e9p\u00e8te va alimenter", "start": 1059.039, "duration": 5.361}, {"text": "cette cette id\u00e9e de de victimisation", "start": 1062.24, "duration": 4.439}, {"text": "d'ailleurs \u00e7a \u00e9t\u00e9 repris par le d\u00e9put\u00e9 \u00e0", "start": 1064.4, "duration": 4.159}, {"text": "France insoumis il a raison d'ailleurs", "start": 1066.679, "duration": 3.561}, {"text": "il a raison de de l'utiliser comme une", "start": 1068.559, "duration": 3.801}, {"text": "arme politique en nous faisant un petit", "start": 1070.24, "duration": 4.52}, {"text": "peu oublier le fond des choses le fond", "start": 1072.36, "duration": 4.6}, {"text": "de la r\u00e9flexion qu'on doit mener et ce", "start": 1074.76, "duration": 4.2}, {"text": "qui devrait \u00eatre \u00e0 mon sens mais l\u00e0", "start": 1076.96, "duration": 3.839}, {"text": "pardon je m'\u00e9loigne aussi du du champ", "start": 1078.96, "duration": 3.76}, {"text": "politique ce qui devrait \u00eatre le la", "start": 1080.799, "duration": 4.601}, {"text": "mission premi\u00e8re de nos de nos \u00e9lus", "start": 1082.72, "duration": 5.4}, {"text": "l'explication l'explication de la", "start": 1085.4, "duration": 4.24}, {"text": "complexit\u00e9 de ce qui se passe", "start": 1088.12, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui on peut plus d\u00e9battre dans", "start": 1089.64, "duration": 4.12}, {"text": "la nuance aujourd'hui selon c'est tout", "start": 1092.08, "duration": 4.4}, {"text": "le probl\u00e8me de la brutalisation de notre", "start": 1093.76, "duration": 5.76}, {"text": "vie publique depuis \u00e7a \u00e7a a commenc\u00e9", "start": 1096.48, "duration": 5.199}, {"text": "avant les ann\u00e9es avant les ann\u00e9es Macron", "start": 1099.52, "duration": 4.279}, {"text": "c'est un un ph\u00e9nom\u00e8ne qui est tr\u00e8s grave", "start": 1101.679, "duration": 4.961}, {"text": "et je ne trouve pas que nos nos \u00e9lus", "start": 1103.799, "duration": 5.24}, {"text": "prennent suffisamment la mesure de ce", "start": 1106.64, "duration": 5.6}, {"text": "qui se passe et je pense que cette cette", "start": 1109.039, "duration": 4.481}, {"text": "ce qui se passe aujourd'hui cette", "start": 1112.24, "duration": 3.64}, {"text": "pol\u00e9mique ne va faire qu'alimenter cette", "start": 1113.52, "duration": 3.72}, {"text": "brutalisation alors cette pol\u00e9mique elle", "start": 1115.88, "duration": 2.88}, {"text": "est pas seulement li\u00e9e \u00e0 ce d\u00e9lit", "start": 1117.24, "duration": 3.08}, {"text": "d'apologie du terrorisme il y a d'autres", "start": 1118.76, "duration": 2.919}, {"text": "faits dans dans l'actualit\u00e9 de ces", "start": 1120.32, "duration": 3.359}, {"text": "derni\u00e8res semaines de ces derniers mois", "start": 1121.679, "duration": 4.201}, {"text": "on a pu voir plusieurs conf\u00e9rences", "start": 1123.679, "duration": 4.521}, {"text": "organis\u00e9es dans des universit\u00e9s sur la", "start": 1125.88, "duration": 4.039}, {"text": "Palestine qui ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9 notamment", "start": 1128.2, "duration": 3.599}, {"text": "celles que Jean-Luc M\u00e9lenchon a voulu", "start": 1129.919, "duration": 3.841}, {"text": "tenir \u00e0 Lille dans votre ville don dont", "start": 1131.799, "duration": 4.041}, {"text": "vous \u00eates \u00e9lu dans la foul\u00e9e on a vu le", "start": 1133.76, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9fet du Nord qui a interdit une", "start": 1135.84, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9union publique de Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1138.08, "duration": 3.28}, {"text": "sur ce m\u00eame sujet cette fois c'\u00e9tait", "start": 1139.72, "duration": 3.68}, {"text": "dans une salle priv\u00e9e et puis y a ces", "start": 1141.36, "duration": 3.16}, {"text": "instructions qui ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9es \u00e0 la", "start": 1143.4, "duration": 2.8}, {"text": "police pour venir d\u00e9loger les \u00e9tudiants", "start": 1144.52, "duration": 4.08}, {"text": "qui ont bloqu\u00e9 Science Po qui ont bloqu\u00e9", "start": 1146.2, "duration": 4.44}, {"text": "la sbonne des \u00e9tudiants proalestiniens", "start": 1148.6, "duration": 4.52}, {"text": "arier Alimi quand vous entendez le", "start": 1150.64, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9sident de l'universit\u00e9 de lire de", "start": 1153.12, "duration": 2.799}, {"text": "l\u00eele dire les conditions ne sont plus", "start": 1154.559, "duration": 3.321}, {"text": "r\u00e9unies pour garantir la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 des", "start": 1155.919, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9bats pour justifier donc l'annulation", "start": 1157.88, "duration": 4.08}, {"text": "de cette conf\u00e9rence est-ce que vous", "start": 1159.6, "duration": 4.88}, {"text": "entendez ces arguments quand on voit \u00e0", "start": 1161.96, "duration": 4.24}, {"text": "quel point ce sujet sur le proche orient", "start": 1164.48, "duration": 3.12}, {"text": "cr\u00e9e des tensions dans la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1166.2, "duration": 3.76}, {"text": "fran\u00e7aise moi je connais la difficult\u00e9", "start": 1167.6, "duration": 4.24}, {"text": "v\u00e9cue par les directeurs d'\u00e9tablissement", "start": 1169.96, "duration": 4.32}, {"text": "dans les universit\u00e9s pour dans dans ces", "start": 1171.84, "duration": 4.12}, {"text": "moments-l\u00e0 parce que vous avez d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 1174.28, "duration": 4.279}, {"text": "les \u00e9tudiants qui veulent organiser ces", "start": 1175.96, "duration": 5.0}, {"text": "conf\u00e9rences qui sont dans une col\u00e8re par", "start": 1178.559, "duration": 4.321}, {"text": "et une une forme d'injustice par rapport", "start": 1180.96, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e0 ce qui se passe \u00e0 Gaza et et de", "start": 1182.88, "duration": 5.0}, {"text": "l'autre ils ont aussi des pressions", "start": 1185.76, "duration": 4.0}, {"text": "notamment de personnalit\u00e9 politique et", "start": 1187.88, "duration": 4.0}, {"text": "sa FA de ma part madame spilbou vous", "start": 1189.76, "duration": 4.24}, {"text": "avez je suis eximer oui oui vous avez", "start": 1191.88, "duration": 3.76}, {"text": "pris la parolepression est une pression", "start": 1194.0, "duration": 3.4}, {"text": "on peut vous avez pris la parole lors", "start": 1195.64, "duration": 3.32}, {"text": "des questions gouvernement aujourd'hui", "start": 1197.4, "duration": 3.44}, {"text": "vous avez demand\u00e9 l'interdiction de", "start": 1198.96, "duration": 3.44}, {"text": "cette conf\u00e9rence j'ai demand\u00e9", "start": 1200.84, "duration": 4.56}, {"text": "l'annulation publquement vo\u00e0 et je et je", "start": 1202.4, "duration": 5.84}, {"text": "ne le comprends pas h et c'est dangereux", "start": 1205.4, "duration": 4.8}, {"text": "pourquoi c'est dangereux parce que c'est", "start": 1208.24, "duration": 3.72}, {"text": "justement l'endroit o\u00f9 on peut discuter", "start": 1210.2, "duration": 4.24}, {"text": "et o\u00f9 on peut se conscientiser alors on", "start": 1211.96, "duration": 4.199}, {"text": "peut consid\u00e9rer que des d\u00e9bats de ce", "start": 1214.44, "duration": 3.4}, {"text": "type n'ont pas avoir lieu dans les", "start": 1216.159, "duration": 4.081}, {"text": "universit\u00e9s mais alors o\u00f9 \u00e7a c'est une", "start": 1217.84, "duration": 3.64}, {"text": "premi\u00e8re chose et la deuxi\u00e8me chose", "start": 1220.24, "duration": 2.36}, {"text": "c'est que mais \u00e7a veut dire que par", "start": 1221.48, "duration": 3.319}, {"text": "exemple euh vous seriez pr\u00eat vous", "start": 1222.6, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 prendre la d\u00e9fense de", "start": 1224.799, "duration": 3.081}, {"text": "Jordan Bardella si un pr\u00e9sident", "start": 1226.2, "duration": 3.88}, {"text": "d'universit\u00e9 l'interdisait \u00e0 tenir une", "start": 1227.88, "duration": 3.88}, {"text": "conf\u00e9rence sur sa politique migratoire", "start": 1230.08, "duration": 2.959}, {"text": "europ\u00e9enne dans le cadre des \u00e9lections", "start": 1231.76, "duration": 2.56}, {"text": "europ\u00e9ennes d'aujourd'hui je vous prends", "start": 1233.039, "duration": 3.721}, {"text": "l'ant\u00e9riorit\u00e9 de tout \u00e7a et notamment", "start": 1234.32, "duration": 3.839}, {"text": "l'interdiction qui est venue apr\u00e8s qui", "start": 1236.76, "duration": 3.039}, {"text": "est encore plus compliqu\u00e9e parce que", "start": 1238.159, "duration": 3.76}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 prise par justement je vais y", "start": 1239.799, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9pondre mais je j'ai besoin de", "start": 1241.919, "duration": 3.64}, {"text": "retrouver l'ant\u00e9riorit\u00e9 la R\u00e9union", "start": 1243.559, "duration": 3.681}, {"text": "d'apr\u00e8s a \u00e9t\u00e9 interdite par le pr\u00e9fet", "start": 1245.559, "duration": 4.401}, {"text": "c'est une r\u00e9union interdire une", "start": 1247.24, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9union c'est encore plus lourd en terme", "start": 1249.96, "duration": 4.12}, {"text": "de libert\u00e9 publique que d'interdire une", "start": 1252.44, "duration": 3.2}, {"text": "manifestation c'est d'autant plus", "start": 1254.08, "duration": 3.079}, {"text": "qu'elle a \u00e9t\u00e9 faite au dernier moment ce", "start": 1255.64, "duration": 3.919}, {"text": "qui veut dire qu'on a franchi des Caps", "start": 1257.159, "duration": 4.121}, {"text": "monstrueux ce que je veux vous dire", "start": 1259.559, "duration": 3.24}, {"text": "c'est que \u00e7a vient d'une jurisprudence", "start": 1261.28, "duration": 3.04}, {"text": "celle de l'affaire dieud", "start": 1262.799, "duration": 4.641}, {"text": "donn\u00e9 avec son spectacle qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 1264.32, "duration": 6.479}, {"text": "interdite \u00e0 l'initiative de Manuel Vals", "start": 1267.44, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque \u00e9videmment qu'on ne voulait", "start": 1270.799, "duration": 4.281}, {"text": "pas en \u00e9couter Dieu donn\u00e9 surtout qu'il", "start": 1273.2, "duration": 3.4}, {"text": "avait des propos antis\u00e9mites du matin au", "start": 1275.08, "duration": 4.64}, {"text": "soir personne n'avait envie qu'il fasse", "start": 1276.6, "duration": 5.8}, {"text": "son spectacle et pourtant les d\u00e9fenseurs", "start": 1279.72, "duration": 5.12}, {"text": "des libert\u00e9 on dit si vous avant m\u00eame", "start": 1282.4, "duration": 3.92}, {"text": "que le spectacle est lieu avant m\u00eame", "start": 1284.84, "duration": 3.92}, {"text": "qu'on sache ce qui va \u00eatre dit vous", "start": 1286.32, "duration": 4.28}, {"text": "interdisez \u00e7a va \u00eatre applicable partout", "start": 1288.76, "duration": 3.84}, {"text": "et c'est justement ce qui est en train", "start": 1290.6, "duration": 3.959}, {"text": "de se passer cette jurisprudence Dieu", "start": 1292.6, "duration": 3.64}, {"text": "donn\u00e9e est en train de s'\u00e9tendre vous", "start": 1294.559, "duration": 3.12}, {"text": "vous \u00e9qu le cas de figure de cette", "start": 1296.24, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9union publique dans une salle priv\u00e9e", "start": 1297.679, "duration": 3.36}, {"text": "moi je vous parle de dans le cadre de", "start": 1299.159, "duration": 4.12}, {"text": "l'Universit\u00e9 vous auriez tenu les m\u00eames", "start": 1301.039, "duration": 5.081}, {"text": "propos si Jordan Bardella avait \u00e9t\u00e9", "start": 1303.279, "duration": 5.321}, {"text": "interdit de de faire une conf\u00e9rence sur", "start": 1306.12, "duration": 4.679}, {"text": "sa politique migratoire sa politique", "start": 1308.6, "duration": 3.439}, {"text": "migratoire europ\u00e9enne dans le cadre des", "start": 1310.799, "duration": 2.681}, {"text": "europ\u00e9ennes parce que l\u00e0 on a Jean-Luc", "start": 1312.039, "duration": 2.401}, {"text": "M\u00e9lenchon qui est dans le cadre des", "start": 1313.48, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9ennes cette cause palestinienne a", "start": 1314.44, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9 \u00e9t\u00e9 mise au c\u0153ur de la campagne d' LFI", "start": 1316.44, "duration": 4.119}, {"text": "donc mais bien s\u00fbr que oui je vous", "start": 1318.84, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9pondre sans emb\u00e2 et d'ailleurs ils", "start": 1320.559, "duration": 3.841}, {"text": "tiennent des conf\u00e9rences \u00e0 sciencep ou", "start": 1322.36, "duration": 4.88}, {"text": "ailleurs en permanence et et \u00e7a ne pose", "start": 1324.4, "duration": 5.8}, {"text": "pas de probl\u00e8me que cela pose probl\u00e8me", "start": 1327.24, "duration": 4.439}, {"text": "s'agisse enfin \u00e7a pose pas de probl\u00e8me", "start": 1330.2, "duration": 2.92}, {"text": "d'un point de vue l\u00e9gal puisqu'il y a", "start": 1331.679, "duration": 3.281}, {"text": "pas d'interdiction je ne vois pas la", "start": 1333.12, "duration": 3.799}, {"text": "majorit\u00e9 ni les pr\u00e9fets de la majorit\u00e9", "start": 1334.96, "duration": 4.44}, {"text": "de l'\u00c9tat demander l'interdiction de ces", "start": 1336.919, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9bats par l'extr\u00eame droite o\u00f9 souvent", "start": 1339.4, "duration": 4.8}, {"text": "on a des d\u00e9bats terrible sur les", "start": 1341.799, "duration": 4.441}, {"text": "immigr\u00e9s pourquoi est-ce qu'on interdit", "start": 1344.2, "duration": 3.76}, {"text": "cette on demande l'interdiction de cette", "start": 1346.24, "duration": 3.4}, {"text": "cette de cette conf\u00e9rence alors violette", "start": 1347.96, "duration": 5.599}, {"text": "SP pouro demand\u00e9'hu Mo j'ai \u00e9t\u00e9 alert\u00e9", "start": 1349.64, "duration": 5.88}, {"text": "tr\u00e8s fortement par des citoyens par des", "start": 1353.559, "duration": 4.161}, {"text": "professeurs de l'Universit\u00e9 de Lille par", "start": 1355.52, "duration": 4.56}, {"text": "des enseignants des chercheurs euh qui", "start": 1357.72, "duration": 5.199}, {"text": "ont vu pour la tro\u00e8 fois en 3 mois des", "start": 1360.08, "duration": 4.52}, {"text": "candidats aux \u00e9lections de la France", "start": 1362.919, "duration": 5.041}, {"text": "insoumise venir tenir une conf\u00e9rence euh", "start": 1364.6, "duration": 5.36}, {"text": "dans l'universit\u00e9 de Lille mais cette", "start": 1367.96, "duration": 3.44}, {"text": "troisi\u00e8me fois \u00e9tait diff\u00e9rente parce", "start": 1369.96, "duration": 2.92}, {"text": "que la communication sur cette", "start": 1371.4, "duration": 3.68}, {"text": "conf\u00e9rence qui en fait \u00e9tait un meeting", "start": 1372.88, "duration": 4.799}, {"text": "politique et pas une conf\u00e9rence avec du", "start": 1375.08, "duration": 5.88}, {"text": "contradictoire euh rev\u00eater le logo de", "start": 1377.679, "duration": 5.721}, {"text": "l'association from the river to the sea", "start": 1380.96, "duration": 6.52}, {"text": "qui est on le sait pour beaucoup une", "start": 1383.4, "duration": 6.639}, {"text": "interpr\u00e9tation du n\u00e9gationnisme de de de", "start": 1387.48, "duration": 4.96}, {"text": "l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl et donc moi quand j'ai", "start": 1390.039, "duration": 4.601}, {"text": "demand\u00e9 cette Ann quand j'ai demand\u00e9", "start": 1392.44, "duration": 3.479}, {"text": "cette annulation l'\u00c9tat palestinien", "start": 1394.64, "duration": 4.519}, {"text": "qu'il souhaite voir et l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl", "start": 1395.919, "duration": 5.681}, {"text": "n'existe pas et donc moi j'ai demand\u00e9", "start": 1399.159, "duration": 5.0}, {"text": "cette annulation au chef d'\u00e9tablissement", "start": 1401.6, "duration": 4.079}, {"text": "je l'ai appel\u00e9 tout simplement et j'ai", "start": 1404.159, "duration": 2.88}, {"text": "fait une d\u00e9claration sur Twitter je ne", "start": 1405.679, "duration": 2.841}, {"text": "consid\u00e8re pas que ce soit une pression", "start": 1407.039, "duration": 2.64}, {"text": "je consid\u00e8re que c'est mon r\u00f4le", "start": 1408.52, "duration": 3.0}, {"text": "politique de donner mon avis sur ce qui", "start": 1409.679, "duration": 3.761}, {"text": "se passe dans ma ville de Lille et bien", "start": 1411.52, "duration": 3.72}, {"text": "je l'ai fait parce que en pleine", "start": 1413.44, "duration": 3.239}, {"text": "campagne europ\u00e9enne quand dans une", "start": 1415.24, "duration": 3.319}, {"text": "universit\u00e9 qui est vous avez raison", "start": 1416.679, "duration": 3.921}, {"text": "monsieur le lieu du d\u00e9bat o\u00f9 on doit", "start": 1418.559, "duration": 3.761}, {"text": "pouvoir \u00e9changer les id\u00e9es o\u00f9 les jeunes", "start": 1420.6, "duration": 3.12}, {"text": "forment en particulier en sciences", "start": 1422.32, "duration": 2.959}, {"text": "politique leurs opinion et leur esprit", "start": 1423.72, "duration": 4.0}, {"text": "critique il faut qu'il y ait un un", "start": 1425.279, "duration": 5.88}, {"text": "pluralisme et depuis le mois de janvier", "start": 1427.72, "duration": 5.52}, {"text": "et bien nous avions eu Manon au le 5", "start": 1431.159, "duration": 4.64}, {"text": "f\u00e9vrier le 5 Marx Rima Hassan et \u00e0", "start": 1433.24, "duration": 4.64}, {"text": "nouveau Rima Hassan et Jean-Luc", "start": 1435.799, "duration": 4.681}, {"text": "M\u00e9lenchon avec un logo qui niit", "start": 1437.88, "duration": 5.08}, {"text": "l'existence de", "start": 1440.48, "duration": 5.319}, {"text": "l'\u00c9tat il a pris sa sa d\u00e9cision je n'ai", "start": 1442.96, "duration": 4.16}, {"text": "pas fait de pression sur lui je me suis", "start": 1445.799, "duration": 3.601}, {"text": "exprim\u00e9 il a pris sa d\u00e9cision au regard", "start": 1447.12, "duration": 3.88}, {"text": "du trouble \u00e0 l'ordre publique et de la", "start": 1449.4, "duration": 3.519}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et de la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 des d\u00e9bats", "start": 1451.0, "duration": 4.039}, {"text": "qui ne pouvaient pas \u00eatre tenu au sein", "start": 1452.919, "duration": 3.961}, {"text": "de son universit\u00e9 al William Martinet", "start": 1455.039, "duration": 3.841}, {"text": "que r\u00e9pondez-vous \u00e0 \u00e0 Violette SPB qui", "start": 1456.88, "duration": 3.72}, {"text": "vous accuse en quelque sorte", "start": 1458.88, "duration": 3.799}, {"text": "d'instrumentaliser pas je donne mon ce", "start": 1460.6, "duration": 3.84}, {"text": "mouvement \u00e9tudiant ce que je veux dire", "start": 1462.679, "duration": 3.88}, {"text": "c'est que plusieurs points \u00e7a finit par", "start": 1464.44, "duration": 4.719}, {"text": "faire une ligne il a le point qui est", "start": 1466.559, "duration": 3.881}, {"text": "cette accusation d'apologie du", "start": 1469.159, "duration": 2.76}, {"text": "terrorisme et moi je voudrais rappeler", "start": 1470.44, "duration": 3.08}, {"text": "ce qu'il y a dans ce communiqu\u00e9 parce", "start": 1471.919, "duration": 3.48}, {"text": "que cette offensive politique elle", "start": 1473.52, "duration": 3.48}, {"text": "produit un certain effet on n'arr\u00eate pas", "start": 1475.399, "duration": 3.4}, {"text": "de dire France insoumise apologie du", "start": 1477.0, "duration": 2.919}, {"text": "terrorisme et on ne sait m\u00eame pas de", "start": 1478.799, "duration": 2.801}, {"text": "quoi on parle on parle d'un communiqu\u00e9", "start": 1479.919, "duration": 3.12}, {"text": "de presse o\u00f9 nous avons \u00e9crit nous", "start": 1481.6, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9plorons les morts isra\u00e9liens un", "start": 1483.039, "duration": 3.201}, {"text": "communiqu\u00e9 de presse o\u00f9 nous avons \u00e9crit", "start": 1484.799, "duration": 3.041}, {"text": "nous demandons le cesser le feu o\u00f9 nous", "start": 1486.24, "duration": 3.12}, {"text": "avons dit il faut appliquer les", "start": 1487.84, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9solutions de l'ONU et l'arr\u00eat de la", "start": 1489.36, "duration": 3.28}, {"text": "colonisation c'est pour \u00e7a que Mathilde", "start": 1491.24, "duration": 3.439}, {"text": "Panau elle a \u00e9t\u00e9 entendue au", "start": 1492.64, "duration": 3.919}, {"text": "commissariat \u00e9 entendue c'est pour ne", "start": 1494.679, "duration": 3.841}, {"text": "pas avoir qualifi\u00e9 de terrorist les", "start": 1496.559, "duration": 4.12}, {"text": "actes du du Hamas et on n pas le droit", "start": 1498.52, "duration": 3.92}, {"text": "dans ce pays on n pas le droit de dire", "start": 1500.679, "duration": 3.36}, {"text": "ce qu'on a fait c'est le lendemain de", "start": 1502.44, "duration": 3.479}, {"text": "l'attaque du 7 octobre c'est-\u00e0-dire ce", "start": 1504.039, "duration": 3.481}, {"text": "qu'a fait le Hamas c'est un crime de", "start": 1505.919, "duration": 3.521}, {"text": "guerre c'est-\u00e0-dire parler le langage du", "start": 1507.52, "duration": 3.48}, {"text": "droit international donc maintenant dans", "start": 1509.44, "duration": 3.04}, {"text": "ce pays quand on parle le langage du", "start": 1511.0, "duration": 2.88}, {"text": "droit international quand on parle comme", "start": 1512.48, "duration": 3.36}, {"text": "l'ONU il faut aller se justifier devant", "start": 1513.88, "duration": 3.799}, {"text": "la police dans les commissariats et", "start": 1515.84, "duration": 4.68}, {"text": "alors je dis \u00e7a c'est\u00e9 con\u00e9 \u00e7a c'est le", "start": 1517.679, "duration": 4.6}, {"text": "premier point et le le deuxi\u00e8me point ce", "start": 1520.52, "duration": 4.159}, {"text": "sont les interdictions de conf\u00e9rence o\u00f9", "start": 1522.279, "duration": 3.76}, {"text": "le motif de l'interdiction de la", "start": 1524.679, "duration": 2.961}, {"text": "conf\u00e9rence est absolument fallacieux on", "start": 1526.039, "duration": 4.0}, {"text": "est all int\u00e9ress\u00e9 au logo de", "start": 1527.64, "duration": 4.2}, {"text": "l'association \u00e9tudiante qui a organis\u00e9", "start": 1530.039, "duration": 3.201}, {"text": "cette conf\u00e9rence d'ailleurs association", "start": 1531.84, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9tudiante dont le logo avait pos\u00e9 de", "start": 1533.24, "duration": 2.84}, {"text": "probl\u00e8m \u00e0 personne parce qu'elle est", "start": 1534.919, "duration": 3.201}, {"text": "reconnu officiellement par l'universit\u00e9", "start": 1536.08, "duration": 3.8}, {"text": "et on lui reproche que dans ce logo", "start": 1538.12, "duration": 3.4}, {"text": "c'est-\u00e0-dire les territoires Isra\u00e9liens", "start": 1539.88, "duration": 3.399}, {"text": "et Palestiniens l'association elle a pas", "start": 1541.52, "duration": 3.519}, {"text": "plac\u00e9 la fronti\u00e8re pour savoir o\u00f9 est", "start": 1543.279, "duration": 4.201}, {"text": "Isra\u00ebl o\u00f9 est la Palestine voil\u00e0 d\u00e9sol\u00e9", "start": 1545.039, "duration": 3.721}, {"text": "dans un territoire o\u00f9 les fronti\u00e8res", "start": 1547.48, "duration": 2.96}, {"text": "elles sont disput\u00e9es on va pas demander", "start": 1548.76, "duration": 3.56}, {"text": "aux \u00e9tudiants de savoir o\u00f9 placer la", "start": 1550.44, "duration": 3.64}, {"text": "fronti\u00e8re tout \u00e7a pour dire le ridicule", "start": 1552.32, "duration": 3.16}, {"text": "laissez-moi finir s'il vous pla\u00eet tout", "start": 1554.08, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e7a pour dire le ridicule de cette", "start": 1555.48, "duration": 4.04}, {"text": "accusation et le dernier point c'est une", "start": 1556.84, "duration": 4.76}, {"text": "pression politique de Madame spilbout et", "start": 1559.52, "duration": 4.12}, {"text": "d'autres membres de la majorit\u00e9 qui ont", "start": 1561.6, "duration": 3.24}, {"text": "fait pression sur le pr\u00e9sident", "start": 1563.64, "duration": 2.68}, {"text": "d'universit\u00e9 et d'ailleurs le pr\u00e9sident", "start": 1564.84, "duration": 3.36}, {"text": "d'universit\u00e9 le dit lui-m\u00eame il ne dit", "start": 1566.32, "duration": 3.88}, {"text": "pas j'interdis la conf\u00e9rence parce qu'il", "start": 1568.2, "duration": 3.32}, {"text": "y a trop d'insoumis qui viendrait", "start": 1570.2, "duration": 2.839}, {"text": "discuter dans mon universit\u00e9 ou je ne", "start": 1571.52, "duration": 3.2}, {"text": "sais quoi il dit il y a un risque de", "start": 1573.039, "duration": 3.681}, {"text": "trouble \u00e0 l'ordre public qui n'est pas", "start": 1574.72, "duration": 3.64}, {"text": "nous les insoumis parce que nous n'avons", "start": 1576.72, "duration": 2.8}, {"text": "jamais commis de trouble \u00e0 l'ordre", "start": 1578.36, "duration": 2.919}, {"text": "public dans nos conf\u00e9rences le risque le", "start": 1579.52, "duration": 3.08}, {"text": "trouble \u00e0 l'ordre public ce sont", "start": 1581.279, "duration": 3.12}, {"text": "justement les gens que Madame d\u00e9put\u00e9", "start": 1582.6, "duration": 4.48}, {"text": "Renaissance a excit\u00e9 tous ces groupes", "start": 1584.399, "duration": 4.441}, {"text": "nom personne ilque il \u00e9voque des", "start": 1587.08, "duration": 3.24}, {"text": "pressions exerc\u00e9 sur le principe", "start": 1588.84, "duration": 4.319}, {"text": "d'autonomie des", "start": 1590.32, "duration": 5.239}, {"text": "universit\u00e9s d'extr\u00eame droite proche de", "start": 1593.159, "duration": 3.961}, {"text": "netanah proche de l'extr\u00eame droite", "start": 1595.559, "duration": 3.681}, {"text": "isra\u00e9lienne qui risquait de perturber la", "start": 1597.12, "duration": 3.679}, {"text": "conf\u00e9rence donc nous avons \u00e9t\u00e9", "start": 1599.24, "duration": 3.52}, {"text": "finalement victime d'une tentative d'un", "start": 1600.799, "duration": 3.961}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 d'intimidation et de l'autre de", "start": 1602.76, "duration": 3.639}, {"text": "venir perturber cette conf\u00e9rence et bien", "start": 1604.76, "duration": 3.6}, {"text": "moi je dis tous ces points \u00e0 la fin \u00e7a", "start": 1606.399, "duration": 3.681}, {"text": "fait une ligne et cette ligne c'est une", "start": 1608.36, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9rive autoritaire et c'est d'emp\u00eacher", "start": 1610.08, "duration": 3.52}, {"text": "des opposants politique de pouvoir", "start": 1611.76, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9battre de pouvoir s'exprimer", "start": 1613.6, "duration": 4.72}, {"text": "clairement et juste que le terrain que", "start": 1616.279, "duration": 4.0}, {"text": "le d\u00e9bat soit politique madame vous avez", "start": 1618.32, "duration": 3.44}, {"text": "le droit de ne pas \u00eatre d'accord avec", "start": 1620.279, "duration": 2.921}, {"text": "nous mais le d\u00e9bat il faut qu'on le m\u00e8ne", "start": 1621.76, "duration": 3.68}, {"text": "ici sur LCP ou ailleurs le d\u00e9bat il ne", "start": 1623.2, "duration": 3.64}, {"text": "se fait pas au commissia et si vous", "start": 1625.44, "duration": 3.28}, {"text": "pensez que vous avez du mal \u00e0 convaincre", "start": 1626.84, "duration": 3.8}, {"text": "les gens autour de vous si vous pensez", "start": 1628.72, "duration": 3.079}, {"text": "que vous avez du mal \u00e0 convaincre les", "start": 1630.64, "duration": 2.56}, {"text": "gens autour de vous je ne pense pas que", "start": 1631.799, "duration": 4.36}, {"text": "convoquer vos opposant politique au", "start": 1633.2, "duration": 5.68}, {"text": "commissariatus je convo personne", "start": 1636.159, "duration": 5.441}, {"text": "mlange s bien s\u00fbr que c'est le ministre", "start": 1638.88, "duration": 3.96}, {"text": "de la Justice qui a fait cette", "start": 1641.6, "duration": 3.04}, {"text": "circulaire bien s\u00fbr que c'est le parquet", "start": 1642.84, "duration": 5.6}, {"text": "qui a d\u00e9cid\u00e9 la convocation au commiss", "start": 1644.64, "duration": 5.639}, {"text": "convcre qu'il faut utiliser l'til", "start": 1648.44, "duration": 3.68}, {"text": "autoritaire et qu'il fautu la r\u00e9pression", "start": 1650.279, "duration": 3.481}, {"text": "Jud on va avancer dans le d\u00e9bat si vous", "start": 1652.12, "duration": 2.64}, {"text": "voulez bien parce que cette libert\u00e9", "start": 1653.76, "duration": 2.88}, {"text": "d'expression elle ne s'exerce pas que", "start": 1654.76, "duration": 3.2}, {"text": "dans le champ politique qu'il soit", "start": 1656.64, "duration": 3.36}, {"text": "humoriste dessinateur ou \u00e9crivain", "start": 1657.96, "duration": 3.52}, {"text": "l'actualit\u00e9 de ces derni\u00e8res semaines", "start": 1660.0, "duration": 2.72}, {"text": "montre des tensions de plus en plus", "start": 1661.48, "duration": 3.559}, {"text": "fortes autour des enjeux de la libert\u00e9", "start": 1662.72, "duration": 5.4}, {"text": "d'expression Dario", "start": 1665.039, "duration": 3.081}, {"text": "bargogot depuis le 7 octobre la parole", "start": 1671.48, "duration": 5.0}, {"text": "sur le conflit Palestine Isra\u00ebl est", "start": 1674.399, "duration": 4.041}, {"text": "hautement inflammable m\u00eame chez les", "start": 1676.48, "duration": 3.72}, {"text": "humoristes une blague douteuse et", "start": 1678.44, "duration": 3.959}, {"text": "imm\u00e9diatement c'est la pol\u00e9mique alors", "start": 1680.2, "duration": 3.24}, {"text": "en ce moment il y a le d\u00e9guisement", "start": 1682.399, "duration": 2.361}, {"text": "nthaniaahou qui marche pas mal pour", "start": 1683.44, "duration": 2.92}, {"text": "faire peur vous voyez qui c'est une", "start": 1684.76, "duration": 3.44}, {"text": "sorte de naz mais sans pr\u00e9pus voil\u00e0", "start": 1686.36, "duration": 4.12}, {"text": "alors pour ces propos deux plaintes pour", "start": 1688.2, "duration": 4.359}, {"text": "provocation \u00e0 la haine antis\u00e9mite class\u00e9", "start": 1690.48, "duration": 4.28}, {"text": "sans suite le conflit suscite des", "start": 1692.559, "duration": 4.0}, {"text": "opinions binaires et s\u00fbrement pas la", "start": 1694.76, "duration": 3.88}, {"text": "nuance tout est pr\u00e9texte aux poursuitite", "start": 1696.559, "duration": 3.561}, {"text": "judiciaire ou aux menaces de mort comme", "start": 1698.64, "duration": 3.519}, {"text": "celle re\u00e7u par la dessinatrice coco", "start": 1700.12, "duration": 4.039}, {"text": "suite \u00e0 ce dessin dans Lib\u00e9ration o\u00f9", "start": 1702.159, "duration": 3.321}, {"text": "elle ironie sur la famille nagaza en", "start": 1704.159, "duration": 3.961}, {"text": "pleat Ramadan le conflit du Moyen-Orient", "start": 1705.48, "duration": 4.76}, {"text": "n'est pas le seul sujet \u00e0 diviser ce", "start": 1708.12, "duration": 3.559}, {"text": "livre publi\u00e9 r\u00e9cemment sur la question", "start": 1710.24, "duration": 3.4}, {"text": "de la transidentit\u00e9 a provoqu\u00e9 un flot", "start": 1711.679, "duration": 3.801}, {"text": "de critique certains jugeant les propos", "start": 1713.64, "duration": 4.159}, {"text": "tenus dans le livre comme transphobe et", "start": 1715.48, "duration": 4.199}, {"text": "SOS Homophobie a port\u00e9 plainte contre", "start": 1717.799, "duration": 3.641}, {"text": "ces deux autrices les militants", "start": 1719.679, "duration": 4.12}, {"text": "doraamuto et Marguerite Stern les", "start": 1721.44, "duration": 4.079}, {"text": "affiches promotionnel du livre ont \u00e9t\u00e9", "start": 1723.799, "duration": 3.561}, {"text": "retir\u00e9s par l'afficheur \u00e0 la demande de", "start": 1725.519, "duration": 4.441}, {"text": "la Ville de Paris la transphobie est un", "start": 1727.36, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9lit la haine de l'autre n'a pas sa", "start": 1729.96, "duration": 4.36}, {"text": "place dans notre ville Paris n'est pas", "start": 1732.24, "duration": 4.64}, {"text": "la vitrine de cette haine crasse autre", "start": 1734.32, "duration": 4.44}, {"text": "exemple celui de Sylv", "start": 1736.88, "duration": 3.679}, {"text": "nomm\u00e9 Parin du Printemps des Po\u00e8tes il a", "start": 1738.76, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 vers la dimission apr\u00e8s une", "start": 1740.559, "duration": 3.96}, {"text": "tribune de 1200 signataires l'accusant", "start": 1742.44, "duration": 3.599}, {"text": "d'\u00eatre une figure de prou de l'extr\u00eame", "start": 1744.519, "duration": 4.721}, {"text": "droite quelle fatigue quelle fatigue oui", "start": 1746.039, "duration": 6.281}, {"text": "enfin moi je me suis pos\u00e9 une question", "start": 1749.24, "duration": 4.24}, {"text": "au", "start": 1752.32, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9alable quel est mon crime et qui sont", "start": 1753.48, "duration": 5.6}, {"text": "mes juges maisant ils ont trouv\u00e9 un mot", "start": 1756.88, "duration": 4.2}, {"text": "qui est le mot du conformisme absolu et", "start": 1759.08, "duration": 5.4}, {"text": "qui clos le d\u00e9bat c'est extr\u00eame droite", "start": 1761.08, "duration": 4.64}, {"text": "dans ce climat o\u00f9 la libert\u00e9", "start": 1764.48, "duration": 2.96}, {"text": "d'expression est parfois mal men\u00e9e le", "start": 1765.72, "duration": 3.439}, {"text": "chef de l'\u00c9tat a rappel\u00e9 certains", "start": 1767.44, "duration": 4.56}, {"text": "principes et je pense que c'est \u00e7a a", "start": 1769.159, "duration": 4.481}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 la force de la", "start": 1772.0, "duration": 3.96}, {"text": "R\u00e9publique c'est de nous battre pour que", "start": 1773.64, "duration": 4.08}, {"text": "toutes les voix puissent", "start": 1775.96, "duration": 4.28}, {"text": "s'exprimer toujours dans un cadre", "start": 1777.72, "duration": 4.839}, {"text": "respectueux mais qu'elle puisse", "start": 1780.24, "duration": 4.08}, {"text": "s'exprimer comme un rappel de la", "start": 1782.559, "duration": 3.761}, {"text": "citation attribu\u00e9 \u00e0 Voltaire je ne", "start": 1784.32, "duration": 3.839}, {"text": "partage pas vos id\u00e9es mais je me battrai", "start": 1786.32, "duration": 3.16}, {"text": "jusqu'\u00e0 la mort pour que vous puissiez", "start": 1788.159, "duration": 3.281}, {"text": "les exprimer", "start": 1789.48, "duration": 3.24}, {"text": "oui \u00e0 Martinet vous vous retrouvez dans", "start": 1791.44, "duration": 3.64}, {"text": "cette phrase apocryphe de de Voltaire", "start": 1792.72, "duration": 3.76}, {"text": "vous \u00eates pr\u00eat \u00e0 vous battre jusqu'\u00e0 la", "start": 1795.08, "duration": 4.52}, {"text": "mort pour que \u00e9", "start": 1796.48, "duration": 4.439}, {"text": "en tout cas je suis convaincu d'une", "start": 1799.6, "duration": 2.919}, {"text": "chose c'est qu'aujourd'hui le d\u00e9bat", "start": 1800.919, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9passe la France insoumise d\u00e9passe la", "start": 1802.519, "duration": 3.561}, {"text": "question de la cause palestinienne m\u00eame", "start": 1804.559, "duration": 2.641}, {"text": "si elle est tr\u00e8s importante et que", "start": 1806.08, "duration": 2.599}, {"text": "maintenant le sujet c'est les libert\u00e9s", "start": 1807.2, "duration": 2.839}, {"text": "publiques en g\u00e9n\u00e9ral et moi je", "start": 1808.679, "duration": 3.041}, {"text": "j'interpelle les gens peut-\u00eatre ceux qui", "start": 1810.039, "duration": 3.64}, {"text": "se disent ah les insoumis se font taper", "start": 1811.72, "duration": 3.439}, {"text": "dessus mais parce que les insoumis c'est", "start": 1813.679, "duration": 3.281}, {"text": "toujours les plus radicaux les plus durs", "start": 1815.159, "duration": 3.801}, {"text": "nous qui sommes mod\u00e9r\u00e9s \u00e7a ira notre", "start": 1816.96, "duration": 3.559}, {"text": "libert\u00e9 d'expression elle sera jamais", "start": 1818.96, "duration": 3.199}, {"text": "remis en cause \u00e7a je pense que c'est un", "start": 1820.519, "duration": 3.4}, {"text": "pi\u00e8ge parce que s'il laissent faire pour", "start": 1822.159, "duration": 3.4}, {"text": "nous s'il laissent faire cette", "start": 1823.919, "duration": 3.441}, {"text": "r\u00e9pression contre les insoumis ils sont", "start": 1825.559, "duration": 3.641}, {"text": "les prochains la liste l\u00e0 la d\u00e9rive", "start": 1827.36, "duration": 3.76}, {"text": "autoritaire le recul des libert\u00e9s elle", "start": 1829.2, "duration": 3.24}, {"text": "ne s'arr\u00eate qu'\u00e0 un seul moment quand", "start": 1831.12, "duration": 2.76}, {"text": "les citoyens se mobilisent pour dire \u00e7a", "start": 1832.44, "duration": 2.959}, {"text": "suffit et on veut d\u00e9fendre nos principes", "start": 1833.88, "duration": 3.24}, {"text": "et nos valeurs r\u00e9publicaine VI spbout", "start": 1835.399, "duration": 3.041}, {"text": "quand vous voyez que les deux plaintes", "start": 1837.12, "duration": 2.76}, {"text": "qui on qui avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9 contre", "start": 1838.44, "duration": 3.079}, {"text": "l'humorist Guillaume Meuris ont \u00e9t\u00e9", "start": 1839.88, "duration": 2.919}, {"text": "class\u00e9 sans suite est-ce que vous vous", "start": 1841.519, "duration": 2.601}, {"text": "dites que Radio France a quand m\u00eame", "start": 1842.799, "duration": 3.081}, {"text": "raison de le sanctionner", "start": 1844.12, "duration": 3.24}, {"text": "ouais j'estime que il y a la sanction de", "start": 1845.88, "duration": 2.84}, {"text": "l'employeur et il y a la libert\u00e9", "start": 1847.36, "duration": 3.48}, {"text": "d'expression qui a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 par des", "start": 1848.72, "duration": 4.079}, {"text": "juges donc c'est ce qui arrivera", "start": 1850.84, "duration": 3.439}, {"text": "peut-\u00eatre d'ailleurs dans le cas de", "start": 1852.799, "duration": 3.321}, {"text": "Madame pano et Madame Hassan et", "start": 1854.279, "duration": 3.28}, {"text": "peut-\u00eatre que \u00e7a sera class\u00e9 sans suite", "start": 1856.12, "duration": 4.159}, {"text": "selon les experts \u00e7a donne certainement", "start": 1857.559, "duration": 4.96}, {"text": "cette direction l\u00e0 moi je pense que il", "start": 1860.279, "duration": 4.28}, {"text": "faut rester tr\u00e8s vigilant \u00e0 la libert\u00e9", "start": 1862.519, "duration": 3.441}, {"text": "d'expression parce que d'abord c'est une", "start": 1864.559, "duration": 3.281}, {"text": "force de notre pays la France et pour", "start": 1865.96, "duration": 4.52}, {"text": "laquelle on est reconnu au droits de", "start": 1867.84, "duration": 5.079}, {"text": "chacun mais il ne faut pas exon\u00e9rer tous", "start": 1870.48, "duration": 4.319}, {"text": "les politiques de leur responsabilit\u00e9 et", "start": 1872.919, "duration": 4.321}, {"text": "qu'un politique aujourd'hui puisse \u00eatre", "start": 1874.799, "duration": 4.681}, {"text": "attaqu\u00e9 par un citoyen par une", "start": 1877.24, "duration": 3.679}, {"text": "organisation parce qu'il aurait fait", "start": 1879.48, "duration": 3.679}, {"text": "l'apologie du terrorisme \u00e0 son sens", "start": 1880.919, "duration": 4.12}, {"text": "parce qu'il aurait diffam\u00e9 parce qu'il", "start": 1883.159, "duration": 3.801}, {"text": "aurait fait une injure publique et bien", "start": 1885.039, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a doit aussi \u00eatre \u00eatre possible dans", "start": 1886.96, "duration": 4.679}, {"text": "notre pays \u00e7a cr\u00e9e une difficult\u00e9 qui", "start": 1889.159, "duration": 4.681}, {"text": "est peut-\u00eatre la la masse de proc\u00e8s et", "start": 1891.639, "duration": 3.681}, {"text": "notamment la multiplication sur les", "start": 1893.84, "duration": 3.679}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux on voit que la la moiti\u00e9", "start": 1895.32, "duration": 4.68}, {"text": "des sujets d'antis\u00e9mitisme sont sur les", "start": 1897.519, "duration": 3.681}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux en ce moment dans les", "start": 1900.0, "duration": 3.6}, {"text": "enqu\u00eates judiciaires mais \u00e7a n'exon\u00e8re", "start": 1901.2, "duration": 4.56}, {"text": "pas le politique de sa responsabilit\u00e9 et", "start": 1903.6, "duration": 4.52}, {"text": "il doit pouvoir rendre des compes aussi", "start": 1905.76, "duration": 5.399}, {"text": "sur ce sujet-l\u00e0 euh AR limi quand on on", "start": 1908.12, "duration": 4.159}, {"text": "voit toutes ces plaines qui sont", "start": 1911.159, "duration": 2.721}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9es quand on voit aussi parfois la", "start": 1912.279, "duration": 3.52}, {"text": "fa\u00e7on dont les militants agissent sur", "start": 1913.88, "duration": 3.32}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux pour essayer de", "start": 1915.799, "duration": 3.76}, {"text": "faire t leurs adversaires est-ce qu'il y", "start": 1917.2, "duration": 3.68}, {"text": "a pas aujourd'hui une tendance justement", "start": 1919.559, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e0 vouloir censurer son adversaire pour", "start": 1920.88, "duration": 4.399}, {"text": "ne pas avoir \u00e0 d\u00e9battre avec lui il y a", "start": 1922.799, "duration": 4.921}, {"text": "objectivement une brutalisation du d\u00e9bat", "start": 1925.279, "duration": 5.12}, {"text": "et je suis d'accord avec cela une forme", "start": 1927.72, "duration": 6.0}, {"text": "de binarit\u00e9 mais ind\u00e9pendamment de \u00e7a ce", "start": 1930.399, "duration": 4.961}, {"text": "qui \u00e0 mon avis est le plus dangereux", "start": 1933.72, "duration": 4.0}, {"text": "c'est le jeu auquel on se pr\u00eate", "start": 1935.36, "duration": 4.48}, {"text": "lorsqu'on utilise les rouages", "start": 1937.72, "duration": 4.199}, {"text": "institutionnels cette circulaire j'y", "start": 1939.84, "duration": 3.16}, {"text": "revient du 10 octobre est", "start": 1941.919, "duration": 2.0}, {"text": "particuli\u00e8rement dangereuse et", "start": 1943.0, "duration": 2.24}, {"text": "d'ailleurs elle a \u00e9t\u00e9 tens\u00e9e par la", "start": 1943.919, "duration": 4.24}, {"text": "CNCDH et par le pr\u00e9sident de la CNCDH", "start": 1945.24, "duration": 5.399}, {"text": "Jean-Marie qui a rappel\u00e9 qu'elle aurait", "start": 1948.159, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00fb comporter les dispositifs sur la", "start": 1950.639, "duration": 5.241}, {"text": "libert\u00e9 d'expression pour faire le", "start": 1953.48, "duration": 5.039}, {"text": "pendant avec les poursuites ce que je", "start": 1955.88, "duration": 3.96}, {"text": "suis en train de vous dire c'est que", "start": 1958.519, "duration": 3.361}, {"text": "lorsqu'on touche \u00e0 la libert\u00e9", "start": 1959.84, "duration": 3.12}, {"text": "d'expression et qu'on utilise les", "start": 1961.88, "duration": 2.48}, {"text": "rouages institutionnels qu'on a \u00e0 sa", "start": 1962.96, "duration": 2.959}, {"text": "disposition lorsqu'on est un \u00e9tat", "start": 1964.36, "duration": 3.039}, {"text": "lorsqu'on est un gouvernement lorsqu'on", "start": 1965.919, "duration": 3.401}, {"text": "est un repr\u00e9sentant et notamment par", "start": 1967.399, "duration": 3.24}, {"text": "l'interm\u00e9diaire du procureur de la", "start": 1969.32, "duration": 4.719}, {"text": "R\u00e9publique on risque de voir ce jeu se", "start": 1970.639, "duration": 5.841}, {"text": "retourner contre soi par la suite dans 3", "start": 1974.039, "duration": 4.681}, {"text": "ans on a une \u00e9ch\u00e9ance \u00e9lector oral qui", "start": 1976.48, "duration": 4.52}, {"text": "va peut-\u00eatre amener au pouvoir un parti", "start": 1978.72, "duration": 3.919}, {"text": "d'extr\u00eame droite qui n'a pas la m\u00eame", "start": 1981.0, "duration": 3.96}, {"text": "vision de la libert\u00e9 d'expression donner", "start": 1982.639, "duration": 4.361}, {"text": "les armes et cr\u00e9er des armes et forger", "start": 1984.96, "duration": 4.04}, {"text": "des armes pour ce parti \u00e0 l'avenir et", "start": 1987.0, "duration": 3.519}, {"text": "d'une dangerosit\u00e9 particuli\u00e8re c'est le", "start": 1989.0, "duration": 3.36}, {"text": "message que je souhaite apporter", "start": 1990.519, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui pour apaiser les choses en", "start": 1992.36, "duration": 4.0}, {"text": "termees de restriction de libert\u00e9", "start": 1994.639, "duration": 2.92}, {"text": "d'expression juste le mot de la fin \u00e0", "start": 1996.36, "duration": 3.799}, {"text": "vous Jean garig comment voyez-vous la", "start": 1997.559, "duration": 3.84}, {"text": "situation aujourd'hui est-ce que vous", "start": 2000.159, "duration": 3.4}, {"text": "avez le sentiment que on peut encore", "start": 2001.399, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9battre de tout sereinement dans notre", "start": 2003.559, "duration": 3.801}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 ou est-ce qu'il y a pas une", "start": 2005.559, "duration": 2.84}, {"text": "polar", "start": 2007.36, "duration": 3.6}, {"text": "qui qui fait que faudrait \u00eatre aveugle", "start": 2008.399, "duration": 4.441}, {"text": "pour pour ne pas voir pr\u00e9cis\u00e9ment cette", "start": 2010.96, "duration": 3.599}, {"text": "cette polarisation la mani\u00e8re dont les", "start": 2012.84, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9lus sont sous sous la menace des des", "start": 2014.559, "duration": 5.12}, {"text": "citoyens y compris les maires enfin \u00e0 T", "start": 2017.36, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 tous les \u00e9tages et voir cette", "start": 2019.679, "duration": 4.641}, {"text": "polarisation en jeu et la remise en", "start": 2021.32, "duration": 6.4}, {"text": "question l'avocat a raison de de de de", "start": 2024.32, "duration": 6.68}, {"text": "de mettre en exerg le danger de", "start": 2027.72, "duration": 6.04}, {"text": "cette minimisation de la libert\u00e9", "start": 2031.0, "duration": 4.48}, {"text": "d'expression des atteintes \u00e0 la libert\u00e9", "start": 2033.76, "duration": 3.72}, {"text": "d'expression je mets aussi en garde sur", "start": 2035.48, "duration": 2.799}, {"text": "la", "start": 2037.48, "duration": 2.84}, {"text": "la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger aussi nos", "start": 2038.279, "duration": 5.12}, {"text": "institutions de ne pas syst\u00e9matiquement", "start": 2040.32, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9nier le pouvoir de ceux qui l'ont", "start": 2043.399, "duration": 4.481}, {"text": "gagn\u00e9 devant les urnes de ne pas", "start": 2045.96, "duration": 3.679}, {"text": "critiquer syst\u00e9matiquement le r\u00f4le du", "start": 2047.88, "duration": 3.92}, {"text": "Conseil constitutionnel ou d'autres", "start": 2049.639, "duration": 4.361}, {"text": "organes de de de ce type je veux dire", "start": 2051.8, "duration": 4.48}, {"text": "que respectons la libert\u00e9 d'expression", "start": 2054.0, "duration": 4.76}, {"text": "respectons les \u00e9lus respectons la", "start": 2056.28, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9mocratie respectons la citoyennet\u00e9", "start": 2058.76, "duration": 4.96}, {"text": "respectons nos institutions je pense que", "start": 2061.28, "duration": 5.319}, {"text": "ce sera d\u00e9j\u00e0 un premier pas vers une", "start": 2063.72, "duration": 5.84}, {"text": "sorte de prochement des citoyens et ben", "start": 2066.599, "duration": 4.28}, {"text": "merci \u00e0 tous les quat d'\u00eatre venu", "start": 2069.56, "duration": 2.839}, {"text": "exercer votre libert\u00e9 d'expression ici", "start": 2070.879, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9battre et \u00e9couter vos adversaires", "start": 2072.399, "duration": 5.361}, {"text": "politiques s'exprimer marouned vous", "start": 2074.919, "duration": 4.601}, {"text": "restez avec nous dans une dizaine de", "start": 2077.76, "duration": 3.76}, {"text": "minutes on va accueillir nos affranchis", "start": 2079.52, "duration": 4.44}, {"text": "Richard verli \u00e9voquera les europ\u00e9enne", "start": 2081.52, "duration": 4.599}, {"text": "avec ce face-\u00e0 faceace Jordan Bardella", "start": 2083.96, "duration": 4.159}, {"text": "Gabriel Atal qui se profile Isabelle", "start": 2086.119, "duration": 3.921}, {"text": "lasser nous parlera de l'axe Chine", "start": 2088.119, "duration": 4.04}, {"text": "Russie qui se renforce une mauvaise", "start": 2090.04, "duration": 3.839}, {"text": "nouvelle de plus pour l'Ukraine enfin la", "start": 2092.159, "duration": 3.321}, {"text": "chronique Bourbon Express d'Elsa", "start": 2093.879, "duration": 2.881}, {"text": "mondingava qu'est-ce qui fait", "start": 2095.48, "duration": 3.359}, {"text": "l'actualit\u00e9 aujourd' \u00e0 l'Assembl\u00e9e ela", "start": 2096.76, "duration": 3.76}, {"text": "et bien \u00e9coutez demandez le programme je", "start": 2098.839, "duration": 3.24}, {"text": "vous dis ce sur quoi on va travailler", "start": 2100.52, "duration": 3.28}, {"text": "d'ici la fin de la session ce sur quoi", "start": 2102.079, "duration": 3.04}, {"text": "on va travailler au d\u00e9but de la session", "start": 2103.8, "duration": 3.2}, {"text": "prochaine et bien \u00e0 tout \u00e0 l'heure tous", "start": 2105.119, "duration": 4.0}, {"text": "les trois on passe \u00e0 notre grand t\u00e9moin", "start": 2107.0, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 pr\u00e9sent donc Maroun \u00e9 bonsoir vous", "start": 2109.119, "duration": 4.841}, {"text": "\u00eates donc essayiste essiste au profil", "start": 2111.48, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9tonnant normalien sp\u00e9cialiste de", "start": 2113.96, "duration": 3.04}, {"text": "philosophie politique mais \u00e9galement", "start": 2115.839, "duration": 3.441}, {"text": "dipl\u00f4m\u00e9 d'HC je crois que vous avez \u00e9t\u00e9", "start": 2117.0, "duration": 3.96}, {"text": "aussi banquier d'affaires je suis pass\u00e9", "start": 2119.28, "duration": 3.24}, {"text": "par banque d'affaires vous avez publi\u00e9", "start": 2120.96, "duration": 2.84}, {"text": "il y a quelques mois la destruction de", "start": 2122.52, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9tat de l'\u00c9tat un r\u00e9quisitoire contre", "start": 2123.8, "duration": 4.319}, {"text": "nos dirigeants et contre id\u00e9ologie", "start": 2125.88, "duration": 3.6}, {"text": "lib\u00e9rale qui a conduit selon vous \u00e0", "start": 2128.119, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9manteler \u00e0 d\u00e9sarmer notre \u00e9tat on", "start": 2129.48, "duration": 4.359}, {"text": "regarde votre invitation qui est sign\u00e9e", "start": 2132.2, "duration": 4.08}, {"text": "Marion", "start": 2133.839, "duration": 2.441}, {"text": "Becker si on vous invite marouned c'est", "start": 2139.119, "duration": 5.601}, {"text": "pour avoir votre regard sur la strat\u00e9gie", "start": 2142.64, "duration": 4.52}, {"text": "de la France face \u00e0 la dette", "start": 2144.72, "duration": 5.2}, {"text": "vertigineuse plus de 3000 milliards", "start": 2147.16, "duration": 5.56}, {"text": "d'euros le d\u00e9ficit public a d\u00e9pass\u00e9 les", "start": 2149.92, "duration": 7.36}, {"text": "5,5 % du PIB l'an dernier hier lors du", "start": 2152.72, "duration": 6.32}, {"text": "d\u00e9bat B en vote d'orientation et de", "start": 2157.28, "duration": 3.799}, {"text": "programmation des finances publiques", "start": 2159.04, "duration": 4.6}, {"text": "sous le feu crois\u00e9 des oppositions le", "start": 2161.079, "duration": 4.76}, {"text": "gouvernement a d\u00e9fendu des \u00e9conomies", "start": 2163.64, "duration": 5.16}, {"text": "pour r\u00e9tablir les comptes en mati\u00e8re de", "start": 2165.839, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9tablissement des finances publiques", "start": 2168.8, "duration": 4.039}, {"text": "elle est simple elle est claire elle est", "start": 2170.56, "duration": 4.88}, {"text": "coh\u00e9rente elle repose sur trois piliers", "start": 2172.839, "duration": 4.401}, {"text": "la croissance et le plein emploi qui", "start": 2175.44, "duration": 3.84}, {"text": "permettent d'acc\u00e9l\u00e9rer le d\u00e9sendettement", "start": 2177.24, "duration": 3.599}, {"text": "les r\u00e9formes de structure comme la", "start": 2179.28, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage ou la", "start": 2180.839, "duration": 4.041}, {"text": "simplification pour toutes les PME et", "start": 2182.68, "duration": 3.88}, {"text": "enfin la r\u00e9duction des d\u00e9penses quand", "start": 2184.88, "duration": 3.68}, {"text": "des d\u00e9penses publiques ne rendent pas", "start": 2186.56, "duration": 3.72}, {"text": "les services qu'elle devrait rendre", "start": 2188.56, "duration": 3.4}, {"text": "voil\u00e0 notre strat\u00e9gie de r\u00e9tablissement", "start": 2190.28, "duration": 4.64}, {"text": "des finances publiques la r\u00e9volution de", "start": 2191.96, "duration": 5.2}, {"text": "l'administration la modernisation de la", "start": 2194.92, "duration": 4.159}, {"text": "fonction publique et le d\u00e9sengagement de", "start": 2197.16, "duration": 4.959}, {"text": "l'\u00c9tat c'est justement l'objet marouned", "start": 2199.079, "duration": 5.721}, {"text": "de votre dernier livre au titre choc la", "start": 2202.119, "duration": 6.041}, {"text": "destruction de l'\u00c9tat vous y dressez un", "start": 2204.8, "duration": 6.88}, {"text": "constat implacable comment depuis 30 ans", "start": 2208.16, "duration": 5.48}, {"text": "souscouvert de rentabilit\u00e9 et", "start": 2211.68, "duration": 3.8}, {"text": "d'efficacit\u00e9 les gouvernements", "start": 2213.64, "duration": 5.0}, {"text": "successifs ont fragilis\u00e9 les institution", "start": 2215.48, "duration": 6.68}, {"text": "h\u00f4pital \u00e9cole privatisation de fleuron", "start": 2218.64, "duration": 6.959}, {"text": "fran\u00e7ais en cause notamment le recours", "start": 2222.16, "duration": 7.08}, {"text": "au consultants car marouned vous \u00eates", "start": 2225.599, "duration": 6.281}, {"text": "philosophe et ess\u00e9iste normalien de", "start": 2229.24, "duration": 5.64}, {"text": "formation dipl\u00f4m\u00e9 d'achc mais vous avez", "start": 2231.88, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9galement \u00e9t\u00e9 consultant et banquier", "start": 2234.88, "duration": 4.36}, {"text": "d'affaires c'est de cette exp\u00e9rience et", "start": 2236.88, "duration": 4.479}, {"text": "de multiples rencontres au sein de", "start": 2239.24, "duration": 4.599}, {"text": "l'administration que vous tirez cette", "start": 2241.359, "duration": 5.441}, {"text": "analyse alors on a une question pour", "start": 2243.839, "duration": 6.401}, {"text": "vous marouned avez-vous une recette pour", "start": 2246.8, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9penser moins tout en pr\u00e9servant les", "start": 2250.24, "duration": 5.879}, {"text": "services publics alors marouned votre", "start": 2253.04, "duration": 4.64}, {"text": "Liv va bien au-del\u00e0 de cette seule", "start": 2256.119, "duration": 3.601}, {"text": "question de ma\u00eetrise de la dette et des", "start": 2257.68, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9ficits publics mais c'est quand m\u00eame", "start": 2259.72, "duration": 3.28}, {"text": "souscouvert de ma\u00eetrise de la d\u00e9pense", "start": 2261.319, "duration": 3.161}, {"text": "publique que la plupart des d\u00e9cisions", "start": 2263.0, "duration": 3.079}, {"text": "que vous critiquez ont \u00e9t\u00e9 prises alors", "start": 2264.48, "duration": 2.52}, {"text": "je reformule un peu la question de", "start": 2266.079, "duration": 2.561}, {"text": "Marion mais est-ce que la France aurait", "start": 2267.0, "duration": 3.48}, {"text": "pu d\u00e9penser moins tout en pr\u00e9servant ses", "start": 2268.64, "duration": 4.0}, {"text": "services publics selon vous faites", "start": 2270.48, "duration": 3.72}, {"text": "jamais des des \u00e9conomies budg\u00e9taires", "start": 2272.64, "duration": 3.24}, {"text": "n'ont co\u00fbt\u00e9 aussi cher \u00e0 partir du", "start": 2274.2, "duration": 3.32}, {"text": "moment o\u00f9 on a commenc\u00e9 \u00e0 dire dans les", "start": 2275.88, "duration": 4.28}, {"text": "les ann\u00e9es 1990 2000 que il fallait", "start": 2277.52, "duration": 4.599}, {"text": "faire des coupes budg\u00e9taires \u00e0 partir du", "start": 2280.16, "duration": 3.72}, {"text": "moment\u00f9 on a commenc\u00e9 \u00e0 confondre", "start": 2282.119, "duration": 3.441}, {"text": "l'efficacit\u00e9 des services publics avec", "start": 2283.88, "duration": 3.719}, {"text": "la rentabilit\u00e9 et la rentabilit\u00e9 avec", "start": 2285.56, "duration": 3.559}, {"text": "juste le fait de faire des coupes", "start": 2287.599, "duration": 3.72}, {"text": "budg\u00e9taires on a en r\u00e9alit\u00e9 fait", "start": 2289.119, "duration": 4.801}, {"text": "exploser le co\u00fbt des services si on", "start": 2291.319, "duration": 4.641}, {"text": "prend l'h\u00f4pital par exemple quand", "start": 2293.92, "duration": 4.399}, {"text": "Nicolas Sarkozi fait entrer en 2007 les", "start": 2295.96, "duration": 3.96}, {"text": "consultants priv\u00e9s notamment au c\u0153ur de", "start": 2298.319, "duration": 3.401}, {"text": "l'h\u00f4pital pour essayer de rationaliser", "start": 2299.92, "duration": 4.24}, {"text": "tout \u00e7a ce qu'on observe c'est la", "start": 2301.72, "duration": 4.28}, {"text": "cr\u00e9ation de tout un ensemble d'usines \u00e0", "start": 2304.16, "duration": 3.84}, {"text": "gaz en fait euh d' institution", "start": 2306.0, "duration": 3.839}, {"text": "interm\u00e9diaire avec une vraie inflation", "start": 2308.0, "duration": 3.88}, {"text": "de toute l'administration interm\u00e9diaire", "start": 2309.839, "duration": 3.561}, {"text": "et aujourd'hui du management en quelque", "start": 2311.88, "duration": 3.36}, {"text": "sorte du du middle management oui c'est", "start": 2313.4, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e7a du management interm\u00e9diaire mais", "start": 2315.24, "duration": 4.359}, {"text": "aussi des t\u00e2ches tr\u00e8s chronophages et", "start": 2316.68, "duration": 4.8}, {"text": "inutiles que l'on demande aux soignants", "start": 2319.599, "duration": 3.72}, {"text": "eux-m\u00eames des t\u00e2ches de reporting de", "start": 2321.48, "duration": 4.04}, {"text": "cotation j'interroge un plusieurs", "start": 2323.319, "duration": 3.721}, {"text": "personnels soignants dans mon livre et", "start": 2325.52, "duration": 3.68}, {"text": "qui qui disent un m\u00e9decin notamment qui", "start": 2327.04, "duration": 4.16}, {"text": "dit si si je devais remplir correctement", "start": 2329.2, "duration": 3.399}, {"text": "toutes les cotation \u00e7a me prendrait 4", "start": 2331.2, "duration": 3.32}, {"text": "heur par jour euh et un autre qui dit on", "start": 2332.599, "duration": 3.0}, {"text": "ne me demande plus de soigner des", "start": 2334.52, "duration": 2.2}, {"text": "patients mais mais de soigner des", "start": 2335.599, "duration": 2.801}, {"text": "chiffres h et donc vous vous retrouvez", "start": 2336.72, "duration": 3.8}, {"text": "avec euh effectivement une inflation de", "start": 2338.4, "duration": 4.08}, {"text": "l'administration interm\u00e9diaire et sur le", "start": 2340.52, "duration": 4.0}, {"text": "terrain euh des soignants \u00e0 qui on", "start": 2342.48, "duration": 4.68}, {"text": "demande euh \u00e0 qui on exige des t\u00e2ches de", "start": 2344.52, "duration": 4.799}, {"text": "plus en plus d\u00e9connect\u00e9es euh du du c\u0153ur", "start": 2347.16, "duration": 4.159}, {"text": "de leur mission et donc on se retrouve", "start": 2349.319, "duration": 4.8}, {"text": "aujourd'hui euh parce que on a voulu euh", "start": 2351.319, "duration": 4.441}, {"text": "chercher l'efficacit\u00e9 de de fa\u00e7on", "start": 2354.119, "duration": 3.601}, {"text": "brutale sans inclure les personnes dont", "start": 2355.76, "duration": 3.76}, {"text": "c'\u00e9tait le m\u00e9tier euh parce qu'on a", "start": 2357.72, "duration": 3.44}, {"text": "pens\u00e9 qu'avec en plaquant des mod\u00e8les", "start": 2359.52, "duration": 3.0}, {"text": "venus d'ailleurs on aurait des instions", "start": 2361.16, "duration": 2.72}, {"text": "qui marchent mieux on se retrouve avec", "start": 2362.52, "duration": 2.72}, {"text": "des instis qui marchent moins bien mais", "start": 2363.88, "duration": 2.68}, {"text": "qui nous co\u00fbtent en fait plus cher", "start": 2365.24, "duration": 2.8}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que quand les lib\u00e9raux", "start": 2366.56, "duration": 3.36}, {"text": "estiment qu'il y a un exc\u00e8s d'\u00e9tatisme", "start": 2368.04, "duration": 3.319}, {"text": "en France qui explique cette situation", "start": 2369.92, "duration": 3.56}, {"text": "de d'augmentation de la d\u00e9pense publique", "start": 2371.359, "duration": 3.401}, {"text": "et de baisse de l'efficacit\u00e9 des", "start": 2373.48, "duration": 2.32}, {"text": "services publics vous vous dites", "start": 2374.76, "duration": 3.04}, {"text": "l'inverse c'est un exc\u00e8s de lib\u00e9ralisme", "start": 2375.8, "duration": 3.84}, {"text": "qui provoque \u00e7a c'est ce qu'on appelle", "start": 2377.8, "duration": 3.319}, {"text": "le paradoxe de la bureaucratisation", "start": 2379.64, "duration": 4.0}, {"text": "n\u00e9olib\u00e9rale c'est-\u00e0-dire que en fait", "start": 2381.119, "duration": 4.24}, {"text": "c'est le fait d'essayer d'appliquer ce", "start": 2383.64, "duration": 3.4}, {"text": "que alinp notamment appelle une", "start": 2385.359, "duration": 3.361}, {"text": "gouvernance par les chiffres \u00e0 tous les", "start": 2387.04, "duration": 3.64}, {"text": "niveaux de l'\u00c9tat et en fait \u00e7a conduit", "start": 2388.72, "duration": 4.68}, {"text": "justement \u00e0 \u00e0 \u00e0 cette inflation de de de", "start": 2390.68, "duration": 4.48}, {"text": "de la bureaucratie interm\u00e9diaire", "start": 2393.4, "duration": 2.88}, {"text": "c'est\u00e0-dire c'est c'est le mouvement", "start": 2395.16, "duration": 3.0}, {"text": "initi\u00e9 avec ce qu'on appel la", "start": 2396.28, "duration": 4.28}, {"text": "RGPP la r\u00e9vision g\u00e9n\u00e9rale des politiques", "start": 2398.16, "duration": 3.88}, {"text": "publiques lanc\u00e9 par Nicolas Sarkozi", "start": 2400.56, "duration": 3.12}, {"text": "c'est c'est cette id\u00e9-l oui avec et \u00e0", "start": 2402.04, "duration": 3.92}, {"text": "partir de ce moment-l\u00e0 en fait toutes", "start": 2403.68, "duration": 4.159}, {"text": "ces politiques l\u00e0 proviennent d'un", "start": 2405.96, "duration": 3.52}, {"text": "mensonge par rapport au fran\u00e7ais sur ce", "start": 2407.839, "duration": 3.681}, {"text": "qu'est vraiment un \u00e9tat on a voulu faire", "start": 2409.48, "duration": 3.879}, {"text": "passer l'\u00c9tat pour uniquement des", "start": 2411.52, "duration": 3.28}, {"text": "formalit\u00e9 administrative et le", "start": 2413.359, "duration": 2.841}, {"text": "fonctionnaire pour l'image de la", "start": 2414.8, "duration": 3.2}, {"text": "personne qui travaille de 10h \u00e0 16h sur", "start": 2416.2, "duration": 3.159}, {"text": "des formulaires don dont personne ne", "start": 2418.0, "duration": 3.68}, {"text": "comprend rien alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 l'\u00e9tat", "start": 2419.359, "duration": 4.121}, {"text": "ce sont les policiers ce sont les", "start": 2421.68, "duration": 3.439}, {"text": "enseignants ce sont les soignants ce", "start": 2423.48, "duration": 3.56}, {"text": "sont les ing\u00e9nieurs d'\u00c9tat par exemple", "start": 2425.119, "duration": 3.681}, {"text": "pour le nucl\u00e9aire et ce dont on se rend", "start": 2427.04, "duration": 3.88}, {"text": "compte avec le le justement ce courant", "start": 2428.8, "duration": 4.24}, {"text": "n\u00e9olib\u00e9ral c'est que ce ne sont jamais", "start": 2430.92, "duration": 3.919}, {"text": "ce n'est jamais l\u00e0 o\u00f9 c'est n\u00e9cessaire", "start": 2433.04, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on a fait les coupes budg\u00e9taires mais", "start": 2434.839, "duration": 2.921}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 c'\u00e9tait le plus facile", "start": 2436.48, "duration": 3.24}, {"text": "politiquement Nicolas Sarkozi par", "start": 2437.76, "duration": 4.079}, {"text": "exemple que vous citez lors de la RGPP", "start": 2439.72, "duration": 4.56}, {"text": "s'est attaqu\u00e9 notamment aux enseignants", "start": 2441.839, "duration": 4.28}, {"text": "il s'est attaqu\u00e9 aux ing\u00e9nieurs aux", "start": 2444.28, "duration": 3.319}, {"text": "techniciens d'\u00c9tat parce que personne ne", "start": 2446.119, "duration": 3.041}, {"text": "les connaissait il s'est attaqu\u00e9 \u00e0", "start": 2447.599, "duration": 3.121}, {"text": "l'arm\u00e9e parce que la grande muette ne", "start": 2449.16, "duration": 3.28}, {"text": "peut rien dire et donc il s'est retrouv\u00e9", "start": 2450.72, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 couper au c\u0153ur des fonctions vitales", "start": 2452.44, "duration": 3.96}, {"text": "de l'\u00c9tat et on se retrouve aujourd'hui", "start": 2454.8, "duration": 3.16}, {"text": "avec ces m\u00eames personnes qui sont ceux", "start": 2456.4, "duration": 3.439}, {"text": "qui ont orchestr\u00e9 ce d\u00e9mantellement qui", "start": 2457.96, "duration": 3.72}, {"text": "vont vous dire oui mais on manque", "start": 2459.839, "duration": 3.921}, {"text": "d'enseignants on manque de policiers sur", "start": 2461.68, "duration": 4.159}, {"text": "le terrain alors qu'ils ont m\u00eame cr\u00e9er", "start": 2463.76, "duration": 3.319}, {"text": "cette situation alors vous en voulez", "start": 2465.839, "duration": 3.601}, {"text": "particuli\u00e8rement \u00e0 Emmanuel Macron \u00e0 sa", "start": 2467.079, "duration": 4.0}, {"text": "vision du r\u00f4le de l'\u00c9tat justement et de", "start": 2469.44, "duration": 2.76}, {"text": "la fonction publique qu'est-ce que vous", "start": 2471.079, "duration": 3.921}, {"text": "lui reprochez exactement je dirais", "start": 2472.2, "duration": 5.32}, {"text": "Emmanuel Macron s'est attaqu\u00e9 d\u00e9j\u00e0 au au", "start": 2475.0, "duration": 5.119}, {"text": "dernier \u00e9tage de la fus\u00e9e si vous voulez", "start": 2477.52, "duration": 5.0}, {"text": "Nicolas Sarkozi c'\u00e9tait donc", "start": 2480.119, "duration": 3.761}, {"text": "essentiellement les services publics et", "start": 2482.52, "duration": 3.36}, {"text": "l'administration des concentr\u00e9s Emmanuel", "start": 2483.88, "duration": 4.16}, {"text": "Macron c'est la haute fon publique", "start": 2485.88, "duration": 3.64}, {"text": "notamment et c'est surtout les grand", "start": 2488.04, "duration": 3.96}, {"text": "corps d'\u00e9tat la diplomatie le corps", "start": 2489.52, "duration": 4.839}, {"text": "pr\u00e9fectoral le corps diplomatique et en", "start": 2492.0, "duration": 5.119}, {"text": "fait Emmanuel Macron \u00e0 l'inverse du du", "start": 2494.359, "duration": 4.041}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle notamment ou de", "start": 2497.119, "duration": 3.041}, {"text": "Pompidou don dont je cite les \u00e9crits sur", "start": 2498.4, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9tat ne per\u00e7oit pas l'\u00e9tat comme un", "start": 2500.16, "duration": 4.159}, {"text": "moyen d'exercer son pouvoir mais", "start": 2502.64, "duration": 3.28}, {"text": "essentiellement comme un contrepouvoir", "start": 2504.319, "duration": 4.201}, {"text": "c'est-\u00e0-dire l'id\u00e9e que en fait ces", "start": 2505.92, "duration": 3.919}, {"text": "grands corps l\u00e0 techniques sont des", "start": 2508.52, "duration": 3.16}, {"text": "contrepouvoirs et il a dit auok dor il a", "start": 2509.839, "duration": 3.881}, {"text": "dit vous \u00eates en \u00e9tat profond qui", "start": 2511.68, "duration": 4.32}, {"text": "s'oppose \u00e0 mes d\u00e9cisions et donc lui il", "start": 2513.72, "duration": 3.68}, {"text": "a \u00e0 l'esprit que si vous vous les", "start": 2516.0, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9mantelez si vous les courtcircuitez si", "start": 2517.4, "duration": 3.16}, {"text": "vous amenez \u00e0 la place des consultants", "start": 2518.88, "duration": 2.92}, {"text": "priv\u00e9s qui vont \u00eatre soumis au pouvoirs", "start": 2520.56, "duration": 2.759}, {"text": "politique vous aurez vous-m\u00eame plus de", "start": 2521.8, "duration": 2.96}, {"text": "pouvoir mais c'est \u00e9videmment une", "start": 2523.319, "duration": 2.8}, {"text": "illusion par mais en m\u00eame temps Emmanuel", "start": 2524.76, "duration": 3.44}, {"text": "Macron c'est lui qui a embauch\u00e9 \u00e0", "start": 2526.119, "duration": 3.48}, {"text": "nouveau dans la police dans la justice", "start": 2528.2, "duration": 3.119}, {"text": "dans l'\u00e9ducation c'est lui qui a", "start": 2529.599, "duration": 4.121}, {"text": "renforc\u00e9 le contr\u00f4le de l'\u00c9tat sur les", "start": 2531.319, "duration": 4.161}, {"text": "investissements \u00e9trangers sur des", "start": 2533.72, "duration": 3.92}, {"text": "entreprises fran\u00e7aises il se bat pour", "start": 2535.48, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9industrialiser la France dans des", "start": 2537.64, "duration": 3.28}, {"text": "secteurs strat\u00e9giques et puis depuis", "start": 2539.0, "duration": 4.24}, {"text": "2017 il porte un concept d'autonomie", "start": 2540.92, "duration": 4.12}, {"text": "strat\u00e9gique pour rendre la France et", "start": 2543.24, "duration": 4.24}, {"text": "l'Europe plus souveraine dans la sur la", "start": 2545.04, "duration": 3.76}, {"text": "sc\u00e8ne internationale moins d\u00e9pendante", "start": 2547.48, "duration": 3.04}, {"text": "des \u00c9tats-Unis est-ce que vous \u00eates pas", "start": 2548.8, "duration": 4.16}, {"text": "un peu dur avec lui dans lesffet quand", "start": 2550.52, "duration": 4.76}, {"text": "on retrace un peu le bilan il faut quand", "start": 2552.96, "duration": 3.48}, {"text": "m\u00eame savoir quand il \u00e9tait ministre de", "start": 2555.28, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00c9conomie bon il a vendu l'\u00e9quivalent", "start": 2556.44, "duration": 4.919}, {"text": "de de 10 % du CAC 40 \u00e0 des fonds", "start": 2558.68, "duration": 4.24}, {"text": "notamment \u00e0 des fonds am\u00e9ricains on a eu", "start": 2561.359, "duration": 3.881}, {"text": "la vend de d'Alstom bien s\u00fbr d'Alcatel", "start": 2562.92, "duration": 4.12}, {"text": "de de Technip des des chantiers de de", "start": 2565.24, "duration": 4.64}, {"text": "saint-nazer et bien s\u00fbr avec le covid il", "start": 2567.04, "duration": 4.319}, {"text": "y a un retour \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 o on se rend", "start": 2569.88, "duration": 2.719}, {"text": "compte qu'en fait \u00e0 force de vendre nos", "start": 2571.359, "duration": 2.921}, {"text": "entreprises \u00e0 force de d\u00e9localiser il y", "start": 2572.599, "duration": 3.681}, {"text": "a une v\u00e9ritable perte de souverainet\u00e9 de", "start": 2574.28, "duration": 4.4}, {"text": "la France d'autant plus que les d\u00e9penses", "start": 2576.28, "duration": 4.12}, {"text": "le d\u00e9ficit public oblige \u00e0 revenir en", "start": 2578.68, "duration": 4.04}, {"text": "arri\u00e8re mais je ne pense pas que", "start": 2580.4, "duration": 5.32}, {"text": "l'id\u00e9ologie de fond est chang\u00e9 et \u00e7a si", "start": 2582.72, "duration": 4.04}, {"text": "vous voulez vraiment comprendre ce", "start": 2585.72, "duration": 2.399}, {"text": "qu'Emmanuel Macron pense de l'\u00c9tat je", "start": 2586.76, "duration": 3.12}, {"text": "vous conseille cette cet excellent livre", "start": 2588.119, "duration": 3.401}, {"text": "qui s'appelle l'\u00c9tat en mode start-up", "start": 2589.88, "duration": 2.92}, {"text": "Emmanuel Macron a tr\u00e8s peu \u00e9crit sur", "start": 2591.52, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00e9tat mais en 2016 il avait \u00e9crit", "start": 2592.8, "duration": 4.48}, {"text": "notamment la pr\u00e9face de de de ce livre", "start": 2594.48, "duration": 4.879}, {"text": "o\u00f9 il explique qu'en fait pour lui", "start": 2597.28, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00c9tat est une lourdeur si vous voulez", "start": 2599.359, "duration": 3.96}, {"text": "venu du pass\u00e9 qu'il faut essayer de", "start": 2601.4, "duration": 4.64}, {"text": "privatiser et de num\u00e9riser le maximum et", "start": 2603.319, "duration": 4.441}, {"text": "qu'il en r\u00e9sulterait de de fa\u00e7on quasi", "start": 2606.04, "duration": 4.039}, {"text": "miraculeuse une lib\u00e9ration des individus", "start": 2607.76, "duration": 4.44}, {"text": "et des entreprises sauf que \u00e7a \u00e7a", "start": 2610.079, "duration": 4.0}, {"text": "fonctionne dans une \u00e9conomie ferm\u00e9e", "start": 2612.2, "duration": 4.119}, {"text": "cette id\u00e9e un peu lib\u00e9ral issu du 19e", "start": 2614.079, "duration": 3.881}, {"text": "si\u00e8cle que si vous retirez l'\u00e9tat vous", "start": 2616.319, "duration": 3.52}, {"text": "avez plus d'ind\u00e9pendance pour l'individu", "start": 2617.96, "duration": 3.32}, {"text": "mais dans un monde globalis\u00e9 \u00e7a ne", "start": 2619.839, "duration": 2.641}, {"text": "marche pas du tout parce que quand vous", "start": 2621.28, "duration": 2.6}, {"text": "retirez votre propre \u00c9tat en fait vous", "start": 2622.48, "duration": 2.8}, {"text": "vous soumettez \u00e0 d'autres puissances qui", "start": 2623.88, "duration": 3.479}, {"text": "remplissent tr\u00e8s vide tr\u00e8s vite pardon", "start": 2625.28, "duration": 3.76}, {"text": "ce ce vide de pouvoir alors vous accusez", "start": 2627.359, "duration": 3.881}, {"text": "aussi nos nos anciens dirigeants d'\u00eatre", "start": 2629.04, "duration": 3.2}, {"text": "en grande partie responsable de la", "start": 2631.24, "duration": 2.96}, {"text": "disparition de l'industrie fran\u00e7aise et", "start": 2632.24, "duration": 3.28}, {"text": "vous vous appuyez sur l'exemple de Serge", "start": 2634.2, "duration": 3.399}, {"text": "tchuruc l'ancien patron d'alcat", "start": 2635.52, "duration": 4.319}, {"text": "qui ventait \u00e0 l'\u00e9poque une France sans", "start": 2637.599, "duration": 4.401}, {"text": "usine sauf que lui c'\u00e9tait un patron", "start": 2639.839, "duration": 4.161}, {"text": "c'\u00e9tait pas un homme politique est-ce", "start": 2642.0, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il y a eu un pr\u00e9sident fran\u00e7ais ou un", "start": 2644.0, "duration": 4.16}, {"text": "premier ministre fran\u00e7ais qui a vent\u00e9 ce", "start": 2646.319, "duration": 3.641}, {"text": "mod\u00e8le l\u00e0 qui a vent\u00e9 les m\u00e9rites d'une", "start": 2648.16, "duration": 4.6}, {"text": "France sans usine oui tout \u00e0 fait il y a", "start": 2649.96, "duration": 4.72}, {"text": "eu en fait c'\u00e9tait si vous voulez", "start": 2652.76, "duration": 3.4}, {"text": "c'\u00e9tait une id\u00e9ologie globale qui a", "start": 2654.68, "duration": 3.12}, {"text": "touch\u00e9 la majorit\u00e9 des milieux", "start": 2656.16, "duration": 2.72}, {"text": "politiques off est-ce que N", "start": 2657.8, "duration": 2.2}, {"text": "gouvernements n'ont pas juste cherch\u00e9 un", "start": 2658.88, "duration": 3.84}, {"text": "peu \u00e0 \u00e0 colmat les br\u00e8ches face \u00e0 ce", "start": 2660.0, "duration": 4.92}, {"text": "mouvement de d\u00e9localisation massive que", "start": 2662.72, "duration": 4.8}, {"text": "la globalisation a a permise parce qu'il", "start": 2664.92, "duration": 3.8}, {"text": "y avait aussi il avait un projet de", "start": 2667.52, "duration": 2.839}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 en fait il faut se rappeler que", "start": 2668.72, "duration": 3.68}, {"text": "derri\u00e8re l'id\u00e9e l'usine avait \u00e9videmment", "start": 2670.359, "duration": 4.601}, {"text": "une mauvaise r\u00e9putation \u00e0 gauche bien", "start": 2672.4, "duration": 5.12}, {"text": "s\u00fbr qui qui qui n'a pas d\u00e9fendu mais", "start": 2674.96, "duration": 4.28}, {"text": "aussi \u00e0 droite avec une vision si vous", "start": 2677.52, "duration": 3.0}, {"text": "voulez un peu globale de la production", "start": 2679.24, "duration": 2.92}, {"text": "et il y avait l'id\u00e9e de faire de la", "start": 2680.52, "duration": 5.28}, {"text": "France un pays de Bac + 5 en fait qui", "start": 2682.16, "duration": 5.8}, {"text": "allait se charger de la conception des", "start": 2685.8, "duration": 4.48}, {"text": "produits de l'innovation tandis que les", "start": 2687.96, "duration": 4.56}, {"text": "pays asiatiques produirait pour nous et", "start": 2690.28, "duration": 3.64}, {"text": "si vous voulez c'est collectivement je", "start": 2692.52, "duration": 4.0}, {"text": "pense qu'on a p\u00each\u00e9 par par na\u00efvet\u00e9 par", "start": 2693.92, "duration": 4.679}, {"text": "qu' descend tendance par na\u00efvet\u00e9 parce", "start": 2696.52, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on a pens\u00e9 que l'activit\u00e9", "start": 2698.599, "duration": 3.76}, {"text": "d'innovation de recherche pouvait se", "start": 2700.72, "duration": 3.08}, {"text": "maintenir ind\u00e9pendamment d'une vraie", "start": 2702.359, "duration": 3.081}, {"text": "activit\u00e9 productive et qu'on allait", "start": 2703.8, "duration": 3.519}, {"text": "pouvoir continuer \u00e0 donner du travail \u00e0", "start": 2705.44, "duration": 3.2}, {"text": "tout le monde alors qu'on avait plus les", "start": 2707.319, "duration": 3.361}, {"text": "usines et qu'on allait pouvoir consommer", "start": 2708.64, "duration": 3.439}, {"text": "avec le m\u00eame pouvoir d'achat alors qu'on", "start": 2710.68, "duration": 3.36}, {"text": "ne produisait plus et par condescendance", "start": 2712.079, "duration": 3.801}, {"text": "parce qu'on a jamais pens\u00e9 politique", "start": 2714.04, "duration": 4.079}, {"text": "comme industrielle que les pays d'Asie", "start": 2715.88, "duration": 3.719}, {"text": "et notamment la Chine nous rattraperaiit", "start": 2718.119, "duration": 3.44}, {"text": "si vite jusqu'au moment du covid on se", "start": 2719.599, "duration": 3.361}, {"text": "rend compte que les les puces pour nos", "start": 2721.559, "duration": 2.8}, {"text": "voitures et les dolipran sont produits", "start": 2722.96, "duration": 2.72}, {"text": "en Chine et en Inde et et qu'en fait on", "start": 2724.359, "duration": 2.48}, {"text": "en en a plus alors justement est-ce que", "start": 2725.68, "duration": 2.52}, {"text": "c'est pas un peu facile de critiquer", "start": 2726.839, "duration": 2.52}, {"text": "aujourd'hui en", "start": 2728.2, "duration": 3.44}, {"text": "2024 \u00e0 l'heure o\u00f9 plus personne nous", "start": 2729.359, "duration": 5.24}, {"text": "parle de globalisation heureuse apr\u00e8s le", "start": 2731.64, "duration": 4.719}, {"text": "apr\u00e8s le covid apr\u00e8s le retour de la", "start": 2734.599, "duration": 3.441}, {"text": "guerre apr\u00e8s le retour des tensions", "start": 2736.359, "duration": 3.401}, {"text": "entre le sud global et l'Occident est-ce", "start": 2738.04, "duration": 3.12}, {"text": "que c'est pas facile de critiquer toutes", "start": 2739.76, "duration": 2.839}, {"text": "ces d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9 prises dans un", "start": 2741.16, "duration": 2.76}, {"text": "contexte quand m\u00eame tr\u00e8s diff\u00e9rents dans", "start": 2742.599, "duration": 3.601}, {"text": "les ann\u00e9es 90- 2000 j'imagine que vous", "start": 2743.92, "duration": 4.639}, {"text": "avez suivi les les dossiers qui sont", "start": 2746.2, "duration": 4.919}, {"text": "notamment li\u00e9s \u00e0 Athos les dossiers qui", "start": 2748.559, "duration": 4.76}, {"text": "sont li\u00e9s au projets de vente de nos", "start": 2751.119, "duration": 4.0}, {"text": "barrages hydro\u00e9lectriques \u00e0 l'Union", "start": 2753.319, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9enne la la question aussi de la", "start": 2755.119, "duration": 4.48}, {"text": "souverainet\u00e9 des des donn\u00e9es num\u00e9riques", "start": 2757.76, "duration": 3.28}, {"text": "que l'on ne parvient pas \u00e0 grantir et", "start": 2759.599, "duration": 2.96}, {"text": "sur laquelle le gouvernement derri\u00e8re la", "start": 2761.04, "duration": 3.519}, {"text": "communication ne fait en r\u00e9alit\u00e9 pas", "start": 2762.559, "duration": 5.0}, {"text": "grand-chose je pense que il y a tout un", "start": 2764.559, "duration": 5.401}, {"text": "ensemble de dirigeants qui sont encore", "start": 2767.559, "duration": 4.28}, {"text": "derri\u00e8re dans cette id\u00e9ologie l\u00e0 soit", "start": 2769.96, "duration": 3.8}, {"text": "par contrainte soit par r\u00e9flexe soit par", "start": 2771.839, "duration": 3.72}, {"text": "conviction profonde et donc il est", "start": 2773.76, "duration": 4.2}, {"text": "absolument essentiel de tirer un bilan", "start": 2775.559, "duration": 4.401}, {"text": "je vous donne un exemple simple le", "start": 2777.96, "duration": 4.04}, {"text": "num\u00e9rique dans l'\u00c9tat a essentiellement", "start": 2779.96, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 utilis\u00e9 pour supprimer des services", "start": 2782.0, "duration": 3.359}, {"text": "publics dans les territoires et \u00e7a n'a", "start": 2784.0, "duration": 3.2}, {"text": "absolument pas conduit \u00e0 une r\u00e9duction", "start": 2785.359, "duration": 3.281}, {"text": "des co\u00fbs c'\u00e9tait bien s\u00fbr c'\u00e9tait", "start": 2787.2, "duration": 3.28}, {"text": "essentiellement un alibi pour \u00e7a et puis", "start": 2788.64, "duration": 3.199}, {"text": "aujourd'hui lia arrive et qu'est-ce", "start": 2790.48, "duration": 3.32}, {"text": "qu'on dit on dit et ben lia va nous", "start": 2791.839, "duration": 4.121}, {"text": "permettre d'avoir beaucoup moins d'\u00c9tat", "start": 2793.8, "duration": 4.08}, {"text": "parce qu'on va remplacer par par un", "start": 2795.96, "duration": 3.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rateur de de texte exactement ce", "start": 2797.88, "duration": 3.439}, {"text": "sont les m\u00eam mot parce que vous dressez", "start": 2799.72, "duration": 2.8}, {"text": "un tableau tr\u00e8s noir de la situation il", "start": 2801.319, "duration": 2.76}, {"text": "y a quand m\u00eame des motifs d'espoir il y", "start": 2802.52, "duration": 3.2}, {"text": "a des solutions selon vous y a quoiou il", "start": 2804.079, "duration": 2.721}, {"text": "y en a beaucoup mais de toute fa\u00e7on", "start": 2805.72, "duration": 2.44}, {"text": "c'est c'est pour \u00e7a que j'\u00e9cris ce livre", "start": 2806.8, "duration": 3.039}, {"text": "he parce que je je dresse tout un", "start": 2808.16, "duration": 3.56}, {"text": "ensemble de de de fa\u00e7on de de se", "start": 2809.839, "duration": 3.041}, {"text": "redresser ce que je pense", "start": 2811.72, "duration": 2.44}, {"text": "fondamentalement c'est que la France est", "start": 2812.88, "duration": 3.199}, {"text": "encore un pays qui a beaucoup d'atouts", "start": 2814.16, "duration": 3.56}, {"text": "qui a beaucoup d' contrairement par", "start": 2816.079, "duration": 3.0}, {"text": "exemple au Royaume-Uni qui s", "start": 2817.72, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9sindustrialis\u00e9 beaucoup plus que nous", "start": 2819.079, "duration": 2.881}, {"text": "contrairement \u00e0 l'Allemagne dont", "start": 2820.88, "duration": 3.0}, {"text": "l'ind\u00e9pendance \u00e9nerg\u00e9tique est beaucoup", "start": 2821.96, "duration": 3.32}, {"text": "plus importante que la n\u00f4tre on a encore", "start": 2823.88, "duration": 2.719}, {"text": "par exemple le parc nucl\u00e9aire on a", "start": 2825.28, "duration": 3.68}, {"text": "encore des des formations tr\u00e8s", "start": 2826.599, "duration": 4.201}, {"text": "importantes et donc je pense que nos", "start": 2828.96, "duration": 4.32}, {"text": "atouts sont plus \u00e0 \u00e0 r\u00e9veiller \u00e0 ranimer", "start": 2830.8, "duration": 4.44}, {"text": "si vous voulez qu'\u00e0 reconstruire de z\u00e9ro", "start": 2833.28, "duration": 3.319}, {"text": "mais et c'est pour \u00e7a que j'\u00e9crit ce", "start": 2835.24, "duration": 4.48}, {"text": "livre le plus important c'est de gagner", "start": 2836.599, "duration": 4.161}, {"text": "si vous voulez la bataille dans les", "start": 2839.72, "duration": 2.879}, {"text": "mentalit\u00e9 de se dire que le mod\u00e8le", "start": 2840.76, "duration": 3.319}, {"text": "fran\u00e7ais n'est pas d\u00e9su\u00e9 qui n'est pas", "start": 2842.599, "duration": 4.72}, {"text": "obsol\u00e8te que au contraire et et trace", "start": 2844.079, "duration": 5.76}, {"text": "des des moyens de faire la synth\u00e8se", "start": 2847.319, "duration": 4.121}, {"text": "entre nos forces h\u00e9rit\u00e9 et les nouveaux", "start": 2849.839, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9fis mais il faut faire \u00e7a plut\u00f4t que", "start": 2851.44, "duration": 4.04}, {"text": "d'essayer de continuer \u00e0 le d\u00e9mentler et", "start": 2853.28, "duration": 4.68}, {"text": "de le remplacer par des mod\u00e8les issus du", "start": 2855.48, "duration": 4.0}, {"text": "priv\u00e9 ou des mod\u00e8les \u00e9trangers qui sont", "start": 2857.96, "duration": 3.52}, {"text": "le plus souvent fantasm\u00e9s merci beaucoup", "start": 2859.48, "duration": 3.68}, {"text": "Maroun je rappelle le titre de votre", "start": 2861.48, "duration": 3.92}, {"text": "ouvrage la destruction de l'\u00c9tat publi\u00e9", "start": 2863.16, "duration": 4.88}, {"text": "par les \u00e9ditions bouquin vous restez", "start": 2865.4, "duration": 4.04}, {"text": "avec nous puisqu'on accueille \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 2868.04, "duration": 4.68}, {"text": "nos affranchis", "start": 2869.44, "duration": 3.28}, {"text": "[Musique]", "start": 2873.53, "duration": 9.75}, {"text": "bonsoir \u00e0 tous les trois bonsoir on", "start": 2880.76, "duration": 4.76}, {"text": "commence avec vous Isabelle lasser vous", "start": 2883.28, "duration": 3.48}, {"text": "\u00eates grand reporteur au Figaro et ce", "start": 2885.52, "duration": 2.44}, {"text": "soir vous nous dites que la relation", "start": 2886.76, "duration": 3.0}, {"text": "entre la Chine et la Russie ne fait que", "start": 2887.96, "duration": 3.52}, {"text": "se renforcer faut dire que les deux", "start": 2889.76, "duration": 3.48}, {"text": "puissances partagent beaucoup d'int\u00e9r\u00eat", "start": 2891.48, "duration": 4.28}, {"text": "commun et oui alors \u00e0 terme bien s\u00fbr il", "start": 2893.24, "duration": 4.64}, {"text": "existe un risque de vassalisation de la", "start": 2895.76, "duration": 3.839}, {"text": "Russie vis-\u00e0-vis de de la Chine on", "start": 2897.88, "duration": 4.08}, {"text": "comprend bien pourquoi mais en attendant", "start": 2899.599, "duration": 4.161}, {"text": "leur amiti\u00e9 sans limite qui est sans", "start": 2901.96, "duration": 4.32}, {"text": "cesse r\u00e9affirm\u00e9 sert vraiment des", "start": 2903.76, "duration": 4.72}, {"text": "objectifs commun elle est bas\u00e9e sur une", "start": 2906.28, "duration": 4.16}, {"text": "coop\u00e9ration id\u00e9ologique entre", "start": 2908.48, "duration": 4.119}, {"text": "autoritarisme la Chine et la Russie ont", "start": 2910.44, "duration": 5.119}, {"text": "les m\u00eames buts repousser les \u00c9tats-Unis", "start": 2912.599, "duration": 5.041}, {"text": "contester l'h\u00e9g\u00e9monie occidentale et", "start": 2915.559, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9former le syst\u00e8me de gouvernance", "start": 2917.64, "duration": 4.6}, {"text": "mondiale la Chine n'a pas int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce", "start": 2919.8, "duration": 3.92}, {"text": "que le conflit s'arr\u00eate d'ailleurs n'a", "start": 2922.24, "duration": 3.56}, {"text": "jamais condamn\u00e9 l'invasion de la Russie", "start": 2923.72, "duration": 4.08}, {"text": "de la de l'Ukraine par la Russie parce", "start": 2925.8, "duration": 4.08}, {"text": "que ce conflit d\u00e9tourne les", "start": 2927.8, "duration": 4.16}, {"text": "\u00c9tats-Unis de la r\u00e9gion Pacifique et", "start": 2929.88, "duration": 4.239}, {"text": "qu'il monopolise les \u00e9nergies", "start": 2931.96, "duration": 3.52}, {"text": "occidentales donc il laisse la Chine", "start": 2934.119, "duration": 3.281}, {"text": "tranquille et alors cette \u00e7a se fait au", "start": 2935.48, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9triment de l'Ukraine bien s\u00fbr oui et", "start": 2937.4, "duration": 3.76}, {"text": "d'autant plus que les Occidentaux ont", "start": 2939.68, "duration": 3.439}, {"text": "aujourd'hui la preuve que la Chine", "start": 2941.16, "duration": 4.199}, {"text": "fournit une aide militaire sous la forme", "start": 2943.119, "duration": 6.041}, {"text": "d'un soutien \u00e0 la base industrielle de", "start": 2945.359, "duration": 5.921}, {"text": "d\u00e9fense russe alors il s'agit de", "start": 2949.16, "duration": 4.72}, {"text": "mat\u00e9riel et de technologie \u00e0 double", "start": 2951.28, "duration": 4.96}, {"text": "usage qui facilite le r\u00e9armement de la", "start": 2953.88, "duration": 4.12}, {"text": "Russie alors il y a les semi-onducteurs", "start": 2956.24, "duration": 3.64}, {"text": "les composants \u00e9lectroniques des", "start": 2958.0, "duration": 3.48}, {"text": "machines outils qui permettent", "start": 2959.88, "duration": 4.36}, {"text": "d'augmenter la production de missiles", "start": 2961.48, "duration": 5.4}, {"text": "balistiques des explosifs des moteurs de", "start": 2964.24, "duration": 4.16}, {"text": "drone des syst\u00e8mes de propulsion pour", "start": 2966.88, "duration": 3.4}, {"text": "missilees de croisi\u00e8re l'invasion de", "start": 2968.4, "duration": 4.159}, {"text": "l'Ukraine serait plus difficile sans le", "start": 2970.28, "duration": 4.44}, {"text": "soutien de P\u00e9kin c'est ce qu'a affirm\u00e9", "start": 2972.559, "duration": 5.04}, {"text": "Anthony blinken le secr\u00e9taire d'\u00c9tat", "start": 2974.72, "duration": 5.119}, {"text": "am\u00e9ricain au retour de son voyage en", "start": 2977.599, "duration": 4.161}, {"text": "Chine parce qu'il est vrai que l'aide", "start": 2979.839, "duration": 4.96}, {"text": "chinoise \u00e0 l'industrie de d\u00e9fense russe", "start": 2981.76, "duration": 4.92}, {"text": "diminue indirectement l'efficacit\u00e9 de", "start": 2984.799, "duration": 5.56}, {"text": "l'aide am\u00e9ricaine \u00e0 Kiev Emmanuel Macron", "start": 2986.68, "duration": 6.679}, {"text": "entend d\u00e9livrer le m\u00eame message lors de", "start": 2990.359, "duration": 4.72}, {"text": "la visite de Xinping la semaine", "start": 2993.359, "duration": 4.081}, {"text": "prochaine \u00e0 Paris il va essayer de", "start": 2995.079, "duration": 4.161}, {"text": "convaincre la Chine d'utiliser ses", "start": 2997.44, "duration": 4.52}, {"text": "leviers pour essayer de convaincre la", "start": 2999.24, "duration": 5.119}, {"text": "Russie de calmer de calmer la guerre", "start": 3001.96, "duration": 4.359}, {"text": "mais si l'on ajoute \u00e0 cette aide", "start": 3004.359, "duration": 3.641}, {"text": "chinoise l'aide qui est apport\u00e9e par", "start": 3006.319, "duration": 3.841}, {"text": "l'Iran des drones et peut-\u00eatre bient\u00f4t", "start": 3008.0, "duration": 4.04}, {"text": "des missiles et celle qui est apport\u00e9e", "start": 3010.16, "duration": 4.399}, {"text": "par la Cor\u00e9e du Nord des obus un million", "start": 3012.04, "duration": 5.12}, {"text": "d'obus en 6 mois on comprend pourquoi", "start": 3014.559, "duration": 6.121}, {"text": "vadimir Zelenski exhorte ses partenaires", "start": 3017.16, "duration": 5.88}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e0 livrer plus d'armes et plus", "start": 3020.68, "duration": 4.56}, {"text": "vite parce que faute de quoi l'Ukraine", "start": 3023.04, "duration": 4.24}, {"text": "risque un jour de perdre la guerre Merci", "start": 3025.24, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 VOUS Isabelle lasser d'un mot maroned\u00e9", "start": 3027.28, "duration": 4.72}, {"text": "que vous inspire cette description hein", "start": 3029.799, "duration": 4.881}, {"text": "d'une sc\u00e8ne g\u00e9opolitique internationale", "start": 3032.0, "duration": 6.16}, {"text": "soutenstion de cet axe sino russe qui se", "start": 3034.68, "duration": 6.36}, {"text": "qui se dessine je trouve que c'est c'est", "start": 3038.16, "duration": 4.56}, {"text": "tr\u00e8s int\u00e9ressant parce que la la France", "start": 3041.04, "duration": 3.88}, {"text": "ne prend probablement pas suffisamment", "start": 3042.72, "duration": 5.52}, {"text": "en compte justement le le d\u00e9placement du", "start": 3044.92, "duration": 5.36}, {"text": "centre de pouvoir vers vers ce nouvel", "start": 3048.24, "duration": 4.96}, {"text": "axe asiatique et le fait que on on", "start": 3050.28, "duration": 5.2}, {"text": "parlait aussi en terme de de puissance", "start": 3053.2, "duration": 4.56}, {"text": "industrielle le fait que quoi qu'on en", "start": 3055.48, "duration": 4.24}, {"text": "dise de l'\u00e9conomie chinoise aujourd'hui", "start": 3057.76, "duration": 4.16}, {"text": "ils sont beaucoup plus r\u00e9silients que ce", "start": 3059.72, "duration": 4.879}, {"text": "qu'on peut \u00eatre nous en Europe parce que", "start": 3061.92, "duration": 4.679}, {"text": "c'est eux qui ont la la principale", "start": 3064.599, "duration": 4.161}, {"text": "puissance industrielle qus ont repris la", "start": 3066.599, "duration": 3.801}, {"text": "majorit\u00e9 aujourd'hui de de de nos", "start": 3068.76, "duration": 3.24}, {"text": "technologies et donc je pense que la", "start": 3070.4, "duration": 3.12}, {"text": "France commence \u00e0 peine \u00e0 se rendre", "start": 3072.0, "duration": 4.64}, {"text": "compte du niveau de de puissance auquel", "start": 3073.52, "duration": 6.24}, {"text": "auquel est est parvenue la Chine et que", "start": 3076.64, "duration": 5.08}, {"text": "pour l'instant notamment du fait de la", "start": 3079.76, "duration": 3.68}, {"text": "guerre d'Ukraine on on se range dans un", "start": 3081.72, "duration": 4.839}, {"text": "camp quasi exclusivement atlantiste euh", "start": 3083.44, "duration": 4.52}, {"text": "mais qu'il faudrait probablement \u00e0 terme", "start": 3086.559, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne avoir une", "start": 3087.96, "duration": 4.159}, {"text": "v\u00e9ritable r\u00e9flexion sur la position que", "start": 3089.839, "duration": 4.161}, {"text": "l'on veut adopter dans cette nouvelle", "start": 3092.119, "duration": 4.2}, {"text": "guerre froide on passe \u00e0 vous Richard", "start": 3094.0, "duration": 4.119}, {"text": "verli bonsoir vous \u00eates le correspondant", "start": 3096.319, "duration": 3.921}, {"text": "en France de du m\u00e9dia bli du m\u00e9dia", "start": 3098.119, "duration": 3.881}, {"text": "Suisse Bic on se penche avec vous sur la", "start": 3100.24, "duration": 3.559}, {"text": "campagne des europ\u00e9enne alors Gabriel", "start": 3102.0, "duration": 4.0}, {"text": "atap semble pr\u00eat \u00e0 d\u00e9battre avec Jordan", "start": 3103.799, "duration": 3.601}, {"text": "Bardella m\u00eame s'il y a pas encore de", "start": 3106.0, "duration": 4.72}, {"text": "date je crois fix\u00e9 pour pour ce d\u00e9bat et", "start": 3107.4, "duration": 5.399}, {"text": "alors reste vous vous posez cette", "start": 3110.72, "duration": 3.399}, {"text": "question est-ce que un tel d\u00e9bat peut", "start": 3112.799, "duration": 2.601}, {"text": "changer la donne alors que le", "start": 3114.119, "duration": 2.921}, {"text": "rassemblement national car col en t\u00eate", "start": 3115.4, "duration": 3.56}, {"text": "des sondages alors d'abord Cl\u00e9ment on le", "start": 3117.04, "duration": 4.079}, {"text": "veut ce d\u00e9bat parce qu'il est logique", "start": 3118.96, "duration": 4.399}, {"text": "parce qu'il a du sens et qu'il servirait", "start": 3121.119, "duration": 4.081}, {"text": "sans doute d'heure de v\u00e9rit\u00e9 dans cette", "start": 3123.359, "duration": 3.361}, {"text": "campagne pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 3125.2, "duration": 3.56}, {"text": "du 9 juin pourquoi alors d'abord en", "start": 3126.72, "duration": 3.879}, {"text": "raison du profil des deux protagonistes", "start": 3128.76, "duration": 3.599}, {"text": "c'est\u00e0-dire Jordan Bardella et Gabriel", "start": 3130.599, "duration": 3.921}, {"text": "Atal ils sont tous les deux tr\u00e8s jeunes", "start": 3132.359, "duration": 4.161}, {"text": "ils sont tous les deux promis \u00e0 incarner", "start": 3134.52, "duration": 3.96}, {"text": "l'avenir politique de la France et ils", "start": 3136.52, "duration": 3.64}, {"text": "sont tous les deux tr\u00e8s populaires dans", "start": 3138.48, "duration": 3.56}, {"text": "leur camp respectif ensuite parce que", "start": 3140.16, "duration": 4.0}, {"text": "Gabriel Atal qui peut encore", "start": 3142.04, "duration": 3.799}, {"text": "rappelons-le figurer sur la liste", "start": 3144.16, "duration": 3.28}, {"text": "Renaissance aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 3145.839, "duration": 3.561}, {"text": "m\u00eame en position", "start": 3147.44, "duration": 4.919}, {"text": "in\u00e9ligible absolument il est de facto le", "start": 3149.4, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9positaire du projet d'Emmanuel Macron", "start": 3152.359, "duration": 3.641}, {"text": "pour l'avenir de l'Union vous savez que", "start": 3154.359, "duration": 3.121}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique dans son", "start": 3156.0, "duration": 3.16}, {"text": "second discours de la Sorbonne c'\u00e9tait", "start": 3157.48, "duration": 4.28}, {"text": "le 25 avril a trac\u00e9 des pistes et pas", "start": 3159.16, "duration": 5.36}, {"text": "des moindres \u00e0 l'horizon 2030 il a parl\u00e9", "start": 3161.76, "duration": 5.52}, {"text": "d'une Europe puissance plus int\u00e9gr\u00e9e et", "start": 3164.52, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00eame quasi f\u00e9d\u00e9rale dans le domaine", "start": 3167.28, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9cisif de l'industrie de la d\u00e9fense", "start": 3169.52, "duration": 4.079}, {"text": "alors que Jordane Bardella il incarne on", "start": 3171.4, "duration": 4.28}, {"text": "le sait l'exacte inverse c'est une", "start": 3173.599, "duration": 3.441}, {"text": "Europe des N", "start": 3175.68, "duration": 2.48}, {"text": "une Europe", "start": 3177.04, "duration": 2.799}, {"text": "intergouvernementale qui est peu", "start": 3178.16, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9sireuse de r\u00e9sister \u00e0 tout prix \u00e0", "start": 3179.839, "duration": 4.641}, {"text": "Vladimir Poutine ce que veut Jordan", "start": 3181.92, "duration": 4.04}, {"text": "bard\u00e9an et son camp le rassemblement", "start": 3184.48, "duration": 3.72}, {"text": "national c'est la paix au plus vite m\u00eame", "start": 3185.96, "duration": 4.24}, {"text": "si l'Ukraine devait en payer le prix et", "start": 3188.2, "duration": 3.879}, {"text": "alors cette affiche ce d\u00e9bat peut-il", "start": 3190.2, "duration": 3.2}, {"text": "changer la donne dans cette campagne", "start": 3192.079, "duration": 2.48}, {"text": "selon vous alors d'abord il faut dire", "start": 3193.4, "duration": 3.28}, {"text": "que Jordane mardella a d\u00e9j\u00e0 accept\u00e9 le", "start": 3194.559, "duration": 3.52}, {"text": "principe du d\u00e9bat c'est tout \u00e0 son", "start": 3196.68, "duration": 3.28}, {"text": "honneur mais il a un probl\u00e8me parce que", "start": 3198.079, "duration": 4.801}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 il a des sondages excellents", "start": 3199.96, "duration": 5.8}, {"text": "avec 30 \u00e0 35 % d'intention de vote alors", "start": 3202.88, "duration": 4.52}, {"text": "que la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle est", "start": 3205.76, "duration": 4.2}, {"text": "autour de 15 % talonn\u00e9 par la liste", "start": 3207.4, "duration": 5.08}, {"text": "gluxman sauf que le projet de", "start": 3209.96, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9construction de l'Union europ\u00e9enne", "start": 3212.48, "duration": 4.2}, {"text": "port\u00e9 par le RN il est tout de m\u00eame un", "start": 3214.28, "duration": 4.799}, {"text": "peu court alors d'accord il est bien vu", "start": 3216.68, "duration": 4.24}, {"text": "dans les classes populaires au sein", "start": 3219.079, "duration": 3.201}, {"text": "d'une partie de la jeunesse chez les", "start": 3220.92, "duration": 3.8}, {"text": "paysans en col\u00e8re par exemple mais apr\u00e8s", "start": 3222.28, "duration": 4.2}, {"text": "on fait comment et ce serait \u00e7a", "start": 3224.72, "duration": 3.879}, {"text": "\u00e9videmment l'objet du d\u00e9bat on se bat", "start": 3226.48, "duration": 4.24}, {"text": "comment dans l'\u00e9conomie mondiale entre", "start": 3228.599, "duration": 3.921}, {"text": "les \u00c9tats-Unis et la Chine on lutte", "start": 3230.72, "duration": 3.079}, {"text": "comment contre le r\u00e9chauffement", "start": 3232.52, "duration": 3.88}, {"text": "climatique on se d\u00e9fend comment contre", "start": 3233.799, "duration": 4.52}, {"text": "re les ing\u00e9rences de Vladimir Poutine", "start": 3236.4, "duration": 4.04}, {"text": "donc toutes ces questions un d\u00e9bat \u00e0al", "start": 3238.319, "duration": 3.841}, {"text": "Bardella permettrait \u00e0 la fois de les", "start": 3240.44, "duration": 4.159}, {"text": "poser et de les incarner un peu comme", "start": 3242.16, "duration": 3.76}, {"text": "les d\u00e9bats de l'entre de tour des", "start": 3244.599, "duration": 4.561}, {"text": "pr\u00e9sidentiells 2017 et 2022 entre", "start": 3245.92, "duration": 5.199}, {"text": "Emmanuel Macron et Marine Le Pen or je", "start": 3249.16, "duration": 4.0}, {"text": "crois Cl\u00e9ment et nous tous ici qu'on en", "start": 3251.119, "duration": 3.72}, {"text": "conna\u00eet le r\u00e9sultat on s'en souvient", "start": 3253.16, "duration": 3.959}, {"text": "tr\u00e8s bien d'un mot marouned sur cet", "start": 3254.839, "duration": 3.841}, {"text": "enjeu des europ\u00e9ennes et ces deux", "start": 3257.119, "duration": 3.761}, {"text": "conceptions qui s'affrontent celle", "start": 3258.68, "duration": 3.439}, {"text": "d'Emmanuel Macron et celle du", "start": 3260.88, "duration": 3.919}, {"text": "rassemblement national je pense que ce", "start": 3262.119, "duration": 5.121}, {"text": "ce d\u00e9bat t\u00e9moigne malheureusement du", "start": 3264.799, "duration": 4.52}, {"text": "fait que ces \u00e9lections sont aussi en se", "start": 3267.24, "duration": 5.0}, {"text": "bipolarise oui il y a si vous voulez on", "start": 3269.319, "duration": 4.601}, {"text": "nous vend quelque chose d'extr\u00eamement", "start": 3272.24, "duration": 3.599}, {"text": "bipolaire de quasiment caricaturale", "start": 3273.92, "duration": 3.439}, {"text": "alors qu'il y a s\u00fbrement une voix", "start": 3275.839, "duration": 4.801}, {"text": "m\u00e9diane entre l'europ\u00e9isme enti\u00e8rement", "start": 3277.359, "duration": 5.401}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ral que porte Emmanuel Macron et et", "start": 3280.64, "duration": 4.159}, {"text": "ce que porte aujourd'hui le le RN je", "start": 3282.76, "duration": 3.92}, {"text": "pense qu'il y aurait beaucoup \u00e0 faire", "start": 3284.799, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dans le cadre actuel de l'Union", "start": 3286.68, "duration": 2.84}, {"text": "europ\u00e9enne pour pour d\u00e9fendre nos", "start": 3288.16, "duration": 3.08}, {"text": "propres int\u00e9r\u00eats et on peut regretter", "start": 3289.52, "duration": 3.52}, {"text": "que des des enjeux tr\u00e8s profonds comme", "start": 3291.24, "duration": 3.44}, {"text": "la place que doit incarner l'Europe dans", "start": 3293.04, "duration": 3.519}, {"text": "le monde ne sont pas v\u00e9ritablement", "start": 3294.68, "duration": 3.52}, {"text": "aborder\u00e9 dans cette campagne notamment", "start": 3296.559, "duration": 3.201}, {"text": "aussi parce qu'on veut la percevoir", "start": 3298.2, "duration": 2.8}, {"text": "comme un \u00e9chauffement d\u00e9j\u00e0 des", "start": 3299.76, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidentielles c'est-\u00e0-dire que et et", "start": 3301.0, "duration": 3.44}, {"text": "c'est l\u00e0\u00f9 vous voyez le niveau de vide", "start": 3303.04, "duration": 3.12}, {"text": "politique auquel on est arriv\u00e9 et le", "start": 3304.44, "duration": 3.6}, {"text": "fait que dans le chapitre d'Emmanuel", "start": 3306.16, "duration": 2.959}, {"text": "Macron j'appelle la derni\u00e8re partie de", "start": 3308.04, "duration": 2.84}, {"text": "l'impuissance on est arriv\u00e9 \u00e0 un tel", "start": 3309.119, "duration": 4.641}, {"text": "niveau de de vide que on est l\u00e0 en en", "start": 3310.88, "duration": 5.479}, {"text": "avril mai 2024 et on se pr\u00e9pare d\u00e9j\u00e0", "start": 3313.76, "duration": 5.72}, {"text": "pour7 donc voil\u00e0 on passe \u00e0 la chronique", "start": 3316.359, "duration": 7.081}, {"text": "Bourbon express \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 3319.48, "duration": 3.96}, {"text": "[Musique]", "start": 3324.97, "duration": 3.05}, {"text": "bonsoir Elsa mandingava alors quelle est", "start": 3329.44, "duration": 3.56}, {"text": "l'actu du jour aujourd'hui \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 3331.599, "duration": 2.72}, {"text": "Elsa bien \u00e9coutez vous allez me dire que", "start": 3333.0, "duration": 2.48}, {"text": "tout \u00e7a n'est qu'une histoire de", "start": 3334.319, "duration": 2.681}, {"text": "vacances et que je voulais juste savoir", "start": 3335.48, "duration": 3.0}, {"text": "quand les travaux allent se finir ici", "start": 3337.0, "duration": 2.88}, {"text": "mais non moi je voulais conna\u00eetre un peu", "start": 3338.48, "duration": 3.76}, {"text": "plus du calendrier du programme du cap", "start": 3339.88, "duration": 4.159}, {"text": "et on en sait plus sur la fin de session", "start": 3342.24, "duration": 4.76}, {"text": "ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e d\u00e9j\u00e0 sur le contenu on", "start": 3344.039, "duration": 4.441}, {"text": "le rappelle les derni\u00e8res semaines ont", "start": 3347.0, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un peu creuses et bien dans les", "start": 3348.48, "duration": 4.48}, {"text": "prochaines semaines on aura de quoi", "start": 3350.799, "duration": 3.32}, {"text": "travailler le projet de loi", "start": 3352.96, "duration": 3.32}, {"text": "d'orientation agricole a commenc\u00e9 enc", "start": 3354.119, "duration": 3.2}, {"text": "commission il y aura une r\u00e9forme de", "start": 3356.28, "duration": 3.24}, {"text": "l'audiovisuel public mais aussi le tr\u00e8s", "start": 3357.319, "duration": 4.28}, {"text": "attendu projet de loi sur la fin de vie", "start": 3359.52, "duration": 3.88}, {"text": "de semaines d'examen en s\u00e9ance publique", "start": 3361.599, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 partir du 27 mai retransmise sur la", "start": 3363.4, "duration": 4.48}, {"text": "Cha\u00eene Parlementaire \u00e9videmment et tout", "start": 3366.119, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e7a Cl\u00e9ment \u00e7a nous am\u00e8ne jusqu'au 14", "start": 3367.88, "duration": 5.199}, {"text": "juillet 14 juillet dernier Cara c'\u00e9tait", "start": 3370.0, "duration": 5.2}, {"text": "une demande conjointe de la pr\u00e9sidente", "start": 3373.079, "duration": 3.72}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale et du pr\u00e9sident", "start": 3375.2, "duration": 3.879}, {"text": "du S\u00e9nat pourquoi et bien \u00e0 cause des", "start": 3376.799, "duration": 4.201}, {"text": "Jeux Olympiques vous le savez on parle", "start": 3379.079, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 un station de m\u00e9tro ferm\u00e9 de QR", "start": 3381.0, "duration": 4.119}, {"text": "code pour rentrer et puis dans le", "start": 3383.76, "duration": 2.96}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre de l'assembl\u00e9e nationale pour", "start": 3385.119, "duration": 3.601}, {"text": "ceux qui ne le connaissent peu il y a la", "start": 3386.72, "duration": 3.24}, {"text": "place de la Concorde il y a la tour", "start": 3388.72, "duration": 2.56}, {"text": "effffel il y a le Grand Palais il y a", "start": 3389.96, "duration": 3.04}, {"text": "les Invalides o\u00f9 vont se d\u00e9rouler des", "start": 3391.28, "duration": 4.279}, {"text": "comp\u00e9titions rien donc de plus logique", "start": 3393.0, "duration": 4.559}, {"text": "que de finir un petit peu plusut\u00f4t cette", "start": 3395.559, "duration": 4.56}, {"text": "ann\u00e9e avec les Jeux Olympiques", "start": 3397.559, "duration": 4.601}, {"text": "l'assembl\u00e9e devait s'organiser fallait", "start": 3400.119, "duration": 3.561}, {"text": "pas finir trop tard vous risqueriez", "start": 3402.16, "duration": 3.679}, {"text": "d'avoir d'\u00eatre bloqu\u00e9 dans le quartier", "start": 3403.68, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9coutez je crois que la circulation sera", "start": 3405.839, "duration": 4.641}, {"text": "tr\u00e8s difficile au moment de des Jeux", "start": 3408.44, "duration": 4.84}, {"text": "Olympiques donc \u00e7a me para\u00eet logique de", "start": 3410.48, "duration": 5.4}, {"text": "s'adapter \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement exceptionnel", "start": 3413.28, "duration": 4.24}, {"text": "donc donc arr\u00eater un peu plus t\u00f4t", "start": 3415.88, "duration": 3.959}, {"text": "d'habitude nous arr\u00eatons en fin juillet", "start": 3417.52, "duration": 4.92}, {"text": "l\u00e0 ce sera donc une petite quinzaine de", "start": 3419.839, "duration": 5.801}, {"text": "avant et on reprendra plut\u00f4t en", "start": 3422.44, "duration": 5.32}, {"text": "septembre je pense que c'est c'est de", "start": 3425.64, "duration": 4.36}, {"text": "bon sens alors Elsa \u00e7a c'est pour la fin", "start": 3427.76, "duration": 3.44}, {"text": "de la session parlementaire est-ce qu'on", "start": 3430.0, "duration": 2.52}, {"text": "en sait un peu plus sur le programme de", "start": 3431.2, "duration": 3.359}, {"text": "la rentr\u00e9e parlementaire oui le Premier", "start": 3432.52, "duration": 3.599}, {"text": "ministre Gabriel hatal en r\u00e9union du", "start": 3434.559, "duration": 3.24}, {"text": "groupe de la majorit\u00e9 Renaissance en a", "start": 3436.119, "duration": 3.44}, {"text": "dit un petit peu plus il a annonc\u00e9 le", "start": 3437.799, "duration": 3.8}, {"text": "programme on aura donc une r\u00e9forme du", "start": 3439.559, "duration": 3.721}, {"text": "march\u00e9 du travail un texte sur la", "start": 3441.599, "duration": 3.96}, {"text": "justice des mineurs un texte sur le SNU", "start": 3443.28, "duration": 4.88}, {"text": "le service tion universel une loi Macron", "start": 3445.559, "duration": 4.401}, {"text": "2 regardez une autre loi sur le mode de", "start": 3448.16, "duration": 3.959}, {"text": "scrutin Paris lonmseille sur le statut", "start": 3449.96, "duration": 3.56}, {"text": "de l'\u00e9lu et puis enfin des r\u00e9visions", "start": 3452.119, "duration": 3.081}, {"text": "constitutionnelle autour de Mayotte la", "start": 3453.52, "duration": 4.0}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie et aussi peut-\u00eatre la", "start": 3455.2, "duration": 4.359}, {"text": "Corse et pour que tout \u00e7a rentre dans le", "start": 3457.52, "duration": 3.44}, {"text": "programme et bien il faut reprendre un", "start": 3459.559, "duration": 3.961}, {"text": "peu plus t\u00f4t on \u00e9voque la date du 9", "start": 3460.96, "duration": 5.079}, {"text": "septembre c'est une date qui est \u00e9voqu\u00e9e", "start": 3463.52, "duration": 4.039}, {"text": "pas confirm\u00e9e \u00e0 ce stade c'est juste au", "start": 3466.039, "duration": 3.361}, {"text": "lendemain des Jeux paralympiques", "start": 3467.559, "duration": 3.52}, {"text": "certains d\u00e9put\u00e9s trouvent que c'est trop", "start": 3469.4, "duration": 3.199}, {"text": "t\u00f4t d'habitude au d\u00e9but du mois de", "start": 3471.079, "duration": 2.48}, {"text": "septembre il y a les journ\u00e9es", "start": 3472.599, "duration": 2.76}, {"text": "parlementaires par exemple mais c'est", "start": 3473.559, "duration": 3.52}, {"text": "surtout et bien le programme que", "start": 3475.359, "duration": 4.561}, {"text": "critiquent les oppositions et sur la", "start": 3477.079, "duration": 4.921}, {"text": "reprise cette fois on parle du 9", "start": 3479.92, "duration": 3.56}, {"text": "septembre certains d\u00e9put\u00e9s trouvent que", "start": 3482.0, "duration": 4.28}, {"text": "c'est trop t\u00f4t \u00e9coutez je pense qu'on a", "start": 3483.48, "duration": 5.28}, {"text": "chacun des temps de vacances suffisants", "start": 3486.28, "duration": 4.279}, {"text": "puis derri\u00e8re \u00e0 nouveau le sujet c'est", "start": 3488.76, "duration": 3.4}, {"text": "pourquoi faire le 9 septembre si", "start": 3490.559, "duration": 2.8}, {"text": "effectivement comme ils annoncent c'est", "start": 3492.16, "duration": 2.919}, {"text": "9 septembre pour renier \u00e0 nouveau les", "start": 3493.359, "duration": 4.081}, {"text": "droits des ch\u00f4meurs augmenter \u00e0 nouveau", "start": 3495.079, "duration": 3.72}, {"text": "les pr\u00e9rogatives de la finance", "start": 3497.44, "duration": 2.76}, {"text": "franchement qui partent en vacances plus", "start": 3498.799, "duration": 3.401}, {"text": "longtemps les macronis il a pas de souci", "start": 3500.2, "duration": 4.08}, {"text": "voil\u00e0 la saison 2 de cette l\u00e9gislature \u00e0", "start": 3502.2, "duration": 3.48}, {"text": "l'Assembl\u00e9e n'est pas encore finie mais", "start": 3504.28, "duration": 2.88}, {"text": "voil\u00e0 a d\u00e9j\u00e0 un petit aper\u00e7u de la", "start": 3505.68, "duration": 3.48}, {"text": "saison 3 avec aussi en plus le budget", "start": 3507.16, "duration": 4.04}, {"text": "les 493 et d'autres motions de censure", "start": 3509.16, "duration": 4.439}, {"text": "ouais tout \u00e7a sera palpitant \u00e0 suivre", "start": 3511.2, "duration": 4.839}, {"text": "bien entendu sur LCP merci beaucoup Elsa", "start": 3513.599, "duration": 4.96}, {"text": "mondingava merci \u00e0 tous les trois d'\u00eatre", "start": 3516.039, "duration": 5.161}, {"text": "venu sur le plateau d'lcp Maroun je", "start": 3518.559, "duration": 4.201}, {"text": "rappelle le titre de votre livre la", "start": 3521.2, "duration": 4.2}, {"text": "destruction de l'\u00c9tat paru aux \u00e9ditions", "start": 3522.76, "duration": 4.359}, {"text": "bouquin voil\u00e0 \u00e7a vous regarde c'est", "start": 3525.4, "duration": 3.08}, {"text": "termin\u00e9 pour aujourd'hui vous", "start": 3527.119, "duration": 3.521}, {"text": "retrouverez myiam Ankawa d\u00e8s demain", "start": 3528.48, "duration": 6.23}, {"text": "d'ici l\u00e0 portez-vous bien", "start": 3530.64, "duration": 12.03}, {"text": "[Musique]", "start": 3534.71, "duration": 7.96}]}