{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "\u00e0 quelques jours du premier tour des", "start": 0.04, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gisatives apr\u00e8s le pouvoir", "start": 1.28, "duration": 3.16}, {"text": "d'achat hier on va aujourd'hui", "start": 3.12, "duration": 2.8}, {"text": "s'int\u00e9resser \u00e0 toutes les mesures qui", "start": 4.44, "duration": 3.56}, {"text": "concernent les jeunes et l'\u00e9ducation on", "start": 5.92, "duration": 3.2}, {"text": "va donc revenir aujourd'hui sur les", "start": 8.0, "duration": 2.639}, {"text": "mesures port\u00e9es par les principaux", "start": 9.12, "duration": 3.24}, {"text": "partis et alliances pour ces \u00e9lections", "start": 10.639, "duration": 3.321}, {"text": "l\u00e9gislatives avant de revenir sur", "start": 12.36, "duration": 3.439}, {"text": "d'autres th\u00e9matiques demain salut c'est", "start": 13.96, "duration": 3.479}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est", "start": 15.799, "duration": 3.601}, {"text": "donc le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du", "start": 17.439, "duration": 3.521}, {"text": "jour et au passage parce que vous \u00eates", "start": 19.4, "duration": 3.16}, {"text": "nombreux \u00e0 me poser la question je serai", "start": 20.96, "duration": 3.44}, {"text": "en live dimanche pour suivre le premier", "start": 22.56, "duration": 3.4}, {"text": "tour de ces \u00e9lections concr\u00e8tement vous", "start": 24.4, "duration": 4.6}, {"text": "allez d\u00e9couvrir \u00e0 20h sur ce live et", "start": 25.96, "duration": 4.799}, {"text": "bien les r\u00e9sultats comme le font les", "start": 29.0, "duration": 3.079}, {"text": "autres cha\u00eenes on a pr\u00e9vu tout \u00e7a pour", "start": 30.759, "duration": 3.361}, {"text": "que vous ayez les r\u00e9sultats \u00e0 20h pile", "start": 32.079, "duration": 3.681}, {"text": "dans la foul\u00e9e aussi on \u00e9coutera les", "start": 34.12, "duration": 3.52}, {"text": "principaux partis et de mon c\u00f4t\u00e9 bah", "start": 35.76, "duration": 3.76}, {"text": "j'en profiterai \u00e9videmment entre tout \u00e7a", "start": 37.64, "duration": 3.599}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 vos questions je serai", "start": 39.52, "duration": 4.0}, {"text": "en live d\u00e8s 18h30 pour donc \u00e9changer", "start": 41.239, "duration": 4.721}, {"text": "avec vous \u00e0 20h donc on suivra les", "start": 43.52, "duration": 3.76}, {"text": "premi\u00e8res estimations et les premiers", "start": 45.96, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9sultats rendez-vous donc pour \u00e7a sur", "start": 47.28, "duration": 3.04}, {"text": "la cha\u00eene youtube Des acttitudes du jour", "start": 48.92, "duration": 3.0}, {"text": "dimanche ou alors sur TikTok alors", "start": 50.32, "duration": 2.879}, {"text": "aujourd'hui on se concentre donc sur les", "start": 51.92, "duration": 2.88}, {"text": "mesures qui concerne plus pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 53.199, "duration": 3.401}, {"text": "les jeunes et on commence avec le", "start": 54.8, "duration": 3.599}, {"text": "programme du nouveau front populaire", "start": 56.6, "duration": 2.959}, {"text": "alors pour rappel c'est donc cette", "start": 58.399, "duration": 3.201}, {"text": "alliance de la gauche qui regroupe la", "start": 59.559, "duration": 4.121}, {"text": "France insoumise le Parti socialiste le", "start": 61.6, "duration": 4.16}, {"text": "Parti communiste fran\u00e7ais ou encore les", "start": 63.68, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9cologistes ils promettent d'abord une", "start": 65.76, "duration": 4.679}, {"text": "grande loi \u00e9ducation parmi les mesures", "start": 68.0, "duration": 4.36}, {"text": "qu'on retrouve il y a la volont\u00e9 de", "start": 70.439, "duration": 3.881}, {"text": "supprimer ce qui est appel\u00e9 le choc des", "start": 72.36, "duration": 4.24}, {"text": "savoirs c'est cette r\u00e9forme annonc\u00e9 par", "start": 74.32, "duration": 4.32}, {"text": "le Premier ministre Gabriel Atal fin", "start": 76.6, "duration": 4.32}, {"text": "2023 et qui doit se mettre en place \u00e0 la", "start": 78.64, "duration": 4.6}, {"text": "rentr\u00e9e de septembre 2024 l'une des", "start": 80.92, "duration": 4.559}, {"text": "mesures phares de cette r\u00e9forme port\u00e9e", "start": 83.24, "duration": 4.08}, {"text": "par Gabriel Atal c'est l'id\u00e9e", "start": 85.479, "duration": 4.441}, {"text": "d'instaurer des groupes de niveau en", "start": 87.32, "duration": 4.759}, {"text": "math\u00e9matique et en fran\u00e7ais au coll\u00e8ge", "start": 89.92, "duration": 4.4}, {"text": "c'est donc une r\u00e9partition des \u00e9l\u00e8ves en", "start": 92.079, "duration": 4.641}, {"text": "fonction de leur niveau sur ces sujets-l", "start": 94.32, "duration": 4.0}, {"text": "c'est une mesure qui est critiqu\u00e9 par", "start": 96.72, "duration": 3.2}, {"text": "certains syndicats enseignants et la", "start": 98.32, "duration": 2.72}, {"text": "gauche qui cr\u00e9ent une forme de", "start": 99.92, "duration": 3.4}, {"text": "stigmatisation et des discriminations", "start": 101.04, "duration": 3.96}, {"text": "entre les \u00e9l\u00e8ves une autre mesure qu'on", "start": 103.32, "duration": 3.36}, {"text": "peut noter du nouveau front populaire", "start": 105.0, "duration": 3.68}, {"text": "elle consiste \u00e0 r\u00e9duire les effectifs", "start": 106.68, "duration": 4.479}, {"text": "par classe en primaire \u00e0 19 \u00e9l\u00e8ves", "start": 108.68, "duration": 4.479}, {"text": "maximum par classe alors que la France", "start": 111.159, "duration": 3.96}, {"text": "reste aujourd'hui et malgr\u00e9 des mesures", "start": 113.159, "duration": 3.64}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 mises en place ces derni\u00e8res", "start": 115.119, "duration": 3.521}, {"text": "ann\u00e9es et bien le pays qui compte le", "start": 116.799, "duration": 4.24}, {"text": "plus d'\u00e9l\u00e8ves par classe en Europe que", "start": 118.64, "duration": 4.439}, {"text": "ce soit en primaire comme au coll\u00e8ge", "start": 121.039, "duration": 4.12}, {"text": "selon une \u00e9tude r\u00e9cente l'objectif donc", "start": 123.079, "duration": 3.761}, {"text": "c'est de passer sous la moyenne", "start": 125.159, "duration": 3.761}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 minima on passe maintenant", "start": 126.84, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 la question des \u00e9tudes sup\u00e9rieures", "start": 128.92, "duration": 2.399}, {"text": "parce que forc\u00e9ment il y a pas que le", "start": 130.28, "duration": 2.64}, {"text": "lyc\u00e9e le nouveau front populaire", "start": 131.319, "duration": 3.56}, {"text": "souhaite supprimer parcours sup qui est", "start": 132.92, "duration": 3.52}, {"text": "donc la plateforme des admissions", "start": 134.879, "duration": 3.161}, {"text": "postback qui est parfois accus\u00e9 de", "start": 136.44, "duration": 3.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rer du stress de recr\u00e9er des", "start": 138.04, "duration": 4.12}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s le tout dans une forme de", "start": 140.12, "duration": 4.399}, {"text": "flou li\u00e9 \u00e0 son algorithme \u00e0 noter", "start": 142.16, "duration": 4.079}, {"text": "cependant que cette alliance de partie", "start": 144.519, "duration": 3.601}, {"text": "de gauche n'indique pas quel outil", "start": 146.239, "duration": 4.481}, {"text": "pourrait remplacer parcours par ailleurs", "start": 148.12, "duration": 5.119}, {"text": "pour d\u00e9mocratiser je cite l'universit\u00e9", "start": 150.72, "duration": 4.12}, {"text": "le nouveau front populaire souhaite", "start": 153.239, "duration": 4.0}, {"text": "abolir la s\u00e9lection dans les universit\u00e9s", "start": 154.84, "duration": 4.28}, {"text": "publiques alors que de plus en plus il y", "start": 157.239, "duration": 3.881}, {"text": "a des fili\u00e8res o\u00f9 le nombre d'\u00e9tudiants", "start": 159.12, "duration": 3.64}, {"text": "est restreint parce que il manque de", "start": 161.12, "duration": 3.56}, {"text": "place autre sujet que l'on peut noter la", "start": 162.76, "duration": 3.479}, {"text": "question des moyens dans le domaine de", "start": 164.68, "duration": 3.04}, {"text": "l'\u00e9ducation d\u00e9j\u00e0 le nouveau front", "start": 166.239, "duration": 4.201}, {"text": "populaire veut instaurer le repas \u00e0 1 \u20ac", "start": 167.72, "duration": 4.64}, {"text": "dans les cru donc dans les restaurants", "start": 170.44, "duration": 4.0}, {"text": "universitaires pour tous les \u00e9tudiants", "start": 172.36, "duration": 4.0}, {"text": "et pas seulement donc pour les \u00e9tudiants", "start": 174.44, "duration": 3.36}, {"text": "boursiers faut savoir qu'aujourd'hui les", "start": 176.36, "duration": 3.44}, {"text": "repas \u00e0 1 \u20ac dans les restaurants univers", "start": 177.8, "duration": 3.359}, {"text": "universitaire ils sont r\u00e9serv\u00e9s", "start": 179.8, "duration": 3.28}, {"text": "uniquement aux \u00e9l\u00e8ves boursiers ou alors", "start": 181.159, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0 ceux qui sont en situation de", "start": 183.08, "duration": 3.439}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 sans \u00eatre boursiers mais qui", "start": 184.319, "duration": 4.0}, {"text": "en font la demande on peut noter que le", "start": 186.519, "duration": 3.161}, {"text": "nouveau front populaire veut aussi", "start": 188.319, "duration": 4.0}, {"text": "avancer d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 vers la gratuit\u00e9", "start": 189.68, "duration": 4.52}, {"text": "int\u00e9grale \u00e0 l'\u00e9cole donc pour tout ce", "start": 192.319, "duration": 3.681}, {"text": "qui concerne la cantine scolaire les", "start": 194.2, "duration": 3.88}, {"text": "fournitures les transports ou encore les", "start": 196.0, "duration": 4.68}, {"text": "activit\u00e9s p\u00e9riscolaires le NFP propose", "start": 198.08, "duration": 4.76}, {"text": "aussi d'augmenter les indemnit\u00e9s donc", "start": 200.68, "duration": 4.52}, {"text": "les r\u00e9mun\u00e9rations des stagiaires ainsi", "start": 202.84, "duration": 4.36}, {"text": "que le salaire des apprentis et des", "start": 205.2, "duration": 3.88}, {"text": "alternants et d'ailleurs \u00e7a concerne la", "start": 207.2, "duration": 3.56}, {"text": "question du pouvoir d'achat des jeunes", "start": 209.08, "duration": 4.079}, {"text": "le NFP souhaite cr\u00e9er un dispositif de", "start": 210.76, "duration": 4.119}, {"text": "billet unique c'est en fait un billet", "start": 213.159, "duration": 2.761}, {"text": "qui serait ouvert aux jeunes pour", "start": 214.879, "duration": 3.041}, {"text": "acc\u00e9der au train au transport en commun", "start": 215.92, "duration": 3.76}, {"text": "au v\u00e9lo ou encore aux voitures en libre", "start": 217.92, "duration": 3.72}, {"text": "service et ce sur tout le territoire", "start": 219.68, "duration": 3.6}, {"text": "fran\u00e7ais on n' pas forc\u00e9ment beaucoup", "start": 221.64, "duration": 3.36}, {"text": "plus d'informations au passage l\u00e0-dessus", "start": 223.28, "duration": 3.28}, {"text": "dans les m\u00e9dias concernant la question", "start": 225.0, "duration": 3.2}, {"text": "des enseignants maintenant l'alliance de", "start": 226.56, "duration": 3.599}, {"text": "ses parties de Gauche veut revaloriser", "start": 228.2, "duration": 4.2}, {"text": "les salaires et les m\u00e9tiers du personnel", "start": 230.159, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9ducatif afin notamment d'attirer et", "start": 232.4, "duration": 3.479}, {"text": "faire en sorte que et bien des personnes", "start": 234.319, "duration": 2.801}, {"text": "souhaitent devenir professeur alors", "start": 235.879, "duration": 2.72}, {"text": "qu'aujourd'hui il y a encore beaucoup de", "start": 237.12, "duration": 3.28}, {"text": "postes \u00e0 pourvoir pour permettre aussi", "start": 238.599, "duration": 3.961}, {"text": "aux jeunes de faire plus de sport le NFP", "start": 240.4, "duration": 4.199}, {"text": "veut augmenter le montant du passeport \u00e0", "start": 242.56, "duration": 4.599}, {"text": "150 \u20ac contre 50 \u20ac actuellement cette", "start": 244.599, "duration": 3.84}, {"text": "aide c'est une aide qui permet de", "start": 247.159, "duration": 3.08}, {"text": "financer une partie de l'inscription", "start": 248.439, "duration": 3.72}, {"text": "sportive pour les personnes \u00e2g\u00e9es entre", "start": 250.239, "duration": 4.0}, {"text": "6 et 30 ans et tant qu'on parle de sport", "start": 252.159, "duration": 4.8}, {"text": "il souhait aussi imposer 4 He de PS par", "start": 254.239, "duration": 4.761}, {"text": "semaine tout au long de la scolarit\u00e9", "start": 256.959, "duration": 3.96}, {"text": "alors qu'aujourd'hui c'est 2h par", "start": 259.0, "duration": 3.639}, {"text": "semaine autre point du programme du", "start": 260.919, "duration": 3.201}, {"text": "nouveau front populaire qui concerne l\u00e0", "start": 262.639, "duration": 3.361}, {"text": "aussi les jeunes il veut supprimer le", "start": 264.12, "duration": 4.72}, {"text": "SNU donc le service national universel", "start": 266.0, "duration": 4.44}, {"text": "c'est donc ce s\u00e9jour jour de coh\u00e9sion de", "start": 268.84, "duration": 3.6}, {"text": "12 jours encadr\u00e9s notamment par des", "start": 270.44, "duration": 3.4}, {"text": "militaires qui actuellement n'est pas", "start": 272.44, "duration": 3.16}, {"text": "obligatoire mais on en parle juste apr\u00e8s", "start": 273.84, "duration": 3.4}, {"text": "et bien le camp d'Emmanuel Macron veut", "start": 275.6, "duration": 3.64}, {"text": "le rendre obligatoire et justement c'est", "start": 277.24, "duration": 3.72}, {"text": "une parfaite transition vers ce second", "start": 279.24, "duration": 3.72}, {"text": "sujet la question de ce que propose", "start": 280.96, "duration": 3.88}, {"text": "ensemble autrement dit donc l'alliance", "start": 282.96, "duration": 3.72}, {"text": "autour d'Emmanuel Macron alors au", "start": 284.84, "duration": 3.44}, {"text": "contraire du nouveau front populaire je", "start": 286.68, "duration": 3.64}, {"text": "le disais et bien ensemble compte", "start": 288.28, "duration": 4.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9raliser le SNU d'ici \u00e0 2026 pour", "start": 290.32, "duration": 4.84}, {"text": "chaque jeunes de 16 ans ou en classe de", "start": 293.16, "duration": 3.52}, {"text": "seconde autrement dit donc \u00e7a", "start": 295.16, "duration": 3.44}, {"text": "deviendrait obligatoire pour tous les", "start": 296.68, "duration": 4.359}, {"text": "jeunes \u00e0 partir de 2026 ensuite", "start": 298.6, "duration": 4.24}, {"text": "concernant l'\u00e9cole ensemble souhait", "start": 301.039, "duration": 3.72}, {"text": "interdire le t\u00e9l\u00e9phone portable au moins", "start": 302.84, "duration": 3.919}, {"text": "de 11 ans et les r\u00e9seaux sociaux avant", "start": 304.759, "duration": 3.561}, {"text": "15 ans une mesure qui pourrait au", "start": 306.759, "duration": 3.041}, {"text": "passage se heurter \u00e0 quelques", "start": 308.32, "duration": 2.8}, {"text": "difficult\u00e9s d'application je vous mets", "start": 309.8, "duration": 2.8}, {"text": "des liens en description on a d\u00e9j\u00e0 eu", "start": 311.12, "duration": 3.28}, {"text": "l'occasion d'en parler sur cette cha\u00eene", "start": 312.6, "duration": 3.439}, {"text": "autre mesure qu'on peut noter d'ensemble", "start": 314.4, "duration": 3.28}, {"text": "c'est la poursuite de l'exp\u00e9rimentation", "start": 316.039, "duration": 3.841}, {"text": "de l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole primaire au", "start": 317.68, "duration": 4.44}, {"text": "coll\u00e8ge et au lyc\u00e9e pour une \u00e9ventuelle", "start": 319.88, "duration": 4.92}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralisation en 2026 ensemble soit", "start": 322.12, "duration": 4.72}, {"text": "aussi instaurer un contrat parents \u00e9cole", "start": 324.8, "duration": 3.119}, {"text": "concr\u00e8tement ce document il a pour", "start": 326.84, "duration": 3.079}, {"text": "objectif de rappeler \u00e0 chaque famille", "start": 327.919, "duration": 3.921}, {"text": "ses droits et ses obligations vis-\u00e0-vis", "start": 329.919, "duration": 3.641}, {"text": "de l'\u00e9cole et de l'\u00e9ducation de ses", "start": 331.84, "duration": 3.4}, {"text": "enfants autre \u00e9l\u00e9ment qu'on peut noter", "start": 333.56, "duration": 3.32}, {"text": "ensemble pr\u00e9voit aussi de remplacer", "start": 335.24, "duration": 3.64}, {"text": "syst\u00e9matiquement les professeurs absents", "start": 336.88, "duration": 4.2}, {"text": "et de renforcer l'inclusion des \u00e9l\u00e8ves", "start": 338.88, "duration": 3.96}, {"text": "en situation de handicap quel chose que", "start": 341.08, "duration": 2.959}, {"text": "l'on retrouve dans plusieurs programmes", "start": 342.84, "duration": 2.72}, {"text": "notamment le programme du nouveau front", "start": 344.039, "duration": 3.321}, {"text": "populaire autre mesure qui touche l\u00e0", "start": 345.56, "duration": 3.079}, {"text": "aussi la question du pouvoir d'achat et", "start": 347.36, "duration": 2.8}, {"text": "des jeunes c'est la mise en place", "start": 348.639, "duration": 3.161}, {"text": "d'achats group\u00e9s de fournitures", "start": 350.16, "duration": 3.52}, {"text": "scolaires on en parlait hier d\u00e9j\u00e0 sur la", "start": 351.8, "duration": 3.28}, {"text": "question du pouvoir d'achat l'objectif", "start": 353.68, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tant d'\u00e9conomiser jusqu'\u00e0 15 % sur ses", "start": 355.08, "duration": 4.28}, {"text": "achats toujours sur la question du", "start": 358.16, "duration": 2.56}, {"text": "pouvoir pouvoir d'achat et des jeunes le", "start": 359.36, "duration": 2.76}, {"text": "camp d'Emmanuel Macron souhaite", "start": 360.72, "duration": 3.12}, {"text": "permettre \u00e0 100 million de jeunes de", "start": 362.12, "duration": 3.76}, {"text": "classe moyenne et populaire de ne pas", "start": 363.84, "duration": 4.32}, {"text": "payer de frais de notaire dans le cas o\u00f9", "start": 365.88, "duration": 4.159}, {"text": "ils ach\u00e8tent un logement qui va jusqu'\u00e0", "start": 368.16, "duration": 4.0}, {"text": "250000 \u20ac elle souhaite aussi maintenir", "start": 370.039, "duration": 4.72}, {"text": "le passeril \u00e0 49 \u20ac par mois sur juillet", "start": 372.16, "duration": 5.0}, {"text": "et ao\u00fbt 2024 pour permettre aux jeunes", "start": 374.759, "duration": 5.0}, {"text": "de 16 \u00e0 27 ans de prendre les trains", "start": 377.16, "duration": 4.879}, {"text": "r\u00e9gionaux en illimit\u00e9 pendant l'\u00e9t\u00e9 fa", "start": 379.759, "duration": 3.28}, {"text": "savoir que c'est un dispositif qui est", "start": 382.039, "duration": 2.761}, {"text": "financ\u00e9 par l'\u00c9tat et par les r\u00e9gions et", "start": 383.039, "duration": 3.481}, {"text": "que Emmanuel Macron avait annonc\u00e9", "start": 384.8, "duration": 3.239}, {"text": "lorsque je l'avais interview\u00e9 en", "start": 386.52, "duration": 3.959}, {"text": "septembre 2023 sur la autre mesure qu'on", "start": 388.039, "duration": 3.641}, {"text": "peut noter le camp du pr\u00e9sident de la", "start": 390.479, "duration": 3.16}, {"text": "R\u00e9publique souhaite maintenir les repas", "start": 391.68, "duration": 4.4}, {"text": "du cru \u00e0 1 \u20ac pour les boursiers mais", "start": 393.639, "duration": 4.28}, {"text": "sans donc l'\u00e9tendre au-del\u00e0 des", "start": 396.08, "duration": 3.6}, {"text": "boursiers ou de ceux en situation de", "start": 397.919, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9carit\u00e9 on peut aussi noter l'objectif", "start": 399.68, "duration": 3.919}, {"text": "de construire 35000 nouveaux logements", "start": 401.599, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9tudiants abordables dont 100000 en", "start": 403.599, "duration": 5.121}, {"text": "r\u00e9sidence cru d'ici \u00e0 2027 on passe", "start": 405.919, "duration": 4.641}, {"text": "maintenant au rassemblement national la", "start": 408.72, "duration": 2.96}, {"text": "premi\u00e8re mesure qui fait parler", "start": 410.56, "duration": 3.0}, {"text": "concernant les jeunes le parti souhaite", "start": 411.68, "duration": 4.04}, {"text": "supprimer l'imp\u00f4t sur le revenu des", "start": 413.56, "duration": 4.44}, {"text": "jeunes de moins de 30 ans et exon\u00e9rer", "start": 415.72, "duration": 4.64}, {"text": "aussi d'imp\u00f4ts sur 5 ans les entreprises", "start": 418.0, "duration": 4.28}, {"text": "qui sont cr\u00e9\u00e9es par un jeune de moins de", "start": 420.36, "duration": 3.92}, {"text": "30 ans l'objectif affich\u00e9 c'est de", "start": 422.28, "duration": 3.44}, {"text": "dissuader les jeunes Fran\u00e7ais qui", "start": 424.28, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chiraient \u00e0 partir travailler \u00e0", "start": 425.72, "duration": 3.759}, {"text": "l'\u00e9tranger et donc les inciter \u00e0 rester", "start": 427.319, "duration": 4.32}, {"text": "en France quit donc \u00e0 avoir un d\u00e9calage", "start": 429.479, "duration": 3.521}, {"text": "entre des personnes qui gagnent tr\u00e8s", "start": 431.639, "duration": 3.24}, {"text": "bien leur vie avant 30 ans et d'autres", "start": 433.0, "duration": 3.44}, {"text": "personnes un peu plus \u00e2g\u00e9 sur", "start": 434.879, "duration": 3.681}, {"text": "l'\u00e9ducation le RN souhaite eux aussi", "start": 436.44, "duration": 4.08}, {"text": "supprimer parcours sup ainsi que la", "start": 438.56, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9forme pour l'\u00e9cole baptis\u00e9 choc des", "start": 440.52, "duration": 3.48}, {"text": "savoirs cette r\u00e9forme que je pr\u00e9sentais", "start": 442.56, "duration": 2.639}, {"text": "donc tout \u00e0 l'heure avec notamment les", "start": 444.0, "duration": 2.8}, {"text": "groupes de niveau le parti souhaite", "start": 445.199, "duration": 3.56}, {"text": "aussi instaurer l'uniforme \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 446.8, "duration": 3.799}, {"text": "primaire et au au coll\u00e8ge m\u00eame si la", "start": 448.759, "duration": 3.601}, {"text": "mesure ne serait pas d\u00e9ploy\u00e9e avant", "start": 450.599, "duration": 3.361}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es ainsi que rendre le", "start": 452.36, "duration": 2.92}, {"text": "vousouvoiement des professeurs", "start": 453.96, "duration": 3.16}, {"text": "obligatoire m\u00eame si dans les faits c'est", "start": 455.28, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 le cas dans la plupart des", "start": 457.12, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9tablissements toujours sur l'\u00e9cole", "start": 458.479, "duration": 3.681}, {"text": "comme le nouveau front populaire le RN", "start": 460.199, "duration": 3.84}, {"text": "souhaite r\u00e9duire les effectifs par", "start": 462.16, "duration": 3.759}, {"text": "classe en primaire pour arriver \u00e0 20", "start": 464.039, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves maximum par classe le parti", "start": 465.919, "duration": 3.72}, {"text": "souhaite aussi interdire les t\u00e9l\u00e9phones", "start": 467.919, "duration": 2.96}, {"text": "portables dans les \u00e9tablissements", "start": 469.639, "duration": 3.0}, {"text": "scolaires y compris dans les lyc\u00e9es", "start": 470.879, "duration": 3.32}, {"text": "alors qu'en l'occurrence effectivement", "start": 472.639, "duration": 3.4}, {"text": "ce n'est pas le cas aujourd'hui autre", "start": 474.199, "duration": 3.481}, {"text": "mesure l'id\u00e9e de cr\u00e9er des centres", "start": 476.039, "duration": 3.56}, {"text": "sp\u00e9cialis\u00e9s pour les \u00e9l\u00e8ves perturb\u00e9s", "start": 477.68, "duration": 3.56}, {"text": "bateur jusqu'\u00e0 leur 16 ans en gros ce", "start": 479.599, "duration": 4.361}, {"text": "serait des centres o\u00f9 ces \u00e9l\u00e8ves jug\u00e9s", "start": 481.24, "duration": 4.88}, {"text": "perturbateurs r\u00e9aliseraient toute leur", "start": 483.96, "duration": 4.639}, {"text": "scolarit\u00e9 jusqu'\u00e0 leur 16 ans et ce je", "start": 486.12, "duration": 4.799}, {"text": "cite sans possibilit\u00e9 de retour vers un", "start": 488.599, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9tablissement normal et l'objectif", "start": 490.919, "duration": 3.481}, {"text": "affich\u00e9 ce serait de les orienter le", "start": 492.68, "duration": 3.519}, {"text": "plus t\u00f4t possible vers le march\u00e9 du", "start": 494.4, "duration": 3.239}, {"text": "travail le rassemblement national", "start": 496.199, "duration": 3.201}, {"text": "souhaite aussi revenir aux anciennes", "start": 497.639, "duration": 4.801}, {"text": "s\u00e9ries L e S et S du bac donc les", "start": 499.4, "duration": 4.56}, {"text": "fili\u00e8res litt\u00e9raires \u00e9conomique et", "start": 502.44, "duration": 3.28}, {"text": "social et scientifique ainsi que", "start": 503.96, "duration": 3.6}, {"text": "recentrer les enseignements sur les", "start": 505.72, "duration": 3.28}, {"text": "savoirs fondamentaux alors qu'est-ce", "start": 507.56, "duration": 2.96}, {"text": "qu'on entend savoir fondamentaux en", "start": 509.0, "duration": 2.879}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral c'est les sciences les maths", "start": 510.52, "duration": 3.28}, {"text": "notamment ainsi que le fran\u00e7ais et", "start": 511.879, "duration": 3.361}, {"text": "l'histoire quelques mesures", "start": 513.8, "duration": 3.4}, {"text": "suppl\u00e9mentaires le RN compte suspendre", "start": 515.24, "duration": 3.919}, {"text": "les allocation et les bourses donc les", "start": 517.2, "duration": 3.639}, {"text": "aides financi\u00e8res de l'\u00c9tat pour les", "start": 519.159, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves qui perturbent le d\u00e9roul\u00e9 des", "start": 520.839, "duration": 3.801}, {"text": "cours derni\u00e8re mesure qui concerne", "start": 523.039, "duration": 3.121}, {"text": "l'\u00e9cole le parti souhaite mettre en", "start": 524.64, "duration": 4.48}, {"text": "place un examen national \u00e0 la fin du CM2", "start": 526.16, "duration": 5.44}, {"text": "qui d\u00e9terminerait en fait l'entr\u00e9e en 6e", "start": 529.12, "duration": 3.839}, {"text": "les \u00e9l\u00e8ves les plus en difficult\u00e9", "start": 531.6, "duration": 3.72}, {"text": "seraient \u00e0ors orient\u00e9 et bien plut\u00f4t", "start": 532.959, "duration": 4.241}, {"text": "donc vers des fili\u00e8res professionnelles", "start": 535.32, "duration": 3.639}, {"text": "et d'ailleurs \u00e7a rejoint tout cela le RN", "start": 537.2, "duration": 4.6}, {"text": "veut M mettre fin au coll\u00e8ge unique pour", "start": 538.959, "duration": 4.56}, {"text": "valoriser justement des voies", "start": 541.8, "duration": 3.32}, {"text": "professionnelles notamment techniques et", "start": 543.519, "duration": 3.361}, {"text": "manuelles pas uniquement \u00e0 partir du", "start": 545.12, "duration": 3.88}, {"text": "lyc\u00e9e mais donc directement dans", "start": 546.88, "duration": 4.36}, {"text": "certains cas d\u00e8s le coll\u00e8ge et \u00e0 noter", "start": 549.0, "duration": 3.48}, {"text": "parce que c'est pas li\u00e9 directement au", "start": 551.24, "duration": 2.24}, {"text": "programme mais c'est quand m\u00eame une", "start": 552.48, "duration": 2.52}, {"text": "actualit\u00e9 importante qui est tomb\u00e9e l\u00e0", "start": 553.48, "duration": 3.44}, {"text": "en cette fin de semaine plus de 2300", "start": 555.0, "duration": 3.64}, {"text": "chefs d'\u00e9tablissement et inspecteurs de", "start": 556.92, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale ont sign\u00e9 une", "start": 558.64, "duration": 3.52}, {"text": "p\u00e9tition pour affirmer qu'il", "start": 560.64, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9sob\u00e9iraient \u00e0 un \u00e9ventuel gouvernement", "start": 562.16, "duration": 4.04}, {"text": "du rassemblement national ils appellent", "start": 564.36, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 ne pas appliquer les mesures je cite", "start": 566.2, "duration": 3.56}, {"text": "antir\u00e9publicaines du pro programme du", "start": 567.92, "duration": 3.4}, {"text": "rassemblement national l\u00e0-dessus je vous", "start": 569.76, "duration": 2.8}, {"text": "mets des liens en description si jamais", "start": 571.32, "duration": 2.759}, {"text": "vous voulez en savoir plus bon derni\u00e8re", "start": 572.56, "duration": 2.68}, {"text": "mesure importante qui concerne les", "start": 574.079, "duration": 3.0}, {"text": "jeunes du c\u00f4t\u00e9 du RN ce serait l'id\u00e9e de", "start": 575.24, "duration": 3.88}, {"text": "mettre fin \u00e0 l'excuse de minorit\u00e9", "start": 577.079, "duration": 3.481}, {"text": "l'excuse de minorit\u00e9 qui implique", "start": 579.12, "duration": 2.8}, {"text": "aujourd'hui que et bien il y a des", "start": 580.56, "duration": 3.719}, {"text": "sanctions moins s\u00e9v\u00e8res pour les mineurs", "start": 581.92, "duration": 4.039}, {"text": "que pour les majeurs concr\u00e8tement", "start": 584.279, "duration": 3.321}, {"text": "actuellement en France un mineur ne peut", "start": 585.959, "duration": 4.041}, {"text": "pas \u00eatre condamn\u00e9 \u00e0 une peine de prison", "start": 587.6, "duration": 4.4}, {"text": "sup\u00e9rieure \u00e0 la moiti\u00e9 de la peine", "start": 590.0, "duration": 4.36}, {"text": "encourue par un majeur et donc le RN", "start": 592.0, "duration": 4.36}, {"text": "souhaite mettre fin \u00e0 cela voil\u00e0 donc", "start": 594.36, "duration": 3.719}, {"text": "pour les trois principaux blocs sachant", "start": 596.36, "duration": 3.32}, {"text": "que vous le savez il y a d'autres id et", "start": 598.079, "duration": 3.161}, {"text": "d'autres parties aussi qui sont pr\u00e9sents", "start": 599.68, "duration": 2.599}, {"text": "je vous mets des liens directement en", "start": 601.24, "duration": 2.2}, {"text": "description et je vous renvoie aussi \u00e0", "start": 602.279, "duration": 2.401}, {"text": "notre compte Instagram je vous le", "start": 603.44, "duration": 2.44}, {"text": "rappelle c'est sur Instagram qu'on fait", "start": 604.68, "duration": 2.8}, {"text": "beaucoup plus de comparatifs n'h\u00e9sitez", "start": 605.88, "duration": 3.24}, {"text": "pas \u00e0 vous abonner le nom du compte vous", "start": 607.48, "duration": 3.4}, {"text": "le savez c'est Hugo descrypt je vous", "start": 609.12, "duration": 3.279}, {"text": "laisse avec Blanche pour le reste des", "start": 610.88, "duration": 3.32}, {"text": "actualit\u00e9s et je reviens juste apr\u00e8s", "start": 612.399, "duration": 3.241}, {"text": "merci Hugo et on commence avec cette", "start": 614.2, "duration": 4.36}, {"text": "premi\u00e8re actu il y a 1 an le 27 juin", "start": 615.64, "duration": 6.36}, {"text": "2023 Na\u00ebl 17 ans \u00e9tait tu\u00e9 lors d'un", "start": 618.56, "duration": 5.0}, {"text": "contr\u00f4le routier par un policier \u00e0", "start": 622.0, "duration": 3.56}, {"text": "Nanterre en r\u00e9gion parisienne sa mort", "start": 623.56, "duration": 3.48}, {"text": "avait provoqu\u00e9 une vague d'\u00e9meutes dans", "start": 625.56, "duration": 2.959}, {"text": "les quartiers populaires et une", "start": 627.04, "duration": 2.919}, {"text": "importante mobilisation contre les", "start": 628.519, "duration": 3.521}, {"text": "violences polici\u00e8res le policier auteur", "start": 629.959, "duration": 3.88}, {"text": "du tir avait \u00e9t\u00e9 mis en examen pour", "start": 632.04, "duration": 3.64}, {"text": "homicide volontaire et plac\u00e9 en", "start": 633.839, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9tention provisoire avant d'\u00eatre remis", "start": 635.68, "duration": 3.959}, {"text": "en libert\u00e9 sous contr\u00f4le judiciaire en", "start": 637.72, "duration": 3.799}, {"text": "novembre 2023 depuis l'enqu\u00eate est", "start": 639.639, "duration": 3.241}, {"text": "toujours en cours afin de savoir si la", "start": 641.519, "duration": 3.12}, {"text": "vie du policier \u00e9tait en jeu la ligne de", "start": 642.88, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9fense des deux policier misise en", "start": 644.639, "duration": 2.841}, {"text": "cause n'a d'ailleurs pas \u00e9volu\u00e9 ils", "start": 645.92, "duration": 2.919}, {"text": "expliquent que leur objectif \u00e9tait de", "start": 647.48, "duration": 2.64}, {"text": "stopper la voiture de na\u00eb qu'il", "start": 648.839, "duration": 3.081}, {"text": "qualifiait je cite de bombes roulante", "start": 650.12, "duration": 3.56}, {"text": "selon les informations du Figaro selon", "start": 651.92, "duration": 3.2}, {"text": "eux le jeune homme aurait pu percuter", "start": 653.68, "duration": 2.92}, {"text": "mortellement plusieurs pi\u00e9tons en", "start": 655.12, "duration": 3.12}, {"text": "conduisant et ils n'ont fait qu'\u00e9viter", "start": 656.6, "duration": 3.679}, {"text": "un drame une institution a notamment \u00e9t\u00e9", "start": 658.24, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9e en mai dernier afin de", "start": 660.279, "duration": 2.881}, {"text": "d\u00e9terminer certaines zones d'ombre de", "start": 661.68, "duration": 2.88}, {"text": "l'enqu\u00eate comme les traces de cous", "start": 663.16, "duration": 3.04}, {"text": "retrouv\u00e9es sur les bras de Na\u00ebl et les", "start": 664.56, "duration": 3.24}, {"text": "cris lanc\u00e9s par les policiers \u00e0 Na\u00ebl", "start": 666.2, "duration": 2.8}, {"text": "juste avant le coup de feu l'un des", "start": 667.8, "duration": 2.479}, {"text": "adolescents pr\u00e9sents dans la voiture au", "start": 669.0, "duration": 2.639}, {"text": "moment des faits accuse l'un des", "start": 670.279, "duration": 2.921}, {"text": "policiers d'avoir donn\u00e9 un coup de cross", "start": 671.639, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 Na\u00ebl et d'avoir pr\u00e9cipit\u00e9 le drame en", "start": 673.2, "duration": 4.52}, {"text": "parall\u00e8le plusieurs t\u00e9moins assurent que", "start": 675.839, "duration": 3.481}, {"text": "le second policier a demand\u00e9 \u00e0 son", "start": 677.72, "duration": 3.359}, {"text": "coll\u00e8gue je cite de shooter le jeune", "start": 679.32, "duration": 3.28}, {"text": "homme cependant ses propos n'ont pas \u00e9t\u00e9", "start": 681.079, "duration": 3.121}, {"text": "confirm\u00e9s par les expertise sonore \u00e0", "start": 682.6, "duration": 3.239}, {"text": "l'heure actuelle une marche silencieuse", "start": 684.2, "duration": 3.48}, {"text": "est organis\u00e9e ce samedi en m\u00e9moire de", "start": 685.839, "duration": 3.881}, {"text": "l'adolescent pour r\u00e9clamer juste \u00e0", "start": 687.68, "duration": 3.76}, {"text": "l'initiative de la mer\u00e8re de Na\u00ebl de\u00e8me", "start": 689.72, "duration": 3.72}, {"text": "actu en Bolivie en pays d'Am\u00e9rique du", "start": 691.44, "duration": 4.24}, {"text": "Sud une tentative de coup d'\u00c9tat a \u00e9t\u00e9", "start": 693.44, "duration": 4.28}, {"text": "repouss\u00e9e apr\u00e8s que le chef des forces", "start": 695.68, "duration": 4.04}, {"text": "arm\u00e9es a tent\u00e9 de prendre le pouvoir en", "start": 697.72, "duration": 3.84}, {"text": "attaquant au blind\u00e9 le palais", "start": 699.72, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sidentiel \u00e0 lapaze la capitale la", "start": 701.56, "duration": 3.719}, {"text": "tentative de coup d'\u00e9tat \u00e9tait dirig\u00e9e", "start": 703.76, "duration": 3.6}, {"text": "par le g\u00e9n\u00e9ral Juan ros\u00e9 Zuniga qui a", "start": 705.279, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 vouloir je cite restructurer la", "start": 707.36, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9mocratie finalement ce dernier a \u00e9t\u00e9", "start": 709.48, "duration": 2.919}, {"text": "destitu\u00e9 de ses fonctions par le", "start": 711.16, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9sident et a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 par la police", "start": 712.399, "duration": 3.88}, {"text": "un deuxi\u00e8me responsable militaire a", "start": 714.639, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9galement \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 les deux ha grad\u00e9s", "start": 716.279, "duration": 3.081}, {"text": "font l'objet de poursuite pour pour", "start": 718.079, "duration": 3.281}, {"text": "soul\u00e8vement arm\u00e9 et terrorisme de son", "start": 719.36, "duration": 4.12}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 le pr\u00e9sident bolivien a d\u00e9clar\u00e9 sur", "start": 721.36, "duration": 4.159}, {"text": "le r\u00e9seau social x que la d\u00e9mocratie", "start": 723.48, "duration": 4.359}, {"text": "doit \u00eatre respect\u00e9e tr\u00e8me actu plus de", "start": 725.519, "duration": 4.12}, {"text": "la moiti\u00e9 des Fran\u00e7ais estiment qu'il y", "start": 727.839, "duration": 3.641}, {"text": "a trop d'immigr\u00e9s en France selon le", "start": 729.639, "duration": 3.041}, {"text": "rapport annuel de la Commission", "start": 731.48, "duration": 2.919}, {"text": "nationale consultative des droits de", "start": 732.68, "duration": 3.8}, {"text": "l'homme publi\u00e9 ce jeudi ce rejet des", "start": 734.399, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9trangers s'accompagne selon le rapport", "start": 736.48, "duration": 3.76}, {"text": "d'une progression des actes antis\u00e9mites", "start": 738.12, "duration": 4.36}, {"text": "x\u00e9nophobes antimusulmans en particulier", "start": 740.24, "duration": 3.599}, {"text": "ces derniers mois pour vous donner une", "start": 742.48, "duration": 4.0}, {"text": "id\u00e9e il y a une hausse de 284 % des", "start": 743.839, "duration": 4.281}, {"text": "actes antis\u00e9mites depuis les \u00e9v\u00e9nements", "start": 746.48, "duration": 3.56}, {"text": "du 7 octobre en Isra\u00ebl par rapport \u00e0", "start": 748.12, "duration": 3.6}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re selon le pr\u00e9sident de", "start": 750.04, "duration": 3.44}, {"text": "la commission face \u00e0 cette situation la", "start": 751.72, "duration": 3.64}, {"text": "Commission demande donc un d\u00e9ploiement", "start": 753.48, "duration": 3.52}, {"text": "rapide des plaintes en ligne comme le", "start": 755.36, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9voit la loi 15 % des personnes", "start": 757.0, "duration": 3.72}, {"text": "interrog\u00e9es se plaignent de fait raciste", "start": 758.72, "duration": 3.6}, {"text": "ou antis\u00e9mite lorsqu'elles souhaitent", "start": 760.72, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9poser plainte le processus est long et", "start": 762.32, "duration": 4.24}, {"text": "a peu de chance d'aboutir 4e actu en", "start": 764.44, "duration": 4.24}, {"text": "France la per\u00e9iactine un m\u00e9dicament qui", "start": 766.56, "duration": 4.36}, {"text": "est prescrit comme antihistaminique donc", "start": 768.68, "duration": 4.2}, {"text": "contre les allergies ne sera accessible", "start": 770.92, "duration": 3.719}, {"text": "que sur ordonnance \u00e0 compt\u00e9 du 10", "start": 772.88, "duration": 3.16}, {"text": "juillet c'est ce qui annonc\u00e9 ce jeudi", "start": 774.639, "duration": 2.921}, {"text": "l'agence de s\u00e9curit\u00e9 du m\u00e9dicament", "start": 776.04, "duration": 2.76}, {"text": "l'autorit\u00e9 de sant\u00e9 explique que le", "start": 777.56, "duration": 3.36}, {"text": "m\u00e9dic est de plus en plus utilis\u00e9 pour", "start": 778.8, "duration": 4.44}, {"text": "la prise de poids \u00e0 des fins esth\u00e9tiques", "start": 780.92, "duration": 4.2}, {"text": "notamment pour faire grossir les fesses", "start": 783.24, "duration": 3.36}, {"text": "plusieurs influenceuses en font la", "start": 785.12, "duration": 3.159}, {"text": "promotion aupr\u00e8s de leur communaut\u00e9 sur", "start": 786.6, "duration": 3.56}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux car la perrictine", "start": 788.279, "duration": 3.92}, {"text": "est connue pour augmenter l'app\u00e9tit et", "start": 790.16, "duration": 3.919}, {"text": "ainsi prendre du poids le m\u00e9dicament a", "start": 792.199, "duration": 3.64}, {"text": "cependant des effets ind\u00e9sirable comme", "start": 794.079, "duration": 3.681}, {"text": "une somnolence des palpitations ou", "start": 795.839, "duration": 3.601}, {"text": "encore des troubles de la vision en", "start": 797.76, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9cembre dernier une jeune fille de 13", "start": 799.44, "duration": 3.8}, {"text": "ans a souffert de graves palpitations \u00e0", "start": 801.16, "duration": 4.44}, {"text": "cause d'un surdosage de Periactine aval\u00e9", "start": 803.24, "duration": 4.279}, {"text": "pour faire gonfler ses formes 5e actu", "start": 805.6, "duration": 4.0}, {"text": "les basketteurs fran\u00e7ais Zacharie R a et", "start": 807.519, "duration": 4.201}, {"text": "Alexandre SAR ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s en", "start": 809.6, "duration": 5.0}, {"text": "1i\u00e8re et 2e position de la draft NBA le", "start": 811.72, "duration": 4.52}, {"text": "championnat de basket am\u00e9ricain dans la", "start": 814.6, "duration": 3.4}, {"text": "nuit de mercredi \u00e0 jeudi l'ann\u00e9e", "start": 816.24, "duration": 3.0}, {"text": "derni\u00e8re c'\u00e9tait le fran\u00e7ais Victor", "start": 818.0, "duration": 3.32}, {"text": "wembanama qui avait \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 \u00e0 la", "start": 819.24, "duration": 4.24}, {"text": "premi\u00e8re place la draft de la NBA c'est", "start": 821.32, "duration": 3.959}, {"text": "un \u00e9v\u00e9nement annuel pendant lesquel les", "start": 823.48, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9quipes s\u00e9lectionnent de nouveaux", "start": 825.279, "duration": 2.8}, {"text": "joueurs parmi les jeunes talents pour", "start": 826.56, "duration": 3.12}, {"text": "int\u00e9grer la Ligue nord-am\u00e9ricaine de", "start": 828.079, "duration": 3.641}, {"text": "basketball et on termine par cette actu", "start": 829.68, "duration": 4.079}, {"text": "le Danemark veut introduire une taxe", "start": 831.72, "duration": 4.76}, {"text": "carbone sur le b\u00e9tail \u00e0 partir de 2030", "start": 833.759, "duration": 4.241}, {"text": "et c'est une premi\u00e8re mondiale", "start": 836.48, "duration": 3.279}, {"text": "concr\u00e8tement \u00e0 partir de cette date les", "start": 838.0, "duration": 3.48}, {"text": "agriculteurs devront payer pour les gaz", "start": 839.759, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e0 effet de serre \u00e9mis par leurs vaches", "start": 841.48, "duration": 3.32}, {"text": "moutons et porc car ils sont", "start": 843.32, "duration": 3.199}, {"text": "responsables du r\u00e9chauffement climatique", "start": 844.8, "duration": 3.56}, {"text": "ils seront tax\u00e8s \u00e0 hauteur de 16 \u20ac par", "start": 846.519, "duration": 4.0}, {"text": "tonne de CO2 soit environ 100 \u20ac par", "start": 848.36, "duration": 3.599}, {"text": "vache pour une ann\u00e9e puisqu'elle", "start": 850.519, "duration": 3.12}, {"text": "produisent en moyenne l'\u00e9quivalent de 6", "start": 851.959, "duration": 3.401}, {"text": "tonnes de CO2 par an l'\u00e9levage bovin au", "start": 853.639, "duration": 3.88}, {"text": "Danemark repr\u00e9sentait environ 19 % des", "start": 855.36, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9missions totales de CO2 du pays pour", "start": 857.519, "duration": 3.921}, {"text": "2022 selon les chiffres de la Commission", "start": 859.24, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9enne merci beaucoup blanche pour", "start": 861.44, "duration": 2.92}, {"text": "ces actualit\u00e9s en bref je le disais", "start": 863.079, "duration": 2.32}, {"text": "renouveau sur Instagram pour plus", "start": 864.36, "duration": 2.599}, {"text": "d'actualit\u00e9s au passage jamais vous avez", "start": 865.399, "duration": 3.161}, {"text": "aim\u00e9 l'interview de billyich on a un", "start": 866.959, "duration": 3.081}, {"text": "petit bonus ce qu'on a post\u00e9 sur notre", "start": 868.56, "duration": 2.68}, {"text": "cha\u00eene YouTube des grands formats dans", "start": 870.04, "duration": 2.159}, {"text": "le prolongement de cette premi\u00e8re", "start": 871.24, "duration": 2.399}, {"text": "interview c'est une rencontre qu'on a", "start": 872.199, "duration": 3.481}, {"text": "organis\u00e9 avec 10h avec en l'occurrence", "start": 873.639, "duration": 4.401}, {"text": "et bien des fans de billyich qui ont pu", "start": 875.68, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9changer avec elle et je mod\u00e9rais tout", "start": 878.04, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e7a \u00e7a se passe sur notre cha\u00eene YouTube", "start": 879.92, "duration": 2.479}, {"text": "des grands formats n'h\u00e9sitez pas \u00e0", "start": 881.36, "duration": 2.479}, {"text": "d\u00e9couvrir tout \u00e7a prenez soin de vous", "start": 882.399, "duration": 2.56}, {"text": "prenez sonin de nos proches et puis on", "start": 883.839, "duration": 4.641}, {"text": "se dit \u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 884.959, "duration": 3.521}]}