{"label": "politique", "transcript": [{"text": "justement on va parler de l'actualit\u00e9", "start": 0.0, "duration": 2.679}, {"text": "politique Michel Barnier qui poursuit", "start": 1.12, "duration": 3.28}, {"text": "ses consultations politiques il a vu les", "start": 2.679, "duration": 3.401}, {"text": "chefs de fil de la majorit\u00e9 les leaders", "start": 4.4, "duration": 3.16}, {"text": "de la droite est-ce qu'un entretien avec", "start": 6.08, "duration": 4.0}, {"text": "Marine Le Pen est pr\u00e9vu non je ne crois", "start": 7.56, "duration": 4.92}, {"text": "pas sauf si le premier ministre voulait", "start": 10.08, "duration": 4.479}, {"text": "rencontrer \u00e9videmment Marine Le Pen ou", "start": 12.48, "duration": 4.48}, {"text": "Jordan Bardella nous nous sommes des", "start": 14.559, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9mocrates des r\u00e9publicains lorsqu'on", "start": 16.96, "duration": 4.72}, {"text": "nous demande notre avis nous venons et", "start": 18.64, "duration": 4.24}, {"text": "vous demandez pas un entretien avec", "start": 21.68, "duration": 2.4}, {"text": "Michel Barnier non aujourd'hui nous", "start": 22.88, "duration": 2.639}, {"text": "n'avons pas nous attendons son discours", "start": 24.08, "duration": 3.119}, {"text": "de politique g\u00e9n\u00e9ral nous l'avons comme", "start": 25.519, "duration": 3.241}, {"text": "l'a dit Jordan Bardella et l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9", "start": 27.199, "duration": 3.121}, {"text": "Marine Le Pen nous le plons sous", "start": 28.76, "duration": 4.16}, {"text": "surveillance alors c'est assez euh", "start": 30.32, "duration": 4.44}, {"text": "classique quelque part puisque le", "start": 32.92, "duration": 5.04}, {"text": "Parlement surveille contr\u00f4le l'action du", "start": 34.76, "duration": 5.04}, {"text": "Gouvernement mais nous nous allons \u00eatre", "start": 37.96, "duration": 3.84}, {"text": "tr\u00e8s exigeants \u00e0 partir du moment o\u00f9", "start": 39.8, "duration": 4.56}, {"text": "nous avons \u00e9vit\u00e9 le chaos institutionnel", "start": 41.8, "duration": 4.919}, {"text": "en acceptant de ne pas s'ensurer a", "start": 44.36, "duration": 4.719}, {"text": "priori Michel Barnier quelque part on", "start": 46.719, "duration": 5.721}, {"text": "lui laisse sa chance de changer de cap", "start": 49.079, "duration": 4.64}, {"text": "de nous montrer qu'il est capable de", "start": 52.44, "duration": 3.799}, {"text": "changer de logiciel et de faire \u00e9voluer", "start": 53.719, "duration": 4.401}, {"text": "diam\u00e9tralement la politique men\u00e9e par", "start": 56.239, "duration": 4.32}, {"text": "Emmanuel Macron nous ne voulons pas", "start": 58.12, "duration": 4.079}, {"text": "sombrer en tous les cas voir le pays", "start": 60.559, "duration": 3.361}, {"text": "sombrer dans une crise institutionnelle", "start": 62.199, "duration": 3.161}, {"text": "et d\u00e9mocratique dont nous n'avons pas", "start": 63.92, "duration": 4.04}, {"text": "besoin \u00e0 partir du moment o\u00f9 nous avons", "start": 65.36, "duration": 3.84}, {"text": "accepter de ne pas censurer", "start": 67.96, "duration": 2.56}, {"text": "imm\u00e9diatement nous allons \u00eatre", "start": 69.2, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9videmment particuli\u00e8rement exigeants", "start": 70.52, "duration": 3.599}, {"text": "sur la suite et nous gardons la", "start": 72.479, "duration": 3.801}, {"text": "possibilit\u00e9 de le censurer dans les", "start": 74.119, "duration": 4.64}, {"text": "semaines les mois qui suivent si ce", "start": 76.28, "duration": 4.24}, {"text": "qu'il propose pour notre pays ne nous", "start": 78.759, "duration": 2.961}, {"text": "semble pas aller dans le bon sens", "start": 80.52, "duration": 2.61}, {"text": "justement", "start": 81.72, "duration": 6.67}, {"text": "[Musique]", "start": 83.13, "duration": 5.26}]}