{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "une rumeur affirme que les iPad vont", "start": 0.0, "duration": 2.919}, {"text": "remplacer les manuels scolaires au", "start": 1.599, "duration": 3.2}, {"text": "coll\u00e8ge en 2024 la question est beaucoup", "start": 2.919, "duration": 3.121}, {"text": "revenue dans les commentaires alors", "start": 4.799, "duration": 2.96}, {"text": "premier \u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse non rien n'a", "start": 6.04, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 et act\u00e9 par le gouvernement", "start": 7.759, "duration": 3.401}, {"text": "mais par contre il existe des", "start": 10.0, "duration": 2.84}, {"text": "exp\u00e9rimentations par d\u00e9partement par", "start": 11.16, "duration": 3.599}, {"text": "exemple d'ici \u00e0 2025 le d\u00e9partement des", "start": 12.84, "duration": 3.8}, {"text": "Alpes de hauteprence a d\u00e9cider d'\u00e9quiper", "start": 14.759, "duration": 3.841}, {"text": "d'une tablette num\u00e9rique les \u00e9l\u00e8ves du", "start": 16.64, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9partement en cas d'accord par", "start": 18.6, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9tablissement par ailleurs et sans", "start": 20.119, "duration": 2.801}, {"text": "actter de d\u00e9cision pour le moment et", "start": 21.6, "duration": 2.679}, {"text": "bien Gabriel Atal le ministre de", "start": 22.92, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale a affirm\u00e9 qu'il", "start": 24.279, "duration": 3.441}, {"text": "souhaitait diviser par deux le poids des", "start": 25.8, "duration": 3.399}, {"text": "cartables l'id\u00e9e port\u00e9e par certains", "start": 27.72, "duration": 2.719}, {"text": "d\u00e9partements serait donc d'all\u00e9ger le", "start": 29.199, "duration": 2.441}, {"text": "poids des cartaablees au coll\u00e8ge et au", "start": 30.439, "duration": 3.321}, {"text": "lyc\u00e9e en rempla\u00e7ant les manuels par une", "start": 31.64, "duration": 3.64}, {"text": "tablette cela dit tout le monde n'est", "start": 33.76, "duration": 2.72}, {"text": "pas d'accord en effet selon certains", "start": 35.28, "duration": 2.36}, {"text": "syndicats enseignants ces \u00e9crans", "start": 36.48, "duration": 2.36}, {"text": "pourraient notamment disperser les", "start": 37.64, "duration": 2.32}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves et donc diminuer leur", "start": 38.84, "duration": 2.32}, {"text": "concentration faut aussi noter que le", "start": 39.96, "duration": 2.68}, {"text": "num\u00e9rique est sujet \u00e0 des in\u00e9galit\u00e9s par", "start": 41.16, "duration": 2.84}, {"text": "exemple dans la qualit\u00e9 de la connexion", "start": 42.64, "duration": 2.52}, {"text": "internet ou encore la qualit\u00e9 des", "start": 44.0, "duration": 2.32}, {"text": "\u00e9quipements c'est d'ailleurs ce que", "start": 45.16, "duration": 2.2}, {"text": "r\u00e9v\u00e8le un rapport du minist\u00e8re de", "start": 46.32, "duration": 3.079}, {"text": "l'\u00c9ducation nationale d\u00e9but 2023 r\u00e9alis\u00e9", "start": 47.36, "duration": 3.359}, {"text": "pendant la crise du covid en tout cas \u00e0", "start": 49.399, "duration": 2.761}, {"text": "l'\u00e9chelle nationale aucune d\u00e9cision pour", "start": 50.719, "duration": 2.801}, {"text": "le moment n'a \u00e9t\u00e9 prise je vous tiens au", "start": 52.16, "duration": 2.559}, {"text": "courant sur ce", "start": 53.52, "duration": 4.199}, {"text": "compte", "start": 54.719, "duration": 3.0}]}