{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "l'Espagne est touch\u00e9e par des crues", "start": 0.04, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9clairs au moins 62 personnes sont", "start": 1.36, "duration": 3.72}, {"text": "mortes en seulement quelques minutes", "start": 3.439, "duration": 3.281}, {"text": "l'eau est mont\u00e9 de plusieurs m\u00e8tres par", "start": 5.08, "duration": 3.12}, {"text": "endroit c'est le sud et l'est de", "start": 6.72, "duration": 3.56}, {"text": "l'Espagne qui sont le plus touch\u00e9 apr\u00e8s", "start": 8.2, "duration": 4.08}, {"text": "de fortes intemp\u00e9ries survenu en d\u00e9but", "start": 10.28, "duration": 3.96}, {"text": "de semaine au moins 62 personnes sont", "start": 12.28, "duration": 3.839}, {"text": "donc d\u00e9c\u00e9d\u00e9es selon un bilan toujours", "start": 14.24, "duration": 3.4}, {"text": "provisoir des secours la ville de", "start": 16.119, "duration": 3.361}, {"text": "Valence a annonc\u00e9 que toutes les \u00e9coles", "start": 17.64, "duration": 3.96}, {"text": "et les jardins publics seront ferm\u00e9s ce", "start": 19.48, "duration": 4.16}, {"text": "mercredi la circulation des TGV entre", "start": 21.6, "duration": 4.36}, {"text": "Madrid et Valence a \u00e9t\u00e9 suspendu un", "start": 23.64, "duration": 5.0}, {"text": "train transportant 276 passagers a", "start": 25.96, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9galement d\u00e9raill\u00e9 dans le sud de", "start": 28.64, "duration": 3.039}, {"text": "l'Andalousie mais personne n'a \u00e9t\u00e9", "start": 30.24, "duration": 3.159}, {"text": "bless\u00e9 des dizaines de voitures se sont", "start": 31.679, "duration": 3.241}, {"text": "retrouv\u00e9es bloqu\u00e9es par l'eau et les", "start": 33.399, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9bris comme vous pouvez le voir sur ces", "start": 34.92, "duration": 3.88}, {"text": "images dans la ville d'alphafar au sud", "start": 36.64, "duration": 4.12}, {"text": "de Valence une unit\u00e9 de l'arm\u00e9e a \u00e9t\u00e9", "start": 38.8, "duration": 3.68}, {"text": "envoy\u00e9e dans la r\u00e9gion pour mener des", "start": 40.76, "duration": 3.4}, {"text": "op\u00e9rations de secours le chef de la", "start": 42.48, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9gion de Valence a aussi \u00e9voqu\u00e9 une", "start": 44.16, "duration": 3.719}, {"text": "situation sans pr\u00e9c\u00e9dent que personne", "start": 45.8, "duration": 3.88}, {"text": "n'a encore jamais vu le gouvernement", "start": 47.879, "duration": 3.68}, {"text": "espagnol a appel\u00e9 la population \u00e0 \u00eatre", "start": 49.68, "duration": 3.44}, {"text": "tr\u00e8s prudente et \u00e0 \u00e9viter les", "start": 51.559, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9placements inutile", "start": 53.12, "duration": 3.52}]}