{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Jean-Philippe Pierron,\n vous \u00eates philosophe, ", "start": 0.0, "duration": 2.6}, {"text": " sp\u00e9cialiste \n de la question du soin", "start": 2.76, "duration": 1.84}, {"text": " et de l'\u00e9thique m\u00e9dicale, \n r\u00e9flexion qui, ", "start": 4.76, "duration": 2.2}, {"text": " aujourd'hui, \n englobe non seulement ", "start": 7.12, "duration": 1.96}, {"text": " les autres hommes, \n mais aussi la nature, ", "start": 9.24, "duration": 2.24}, {"text": " les animaux et m\u00eame la montagne,\n puisque votre dernier livre ", "start": 11.64, "duration": 3.44}, {"text": " nous enjoint \u00e0 \"m\u00e9diter\n comme une montagne\". ", "start": 15.24, "duration": 2.6}, {"text": " D'autre part, vous \u00eates croyant.\n Je le dis parce que la dimension", "start": 18.0, "duration": 3.92}, {"text": " spirituelle est importante \n dans votre \u00e9cologie. ", "start": 22.08, "duration": 2.84}, {"text": " Peut-\u00eatre que, justement, \n on peut commencer ", "start": 25.08, "duration": 2.64}, {"text": " par une d\u00e9finition ", "start": 27.88, "duration": 1.04}, {"text": " de ce que vous entendez\n par l'\u00e9cospiritualit\u00e9. ", "start": 29.08, "duration": 2.52}, {"text": " -Oui, euh... ", "start": 32.76, "duration": 1.32}, {"text": " Je ne m'attendais pas \n \u00e0 une pr\u00e9sentation ainsi, ", "start": 36.36, "duration": 2.88}, {"text": " et donc, si on installe \n la question de la croyance, ", "start": 39.4, "duration": 3.28}, {"text": " y compris \n avec les doutes qui la... ", "start": 42.84, "duration": 2.28}, {"text": " Qui l'habitent et, \n comment dire ? ", "start": 45.28, "duration": 1.96}, {"text": " Les incertitudes \n et les inqui\u00e9tudes, en fait, ", "start": 47.4, "duration": 2.44}, {"text": " qui la structurent, c'est comme \u00e7a \n que je me d\u00e9finirais, ", "start": 50.0, "duration": 2.96}, {"text": " je me d\u00e9finirais plus \n comme un cherchant ", "start": 53.12, "duration": 2.76}, {"text": " qu'un croyant, \n mais... le... ", "start": 56.04, "duration": 1.68}, {"text": " En fait, l'id\u00e9e d'\u00e9cospiritualit\u00e9, \n c'est une mani\u00e8re de dire ", "start": 57.88, "duration": 3.4}, {"text": " que quand on parle \n des questions d'\u00e9cologie, ", "start": 61.44, "duration": 2.48}, {"text": " les enjeux sont souvent \n des enjeux de sciences ", "start": 64.08, "duration": 2.56}, {"text": " et il nous faut des savoirs ", "start": 66.8, "duration": 1.88}, {"text": " parce qu'une bonne partie ", "start": 69.88, "duration": 1.52}, {"text": " des enjeux de l'\u00e9cologie \n \u00e9chappent \u00e0 nos sensibilit\u00e9s ", "start": 71.56, "duration": 2.92}, {"text": " parce qu'ils sont invisibles, \n m\u00eame s'ils sont tr\u00e8s consistants,", "start": 74.64, "duration": 3.44}, {"text": " que ce soit \n les enjeux climatiques ", "start": 78.24, "duration": 1.84}, {"text": " ou l'\u00e9rosion d'une biodiversit\u00e9 \n qu'on ne conna\u00eet pas, ", "start": 80.24, "duration": 2.88}, {"text": " donc il y a \n des enjeux de savoir ", "start": 83.28, "duration": 1.64}, {"text": " et des enjeux d'action \n qui rel\u00e8vent du champ du devoir, ", "start": 85.08, "duration": 3.0}, {"text": " comme les perspectives \u00e9thiques \n et politiques, donc la question ", "start": 88.24, "duration": 3.52}, {"text": " de \"qu'est-ce qu'on fait ?\", \n personnellement ou collectivement, ", "start": 91.92, "duration": 3.52}, {"text": " c'est ce que fait \n l'\u00e9cologie politique, mais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 ", "start": 95.6, "duration": 3.2}, {"text": " de l'\u00e9cologie scientifique d'un c\u00f4t\u00e9 \n et politique de l'autre, ", "start": 98.96, "duration": 3.32}, {"text": " il y a une troisi\u00e8me dimension \n qui est celle du sensible ", "start": 102.44, "duration": 3.12}, {"text": " et du sensible \u00e0 la fois \n dans sa dimension esth\u00e9tique ", "start": 105.72, "duration": 3.04}, {"text": " et dans sa r\u00e9ception \n int\u00e9rieure ", "start": 108.92, "duration": 1.92}, {"text": " et donc, moi, \n j'aurais tendance \u00e0 tirer ", "start": 111.0, "duration": 2.36}, {"text": " la question de l'\u00e9cospiritualit\u00e9 \n de ce c\u00f4t\u00e9 en disant ", "start": 113.52, "duration": 2.92}, {"text": " que la transition \u00e9cologique, \n qu'est-ce qu'elle nous fait ? ", "start": 116.6, "duration": 3.28}, {"text": " Eh bien, elle nous fait pr\u00e9cis\u00e9ment \n et elle nous fait int\u00e9rieurement. ", "start": 120.04, "duration": 3.84}, {"text": " Elle nous fait du point de vue \n de ce qu'elle a comme impact ", "start": 124.04, "duration": 3.12}, {"text": " sur nos subjectivit\u00e9s. \n On les conna\u00eet, ces impacts, ", "start": 127.32, "duration": 2.8}, {"text": " d\u00e9j\u00e0 du c\u00f4t\u00e9 \n de la psychologie, ", "start": 130.28, "duration": 1.64}, {"text": " on parle aujourd'hui \n d'\u00e9copsychologie, ", "start": 132.08, "duration": 2.2}, {"text": " une des formes possibles \n d'\u00e9coanxi\u00e9t\u00e9, ", "start": 134.44, "duration": 2.16}, {"text": " mais plus profond\u00e9ment, \n elle impacte aussi le sens m\u00eame ", "start": 136.76, "duration": 2.96}, {"text": " de ce que signifie pour nous \n \u00eatre vivant sur terre, ", "start": 139.88, "duration": 2.64}, {"text": " et donc, au sens large, ", "start": 142.68, "duration": 1.2}, {"text": " sans que ce soit affili\u00e9 \n \u00e0 une tradition religieuse, ", "start": 144.04, "duration": 2.84}, {"text": " la notion d'\u00e9cospiritualit\u00e9, \n qui est une cat\u00e9gorie ", "start": 147.04, "duration": 2.76}, {"text": " transreligieuse, \n si on veut, ", "start": 149.96, "duration": 1.64}, {"text": " en tout cas \n non imm\u00e9diatement affili\u00e9e, ", "start": 151.76, "duration": 2.24}, {"text": " elle est une mani\u00e8re de dire \n que les questions d'\u00e9cologie ", "start": 154.16, "duration": 3.16}, {"text": " sont aussi des questions \n d'int\u00e9riorit\u00e9 qui interrogent ", "start": 157.48, "duration": 3.2}, {"text": " comment celles-ci \n peuvent se repenser ", "start": 160.84, "duration": 2.32}, {"text": " dans leur rapport \n \u00e0 l'en-dehors ", "start": 163.32, "duration": 1.72}, {"text": " et \u00e0 leurs interd\u00e9pendances \n avec tous les \u00eatres, ", "start": 165.2, "duration": 2.84}, {"text": " tous les vivants, \n y compris des \u00eatres non vivants, ", "start": 168.2, "duration": 2.88}, {"text": " puisqu'une montagne... \n Enfin, c'est toute la question. ", "start": 171.24, "duration": 3.44}, {"text": " -Vous proposez m\u00eame une m\u00e9thode : \n l'\u00e9cobiographie. ", "start": 174.84, "duration": 2.88}, {"text": " C'est quoi, une \u00e9cobiographie ?\n \n -Ca part de l'id\u00e9e de, ", "start": 177.88, "duration": 2.84}, {"text": " quand nous r\u00e9pondons \n \u00e0 la question \"qui suis-je ?\", ", "start": 180.88, "duration": 2.76}, {"text": " que disons-nous ? \n Nous racontons des histoires, ", "start": 183.8, "duration": 2.68}, {"text": " comme disait Hannah Arendt \n \u00e0 sa fa\u00e7on, ", "start": 186.64, "duration": 2.12}, {"text": " et donc, nos identit\u00e9s sont, \n pour le dire autrement, narratives.", "start": 188.92, "duration": 3.68}, {"text": " \"Si dire, c'est raconter, ", "start": 192.76, "duration": 2.04}, {"text": " \"que racontons-nous de nous \n et que taisons-nous ?\" ", "start": 194.96, "duration": 3.16}, {"text": " Et donc, l'id\u00e9e d'\u00e9cobiographie, \n c'est de dire ", "start": 198.28, "duration": 2.96}, {"text": " que la plupart de nos biographies \n sont souvent des biographies ", "start": 201.4, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 notre insu \n ou d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment officielles, ", "start": 205.12, "duration": 2.56}, {"text": " une sorte \n de curriculum vitae ", "start": 207.84, "duration": 1.8}, {"text": " qui dit \n ce qu'il serait bon de dire ", "start": 209.8, "duration": 2.32}, {"text": " parce qu'on pense que c'est \u00e7a \n qui nous d\u00e9finit vraiment ", "start": 212.28, "duration": 3.92}, {"text": " alors qu'il y a une dimension cach\u00e9e \n de nos biographies dans nos soci\u00e9t\u00e9s ", "start": 216.36, "duration": 3.88}, {"text": " dont l'\u00e9cobiographie, \u00e0 sa mani\u00e8re, \n peut \u00eatre l'expression, ", "start": 220.4, "duration": 3.32}, {"text": " c'est-\u00e0-dire que \n ce qui nous constitue, ", "start": 223.88, "duration": 2.16}, {"text": " c'est aussi \n toute une infinit\u00e9 de liens, ", "start": 226.2, "duration": 2.16}, {"text": " je dis \"interd\u00e9pendances\", \n avec des \u00eatres humains, bien s\u00fbr, ", "start": 228.52, "duration": 3.36}, {"text": " mais des \u00eatres \n autres qu'humains, ", "start": 232.04, "duration": 2.08}, {"text": " des milieux, une source, \n un arbre, ", "start": 234.28, "duration": 2.4}, {"text": " des animaux, \n des ambiances, ", "start": 236.84, "duration": 1.72}, {"text": " une qualit\u00e9 de l'air, \n une ambiance sonore, etc., ", "start": 238.72, "duration": 2.92}, {"text": " qui contribuent \n \u00e0 d\u00e9finir qui nous sommes. ", "start": 241.8, "duration": 2.32}, {"text": " Je prends souvent un exemple \n pour illustrer \u00e7a, ", "start": 244.28, "duration": 2.52}, {"text": " m\u00eame dans le langage tr\u00e8s gris \n de l'administration ", "start": 246.96, "duration": 3.08}, {"text": " qu'est par exemple \n un num\u00e9ro de S\u00e9curit\u00e9 sociale. ", "start": 250.2, "duration": 3.04}, {"text": " Moi, dans mon num\u00e9ro de S\u00e9curit\u00e9 \n sociale, il y a un 54 ", "start": 253.4, "duration": 3.32}, {"text": " qui signifie ou qui renvoie \n \u00e0 la Meurthe et \u00e0 la Moselle, ", "start": 256.88, "duration": 3.16}, {"text": " comme deux rivi\u00e8res \n sans lesquelles, ", "start": 260.2, "duration": 2.04}, {"text": " d'une certaine fa\u00e7on, \n je ne serais pas qui je suis. ", "start": 262.4, "duration": 2.76}, {"text": " C'est pas des grands fleuves, \n ils sont pas grandioses, ", "start": 265.32, "duration": 3.08}, {"text": " c'est pas l'Amazone ", "start": 268.56, "duration": 1.64}, {"text": " ou c'est pas le Rhin, \n mais ma biographie ", "start": 270.36, "duration": 3.16}, {"text": " se raconte \n \u00e0 l'\u00e9gard de son milieu ", "start": 273.68, "duration": 1.88}, {"text": " et avec ce milieu, \n donc l'id\u00e9e d'\u00e9cobiographie, ", "start": 275.72, "duration": 2.6}, {"text": " c'est de dire que nous \u00e9crivons \n qui nous sommes, ", "start": 278.48, "duration": 2.52}, {"text": " individuellement \n ou collectivement, ", "start": 281.16, "duration": 2.08}, {"text": " parce que l'\u00e9cobiographie, \n elle a un sens intime, ", "start": 283.4, "duration": 2.64}, {"text": " mais elle peut aussi avoir \n une signification politique, ", "start": 286.2, "duration": 3.04}, {"text": " c'est la question \n de la biopolitique, ", "start": 289.4, "duration": 2.04}, {"text": " donc l'\u00e9cobiographie, c'est dire, \n au fond, que pour honorer ", "start": 291.6, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 sa juste profondeur \n les sujets que nous sommes, ", "start": 295.36, "duration": 3.32}, {"text": " eh bien, il y a peut-\u00eatre \n un travail de reconnaissance \u00e0 faire ", "start": 298.84, "duration": 4.76}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard de tous ces liens \n qui nous font \u00eatre ", "start": 303.76, "duration": 2.64}, {"text": " et qui sont nos d\u00e9pendances \n non n\u00e9cessairement ali\u00e9n\u00e9es ", "start": 306.56, "duration": 4.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard, effectivement, \n de nos milieux. ", "start": 310.88, "duration": 3.56}, {"text": " Je pr\u00e9f\u00e8re cette notion \n \u00e0 celle d'environnement ", "start": 314.6, "duration": 2.64}, {"text": " parce que, pr\u00e9cis\u00e9ment, \n c'est pas autour de nous, ", "start": 317.4, "duration": 2.72}, {"text": " nous sommes tress\u00e9s avec eux, \n c'est \u00e7a qui est ", "start": 320.28, "duration": 2.68}, {"text": " dans cette id\u00e9e \n d'\u00e9cobiographie. ", "start": 323.12, "duration": 1.84}, {"text": " -Cette question du lien, \n elle est int\u00e9ressante ", "start": 325.12, "duration": 2.52}, {"text": " parce qu'elle pousse \n certains \u00e9cologistes \u00e0 minorer,", "start": 327.8, "duration": 4.08}, {"text": " voire \u00e0 exclure \n la place de l'homme. ", "start": 332.04, "duration": 2.0}, {"text": " Pour vous, l'\u00e9cologie \n n'est pas un antihumanisme.", "start": 334.2, "duration": 2.96}, {"text": " Comment s'articule \n ce \"je\" au \"nous\" ? ", "start": 337.32, "duration": 2.32}, {"text": " C'est le titre \n de l'un de vos ouvrages. ", "start": 339.8, "duration": 2.56}, {"text": " Comment on articule un je au nous\n sans renoncer au je ? ", "start": 342.52, "duration": 3.2}, {"text": " -Oui, alors, c'est un enjeu, \n je crois, qui est d\u00e9cisif. ", "start": 345.88, "duration": 3.6}, {"text": " -Effectivement, \n \u00e0 un moment donn\u00e9, ", "start": 349.64, "duration": 2.12}, {"text": " on a pu vouloir opposer \n humanisme et \u00e9cologie ", "start": 351.92, "duration": 2.6}, {"text": " en disant qu'il y avait l\u00e0 \n une mani\u00e8re de dilution ", "start": 354.68, "duration": 2.88}, {"text": " de tous les grands acquis \n \u00e0 la fois des Lumi\u00e8res, ", "start": 357.72, "duration": 2.72}, {"text": " des grandes pens\u00e9es d'\u00e9mancipation \n \u00e0 l'\u00e9gard de ce qui nous ali\u00e8ne ", "start": 360.6, "duration": 3.52}, {"text": " et ce qu'on appelle \"la nature\" \n peut aussi \u00eatre ali\u00e9nante. ", "start": 364.28, "duration": 3.08}, {"text": " Il ne s'agit pas de minorer, \n l\u00e0 aussi, ", "start": 367.52, "duration": 2.48}, {"text": " que les milieux... \n Enfin, la nature ", "start": 370.16, "duration": 2.6}, {"text": " n'est pas une gentille maman\n ou papa. ", "start": 372.92, "duration": 2.04}, {"text": " Il ne s'agit pas \n de penser moins l'humain,", "start": 375.12, "duration": 2.32}, {"text": " mais de le penser mieux, ", "start": 377.6, "duration": 1.6}, {"text": " et donc, en fait, \n penser nos appartenances, ", "start": 379.36, "duration": 2.96}, {"text": " ce n'est pas \n nous ali\u00e9ner n\u00e9cessairement. ", "start": 382.48, "duration": 2.64}, {"text": " Il y a un d\u00e9fi qui est, \n d'une certaine mani\u00e8re, ", "start": 385.28, "duration": 3.04}, {"text": " de relire notre propre h\u00e9ritage, \n \u00e0 l'\u00e9gard de la pens\u00e9e ", "start": 388.48, "duration": 3.76}, {"text": " des Lumi\u00e8res en particulier, \n mais plus largement encore, ", "start": 392.4, "duration": 4.04}, {"text": " ce d\u00e9fi, c'est de penser ensemble \n l'autonomie et l'appartenance. ", "start": 396.6, "duration": 4.68}, {"text": " C'est qu'en fait, pour penser \n notre autonomie de sujet, ", "start": 401.44, "duration": 3.72}, {"text": " qui se conquiert aussi \n dans des formes d'\u00e9mancipation ", "start": 405.32, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9gard de tout ce qui peut \n nous ali\u00e9ner : ", "start": 408.88, "duration": 2.28}, {"text": " les pratiques sociales, \n certaines formes de traditions, ", "start": 411.32, "duration": 3.16}, {"text": " mais aussi \n des enfermements ", "start": 414.64, "duration": 1.56}, {"text": " dans des \"terroirs\", \n eh bien, pour penser l'autonomie ", "start": 416.36, "duration": 6.04}, {"text": " est-ce que le prix \u00e0 payer, \n c'est celui de l'arrachement ? ", "start": 422.56, "duration": 3.92}, {"text": " Il me semble, en fait, \n sans forc\u00e9ment faire une apologie ", "start": 426.64, "duration": 3.28}, {"text": " des racines, je me m\u00e9fie \n de ce langage des racines, ", "start": 430.08, "duration": 2.72}, {"text": " Steiner disait : \"Les hommes n'ont \n pas de racines, ils ont des jambes\", ", "start": 432.96, "duration": 3.72}, {"text": " et je me m\u00e9fie de ce langage \n parce que, tr\u00e8s vite, on voit ", "start": 436.84, "duration": 2.88}, {"text": " comment il peut \u00eatre \n pauvrement identitaire, ", "start": 439.88, "duration": 2.72}, {"text": " il caricature ce que c'est \n qu'une identit\u00e9, en d\u00e9finitive, ", "start": 442.76, "duration": 3.56}, {"text": " eh bien, donc, penser de fa\u00e7on \n plus profonde et articul\u00e9e ", "start": 446.48, "duration": 3.6}, {"text": " l'autonomie \n et l'appartenance, ", "start": 450.24, "duration": 1.92}, {"text": " c'est dire, effectivement, \n que nos attachements... ", "start": 452.32, "duration": 2.96}, {"text": " sont des liens \n et que ces liens ", "start": 456.68, "duration": 1.6}, {"text": " ne sont pas n\u00e9cessairement \n des liens qui nous ali\u00e8nent, ", "start": 458.44, "duration": 2.96}, {"text": " mais \u00e7a peut \u00eatre \n des liens qui nous lib\u00e8rent, ", "start": 461.56, "duration": 2.64}, {"text": " pour oser un peu \n ce paradoxe. ", "start": 464.36, "duration": 1.68}, {"text": " Nous avons un peu peur \n de la d\u00e9pendance. ", "start": 466.2, "duration": 2.08}, {"text": " Nous sommes dans des cultures \n o\u00f9 la d\u00e9pendance est tout de suite ", "start": 468.44, "duration": 3.36}, {"text": " pens\u00e9e comme une ali\u00e9nation, \n ou possiblement une ali\u00e9nation, ", "start": 471.96, "duration": 3.68}, {"text": " alors qu'en fait, \n elle est le sens ", "start": 475.8, "duration": 2.0}, {"text": " int\u00e9gr\u00e9 en nous de nos ouvertures \n \u00e0 ce que sans quoi on ne saurait ", "start": 477.96, "duration": 3.32}, {"text": " \u00eatre qui nous sommes, \n donc il s'agit aussi de repenser ", "start": 481.44, "duration": 2.88}, {"text": " une conception ajust\u00e9e \n de la d\u00e9pendance ", "start": 484.48, "duration": 2.68}, {"text": " dont la cat\u00e9gorie \n de vuln\u00e9rabilit\u00e9, ", "start": 487.32, "duration": 2.56}, {"text": " de ce point de vue-l\u00e0, \n est une expression, ", "start": 490.04, "duration": 2.88}, {"text": " puisque la vuln\u00e9rabilit\u00e9 \n n'est pas qu'un d\u00e9faut ", "start": 493.08, "duration": 2.72}, {"text": " qui annonce des d\u00e9faites, ", "start": 495.96, "duration": 1.48}, {"text": " elle est aussi \n une capacit\u00e9 d'ouverture ", "start": 497.6, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 se laisser blesser \n par ce qui nous fait \u00eatre. ", "start": 500.04, "duration": 2.64}, {"text": " -De fa\u00e7on litt\u00e9rale, vous avez \n travaill\u00e9 en soins palliatifs. ", "start": 502.84, "duration": 3.76}, {"text": " On parle de la vuln\u00e9rabilit\u00e9,\n de la d\u00e9pendance, ", "start": 506.76, "duration": 2.6}, {"text": " est-ce que vous pourriez \n nous en livrer l'exp\u00e9rience", "start": 509.52, "duration": 3.52}, {"text": " et peut-\u00eatre les conclusions\n que vous avez pu... ", "start": 513.2, "duration": 3.52}, {"text": " -Sur la question \n des soins palliatifs, ", "start": 516.88, "duration": 2.24}, {"text": " pour moi, avant d'\u00eatre ", "start": 519.28, "duration": 1.32}, {"text": " une sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9dicale, \n c'est une pens\u00e9e \u00e0 nouveaux frais", "start": 520.76, "duration": 3.44}, {"text": " de la compr\u00e9hension que nous avons \n de la vuln\u00e9rabilit\u00e9. ", "start": 524.36, "duration": 3.28}, {"text": " De fait, en fin de vie, \n on a l'impression ", "start": 527.8, "duration": 2.88}, {"text": " que c'est la forme, c'est une \n des formes de la vie humaine ", "start": 530.84, "duration": 3.04}, {"text": " ou l'entr\u00e9e dans la d\u00e9pendance, \n dans la tr\u00e8s grande d\u00e9pendance, ", "start": 534.04, "duration": 3.72}, {"text": " c'est la porte ouverte \n \u00e0 la fin de l'humain ", "start": 537.92, "duration": 2.4}, {"text": " alors qu'en fait, \n c'est le lieu o\u00f9 s'exp\u00e9rimente ", "start": 540.48, "duration": 2.6}, {"text": " le fait que \n ce qui nous fait tenir ", "start": 543.24, "duration": 1.8}, {"text": " comme vivant parmi les vivants, \n ce sont des liens, ", "start": 545.2, "duration": 2.76}, {"text": " donc dans l'exp\u00e9rience ", "start": 548.12, "duration": 1.28}, {"text": " de cette vuln\u00e9rabilit\u00e9 \n la plus grande ", "start": 549.56, "duration": 2.04}, {"text": " qui est celle \n de l'alitement d\u00e9finitif ", "start": 551.76, "duration": 2.32}, {"text": " avant ces derniers jours \n qui font la vie, eh bien, ", "start": 554.24, "duration": 2.92}, {"text": " il s'agit encore \n d'y \u00eatre vivant ", "start": 557.32, "duration": 1.8}, {"text": " et de lutter. \n Paul Ricoeur disait : ", "start": 559.28, "duration": 2.4}, {"text": " \"Ne confondons pas l'agonisant \n avec le mourant\", ", "start": 561.84, "duration": 2.64}, {"text": " ne projetons pas sur la fin de vie \n le fait qu'il n'y aurait ", "start": 564.64, "duration": 2.96}, {"text": " plus rien \u00e0 vivre. \n Il y a des choses \u00e0 vivre ", "start": 567.76, "duration": 2.24}, {"text": " et ce qui s'y exauce, \n c'est le fait ", "start": 570.16, "duration": 2.0}, {"text": " que c'est tous ces liens \n qui nous constituent dans l'\u00eatre,", "start": 572.32, "duration": 3.44}, {"text": " bien qu'ils s'en trouvent exauc\u00e9s,\n et tous ces liens, y compris ceux ", "start": 575.92, "duration": 4.0}, {"text": " avec les autres, bien s\u00fbr, \n nos proches, les soignants, ", "start": 580.08, "duration": 3.52}, {"text": " mais aussi les liens \n avec les milieux. ", "start": 583.76, "duration": 2.28}, {"text": " Ce qui m'int\u00e9resse \n dans les soins palliatifs, ", "start": 586.2, "duration": 2.56}, {"text": " c'est de travailler \n sur les milieux de soins ", "start": 588.92, "duration": 2.48}, {"text": " et parmi ces milieux, il y a \n l'architecture, les paysages, ", "start": 591.56, "duration": 3.56}, {"text": " les formes du vivant non humain. \n C'est int\u00e9ressant de voir que, ", "start": 595.28, "duration": 3.72}, {"text": " dans les h\u00f4pitaux, \n les animaux sont bannis, ", "start": 599.16, "duration": 2.52}, {"text": " pas dans les unit\u00e9s \n de soins palliatifs ", "start": 601.84, "duration": 2.32}, {"text": " parce que les vivants \n autres qu'humains ", "start": 604.32, "duration": 2.4}, {"text": " nous rendent vivants, ", "start": 606.88, "duration": 1.36}, {"text": " viennent nous chercher encore, \n viennent nous stimuler. ", "start": 608.4, "duration": 3.32}, {"text": " Ca peut \u00eatre une minuscule \n sauterelle qui rentre ", "start": 611.88, "duration": 2.8}, {"text": " indument dans la chambre \n un soir d'\u00e9t\u00e9, ", "start": 614.84, "duration": 2.36}, {"text": " dans la chambre de ce malade, \n \u00e7a peut \u00eatre la qualit\u00e9 d'un soir ", "start": 617.36, "duration": 3.24}, {"text": " et d'une lumi\u00e8re \n d'un soir d'\u00e9t\u00e9 ou d'hiver, ", "start": 620.76, "duration": 3.4}, {"text": " tous ces \u00e9l\u00e9ments-l\u00e0, en fait, \n sont l'expression, ", "start": 624.32, "duration": 3.08}, {"text": " effectivement, \n de nos \u00eatres vuln\u00e9rables, ", "start": 627.56, "duration": 2.6}, {"text": " c'est-\u00e0-dire ouverts \n \u00e0 ce qui vient les susciter, ", "start": 630.32, "duration": 3.08}, {"text": " et donc, en ce sens-l\u00e0, \n \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec la mort ", "start": 633.56, "duration": 3.32}, {"text": " et je crois qu'on est en train \n de changer \u00e7a, de d\u00e9couvrir ", "start": 637.04, "duration": 3.16}, {"text": " que la question de ce qui se joue \n en soins palliatifs, ", "start": 640.36, "duration": 2.8}, {"text": " c'est des questions de la vie \n et pas de la mort. ", "start": 643.32, "duration": 2.44}, {"text": " Ca interroge \n sur ce qui nous rend vivants. ", "start": 645.92, "duration": 2.2}, {"text": " Ca peut \u00eatre surprenant \n que je fasse ", "start": 648.28, "duration": 1.92}, {"text": " ce pont entre des questions \n d'\u00e9cologie d'un c\u00f4t\u00e9 ", "start": 650.36, "duration": 3.08}, {"text": " et de m\u00e9decine de l'autre \n alors qu'en d\u00e9finitive, ", "start": 653.6, "duration": 3.04}, {"text": " je crois que \n c'est venir interroger ", "start": 656.8, "duration": 2.2}, {"text": " ce que signifie pour nous \n \u00eatre vivant ", "start": 659.16, "duration": 2.16}, {"text": " ou plus exactement \n \u00eatre existant. ", "start": 661.48, "duration": 2.08}, {"text": " -Est-ce que \n c'est la question du soin ", "start": 663.72, "duration": 2.68}, {"text": " qui vous a men\u00e9 \n \u00e0 la question \u00e9cologique ", "start": 666.56, "duration": 2.36}, {"text": " ou est-ce que tout \u00e7a \n s'est fait de concert ? ", "start": 669.08, "duration": 2.6}, {"text": " Comment \u00e7a s'est nou\u00e9 ", "start": 671.84, "duration": 2.32}, {"text": " dans votre propre \u00e9cobiographie ?\n \n -Oui, oui, euh... ", "start": 674.32, "duration": 3.28}, {"text": " Oui, c'est toujours un... \n Il y a \u00e0 la fois des choses insues", "start": 680.52, "duration": 4.0}, {"text": " qui montent doucement en concept,\n comme on dit, mais... ", "start": 684.68, "duration": 3.92}, {"text": " j'ai commenc\u00e9 par travailler ", "start": 688.76, "duration": 2.28}, {"text": " sur les questions \n de qu'on appelait ", "start": 691.2, "duration": 1.92}, {"text": " et qu'on appelle toujours \n la bio\u00e9thique ", "start": 693.28, "duration": 2.24}, {"text": " avec un \u00e9tonnement parce que \n dans \"bio\u00e9thique\"... ", "start": 695.68, "duration": 3.4}, {"text": " Le radical de \"bio\u00e9thique\", \n il ouvre \u00e0 tout ce qui est vivant", "start": 699.24, "duration": 4.24}, {"text": " et les fondateurs de la bio\u00e9thique, \n Potter en particulier... ", "start": 703.64, "duration": 4.2}, {"text": " C'est pas le Harry, hein, ", "start": 708.0, "duration": 1.84}, {"text": " c'est un m\u00e9decin am\u00e9ricain. \n Il... Il insiste, ", "start": 710.0, "duration": 2.92}, {"text": " quand il parle de bio\u00e9thique, \n sur l'id\u00e9e qu'il y a un lien ", "start": 713.08, "duration": 3.2}, {"text": " autour de la question du vivant, \n entre le vivant humain, ", "start": 716.44, "duration": 3.04}, {"text": " le vivant non humain, \n l'animal et le vivant v\u00e9g\u00e9tal. ", "start": 719.64, "duration": 2.76}, {"text": " C'est qu'en fait, \n la bio\u00e9thique n'est pas ", "start": 722.56, "duration": 2.28}, {"text": " qu'une \u00e9thique m\u00e9dicale, \n mais, effectivement, ", "start": 725.0, "duration": 2.84}, {"text": " ce qu'on en a fait depuis 35 ans, \n c'est essentiellement ", "start": 728.0, "duration": 3.28}, {"text": " une valorisation \n des enjeux d'\u00e9thique m\u00e9dicale, ", "start": 731.44, "duration": 2.88}, {"text": " mais d'une \u00e9thique m\u00e9dicale \n sans milieu, ", "start": 734.48, "duration": 2.36}, {"text": " d'une \u00e9thique m\u00e9dicale ", "start": 737.0, "duration": 1.36}, {"text": " o\u00f9 elle pensait le vivant \n ind\u00e9pendamment de ", "start": 738.52, "duration": 2.6}, {"text": " et \u00e0 un moment, \n ce qui m'a frapp\u00e9, ", "start": 741.28, "duration": 1.76}, {"text": " il y a deux choses qui m'ont frapp\u00e9\n dans les questions de bio\u00e9thique, ", "start": 743.2, "duration": 4.2}, {"text": " la premi\u00e8re, c'\u00e9tait de d\u00e9couvrir\n que les techniques qu'on d\u00e9ploie ", "start": 747.56, "duration": 4.2}, {"text": " dans l'assistance m\u00e9dicale \n \u00e0 la procr\u00e9ation ", "start": 751.92, "duration": 2.68}, {"text": " sont des techniques qui sont issues \n des biotechnologies animales, ", "start": 754.76, "duration": 3.84}, {"text": " des techniques d'ins\u00e9mination \n artificielle pour les ovins, ", "start": 758.76, "duration": 3.64}, {"text": " les bovins, mais mises au point \n par l'INRA, ", "start": 762.56, "duration": 2.32}, {"text": " autrement dit, les biotechnologies\n du vivant sont transfrontali\u00e8res ", "start": 765.04, "duration": 4.12}, {"text": " entre le vivant non humain \n et le vivant humain ", "start": 769.32, "duration": 2.96}, {"text": " et le second \u00e9l\u00e9ment, \n c'\u00e9tait le grand \u00e9cart ", "start": 772.44, "duration": 2.32}, {"text": " entre l'\u00e9thique m\u00e9dicale \n concernant ", "start": 774.92, "duration": 2.04}, {"text": " ce qu'on appelle pauvrement \n \"la m\u00e9decine somatique\", ", "start": 777.12, "duration": 3.04}, {"text": " parce qu'au fond, notre m\u00e9decine \n est construite sur un dualisme ", "start": 780.32, "duration": 3.44}, {"text": " dont elle a du mal \u00e0 se d\u00e9p\u00eatrer, \n d'une certaine fa\u00e7on, ", "start": 783.92, "duration": 3.2}, {"text": " mais quand on est en psychiatrie, \n ce qui est atteint ", "start": 787.28, "duration": 2.76}, {"text": " par la maladie, \n c'est la possibilit\u00e9 de se tenir l\u00e0, ", "start": 790.2, "duration": 2.88}, {"text": " c'est la question \n du \"dasein\", ", "start": 793.24, "duration": 1.88}, {"text": " comme on dit, \n dans notre jargon de philosophe, ", "start": 795.28, "duration": 2.6}, {"text": " la question d'\"\u00eatre l\u00e0\". ", "start": 798.04, "duration": 1.4}, {"text": " La maladie tient, ici, dans le fait \n que j'arrive pas \u00e0 y \u00eatre, hein. ", "start": 799.6, "duration": 4.08}, {"text": " Soit dans l'enfermement \n presque sid\u00e9r\u00e9 ", "start": 803.84, "duration": 2.92}, {"text": " d'un blottissement qui devient \n une esp\u00e8ce de p\u00e9trification de soi. ", "start": 806.92, "duration": 4.0}, {"text": " Soit dans le langage \n de la grande errance, du vagabond... ", "start": 811.08, "duration": 4.72}, {"text": " de l'\"automate ambulatoire\", \n comme on disait au 19e s., ", "start": 815.96, "duration": 3.04}, {"text": " pour parler \n des malades errants, ", "start": 819.16, "duration": 1.76}, {"text": " qui cherchaient \n \u00e0 se rythmiciser en marchant. ", "start": 821.08, "duration": 2.48}, {"text": " La psychiatrie est \n tr\u00e8s attentive ", "start": 823.72, "duration": 2.12}, {"text": " au fait que la maladie mentale \n attaque notre pr\u00e9sence au milieu, ", "start": 826.0, "duration": 4.04}, {"text": " et donc, il s'agit de travailler \n non pas sur les supports, ", "start": 830.2, "duration": 3.12}, {"text": " mais au fait que nos milieux ", "start": 833.48, "duration": 1.48}, {"text": " ne sont pas des supports \n sur lesquels nous sommes pos\u00e9s, ", "start": 835.12, "duration": 2.96}, {"text": " mais sur des interd\u00e9pendances, \n qui nous suscitent, nous r\u00e9veillent. ", "start": 838.24, "duration": 3.76}, {"text": " Donc, c'est comme \u00e7a \n que j'y suis arriv\u00e9. ", "start": 842.16, "duration": 3.12}, {"text": " Je suis arriv\u00e9 \n \u00e0 la jonction ", "start": 845.44, "duration": 2.16}, {"text": " entre la question de l'\u00e9cologie \n et celle de la m\u00e9decine, ", "start": 847.76, "duration": 3.08}, {"text": " en d\u00e9couvrant - c'est ce que dira \n Guattari, \u00e0 sa mani\u00e8re, ", "start": 851.0, "duration": 3.04}, {"text": " qu'il n'y a pas d'\u00e9cologie \n environnementale ", "start": 854.2, "duration": 2.4}, {"text": " sans \u00e9cologie sociale, \n et il n'y a pas d'\u00e9cologie sociale ", "start": 856.76, "duration": 3.04}, {"text": " sans \u00e9cologie psychique, \n donc il faut articuler les trois. ", "start": 859.96, "duration": 3.28}, {"text": " D'o\u00f9 ma perplexit\u00e9, \n qui est de me dire ", "start": 863.4, "duration": 2.24}, {"text": " qu'une grande structure ", "start": 865.8, "duration": 1.52}, {"text": " comme le Conseil consultatif \n national d'\u00e9thique, ", "start": 867.48, "duration": 3.04}, {"text": " pour lequel j'ai \u00e0 la fois ", "start": 870.68, "duration": 1.44}, {"text": " beaucoup d'int\u00e9r\u00eat et de respect, \n d'admiration, ", "start": 872.28, "duration": 2.88}, {"text": " n'a jamais, encore, \u00e0 l'exception \n peut-\u00eatre de la COP21, ", "start": 875.32, "duration": 4.56}, {"text": " travaill\u00e9 de fa\u00e7on centrale \n sur l'articulation ", "start": 880.04, "duration": 4.04}, {"text": " entre les questions de sant\u00e9 \n et d'\u00e9cologie ", "start": 884.24, "duration": 2.28}, {"text": " autrement qu'\u00e0 partir \n du mod\u00e8le ", "start": 886.68, "duration": 1.72}, {"text": " de ce qu'on appelle \n le \"facteur environnemental\". ", "start": 888.56, "duration": 2.72}, {"text": " -La bio\u00e9thique, justement, ", "start": 891.44, "duration": 1.52}, {"text": " vient peut-\u00eatre de ce divorce \n ou de ce dualisme ", "start": 893.12, "duration": 2.56}, {"text": " que vous avez \u00e9nonc\u00e9 \n entre corps et esprit, ", "start": 895.84, "duration": 2.48}, {"text": " ou un divorce entre science et vie, \n en tout cas l'id\u00e9e que la science ", "start": 898.48, "duration": 5.04}, {"text": " serait un domaine s\u00e9par\u00e9, \n et qui appelle, du coup, ", "start": 903.68, "duration": 3.8}, {"text": " l'obligation de la traduire. ", "start": 907.64, "duration": 1.64}, {"text": " Alors, c'est ce que vous faites \n pr\u00e9cis\u00e9ment, dans l'\u00e9cobiographie, ", "start": 909.44, "duration": 4.48}, {"text": " mais c'est vrai \n que, peut-\u00eatre... ", "start": 914.08, "duration": 2.2}, {"text": " Comment pourrait-on faire \n pour arriver ", "start": 916.44, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 faire en sorte \n que la science nous parle ? ", "start": 918.76, "duration": 2.36}, {"text": " Quelle facult\u00e9 faut-il convoquer ? \n L'imagination ? ", "start": 921.28, "duration": 3.0}, {"text": " Comment ramener la science \n sur terre, ", "start": 924.44, "duration": 2.04}, {"text": " pour qu'elle parle \u00e0 tous ? \n \n -A mon avis, ", "start": 926.64, "duration": 2.08}, {"text": " il y a des enjeux qui sont li\u00e9s \n \u00e0 sa structuration, ", "start": 928.88, "duration": 2.72}, {"text": " et puis, donc, \u00e0 la conscience \n que, finalement, ", "start": 931.76, "duration": 2.52}, {"text": " le type de structuration des savoirs \n que nous connaissons aujourd'hui, ", "start": 934.44, "duration": 3.84}, {"text": " qui est donc la division des savoirs \n \"en silos\", comme on dit, ", "start": 938.44, "duration": 3.2}, {"text": " des sections \n de sp\u00e9cialisation, ", "start": 941.8, "duration": 1.76}, {"text": " en fait, qui fabrique \n des grands sp\u00e9cialistes, ", "start": 943.72, "duration": 2.68}, {"text": " alors qu'il nous faudrait penser \n des enjeux transversaux. ", "start": 946.56, "duration": 3.36}, {"text": " Il y a un enjeu, \n \u00e0 mon avis majeur, ", "start": 950.08, "duration": 1.72}, {"text": " qui est en train de se faire, \n d'ailleurs : ", "start": 951.96, "duration": 2.16}, {"text": " repenser l'universit\u00e9 \n dans la division des savoirs. ", "start": 954.28, "duration": 2.88}, {"text": " Nous avons fait ", "start": 957.32, "duration": 1.0}, {"text": " le mod\u00e8le universitaire \n que nous connaissons ", "start": 958.48, "duration": 2.6}, {"text": " sur le mod\u00e8le humboldtien, ", "start": 961.24, "duration": 1.52}, {"text": " et ce mod\u00e8le \n est en train d'exploser, ", "start": 962.92, "duration": 2.04}, {"text": " parce que la partition \n sciences de la nature ", "start": 965.12, "duration": 2.64}, {"text": " et sciences humaines, on voit bien \n qu'elle n'est plus \u00e9clairante. ", "start": 967.92, "duration": 3.76}, {"text": " Les probl\u00e8mes d'\u00e9cologie \n sont des enjeux ", "start": 971.84, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 la fois de sciences humaines ", "start": 974.2, "duration": 1.6}, {"text": " et des enjeux de g\u00e9osciences, \n par exemple. ", "start": 975.96, "duration": 2.28}, {"text": " Les catastrophes dites \"naturelles\" \n ne sont plus toutes naturelles. ", "start": 978.4, "duration": 3.92}, {"text": " Mais donc, il y a la question \n de repenser ", "start": 982.48, "duration": 3.0}, {"text": " comment nous articulons les savoirs, \n et aujourd'hui, ", "start": 985.64, "duration": 2.88}, {"text": " il y a un autre enjeu, ", "start": 988.68, "duration": 1.12}, {"text": " qui est quels usages sociaux \n nous faisons de la science. ", "start": 989.96, "duration": 3.08}, {"text": " C'est le sens \n de la question, ", "start": 993.2, "duration": 1.52}, {"text": " que j'entends... \n \n -Les deux ! ", "start": 994.88, "duration": 1.52}, {"text": " -C'est \u00e7a ? \n \n -Vous r\u00e9pondez ", "start": 996.56, "duration": 1.44}, {"text": " dans les deux dimensions. ", "start": 998.16, "duration": 1.44}, {"text": " -C'est \u00e7a. Et donc, ", "start": 999.76, "duration": 1.48}, {"text": " sur ce second aspect, moi aussi \n je suis assez... Jean-Pierre Dupuy ", "start": 1001.4, "duration": 3.72}, {"text": " faisait cette observation, \n dans un livre, ", "start": 1005.28, "duration": 2.4}, {"text": " \"Le catastrophisme \u00e9clair\u00e9\" : \n \"Comment se fait-il ", "start": 1007.84, "duration": 2.84}, {"text": " \"que nous n'arrivons pas \u00e0 croire \n ce que nous savons ?\" ", "start": 1010.84, "duration": 3.0}, {"text": " donc, ce divorce, cette dualit\u00e9 \n entre ce que nous savons, ", "start": 1014.0, "duration": 3.24}, {"text": " ce que nous apprennent nos sciences, \n dans leur diversit\u00e9, ", "start": 1017.4, "duration": 3.36}, {"text": " est-ce que nous devons faire, \n il y a un gap. ", "start": 1020.92, "duration": 2.32}, {"text": " Donc, c'est la question \n de la dimension contre-intuitive. ", "start": 1023.4, "duration": 3.32}, {"text": " Mon travail, ce que j'essaye \n de faire, se love l\u00e0. ", "start": 1026.88, "duration": 2.72}, {"text": " C'est de voir comment faire \n pour qu'une information, ", "start": 1029.76, "duration": 3.92}, {"text": " dans ce qu'elle a de conquis, \n de construit, ", "start": 1033.84, "duration": 3.72}, {"text": " de tr\u00e8s \u00e9labor\u00e9, \n mais aussi de tr\u00e8s abstrait, ", "start": 1037.72, "duration": 3.16}, {"text": " parce qu'elle veut se formuler, \n justement ", "start": 1041.04, "duration": 2.28}, {"text": " dans le langage \n de la neutralit\u00e9 axiologique. ", "start": 1043.48, "duration": 2.52}, {"text": " Donc, comment faire ", "start": 1046.16, "duration": 1.12}, {"text": " pour que le langage tr\u00e8s rigoureux \n de la science ", "start": 1047.44, "duration": 2.64}, {"text": " donne des informations, \n nous rejoigne ", "start": 1050.24, "duration": 2.28}, {"text": " dans la singularit\u00e9 \n de nos histoires. ", "start": 1052.68, "duration": 2.12}, {"text": " Donc, c'est comment faire \n pour qu'une information ", "start": 1054.96, "duration": 2.8}, {"text": " devienne un \u00e9v\u00e9nement. \n Ce n'est pas n\u00e9cessairement le cas, ", "start": 1057.92, "duration": 3.16}, {"text": " on le voit bien : une notification, \n sur un smartphone, ", "start": 1061.24, "duration": 2.88}, {"text": " c'est une information, \n pas encore un \u00e9v\u00e9nement. ", "start": 1064.28, "duration": 2.68}, {"text": " Donc, le passage passe, pour moi, \n sur la question du sensible. ", "start": 1067.12, "duration": 3.28}, {"text": " C'est la question, en fait, \n de laisser retentir une information, ", "start": 1070.56, "duration": 3.64}, {"text": " pour qu'elle ait la chance \n de devenir une histoire. ", "start": 1074.36, "duration": 2.72}, {"text": " Et, l\u00e0, sans vouloir \n les instrumentaliser, ", "start": 1077.24, "duration": 2.48}, {"text": " c'est l\u00e0 que les enjeux \u00e9thiques \n et politiques sont centraux, ", "start": 1079.88, "duration": 3.28}, {"text": " car ce sont des op\u00e9rateurs \n de traduction, ", "start": 1083.32, "duration": 2.2}, {"text": " d'une certaine mani\u00e8re, \n mais plus particuli\u00e8rement, ", "start": 1085.68, "duration": 2.88}, {"text": " le r\u00f4le \n que jouent les arts. ", "start": 1088.72, "duration": 1.48}, {"text": " Dans la diversit\u00e9 \n de leurs expressions, ", "start": 1090.36, "duration": 4.28}, {"text": " les arts, en fait, \n sont des mani\u00e8res de donner ", "start": 1094.8, "duration": 6.8}, {"text": " une chair sensible... ", "start": 1101.76, "duration": 1.88}, {"text": " Il ne s'agit pas \n de les instrumentaliser, ", "start": 1103.8, "duration": 2.48}, {"text": " il ne s'agit pas de faire d'eux \n les commentateurs ", "start": 1106.44, "duration": 3.52}, {"text": " ou les servants \n de l'activit\u00e9 scientifique, ", "start": 1110.12, "duration": 3.56}, {"text": " mais il y a, en fait, \n dans les activit\u00e9s artistiques, ", "start": 1113.84, "duration": 2.92}, {"text": " dans la pluralit\u00e9 \n des langages artistiques, ", "start": 1116.92, "duration": 2.52}, {"text": " une force, en fait, \n singuli\u00e8re, ", "start": 1119.6, "duration": 3.12}, {"text": " parce qu'elle est \n singularisante. ", "start": 1122.88, "duration": 1.88}, {"text": " Je pourrais le dire comme \u00e7a : \n le discours de la science ", "start": 1124.92, "duration": 3.12}, {"text": " est un discours \n qui cherche l'exactitude. ", "start": 1128.2, "duration": 2.56}, {"text": " Le discours des arts \n cherche la rectitude, ", "start": 1130.92, "duration": 3.28}, {"text": " et notamment la rectitude \n de l'image juste. ", "start": 1134.36, "duration": 2.6}, {"text": " Ce qui permet \u00e0 une information \n de devenir, pour moi, un \u00e9v\u00e9nement, ", "start": 1137.12, "duration": 3.88}, {"text": " c'est pr\u00e9cis\u00e9ment la m\u00e9diation \n de l'image, des images, ", "start": 1141.16, "duration": 3.12}, {"text": " d'o\u00f9 le r\u00f4le de la fonction \u00e9thique \n de l'imagination. ", "start": 1144.44, "duration": 3.88}, {"text": " Si la question de l'imagination \n m'int\u00e9resse, ", "start": 1148.48, "duration": 2.8}, {"text": " c'est parce que l'imagination \n n'est pas que la folle du logis ", "start": 1151.44, "duration": 3.44}, {"text": " qu'on a voulu \n si longtemps voir, ", "start": 1155.04, "duration": 1.88}, {"text": " elle a un double visage, \n une double dimension : ", "start": 1157.08, "duration": 2.6}, {"text": " elle est \u00e0 la fois \n une capacit\u00e9 ", "start": 1159.84, "duration": 2.36}, {"text": " de venir travailler nos affects, \n par les images, int\u00e9rieurement, ", "start": 1162.36, "duration": 3.92}, {"text": " donc, en fait, de contribuer \n \u00e0 nous augmenter int\u00e9rieurement, ", "start": 1166.44, "duration": 3.52}, {"text": " dans la pluralit\u00e9 \n des images possibles, ", "start": 1170.12, "duration": 2.16}, {"text": " car les images \n que travaillent les arts, ", "start": 1172.44, "duration": 2.2}, {"text": " elles peuvent \u00eatre joyeuses, \n tristes, ", "start": 1174.8, "duration": 2.52}, {"text": " elles peuvent \u00eatre glorieuses ", "start": 1177.48, "duration": 1.72}, {"text": " ou aller du c\u00f4t\u00e9 \n des choses un peu opaques ", "start": 1179.36, "duration": 2.52}, {"text": " et, donc, de ce qui fait \n que nos vies sont nos vies. ", "start": 1182.04, "duration": 2.72}, {"text": " Donc, il y a cette dimension \n d'intensification. ", "start": 1184.92, "duration": 3.4}, {"text": " Mais il y a, ensuite, \n une dimension prospective. ", "start": 1188.48, "duration": 2.72}, {"text": " J'aime bien dire que les images \n qui nous habitent ", "start": 1191.36, "duration": 2.64}, {"text": " sont aussi des images \n qui nous habilitent. ", "start": 1194.16, "duration": 2.32}, {"text": " Ce qui nous habite int\u00e9rieurement \n - je l'\u00e9voquais, en commen\u00e7ant, ", "start": 1196.64, "duration": 3.56}, {"text": " tout \u00e0 l'heure : il y a, en moi, \n peut-\u00eatre, de Meurthe-et-Moselle, ", "start": 1200.36, "duration": 3.44}, {"text": " une qualit\u00e9 de rivi\u00e8re, ", "start": 1203.96, "duration": 2.96}, {"text": " et les gr\u00e8s des Vosges \n sont des \u00e9l\u00e9ments ", "start": 1207.08, "duration": 3.52}, {"text": " qui me structurent assez ", "start": 1210.76, "duration": 2.28}, {"text": " pour que je puisse dire \n que je suis de l\u00e0, ", "start": 1213.2, "duration": 2.08}, {"text": " d'une certaine fa\u00e7on, \n mais en m\u00eame temps, ", "start": 1215.44, "duration": 2.4}, {"text": " ce qui m'habite int\u00e9rieurement, \n m'habilite ext\u00e9rieurement, ", "start": 1218.0, "duration": 3.56}, {"text": " car \u00e7a pr\u00e9pare, \u00e7a nous suscite \n dans nos capacit\u00e9s. ", "start": 1221.72, "duration": 2.92}, {"text": " Quand je m'autorise \n le droit de r\u00eaver, ", "start": 1224.8, "duration": 2.4}, {"text": " je me pr\u00e9pare aussi \u00e0 agir, \n donc c'est comment ", "start": 1227.36, "duration": 2.6}, {"text": " on passe du po\u00e9tique \n \u00e0 l'\u00e9thique et au politique. ", "start": 1230.12, "duration": 2.68}, {"text": " Il ne s'agit jamais, pour moi, \n d'instrumentaliser le po\u00e9tique, ", "start": 1232.96, "duration": 3.44}, {"text": " mais de lui laisser \n sa chance, ", "start": 1236.56, "duration": 1.64}, {"text": " pour permettre, justement, \n \u00e0 cette capacit\u00e9, ce n\u00e9ologisme, ", "start": 1238.36, "duration": 4.8}, {"text": " comme sujet capable, \n sur le plan individuel ou collectif. ", "start": 1243.32, "duration": 4.0}, {"text": " -Le probl\u00e8me des images, ", "start": 1247.48, "duration": 1.4}, {"text": " c'est qu'elles sont fortement \n concurrenc\u00e9es par pl\u00e9thore d'images ", "start": 1249.04, "duration": 3.76}, {"text": " qui nous arrivent, \n sur les \u00e9crans, sur les r\u00e9seaux, ", "start": 1252.96, "duration": 2.84}, {"text": " et ce ne sont pas forc\u00e9ment \n des images permettant de penser, ", "start": 1255.96, "duration": 3.24}, {"text": " il y a une sorte \n de saturation ", "start": 1259.36, "duration": 1.52}, {"text": " qui emp\u00eache peut-\u00eatre m\u00eame \n l'imagination. ", "start": 1261.04, "duration": 2.32}, {"text": " Comment on fait pour arriver \n \u00e0 se pr\u00e9munir, ", "start": 1263.52, "duration": 2.4}, {"text": " par l'imaginaire et l'imagination, \n de l'image, justement ? ", "start": 1266.08, "duration": 3.4}, {"text": " -Oui, oui. \n C'est ", "start": 1269.64, "duration": 1.52}, {"text": " un des d\u00e9fis du temps. ", "start": 1271.32, "duration": 1.2}, {"text": " C'est le d\u00e9fi \n de ce qu'on peut appeler, presque, ", "start": 1274.04, "duration": 2.68}, {"text": " la \"lassitude compassionnelle\", ", "start": 1276.88, "duration": 2.0}, {"text": " au temps ", "start": 1279.04, "duration": 1.56}, {"text": " de la surdiffusion d'images. ", "start": 1280.76, "duration": 3.56}, {"text": " Donc, c'est d\u00e9j\u00e0 \n un vieux probl\u00e8me, en fait, ", "start": 1284.48, "duration": 4.16}, {"text": " que soulevait Walter Benjamin, \n en son temps : ", "start": 1288.8, "duration": 2.52}, {"text": " en fait, \n quand on est \u00e0 l'\u00e8re ", "start": 1291.48, "duration": 1.6}, {"text": " de la reproduction infinie \n des images, ", "start": 1293.24, "duration": 2.32}, {"text": " eh bien celles-ci passent, \n elles ont pr\u00e9cis\u00e9ment le statut ", "start": 1295.72, "duration": 3.48}, {"text": " d'informations, \n et pas d'\u00e9v\u00e9nements. ", "start": 1299.36, "duration": 2.28}, {"text": " Je lisais, r\u00e9cemment, que, \n sur nos t\u00e9l\u00e9phones portables, ", "start": 1301.8, "duration": 3.88}, {"text": " on \"scrolle\" des kilom\u00e8tres d'images \n par jour, ", "start": 1305.84, "duration": 3.88}, {"text": " et combien nous affectent ? ", "start": 1309.88, "duration": 1.88}, {"text": " C'est peut-\u00eatre une posture \n de philosophe plus vieux, peut-\u00eatre,", "start": 1313.24, "duration": 4.16}, {"text": " qu'il n'y para\u00eet. \n C'est-\u00e0-dire que, en fait... ", "start": 1317.56, "duration": 2.64}, {"text": " Je crois, en fait, qu'il y a \n un enjeu qui est d'abord \u00e9thique, ", "start": 1320.36, "duration": 3.32}, {"text": " mais qui, je pense, \n est aussi politique. ", "start": 1323.84, "duration": 2.88}, {"text": " Cet enjeu \u00e9thique, ", "start": 1326.88, "duration": 1.52}, {"text": " c'est comment, \n pr\u00e9cis\u00e9ment, comme individu, ", "start": 1328.56, "duration": 2.88}, {"text": " je me laisse la chance, ", "start": 1331.6, "duration": 2.32}, {"text": " ou pas, de me laisser travailler \n par les images qui me traversent. ", "start": 1334.08, "duration": 4.0}, {"text": " Ca peut \u00eatre un choix. ", "start": 1338.24, "duration": 1.68}, {"text": " Je peux \u00e9lire, \n au long de la journ\u00e9e, me dire : ", "start": 1340.08, "duration": 2.68}, {"text": " \"Quelle image je retiens \n de cette journ\u00e9e, ", "start": 1342.92, "duration": 2.28}, {"text": " \"qui est suffisamment consistante ?\" ", "start": 1345.36, "duration": 2.04}, {"text": " Mais \u00e7a veut dire \n comment on aide les individus ", "start": 1347.56, "duration": 3.56}, {"text": " \u00e0 pouvoir avoir ", "start": 1351.28, "duration": 1.2}, {"text": " cette consistance int\u00e9rieure, \n de dire : ", "start": 1352.64, "duration": 2.44}, {"text": " \"C'est peut-\u00eatre, \n pour moi, le choix ", "start": 1355.24, "duration": 2.2}, {"text": " \"de ne pas simplement \n me laisser envahir ", "start": 1357.6, "duration": 2.32}, {"text": " \"par une quantit\u00e9 d'images, \n mais d'en \u00e9lire une\", ", "start": 1360.08, "duration": 2.8}, {"text": " qui soit heureuse ou pas, \n c'est pas la question. ", "start": 1363.04, "duration": 2.68}, {"text": " Ce qui fait que, \n pour moi, ", "start": 1365.88, "duration": 1.4}, {"text": " c'est l\u00e0 que l'enjeu \n n'est pas que personnel. ", "start": 1367.44, "duration": 2.68}, {"text": " Il y a un discours de sagesse. \n C'est pourquoi je dis ", "start": 1370.28, "duration": 2.92}, {"text": " que c'est un discours \n qui peut para\u00eetre ", "start": 1373.36, "duration": 2.32}, {"text": " un peu vieillot, de dire qu'il y a \n la question d'une r\u00e9forme de soi. ", "start": 1375.84, "duration": 3.56}, {"text": " Ceci dit, j'en suis persuad\u00e9 : \n cette dimension est importante. ", "start": 1379.56, "duration": 3.32}, {"text": " Mais il y a \n un enjeu politique : ", "start": 1383.04, "duration": 1.6}, {"text": " quel type de soci\u00e9t\u00e9 \n nous fabriquons, ", "start": 1384.8, "duration": 2.4}, {"text": " lorsque, \n d'une certaine mani\u00e8re, ", "start": 1387.36, "duration": 2.24}, {"text": " nous encourageons la confusion, \n chez nos concitoyens, ", "start": 1389.76, "duration": 3.72}, {"text": " entre leurs d\u00e9sirs \n et leurs envies ? ", "start": 1393.64, "duration": 2.4}, {"text": " Pour moi, la soci\u00e9t\u00e9 de l'image, \n qui est fortement marqu\u00e9e ", "start": 1396.2, "duration": 3.08}, {"text": " par une puissance \n de l'industrie de l'image, ", "start": 1399.44, "duration": 2.4}, {"text": " c'est-\u00e0-dire \n d'un march\u00e9 de l'image, ", "start": 1402.0, "duration": 2.04}, {"text": " il flirte, j'allais dire, ", "start": 1404.2, "duration": 3.28}, {"text": " sur la ligne \u00e9quivoque ", "start": 1407.64, "duration": 1.52}, {"text": " du d\u00e9sir d'\u00eatre profond ", "start": 1409.32, "duration": 3.48}, {"text": " et de l'envie. ", "start": 1412.96, "duration": 1.16}, {"text": " De telle sorte qu'on finit \n ne sachant plus vraiment faire ", "start": 1414.28, "duration": 3.04}, {"text": " la fronti\u00e8re entre une envie \n et un d\u00e9sir, ", "start": 1417.48, "duration": 3.16}, {"text": " et on finit par croire ", "start": 1420.8, "duration": 2.08}, {"text": " qu'\u00eatre abreuv\u00e9 \n par ce torrent d'images, ", "start": 1423.04, "duration": 2.52}, {"text": " c'est ce qui viendrait nous \n \"nourrir\" int\u00e9rieurement. ", "start": 1425.72, "duration": 2.96}, {"text": " L\u00e0, il y a \n une responsabilit\u00e9 politique. ", "start": 1428.84, "duration": 2.36}, {"text": " Quand on \u00e9voquait, \n il y a quelques ann\u00e9es, ", "start": 1431.36, "duration": 2.32}, {"text": " l'id\u00e9e de ce qu'on fait \n \u00e0 la t\u00e9l\u00e9, ", "start": 1433.84, "duration": 1.76}, {"text": " si ce n'est offrir du temps \n disponible pour Coca-Cola, ", "start": 1435.76, "duration": 4.0}, {"text": " c'est une question qu'il faut \n re-poser aux r\u00e9seaux sociaux. ", "start": 1439.92, "duration": 3.4}, {"text": " On voit bien la question que \u00e7a pose \n pour les plus jeunes d'entre nous. ", "start": 1443.48, "duration": 3.84}, {"text": " Quand on est n\u00e9 \n avant les r\u00e9seaux sociaux, ", "start": 1447.48, "duration": 2.32}, {"text": " on a une exp\u00e9rience de ce que c'est \n que le retentissement profond ", "start": 1449.96, "duration": 3.6}, {"text": " et lent des images. \n Mais pour les plus jeunes, ", "start": 1453.72, "duration": 2.4}, {"text": " quelle chance on leur laisse ", "start": 1456.28, "duration": 1.6}, {"text": " de pouvoir aussi n'\u00eatre \n pas simplement sid\u00e9r\u00e9s, ", "start": 1458.04, "duration": 2.72}, {"text": " mais habit\u00e9s par des images. \n L\u00e0, la question est politique. ", "start": 1460.92, "duration": 3.32}, {"text": " -C'est le r\u00f4le du philosophe,\n aujourd'hui ? ", "start": 1464.4, "duration": 2.44}, {"text": " Que d'enseigner \u00e7a ? ", "start": 1467.0, "duration": 1.12}, {"text": " Que de pr\u00eater attention \u00e0 ? ", "start": 1468.28, "duration": 1.92}, {"text": " Que d'accompagner, peut-\u00eatre, \n des \u00e9tudiants, ", "start": 1470.36, "duration": 2.64}, {"text": " car c'est aussi \n un m\u00e9tier de transmission ? ", "start": 1473.16, "duration": 2.4}, {"text": " Comment d\u00e9finir \n le r\u00f4le du philosophe, ", "start": 1475.72, "duration": 2.48}, {"text": " dans notre soci\u00e9t\u00e9, \n aujourd'hui ? ", "start": 1478.36, "duration": 1.84}, {"text": " -Je pense que nous, \n les philosophes, on est des... ", "start": 1480.36, "duration": 3.6}, {"text": " Je me d\u00e9finis \n souvent comme une \u00e9ponge : ", "start": 1484.12, "duration": 2.16}, {"text": " Ce qui m'int\u00e9resse, c'est d'essayer \n d'\u00eatre pr\u00e9sent \u00e0 mon pr\u00e9sent, ", "start": 1486.44, "duration": 3.88}, {"text": " et \u00e0 l'air \n ou \u00e0 l'eau du temps, ", "start": 1490.48, "duration": 1.92}, {"text": " et ensuite de trouver \n les bons endroits ", "start": 1492.56, "duration": 2.64}, {"text": " o\u00f9 ceci puisse se faire, \n ou \u00e7a puisse \u00eatre partag\u00e9 ", "start": 1495.36, "duration": 3.6}, {"text": " et \u00e9voqu\u00e9 avec d'autres. \n Donc, pour moi, ", "start": 1499.12, "duration": 2.16}, {"text": " le r\u00f4le du philosophe \n n'est pas d'\u00eatre un id\u00e9ologue. ", "start": 1501.44, "duration": 2.76}, {"text": " Je n'ai pas du tout envie ", "start": 1504.36, "duration": 1.68}, {"text": " d'avoir \u00e0 dire aux autres \n ce qu'ils devraient penser, ", "start": 1506.2, "duration": 4.0}, {"text": " donc, je me m\u00e9fie beaucoup \n du philosophe id\u00e9ologue, ", "start": 1510.36, "duration": 3.12}, {"text": " producteur d'une sorte \n de pr\u00eat-\u00e0-penser. ", "start": 1513.64, "duration": 3.28}, {"text": " Donc, \u00e7a interroge ce que sont \n les bons endroits o\u00f9 intervenir. ", "start": 1517.08, "duration": 3.64}, {"text": " Donc, je consid\u00e8re \n quand a une responsabilit\u00e9. ", "start": 1520.88, "duration": 2.64}, {"text": " Mes coll\u00e8gues br\u00e9siliens \n m'avaient alert\u00e9 l\u00e0-dessus, ", "start": 1523.68, "duration": 3.04}, {"text": " car j'\u00e9tais \n un universitaire fran\u00e7ais, ", "start": 1526.88, "duration": 2.16}, {"text": " donc, la neutralit\u00e9 axiologique, \n on conna\u00eet, en France, ", "start": 1529.2, "duration": 3.04}, {"text": " mais ils disaient : \n \"Que tu le veuilles ou non, ", "start": 1532.4, "duration": 2.4}, {"text": " \"tu es un leader d'opinion.\" ", "start": 1534.96, "duration": 1.52}, {"text": " Que faisons-nous \n de notre responsabilit\u00e9 ? Donc, ", "start": 1536.64, "duration": 3.04}, {"text": " c'est de trouver les lieux \n o\u00f9 ceci se d\u00e9ploie. ", "start": 1539.84, "duration": 2.52}, {"text": " Donc, ce qui me d\u00e9sole, \n c'est que les partis politiques ", "start": 1542.52, "duration": 3.32}, {"text": " ne sont plus beaucoup des espaces \n o\u00f9 il est possible de pouvoir encore ", "start": 1546.0, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e9laborer une pens\u00e9e \n lente et patiente ", "start": 1550.04, "duration": 2.2}, {"text": " pour aborder \n des questions complexes. ", "start": 1552.4, "duration": 2.32}, {"text": " Les \u00e9glises ne le font plus trop \n non plus, dans un sens. ", "start": 1554.88, "duration": 2.84}, {"text": " Mais c'est int\u00e9ressant que, \n en milieux associatifs ", "start": 1557.88, "duration": 2.92}, {"text": " et en festivals d'id\u00e9es, ", "start": 1560.96, "duration": 1.4}, {"text": " ce sont des espaces r\u00e9jouissants \n de ce qui se vit en France, ", "start": 1562.52, "duration": 3.12}, {"text": " car ce sont des espaces \n pr\u00e9-politiques, ", "start": 1565.8, "duration": 2.24}, {"text": " o\u00f9 on peut, \n de fa\u00e7on lente, ", "start": 1568.2, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e9laborer le monde qui vient, ", "start": 1571.0, "duration": 2.04}, {"text": " dans l'impatience du concept, \n mais dans la rigueur du concept. ", "start": 1573.2, "duration": 3.32}]}