{"label": "politique", "transcript": [{"text": "c'est l'un des plus grands lacs", "start": 0.64, "duration": 4.8}, {"text": "artificiels d'Europe \u00e0 alkeva au sud-est", "start": 2.2, "duration": 5.599}, {"text": "du Portugal quelques 12000 panneaux", "start": 5.44, "duration": 4.6}, {"text": "solaire flotte \u00e0 la surface de l'eau", "start": 7.799, "duration": 4.72}, {"text": "grand comme quatre terrains de football", "start": 10.04, "duration": 4.88}, {"text": "ce parc photovolta\u00efque flottant fait la", "start": 12.519, "duration": 5.201}, {"text": "fiert\u00e9 de Paolo pintou responsable du", "start": 14.92, "duration": 5.279}, {"text": "projet pour la compagnie portugaise", "start": 17.72, "duration": 5.04}, {"text": "EDP les panneaux solaires sont inclin\u00e9s", "start": 20.199, "duration": 5.121}, {"text": "vers l'est ou vers l'ouest de cette", "start": 22.76, "duration": 4.64}, {"text": "mani\u00e8re on assure une production de", "start": 25.32, "duration": 6.64}, {"text": "fa\u00e7on continue du lev jus", "start": 27.4, "duration": 4.56}, {"text": "so le contact de l'eau permet de", "start": 32.399, "duration": 5.201}, {"text": "rafra\u00eeir les panneaux photovolta\u00efques ce", "start": 35.04, "duration": 4.999}, {"text": "qui augmente leur efficacit\u00e9 et c'est", "start": 37.6, "duration": 6.799}, {"text": "loin d'\u00eatre le seul avantage du solaire", "start": 40.039, "duration": 6.561}, {"text": "flottant on \u00e9v d'occuper des terres", "start": 44.399, "duration": 3.961}, {"text": "agricoles qui sont importantes pour", "start": 46.6, "duration": 3.68}, {"text": "l'environnement et on utilise un plan", "start": 48.36, "duration": 3.999}, {"text": "d'eau qui est l\u00e0 et qui n'a pas d'autre", "start": 50.28, "duration": 5.079}, {"text": "utilit\u00e9 c'est un projet hybride puisquon", "start": 52.359, "duration": 4.761}, {"text": "s'appuie sur l'infrastructure d\u00e9j\u00e0", "start": 55.359, "duration": 3.561}, {"text": "existante de la centrale", "start": 57.12, "duration": 4.279}, {"text": "hydro\u00e9lectrique accordement au r\u00e9seau ce", "start": 58.92, "duration": 4.4}, {"text": "qui \u00e9vite la construction de nouvelles", "start": 61.399, "duration": 4.76}, {"text": "lignes qui elles aussi ont un impact", "start": 63.32, "duration": 5.4}, {"text": "environnemental ce parc photovolta\u00efque", "start": 66.159, "duration": 4.841}, {"text": "d'un genre nouveau est \u00e0 l'image des", "start": 68.72, "duration": 3.96}, {"text": "ambitions portugaises en mati\u00e8re", "start": 71.0, "duration": 4.08}, {"text": "d'\u00e9nergie renouvelable b\u00e9n\u00e9ficiant de", "start": 72.68, "duration": 3.96}, {"text": "longues heures d' soleillement et des", "start": 75.08, "duration": 3.88}, {"text": "vents de l'Atlantique le Portugal a", "start": 76.64, "duration": 5.24}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 sa transition \u00e9nerg\u00e9tique en", "start": 78.96, "duration": 6.64}, {"text": "2023 les \u00e9nergies vertes ont couvert 67", "start": 81.88, "duration": 7.04}, {"text": "% des besoins en \u00e9lectricit\u00e9 du pays un", "start": 85.6, "duration": 6.4}, {"text": "record le Portugal poss\u00e8de un panel tr\u00e8s", "start": 88.92, "duration": 5.04}, {"text": "compl\u00e9mentaire d'\u00e9nergie renouvelable", "start": 92.0, "duration": 3.759}, {"text": "dans lequel l'\u00e9nergie hydraulique et", "start": 93.96, "duration": 4.519}, {"text": "l'\u00e9olien joue le plus grand r\u00f4le notre", "start": 95.759, "duration": 5.081}, {"text": "objectif c'est de couvrir 90 % de nos", "start": 98.479, "duration": 4.28}, {"text": "besoins en \u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 de", "start": 100.84, "duration": 5.2}, {"text": "l'\u00e9nergie verte en 2030 etolien offshore", "start": 102.759, "duration": 5.481}, {"text": "\u00e9nergie solaire stockage de", "start": 106.04, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 les investissements", "start": 108.24, "duration": 4.64}, {"text": "pleuvent sur le Portugal gr\u00e2ce \u00e0 des", "start": 110.28, "duration": 4.6}, {"text": "financements europ\u00e9ens dans le cadre du", "start": 112.88, "duration": 4.599}, {"text": "Green Deal le pays mise notamment sur", "start": 114.88, "duration": 3.96}, {"text": "l'hydrog\u00e8ne", "start": 117.479, "duration": 4.361}, {"text": "vert", "start": 118.84, "duration": 3.0}, {"text": "manuel fonseeka fait partie des artisans", "start": 122.479, "duration": 5.081}, {"text": "de cette nouvelle vague verte ce jour-l\u00e0", "start": 125.079, "duration": 4.441}, {"text": "il accueil de potentiels clients", "start": 127.56, "duration": 4.319}, {"text": "br\u00e9siliens dans ce d\u00e9p\u00f4t de bus de la", "start": 129.52, "duration": 5.04}, {"text": "banlieue de Lisbonne o\u00f9 sa PME a", "start": 131.879, "duration": 6.161}, {"text": "install\u00e9 un poste de ravitaillement \u00e0", "start": 134.56, "duration": 6.399}, {"text": "hydrog\u00e8ne la municipalit\u00e9 de casashkaich", "start": 138.04, "duration": 5.04}, {"text": "a voulu d\u00e9carboner sa flotte d'autocar", "start": 140.959, "duration": 4.161}, {"text": "et a lanc\u00e9 un projet pour tester des bus", "start": 143.08, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9lectriques et des bus \u00e0 hydrog\u00e8ne pour", "start": 145.12, "duration": 3.72}, {"text": "tester la meilleure", "start": 147.4, "duration": 3.76}, {"text": "option", "start": 148.84, "duration": 4.36}, {"text": "fabriqu\u00e9 \u00e0 partir de l'\u00e9lectrolyse de", "start": 151.16, "duration": 4.439}, {"text": "l'eau un proc\u00e9d\u00e9 lui-m\u00eame gourmand en", "start": 153.2, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9nergie l'hydrog\u00e8ne est une technologie", "start": 155.599, "duration": 5.201}, {"text": "encore co\u00fbteuse mais lib\u00e9r\u00e9 du poids des", "start": 158.0, "duration": 5.2}, {"text": "batteries les bus \u00e0 hydrog\u00e8ne sont moins", "start": 160.8, "duration": 4.68}, {"text": "lourds se rechargent plus vite et", "start": 163.2, "duration": 5.28}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficie de plus", "start": 165.48, "duration": 5.039}, {"text": "d'autonomie dans un futur proche de", "start": 168.48, "duration": 3.92}, {"text": "nombreux autocars circuleront gr\u00e2ce \u00e0", "start": 170.519, "duration": 4.041}, {"text": "l'hydrog\u00e8ne au Portugal comme c'est le", "start": 172.4, "duration": 4.8}, {"text": "cas \u00e0 cachkaich il est fondamental pour", "start": 174.56, "duration": 4.56}, {"text": "cela d'augmenter la flotte de bus \u00e0", "start": 177.2, "duration": 4.24}, {"text": "hydrog\u00e8ne c'est l'un des moyens pour que", "start": 179.12, "duration": 5.039}, {"text": "le Portugal respecte ses engagements", "start": 181.44, "duration": 5.079}, {"text": "dans le cadre de l'accord de", "start": 184.159, "duration": 5.561}, {"text": "Paris pour l'instant le Portugal importe", "start": 186.519, "duration": 5.64}, {"text": "son hydrog\u00e8ne et celui-ci n'est pas", "start": 189.72, "duration": 4.439}, {"text": "toujours vert car le plus souvent", "start": 192.159, "duration": 4.0}, {"text": "fabriqu\u00e9 avec de l'\u00e9lectricit\u00e9 de", "start": 194.159, "duration": 4.521}, {"text": "sources non renouvelabl pour ce", "start": 196.159, "duration": 5.921}, {"text": "sp\u00e9cialiste la priorit\u00e9 est ailleurs car", "start": 198.68, "duration": 5.96}, {"text": "comme son voisin espagnol le Portugal", "start": 202.08, "duration": 4.719}, {"text": "est mal raccord\u00e9 au r\u00e9seau \u00e9lectrique", "start": 204.64, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9en un", "start": 206.799, "duration": 3.481}, {"text": "handicap", "start": 208.76, "duration": 2.88}, {"text": "si on a des exc\u00e9dents mais qu'on ne peut", "start": 210.28, "duration": 3.36}, {"text": "pas les vendre cette \u00e9nergie se perd une", "start": 211.64, "duration": 3.4}, {"text": "meilleure connexion du Portugal au", "start": 213.64, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9seau fran\u00e7ais permettrait de revendre", "start": 215.04, "duration": 3.52}, {"text": "nos exc\u00e9dents d'\u00e9nergie intermittente", "start": 216.64, "duration": 4.08}, {"text": "les jours o on en a trop et les jours o", "start": 218.56, "duration": 3.72}, {"text": "on en a pas assez parce qu'on manque de", "start": 220.72, "duration": 3.439}, {"text": "soleil ou de vent on pourrait acheter", "start": 222.28, "duration": 3.2}, {"text": "plus facilement de l'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 224.159, "duration": 3.36}, {"text": "fran\u00e7aise par exemple d'origine", "start": 225.48, "duration": 3.88}, {"text": "nucl\u00e9aire il est extr\u00eamement important", "start": 227.519, "duration": 4.321}, {"text": "de d\u00e9velopper ses", "start": 229.36, "duration": 5.239}, {"text": "infrastructures Lisbonne Madrid et Paris", "start": 231.84, "duration": 4.64}, {"text": "viennent d'annoncer un renforcement de", "start": 234.599, "duration": 4.441}, {"text": "leur coop\u00e9ration \u00e9nerg\u00e9tique et la", "start": 236.48, "duration": 4.599}, {"text": "construction de nouvell liaison pour", "start": 239.04, "duration": 4.479}, {"text": "mieux raccorder la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique au", "start": 241.079, "duration": 4.841}, {"text": "reste de", "start": 243.519, "duration": 2.401}, {"text": "l'Europe", "start": 249.48, "duration": 3.0}]}