{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "\u00e0 l'\u00e2ge de 96 ans l'\u00e9tat de sant\u00e9 de la", "start": 0.0, "duration": 3.929}, {"text": "reine elizabeth ii est tr\u00e8s inqui\u00e9tant", "start": 2.04, "duration": 4.5}, {"text": "ce midi la famille royale a expliqu\u00e9 que", "start": 3.929, "duration": 4.771}, {"text": "les m\u00e9decins de la reine \u00e9tait pr\u00e9occup\u00e9", "start": 6.54, "duration": 4.229}, {"text": "par son \u00e9tat de sant\u00e9 elle a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9e", "start": 8.7, "duration": 4.019}, {"text": "sous surveillance m\u00e9dicale dans le", "start": 10.769, "duration": 4.08}, {"text": "ch\u00e2teau de balmoral en \u00e9cosse o\u00f9 elle se", "start": 12.719, "duration": 4.351}, {"text": "trouve actuellement sa famille en a \u00e9t\u00e9", "start": 14.849, "duration": 4.831}, {"text": "inform\u00e9 son fils le prince charles s'est", "start": 17.07, "duration": 4.5}, {"text": "rendu \u00e0 son chevet avec william le", "start": 19.68, "duration": 3.63}, {"text": "petit-fils donc de la reine le prince", "start": 21.57, "duration": 3.719}, {"text": "harry et meghan markle vont \u00e9galement se", "start": 23.31, "duration": 3.36}, {"text": "rendre sur place alors pour l'instant on", "start": 25.289, "duration": 2.82}, {"text": "n'a pas plus d'informations mais je vous", "start": 26.67, "duration": 4.4}, {"text": "tiens au courant sur ce compte", "start": 28.109, "duration": 2.961}]}