{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "2000 enfants pr\u00e8s de 2000 enfants vivent", "start": 0.06, "duration": 5.52}, {"text": "dans la rue en France en cette fin d'\u00e9t\u00e9", "start": 3.24, "duration": 4.139}, {"text": "c'est le chiffre alarmant qui a \u00e9t\u00e9", "start": 5.58, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ce mercredi par UNICEF et par la", "start": 7.379, "duration": 4.8}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9", "start": 10.38, "duration": 4.02}, {"text": "c'est une augmentation d'environ 20% en", "start": 12.179, "duration": 4.44}, {"text": "un an les organisations annoncent des", "start": 14.4, "duration": 3.84}, {"text": "chiffres qui n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 16.619, "duration": 3.781}, {"text": "alarmants alors comment l'expliquer on", "start": 18.24, "duration": 3.959}, {"text": "va voir \u00e7a aujourd'hui c'est lui c'est", "start": 20.4, "duration": 3.18}, {"text": "Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est", "start": 22.199, "duration": 3.061}, {"text": "le sujet \u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour", "start": 23.58, "duration": 3.359}, {"text": "alors quand on parle d'enfants \u00e0 la rue", "start": 25.26, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e7a englobe plusieurs choses mais c'est", "start": 26.939, "duration": 4.441}, {"text": "tr\u00e8s souvent d\u00e9j\u00e0 des enfants de famille", "start": 28.859, "duration": 4.86}, {"text": "tr\u00e8s pauvres dont les parents donc n'ont", "start": 31.38, "duration": 4.38}, {"text": "pas de logement et parfois pas de", "start": 33.719, "duration": 4.441}, {"text": "travail ainsi que des enfants de famille", "start": 35.76, "duration": 5.04}, {"text": "de migrants ou alors de famille qui ont", "start": 38.16, "duration": 5.04}, {"text": "vu leur demande d'asile rejet\u00e9es et qui", "start": 40.8, "duration": 5.16}, {"text": "sont ainsi \u00e0 la rue or d'apr\u00e8s le relev\u00e9", "start": 43.2, "duration": 4.92}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9 par l'UNICEF la nuit", "start": 45.96, "duration": 5.099}, {"text": "du 21 au 22 ao\u00fbt dernier a \u00e9t\u00e9 la plus", "start": 48.12, "duration": 5.64}, {"text": "forte jamais relev\u00e9e en termes de nombre", "start": 51.059, "duration": 5.221}, {"text": "de familles qui ont compos\u00e9 le 115 le", "start": 53.76, "duration": 4.799}, {"text": "115 c'est le num\u00e9ro qui permet d'essayer", "start": 56.28, "duration": 4.56}, {"text": "de tenter d'avoir par un h\u00e9bergement", "start": 58.559, "duration": 4.441}, {"text": "d'urgence et parmi ces familles il y", "start": 60.84, "duration": 6.36}, {"text": "avait 1990 enfants donc 480", "start": 63.0, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e2g\u00e9s de moins de 3 ans alors d'apr\u00e8s la", "start": 67.2, "duration": 4.02}, {"text": "pr\u00e9sidente de UNICEF France \u00e0 dinazan", "start": 69.0, "duration": 4.5}, {"text": "les chiffres n'ont jamais \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 71.22, "duration": 4.2}, {"text": "hauts sachant que il faut noter que ces", "start": 73.5, "duration": 3.42}, {"text": "chiffres pourraient \u00eatre sous-\u00e9valu\u00e9s", "start": 75.42, "duration": 3.72}, {"text": "pour une raison tr\u00e8s simple l\u00e0 ce qui", "start": 76.92, "duration": 3.54}, {"text": "est pris en compte c'est les familles", "start": 79.14, "duration": 3.96}, {"text": "qui appellent le 115 pour tenter d'avoir", "start": 80.46, "duration": 4.799}, {"text": "une place dans ce que l'on appelle des", "start": 83.1, "duration": 4.14}, {"text": "h\u00e9bergements d'urgence or et bien les", "start": 85.259, "duration": 3.661}, {"text": "enfants qui vivent dans des bidonvilles", "start": 87.24, "duration": 3.48}, {"text": "ou dans des squats appellent quasiment", "start": 88.92, "duration": 4.62}, {"text": "jamais le 115 de la m\u00eame fa\u00e7on donc pour", "start": 90.72, "duration": 4.38}, {"text": "certains mineurs qui sont non", "start": 93.54, "duration": 3.24}, {"text": "accompagn\u00e9s et puis il y a toute une", "start": 95.1, "duration": 3.9}, {"text": "partie de personnes qui n'appelle plus", "start": 96.78, "duration": 5.22}, {"text": "le 115 par d\u00e9sespoir parce qu'ils savent", "start": 99.0, "duration": 4.979}, {"text": "qu'il n'y a plus et pas assez de place", "start": 102.0, "duration": 4.02}, {"text": "pour les chiffres sont donc alarmants", "start": 103.979, "duration": 3.78}, {"text": "mais comment expliquer une telle hausse", "start": 106.02, "duration": 4.26}, {"text": "du nombre d'enfants sans abri d\u00e9j\u00e0 en ce", "start": 107.759, "duration": 4.021}, {"text": "qui concerne les enfants de famille tr\u00e8s", "start": 110.28, "duration": 3.659}, {"text": "pauvres il y a un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s", "start": 111.78, "duration": 3.9}, {"text": "important qu'on peut noter c'est la", "start": 113.939, "duration": 3.301}, {"text": "question de l'inflation donc de la", "start": 115.68, "duration": 3.66}, {"text": "hausse g\u00e9n\u00e9rale des prix c'est deux", "start": 117.24, "duration": 3.839}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es on a pu avoir un impact", "start": 119.34, "duration": 4.08}, {"text": "sur les familles les plus pauvres et les", "start": 121.079, "duration": 4.08}, {"text": "pousser \u00e0 la rue en effet certaines", "start": 123.42, "duration": 3.6}, {"text": "familles peuvent se retrouver \u00e0 ne pas", "start": 125.159, "duration": 4.561}, {"text": "pouvoir payer leur logement et leur", "start": 127.02, "duration": 4.92}, {"text": "loyer et certes il y a des aides qui", "start": 129.72, "duration": 4.32}, {"text": "existent et qui peuvent permettre de ne", "start": 131.94, "duration": 4.08}, {"text": "pas \u00eatre \u00e0 la rue d\u00e8s le premier mois", "start": 134.04, "duration": 4.14}, {"text": "impay\u00e9s mais c'est des probl\u00e8mes qui", "start": 136.02, "duration": 3.719}, {"text": "durent dans le temps et qui peuvent", "start": 138.18, "duration": 3.9}, {"text": "pousser donc dans la pr\u00e9carit\u00e9 certaines", "start": 139.739, "duration": 4.621}, {"text": "familles et donc si des enfants par", "start": 142.08, "duration": 3.42}, {"text": "ailleurs vous le savez on en parle", "start": 144.36, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement dans les actus du jour au", "start": 145.5, "duration": 4.14}, {"text": "del\u00e0 donc de ces familles pauvres il y a", "start": 147.42, "duration": 4.5}, {"text": "de nombreuses familles qui sont forc\u00e9es", "start": 149.64, "duration": 4.38}, {"text": "et contraintes de quitter leur pays", "start": 151.92, "duration": 4.5}, {"text": "d'origine en raison de guerre de", "start": 154.02, "duration": 4.26}, {"text": "catastrophes naturelles ou autre qui", "start": 156.42, "duration": 3.6}, {"text": "tentent donc d'arriver en Europe pour", "start": 158.28, "duration": 3.3}, {"text": "avoir une meilleure situation et", "start": 160.02, "duration": 2.7}, {"text": "d'ailleurs ce qui permet de le montrer", "start": 161.58, "duration": 2.64}, {"text": "c'est notamment le fait que le nombre", "start": 162.72, "duration": 3.48}, {"text": "d'entr\u00e9es de migrants qui tentent de", "start": 164.22, "duration": 4.379}, {"text": "traverser la M\u00e9diterran\u00e9e vers l'Europe", "start": 166.2, "duration": 6.119}, {"text": "\u00e0 plus que doubl\u00e9 en 2023 par rapport \u00e0", "start": 168.599, "duration": 5.881}, {"text": "2022 selon des chiffres qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 172.319, "duration": 4.441}, {"text": "publi\u00e9s par l'agence europ\u00e9enne Frontex", "start": 174.48, "duration": 3.539}, {"text": "cons\u00e9quence donc dans la situation", "start": 176.76, "duration": 4.88}, {"text": "actuelle il n'y a pas assez", "start": 178.019, "duration": 3.621}, {"text": "les organisations et les assauts", "start": 239.819, "duration": 3.0}, {"text": "appellent donc \u00e0 mettre davantage de", "start": 241.44, "duration": 4.079}, {"text": "moyens en \u0153uvre pour ouvrir notamment et", "start": 242.819, "duration": 4.441}, {"text": "bien davantage d'h\u00e9bergement d'urgence", "start": 245.519, "duration": 3.36}, {"text": "les assauts demandent notamment de", "start": 247.26, "duration": 3.539}, {"text": "rectifier le budget d\u00e8s maintenant pour", "start": 248.879, "duration": 4.381}, {"text": "maintenir les 205000 places", "start": 250.799, "duration": 4.14}, {"text": "d'h\u00e9bergement d'urgence et ensuite en", "start": 253.26, "duration": 3.3}, {"text": "2024 de faire en sorte qu'il y en ait", "start": 254.939, "duration": 3.661}, {"text": "davantage enfin derni\u00e8re \u00e9l\u00e9ment qui", "start": 256.56, "duration": 3.78}, {"text": "devrait faire beaucoup de d\u00e9bats dans", "start": 258.6, "duration": 3.24}, {"text": "les prochains jours on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9", "start": 260.34, "duration": 3.18}, {"text": "l\u00e0 aussi dans les actus du jour que ce", "start": 261.84, "duration": 3.12}, {"text": "soit sur Youtube ou alors version", "start": 263.52, "duration": 4.02}, {"text": "podcast audio le gouvernement est", "start": 264.96, "duration": 3.66}, {"text": "notamment et bien le ministre de", "start": 267.54, "duration": 3.659}, {"text": "l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald Darmanin pr\u00e9pare un", "start": 268.62, "duration": 4.26}, {"text": "projet de loi sur l'immigration il", "start": 271.199, "duration": 3.421}, {"text": "faudra donc voir ce qui est pr\u00e9vu dedans", "start": 272.88, "duration": 4.259}, {"text": "et l'impact \u00e9ventuel forc\u00e9ment pour ces", "start": 274.62, "duration": 4.26}, {"text": "familles de migrants on en reparlera", "start": 277.139, "duration": 3.06}, {"text": "beaucoup plus en d\u00e9tail en tout cas \u00e7a", "start": 278.88, "duration": 2.52}, {"text": "me semblait important d'en parler", "start": 280.199, "duration": 2.641}, {"text": "courage \u00e0 toutes les personnes qui", "start": 281.4, "duration": 3.12}, {"text": "vivent ou qui connaissent des personnes", "start": 282.84, "duration": 4.139}, {"text": "qui vivent dans cette situation on", "start": 284.52, "duration": 3.78}, {"text": "continuera \u00e0 en parler je laisse la", "start": 286.979, "duration": 3.061}, {"text": "parole \u00e0 L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en bref", "start": 288.3, "duration": 4.02}, {"text": "et je reviens juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 290.04, "duration": 4.14}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec cette", "start": 292.32, "duration": 3.599}, {"text": "actu", "start": 294.18, "duration": 3.78}, {"text": "c'est un pays d'Afrique centrale des", "start": 295.919, "duration": 4.261}, {"text": "militaires et des policiers Gabonais ont", "start": 297.96, "duration": 4.44}, {"text": "annonc\u00e9 l'annulation des \u00e9lections qui", "start": 300.18, "duration": 4.32}, {"text": "se sont tenues ce samedi cette annonce a", "start": 302.4, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faite juste apr\u00e8s Cali Bongo le", "start": 304.5, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e9sident sortant a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9", "start": 306.66, "duration": 3.72}, {"text": "vainqueurs de la pr\u00e9sidentielle mais les", "start": 308.34, "duration": 3.48}, {"text": "militaires ont d\u00e9nonc\u00e9 un scrutin", "start": 310.38, "duration": 3.12}, {"text": "tronqu\u00e9 d'ailleurs on vous le disait ce", "start": 311.82, "duration": 3.62}, {"text": "mardi le principal rival du pr\u00e9sident", "start": 313.5, "duration": 4.68}, {"text": "Alberto avait d\u00e9nonc\u00e9 des fraudes", "start": 315.44, "duration": 4.539}, {"text": "orchestr\u00e9es par le cambodgo quelques", "start": 318.18, "duration": 3.72}, {"text": "heures avant la cl\u00f4ture du scrutin les", "start": 319.979, "duration": 3.841}, {"text": "militaires de scudeta qui est intervenu", "start": 321.9, "duration": 4.019}, {"text": "en plein couvre-feu et alors qu'internet", "start": 323.82, "duration": 4.319}, {"text": "est coup\u00e9 dans le pays depuis samedi ont", "start": 325.919, "duration": 4.021}, {"text": "annonc\u00e9 ma\u00eetre fin au r\u00e9gime en place", "start": 328.139, "duration": 3.601}, {"text": "ils ont ordonn\u00e9 la fermeture des", "start": 329.94, "duration": 3.539}, {"text": "fronti\u00e8res du pays jusqu'\u00e0 nouvel ordre", "start": 331.74, "duration": 3.84}, {"text": "et ils ont \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 calibongo", "start": 333.479, "duration": 4.081}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en r\u00e9sidence surveill\u00e9e", "start": 335.58, "duration": 3.6}, {"text": "entour\u00e9e de sa famille et de ses", "start": 337.56, "duration": 3.18}, {"text": "m\u00e9decins l'un de ses fils a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9", "start": 339.18, "duration": 4.32}, {"text": "et il appelait le monde entier \u00e0 je cite", "start": 340.74, "duration": 4.98}, {"text": "faire du bruit encore et encore la", "start": 343.5, "duration": 3.78}, {"text": "France condamne le coup d'\u00c9tat militaire", "start": 345.72, "duration": 3.12}, {"text": "qui est en cours au Gabon c'est ce qu'a", "start": 347.28, "duration": 2.94}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 le porte-parole du gouvernement", "start": 348.84, "duration": 3.54}, {"text": "Olivier V\u00e9ran on vous tiendra inform\u00e9 de", "start": 350.22, "duration": 4.38}, {"text": "la suite deuxi\u00e8me actu Emmanuel Macron a", "start": 352.38, "duration": 4.5}, {"text": "re\u00e7u ce mercredi les princip chef des", "start": 354.6, "duration": 3.599}, {"text": "parties repr\u00e9sent\u00e9es au parlement pour", "start": 356.88, "duration": 3.36}, {"text": "discuter de plusieurs sujets comme les", "start": 358.199, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9formes institutionnelles la situation", "start": 360.24, "duration": 3.78}, {"text": "internationale ou encore les r\u00e9centes", "start": 361.919, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9meutes en France le but de cette", "start": 364.02, "duration": 2.76}, {"text": "r\u00e9union c'est de trouver des compromis", "start": 365.16, "duration": 3.24}, {"text": "alors que le gouvernement n'a pas la", "start": 366.78, "duration": 3.24}, {"text": "majorit\u00e9 absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 368.4, "duration": 3.66}, {"text": "depuis la r\u00e9\u00e9lection d'Emmanuel Macron", "start": 370.02, "duration": 3.959}, {"text": "alors cette r\u00e9union s'est tenue \u00e0 huit", "start": 372.06, "duration": 3.66}, {"text": "clos sans la pr\u00e9sence de journalistes et", "start": 373.979, "duration": 3.181}, {"text": "les participants ont d\u00fb laisser leur", "start": 375.72, "duration": 3.06}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone \u00e0 l'entr\u00e9e apr\u00e8s la r\u00e9union", "start": 377.16, "duration": 3.479}, {"text": "les chefs de partie \u00e9taient invit\u00e9s \u00e0", "start": 378.78, "duration": 3.419}, {"text": "d\u00eener par le pr\u00e9sident mais les", "start": 380.639, "duration": 2.941}, {"text": "dirigeants de gauche qui font partie de", "start": 382.199, "duration": 3.661}, {"text": "la nupesse donc la France insoumise le", "start": 383.58, "duration": 4.2}, {"text": "Parti socialiste le Parti communiste", "start": 385.86, "duration": 3.839}, {"text": "fran\u00e7ais et Europe \u00c9cologie Les Verts", "start": 387.78, "duration": 3.72}, {"text": "ont d\u00e9cid\u00e9 de boycotter ce d\u00eener pour", "start": 389.699, "duration": 4.201}, {"text": "eux il s'agit je cite d'une mise en", "start": 391.5, "duration": 4.56}, {"text": "sc\u00e8ne m\u00e9diatique troisi\u00e8me actu une", "start": 393.9, "duration": 3.54}, {"text": "quatri\u00e8me enqu\u00eate pour violence", "start": 396.06, "duration": 3.479}, {"text": "polici\u00e8re pr\u00e9sum\u00e9e lors des \u00e9meutes \u00e0", "start": 397.44, "duration": 3.78}, {"text": "Marseille qui ont suivi la mort de Na\u00ebl", "start": 399.539, "duration": 3.901}, {"text": "en juin dernier a \u00e9t\u00e9 ouverte dans cette", "start": 401.22, "duration": 3.36}, {"text": "nouvelle enqu\u00eate", "start": 403.44, "duration": 2.46}, {"text": "Othmane un homme d'une trentaine", "start": 404.58, "duration": 3.6}, {"text": "d'ann\u00e9es affirme avoir \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par", "start": 405.9, "duration": 4.5}, {"text": "plusieurs policiers dans la nuit du 1er", "start": 408.18, "duration": 4.2}, {"text": "au 2 juillet ce qui aurait entra\u00een\u00e9 une", "start": 410.4, "duration": 3.72}, {"text": "perte de connaissances et cette fracture", "start": 412.38, "duration": 4.5}, {"text": "au visage la victime pr\u00e9sum\u00e9e tu as su", "start": 414.12, "duration": 4.199}, {"text": "m'avoir je cite un long casier", "start": 416.88, "duration": 3.06}, {"text": "judiciaire apporter plainte \u00e0 la", "start": 418.319, "duration": 3.841}, {"text": "mi-juillet et ce mardi un policier a \u00e9t\u00e9", "start": 419.94, "duration": 3.479}, {"text": "plac\u00e9 en garde \u00e0 vue dans ce dossier", "start": 422.16, "duration": 3.3}, {"text": "d'ailleurs autre info le ministre de la", "start": 423.419, "duration": 2.941}, {"text": "Justice", "start": 425.46, "duration": 2.88}, {"text": "Eric Dupond-Moretti a annonc\u00e9 qu'au", "start": 426.36, "duration": 3.6}, {"text": "premier ao\u00fbt plus de 2000 personnes", "start": 428.34, "duration": 3.66}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 jug\u00e9es en lien avec les", "start": 429.96, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9meutes qui ont suivi la mort de Na\u00ebl", "start": 432.0, "duration": 4.38}, {"text": "90% des personnes condamn\u00e9es ont re\u00e7u", "start": 433.8, "duration": 4.679}, {"text": "des peines de prison 4e actu la Gr\u00e8ce", "start": 436.38, "duration": 3.539}, {"text": "est actuellement frapp\u00e9e par le plus", "start": 438.479, "duration": 3.541}, {"text": "grand incendie jamais enregistr\u00e9 dans", "start": 439.919, "duration": 3.72}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne c'est ce qui a", "start": 442.02, "duration": 3.299}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 un porte-parole de la Commission", "start": 443.639, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9enne cela fait maintenant 12 jours", "start": 445.319, "duration": 4.32}, {"text": "cons\u00e9cutifs que le feu ravage le parc", "start": 447.36, "duration": 4.32}, {"text": "national de Dadia qui est situ\u00e9 au", "start": 449.639, "duration": 4.62}, {"text": "nord-est du pays 81 000 hectares ont", "start": 451.68, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 br\u00fbl\u00e9 selon l'Observatoire europ\u00e9en", "start": 454.259, "duration": 4.141}, {"text": "Copernicus alors en plus des pompiers", "start": 456.36, "duration": 4.02}, {"text": "Grecs qui sont sur place 11 avions de", "start": 458.4, "duration": 4.019}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s soit", "start": 460.38, "duration": 3.84}, {"text": "pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des moyens a\u00e9riens que", "start": 462.419, "duration": 3.541}, {"text": "poss\u00e8de l'Union europ\u00e9enne cinqui\u00e8me", "start": 464.22, "duration": 4.14}, {"text": "actu le gouvernement fran\u00e7ais r\u00e9fl\u00e9chit", "start": 465.96, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 adapter le nutri-score c'est cinq", "start": 468.36, "duration": 3.899}, {"text": "lettres qui permettent d'\u00e9valuer la", "start": 470.88, "duration": 3.06}, {"text": "qualit\u00e9 des produits alimentaires pour", "start": 472.259, "duration": 3.121}, {"text": "les v\u00eatements et leur impact", "start": 473.94, "duration": 3.12}, {"text": "environnemental selon les informations", "start": 475.38, "duration": 4.2}, {"text": "TF1 concr\u00e8tement le gouvernement pense \u00e0", "start": 477.06, "duration": 4.8}, {"text": "mettre en place une notation chiffr\u00e9e \u00e0", "start": 479.58, "duration": 4.019}, {"text": "l'aide de 8 crit\u00e8res de notation parmi", "start": 481.86, "duration": 3.54}, {"text": "eux il y a notamment la durabilit\u00e9 des", "start": 483.599, "duration": 3.901}, {"text": "textiles la consommation d'eau utilis\u00e9e", "start": 485.4, "duration": 3.66}, {"text": "dans la fabrication ou encore la", "start": 487.5, "duration": 3.0}, {"text": "possibilit\u00e9 de prendre en compte", "start": 489.06, "duration": 3.72}, {"text": "l'impact de la fast fashion et donc plus", "start": 490.5, "duration": 4.02}, {"text": "la note serait \u00e9lev\u00e9e plus le v\u00eatement", "start": 492.78, "duration": 3.9}, {"text": "co\u00fbterait cher \u00e0 la plan\u00e8te alors ce", "start": 494.52, "duration": 3.72}, {"text": "syst\u00e8me de notation devrait devenir", "start": 496.68, "duration": 4.139}, {"text": "obligatoire \u00e0 partir du 1er janvier 2025", "start": 498.24, "duration": 4.739}, {"text": "soit un an plus tard que ce qui \u00e9tait", "start": 500.819, "duration": 4.681}, {"text": "pr\u00e9vu par le gouvernement 6e actu les", "start": 502.979, "duration": 4.141}, {"text": "femmes reviennent de vacances moins", "start": 505.5, "duration": 3.419}, {"text": "repos\u00e9es que les hommes selon une", "start": 507.12, "duration": 3.96}, {"text": "enqu\u00eate r\u00e9alis\u00e9e par l'Ifop concr\u00e8tement", "start": 508.919, "duration": 5.101}, {"text": "70% des femmes se disent fatigu\u00e9s \u00e0 la", "start": 511.08, "duration": 5.04}, {"text": "fin de leurs vacances contre 57% des", "start": 514.02, "duration": 3.48}, {"text": "hommes alors les principales causes", "start": 516.12, "duration": 3.0}, {"text": "avanc\u00e9es pour expliquer cette fatigue", "start": 517.5, "duration": 3.539}, {"text": "sont l'in\u00e9gale r\u00e9partition des t\u00e2ches", "start": 519.12, "duration": 3.539}, {"text": "m\u00e9nag\u00e8res entre les hommes et les femmes", "start": 521.039, "duration": 3.06}, {"text": "pendant les vacances mais aussi le", "start": 522.659, "duration": 2.941}, {"text": "stress de la rentr\u00e9e \u00e0 g\u00e9rer avec", "start": 524.099, "duration": 3.481}, {"text": "l'achat des fournitures scolaires ou le", "start": 525.6, "duration": 3.54}, {"text": "nettoyage du linge une fois les vacances", "start": 527.58, "duration": 3.12}, {"text": "termin\u00e9es et on termine par une actu", "start": 529.14, "duration": 4.08}, {"text": "insolite am\u00e8ne si dans l'Essonne la", "start": 530.7, "duration": 4.259}, {"text": "mairie a install\u00e9 une quarantaine de", "start": 533.22, "duration": 3.78}, {"text": "nouveaux panneaux de sign pour inviter", "start": 534.959, "duration": 4.32}, {"text": "les automobilistes \u00e0 ralentir pour faire", "start": 537.0, "duration": 4.68}, {"text": "attention aux animaux sur ces panneaux", "start": 539.279, "duration": 4.081}, {"text": "on voit donc par exemple des h\u00e9rissons", "start": 541.68, "duration": 4.08}, {"text": "des chevaux ou encore des chats en", "start": 543.36, "duration": 4.08}, {"text": "balade \u00e0 noter que la ville de Mennecy", "start": 545.76, "duration": 4.199}, {"text": "dispose du label Villani des animaux une", "start": 547.44, "duration": 4.019}, {"text": "distinction qui r\u00e9compense les communes", "start": 549.959, "duration": 3.0}, {"text": "qui \u0153uvrent en faveur de la protection", "start": 551.459, "duration": 3.301}, {"text": "des animaux de compagnie entre la", "start": 552.959, "duration": 3.541}, {"text": "maltraitance et la bandeau merci", "start": 554.76, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup L\u00e9a il y avait pas de", "start": 556.5, "duration": 2.519}, {"text": "d\u00e9bailli\u00e8res mais il y a un petit d\u00e9bat", "start": 557.76, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui \u00eates-vous favorable \u00e0 la", "start": 559.019, "duration": 4.32}, {"text": "mise en place d'un nutriscore pour les", "start": 561.0, "duration": 3.959}, {"text": "v\u00eatements \u00e7a se passe directement donc", "start": 563.339, "duration": 3.18}, {"text": "dans l'onglet communaut\u00e9 je le rappelle", "start": 564.959, "duration": 3.121}, {"text": "ce format des actus du jour est aussi", "start": 566.519, "duration": 3.901}, {"text": "disponible en version podcast audio vous", "start": 568.08, "duration": 4.199}, {"text": "tapez Hugo des grip sur Spotify Apple", "start": 570.42, "duration": 3.9}, {"text": "podcast ou autre vous allez pouvoir le", "start": 572.279, "duration": 3.841}, {"text": "retrouver prenez soin de vous prenez de", "start": 574.32, "duration": 2.88}, {"text": "nos proches et puis je vous dis \u00e0 demain", "start": 576.12, "duration": 3.8}, {"text": "pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 577.2, "duration": 2.72}]}