{"label": "politique", "transcript": [{"text": "mon rapport avec la France c'est un", "start": 0.08, "duration": 3.16}, {"text": "rapport d'amour pur je consid\u00e8re que la", "start": 1.4, "duration": 4.439}, {"text": "France a adopt\u00e9 mes parents les bras", "start": 3.24, "duration": 5.04}, {"text": "grand ouvert avec beaucoup d'amour", "start": 5.839, "duration": 4.161}, {"text": "beaucoup d'aide \u00e0 cette \u00e9poque l\u00e0", "start": 8.28, "duration": 3.56}, {"text": "c'est-\u00e0-dire il y a 40 ans les Fran\u00e7ais", "start": 10.0, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9taient extr\u00eamement sensibles \u00e0 l'id\u00e9e", "start": 11.84, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00eatre un pays d'asile ce sont les", "start": 13.839, "duration": 3.041}, {"text": "parents des \u00e9l\u00e8ves de mes parents qui", "start": 15.28, "duration": 3.4}, {"text": "donnaient les les les habits de leurs", "start": 16.88, "duration": 3.28}, {"text": "enfants pour qu'on puisse s'habiller", "start": 18.68, "duration": 3.679}, {"text": "donc on a on a beaucoup \u00e9t\u00e9 aid\u00e9 par des", "start": 20.16, "duration": 4.0}, {"text": "familles par des par des des Fran\u00e7ais", "start": 22.359, "duration": 3.361}, {"text": "qui nous ont \u00e9norm\u00e9ment aid\u00e9 donc j'ai", "start": 24.16, "duration": 3.68}, {"text": "un rapport d'amour avec avec vous pense", "start": 25.72, "duration": 2.879}, {"text": "que ce serait plus possible \u00e7a", "start": 27.84, "duration": 2.199}, {"text": "aujourd'hui vous dites il y a 40 ans", "start": 28.599, "duration": 3.041}, {"text": "c'\u00e9tait possible vous pensez que la", "start": 30.039, "duration": 4.161}, {"text": "mont\u00e9e de l'extr\u00eame droite emp\u00eache \u00e7a", "start": 31.64, "duration": 4.599}, {"text": "oui bien \u00e9videmment aujourd'hui pardon", "start": 34.2, "duration": 3.56}, {"text": "de le dire de cette mani\u00e8re l\u00e0 mais je", "start": 36.239, "duration": 2.8}, {"text": "pense sinc\u00e8rement", "start": 37.76, "duration": 4.72}, {"text": "que un immigr\u00e9 arabe aujourd'hui n'est", "start": 39.039, "duration": 5.081}, {"text": "pas du tout le bienvenu un r\u00e9fugi\u00e9 de", "start": 42.48, "duration": 4.32}, {"text": "guerre arabe qui s'appelle Ibrahim ou", "start": 44.12, "duration": 4.24}, {"text": "Nassim non on n pas envie qu'il vienne", "start": 46.8, "duration": 3.32}, {"text": "en France aujourd'hui \u00e7a me semble assez", "start": 48.36, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9vident il y a une crainte il y a une", "start": 50.12, "duration": 3.2}, {"text": "haine il y a le terrorisme il y a le", "start": 51.6, "duration": 4.8}, {"text": "racisme qui est l\u00e0 voil\u00e0", "start": 53.32, "duration": 6.17}, {"text": "[Musique]", "start": 56.4, "duration": 3.09}]}