{"label": "politique", "transcript": [{"text": "c'est \u00e7a le probl\u00e8me c'est qu'Emmanuel", "start": 0.28, "duration": 3.48}, {"text": "Macron voulait trouver quelqu'un qui ne", "start": 1.719, "duration": 4.201}, {"text": "lui qui ne d\u00e9montrait pas ce qu'il a", "start": 3.76, "duration": 4.24}, {"text": "fait pendant les les SEP ann\u00e9es", "start": 5.92, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente euh donc il a \u00e9cart\u00e9 toutes", "start": 8.0, "duration": 3.84}, {"text": "celles et tous ceux qui \u00e9taient", "start": 10.36, "duration": 4.8}, {"text": "susceptibles euh de de de de revenir sur", "start": 11.84, "duration": 5.08}, {"text": "la r\u00e9forme des retraite ou sur ses", "start": 15.16, "duration": 4.52}, {"text": "principaux sur ce la la hausse des", "start": 16.92, "duration": 4.439}, {"text": "imp\u00f4ts enfin le refus d'augmenter les", "start": 19.68, "duration": 3.759}, {"text": "imp\u00f4ts et cetera donc tout \u00e0 coup il a", "start": 21.359, "duration": 4.881}, {"text": "pens\u00e9 \u00e0 Barnier en se disant bon bah euh", "start": 23.439, "duration": 4.6}, {"text": "c'est un c'est un bon gars qui est", "start": 26.24, "duration": 4.4}, {"text": "plut\u00f4t loyal qui euh", "start": 28.039, "duration": 4.841}, {"text": "qui ne me fera pas d'ombre qui ne brigue", "start": 30.64, "duration": 3.96}, {"text": "pas la la la prochaine", "start": 32.88, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et donc allez c'est c'est", "start": 34.6, "duration": 5.119}, {"text": "super", "start": 36.719, "duration": 3.0}]}