{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 0.24, "duration": 3.96}, {"text": "Christophe B\u00e9chu bonjour merci beaucoup", "start": 1.64, "duration": 5.0}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation vous", "start": 4.2, "duration": 4.24}, {"text": "\u00eates redevenu maire d'Anger il y a", "start": 6.64, "duration": 3.12}, {"text": "quelques heures secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 8.44, "duration": 3.199}, {"text": "d'horizon ancien ministre de la", "start": 9.76, "duration": 3.28}, {"text": "transition \u00e9cologique et de la coh\u00e9sion", "start": 11.639, "duration": 2.601}, {"text": "des territoires on est ensemble pendant", "start": 13.04, "duration": 2.28}, {"text": "20 minutes pour une interview en", "start": 14.24, "duration": 2.76}, {"text": "partenariat avec la presse r\u00e9gionale", "start": 15.32, "duration": 3.119}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 par Christelle Bertron du", "start": 17.0, "duration": 2.84}, {"text": "groupe La D\u00e9p\u00eache bonjour Christelle", "start": 18.439, "duration": 3.641}, {"text": "bonjour Oriane bonjour Christophe B\u00e9chu", "start": 19.84, "duration": 3.84}, {"text": "bonjour on va parler de ce qui s'est", "start": 22.08, "duration": 3.119}, {"text": "pass\u00e9 hier dans le gouvernement Barnier", "start": 23.68, "duration": 2.8}, {"text": "Christophe B\u00e9chu Michel Barnier qui a", "start": 25.199, "duration": 2.92}, {"text": "donc recadr\u00e9 son ministre de l'\u00c9conomie", "start": 26.48, "duration": 3.24}, {"text": "Antoine Armand qui a d\u00e9clar\u00e9 que sa", "start": 28.119, "duration": 3.32}, {"text": "porte resta toujours ouverte pour les", "start": 29.72, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9lus de l'arc r\u00e9publicain mais que le", "start": 31.439, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national n'en faisait pas", "start": 33.2, "duration": 3.4}, {"text": "partie est-ce que le premier ministre a", "start": 35.079, "duration": 2.8}, {"text": "eu raison de le", "start": 36.6, "duration": 3.68}, {"text": "cadrer moi je consid\u00e8re que combattent", "start": 37.879, "duration": 3.0}, {"text": "les", "start": 40.28, "duration": 5.919}, {"text": "extr\u00eames qui a bien des \u00e9gards se menace", "start": 40.879, "duration": 7.0}, {"text": "la R\u00e9publique en soufflant sur la haine", "start": 46.199, "duration": 3.401}, {"text": "de l'autre la haine de l'\u00e9tranger pour", "start": 47.879, "duration": 5.241}, {"text": "le RN la haine des riches pour LFI parce", "start": 49.6, "duration": 5.959}, {"text": "que je consid\u00e8re que LFI et le RN sont", "start": 53.12, "duration": 3.239}, {"text": "des", "start": 55.559, "duration": 4.64}, {"text": "dangers pour notre pays les combattre", "start": 56.359, "duration": 6.2}, {"text": "avec fermet\u00e9 d\u00e9termination et sonans", "start": 60.199, "duration": 3.641}, {"text": "rien l\u00e2cher pendant les \u00e9lections c'est", "start": 62.559, "duration": 3.041}, {"text": "souhaitable les traiter comme des", "start": 63.84, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de seconde zone apr\u00e8s les", "start": 65.6, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lections c'est une erreur c'est une", "start": 67.2, "duration": 4.16}, {"text": "erreur parce que c'est un manque de", "start": 69.64, "duration": 3.4}, {"text": "respect aux \u00e9lecteurs c'est une erreur", "start": 71.36, "duration": 2.96}, {"text": "parce qu'\u00e0 partir du moment o\u00f9 ils ont", "start": 73.04, "duration": 3.48}, {"text": "la l\u00e9gitimit\u00e9 du suffrage universel il", "start": 74.32, "duration": 3.439}, {"text": "peut pas y avoir deux l\u00e9gitimit\u00e9s", "start": 76.52, "duration": 3.88}, {"text": "diff\u00e9rentes moi je suis choqu\u00e9 quand on", "start": 77.759, "duration": 5.481}, {"text": "refuse de serrer la main \u00e0 un d\u00e9put\u00e9 RN", "start": 80.4, "duration": 5.64}, {"text": "au motif que il serait extr\u00e9miste je", "start": 83.24, "duration": 4.839}, {"text": "suis choqu\u00e9 quand on explique qu'ils", "start": 86.04, "duration": 3.2}, {"text": "n'ont pas le droit d'avoir des places", "start": 88.079, "duration": 2.841}, {"text": "correspondant \u00e0 la proportion de ce", "start": 89.24, "duration": 4.559}, {"text": "qu'il repr\u00e9sente mais pour", "start": 90.92, "duration": 6.8}, {"text": "autant les combattre ne pas \u00eatre dans la", "start": 93.799, "duration": 6.36}, {"text": "complaisance ne pas passer d'alliance", "start": 97.72, "duration": 4.0}, {"text": "j'ai aucun probl\u00e8me avec", "start": 100.159, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e7a mais il faut les consid\u00e9rer et je", "start": 101.72, "duration": 4.399}, {"text": "pense que il faut pas donner le", "start": 104.0, "duration": 3.079}, {"text": "sentiment qu'encore une fois il", "start": 106.119, "duration": 2.64}, {"text": "n'auraiit pas le droit de participer \u00e0", "start": 107.079, "duration": 2.881}, {"text": "des r\u00e9unions de s'asseoir dans des", "start": 108.759, "duration": 2.241}, {"text": "salles ou des", "start": 109.96, "duration": 3.4}, {"text": "choses en juillet dernier ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 111.0, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9cart\u00e9s par l'exmajorit\u00e9 des postes \u00e0", "start": 113.36, "duration": 4.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 115.36, "duration": 3.2}, {"text": "est-ce que \u00e7a veut dire que la ligne a", "start": 117.36, "duration": 3.439}, {"text": "chang\u00e9 aujourd'hui et Marine Le Pen a", "start": 118.56, "duration": 5.519}, {"text": "demand\u00e9 \u00e0 ce que la le poste laiss\u00e9", "start": 120.799, "duration": 5.32}, {"text": "vacant par Annie Genevard soit occup\u00e9", "start": 124.079, "duration": 3.96}, {"text": "par un d\u00e9put\u00e9 RN est-ce qu'il faut", "start": 126.119, "duration": 3.64}, {"text": "accorder \u00e7a au RN aujourd'hui est-ce", "start": 128.039, "duration": 2.56}, {"text": "qu'entre le mois de juillet et", "start": 129.759, "duration": 2.361}, {"text": "aujourd'hui la ligne a chang\u00e9 moi je me", "start": 130.599, "duration": 3.161}, {"text": "suis exprim\u00e9 en juillet en disant que je", "start": 132.12, "duration": 6.16}, {"text": "consid\u00e9rais que c'\u00e9tait une erreur de de", "start": 133.76, "duration": 6.68}, {"text": "de refuser que des membres du", "start": 138.28, "duration": 4.48}, {"text": "rassemblement national soi \u00e0 hauteur de", "start": 140.44, "duration": 4.079}, {"text": "ce qu'il repr\u00e9sent dans l'\u00e9micycle", "start": 142.76, "duration": 3.68}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 dans les instances de", "start": 144.519, "duration": 4.041}, {"text": "l'Assembl\u00e9e je je consid\u00e8re que c'est", "start": 146.44, "duration": 3.92}, {"text": "une erreur j'ai toujours consid\u00e9r\u00e9", "start": 148.56, "duration": 3.12}, {"text": "consid\u00e9rrait que c'\u00e9tait une erreur je", "start": 150.36, "duration": 2.56}, {"text": "le pensais en juillet je continue de le", "start": 151.68, "duration": 2.199}, {"text": "penser aujourd'hui donc il faut leur", "start": 152.92, "duration": 2.76}, {"text": "donner cette VI pr\u00e9sidence pour mais je", "start": 153.879, "duration": 3.201}, {"text": "suis pas d\u00e9put\u00e9 c'est au d\u00e9put\u00e9s de", "start": 155.68, "duration": 3.72}, {"text": "voter ce que je vous dis c'est on a 11", "start": 157.08, "duration": 4.079}, {"text": "millions de nos concitoyens qui on vot\u00e9", "start": 159.4, "duration": 3.199}, {"text": "pour lesn et le message qu'on envoie", "start": 161.159, "duration": 3.881}, {"text": "ensuite c'est ces d\u00e9put\u00e9s l\u00e0 c'est pas", "start": 162.599, "duration": 4.681}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s comme les autres on peut pas", "start": 165.04, "duration": 3.8}, {"text": "dire \u00e7a il faut les combattre il faut", "start": 167.28, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9videmment expliquer en quoi leurs id\u00e9es", "start": 168.84, "duration": 3.56}, {"text": "sont pas les n\u00f4tres mais \u00e7a ne peut pas", "start": 170.959, "duration": 3.761}, {"text": "\u00eatre une fa\u00e7on de dire que leur mandat", "start": 172.4, "duration": 3.759}, {"text": "est moins important que celui des aut \u00e7a", "start": 174.72, "duration": 2.599}, {"text": "veut dire qu'il font partie de l'arc", "start": 176.159, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9publicain tel que la majorit\u00e9 l'avait", "start": 177.319, "duration": 6.081}, {"text": "d\u00e9f fin au printemps moi je je n'ai pas", "start": 179.56, "duration": 5.44}, {"text": "utilis\u00e9 ces mots ma position est tr\u00e8s", "start": 183.4, "duration": 5.68}, {"text": "claire on a des adversaires politique et", "start": 185.0, "duration": 5.959}, {"text": "on a les gens qui sont les ennemis de la", "start": 189.08, "duration": 2.92}, {"text": "R\u00e9publique je consid\u00e8re que le", "start": 190.959, "duration": 2.84}, {"text": "rassemblement national et la France", "start": 192.0, "duration": 3.64}, {"text": "insoumise sont une menace pour la", "start": 193.799, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e9publique parce qu'elle souffle sur les", "start": 195.64, "duration": 3.72}, {"text": "braises de la haine de l'autre et que \u00e7a", "start": 197.519, "duration": 4.201}, {"text": "engendre de la violence verbale et que", "start": 199.36, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e7a conduit \u00e0 de la violence physique ces", "start": 201.72, "duration": 5.04}, {"text": "deux extr\u00eames c'est les pompiers pyoman", "start": 204.56, "duration": 3.84}, {"text": "et plus Monsieur M\u00e9lenchon s'exprime", "start": 206.76, "duration": 4.52}, {"text": "plus Madame Le Pen dans les sondages en", "start": 208.4, "duration": 5.039}, {"text": "revanche il y a le combat sur les", "start": 211.28, "duration": 3.4}, {"text": "plateaux il y a le combat dans les", "start": 213.439, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9lections il y a le combat sur le", "start": 214.68, "duration": 3.6}, {"text": "terrain mais une fois que les \u00e9lections", "start": 216.28, "duration": 4.599}, {"text": "ont eu lieu un mandat est un mandat", "start": 218.28, "duration": 4.28}, {"text": "Christelle sur la motion de censure", "start": 220.879, "duration": 3.841}, {"text": "notamment oui sur la motion de censure", "start": 222.56, "duration": 4.0}, {"text": "aujourd'hui elle est entre les mains de", "start": 224.72, "duration": 5.48}, {"text": "Marine Le Pen tant que elle ne d\u00e9cide", "start": 226.56, "duration": 6.319}, {"text": "pas de la voter le gouvernement est est", "start": 230.2, "duration": 4.64}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 si elle d\u00e9cide de la voter le", "start": 232.879, "duration": 3.36}, {"text": "gouvernement tombe est-ce qu'on peut", "start": 234.84, "duration": 2.599}, {"text": "dire qu'aujourd'hui le gouvernement de", "start": 236.239, "duration": 3.92}, {"text": "Michel Barnier euh est entre les mains", "start": 237.439, "duration": 3.921}, {"text": "de Marine Le", "start": 240.159, "duration": 4.36}, {"text": "Pen je je suis tr\u00e8s surpris de cette", "start": 241.36, "duration": 5.48}, {"text": "s\u00e9mantique je m'explique contte tenu du", "start": 244.519, "duration": 4.92}, {"text": "nombre et du poids des d\u00e9put\u00e9s d'extr\u00eame", "start": 246.84, "duration": 4.72}, {"text": "droite \u00e0 l'issue des \u00e9lections", "start": 249.439, "duration": 4.201}, {"text": "l\u00e9gislatives si nous avions un", "start": 251.56, "duration": 3.399}, {"text": "gouvernement de gauche la situation", "start": 253.64, "duration": 4.4}, {"text": "serait exactement la m\u00eame il n'y a pas", "start": 254.959, "duration": 5.56}, {"text": "de motion de censure possible sans les", "start": 258.04, "duration": 3.919}, {"text": "votes du rassemblement national quelle", "start": 260.519, "duration": 2.68}, {"text": "que soit la configuration dans laquelle", "start": 261.959, "duration": 3.481}, {"text": "nous trouvons mais je vais plus loin ces", "start": 263.199, "duration": 5.761}, {"text": "fameux d\u00e9put\u00e9s LFI \u00e9colos socialistes", "start": 265.44, "duration": 4.8}, {"text": "qui vont sur les plotes en disant on va", "start": 268.96, "duration": 2.88}, {"text": "faire \u0153uvre d\u00e9mocratique on va abroger", "start": 270.24, "duration": 3.28}, {"text": "la r\u00e9forme des retraites ils ne peuvent", "start": 271.84, "duration": 3.04}, {"text": "pas l'abroger s'ils ont pas les voix du", "start": 273.52, "duration": 3.239}, {"text": "rassemblement national est-ce qu'on dit", "start": 274.88, "duration": 4.36}, {"text": "qu'ils ont refus\u00e9 qu'ils ont refus\u00e9 hier", "start": 276.759, "duration": 3.801}, {"text": "mais c'est de la tartuferie totale", "start": 279.24, "duration": 3.6}, {"text": "puisqu'ils disent ce sera notre texte", "start": 280.56, "duration": 4.28}, {"text": "mais si leur texte \u00e0 eux n'est pas vot\u00e9", "start": 282.84, "duration": 3.48}, {"text": "par le rassemblement nationale il y aura", "start": 284.84, "duration": 2.6}, {"text": "pas d'abrogation de la r\u00e9forme des", "start": 286.32, "duration": 3.36}, {"text": "retraites on revient exactement \u00e0 notre", "start": 287.44, "duration": 3.68}, {"text": "sujet est-ce qu'il y a deux cat\u00e9gories", "start": 289.68, "duration": 3.64}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s ou est-ce qu'il y en a qu'une", "start": 291.12, "duration": 3.76}, {"text": "et si certains n'ont pas la m\u00eame", "start": 293.32, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 bah \u00e0 ce moment-l\u00e0 c'est tout", "start": 294.88, "duration": 4.56}, {"text": "le logiciel parlementaire qu'il fautir", "start": 297.8, "duration": 3.76}, {"text": "je le redit de la m\u00eame mani\u00e8re qu'il ne", "start": 299.44, "duration": 3.319}, {"text": "peut pas y avoir de motion de censure", "start": 301.56, "duration": 2.52}, {"text": "sans les voix du RN il peut pas y avoir", "start": 302.759, "duration": 2.801}, {"text": "d'abrogation de la loi des retraites", "start": 304.08, "duration": 3.64}, {"text": "sans motion sans sans les voix du RN et", "start": 305.56, "duration": 3.68}, {"text": "donc donc il y a une hypocrisie de la", "start": 307.72, "duration": 3.319}, {"text": "part du non fond populaire mais mais une", "start": 309.24, "duration": 4.64}, {"text": "hypocrisie totale en faisant comme si", "start": 311.039, "duration": 6.281}, {"text": "euh le comment dirais-je en faisant", "start": 313.88, "duration": 6.039}, {"text": "comme si ce gouvernement \u00e9tait dans la", "start": 317.32, "duration": 4.64}, {"text": "main du RN et et en oubliant de dire que", "start": 319.919, "duration": 3.521}, {"text": "tout tous les textes que eux pourraient", "start": 321.96, "duration": 3.239}, {"text": "faire passer \u00e7a ne pourra \u00eatre que gr\u00e2ce", "start": 323.44, "duration": 3.4}, {"text": "au rassemblement national donc il faut", "start": 325.199, "duration": 3.241}, {"text": "sortir de ce d\u00e9bat il y a pas deux", "start": 326.84, "duration": 3.72}, {"text": "cat\u00e9gories de d\u00e9put\u00e9s il y a des gens", "start": 328.44, "duration": 3.879}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 \u00e9lus au suffrage universel", "start": 330.56, "duration": 3.359}, {"text": "qui seront amen\u00e9s \u00e0 se prononcer sur les", "start": 332.319, "duration": 3.961}, {"text": "textes et il faut sortir de cette", "start": 333.919, "duration": 3.961}, {"text": "hypocrisie de faire un pouvoir plus", "start": 336.28, "duration": 3.0}, {"text": "grand que d'autres groupes politiques", "start": 337.88, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui quand elle dit on censurera", "start": 339.28, "duration": 3.8}, {"text": "un gouvernement qui augmenterait les", "start": 341.24, "duration": 4.2}, {"text": "imp\u00f4ts est-ce que \u00e7a veut dire qu'il ne", "start": 343.08, "duration": 3.64}, {"text": "faut pas augmenter les imp\u00f4ts parce que", "start": 345.44, "duration": 3.56}, {"text": "Marine Le Pen risque de censurer alors", "start": 346.72, "duration": 4.4}, {"text": "je vais vous dire si tous les matins", "start": 349.0, "duration": 3.639}, {"text": "quand vous vous levez vous vous demandez", "start": 351.12, "duration": 2.76}, {"text": "comment les autres forces politiques", "start": 352.639, "duration": 2.84}, {"text": "vont r\u00e9agir sur la totalit\u00e9 des sujets", "start": 353.88, "duration": 2.599}, {"text": "cell qui risque de faire tomber le", "start": 355.479, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement au moins mais disons les", "start": 356.479, "duration": 4.521}, {"text": "choses telles qu'elles sont moi je veux", "start": 359.319, "duration": 3.6}, {"text": "croire que l'obsession de ce", "start": 361.0, "duration": 4.16}, {"text": "gouvernement \u00e7a n'est pas d'\u00e9viter la", "start": 362.919, "duration": 3.84}, {"text": "motion de censure c'est d'abord et avant", "start": 365.16, "duration": 3.479}, {"text": "tout de faire les r\u00e9forme pour que que", "start": 366.759, "duration": 2.88}, {"text": "les Fran\u00e7ais attendent et qui", "start": 368.639, "duration": 4.321}, {"text": "accessoirement ont conduit \u00e0 ce vote sur", "start": 369.639, "duration": 4.761}, {"text": "la question du budget on est quand m\u00eame", "start": 372.96, "duration": 3.359}, {"text": "dans une situation aujourd'hui qui est", "start": 374.4, "duration": 4.239}, {"text": "critique on se dirige vers une 2ux\u00e8", "start": 376.319, "duration": 3.681}, {"text": "ann\u00e9e cons\u00e9cutive o\u00f9 on pourrait avoir", "start": 378.639, "duration": 3.84}, {"text": "un d\u00e9ficit sup\u00e9rieur \u00e0 5 % et donc en", "start": 380.0, "duration": 5.8}, {"text": "face de \u00e7a il faut construire un budget", "start": 382.479, "duration": 6.081}, {"text": "dans un contexte politique p\u00e9rilleux", "start": 385.8, "duration": 5.119}, {"text": "in\u00e9dit et est-ce qu'il faut augmenter", "start": 388.56, "duration": 4.039}, {"text": "les imp\u00f4ts", "start": 390.919, "duration": 4.041}, {"text": "un vu la situation dans laquelle nous", "start": 392.599, "duration": 4.801}, {"text": "sommes vu le poids de ce", "start": 394.96, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9ficit on peut pas ne pas se poser", "start": 397.4, "duration": 3.639}, {"text": "cette", "start": 400.12, "duration": 3.0}, {"text": "question si je vous dis les choses de", "start": 401.039, "duration": 4.6}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s claire la priorit\u00e9 absolue", "start": 403.12, "duration": 4.0}, {"text": "c'est de baisser les d\u00e9penses et quand", "start": 405.639, "duration": 2.761}, {"text": "j'entends des gens nous expliquer qu'il", "start": 407.12, "duration": 3.799}, {"text": "faut \u00e9viter l'aust\u00e9rit\u00e9 on est quasiment", "start": 408.4, "duration": 3.72}, {"text": "le pays du monde o\u00f9 les d\u00e9penses", "start": 410.919, "duration": 2.801}, {"text": "publiques sont les plus \u00e9lev\u00e9es donc", "start": 412.12, "duration": 3.24}, {"text": "quand bien m\u00eame on rabotterait un", "start": 413.72, "duration": 2.64}, {"text": "certain nombre de d\u00e9penses on", "start": 415.36, "duration": 2.0}, {"text": "diminuerait un certain nombre", "start": 416.36, "duration": 3.279}, {"text": "d'interventions on n'est pas sur le", "start": 417.36, "duration": 4.16}, {"text": "point de basculer dans une logique qui", "start": 419.639, "duration": 4.24}, {"text": "serait ultraalib\u00e9rale c'est faux et", "start": 421.52, "duration": 3.959}, {"text": "c'est vraiment une facilit\u00e9 dans le", "start": 423.879, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9bat public pour autant quand vous \u00eates", "start": 425.479, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e0 ce niveau de", "start": 427.639, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9ficit et qu'on mesure \u00e0 quel point il", "start": 429.44, "duration": 4.159}, {"text": "y a des risques budg\u00e9taires \u00c9douard", "start": 432.039, "duration": 3.521}, {"text": "Philippe pour le coup a pas attendu ses", "start": 433.599, "duration": 4.921}, {"text": "derni\u00e8res semaines pour rappeler que", "start": 435.56, "duration": 4.84}, {"text": "tenir nos comptes mettre de l'ordre dans", "start": 438.52, "duration": 3.16}, {"text": "les comptes c'\u00e9tait aussi une condition", "start": 440.4, "duration": 2.6}, {"text": "de la souverainet\u00e9 de la France et donc", "start": 441.68, "duration": 3.56}, {"text": "dans ce contexte il faut \u00e9videmment pas", "start": 443.0, "duration": 3.56}, {"text": "s'interdire de regarder un certain", "start": 445.24, "duration": 2.56}, {"text": "nombre de symboles fiscaux je vous en", "start": 446.56, "duration": 3.96}, {"text": "donne deux", "start": 447.8, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e7a fait pr\u00e8s de 3 ans pour le coup que", "start": 450.52, "duration": 5.119}, {"text": "dans cette majorit\u00e9 on explique que les", "start": 453.0, "duration": 3.8}, {"text": "rachats d'actions pourraient faire", "start": 455.639, "duration": 3.041}, {"text": "l'objet de taxation vous savez c'est la", "start": 456.8, "duration": 3.519}, {"text": "m\u00e9thode qui consiste \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e", "start": 458.68, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e0 racheter des actions pour faire monter", "start": 460.319, "duration": 3.241}, {"text": "le cours de la valeur des entreprises \u00e7a", "start": 461.759, "duration": 3.321}, {"text": "l'avantage de pas concerner les petites", "start": 463.56, "duration": 3.8}, {"text": "d'entreprises \u00e7a ne cr\u00e9e pas d'emploi \u00e7a", "start": 465.08, "duration": 3.839}, {"text": "ne cr\u00e9e pas de valeur \u00e7a ne fait", "start": 467.36, "duration": 3.32}, {"text": "qu'augmenter les dividendes de certains", "start": 468.919, "duration": 4.28}, {"text": "et bouger les lignes", "start": 470.68, "duration": 5.0}, {"text": "m\u00eame le gouvernement am\u00e9ricain a mis en", "start": 473.199, "duration": 4.161}, {"text": "place une taxation sur ces rachats", "start": 475.68, "duration": 3.88}, {"text": "d'action et envisage de l' lourdir qu'on", "start": 477.36, "duration": 3.92}, {"text": "un dispositif de ce type en France qui", "start": 479.56, "duration": 3.0}, {"text": "pourrait rapporter plusieurs centaines", "start": 481.28, "duration": 3.12}, {"text": "de millions d'euros je pense que c'est", "start": 482.56, "duration": 4.68}, {"text": "une erreur dans le m\u00eame temps dans un", "start": 484.4, "duration": 4.199}, {"text": "domaine comme celui de la transition", "start": 487.24, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9cologique on sait qu'il y a aujourd'hui", "start": 488.599, "duration": 4.961}, {"text": "des niches fiscales qui potentiellement", "start": 490.84, "duration": 4.639}, {"text": "co\u00fbtent de l'argent au budget de la", "start": 493.56, "duration": 4.039}, {"text": "France et qui ne servent pas notre", "start": 495.479, "duration": 4.12}, {"text": "trajectoire \u00e9cologique mais qu'on aille", "start": 497.599, "duration": 3.72}, {"text": "raboter des niches fiscales qu'on aille", "start": 499.599, "duration": 4.081}, {"text": "faire en sorte de supprimer des avantag", "start": 501.319, "duration": 5.32}, {"text": "qui pouvait exister pour moi \u00e7a n'est", "start": 503.68, "duration": 4.359}, {"text": "pas une difficult\u00e9 donc on n'ugmente pas", "start": 506.639, "duration": 3.881}, {"text": "les imp\u00f4ts m\u00eame des plus fortes ma ligne", "start": 508.039, "duration": 3.84}, {"text": "rouge c'est que je consid\u00e8re que il ne", "start": 510.52, "duration": 2.16}, {"text": "faut", "start": 511.879, "duration": 4.361}, {"text": "pas augmenter le co\u00fbt du travail parce", "start": 512.68, "duration": 5.56}, {"text": "qu'on le voit bien le sentiment de ceux", "start": 516.24, "duration": 3.4}, {"text": "qui travaillent qu'\u00e0 la fin il en reste", "start": 518.24, "duration": 2.719}, {"text": "pas suffisamment par rapport \u00e0 ceux qui", "start": 519.64, "duration": 2.48}, {"text": "ne travaillent pas et qui vivent d'", "start": 520.959, "duration": 5.481}, {"text": "loocation il sert aussi aujourd'hui de", "start": 522.12, "duration": 6.88}, {"text": "de carburant \u00e0 toute une partie des", "start": 526.44, "duration": 3.959}, {"text": "votes qui s'expriment en faveur du", "start": 529.0, "duration": 2.76}, {"text": "rassemblement nation sur les imp\u00f4ts des", "start": 530.399, "duration": 2.921}, {"text": "plus fortun\u00e9s on augmente ou on augmente", "start": 531.76, "duration": 4.56}, {"text": "pas regarder les contributions", "start": 533.32, "duration": 5.079}, {"text": "temporaires qui pourrai avoir lieu est", "start": 536.32, "duration": 4.56}, {"text": "une chose ensuite je le redis je pense", "start": 538.399, "duration": 5.521}, {"text": "que le signal doit \u00eatre d'\u00e9viter tous", "start": 540.88, "duration": 6.079}, {"text": "les imp\u00f4ts qui touchent le travail c'est", "start": 543.92, "duration": 5.12}, {"text": "clairement ce que je pense sur les super", "start": 546.959, "duration": 4.801}, {"text": "profils j'avais dit en son temps quand", "start": 549.04, "duration": 5.0}, {"text": "j'\u00e9tais ministre que il \u00e9tait normal", "start": 551.76, "duration": 5.199}, {"text": "qu'on aille tax\u00e9 ce qui ne relevait pas", "start": 554.04, "duration": 5.0}, {"text": "d'un talent d'une innovation mais d'une", "start": 556.959, "duration": 4.241}, {"text": "rente de situation et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas en", "start": 559.04, "duration": 3.68}, {"text": "particulier des super profits des", "start": 561.2, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9ticiens qui gr\u00e2ce ou \u00e0 cause de la", "start": 562.72, "duration": 5.04}, {"text": "crise en Ukraine se sont retrouv\u00e9s dans", "start": 565.72, "duration": 3.96}, {"text": "des situations", "start": 567.76, "duration": 4.56}, {"text": "le les march\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9s mais", "start": 569.68, "duration": 5.04}, {"text": "o\u00f9 ils ont engag\u00e9 engrang\u00e9 pardon", "start": 572.32, "duration": 4.32}, {"text": "beaucoup de recettes et il \u00e9tait normal", "start": 574.72, "duration": 3.96}, {"text": "il est normal que l'\u00c9tat prenne sa part", "start": 576.64, "duration": 3.639}, {"text": "vous qui \u00eates redevenu maire d'Anger", "start": 578.68, "duration": 2.839}, {"text": "est-ce que les collectivit\u00e9s doivent", "start": 580.279, "duration": 2.521}, {"text": "\u00eatre mises \u00e0 contribution dans cet", "start": 581.519, "duration": 3.401}, {"text": "effort pour \u00e9\u00e9tablir nos", "start": 582.8, "duration": 6.0}, {"text": "comptes j'ai peu go\u00fbt\u00e9 le le les", "start": 584.92, "duration": 5.68}, {"text": "derni\u00e8res sorties j'allais dire du du", "start": 588.8, "duration": 4.479}, {"text": "gouvernement sortant sur le sujet pour", "start": 590.6, "duration": 4.52}, {"text": "deux raisons de Bruno le en l'occurrence", "start": 593.279, "duration": 4.521}, {"text": "pour deux raisons la premi\u00e8re c'est que", "start": 595.12, "duration": 4.32}, {"text": "nos collectivit\u00e9s ell votent des comptes", "start": 597.8, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9quilibre et elles le font parce", "start": 599.44, "duration": 5.6}, {"text": "qu'elles ont l'obligation de le faire et", "start": 601.16, "duration": 5.799}, {"text": "elles portent l'essentiel du poids de", "start": 605.04, "duration": 5.239}, {"text": "l'investissement public dans notre pays", "start": 606.959, "duration": 4.841}, {"text": "\u00e7a ne veut pas dire que je consid\u00e8re que", "start": 610.279, "duration": 3.041}, {"text": "ce sont des vaches sacr\u00e9es et que il", "start": 611.8, "duration": 4.159}, {"text": "faut pas s'interroger sur les moyens sur", "start": 613.32, "duration": 4.519}, {"text": "la fa\u00e7on dont on les accompagne mais", "start": 615.959, "duration": 3.761}, {"text": "dire aujourd'hui que les collectivit\u00e9s", "start": 617.839, "duration": 4.44}, {"text": "seraient responsables des 5 % de d\u00e9ficit", "start": 619.72, "duration": 4.359}, {"text": "et de la dette de l'\u00c9tat c'est juste", "start": 622.279, "duration": 3.601}, {"text": "factuellement faux est-ce qu'il faut", "start": 624.079, "duration": 3.161}, {"text": "limiter leurs d\u00e9penses c'est ce qu'avait", "start": 625.88, "duration": 2.519}, {"text": "fait \u00c9douard Philippe en signant le", "start": 627.24, "duration": 2.96}, {"text": "pacte de chaor est-ce qu'il faut le", "start": 628.399, "duration": 4.321}, {"text": "refaire nous avons nous au cours de ces", "start": 630.2, "duration": 5.16}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es fait en sorte de cibler", "start": 632.72, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 la fois la ruralit\u00e9 les d\u00e9penses", "start": 635.36, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e9cologique pour accompagner les", "start": 637.0, "duration": 2.639}, {"text": "collectivit\u00e9s et dans le m\u00eame temps on", "start": 638.2, "duration": 2.56}, {"text": "n' pas acc\u00e9d\u00e9 aux demandes des", "start": 639.639, "duration": 2.481}, {"text": "collectivit\u00e9s qui disaient qu'il fallait", "start": 640.76, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on rel\u00e8ve de l'inflation le niveau de", "start": 642.12, "duration": 3.64}, {"text": "leur dotation parce que tout le monde", "start": 644.2, "duration": 3.16}, {"text": "doit faire des efforts les collectivit\u00e9s", "start": 645.76, "duration": 2.96}, {"text": "doivent en faire aussi il y a pas d'un", "start": 647.36, "duration": 3.36}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 le contribuable national et de", "start": 648.72, "duration": 3.559}, {"text": "l'autre le contribuable local il y a pas", "start": 650.72, "duration": 3.799}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 le citoyen national et le", "start": 652.279, "duration": 4.68}, {"text": "citoyen local faut arr\u00eater les postures", "start": 654.519, "duration": 4.481}, {"text": "et le partenariat entre les territoires", "start": 656.959, "duration": 4.44}, {"text": "pour prendre l'intitul\u00e9 du portefeuille", "start": 659.0, "duration": 4.44}, {"text": "de de Catherine Vautrin de mon point de", "start": 661.399, "duration": 3.88}, {"text": "vue il doit \u00eatre plus qu'une simple", "start": 663.44, "duration": 3.519}, {"text": "annonce et ou une promesse il doit", "start": 665.279, "duration": 3.201}, {"text": "effectivement \u00eatre le cas vous craigz", "start": 666.959, "duration": 2.921}, {"text": "que ce soit juste \u00e7a une annonce une", "start": 668.48, "duration": 3.52}, {"text": "promesse Michel Barnier Michel Barnier", "start": 669.88, "duration": 3.48}, {"text": "juste demain il ne il ne va pas \u00e0", "start": 672.0, "duration": 2.68}, {"text": "Strasbourg au Congr\u00e8s des r\u00e9gions de", "start": 673.36, "duration": 2.719}, {"text": "France est-ce que c'est un mauvais", "start": 674.68, "duration": 5.04}, {"text": "signal qui est envoy\u00e9 aux \u00e9lus moi j'ai", "start": 676.079, "duration": 7.641}, {"text": "du respect pour Michel Barnier il il est", "start": 679.72, "duration": 5.6}, {"text": "attach\u00e9 \u00e0 l'Europe il est attach\u00e9 \u00e0 les", "start": 683.72, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9centralisations et il est attach\u00e9 \u00e0", "start": 685.32, "duration": 4.16}, {"text": "davantage d'ordre dans les comptes est", "start": 687.36, "duration": 3.719}, {"text": "dans la rue c'est une ligne qui me", "start": 689.48, "duration": 3.08}, {"text": "convient j'attends la d\u00e9claration de", "start": 691.079, "duration": 2.841}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale elle aura lieu dans", "start": 692.56, "duration": 2.959}, {"text": "quelques jours mais sur les \u00e9lus il y a", "start": 693.92, "duration": 3.12}, {"text": "un premier congr\u00e8s d'\u00e9lu quelques jours", "start": 695.519, "duration": 2.961}, {"text": "apr\u00e8s sa nomination et la constitution", "start": 697.04, "duration": 2.72}, {"text": "de gouvernement le Premier ministre ne", "start": 698.48, "duration": 2.52}, {"text": "s'y rend pas est-ce que c'est \u00e7a le", "start": 699.76, "duration": 3.0}, {"text": "partenariat avec les territoires la", "start": 701.0, "duration": 4.48}, {"text": "politique \u00e7a doit pas \u00eatre uniquement le", "start": 702.76, "duration": 4.199}, {"text": "commentaire de est-ce qu'il a fait le", "start": 705.48, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9placement comment est-ce qu'il faut", "start": 706.959, "duration": 2.481}, {"text": "qu'on l'interpr\u00e8te on est dans une", "start": 708.12, "duration": 3.6}, {"text": "situation aujourd'hui dans notre pays", "start": 709.44, "duration": 5.0}, {"text": "qui justifie pleinement que l'obsession", "start": 711.72, "duration": 4.239}, {"text": "du Premier ministre ce soit pas", "start": 714.44, "duration": 3.16}, {"text": "d'appara\u00eetre sur les cha\u00eenes d'info en", "start": 715.959, "duration": 2.801}, {"text": "continue parce qu'il multiplie les", "start": 717.6, "duration": 2.4}, {"text": "d\u00e9placements l\u00e0 c'est pas une question", "start": 718.76, "duration": 2.319}, {"text": "de chane d'info c'est une question", "start": 720.0, "duration": 3.04}, {"text": "d'aller rencontrer des \u00e9lus loau des", "start": 721.079, "duration": 3.921}, {"text": "pr\u00e9sidents de r\u00e9gion TER mais d'arr\u00eater", "start": 723.04, "duration": 3.28}, {"text": "une ligne et une d\u00e9claration de", "start": 725.0, "duration": 2.959}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale qui globalement est", "start": 726.32, "duration": 2.959}, {"text": "attendu par toutes les forces politiques", "start": 727.959, "duration": 3.0}, {"text": "et plus largement par l'ensemble des", "start": 729.279, "duration": 4.201}, {"text": "Fran\u00e7ais je ne je ferai pas de proc\u00e8s", "start": 730.959, "duration": 4.761}, {"text": "d'intention \u00e0 Michel Barnier de d\u00e9dain", "start": 733.48, "duration": 3.56}, {"text": "des \u00e9lus locaux parce que \u00e7a ne lui", "start": 735.72, "duration": 3.84}, {"text": "ressemble pas et nous avons aujourd'hui", "start": 737.04, "duration": 4.08}, {"text": "dans ce pays une ministre Catherine", "start": 739.56, "duration": 3.839}, {"text": "Vautrin qui est une grande \u00e9lue locale", "start": 741.12, "duration": 4.48}, {"text": "qu' a \u00e9t\u00e9 par le pass\u00e9 et je n'ai aucun", "start": 743.399, "duration": 4.721}, {"text": "doute sur le fait qu'elle saura trouver", "start": 745.6, "duration": 4.72}, {"text": "la voie pour ch avec les territoires sur", "start": 748.12, "duration": 3.68}, {"text": "la r\u00e9forme de retraite Michel Bernier a", "start": 750.32, "duration": 2.56}, {"text": "ouvert la porte \u00e0 de nouvelles", "start": 751.8, "duration": 3.2}, {"text": "discussions notamment sur les femmes sur", "start": 752.88, "duration": 3.68}, {"text": "les carri\u00e8res longues sur la p\u00e9nibilit\u00e9", "start": 755.0, "duration": 4.32}, {"text": "il a eu raison je pense que le dialogue", "start": 756.56, "duration": 4.6}, {"text": "ne ne nuit", "start": 759.32, "duration": 4.16}, {"text": "jamais je suis intimement convaincu que", "start": 761.16, "duration": 3.88}, {"text": "repousser l'\u00e2ge de d\u00e9part \u00e0 la retraite", "start": 763.48, "duration": 3.039}, {"text": "comme l'ont fait tous les autres pays", "start": 765.04, "duration": 3.799}, {"text": "c'est impopulaire mais c'est n\u00e9cessaire", "start": 766.519, "duration": 4.161}, {"text": "jusqu' \u00e7a ne veut pas dire que on peut", "start": 768.839, "duration": 3.481}, {"text": "pas ajuster \u00e7a veut pas dire qu'on peut", "start": 770.68, "duration": 3.88}, {"text": "pas am\u00e9liorer un dispositif mais laisser", "start": 772.32, "duration": 4.44}, {"text": "penser que alors que l'esp\u00e9rance de vie", "start": 774.56, "duration": 3.719}, {"text": "augmente il faudrait diminuer le nombre", "start": 776.76, "duration": 3.4}, {"text": "d'ann\u00e9es travailler c'est mentir donc il", "start": 778.279, "duration": 3.201}, {"text": "ne faut pas toucher \u00e0", "start": 780.16, "duration": 3.479}, {"text": "l'\u00e2ge en tout cas il faut pas toucher \u00e0", "start": 781.48, "duration": 4.28}, {"text": "la dur\u00e9e de cotisation et \u00e0 l'ensemble", "start": 783.639, "duration": 4.121}, {"text": "des fondamentaux qui conduisent \u00e0 ce", "start": 785.76, "duration": 3.439}, {"text": "qu'on travaille davantage si on vit", "start": 787.76, "duration": 3.16}, {"text": "davantage on travaille davantage point", "start": 789.199, "duration": 3.64}, {"text": "mais il faut aller jusqu'o\u00f9 \u00e9dard", "start": 790.92, "duration": 4.24}, {"text": "Philippe il avait m\u00eame voqu\u00e9 66 67 ans", "start": 792.839, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e9dard Philippe a expliqu\u00e9 que dans les", "start": 795.16, "duration": 2.6}, {"text": "pays qui nous entouraient il y a des", "start": 796.36, "duration": 3.08}, {"text": "pays qui allaient jusqu'\u00e0 67 ans je vous", "start": 797.76, "duration": 3.36}, {"text": "signale que l'Italie est m\u00eame en train", "start": 799.44, "duration": 3.959}, {"text": "de dire puisque eux c'est 67 ans qu'il", "start": 801.12, "duration": 4.0}, {"text": "faudrait peut-\u00eatre aller au-del\u00e0 on n'", "start": 803.399, "duration": 4.321}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 sur les fonctionna j'ai", "start": 805.12, "duration": 5.719}, {"text": "effectivement lu \u00e7a eu nous avons dit", "start": 807.72, "duration": 4.799}, {"text": "que nous avions un syst\u00e8me des retraite", "start": 810.839, "duration": 3.0}, {"text": "qui \u00e9tait d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 que ce syst\u00e8me", "start": 812.519, "duration": 3.44}, {"text": "des retraite d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9 y compris avec", "start": 813.839, "duration": 3.881}, {"text": "une d\u00e9mographie diminuante il fallait", "start": 815.959, "duration": 3.32}, {"text": "forc\u00e9ment qu'on r\u00e9forme \u00e7a passe par un", "start": 817.72, "duration": 2.84}, {"text": "allongement de la dur\u00e9e de cotisation", "start": 819.279, "duration": 3.041}, {"text": "est-ce que c'est agr\u00e9able non l'autre", "start": 820.56, "duration": 3.6}, {"text": "solution c'est la baisse des pensions il", "start": 822.32, "duration": 3.079}, {"text": "est hors de question qu' touche aux", "start": 824.16, "duration": 2.479}, {"text": "pensions des retrait\u00e9s il \u00e9tait donc", "start": 825.399, "duration": 3.281}, {"text": "souhaitable de modifier l'\u00e2ge et laisser", "start": 826.639, "duration": 3.241}, {"text": "penser qu'on pourrait revenir l\u00e0-dessus", "start": 828.68, "duration": 2.24}, {"text": "avec une baguette magique pour", "start": 829.88, "duration": 2.72}, {"text": "satisfaire l'opinion publique encore une", "start": 830.92, "duration": 4.32}, {"text": "fois c'est c\u00e9d \u00e0 la facilit\u00e9 et \u00e0 la fin", "start": 832.6, "duration": 4.08}, {"text": "la somme de ses renoncement et de ses", "start": 835.24, "duration": 3.279}, {"text": "l'achet\u00e9s \u00e7a finit par alimenter le vote", "start": 836.68, "duration": 2.959}, {"text": "pour les extr\u00eames", "start": 838.519, "duration": 2.921}, {"text": "il y avait une ligne rouge il y a une", "start": 839.639, "duration": 3.0}, {"text": "ligne rouge \u00e0 horizon c'est la question", "start": 841.44, "duration": 3.88}, {"text": "de la me de l'aide m\u00e9dicale d'\u00c9tat Bruno", "start": 842.639, "duration": 3.88}, {"text": "retaillot a dit qu'il voulait la", "start": 845.32, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9former cette ame et dit je ne veux pas", "start": 846.519, "duration": 2.88}, {"text": "que la France soit le pays le plus", "start": 848.32, "duration": 2.319}, {"text": "attractif d'Europe pour un certain", "start": 849.399, "duration": 2.8}, {"text": "nombre de prestations sociales d'acc\u00e8s", "start": 850.639, "duration": 3.841}, {"text": "aux soins comment vous r\u00e9agissez il y a", "start": 852.199, "duration": 3.56}, {"text": "deux choses", "start": 854.48, "duration": 4.039}, {"text": "un nous devonsetrouver la ma\u00eetrise entre", "start": 855.759, "duration": 5.721}, {"text": "guillemets de notre immigration on a", "start": 858.519, "duration": 5.24}, {"text": "soutenu la loi immigration je continue", "start": 861.48, "duration": 4.2}, {"text": "de le faire un certain nombre de", "start": 863.759, "duration": 3.601}, {"text": "dispositions \u00e9t\u00e9 censur\u00e9 par le Conseil", "start": 865.68, "duration": 4.079}, {"text": "constitutionnel et", "start": 867.36, "duration": 4.52}, {"text": "ces censures nous ont permis de notre", "start": 869.759, "duration": 3.241}, {"text": "point de vue d'avoir un \u00e9quilibre", "start": 871.88, "duration": 2.44}, {"text": "meilleur que ce qui\u00e9tait le texte vot\u00e9", "start": 873.0, "duration": 3.72}, {"text": "sur un certain nombre de points d'accord", "start": 874.32, "duration": 4.36}, {"text": "pour davantage de fermet\u00e9 c'est une", "start": 876.72, "duration": 4.239}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 y compris pour mieux int\u00e9grer", "start": 878.68, "duration": 4.279}, {"text": "si on naccueille pas moins on n", "start": 880.959, "duration": 4.68}, {"text": "accueillera pas mieux et donc on est", "start": 882.959, "duration": 4.401}, {"text": "d'accord avec la fermet\u00e9 mais il faut", "start": 885.639, "duration": 3.081}, {"text": "pas que cette fermet\u00e9 elle se fasse sans", "start": 887.36, "duration": 4.039}, {"text": "humanit\u00e9 le d\u00e9bat sur laame il est vici\u00e9", "start": 888.72, "duration": 4.479}, {"text": "on dit pas que c'est une vache sacr\u00e9e on", "start": 891.399, "duration": 4.201}, {"text": "dit pas que il faut toucher \u00e0 rien qu'il", "start": 893.199, "duration": 3.56}, {"text": "puisse y avoir des r\u00e9formes \u00e7a", "start": 895.6, "duration": 3.12}, {"text": "d'ailleurs \u00e9t\u00e9 le casou onag soin par", "start": 896.759, "duration": 3.601}, {"text": "exemple \u00e7a a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 le cas quand", "start": 898.72, "duration": 3.6}, {"text": "euh \u00c9douard philippe \u00e9tait premier", "start": 900.36, "duration": 2.96}, {"text": "ministre il y a un certain nombre de", "start": 902.32, "duration": 2.56}, {"text": "prestations qui ont \u00e9t\u00e9 sorties de la m", "start": 903.32, "duration": 2.72}, {"text": "pour autant laisser penser que parce", "start": 904.88, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on changerait une r\u00e8gle parce qu'on", "start": 906.04, "duration": 3.719}, {"text": "modifierait le dispositif tout \u00e0 coup", "start": 907.92, "duration": 4.12}, {"text": "euh \u00e7a modifierait les flux je ne crois", "start": 909.759, "duration": 5.241}, {"text": "pas et d'autre part le but de la me", "start": 912.04, "duration": 4.08}, {"text": "c'est bien s\u00fbr de faire preuve", "start": 915.0, "duration": 2.279}, {"text": "d'humanit\u00e9 avec ceux que nous", "start": 916.12, "duration": 3.0}, {"text": "accueillons mais c'est aussi d'\u00e9viter", "start": 917.279, "duration": 4.401}, {"text": "qu'il puisse y avoir des contagions avec", "start": 919.12, "duration": 4.12}, {"text": "des maladies infectieuses qui viendrait", "start": 921.68, "duration": 2.959}, {"text": "de l'\u00e9tranger ou de chos de type depuis", "start": 923.24, "duration": 3.68}, {"text": "l'origine de laame \u00e7a fait partie des", "start": 924.639, "duration": 3.721}, {"text": "objectifs et personne n'imagine si", "start": 926.92, "duration": 2.919}, {"text": "demain on changer les r\u00e8gles que", "start": 928.36, "duration": 2.8}, {"text": "quelqu'un qui serait dans une situation", "start": 929.839, "duration": 2.8}, {"text": "de sant\u00e9 compliqu\u00e9e quelle que soit sa", "start": 931.16, "duration": 3.039}, {"text": "situation serait laiss\u00e9 sur le trottoir", "start": 932.639, "duration": 3.481}, {"text": "de l'h n'ura pas les voix d'horizon sur", "start": 934.199, "duration": 3.841}, {"text": "cette r\u00e9forme de l' la M la priorit\u00e9", "start": 936.12, "duration": 3.36}, {"text": "c'est d'abord d'appliquer les textes qui", "start": 938.04, "duration": 3.32}, {"text": "viennent d'\u00eatre vot\u00e9s et pour lesquels", "start": 939.48, "duration": 3.279}, {"text": "il y a un certain nombre de choses c'est", "start": 941.36, "duration": 4.32}, {"text": "d'assumer une fermet\u00e9 migratoire je ne", "start": 942.759, "duration": 4.721}, {"text": "crois pas que ce soit touch\u00e9 \u00e0 la me", "start": 945.68, "duration": 3.36}, {"text": "est-ce que la me c'est pas surtout un", "start": 947.48, "duration": 3.64}, {"text": "symbole en fait pour faire plaisir aux", "start": 949.04, "duration": 3.32}, {"text": "\u00e9lecteurs de droite et surtout aux", "start": 951.12, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9lecteurs de Marine Le Pen et au", "start": 952.36, "duration": 3.719}, {"text": "rassemblement national je je et est-ce", "start": 953.56, "duration": 4.12}, {"text": "que Bruno rotillon n'a pas \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 \u00e0", "start": 956.079, "duration": 3.56}, {"text": "ce poste pour \u00e7a", "start": 957.68, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e7a fait beaucoup de questions \u00e7a en fait", "start": 959.639, "duration": 4.12}, {"text": "deux au moins non la premi\u00e8re question", "start": 961.759, "duration": 3.52}, {"text": "elle est assez", "start": 963.759, "duration": 3.88}, {"text": "simple si Bruno Bretillot est \u00e0", "start": 965.279, "duration": 3.36}, {"text": "l'int\u00e9rieur de ce gouvernement c'est", "start": 967.639, "duration": 2.32}, {"text": "d'abord parce qu'il y a une r\u00e9alit\u00e9", "start": 968.639, "duration": 3.401}, {"text": "num\u00e9rique que la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 969.959, "duration": 4.56}, {"text": "sortante a perdu les \u00e9lections en", "start": 972.04, "duration": 5.12}, {"text": "juillet en cessant d'\u00eatre ne les ont pas", "start": 974.519, "duration": 5.24}, {"text": "gagn\u00e9 pour \u00e7a en cessant d'\u00eatre le", "start": 977.16, "duration": 4.52}, {"text": "principal groupe je parle de d'horizon", "start": 979.759, "duration": 3.241}, {"text": "du MoDem et d'ensemble pour la", "start": 981.68, "duration": 3.68}, {"text": "R\u00e9publique quand je dis \u00e7a et qu'\u00e0", "start": 983.0, "duration": 5.12}, {"text": "l'inverse en additionnant les voix DLR", "start": 985.36, "duration": 4.719}, {"text": "d'un certain nombre de et de la majorit\u00e9", "start": 988.12, "duration": 4.12}, {"text": "sortante on se retrouve avec la premi\u00e8re", "start": 990.079, "duration": 3.56}, {"text": "force au sein du Parlement mais la", "start": 992.24, "duration": 2.599}, {"text": "premi\u00e8re force au sein du Parlement \u00e7a", "start": 993.639, "duration": 3.281}, {"text": "veut dire \u00eatre capable ensuite que la", "start": 994.839, "duration": 3.48}, {"text": "repr\u00e9sentation des uns et des autres", "start": 996.92, "duration": 2.56}, {"text": "dans un gouvernement soit r\u00e9el et le", "start": 998.319, "duration": 3.041}, {"text": "poids des LR en particulier au S\u00e9nat", "start": 999.48, "duration": 4.599}, {"text": "dans cette maison justifie pleinement", "start": 1001.36, "duration": 5.159}, {"text": "que le patron des s\u00e9nateurs LR puisse se", "start": 1004.079, "duration": 3.641}, {"text": "retrouver dans le", "start": 1006.519, "duration": 4.641}, {"text": "dispositif ensuite qui est \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 1007.72, "duration": 4.84}, {"text": "quelqu'un qui porte un message de", "start": 1011.16, "duration": 4.76}, {"text": "fermet\u00e9 c'est souhaitable je veux saluer", "start": 1012.56, "duration": 6.399}, {"text": "l'action de G\u00e9rald armanin pendant ces 4", "start": 1015.92, "duration": 4.0}, {"text": "ann\u00e9", "start": 1018.959, "duration": 3.8}, {"text": "et je ne doute pas que Bruno rotaillot", "start": 1019.92, "duration": 5.759}, {"text": "arrive d'abord avec la volont\u00e9 de", "start": 1022.759, "duration": 4.361}, {"text": "d\u00e9fendre et d'accompagner nos forces de", "start": 1025.679, "duration": 3.081}, {"text": "l'ordre ensuite de faire appliquer les", "start": 1027.12, "duration": 3.959}, {"text": "textes qui existent dans ce pays mais je", "start": 1028.76, "duration": 4.039}, {"text": "pense que la priorit\u00e9 c'est ni les clins", "start": 1031.079, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u0153il ni les effets d'annonce \u00e7a doit", "start": 1032.799, "duration": 4.321}, {"text": "\u00eatre de mani\u00e8re concr\u00e8te la mise en", "start": 1035.199, "duration": 3.521}, {"text": "\u0153uvre des dispos vous avez l'impression", "start": 1037.12, "duration": 2.799}, {"text": "qu'il a fait des clin d'\u0153ils au RN", "start": 1038.72, "duration": 3.04}, {"text": "depuis qu'il est arriv\u00e9 brun \u00e7a fait 48", "start": 1039.919, "duration": 3.64}, {"text": "he si vous voulez encore une fois je", "start": 1041.76, "duration": 3.439}, {"text": "suis ravi d'\u00eatre votre invit\u00e9 ce matin", "start": 1043.559, "duration": 3.441}, {"text": "de commenter ce qui se passe mais je", "start": 1045.199, "duration": 2.88}, {"text": "souhaite qu'on laisse quand m\u00eame", "start": 1047.0, "duration": 2.679}, {"text": "quelques jours qu'on la d\u00e9claration de", "start": 1048.079, "duration": 3.081}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale et les premi\u00e8res", "start": 1049.679, "duration": 3.961}, {"text": "d\u00e9cisions des uns et des autres avant", "start": 1051.16, "duration": 4.639}, {"text": "d'aller distriber pour faire des", "start": 1053.64, "duration": 4.24}, {"text": "interviews pour faire des d\u00e9placement", "start": 1055.799, "duration": 3.88}, {"text": "vous me r\u00e9interrogerez dans quelques", "start": 1057.88, "duration": 4.64}, {"text": "jours encore une fois il est logique", "start": 1059.679, "duration": 4.841}, {"text": "cont tenu du poids politique des uns et", "start": 1062.52, "duration": 3.8}, {"text": "des autres que les LR et notamment les", "start": 1064.52, "duration": 3.68}, {"text": "LR du S\u00e9nat puisse \u00eatre pr\u00e9sent \u00e0", "start": 1066.32, "duration": 4.0}, {"text": "l'int\u00e9rieur du gouvernement il est", "start": 1068.2, "duration": 3.2}, {"text": "souhaitable que les uns et les autres", "start": 1070.32, "duration": 3.599}, {"text": "s'installent pour pour avancer mais vous", "start": 1071.4, "duration": 3.44}, {"text": "me trouverez pas dans le proc\u00e8s", "start": 1073.919, "duration": 3.561}, {"text": "d'intention \u00e0 priori l'\u00e9c alors ouis il", "start": 1074.84, "duration": 4.16}, {"text": "y a des choses qui ont dors et d\u00e9j\u00e0 a", "start": 1077.48, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 act\u00e9 sans attendre le discours de", "start": 1079.0, "duration": 3.44}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale et notamment qui", "start": 1080.96, "duration": 3.36}, {"text": "concerne votre ancien minist\u00e8re le", "start": 1082.44, "duration": 3.719}, {"text": "minist\u00e8re de l'\u00e9cologie", "start": 1084.32, "duration": 4.359}, {"text": "euh le logement et les transports ne", "start": 1086.159, "duration": 4.441}, {"text": "sont plus sous la tutelle du ministre de", "start": 1088.679, "duration": 4.321}, {"text": "l'\u00e9cologie est-ce que pour vous c'est un", "start": 1090.6, "duration": 6.0}, {"text": "probl\u00e8me ou pas et qu'est-ce que \u00e7a", "start": 1093.0, "duration": 6.12}, {"text": "change mon minist\u00e8re c'\u00e9tait celui de", "start": 1096.6, "duration": 4.16}, {"text": "l'\u00e9cologie et de la coh\u00e9sion des", "start": 1099.12, "duration": 3.96}, {"text": "territoires et les transports ils", "start": 1100.76, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9taient rattach\u00e9s \u00e0 l'\u00e9cologie rattach\u00e9s", "start": 1103.08, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e0 la coh\u00e9sion des territoires", "start": 1105.12, "duration": 1.76}, {"text": "aujourd'hui ils sont plus avec", "start": 1106.0, "duration": 2.2}, {"text": "l'\u00e9cologie ils sont avec la coh\u00e9sion des", "start": 1106.88, "duration": 2.88}, {"text": "territoires et le logement n'est plus", "start": 1108.2, "duration": 3.56}, {"text": "dans cet ensemble il fait l'objet d'un", "start": 1109.76, "duration": 4.399}, {"text": "minist\u00e8re \u00e0 part d'abord sur logement je", "start": 1111.76, "duration": 3.76}, {"text": "comprends qu'on est fait un minist\u00e8re \u00e0", "start": 1114.159, "duration": 3.281}, {"text": "part m\u00eame si les enjeux \u00e9cologiques sont", "start": 1115.52, "duration": 4.36}, {"text": "majeurs les enjeux de coh\u00e9sion le sont", "start": 1117.44, "duration": 4.0}, {"text": "la situation que traverse le secteur", "start": 1119.88, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui avec un effondrement du neuf", "start": 1121.44, "duration": 3.68}, {"text": "avec des difficult\u00e9s sur la construction", "start": 1123.36, "duration": 3.24}, {"text": "avec des maires aujourd'hui qui ne", "start": 1125.12, "duration": 2.48}, {"text": "veulent plus signer le permis de", "start": 1126.6, "duration": 2.0}, {"text": "construire parce qu'ils savent que ce", "start": 1127.6, "duration": 2.4}, {"text": "sera impopulaire par rapport \u00e0 une", "start": 1128.6, "duration": 4.68}, {"text": "partie des riverins avec le fait qu'on", "start": 1130.0, "duration": 4.64}, {"text": "est au croisement d'enjeux sociaux", "start": 1133.28, "duration": 3.32}, {"text": "d'enjeux \u00e9conomique d'enjeux \u00e9cologique", "start": 1134.64, "duration": 5.36}, {"text": "euh qu'on dise on nomme quelqu'un qui va", "start": 1136.6, "duration": 5.6}, {"text": "ne s'occuper que de \u00e7a je le comprends", "start": 1140.0, "duration": 3.88}, {"text": "politiquement je pense que \u00e7a correspond", "start": 1142.2, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 un signal qui \u00e9tait attendu par une", "start": 1143.88, "duration": 3.48}, {"text": "partie du secteur et au moment o\u00f9 on a", "start": 1145.48, "duration": 3.92}, {"text": "cette semaine le congr\u00e8s de SH \u00e0", "start": 1147.36, "duration": 5.0}, {"text": "Montpellier la n\u00e9cessit\u00e9 d'am\u00e9liorer y", "start": 1149.4, "duration": 4.04}, {"text": "compris les relations avec l'ensemble", "start": 1152.36, "duration": 2.16}, {"text": "des acteurs pouvait permettre de le", "start": 1153.44, "duration": 3.32}, {"text": "comprendre je regrette que le p\u00e9rim\u00e8tre", "start": 1154.52, "duration": 4.88}, {"text": "de l'\u00e9cologie soit effectivement rabot\u00e9", "start": 1156.76, "duration": 5.24}, {"text": "et que des leviers budg\u00e9taires et", "start": 1159.4, "duration": 4.12}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire soit plus", "start": 1162.0, "duration": 2.559}, {"text": "directement", "start": 1163.52, "duration": 4.08}, {"text": "rattach\u00e9 maintenant je pense que avec", "start": 1164.559, "duration": 6.48}, {"text": "Catherine Vautrin euh aux relations avec", "start": 1167.6, "duration": 5.12}, {"text": "les collectivit\u00e9s territoriales au sens", "start": 1171.039, "duration": 3.281}, {"text": "large et au transport il y aura pas", "start": 1172.72, "duration": 2.839}, {"text": "qu'une fibre qui sera une fibre", "start": 1174.32, "duration": 2.599}, {"text": "d'am\u00e9nagement du territoire elle est", "start": 1175.559, "duration": 2.801}, {"text": "sensible \u00e0 ses enjeux elle sait la", "start": 1176.919, "duration": 3.64}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d'avancer sur deux jambes ag\u00e8", "start": 1178.36, "duration": 4.199}, {"text": "panunach\u00e9 a l'avantage de conna\u00eetre ses", "start": 1180.559, "duration": 3.441}, {"text": "sujets de pas les d\u00e9couvrir d'\u00eatre", "start": 1182.559, "duration": 3.12}, {"text": "imm\u00e9diatement op\u00e9rationnel sur toute une", "start": 1184.0, "duration": 3.88}, {"text": "partie de ses dimensions et Val\u00e9rie", "start": 1185.679, "duration": 5.841}, {"text": "l\u00e9ard pas seulement parce que elle a \u00e9t\u00e9", "start": 1187.88, "duration": 6.24}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9cole de borlau \u00e0", "start": 1191.52, "duration": 5.039}, {"text": "Valencienne est une \u00e9lue dont chacun", "start": 1194.12, "duration": 3.84}, {"text": "conna\u00eet la t\u00e9nacit\u00e9 donc avoir \u00e9t\u00e9", "start": 1196.559, "duration": 4.0}, {"text": "remplac\u00e9 par ces trois femmes pour moi", "start": 1197.96, "duration": 4.839}, {"text": "c'est c'est \u00e0 la fois un honneur et", "start": 1200.559, "duration": 3.801}, {"text": "c'est assez rassurant sur ce que sera la", "start": 1202.799, "duration": 3.24}, {"text": "t\u00e9nacit\u00e9 des unes et des autres \u00e0 faire", "start": 1204.36, "duration": 3.199}, {"text": "en sorte de porter ces combats Michel", "start": 1206.039, "duration": 2.961}, {"text": "Bernier vous a propos\u00e9 de rester au", "start": 1207.559, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement le 9", "start": 1209.0, "duration": 6.12}, {"text": "juillet je crois ou le 10 j'ai j'ai", "start": 1212.559, "duration": 4.081}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 que je ne souhaitais pas rester", "start": 1215.12, "duration": 3.2}, {"text": "au gouvernement j'ai eu des \u00e9changes", "start": 1216.64, "duration": 3.279}, {"text": "avec lui je le connais depuis longtemps", "start": 1218.32, "duration": 3.76}, {"text": "mais moi j'ai deux convictions la", "start": 1219.919, "duration": 3.801}, {"text": "premi\u00e8re c'est que pr\u00e9cis\u00e9ment apr\u00e8s ce", "start": 1222.08, "duration": 2.959}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 au mois de juillet dans", "start": 1223.72, "duration": 2.0}, {"text": "les", "start": 1225.039, "duration": 3.961}, {"text": "urnes le signal de voir les m\u00eames", "start": 1225.72, "duration": 5.199}, {"text": "ministres se retrouvai \u00e0 nouveau dans le", "start": 1229.0, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement aurait donn\u00e9 le sentiment", "start": 1230.919, "duration": 3.12}, {"text": "que rien n'avait chang\u00e9 l\u00e0 il y a se", "start": 1232.32, "duration": 3.239}, {"text": "ministres qui se qui se sont retrouv\u00e9s", "start": 1234.039, "duration": 2.76}, {"text": "dans le gouvernement je m'exprime pour", "start": 1235.559, "duration": 3.641}, {"text": "les autres je m'exprime pour moi j'ai", "start": 1236.799, "duration": 3.961}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 titre personnel qu'il \u00e9tait", "start": 1239.2, "duration": 4.0}, {"text": "pas souhaitable qui est je vais le dire", "start": 1240.76, "duration": 4.399}, {"text": "de cette mani\u00e8re trop de gens qui apr\u00e8s", "start": 1243.2, "duration": 4.04}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 ministre le reste qui est", "start": 1245.159, "duration": 4.441}, {"text": "quelques exceptions \u00e7a peut s'entendre", "start": 1247.24, "duration": 3.679}, {"text": "que certains qui ont \u00e9t\u00e9 seulement", "start": 1249.6, "duration": 4.24}, {"text": "nomm\u00e9s en f\u00e9vrier dernier le reste \u00e7a", "start": 1250.919, "duration": 4.76}, {"text": "pas le m\u00eame poids que ceux qui ont pass\u00e9", "start": 1253.84, "duration": 5.079}, {"text": "2 ans 3 ans 5 ans au gouvernement je le", "start": 1255.679, "duration": 4.201}, {"text": "Cornu \u00e7a fait tr\u00e8s longtemps qu'il est", "start": 1258.919, "duration": 2.0}, {"text": "au gouvernement la d\u00e9fense c'est", "start": 1259.88, "duration": 2.24}, {"text": "particulier parce qu'on est quand m\u00eame", "start": 1260.919, "duration": 2.88}, {"text": "sur le seul domaine sur lequel il \u00e9tait", "start": 1262.12, "duration": 3.2}, {"text": "logique qu' a une continuit\u00e9 \u00e0 la fois", "start": 1263.799, "duration": 3.521}, {"text": "contue de la situation g\u00e9opolitique et", "start": 1265.32, "duration": 4.4}, {"text": "de la place qu'occupe la d\u00e9fense pour le", "start": 1267.32, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais \u00e0 titre", "start": 1269.72, "duration": 4.52}, {"text": "personnel je pense que de laisser trop", "start": 1271.679, "duration": 4.041}, {"text": "de minist sortant c'est alimenter une", "start": 1274.24, "duration": 2.799}, {"text": "forme de col\u00e8re enant le sentiment que", "start": 1275.72, "duration": 3.72}, {"text": "rien n'a chang\u00e9 et puis apr\u00e8s 2 ans et", "start": 1277.039, "duration": 3.24}, {"text": "demi au", "start": 1279.44, "duration": 3.359}, {"text": "gouvernement mon souhait de retrouver ma", "start": 1280.279, "duration": 6.081}, {"text": "ville de faire en sorte aussi d'\u00eatre", "start": 1282.799, "duration": 5.161}, {"text": "dans le laboratoire de mise en \u0153uvre", "start": 1286.36, "duration": 3.12}, {"text": "d'une partie de ce que j'ai pu souhaiter", "start": 1287.96, "duration": 3.16}, {"text": "ou de ce que j'ai pu voir c'est une", "start": 1289.48, "duration": 3.04}, {"text": "condition n\u00e9cessaire je pense qu'il faut", "start": 1291.12, "duration": 2.6}, {"text": "davantage d'allerretour entre le", "start": 1292.52, "duration": 2.88}, {"text": "National et le local j'ai eu l'occasion", "start": 1293.72, "duration": 3.319}, {"text": "de dire \u00e0 quel point de mon point de vue", "start": 1295.4, "duration": 3.639}, {"text": "la loi sur le non cumu des mandats avait", "start": 1297.039, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9t\u00e9 une erreur parce qu'elle a \u00e9loign\u00e9", "start": 1299.039, "duration": 3.961}, {"text": "les \u00e9lus locaux des d\u00e9cisions et on est", "start": 1301.0, "duration": 2.919}, {"text": "dans quelque chose qui est trop", "start": 1303.0, "duration": 3.08}, {"text": "th\u00e9orique en revanche l'inverse doit", "start": 1303.919, "duration": 4.081}, {"text": "\u00eatre vrai c'est-\u00e0-dire que il faut aussi", "start": 1306.08, "duration": 3.4}, {"text": "faire des allersetours entre le National", "start": 1308.0, "duration": 3.64}, {"text": "et le local pour irriguer des politiques", "start": 1309.48, "duration": 3.4}, {"text": "locales de ce qui s'est d\u00e9cider sur le", "start": 1311.64, "duration": 2.639}, {"text": "plan national \u00e7a ve dire que l\u00e0 vous", "start": 1312.88, "duration": 2.84}, {"text": "faites un aller \u00e0 anger vous ferez un", "start": 1314.279, "duration": 2.561}, {"text": "retour vers le National dans pas", "start": 1315.72, "duration": 3.0}, {"text": "longtemps", "start": 1316.84, "duration": 5.199}, {"text": "madame Mancini \u00e7a fait 2 jours \u00e0 peine 2", "start": 1318.72, "duration": 4.8}, {"text": "jours je suis pas en train de me", "start": 1322.039, "duration": 3.081}, {"text": "projeter sur ce qui se passera dans 6", "start": 1323.52, "duration": 4.279}, {"text": "dans 12 dans 18 dans 24 mois ah Philippe", "start": 1325.12, "duration": 3.88}, {"text": "il se projette lui il se projette d\u00e9j\u00e0", "start": 1327.799, "duration": 2.321}, {"text": "sur la prochaine pr\u00e9sidentielle on", "start": 1329.0, "duration": 2.559}, {"text": "imagine que vous vous projetez avec lui", "start": 1330.12, "duration": 3.039}, {"text": "qu'il se projette vers l'\u00e9lection", "start": 1331.559, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9sidentielle c'est normal parce qu'il", "start": 1333.159, "duration": 4.241}, {"text": "y a \u00e0 pr\u00e9parer un programme il y a \u00e0", "start": 1335.4, "duration": 3.399}, {"text": "finaliser ce que vous allez pr\u00e9senter au", "start": 1337.4, "duration": 3.639}, {"text": "fran\u00e7ais il y a \u00e0 aller \u00e0 la rencontre", "start": 1338.799, "duration": 4.161}, {"text": "moi je suis pas dans cette situation je", "start": 1341.039, "duration": 5.161}, {"text": "suis m danger extr\u00eamement heureux de", "start": 1342.96, "duration": 5.0}, {"text": "retrouver la ville dans laquelle je suis", "start": 1346.2, "duration": 4.12}, {"text": "n\u00e9 dans la qu j'ai j'ai grandi tr\u00e8s", "start": 1347.96, "duration": 4.599}, {"text": "heureux encore une fois de continuer \u00e0", "start": 1350.32, "duration": 5.08}, {"text": "la dynamiser \u00e0 cultiver les relations", "start": 1352.559, "duration": 4.681}, {"text": "entre les femmes et les hommes et \u00e0", "start": 1355.4, "duration": 2.8}, {"text": "essayer d'\u00eatre un maire qui va", "start": 1357.24, "duration": 2.36}, {"text": "participer \u00e0 un apaisement dont notre", "start": 1358.2, "duration": 3.719}, {"text": "pays aujourd'hui a besoin \u00e7a m'emp\u00eache", "start": 1359.6, "duration": 3.48}, {"text": "pas de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la suite mais je suis", "start": 1361.919, "duration": 3.0}, {"text": "pas dans un plan de carri\u00e8re suite c'est", "start": 1363.08, "duration": 4.4}, {"text": "aussi les prochaines municipales pour", "start": 1364.919, "duration": 4.681}, {"text": "vous il aura \u00e9videmment des \u00e9lections", "start": 1367.48, "duration": 4.28}, {"text": "municipales dans 18 mois mais vous savez", "start": 1369.6, "duration": 6.04}, {"text": "encore une fois mon sujet c'est comment", "start": 1371.76, "duration": 5.399}, {"text": "dans les jours dans les semaines qui", "start": 1375.64, "duration": 4.279}, {"text": "viennent dans sur mon propre territoire", "start": 1377.159, "duration": 5.241}, {"text": "je peux \u00e0 la fois mettre en \u0153uvre cet", "start": 1379.919, "duration": 4.561}, {"text": "apaisement dont je pense que le pays a", "start": 1382.4, "duration": 4.2}, {"text": "besoin \u00e0 tous les \u00e9tages et faire en", "start": 1384.48, "duration": 4.36}, {"text": "sorte de mettre en \u0153uvre sur le plan de", "start": 1386.6, "duration": 5.72}, {"text": "la coh\u00e9sion et de la transition de de la", "start": 1388.84, "duration": 5.64}, {"text": "ville et de sa communaut\u00e9 urbaine", "start": 1392.32, "duration": 3.599}, {"text": "l'ensemble de ce que j'ai pu on parlait", "start": 1394.48, "duration": 4.92}, {"text": "de d'horizon \u00e0 l'instant le parti a \u00e9t\u00e9", "start": 1395.919, "duration": 5.681}, {"text": "relativement mal servi au sein de ce", "start": 1399.4, "duration": 4.519}, {"text": "gouvernement avec seulement de ministres", "start": 1401.6, "duration": 5.84}, {"text": "de plein exercice euh comment vous", "start": 1403.919, "duration": 5.481}, {"text": "expliquez cette situation et comment", "start": 1407.44, "duration": 3.359}, {"text": "vous recevez ce", "start": 1409.4, "duration": 3.8}, {"text": "message c'est vrai que quand on regarde", "start": 1410.799, "duration": 5.081}, {"text": "le poids politique des uns et des autres", "start": 1413.2, "duration": 4.32}, {"text": "on peut pas consid\u00e9rer qu'avec de", "start": 1415.88, "duration": 2.799}, {"text": "ministres on soit totalement \u00e0 la", "start": 1417.52, "duration": 4.6}, {"text": "hauteur de ce que notre nombre de de", "start": 1418.679, "duration": 6.521}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ou de s\u00e9nateurs p\u00e8se dans la", "start": 1422.12, "duration": 4.799}, {"text": "nouvelle majorit\u00e9 mais vous", "start": 1425.2, "duration": 5.079}, {"text": "savez je je pense que c'est tr\u00e8s", "start": 1426.919, "duration": 6.561}, {"text": "secondaire que la pr\u00e9occupation de nos", "start": 1430.279, "duration": 5.081}, {"text": "concitoyens c'est pas la question du", "start": 1433.48, "duration": 3.64}, {"text": "casting \u00e7a va \u00eatre la question de", "start": 1435.36, "duration": 4.0}, {"text": "l'efficacit\u00e9 de du gouvernement et donc", "start": 1437.12, "duration": 3.64}, {"text": "c'est pas secondaire pour horizon pour", "start": 1439.36, "duration": 2.96}, {"text": "votre parti comment vous l'expliquez", "start": 1440.76, "duration": 3.2}, {"text": "est-ce qu'edard PhIP a dit trop vite \u00e0", "start": 1442.32, "duration": 2.839}, {"text": "Michel Barnier qui le soutenait", "start": 1443.96, "duration": 2.68}, {"text": "contrairement \u00e0 Gabriel Atal qui a plus", "start": 1445.159, "duration": 4.321}, {"text": "fa Mon\u00e9 les ench\u00e8res je vais vous dire", "start": 1446.64, "duration": 6.2}, {"text": "qu'il y ait une une amertume en se", "start": 1449.48, "duration": 5.16}, {"text": "disant que la loyaut\u00e9 a finalement", "start": 1452.84, "duration": 3.439}, {"text": "peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 moins r\u00e9compens\u00e9 que ceux", "start": 1454.64, "duration": 4.76}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 dans le bras de fer euh", "start": 1456.279, "duration": 5.601}, {"text": "c'est une r\u00e9alit\u00e9 que ce soit", "start": 1459.4, "duration": 5.08}, {"text": "aujourd'hui notre sujet quand on se", "start": 1461.88, "duration": 4.56}, {"text": "retrouve absolument pas mais il y a une", "start": 1464.48, "duration": 4.76}, {"text": "amertume vous avez je je je vous le dis", "start": 1466.44, "duration": 5.2}, {"text": "je vous dis en m\u00eame temps que nous notre", "start": 1469.24, "duration": 4.08}, {"text": "sujet c'est la d\u00e9claration de politique", "start": 1471.64, "duration": 3.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale dans quelques jours c'est la", "start": 1473.32, "duration": 3.28}, {"text": "ligne qui va \u00eatre suivie et notre", "start": 1474.64, "duration": 4.279}, {"text": "obsession vous esp\u00e9rez peser en c'est la", "start": 1476.6, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9ussite du gouvernement Barnier l'\u00e9chec", "start": 1478.919, "duration": 5.48}, {"text": "de Michel Barnier ce serait pr\u00e9cipiter", "start": 1481.6, "duration": 4.04}, {"text": "le risque de se retrouver avec une", "start": 1484.399, "duration": 3.361}, {"text": "confrontation entre Monsieur M\u00e9lenchon", "start": 1485.64, "duration": 4.12}, {"text": "et Madame Le Pen \u00e0 la prochaine \u00e9lection", "start": 1487.76, "duration": 3.519}, {"text": "j'ai commenc\u00e9 cette interview en vous", "start": 1489.76, "duration": 3.84}, {"text": "disant que combattre les extr\u00eames \u00e9tait", "start": 1491.279, "duration": 4.12}, {"text": "une n\u00e9cessit\u00e9 dans l'int\u00e9r\u00eat des", "start": 1493.6, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ais souhaiter la r\u00e9ussite du", "start": 1495.399, "duration": 4.441}, {"text": "gouvernement c'est le meilleur moyen de", "start": 1497.72, "duration": 4.04}, {"text": "les combattre et d'\u00e9viter que les", "start": 1499.84, "duration": 3.319}, {"text": "populismes se renforcent et", "start": 1501.76, "duration": 3.519}, {"text": "affaiblissent merci Christophe B merci", "start": 1503.159, "duration": 5.061}, {"text": "beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre invit\u00e9", "start": 1505.279, "duration": 8.171}, {"text": "[Musique]", "start": 1508.22, "duration": 5.23}]}