{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "cette historique ce n'\u00e9tait pas arriv\u00e9", "start": 0.0, "duration": 4.68}, {"text": "depuis 1953 un nouveau roi britannique", "start": 1.439, "duration": 5.46}, {"text": "va \u00eatre couronn\u00e9 ce samedi il s'agit", "start": 4.68, "duration": 4.44}, {"text": "donc de Charles III 8 mois apr\u00e8s le", "start": 6.899, "duration": 4.801}, {"text": "d\u00e9c\u00e8s de sa m\u00e8re Elisabeth II qui a donc", "start": 9.12, "duration": 5.939}, {"text": "r\u00e9gn\u00e9 pendant 70 ans en record vous", "start": 11.7, "duration": 4.499}, {"text": "alors que va-t-il se passer exactement", "start": 15.059, "duration": 3.961}, {"text": "et comment cette c\u00e9r\u00e9monie luxueuse est", "start": 16.199, "duration": 4.621}, {"text": "re\u00e7ue dans le pays alors que le monde de", "start": 19.02, "duration": 4.2}, {"text": "2023 n'a plus grand chose \u00e0 voir avec", "start": 20.82, "duration": 4.92}, {"text": "celui d'il y a 70 ans on va analyser", "start": 23.22, "duration": 4.559}, {"text": "donc les critiques grandissantes sur", "start": 25.74, "duration": 3.84}, {"text": "tout cela c'est donc le sujet \u00e0 la Une", "start": 27.779, "duration": 3.42}, {"text": "des actualit\u00e9s du jour il vous inqui\u00e9tez", "start": 29.58, "duration": 2.58}, {"text": "pas m\u00eame si elle me faisait pas", "start": 31.199, "duration": 3.001}, {"text": "passionn\u00e9 par ce sujet-l\u00e0 on va essayer", "start": 32.16, "duration": 3.059}, {"text": "de le rendre le plus int\u00e9ressant", "start": 34.2, "duration": 2.82}, {"text": "possible je sais qu'\u00e0 titre personnel", "start": 35.219, "duration": 3.901}, {"text": "j'ai beau \u00eatre franco-britannique \u00e7a me", "start": 37.02, "duration": 3.539}, {"text": "passionne pas non plus au premier abord", "start": 39.12, "duration": 2.939}, {"text": "donc on a essay\u00e9 de rendre \u00e7a le plus", "start": 40.559, "duration": 2.761}, {"text": "int\u00e9ressant possible pour tout le monde", "start": 42.059, "duration": 2.82}, {"text": "alors d\u00e9j\u00e0 quelques mots pour comprendre", "start": 43.32, "duration": 4.02}, {"text": "en quoi consiste ce couronnement et bien", "start": 44.879, "duration": 5.041}, {"text": "tout commencera \u00e0 11h20 pr\u00e9cise donc", "start": 47.34, "duration": 5.1}, {"text": "heure fran\u00e7aise Charles III et sa femme", "start": 49.92, "duration": 4.74}, {"text": "Camila monteront dans le carrosse un", "start": 52.44, "duration": 4.139}, {"text": "carrosse sp\u00e9cialement con\u00e7u pour f\u00eater", "start": 54.66, "duration": 5.28}, {"text": "les 60 ans de r\u00e8gne de sa m\u00e8re en 2012", "start": 56.579, "duration": 5.701}, {"text": "sont alors parcourir 2 km dans le centre", "start": 59.94, "duration": 4.439}, {"text": "de Londres devant a priori des centaines", "start": 62.28, "duration": 4.26}, {"text": "de milliers de personnes le tout en", "start": 64.379, "duration": 4.501}, {"text": "direction de l'abbaye de Westminster le", "start": 66.54, "duration": 4.38}, {"text": "lieu du couronnement \u00e0 ce moment-l\u00e0 ils", "start": 68.88, "duration": 4.02}, {"text": "seront attendus par pr\u00e8s de 2000 invit\u00e9s", "start": 70.92, "duration": 3.96}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 rigoureusement choisis par", "start": 72.9, "duration": 4.259}, {"text": "Charles et Camilla c'est 6000 de moins", "start": 74.88, "duration": 4.14}, {"text": "que pour le couronnement de sa m\u00e8re", "start": 77.159, "duration": 4.021}, {"text": "Elisabeth II parmi eux on retrouvera", "start": 79.02, "duration": 4.139}, {"text": "notamment le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 81.18, "duration": 4.079}, {"text": "fran\u00e7aise Emmanuel Macron la c\u00e9r\u00e9monie", "start": 83.159, "duration": 3.841}, {"text": "va donc d\u00e9buter \u00e0 12h heure fran\u00e7aise", "start": 85.259, "duration": 4.141}, {"text": "Charles sera assis sur le tr\u00f4ne du", "start": 87.0, "duration": 4.38}, {"text": "couronnement tr\u00f4ne utilis\u00e9 uniquement", "start": 89.4, "duration": 4.079}, {"text": "donc pour ces occasions il pr\u00eatera", "start": 91.38, "duration": 4.26}, {"text": "serment et sera couronn\u00e9 avec la", "start": 93.479, "duration": 3.96}, {"text": "couronne de Saint-\u00c9douard une couronne", "start": 95.64, "duration": 3.86}, {"text": "o\u00f9 sont incrust\u00e9es notamment", "start": 97.439, "duration": 5.701}, {"text": "2868 diamants et 17 saphir utilis\u00e9 elle", "start": 99.5, "duration": 5.56}, {"text": "aussi exclusivement au moment du", "start": 103.14, "duration": 3.36}, {"text": "couronnement une fois la c\u00e9r\u00e9monie", "start": 105.06, "duration": 3.239}, {"text": "termin\u00e9e nouvelle parade sur le m\u00eame", "start": 106.5, "duration": 4.14}, {"text": "trajet qu'\u00e0 l'aller avec pr\u00e8s de 7000", "start": 108.299, "duration": 4.021}, {"text": "militaires qui seront mobilis\u00e9s dans", "start": 110.64, "duration": 3.0}, {"text": "l'apr\u00e8s-midi le roi et la reine", "start": 112.32, "duration": 3.0}, {"text": "retourneront \u00e0 Buckingham ils", "start": 113.64, "duration": 3.839}, {"text": "appara\u00eetront au balcon vers 15 heures", "start": 115.32, "duration": 4.56}, {"text": "avec toute la famille royale pour aller", "start": 117.479, "duration": 4.621}, {"text": "la foule mais si le passionne une grande", "start": 119.88, "duration": 3.84}, {"text": "partie de la population britannique", "start": 122.1, "duration": 4.159}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement suscite aussi beaucoup moins", "start": 123.72, "duration": 4.92}, {"text": "d'enthousiasme que celui de sa m\u00e8re", "start": 126.259, "duration": 5.501}, {"text": "Elisabeth en 1953 et ce pour plusieurs", "start": 128.64, "duration": 4.62}, {"text": "raisons d\u00e9j\u00e0 il faut noter que sa m\u00e8re", "start": 131.76, "duration": 3.96}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 couronn\u00e9e \u00e0 25 ans dans une", "start": 133.26, "duration": 4.86}, {"text": "aire de renouveau et de modernit\u00e9 dans", "start": 135.72, "duration": 3.84}, {"text": "la foul\u00e9e de la Seconde Guerre mondiale", "start": 138.12, "duration": 3.6}, {"text": "c'est pas le cas de Charles III qui va", "start": 139.56, "duration": 4.92}, {"text": "\u00eatre couronn\u00e9 \u00e0 74 ans jamais quelqu'un", "start": 141.72, "duration": 5.159}, {"text": "en avait acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 cette fonction aussi", "start": 144.48, "duration": 4.38}, {"text": "tard au Royaume-Uni et bien que Charles", "start": 146.879, "duration": 3.781}, {"text": "III est tent\u00e9 ses derni\u00e8res ann\u00e9es de", "start": 148.86, "duration": 3.3}, {"text": "faire preuve d'une certaine modernit\u00e9", "start": 150.66, "duration": 2.76}, {"text": "son \u00e7a comme \u00e7a mais en fait", "start": 152.16, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui une partie importante de la", "start": 153.42, "duration": 4.44}, {"text": "population britannique ne s'identifie", "start": 155.64, "duration": 4.38}, {"text": "pas vraiment \u00e0 lui alors je vous refais", "start": 157.86, "duration": 4.019}, {"text": "pas toute l'histoire mais il y a des", "start": 160.02, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chec de son mariage", "start": 161.879, "duration": 3.841}, {"text": "avec Diana bref un certain nombre de", "start": 163.68, "duration": 4.199}, {"text": "choses qui n'ont pas aid\u00e9 \u00e0 la", "start": 165.72, "duration": 4.5}, {"text": "popularit\u00e9 du roi Charles III ensuite", "start": 167.879, "duration": 5.041}, {"text": "les moyens et la splendeur autour de cet", "start": 170.22, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement plaise \u00e0 certains et d\u00e9plaise", "start": 172.92, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e0 d'autres pour une partie de la", "start": 175.739, "duration": 3.0}, {"text": "population il y a une forme de d\u00e9calage", "start": 177.06, "duration": 4.7}, {"text": "avec le quotidien", "start": 178.739, "duration": 3.021}, {"text": "monarchie il faut savoir que moins de la", "start": 239.76, "duration": 3.899}, {"text": "moiti\u00e9 des Anglais et des Gallois", "start": 241.739, "duration": 3.961}, {"text": "aujourd'hui se consid\u00e8rent croyants donc", "start": 243.659, "duration": 3.66}, {"text": "forc\u00e9ment et bien une forme de d\u00e9calage", "start": 245.7, "duration": 3.539}, {"text": "qui se cr\u00e9e r\u00e9sultat aujourd'hui ce ne", "start": 247.319, "duration": 3.901}, {"text": "sont plus que 58% des Britanniques qui", "start": 249.239, "duration": 3.601}, {"text": "se disent favorables \u00e0 la monarchie", "start": 251.22, "duration": 3.9}, {"text": "selon un sondage de l'institut youghov", "start": 252.84, "duration": 4.079}, {"text": "et la rupture est particuli\u00e8rement", "start": 255.12, "duration": 4.2}, {"text": "marqu\u00e9e chez les jeunes de 18 \u00e0 24 ans", "start": 256.919, "duration": 5.16}, {"text": "seul 32% des jeunes se disent favorables", "start": 259.32, "duration": 6.14}, {"text": "\u00e0 un roi \u00e0 la t\u00eate de l'\u00c9tat et 78%", "start": 262.079, "duration": 6.12}, {"text": "disent n'\u00eatre pas int\u00e9ress\u00e9 par la", "start": 265.46, "duration": 4.42}, {"text": "famille royale on notera au passage que", "start": 268.199, "duration": 3.0}, {"text": "ce n'est pas qu'au Royaume-Uni que ce", "start": 269.88, "duration": 2.879}, {"text": "couronnement est l'occasion d'une remise", "start": 271.199, "duration": 2.94}, {"text": "en cause de la monarchie britannique", "start": 272.759, "duration": 3.301}, {"text": "c'est aussi le cas au sein des \u00c9tats du", "start": 274.139, "duration": 4.741}, {"text": "commonwealt donc des \u00c9tats qui pour la", "start": 276.06, "duration": 4.859}, {"text": "plupart et bien sont des anciennes", "start": 278.88, "duration": 3.96}, {"text": "colonies britanniques et qui ont donc", "start": 280.919, "duration": 4.081}, {"text": "toujours aujourd'hui dans le cadre du", "start": 282.84, "duration": 4.62}, {"text": "commonwelt et bien le roi Charles III", "start": 285.0, "duration": 4.199}, {"text": "comme roi plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans cette", "start": 287.46, "duration": 3.78}, {"text": "organisation 15 \u00c9tats l'ont toujours", "start": 289.199, "duration": 5.401}, {"text": "comme roi dont le Canada est l'Australie", "start": 291.24, "duration": 5.76}, {"text": "et justement ce jeudi soir \u00e0 deux jours", "start": 294.6, "duration": 3.96}, {"text": "de l'\u00e9v\u00e9nement et bien elle a jamais eu", "start": 297.0, "duration": 3.9}, {"text": "et le Belize deux pays du commonweight", "start": 298.56, "duration": 4.26}, {"text": "dont Charles III et roi ont d\u00e9clar\u00e9", "start": 300.9, "duration": 3.54}, {"text": "vouloir devenir des r\u00e9publiques", "start": 302.82, "duration": 3.24}, {"text": "d'ailleurs ce qu'a fait derni\u00e8rement le", "start": 304.44, "duration": 3.6}, {"text": "Barbade en 2021 ce qui est donc un pays", "start": 306.06, "duration": 4.5}, {"text": "des Cara\u00efbes bref certains \u00e9tats sortent", "start": 308.04, "duration": 4.5}, {"text": "de ce lien avec la monarchie britannique", "start": 310.56, "duration": 3.84}, {"text": "bref \u00e7a me semblait int\u00e9ressant de faire", "start": 312.54, "duration": 2.879}, {"text": "un petit point sur la situation", "start": 314.4, "duration": 3.299}, {"text": "aujourd'hui apr\u00e8s la volont\u00e9 on sait", "start": 315.419, "duration": 3.961}, {"text": "concentr\u00e9 sur les \u00e9l\u00e9ments de critique", "start": 317.699, "duration": 3.661}, {"text": "qui sont parfois m\u00e9connus mais il faut", "start": 319.38, "duration": 3.18}, {"text": "garder en t\u00eate que \u00e7a reste une", "start": 321.36, "duration": 3.119}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie qui est extr\u00eamement suivie au", "start": 322.56, "duration": 3.18}, {"text": "Royaume-Uni et avec beaucoup de", "start": 324.479, "duration": 2.881}, {"text": "personnes qui soutiennent encore la", "start": 325.74, "duration": 3.0}, {"text": "monarchie tout commencera r\u00e9ellement", "start": 327.36, "duration": 4.86}, {"text": "samedi \u00e0 11h20 heure fran\u00e7aise en tout", "start": 328.74, "duration": 4.799}, {"text": "cas si jamais \u00e7a vous int\u00e9resse vous", "start": 332.22, "duration": 2.759}, {"text": "pourrez suivre le couronnement en direct", "start": 333.539, "duration": 4.261}, {"text": "sur mon compte Tik Tok en direct et ce", "start": 334.979, "duration": 4.621}, {"text": "donc d\u00e8s samedi matin je vous laisse", "start": 337.8, "duration": 3.54}, {"text": "avec Paul pour les actualit\u00e9s en bref", "start": 339.6, "duration": 3.72}, {"text": "merci Hugo de retour en meilleure forme", "start": 341.34, "duration": 3.419}, {"text": "salut \u00e0 tout le monde on commence avec", "start": 343.32, "duration": 3.42}, {"text": "une actuelle internationale la Serbie a", "start": 344.759, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e par deux tueries de masse en", "start": 346.74, "duration": 3.42}, {"text": "moins de 48 heures le premier drame", "start": 348.419, "duration": 3.72}, {"text": "s'est d\u00e9roul\u00e9 mercredi un gar\u00e7on de 13", "start": 350.16, "duration": 4.379}, {"text": "ans a battu huit \u00e9l\u00e8ves et un encadrant", "start": 352.139, "duration": 3.961}, {"text": "dans une \u00e9cole primaire de Belgrade la", "start": 354.539, "duration": 3.121}, {"text": "capitale avait ensuite de se rendre \u00e0 la", "start": 356.1, "duration": 3.539}, {"text": "police et ce jeudi nouvelle tuerie cette", "start": 357.66, "duration": 3.66}, {"text": "dans trois villages au sud de Belgrade", "start": 359.639, "duration": 3.661}, {"text": "un homme de 21 ans a tu\u00e9 huit personnes", "start": 361.32, "duration": 3.78}, {"text": "avec des fusils et bless\u00e9s 14 autres", "start": 363.3, "duration": 3.839}, {"text": "avant l\u00e0 d'\u00eatre arr\u00eat\u00e9 par la police ce", "start": 365.1, "duration": 3.599}, {"text": "vendredi alors ce ne sont pas juste des", "start": 367.139, "duration": 3.06}, {"text": "faits divers \u00e7a illustre un probl\u00e8me de", "start": 368.699, "duration": 3.06}, {"text": "longue date en Serbie le fait qu'un", "start": 370.199, "duration": 3.181}, {"text": "grand nombre d'armes sont en circulation", "start": 371.759, "duration": 3.121}, {"text": "dans le pays qui datent pour la plupart", "start": 373.38, "duration": 2.759}, {"text": "de l'\u00e9poque de la Guerre des Balkans", "start": 374.88, "duration": 3.0}, {"text": "dans les ann\u00e9es 90 rendez-vous compte", "start": 376.139, "duration": 3.361}, {"text": "tr\u00e8s concr\u00e8tement dans ce pays de 7", "start": 377.88, "duration": 4.08}, {"text": "millions d'habitants il y a plus de 760", "start": 379.5, "duration": 4.08}, {"text": "000 armes officiellement d\u00e9clar\u00e9es en", "start": 381.96, "duration": 3.0}, {"text": "circulation un nombre qui n'inclut pas", "start": 383.58, "duration": 3.0}, {"text": "donc toutes les armes des nuits en plus", "start": 384.96, "duration": 3.06}, {"text": "ill\u00e9galement \u00e7a fait de la Serbie tout", "start": 386.58, "duration": 3.0}, {"text": "simplement le troisi\u00e8me pays au monde o\u00f9", "start": 388.02, "duration": 3.06}, {"text": "il y a le plus d'armes par habitant dans", "start": 389.58, "duration": 3.179}, {"text": "ce contexte suite \u00e0 ces deux tueries le", "start": 391.08, "duration": 3.3}, {"text": "pr\u00e9sident serbe a promis je cite un", "start": 392.759, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9sarmement presque complet de la Serbie", "start": 394.38, "duration": 3.24}, {"text": "deuxi\u00e8me actu toujours \u00e0 l'international", "start": 396.12, "duration": 3.96}, {"text": "le pr\u00e9sident iranien Ibrahim ra\u00efti a", "start": 397.62, "duration": 3.66}, {"text": "fait cette semaine une visite historique", "start": 400.08, "duration": 2.76}, {"text": "en Syrie il a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u par le pr\u00e9sident", "start": 401.28, "duration": 3.12}, {"text": "syrien Bachar el-Assad je vais vous", "start": 402.84, "duration": 2.699}, {"text": "expliquer pourquoi c'est marquant parce", "start": 404.4, "duration": 2.7}, {"text": "que bon l'Iran en soi c'est un alli\u00e9 du", "start": 405.539, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00e9gime de Bachar al-Assad depuis le", "start": 407.1, "duration": 2.879}, {"text": "d\u00e9clenchement de la guerre civile en", "start": 408.539, "duration": 3.0}, {"text": "Syrie en 2011 mais jamais un pr\u00e9sident", "start": 409.979, "duration": 3.121}, {"text": "iranien de s'\u00e9tait rendu en visite", "start": 411.539, "duration": 3.301}, {"text": "officielle en Syrie depuis 2010 cette", "start": 413.1, "duration": 3.12}, {"text": "visite est donc tr\u00e8s symbolique \u00e7a", "start": 414.84, "duration": 3.359}, {"text": "montre plusieurs choses d\u00e9j\u00e0 l'Iran et", "start": 416.22, "duration": 2.94}, {"text": "la Syrie ont annonc\u00e9 qu'ils allaient", "start": 418.199, "duration": 2.401}, {"text": "renforcer leurs liens ensuite cette", "start": 419.16, "duration": 2.94}, {"text": "visite c'est un nouveau signe d'une", "start": 420.6, "duration": 3.539}, {"text": "potentielle fin de l'isolement de la", "start": 422.1, "duration": 3.539}, {"text": "Syrie au Moyen-Orient elle ouvre la voie", "start": 424.139, "duration": 3.12}, {"text": "notamment \u00e0 une r\u00e9int\u00e9gration de la", "start": 425.639, "duration": 2.821}, {"text": "Syrie dans la Ligue arabe une", "start": 427.259, "duration": 2.821}, {"text": "organisation des pays du Moyen-Orient", "start": 428.46, "duration": 3.84}, {"text": "dont la s\u00e9rie avait \u00e9t\u00e9 exclu en 2011 au", "start": 430.08, "duration": 3.3}, {"text": "moment du d\u00e9clenchement de la guerre", "start": 432.3, "duration": 2.58}, {"text": "civile et enfin derni\u00e8re chose cette", "start": 433.38, "duration": 3.12}, {"text": "visite du pr\u00e9sident iranien en Syrie", "start": 434.88, "duration": 3.12}, {"text": "montre aussi que l'Iran veut jouer un", "start": 436.5, "duration": 3.0}, {"text": "r\u00f4le encore plus important dans la", "start": 438.0, "duration": 2.819}, {"text": "diplomatie du Moyen-Orient maintenant", "start": 439.5, "duration": 2.819}, {"text": "que c'est relations sont normalis\u00e9es", "start": 440.819, "duration": 3.121}, {"text": "avec l'Arabie Saoudite troisi\u00e8me astu", "start": 442.319, "duration": 3.241}, {"text": "c'est une d\u00e9claration remarqu\u00e9e du chef", "start": 443.94, "duration": 3.539}, {"text": "du groupe militaire russe Wagner vous", "start": 445.56, "duration": 3.539}, {"text": "savez ce groupe arm\u00e9e qui combat en", "start": 447.479, "duration": 3.12}, {"text": "Ukraine pour d\u00e9fendre les int\u00e9r\u00eats de la", "start": 449.099, "duration": 2.341}, {"text": "Russie mais qui ne fait pas partie", "start": 450.599, "duration": 2.341}, {"text": "officiellement de l'arm\u00e9e russe et bien", "start": 451.44, "duration": 3.36}, {"text": "son chef a menac\u00e9 de se retirer de la", "start": 452.94, "duration": 3.599}, {"text": "ville de barmut ou les combats font rage", "start": 454.8, "duration": 3.48}, {"text": "depuis plusieurs semaines en raison d'un", "start": 456.539, "duration": 3.121}, {"text": "manque de munitions c'est une", "start": 458.28, "duration": 2.699}, {"text": "d\u00e9claration qui t\u00e9moigne donc une", "start": 459.66, "duration": 2.28}, {"text": "nouvelle fois des difficult\u00e9s", "start": 460.979, "duration": 2.461}, {"text": "rencontr\u00e9es par les Russes sur le", "start": 461.94, "duration": 2.94}, {"text": "terrain alors qu'en ce moment l'arm\u00e9e", "start": 463.44, "duration": 2.58}, {"text": "ukrainienne est en train de pr\u00e9parer une", "start": 464.88, "duration": 2.52}, {"text": "contre-offensive retour en France pour", "start": 466.02, "duration": 2.76}, {"text": "cette quatri\u00e8me actu des tensions", "start": 467.4, "duration": 2.88}, {"text": "diplomatiques ont \u00e9clat\u00e9es entre la", "start": 468.78, "duration": 3.3}, {"text": "France et l'Italie le ministre des", "start": 470.28, "duration": 3.479}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res italien avait annul\u00e9", "start": 472.08, "duration": 3.6}, {"text": "une visite en France pr\u00e9vue ce jeudi", "start": 473.759, "duration": 3.84}, {"text": "soir pourquoi et bien en raison de ses", "start": 475.68, "duration": 3.84}, {"text": "propos tenus par le ministre fran\u00e7ais de", "start": 477.599, "duration": 3.961}, {"text": "G\u00e9rald Darmanin au sujet de la chef du", "start": 479.52, "duration": 3.899}, {"text": "gouvernement italien Georgia Meloni je", "start": 481.56, "duration": 3.3}, {"text": "vous laisse \u00e9couter madame m\u00e9lony est", "start": 483.419, "duration": 3.06}, {"text": "incapable de r\u00e9gler les preuves", "start": 484.86, "duration": 3.119}, {"text": "migratoires sur lequel \u00e9tait \u00e9lu ses", "start": 486.479, "duration": 2.641}, {"text": "propos ils ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s je cite", "start": 487.979, "duration": 2.641}, {"text": "inacceptables par le gouvernement", "start": 489.12, "duration": 3.24}, {"text": "italien on continue avec une autre info", "start": 490.62, "duration": 3.0}, {"text": "tant qu'on parle de G\u00e9rald Darmanin", "start": 492.36, "duration": 2.7}, {"text": "alors qu'il n'a rien \u00e0 voir le ministre", "start": 493.62, "duration": 3.299}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur a annonc\u00e9 vouloir que les", "start": 495.06, "duration": 3.3}, {"text": "personnes s\u00e9ropositives donc ils sont", "start": 496.919, "duration": 2.701}, {"text": "atteintes du virus du sida et bien", "start": 498.36, "duration": 2.76}, {"text": "puissent maintenant \u00eatre autoris\u00e9 \u00e0", "start": 499.62, "duration": 3.18}, {"text": "devenir gendarmes ou pompier jusqu'ici", "start": 501.12, "duration": 3.06}, {"text": "c'est interdit et \u00e7a pourrait donc \u00eatre", "start": 502.8, "duration": 3.119}, {"text": "autoris\u00e9 d'ici l'\u00e9t\u00e9 alors certains en", "start": 504.18, "duration": 2.88}, {"text": "vue dans cette prise de position de", "start": 505.919, "duration": 2.761}, {"text": "G\u00e9rald Darmanin une tentative de faire", "start": 507.06, "duration": 3.6}, {"text": "parler d'un autre sujet que de la crise", "start": 508.68, "duration": 3.479}, {"text": "d\u00e9clench\u00e9 avec l'Italie quoi qu'il en", "start": 510.66, "duration": 2.7}, {"text": "soit \u00e7a pourrait \u00eatre une avanc\u00e9e", "start": 512.159, "duration": 2.701}, {"text": "notable il faut noter que fin novembre", "start": 513.36, "duration": 3.299}, {"text": "cette discrimination \u00e0 l'embauche pour", "start": 514.86, "duration": 3.359}, {"text": "les personnes s\u00e9ropositives avaient d\u00e9j\u00e0", "start": 516.659, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 pour les policiers \u00e7a", "start": 518.219, "duration": 3.0}, {"text": "intervient en fait dans un contexte o\u00f9", "start": 519.839, "duration": 3.12}, {"text": "les derni\u00e8res \u00e9tudes scientifiques ont", "start": 521.219, "duration": 3.18}, {"text": "montr\u00e9 que les personnes s\u00e9ropositives", "start": 522.959, "duration": 2.701}, {"text": "qui b\u00e9n\u00e9ficient d'un traitement", "start": 524.399, "duration": 3.241}, {"text": "antiviraux et bien ne transmettez pas le", "start": 525.66, "duration": 3.9}, {"text": "VIH le virus responsable du sida", "start": 527.64, "duration": 3.78}, {"text": "cinqui\u00e8me actu le gouvernement a d\u00e9voil\u00e9", "start": 529.56, "duration": 4.02}, {"text": "ce vendredi un plan v\u00e9lo pour d\u00e9velopper", "start": 531.42, "duration": 4.26}, {"text": "l'usage du v\u00e9lo en France avec pour \u00e7a", "start": 533.58, "duration": 3.06}, {"text": "plus de 6 milliards d'euros", "start": 535.68, "duration": 3.0}, {"text": "d'investissement pr\u00e9vu d'ici 2027 alors", "start": 536.64, "duration": 3.24}, {"text": "premier objectif avec ses", "start": 538.68, "duration": 2.94}, {"text": "investissements le but est de doubler la", "start": 539.88, "duration": 3.3}, {"text": "taille du r\u00e9seau de pistes cyclables en", "start": 541.62, "duration": 3.12}, {"text": "France et l\u00e0 on parle de piste cyclable", "start": 543.18, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00e9par\u00e9e des voitures pour que ce r\u00e9seau", "start": 544.74, "duration": 3.779}, {"text": "de piste cyclable atteignent les 100000", "start": 546.66, "duration": 4.38}, {"text": "km d'ici 2030 deuxi\u00e8me objectif de ces", "start": 548.519, "duration": 4.081}, {"text": "investissements les aides de l'\u00c9tat pour", "start": 551.04, "duration": 3.06}, {"text": "l'achat d'un v\u00e9lo vont \u00eatre prolong\u00e9s", "start": 552.6, "duration": 3.48}, {"text": "jusqu'\u00e0 2027 sont des aides qui existent", "start": 554.1, "duration": 3.419}, {"text": "aujourd'hui et qui varient selon le", "start": 556.08, "duration": 3.12}, {"text": "revenu des m\u00e9nages et aussi selon le", "start": 557.519, "duration": 3.301}, {"text": "type de v\u00e9lo que vous achetez qu'il soit", "start": 559.2, "duration": 2.699}, {"text": "\u00e9lectrique ou non ensuite le", "start": 560.82, "duration": 2.04}, {"text": "gouvernement veut soutenir", "start": 561.899, "duration": 2.701}, {"text": "financi\u00e8rement la fili\u00e8re de production", "start": 562.86, "duration": 3.539}, {"text": "de v\u00e9lo en France et enfin dernier", "start": 564.6, "duration": 3.299}, {"text": "annonce avec ce plan v\u00e9lo qui est plus", "start": 566.399, "duration": 3.241}, {"text": "surprenante le gouvernement souhaite des", "start": 567.899, "duration": 2.94}, {"text": "changements dans le code de la route", "start": 569.64, "duration": 3.3}, {"text": "certains vont \u00eatre test\u00e9s pour am\u00e9liorer", "start": 570.839, "duration": 3.421}, {"text": "la circulation des v\u00e9los par exemple", "start": 572.94, "duration": 3.0}, {"text": "dans certaines zones un feu vert", "start": 574.26, "duration": 3.36}, {"text": "anticip\u00e9 va \u00eatre test\u00e9 pour les", "start": 575.94, "duration": 3.18}, {"text": "cyclistes par rapport aux voitures le", "start": 577.62, "duration": 2.94}, {"text": "but c'est de permettre aux cycliste de", "start": 579.12, "duration": 2.7}, {"text": "partir avant et d'avoir une vitesse", "start": 580.56, "duration": 3.18}, {"text": "suffisante avant le d\u00e9part des autres", "start": 581.82, "duration": 3.9}, {"text": "v\u00e9hicules pour plus de s\u00e9curit\u00e9 6e info", "start": 583.74, "duration": 3.96}, {"text": "qui peut \u00eatre tr\u00e8s concernant l'Acad\u00e9mie", "start": 585.72, "duration": 3.72}, {"text": "nationale de m\u00e9decine a alert\u00e9 sur des", "start": 587.7, "duration": 3.72}, {"text": "risques accrus de cancer de la peau li\u00e9s", "start": 589.44, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e0 l'application de vernis \u00e0 ongles semi", "start": 591.42, "duration": 3.479}, {"text": "permanent alors pr\u00e9cis\u00e9ment ce n'est pas", "start": 593.519, "duration": 2.701}, {"text": "le vernis en lui-m\u00eame qui est en cause", "start": 594.899, "duration": 3.241}, {"text": "ce sont les lampes chauffantes \u00e0 UV qui", "start": 596.22, "duration": 3.78}, {"text": "sont utilis\u00e9es pour l'application de ces", "start": 598.14, "duration": 3.6}, {"text": "vernis \u00e0 ongles semi-permanents c'est l\u00e0", "start": 600.0, "duration": 3.12}, {"text": "o\u00f9 \u00e9mettent en fait des rayons UV de", "start": 601.74, "duration": 3.24}, {"text": "type A qui p\u00e9n\u00e8tre profond\u00e9ment la peau", "start": 603.12, "duration": 3.36}, {"text": "et qui sont connus pour favoriser le", "start": 604.98, "duration": 2.58}, {"text": "vieillissement mais surtout le", "start": 606.48, "duration": 2.4}, {"text": "d\u00e9veloppement de cancer de la peau \u00e7a", "start": 607.56, "duration": 2.76}, {"text": "c'est ce que dit donc l'Acad\u00e9mie de", "start": 608.88, "duration": 2.82}, {"text": "m\u00e9decine ceci dit elle pr\u00e9cise qu'il", "start": 610.32, "duration": 2.82}, {"text": "faut encore mener des \u00e9tudes de plus", "start": 611.7, "duration": 3.12}, {"text": "grande ampleur pour \u00eatre s\u00fbr de \u00e7a mais", "start": 613.14, "duration": 3.0}, {"text": "d'ores et d\u00e9j\u00e0 ce que recommande", "start": 614.82, "duration": 2.82}, {"text": "l'Acad\u00e9mie nationale de m\u00e9decine c'est", "start": 616.14, "duration": 3.0}, {"text": "d'appliquer 20 minutes avant la pose du", "start": 617.64, "duration": 2.94}, {"text": "vernis de la cr\u00e8me solaire sur ses mains", "start": 619.14, "duration": 3.0}, {"text": "on termine avec une derni\u00e8re actu assez", "start": 620.58, "duration": 3.18}, {"text": "insolite aux \u00c9tats-Unis une fus\u00e9e qui", "start": 622.14, "duration": 3.6}, {"text": "transportait 120 urnes fun\u00e9raires vers", "start": 623.76, "duration": 3.84}, {"text": "l'espace a explos\u00e9 pendant son voyage", "start": 625.74, "duration": 3.42}, {"text": "alors cette fus\u00e9e elle appartient \u00e0 la", "start": 627.6, "duration": 3.239}, {"text": "startup am\u00e9ricaine c\u00e9lestisse dont le", "start": 629.16, "duration": 3.42}, {"text": "business est justement en fait d'envoyer", "start": 630.839, "duration": 3.601}, {"text": "des cendres fun\u00e9raires humaines dans", "start": 632.58, "duration": 3.42}, {"text": "l'espace pour qu'elle tourne en orbite", "start": 634.44, "duration": 3.24}, {"text": "autour de la Terre et oui c'est quelque", "start": 636.0, "duration": 2.88}, {"text": "chose qui existe personnellement j'en", "start": 637.68, "duration": 2.94}, {"text": "avais aucune id\u00e9e et donc ce lundi la", "start": 638.88, "duration": 3.54}, {"text": "fus\u00e9e qui transportait 120 urne", "start": 640.62, "duration": 3.3}, {"text": "fun\u00e9raire a explos\u00e9 quelques secondes", "start": 642.42, "duration": 2.94}, {"text": "apr\u00e8s son lancement provoquant beaucoup", "start": 643.92, "duration": 2.4}, {"text": "d'inqui\u00e9tude chez les familles", "start": 645.36, "duration": 2.58}, {"text": "concern\u00e9es d'autant que certains m\u00e9dias", "start": 646.32, "duration": 2.88}, {"text": "ont affirm\u00e9 que les urnes n'avaient \u00e9t\u00e9", "start": 647.94, "duration": 3.06}, {"text": "d\u00e9truites dans l'explosion mais de son", "start": 649.2, "duration": 3.6}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 la start-up d\u00e9man\u00e7a et la firme", "start": 651.0, "duration": 3.18}, {"text": "qu'elle les a r\u00e9cup\u00e9r\u00e9es et qu'elle va", "start": 652.8, "duration": 2.64}, {"text": "les renvoyer dans l'espace prochainement", "start": 654.18, "duration": 2.94}, {"text": "merci beaucoup Paul alors petit sondage", "start": 655.44, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui comptez-vous suivre le", "start": 657.12, "duration": 2.94}, {"text": "couronnement du roi Charles III \u00e7a se", "start": 658.44, "duration": 2.579}, {"text": "passe directement dans l'onglet", "start": 660.06, "duration": 2.399}, {"text": "communaut\u00e9 si nous sommes quand m\u00eame", "start": 661.019, "duration": 2.82}, {"text": "int\u00e9ressant cette fin de semaine de", "start": 662.459, "duration": 2.88}, {"text": "faire un petit sujet quand m\u00eame en une", "start": 663.839, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e0-dessus en compl\u00e9ment des en bref \u00e7a", "start": 665.339, "duration": 3.661}, {"text": "change aussi les autres sujets qu'on a", "start": 667.68, "duration": 2.52}, {"text": "l'habitude de faire ces derniers jours", "start": 669.0, "duration": 3.0}, {"text": "exceptionnellement pas de vid\u00e9o sur la", "start": 670.2, "duration": 3.48}, {"text": "cha\u00eene ce week-end mais il y aura une", "start": 672.0, "duration": 2.399}, {"text": "vid\u00e9o sur notre cha\u00eene YouTube", "start": 673.68, "duration": 2.339}, {"text": "principale que je vous mets directement", "start": 674.399, "duration": 3.12}, {"text": "en description Pour suivre l'actualit\u00e9", "start": 676.019, "duration": 2.76}, {"text": "ce week-end \u00e7a se passe du coup sur", "start": 677.519, "duration": 3.06}, {"text": "notre compte Instagram le long du compte", "start": 678.779, "duration": 3.12}, {"text": "c'est Hugo descript prenez soin de vous", "start": 680.579, "duration": 2.461}, {"text": "pr\u00e9sentez nos proches et puis je vous", "start": 681.899, "duration": 3.861}, {"text": "dis du coup \u00e0", "start": 683.04, "duration": 2.72}]}