{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Mohamed Amr le prisonnier qui s'est", "start": 0.04, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9vad\u00e9 du fourgon p\u00e9nitentiaire hier et", "start": 1.959, "duration": 3.721}, {"text": "toujours en fuite voici les derni\u00e8res", "start": 4.16, "duration": 3.44}, {"text": "infos alors Mohamed Amr est \u00e2g\u00e9 de 30", "start": 5.68, "duration": 3.999}, {"text": "ans et il est incarc\u00e9r\u00e9 depuis janvier", "start": 7.6, "duration": 4.079}, {"text": "2022 selon de nombreuses sources il a", "start": 9.679, "duration": 3.601}, {"text": "notamment \u00e9t\u00e9 impliqu\u00e9 dans des affaires", "start": 11.679, "duration": 3.321}, {"text": "de drogue mais aussi d'enl\u00e8vement de", "start": 13.28, "duration": 3.36}, {"text": "s\u00e9questration et de tentatives", "start": 15.0, "duration": 3.359}, {"text": "d'homicide il venait d'\u00eatre entendu \u00e0", "start": 16.64, "duration": 3.799}, {"text": "rouan dans le cadre de sa mise en examen", "start": 18.359, "duration": 3.84}, {"text": "pour tentative d'assassinat lorsque le", "start": 20.439, "duration": 3.0}, {"text": "fourgon p\u00e9nitentiaire qui le", "start": 22.199, "duration": 3.281}, {"text": "transportait a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 d'apr\u00e8s les", "start": 23.439, "duration": 3.68}, {"text": "derni\u00e8res informations plusieurs hommes", "start": 25.48, "duration": 3.16}, {"text": "arm\u00e9s auraient bloqu\u00e9 le fourgon avec", "start": 27.119, "duration": 3.64}, {"text": "une voiture au p\u00e9age d'un Carville avant", "start": 28.64, "duration": 3.68}, {"text": "de tirer sur le convoi deux agents", "start": 30.759, "duration": 2.96}, {"text": "p\u00e9nitentiaires sont morts et trois", "start": 32.32, "duration": 2.88}, {"text": "autres ont \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9s", "start": 33.719, "duration": 2.961}, {"text": "Mohamed Amra et ses complices ont", "start": 35.2, "duration": 3.0}, {"text": "ensuite pris la fuite \u00e0 bord de deux", "start": 36.68, "duration": 3.52}, {"text": "v\u00e9hicules qui ont \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9s br\u00fbl\u00e9s \u00e0", "start": 38.2, "duration": 3.679}, {"text": "proximit\u00e9 de l'assaut selon le ministre", "start": 40.2, "duration": 3.32}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald haranin plus de", "start": 41.879, "duration": 3.441}, {"text": "450 policiers et gendarmes ont \u00e9t\u00e9", "start": 43.52, "duration": 3.76}, {"text": "mobilis\u00e9s dans le d\u00e9partement de l'URE", "start": 45.32, "duration": 3.239}, {"text": "pour le retrouver les entr\u00e9es de", "start": 47.28, "duration": 2.599}, {"text": "nombreuses prisons en France ont \u00e9t\u00e9", "start": 48.559, "duration": 3.16}, {"text": "bloqu\u00e9es par le personnel en soutien aux", "start": 49.879, "duration": 3.561}, {"text": "agents une minute de silence a eu lieu", "start": 51.719, "duration": 3.441}, {"text": "ce mercredi \u00e0 11h devant les prisons de", "start": 53.44, "duration": 3.36}, {"text": "France en hommage aux victimes on vous", "start": 55.16, "duration": 2.76}, {"text": "tiendra au courant de la suite des", "start": 56.8, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements", "start": 57.92, "duration": 3.0}]}