{"label": "politique", "transcript": [{"text": "notre invit\u00e9 politique ce matin c'est", "start": 0.32, "duration": 3.319}, {"text": "Taurore Laluc bonjour merci beaucoup", "start": 1.719, "duration": 3.681}, {"text": "d'avoir accept\u00e9 notre invitation d\u00e9put\u00e9", "start": 3.639, "duration": 3.401}, {"text": "europ\u00e9en vous \u00eates code pr\u00e9sidente de", "start": 5.4, "duration": 3.56}, {"text": "place publique avec Rapha\u00ebl gluxman on", "start": 7.04, "duration": 4.759}, {"text": "va \u00e9videmment parler du budget de", "start": 8.96, "duration": 4.28}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne mais d'abord une", "start": 11.799, "duration": 3.121}, {"text": "petite question sur l'actualit\u00e9 puisque", "start": 13.24, "duration": 3.119}, {"text": "apr\u00e8s 3 ann\u00e9es de crise c'est l'heure de", "start": 14.92, "duration": 3.0}, {"text": "la r\u00e9conciliation entre la France et le", "start": 16.359, "duration": 4.201}, {"text": "Maroc Emmanuel Macron est arriv\u00e9 hier", "start": 17.92, "duration": 4.32}, {"text": "sur place pour une visite d'\u00c9tat de 3", "start": 20.56, "duration": 3.959}, {"text": "jours \u00e0 la cl\u00e9 de nombreux contrats dont", "start": 22.24, "duration": 4.32}, {"text": "le montant global atteindra jusqu'\u00e0 10", "start": 24.519, "duration": 3.481}, {"text": "milliards est-ce que vous mettez \u00e7a au", "start": 26.56, "duration": 3.799}, {"text": "cr\u00e9dit du chef de l'\u00c9tat euh je sais pas", "start": 28.0, "duration": 3.64}, {"text": "si c'est la question des contrats que je", "start": 30.359, "duration": 3.36}, {"text": "mets au au cr\u00e9dit du chef de l'\u00c9tat", "start": 31.64, "duration": 3.56}, {"text": "c'est surtout le fait que\u00e0 un moment il", "start": 33.719, "duration": 4.481}, {"text": "faut entrer en dialogue la la situation", "start": 35.2, "duration": 4.24}, {"text": "les relations avec la France sont", "start": 38.2, "duration": 4.199}, {"text": "relativement tendues je pense que \u00e0", "start": 39.44, "duration": 5.92}, {"text": "chaque fois que que je suis critique", "start": 42.399, "duration": 4.761}, {"text": "vis-\u00e0-vis du chef de l'\u00c9tat je le dis", "start": 45.36, "duration": 3.96}, {"text": "tout haut l\u00e0 on est dans un moment o\u00f9", "start": 47.16, "duration": 4.399}, {"text": "c'est important d'entrer d'entrer en", "start": 49.32, "duration": 3.44}, {"text": "dialogue apr\u00e8s on va voir ce que \u00e7a va", "start": 51.559, "duration": 3.121}, {"text": "donner parmi les sujets abord\u00e9 il y aura", "start": 52.76, "duration": 3.439}, {"text": "la question de l'immigration on sait", "start": 54.68, "duration": 2.8}, {"text": "qu'il y a une nouvelle loi immigration", "start": 56.199, "duration": 2.641}, {"text": "qui est annonc\u00e9e pour le d\u00e9but de", "start": 57.48, "duration": 2.84}, {"text": "l'ann\u00e9e notamment pour trans pos\u00e9 le", "start": 58.84, "duration": 3.879}, {"text": "PACT asile et immigration que vous avez", "start": 60.32, "duration": 3.72}, {"text": "vot\u00e9 au Parlement europ\u00e9en vous vous", "start": 62.719, "duration": 4.961}, {"text": "avez vot\u00e9 contre Bruno rotaillot qui est", "start": 64.04, "duration": 5.48}, {"text": "sur place au Maroc lui veut plus de", "start": 67.68, "duration": 4.479}, {"text": "fermet\u00e9 avec les pays d'origine c'est \u00e7a", "start": 69.52, "duration": 4.52}, {"text": "la bonne r\u00e9ponse non la bonne r\u00e9ponse on", "start": 72.159, "duration": 3.521}, {"text": "voit bien que \u00e7a marche pas en fait on", "start": 74.04, "duration": 3.36}, {"text": "VO VO bien que c'est pas \u00e7a le sujet", "start": 75.68, "duration": 3.479}, {"text": "c'est pas comme \u00e7a que fonctionne", "start": 77.4, "duration": 3.719}, {"text": "l'immigration ce qu'il faut c'est avoir", "start": 79.159, "duration": 3.721}, {"text": "des voies l\u00e9gales d'immigration", "start": 81.119, "duration": 3.601}, {"text": "organiser l'immigration on l' toujours", "start": 82.88, "duration": 3.36}, {"text": "dit notamment avec Rapha\u00ebl gluxman", "start": 84.72, "duration": 3.64}, {"text": "pendant la campagne des europ\u00e9ennes", "start": 86.24, "duration": 3.76}, {"text": "parce que ce sont des flux qu'on en", "start": 88.36, "duration": 3.0}, {"text": "p\u00eache pas et par ailleurs ce sont aussi", "start": 90.0, "duration": 4.479}, {"text": "des flux dont on a besoin \u00e9conomiquement", "start": 91.36, "duration": 5.52}, {"text": "faut aussi arr\u00eater d'\u00eatre un peu", "start": 94.479, "duration": 5.32}, {"text": "hypocrite vis-\u00e0-vis de de cette question", "start": 96.88, "duration": 4.519}, {"text": "si vous regardez par exemple l'\u00e9conomie", "start": 99.799, "duration": 3.761}, {"text": "fran\u00e7aise et ben l'\u00e9conomie fran\u00e7aise", "start": 101.399, "duration": 4.201}, {"text": "sans l'immigration elle tourne pas les", "start": 103.56, "duration": 3.919}, {"text": "restaurant ne fonctionne pas une partie", "start": 105.6, "duration": 3.36}, {"text": "des h\u00f4pitaux ne fonctionne pas bien non", "start": 107.479, "duration": 3.801}, {"text": "plus et cetera donc il va falloir", "start": 108.96, "duration": 4.92}, {"text": "apaiser un peu la situation r\u00e9ussir \u00e0", "start": 111.28, "duration": 4.479}, {"text": "avoir \u00e0 un moment un d\u00e9bat \u00e0 apaiser sur", "start": 113.88, "duration": 4.199}, {"text": "les questions d'immigration et arr\u00eater", "start": 115.759, "duration": 5.121}, {"text": "d'avoir chaque ann\u00e9e une nouvelle loi", "start": 118.079, "duration": 4.521}, {"text": "qui vient crisper toujours un peu plus", "start": 120.88, "duration": 3.839}, {"text": "le d\u00e9bat je sais que Thierry baudet du", "start": 122.6, "duration": 5.079}, {"text": "cise avait dit r\u00e9cemment pourquoi pas", "start": 124.719, "duration": 5.6}, {"text": "organiser ben en fait un d\u00e9bat au ciseux", "start": 127.679, "duration": 4.441}, {"text": "dans une instance comme \u00e7a qui permet de", "start": 130.319, "duration": 4.961}, {"text": "refroidir un peu les les les d\u00e9bats afin", "start": 132.12, "duration": 4.479}, {"text": "qu'il soi apais\u00e9 je pense que c'est une", "start": 135.28, "duration": 3.84}, {"text": "tr\u00e8s bonne id\u00e9e est-ce que c'est le le", "start": 136.599, "duration": 4.241}, {"text": "l'ambiance du moment j'ai envie de dire", "start": 139.12, "duration": 3.92}, {"text": "Ursula van derlan aussi elle est plut\u00f4t", "start": 140.84, "duration": 4.36}, {"text": "sur un durcissement de la politique", "start": 143.04, "duration": 4.839}, {"text": "migratoire sur le plan europ\u00e9en je pense", "start": 145.2, "duration": 5.679}, {"text": "que c'est malheureusement", "start": 147.879, "duration": 3.761}, {"text": "une", "start": 150.879, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9ponse un peu facile un air du temps", "start": 151.64, "duration": 4.36}, {"text": "qui n'est pas vraiment l\u00e0 parce que", "start": 154.36, "duration": 3.12}, {"text": "quand vous regardez les pr\u00e9occupations", "start": 156.0, "duration": 3.76}, {"text": "des Europ\u00e9ens d'ailleurs et des Fran\u00e7ais", "start": 157.48, "duration": 4.32}, {"text": "c'est \u00e0 peu pr\u00e8s toutes les m\u00eames c'est", "start": 159.76, "duration": 3.6}, {"text": "la question du pouvoir d'achat c'est la", "start": 161.8, "duration": 3.56}, {"text": "question du travail c'est la question de", "start": 163.36, "duration": 3.72}, {"text": "l'\u00e9ducation de l'acc\u00e8s \u00e0 la sant\u00e9 et", "start": 165.36, "duration": 2.68}, {"text": "cetera finalement les questions", "start": 167.08, "duration": 3.4}, {"text": "d'immigration sont tr\u00e8s tr\u00e8s loin donc", "start": 168.04, "duration": 4.68}, {"text": "attention \u00e0 ne pas tomber dans des jeux", "start": 170.48, "duration": 3.88}, {"text": "un peu faciles qu'on ma\u00eetrise pas bien", "start": 172.72, "duration": 3.879}, {"text": "par ailleurs et qui pourraitouch", "start": 174.36, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9boucher pardon sur quoi qui d\u00e9bouche", "start": 176.599, "duration": 4.121}, {"text": "en fait sur mais ce que je disais", "start": 178.76, "duration": 3.839}, {"text": "c'est\u00e0-dire le fait qu'on est incapable", "start": 180.72, "duration": 5.159}, {"text": "d'avoir un d\u00e9bat apais\u00e9 qu'on revient", "start": 182.599, "duration": 5.28}, {"text": "finalement chaque ann\u00e9e avec des lois", "start": 185.879, "duration": 4.241}, {"text": "parce que \u00e7a ne fonctionne pas bien donc", "start": 187.879, "duration": 4.321}, {"text": "en fait c'est un durcissement de fa\u00e7ade", "start": 190.12, "duration": 3.88}, {"text": "c'est \u00e7a en fait le probl\u00e8me on parle du", "start": 192.2, "duration": 4.039}, {"text": "budget puisque l'examen se poursuit au", "start": 194.0, "duration": 4.12}, {"text": "Parlement Michel Barnier qui n'active", "start": 196.239, "duration": 4.121}, {"text": "pas le 493 qui laisse les d\u00e9bats se", "start": 198.12, "duration": 3.52}, {"text": "poursuivre malgr\u00e9 le fait que les", "start": 200.36, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s ont d\u00e9pass\u00e9 le temps imparti en", "start": 201.64, "duration": 4.12}, {"text": "tout cas pour la premi\u00e8re partie du", "start": 204.48, "duration": 3.0}, {"text": "budget vous saluez au moins sur la forme", "start": 205.76, "duration": 4.199}, {"text": "ce temps laiss\u00e9 au d\u00e9bat parlementaire", "start": 207.48, "duration": 5.24}, {"text": "ah c'est c'est compliqu\u00e9 oui et non oui", "start": 209.959, "duration": 4.48}, {"text": "quelque part et non \u00e0 la fin des fins", "start": 212.72, "duration": 2.64}, {"text": "parce qu'en fait on sait que \u00e7a va se", "start": 214.439, "duration": 3.121}, {"text": "finir par un 493 et je pense qu'on est", "start": 215.36, "duration": 4.04}, {"text": "dans une situation on est en train de", "start": 217.56, "duration": 4.8}, {"text": "laisser le d\u00e9bat un peu \u00e7a pourrit le", "start": 219.4, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9bat finalement c'est c'est", "start": 222.36, "duration": 3.439}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que on sait que on va finir", "start": 223.599, "duration": 5.081}, {"text": "par un 493 certes il y a eu une chance", "start": 225.799, "duration": 4.321}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e au Parlement mais c'est", "start": 228.68, "duration": 3.0}, {"text": "une chance un petit peu fictive qui a", "start": 230.12, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e9t\u00e9 donn\u00e9e au Parlement parce que les", "start": 231.68, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9bats n'ont pas \u00e9t\u00e9 organis\u00e9 de mani\u00e8re", "start": 232.92, "duration": 5.56}, {"text": "disons sereine c'\u00e9tait tr\u00e8s difficile", "start": 235.4, "duration": 5.24}, {"text": "d'avoir une vision globale sur ce budget", "start": 238.48, "duration": 5.039}, {"text": "euh c'est un budget qui ne va pas ni en", "start": 240.64, "duration": 5.519}, {"text": "terme de montant enfin \u00e7a c'est vraiment", "start": 243.519, "duration": 3.761}, {"text": "le message qu'il faut faire passer je", "start": 246.159, "duration": 2.961}, {"text": "pense au fran\u00e7ais aux Fran\u00e7ais l'effort", "start": 247.28, "duration": 3.92}, {"text": "budg\u00e9taire qui est propos\u00e9 par le", "start": 249.12, "duration": 4.72}, {"text": "gouvernement euh en terme de niveau", "start": 251.2, "duration": 5.96}, {"text": "c'est 60 milliards ce n'est pas \u00e7a qui", "start": 253.84, "duration": 4.919}, {"text": "demander \u00e0 la France au niveau europ\u00e9en", "start": 257.16, "duration": 4.039}, {"text": "faut vraiment la c'est 110 milliards sur", "start": 258.759, "duration": 5.041}, {"text": "5 ans on est autour d'une vingtaine de", "start": 261.199, "duration": 5.28}, {"text": "milliards par an donc ce cet effort qui", "start": 263.8, "duration": 4.44}, {"text": "est demand\u00e9 aux Fran\u00e7ais en terme de", "start": 266.479, "duration": 3.881}, {"text": "niveau il y a pas pas besoin de faire", "start": 268.24, "duration": 3.799}, {"text": "cet effort l\u00e0 c'est un effort qui est", "start": 270.36, "duration": 2.88}, {"text": "encore une fois de la communication", "start": 272.039, "duration": 3.401}, {"text": "politique avant on avait on avait un", "start": 273.24, "duration": 3.56}, {"text": "ministre qui \u00e9tait Monsieur Bruno Le", "start": 275.44, "duration": 2.96}, {"text": "Maire qui disait il y a pas de probl\u00e8me", "start": 276.8, "duration": 4.04}, {"text": "sur la dette et les d\u00e9ficites je g\u00e8re je", "start": 278.4, "duration": 3.639}, {"text": "suis un g\u00e9nie de l'\u00e9conomie", "start": 280.84, "duration": 2.56}, {"text": "manifestement l'\u00e9conomie n'a pas compris", "start": 282.039, "duration": 4.561}, {"text": "son g\u00e9nie l\u00e0 on est \u00e0 nouveau cette", "start": 283.4, "duration": 5.48}, {"text": "fois-ci dans le la sph\u00e8re oppos\u00e9e disons", "start": 286.6, "duration": 3.879}, {"text": "mais sur un exercice de communication", "start": 288.88, "duration": 3.92}, {"text": "politique il y a pas besoin de faire un", "start": 290.479, "duration": 4.641}, {"text": "tel effort 60 milliards il n'y a pas", "start": 292.8, "duration": 4.679}, {"text": "besoin et parur pour on a d\u00fb red\u00e9caler", "start": 295.12, "duration": 5.16}, {"text": "encore la l'ann\u00e9e c'est\u00e0d c'est 2029", "start": 297.479, "duration": 4.56}, {"text": "maintenant on rentrera dans les clous", "start": 300.28, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ens on repassera sous les 3 % mais", "start": 302.039, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e7a c'est je pense que malheureusement ce", "start": 304.28, "duration": 4.6}, {"text": "n'est pas tout \u00e0 fait vrai c'est-\u00e0-dire", "start": 307.039, "duration": 5.961}, {"text": "que si le gouvernement fait ce qui ce", "start": 308.88, "duration": 5.879}, {"text": "qu'il compte faire \u00e7a va quoi \u00e7a va", "start": 313.0, "duration": 4.4}, {"text": "impacter la demande \u00e7a va impacter la", "start": 314.759, "duration": 5.401}, {"text": "croissance et en fait tous ceux et j'en", "start": 317.4, "duration": 4.88}, {"text": "fais partie qui avont alert\u00e9 sur le fait", "start": 320.16, "duration": 4.319}, {"text": "que depuis 2 ans la France n'\u00e9tait pas", "start": 322.28, "duration": 4.4}, {"text": "dans les clous on a tous le m\u00eame", "start": 324.479, "duration": 4.041}, {"text": "diagnostic on dit mais en fait si on", "start": 326.68, "duration": 4.12}, {"text": "impacte \u00e0 ce pointl activit\u00e9 \u00e9conomique", "start": 328.52, "duration": 3.959}, {"text": "on va avoir le m\u00eame d\u00e9ficit l'ann\u00e9e", "start": 330.8, "duration": 3.519}, {"text": "prochaine il faudra faire quoi la m\u00eame", "start": 332.479, "duration": 4.801}, {"text": "chose donc non on a pas besoin de ce", "start": 334.319, "duration": 6.6}, {"text": "niveau de de d'\u00e9conomie c'est pas c'est", "start": 337.28, "duration": 5.72}, {"text": "pas \u00e7a qui est demand\u00e9 et ce n'est pas", "start": 340.919, "duration": 4.761}, {"text": "cr\u00e9dible c'est-\u00e0-dire que du c\u00f4t\u00e9", "start": 343.0, "duration": 4.8}, {"text": "europ\u00e9en ce que nous demandons c'est de", "start": 345.68, "duration": 4.68}, {"text": "la cr\u00e9dibilit\u00e9 on demande pas qu'on nous", "start": 347.8, "duration": 4.0}, {"text": "dise soit tout va aller bien comme", "start": 350.36, "duration": 2.92}, {"text": "disait Bruno Le Maire avec des chiffres", "start": 351.8, "duration": 3.2}, {"text": "de la croissance qui n'\u00e9tit pas les bons", "start": 353.28, "duration": 3.32}, {"text": "soit mon Dieu je vais faire un effort", "start": 355.0, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9norme et en fait qui qui n'aura pas", "start": 356.6, "duration": 4.48}, {"text": "l'impact attendu on demande juste une", "start": 358.84, "duration": 5.16}, {"text": "trajectoire cr\u00e9dible plut\u00f4t saine et", "start": 361.08, "duration": 5.92}, {"text": "cetera donc l'effort demand\u00e9 vraiment il", "start": 364.0, "duration": 4.639}, {"text": "y a pas besoin de faire cet effort l\u00e0 et", "start": 367.0, "duration": 2.96}, {"text": "par ailleurs la fa\u00e7on dont il est", "start": 368.639, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9parti dans la soci\u00e9t\u00e9 c'est pas normal", "start": 369.96, "duration": 3.799}, {"text": "c'est pas juste en fait on va revenir", "start": 372.16, "duration": 3.599}, {"text": "dans le d\u00e9tail mais le gouvernement on", "start": 373.759, "duration": 3.321}, {"text": "l'a vu pendant cette premi\u00e8re semaine de", "start": 375.759, "duration": 2.521}, {"text": "d\u00e9bat le gouvernement et le camp", "start": 377.08, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9sidentiel il pointte l'overdose", "start": 378.28, "duration": 3.96}, {"text": "fiscale de la part des d\u00e9put\u00e9s de la", "start": 379.919, "duration": 4.12}, {"text": "gauche du nouveau front populaire est-ce", "start": 382.24, "duration": 4.12}, {"text": "que c'est la gauche qui multiplie un peu", "start": 384.039, "duration": 3.841}, {"text": "les taxes et les imp\u00f4ts c'est la", "start": 386.36, "duration": 3.279}, {"text": "meilleure mani\u00e8re de de redresser no", "start": 387.88, "duration": 3.8}, {"text": "compte mais en fait enfin d\u00e9j\u00e0 je trouve", "start": 389.639, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e7a je vais vous dire je pense que \u00e0 un", "start": 391.68, "duration": 3.6}, {"text": "moment le gouvernement doit \u00eatre humble", "start": 393.88, "duration": 5.4}, {"text": "quand on a ce qui se passe l\u00e0 en 2024", "start": 395.28, "duration": 6.199}, {"text": "sur cette trajectoire c'est in\u00e9dit en", "start": 399.28, "duration": 5.52}, {"text": "temps de non crise on a un d\u00e9rapage de", "start": 401.479, "duration": 5.881}, {"text": "50 milliards sur un an 50 milliards sur", "start": 404.8, "duration": 4.92}, {"text": "un an c'est in\u00e9dit \u00e7a n'est jamais", "start": 407.36, "duration": 4.16}, {"text": "arriv\u00e9 hors p\u00e9riode de crise donc je", "start": 409.72, "duration": 3.08}, {"text": "pense que le gouvernement devrait \u00eatre", "start": 411.52, "duration": 2.959}, {"text": "un petit peu hble \u00e7a c'est le premier", "start": 412.8, "duration": 3.2}, {"text": "point juste vous l'expliquer comment ce", "start": 414.479, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9rapage est-ce que le gouvernement a", "start": 416.0, "duration": 3.879}, {"text": "menti est-ce que le gouvernement n'a \u00e9t\u00e9", "start": 417.44, "duration": 4.759}, {"text": "suffisamment comp\u00e9tent pour juger", "start": 419.879, "duration": 3.641}, {"text": "exactement ce que pouvent \u00eatre les", "start": 422.199, "duration": 2.761}, {"text": "pr\u00e9visions \u00e9conomiques je pense qu'il y", "start": 423.52, "duration": 3.28}, {"text": "a plusieurs choses je vois mal Bery ne", "start": 424.96, "duration": 3.639}, {"text": "pas alerter sur les fait que les", "start": 426.8, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9visions de croissance n'\u00e9taient pas", "start": 428.599, "duration": 3.081}, {"text": "les bonnes donc je pense qu'il y a des", "start": 430.0, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9cisions qui ont \u00e9t\u00e9 prises au niveau", "start": 431.68, "duration": 3.84}, {"text": "du gouvernement \u00e0 mon sens du moins je", "start": 433.4, "duration": 3.359}, {"text": "l'analyse de cette fa\u00e7on et je pense", "start": 435.52, "duration": 3.28}, {"text": "qu'il devra rendre des comptes \u00e7a ce", "start": 436.759, "duration": 3.84}, {"text": "sera d\u00e9termin\u00e9 mais on doit le savoir ce", "start": 438.8, "duration": 4.36}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 et par ailleurs je pense", "start": 440.599, "duration": 4.361}, {"text": "qu'il y a un ent\u00eatement id\u00e9ologique", "start": 443.16, "duration": 4.4}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que le gouvernement tablait", "start": 444.96, "duration": 3.799}, {"text": "sur une politique de l'offre qui au bout", "start": 447.56, "duration": 2.52}, {"text": "d'un moment allait relancer la", "start": 448.759, "duration": 2.961}, {"text": "croissance de telle fa\u00e7on qu'on allait", "start": 450.08, "duration": 3.239}, {"text": "avoir des rentr\u00e9es fiscales c'est pas ce", "start": 451.72, "duration": 3.759}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 euh faire une erreur en", "start": 453.319, "duration": 4.6}, {"text": "politique \u00e9conomique \u00e7a arrive sans t\u00ea\u00e9", "start": 455.479, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 ce point-l\u00e0 \u00e7a devient criminel en", "start": 457.919, "duration": 2.801}, {"text": "fait c'est-\u00e0-dire que l\u00e0 on voit bien", "start": 459.28, "duration": 3.759}, {"text": "que le gouvernement ne remet pas en", "start": 460.72, "duration": 4.879}, {"text": "cause finalement ce que je dis depuis 2", "start": 463.039, "duration": 3.84}, {"text": "ans c'est-\u00e0-dire que leur politique", "start": 465.599, "duration": 3.0}, {"text": "fiscale co\u00fbte extr\u00eamement cher ce que la", "start": 466.879, "duration": 2.961}, {"text": "Cour des comptes dit ce que la", "start": 468.599, "duration": 2.841}, {"text": "Commission europ\u00e9enne dit ce que le Fond", "start": 469.84, "duration": 3.639}, {"text": "Mon\u00e9taire International dit on a", "start": 471.44, "duration": 4.439}, {"text": "l'impression d'avoir je sais pas une", "start": 473.479, "duration": 4.4}, {"text": "sorte de forcen\u00e9 des forcen\u00e9s qui", "start": 475.879, "duration": 3.961}, {"text": "veulent pas se remettre en cause et qui", "start": 477.879, "duration": 3.681}, {"text": "au lieu de se remettre en cause pr\u00e9f\u00e8re", "start": 479.84, "duration": 4.24}, {"text": "faire quoi et bien parler tickets", "start": 481.56, "duration": 4.8}, {"text": "mod\u00e9rateurs parler des d\u00e9lais de carence", "start": 484.08, "duration": 3.92}, {"text": "des fonctionnaires et cetera ce n'est", "start": 486.36, "duration": 2.88}, {"text": "pas ce qui est demand\u00e9 par la Commission", "start": 488.0, "duration": 2.759}, {"text": "europ\u00e9enne ce n'est pas ce qui est", "start": 489.24, "duration": 2.959}, {"text": "propos\u00e9 par la Cour des comptes ce n'est", "start": 490.759, "duration": 2.88}, {"text": "m\u00eame pas ce qui est dit par le Conseil", "start": 492.199, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9conomique qui d\u00e9pend par ailleurs du", "start": 493.639, "duration": 4.96}, {"text": "Premier ministre donc il y a un moment", "start": 496.0, "duration": 4.319}, {"text": "faut faut faut quand m\u00eame sortir du", "start": 498.599, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9nis et arr\u00eater de faire des", "start": 500.319, "duration": 3.56}, {"text": "propositions qui vont ab\u00eemer un peu plus", "start": 502.24, "duration": 3.639}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise sur ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 503.879, "duration": 4.44}, {"text": "vot\u00e9 la semaine derni\u00e8re la gauche a", "start": 505.879, "duration": 4.44}, {"text": "obtenu que les la taxation des plus", "start": 508.319, "duration": 3.241}, {"text": "riches soit p\u00e9renne et non pas", "start": 510.319, "duration": 2.64}, {"text": "exceptionnelle et temporaire comme le", "start": 511.56, "duration": 3.56}, {"text": "souhaitait le gouvernement vous entendez", "start": 512.959, "duration": 3.721}, {"text": "ce que dit le gouvernement que pour", "start": 515.12, "duration": 3.359}, {"text": "qu'elle soit acceptter il faut qu'elle", "start": 516.68, "duration": 3.12}, {"text": "soit temporaire est-ce qu'il y a un", "start": 518.479, "duration": 3.12}, {"text": "risque du coup de faire partir les les", "start": 519.8, "duration": 4.2}, {"text": "plus riches de ce pays non et je vais", "start": 521.599, "duration": 4.121}, {"text": "vous direfin il y a un moment aussi il", "start": 524.0, "duration": 3.56}, {"text": "faut savoir \u00eatre solidaire quand on est", "start": 525.72, "duration": 5.6}, {"text": "milliardaire \u00eatre tax\u00e9 c'est ind dollor", "start": 527.56, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e7a ne change strictement rien votre mode", "start": 531.32, "duration": 4.079}, {"text": "de vie rien c'est de l'argent que vous", "start": 533.64, "duration": 4.08}, {"text": "avez il y a pas de sujet l\u00e0-dessus donc", "start": 535.399, "duration": 4.481}, {"text": "remettre de la la justice F fiscale", "start": 537.72, "duration": 3.96}, {"text": "faire de la solidarit\u00e9 \u00e0 un moment o\u00f9 on", "start": 539.88, "duration": 3.16}, {"text": "sait qu'en plus la politique fiscale du", "start": 541.68, "duration": 3.92}, {"text": "gouvernement a particuli\u00e8rement favoris\u00e9", "start": 543.04, "duration": 5.28}, {"text": "les plus riches c'est normal en fait \u00e7a", "start": 545.6, "duration": 4.799}, {"text": "demande z\u00e9ro effort donc je vois pas", "start": 548.32, "duration": 3.6}, {"text": "pourquoi on demanderait des efforts \u00e0", "start": 550.399, "duration": 3.44}, {"text": "nouveau aux classes moyenne \u00e0 certains", "start": 551.92, "duration": 4.599}, {"text": "fonctionnaires et cetera alors queon est", "start": 553.839, "duration": 4.161}, {"text": "en train de cr\u00e9er tout un narratif", "start": 556.519, "duration": 3.56}, {"text": "finalement pour justifier le fait que", "start": 558.0, "duration": 4.56}, {"text": "des gens tr\u00e8s tr\u00e8s riches bah faudrait", "start": 560.079, "duration": 3.76}, {"text": "faire attention \u00e0 eux parce que", "start": 562.56, "duration": 3.48}, {"text": "attention si on les taxe ils vont partir", "start": 563.839, "duration": 4.12}, {"text": "non faut arr\u00eater avec ce narratif l\u00e0", "start": 566.04, "duration": 4.72}, {"text": "c'est ce qui nous a il y a pas de risque", "start": 567.959, "duration": 5.681}, {"text": "mais si on met exit tax par exemple il y", "start": 570.76, "duration": 4.519}, {"text": "a pas de risque et je vais vous dire", "start": 573.64, "duration": 2.96}, {"text": "l'id\u00e9al ce serait de le faire au niveau", "start": 575.279, "duration": 2.401}, {"text": "europ\u00e9en c'est toujours ce que j'ai", "start": 576.6, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9fendu par ailleurs et ensuite s'il y a", "start": 577.68, "duration": 4.56}, {"text": "un risque mais je crois qu'il va falloir", "start": 580.32, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e0 un moment aussi un peu hausser le ton", "start": 582.24, "duration": 6.32}, {"text": "et dire au aux ultra riches que ils ont", "start": 585.72, "duration": 4.96}, {"text": "la chance d'\u00eatre dans un superbe pays", "start": 588.56, "duration": 3.36}, {"text": "qui s'appelle la France et que les", "start": 590.68, "duration": 3.88}, {"text": "Fran\u00e7ais m\u00e9ritent mieux que de les voir", "start": 591.92, "duration": 4.44}, {"text": "partir parce que quoi on toucherait \u00e0 de", "start": 594.56, "duration": 3.48}, {"text": "l'argent qu'il n'utilise pas mais au le", "start": 596.36, "duration": 2.76}, {"text": "temp \u00e7a va suffire \u00e0 les faire rester", "start": 598.04, "duration": 3.16}, {"text": "pour pardon au Ceton \u00e7a va suffire \u00e0 les", "start": 599.12, "duration": 4.04}, {"text": "faire rester je je pense qu'on est dans", "start": 601.2, "duration": 3.079}, {"text": "une dynamique mondiale qui est en train", "start": 603.16, "duration": 1.919}, {"text": "de changer sur la question de la", "start": 604.279, "duration": 2.24}, {"text": "taxation c'est-\u00e0-dire qu'il y a quelques", "start": 605.079, "duration": 3.2}, {"text": "ann\u00e9es la taxation des super riches est", "start": 606.519, "duration": 3.44}, {"text": "un esp\u00e8ce de truc tabou on voit bien", "start": 608.279, "duration": 3.521}, {"text": "qu'aujourd'hui m\u00eame le G20 dit qu'il va", "start": 609.959, "duration": 3.88}, {"text": "falloir taxer les super riches donc je", "start": 611.8, "duration": 3.44}, {"text": "pense que les temps sont en train de", "start": 613.839, "duration": 2.961}, {"text": "changer heureusement vous parliez des", "start": 615.24, "duration": 3.08}, {"text": "fonctionnaires le gouvernement qui sert", "start": 616.8, "duration": 3.08}, {"text": "la vice he sur la fonction publique il", "start": 618.32, "duration": 3.44}, {"text": "veut passer les jours de carence de 1 \u00e0", "start": 619.88, "duration": 3.68}, {"text": "3 pour la fonction publique comme dans", "start": 621.76, "duration": 3.4}, {"text": "le le priv\u00e9 est-ce qu'il a pas raison de", "start": 623.56, "duration": 2.839}, {"text": "s'attaquer \u00e0 l'absent\u00e9isme des", "start": 625.16, "duration": 3.359}, {"text": "fonctionnaires il s'attaque aux absents", "start": 626.399, "duration": 3.641}, {"text": "il s'attaquent pas \u00e0 absent\u00e9isme et", "start": 628.519, "duration": 3.201}, {"text": "c'est diff\u00e9rent en fait sur la question", "start": 630.04, "duration": 4.479}, {"text": "de l'absent\u00e9isme la dynamique elle est", "start": 631.72, "duration": 4.04}, {"text": "partout la m\u00eame dans le priv\u00e9 dans le", "start": 634.519, "duration": 3.32}, {"text": "public partout en Europe qui a des", "start": 635.76, "duration": 3.519}, {"text": "syst\u00e8mes avec des jours de carence ou", "start": 637.839, "duration": 3.12}, {"text": "pas \u00e7a veut dire que le probl\u00e8me il est", "start": 639.279, "duration": 3.481}, {"text": "ailleurs en fait fondamentalement et on", "start": 640.959, "duration": 4.161}, {"text": "le voit qu'avec le covid et ben il y a", "start": 642.76, "duration": 3.68}, {"text": "des choses qui ont un petit peu un petit", "start": 645.12, "duration": 2.44}, {"text": "peu chang\u00e9 ensuite si on prend", "start": 646.44, "duration": 1.959}, {"text": "maintenant la situation des", "start": 647.56, "duration": 2.32}, {"text": "fonctionnaires on se rend compte de quoi", "start": 648.399, "duration": 3.361}, {"text": "bah qu' a des fonctionnaires qui on sont", "start": 649.88, "duration": 3.399}, {"text": "beaucoup moins absents que des gens du", "start": 651.76, "duration": 3.92}, {"text": "priv\u00e9 on peut par exemple penser au prof", "start": 653.279, "duration": 5.081}, {"text": "et puis si on regarde dans dans son", "start": 655.68, "duration": 4.159}, {"text": "ensemble cette mesure c'est des", "start": 658.36, "duration": 2.919}, {"text": "\u00e9conomies de bout dechandelle donc la", "start": 659.839, "duration": 3.68}, {"text": "question est de de savoir pourquoi", "start": 661.279, "duration": 3.68}, {"text": "est-ce que le gouvernement propose \u00e7a en", "start": 663.519, "duration": 3.88}, {"text": "fait et c'est pourquoi est-ce qu'il va", "start": 664.959, "duration": 6.0}, {"text": "en plus jeter comme \u00e7a l'au PROE", "start": 667.399, "duration": 6.481}, {"text": "sur les les fonctionnaires dont on sait", "start": 670.959, "duration": 4.641}, {"text": "qu'on a du mal \u00e0 les recritter il faut", "start": 673.88, "duration": 3.12}, {"text": "se rappeler qu'on organisit encore des", "start": 675.6, "duration": 2.96}, {"text": "speed dating il y a 2 ans pour pouvoir", "start": 677.0, "duration": 3.639}, {"text": "recruter des profs on a du mal \u00e0", "start": 678.56, "duration": 3.64}, {"text": "recruter dans la fonction hospitali\u00e8re", "start": 680.639, "duration": 4.241}, {"text": "donc on les a applaudis au moment du", "start": 682.2, "duration": 4.28}, {"text": "covid on \u00e9tait tr\u00e8s content qu'ils soi", "start": 684.88, "duration": 2.8}, {"text": "l\u00e0 donc qu'est-ce que c'est que \u00e7a dans", "start": 686.48, "duration": 3.359}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 c'est que c'est une op\u00e9ration", "start": 687.68, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 chaque fois de contrefeu populiste euh", "start": 689.839, "duration": 5.201}, {"text": "pour ne pas avoir \u00e0 se remettre en cause", "start": 693.44, "duration": 3.12}, {"text": "c'est-\u00e0-dire plut\u00f4t que de encore une", "start": 695.04, "duration": 3.28}, {"text": "fois accepter le fait qu'il y a eu des", "start": 696.56, "duration": 3.399}, {"text": "erreurs faites en terme de politique", "start": 698.32, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9conomique qu'il faut donc revenir en", "start": 699.959, "duration": 4.841}, {"text": "arri\u00e8re ce n'est pas grave \u00e7a arrive et", "start": 702.12, "duration": 5.44}, {"text": "ben il pr\u00e9f\u00e8re rester finalement dans", "start": 704.8, "duration": 4.479}, {"text": "cette strat\u00e9gie de la grenade", "start": 707.56, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9goupill\u00e9 th\u00e9oris\u00e9e par Emmanuel Macron", "start": 709.279, "duration": 5.201}, {"text": "o\u00f9 en gros on jette comme \u00e7a des", "start": 712.68, "duration": 3.64}, {"text": "contre-feu des choses qui ab\u00eement la", "start": 714.48, "duration": 5.2}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 qui vont cristalliser euh un peu", "start": 716.32, "duration": 6.44}, {"text": "plus les les les divisions et c'est", "start": 719.68, "duration": 5.959}, {"text": "extr\u00eamement irresponsable et en cela euh", "start": 722.76, "duration": 4.6}, {"text": "je dois avouer que je suis tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u par", "start": 725.639, "duration": 3.361}, {"text": "le gouvernement Barnier parce que \u00e7a", "start": 727.36, "duration": 3.56}, {"text": "veut dire qu'il ne rom pas avec cette", "start": 729.0, "duration": 4.279}, {"text": "strat\u00e9gie politique du macronisme qui", "start": 730.92, "duration": 4.64}, {"text": "est d\u00e9l\u00e9taire pour la soci\u00e9t\u00e9 en cas", "start": 733.279, "duration": 4.761}, {"text": "d'utilisation du 493 qui para\u00eet quand", "start": 735.56, "duration": 5.2}, {"text": "m\u00eame assez probable \u00e0 un moment est-ce", "start": 738.04, "duration": 4.56}, {"text": "que vous pensez que le gouvernement va", "start": 740.76, "duration": 4.079}, {"text": "garder une ou plusieurs mesures qui ont", "start": 742.6, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pouss\u00e9es par la gauche et s'il ne", "start": 744.839, "duration": 2.921}, {"text": "doit en garder qu'une vous souhaiteriez", "start": 746.32, "duration": 3.04}, {"text": "que ce soit laquelle la taxation des", "start": 747.76, "duration": 3.759}, {"text": "plus rich serait je ser serait essentiel", "start": 749.36, "duration": 4.159}, {"text": "apr\u00e8s on va voir \u00e7a c'est entre les", "start": 751.519, "duration": 4.0}, {"text": "mains du du gouvernement mais pour", "start": 753.519, "duration": 3.721}, {"text": "l'instant je suis assez pessimiste vous", "start": 755.519, "duration": 3.201}, {"text": "sentez pas un changement de m\u00e9thode pour", "start": 757.24, "duration": 3.76}, {"text": "le coup plus d'\u00e9coute plus de prise en", "start": 758.72, "duration": 4.08}, {"text": "compte des apports des parlementaires et", "start": 761.0, "duration": 3.839}, {"text": "de chose qu'on pouvait se dire au d\u00e9but", "start": 762.8, "duration": 5.64}, {"text": "je trouve de du du gouvernement et des", "start": 764.839, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9bats mais m\u00eame dans sa feuille de", "start": 768.44, "duration": 4.0}, {"text": "route en fait sur la question budg\u00e9taire", "start": 770.279, "duration": 3.281}, {"text": "on voyait bien que les chiffres", "start": 772.44, "duration": 2.639}, {"text": "n'\u00e9taient pas forc\u00e9ment les bons on", "start": 773.56, "duration": 2.6}, {"text": "voyait bien qu'il y avait aussi un", "start": 775.079, "duration": 2.841}, {"text": "exercice de encore une fois de", "start": 776.16, "duration": 4.039}, {"text": "communication politique et \u00e7a je trouve", "start": 777.92, "duration": 4.12}, {"text": "que c'est tout \u00e0 fait tout \u00e0 fait", "start": 780.199, "duration": 3.32}, {"text": "probl\u00e9matique un mot sur le budget de la", "start": 782.04, "duration": 3.0}, {"text": "S\u00e9curit\u00e9 Sociale et les retraites", "start": 783.519, "duration": 3.12}, {"text": "puisque c'est \u00e9videmment un sujet", "start": 785.04, "duration": 3.039}, {"text": "important sur le d\u00e9calage des pensions", "start": 786.639, "duration": 3.601}, {"text": "de retraite est-ce que s'il y a un seuil", "start": 788.079, "duration": 3.401}, {"text": "qui est mis pour que les petits", "start": 790.24, "duration": 2.599}, {"text": "retrait\u00e9s ne soient pas touch\u00e9s pour", "start": 791.48, "duration": 2.599}, {"text": "vous c'est un bon compromis c'est", "start": 792.839, "duration": 2.921}, {"text": "quelque chose d'acceptable ce serait", "start": 794.079, "duration": 3.161}, {"text": "essentiel de le faire ce serait", "start": 795.76, "duration": 3.199}, {"text": "essentiel de le faire \u00e7a c'est s\u00fbr mais", "start": 797.24, "duration": 3.2}, {"text": "encore une fois on pourrait ne pas", "start": 798.959, "duration": 4.24}, {"text": "toucher \u00e0 \u00e7a je j'insiste c'est\u00e0-dire", "start": 800.44, "duration": 4.92}, {"text": "que \u00e7a \u00e7a pourrait \u00eatre un compromis si", "start": 803.199, "duration": 3.561}, {"text": "on \u00e9tait dans une situation qui", "start": 805.36, "duration": 3.32}, {"text": "n\u00e9cessitait d'aller vers ce type de", "start": 806.76, "duration": 4.68}, {"text": "mesure on n'a pas besoin d'aller vers ce", "start": 808.68, "duration": 5.32}, {"text": "type de mesure si par exemple on", "start": 811.44, "duration": 4.12}, {"text": "conditionne beaucoup plus les aides aux", "start": 814.0, "duration": 3.72}, {"text": "entreprises on peut faire des \u00e9conomie", "start": 815.56, "duration": 4.719}, {"text": "jusqu'\u00e0 10 20 milliards si on fait une", "start": 817.72, "duration": 5.239}, {"text": "taxation plus juste sur les super riches", "start": 820.279, "duration": 4.321}, {"text": "pas que sur le revenu parce qu'en fait", "start": 822.959, "duration": 3.0}, {"text": "la question c'est plut\u00f4t celle du", "start": 824.6, "duration": 3.96}, {"text": "patrimoine on peut l\u00e0 aussi avoir des", "start": 825.959, "duration": 5.24}, {"text": "recettes substantielles 10 20 30", "start": 828.56, "duration": 4.0}, {"text": "milliards en fonction des calibrages", "start": 831.199, "duration": 3.801}, {"text": "qu'on peut avoir donc oui \u00e7a pourrait", "start": 832.56, "duration": 3.839}, {"text": "\u00eatre une solution de compromis mais", "start": 835.0, "duration": 3.32}, {"text": "encore une fois le probl\u00e8me il est pas", "start": 836.399, "duration": 4.161}, {"text": "l\u00e0 on a pas besoin de de faire tout \u00e7a", "start": 838.32, "duration": 4.92}, {"text": "on n pas besoin surtout de faire porter", "start": 840.56, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 l'ensemble de la population des", "start": 843.24, "duration": 4.88}, {"text": "erreurs faites par des responsables", "start": 845.88, "duration": 4.24}, {"text": "politiques il faut aussi mettre les", "start": 848.12, "duration": 3.639}, {"text": "collectivit\u00e9s locales \u00e0 contribution", "start": 850.12, "duration": 3.68}, {"text": "selon vous je pense pas comme \u00e7a m\u00eame", "start": 851.759, "duration": 3.32}, {"text": "chose elles ont pas du tout les m\u00eames", "start": 853.8, "duration": 3.08}, {"text": "contrainte que l'\u00c9tat hein elles ont une", "start": 855.079, "duration": 2.76}, {"text": "obligation", "start": 856.88, "duration": 2.56}, {"text": "elle d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9quilibre on leur", "start": 857.839, "duration": 4.081}, {"text": "demande de plus en plus on leur enl\u00e8ve", "start": 859.44, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e0 aussi des recettes non encore une", "start": 861.92, "duration": 4.159}, {"text": "fois je pense que le gouvernement doit", "start": 863.92, "duration": 5.68}, {"text": "accepter la r\u00e9alit\u00e9 lire les do ument", "start": 866.079, "duration": 6.841}, {"text": "qu'on lui lui a envoy\u00e9 depuis 2 ans euh", "start": 869.6, "duration": 6.96}, {"text": "\u00e9couter un peu les ceux qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 872.92, "duration": 6.719}, {"text": "critiques le le sujet c'est que il y a", "start": 876.56, "duration": 5.719}, {"text": "eu une politique fiscale qui n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 879.639, "duration": 4.721}, {"text": "financ\u00e9e qui a co\u00fbt\u00e9 excessivement cher", "start": 882.279, "duration": 4.081}, {"text": "et qui n'a pas porter ses fruits et", "start": 884.36, "duration": 4.039}, {"text": "maintenant il faut revenir l\u00e0-dessus", "start": 886.36, "duration": 3.399}, {"text": "encore une fois c'est ce que dit la Cour", "start": 888.399, "duration": 3.24}, {"text": "des comptes c'est ce que dit la", "start": 889.759, "duration": 3.121}, {"text": "Commission", "start": 891.639, "duration": 3.081}, {"text": "europ\u00e9enne on est tous d'accord", "start": 892.88, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0-dessus on est tous align\u00e9s donc", "start": 894.72, "duration": 4.559}, {"text": "maintenant il faut sortir du d\u00e9nis euh", "start": 896.12, "duration": 5.399}, {"text": "arr\u00eaz d'ab\u00eemer comme \u00e7a la soci\u00e9t\u00e9", "start": 899.279, "duration": 3.92}, {"text": "arr\u00eater de faire tout peser sur les", "start": 901.519, "duration": 2.841}, {"text": "classes moyennes et sur les gens", "start": 903.199, "duration": 3.32}, {"text": "finalement qui n'y peuvent rien et qui", "start": 904.36, "duration": 3.68}, {"text": "sont pi\u00e9g\u00e9s parce que les retrait\u00e9s ils", "start": 906.519, "duration": 4.76}, {"text": "vont pas pouvoir aller s'exiler euh par", "start": 908.04, "duration": 5.28}, {"text": "ailleurs qu'en France faut arr\u00eater avec", "start": 911.279, "duration": 3.24}, {"text": "ce jeu-l\u00e0 je trouve que \u00e7a ab\u00eeme", "start": 913.32, "duration": 2.4}, {"text": "vraiment le pays on le disait tout \u00e0", "start": 914.519, "duration": 3.281}, {"text": "l'heure la France qui a repouss\u00e9 \u00e0 2029", "start": 915.72, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00e9ch\u00e9ance pour revenir dans les clous", "start": 917.8, "duration": 4.479}, {"text": "des 3 % est-ce qu'il y a une perte de", "start": 920.24, "duration": 4.0}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 de notre pays sur la sc\u00e8ne", "start": 922.279, "duration": 4.321}, {"text": "europ\u00e9enne oui et la perte de", "start": 924.24, "duration": 4.8}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 euh elle commence \u00e0", "start": 926.6, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement avec les coups de menton", "start": 929.04, "duration": 4.799}, {"text": "d'Emmanuel Macron elle se poursuit et", "start": 930.8, "duration": 4.399}, {"text": "elle s'ach\u00e8ve j'is m\u00eame tent\u00e9 de dire", "start": 933.839, "duration": 3.48}, {"text": "avec la dissolution le soir des", "start": 935.199, "duration": 4.481}, {"text": "europ\u00e9ennes \u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal v\u00e9cu par", "start": 937.319, "duration": 4.601}, {"text": "nos partenaires am\u00e9ricains euh europ\u00e9ens", "start": 939.68, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s mal v\u00e9cu au sein du", "start": 941.92, "duration": 5.719}, {"text": "Parlement europ\u00e9en parce qu'en gros bah", "start": 943.88, "duration": 5.519}, {"text": "il y a eu une r\u00e9elle peur de voir", "start": 947.639, "duration": 3.921}, {"text": "arriver le rassemblement national au", "start": 949.399, "duration": 4.081}, {"text": "pouvoir et \u00e7a n'a pas fait rire si vous", "start": 951.56, "duration": 5.519}, {"text": "voulez ce coup politique euh \u00e0 montr\u00e9", "start": 953.48, "duration": 6.159}, {"text": "qu'Emmanuel Macron qui c'\u00e9tait le", "start": 957.079, "duration": 4.12}, {"text": "discours de la Sorbonne son engagement", "start": 959.639, "duration": 3.76}, {"text": "pro-europ\u00e9en et cetera et ben n'\u00e9tait", "start": 961.199, "duration": 4.681}, {"text": "pas si sinc\u00e8re que \u00e7a et ensuite sur la", "start": 963.399, "duration": 4.68}, {"text": "question du budget", "start": 965.88, "duration": 4.04}, {"text": "oui il y a une perte de cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 968.079, "duration": 4.88}, {"text": "parce que si vous voulez la France n'est", "start": 969.92, "duration": 4.479}, {"text": "c'est pas un pays normalement qui", "start": 972.959, "duration": 3.12}, {"text": "revient avec des chiffres diff\u00e9rents", "start": 974.399, "duration": 6.081}, {"text": "tous les mois or l\u00e0 d\u00e8s le d\u00e9but c\u00f4t\u00e9 du", "start": 976.079, "duration": 5.921}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des institutions europ\u00e9ennes on", "start": 980.48, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9tait quand m\u00eame assez dubitatif sur les", "start": 982.0, "duration": 4.36}, {"text": "chiffres de croissance propos\u00e9 et de", "start": 983.56, "duration": 6.24}, {"text": "voir la France revenir r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 986.36, "duration": 5.68}, {"text": "avec des nouveaux chiffres oui c'est une", "start": 989.8, "duration": 4.159}, {"text": "perte de cr\u00e9dibilit\u00e9 assez importante", "start": 992.04, "duration": 3.44}, {"text": "c'est pour \u00e7a que j'insiste plut\u00f4t que", "start": 993.959, "duration": 5.24}, {"text": "d'avoir un effort substantiel qui ne", "start": 995.48, "duration": 7.599}, {"text": "sera pas tenu sur cette p\u00e9riode l\u00e0 on", "start": 999.199, "duration": 6.481}, {"text": "demande nous c\u00f4t\u00e9 europ\u00e9en une feuille", "start": 1003.079, "duration": 5.721}, {"text": "de route cr\u00e9dible et plus douce on passe", "start": 1005.68, "duration": 4.839}, {"text": "au reste de l'actualit\u00e9 et notamment en", "start": 1008.8, "duration": 3.399}, {"text": "Georgie o\u00f9 la commission \u00e9lectorale a", "start": 1010.519, "duration": 4.32}, {"text": "annonc\u00e9 la victoire du parti prousse au", "start": 1012.199, "duration": 4.281}, {"text": "pouvoir Bruxelles demande une enqu\u00eate", "start": 1014.839, "duration": 3.24}, {"text": "sur des fraudes \u00e9lectorales la", "start": 1016.48, "duration": 3.44}, {"text": "commission \u00e9 l'annonce ce matin un", "start": 1018.079, "duration": 4.401}, {"text": "recomptage partiel euh des votes est-ce", "start": 1019.92, "duration": 4.519}, {"text": "que ce r\u00e9sultat il \u00e9loigne de facto la", "start": 1022.48, "duration": 3.64}, {"text": "G\u00e9orgie de l'Union europ\u00e9enne mais en", "start": 1024.439, "duration": 3.961}, {"text": "fait c'est aussi nous qui nous \u00e9loignons", "start": 1026.12, "duration": 4.12}, {"text": "de la g\u00e9rurgie c'est \u00e7a qui est terrible", "start": 1028.4, "duration": 4.6}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que ce qui se passe l\u00e0 euh", "start": 1030.24, "duration": 4.679}, {"text": "n de nombreuses personnes raphaell", "start": 1033.0, "duration": 5.0}, {"text": "gluxman en premier avait alert\u00e9", "start": 1034.919, "duration": 4.52}, {"text": "notamment sur le r\u00f4le de certains", "start": 1038.0, "duration": 4.6}, {"text": "milliardaires et cetera euh dans dans ce", "start": 1039.439, "duration": 4.841}, {"text": "qui se passe aujourd'hui en ge\u00e9orgie et", "start": 1042.6, "duration": 3.479}, {"text": "je pense que il faut pas laisser tomber", "start": 1044.28, "duration": 3.639}, {"text": "la ge\u00e9orgie euh donc on a vu que", "start": 1046.079, "duration": 4.201}, {"text": "certains ministres euh europ\u00e9ens avaient", "start": 1047.919, "duration": 5.521}, {"text": "pris la parole euh pour l'instant ils", "start": 1050.28, "duration": 8.24}, {"text": "sont pas tous pr\u00e9sents \u00e0 \u00e0 condamner ce", "start": 1053.44, "duration": 7.68}, {"text": "qui se passe en Georgie on a vu cororban", "start": 1058.52, "duration": 6.0}, {"text": "lui en revanche \u00e9tait en soutien donc", "start": 1061.12, "duration": 5.48}, {"text": "l'unit\u00e9 europ\u00e9enne elle va \u00eatre", "start": 1064.52, "duration": 4.399}, {"text": "essentielle sur ce type sur ce type de", "start": 1066.6, "duration": 3.92}, {"text": "dossier et sur vous cinez qu'elle soit", "start": 1068.919, "duration": 3.481}, {"text": "pas au rendez-vous il faudra qu'elle", "start": 1070.52, "duration": 3.76}, {"text": "soit au rendez-vous il faut que l'Union", "start": 1072.4, "duration": 3.2}, {"text": "europ\u00e9enne soit en rendez-vous le monde", "start": 1074.28, "duration": 3.48}, {"text": "a chang\u00e9 hein les blocs se sont reform\u00e9s", "start": 1075.6, "duration": 4.16}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne doit \u00eatre uni et doit", "start": 1077.76, "duration": 4.08}, {"text": "parler \u00e0 chaque fois d'une voix forte et", "start": 1079.76, "duration": 4.6}, {"text": "c'est pas tant la ge\u00e9orgie qui s'\u00e9loigne", "start": 1081.84, "duration": 4.36}, {"text": "de nous on sait que la", "start": 1084.36, "duration": 3.88}, {"text": "population est", "start": 1086.2, "duration": 3.88}, {"text": "proeop\u00e9enne mais nous on doit pas", "start": 1088.24, "duration": 3.799}, {"text": "s'\u00e9loigner d'elle sur tout \u00e7a on parle", "start": 1090.08, "duration": 3.56}, {"text": "des \u00c9tats-Unis puisque vous en revenez", "start": 1092.039, "duration": 3.481}, {"text": "on est maintenant \u00e0 une semaine du", "start": 1093.64, "duration": 3.64}, {"text": "scrutin de cette pr\u00e9sidentielle quel est", "start": 1095.52, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9tat d'esprit des Am\u00e9ricains euh quand", "start": 1097.28, "duration": 5.879}, {"text": "on parle avec les les Am\u00e9ricains que ce", "start": 1100.44, "duration": 4.16}, {"text": "soit des r\u00e9publicains disons NON", "start": 1103.159, "duration": 3.481}, {"text": "trumpistes et d\u00e9mocrates et les", "start": 1104.6, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9mocrates il y a une l'inqui\u00e9tude en", "start": 1106.64, "duration": 6.039}, {"text": "fait de voir effectivement Donald Trump", "start": 1110.2, "duration": 4.04}, {"text": "arriver apr\u00e8s c'est pas une inqui\u00e9tude", "start": 1112.679, "duration": 3.641}, {"text": "partag\u00e9e puisque le pays est vraiment", "start": 1114.24, "duration": 5.04}, {"text": "divis\u00e9 euh vous l'avez senti \u00e7a oui", "start": 1116.32, "duration": 3.92}, {"text": "c'est une \u00e9lection qui s'annonce", "start": 1119.28, "duration": 2.24}, {"text": "vraiment tr\u00e8s serr\u00e9e il y a une vraie", "start": 1120.24, "duration": 2.6}, {"text": "divisionou il y a une vraie division il", "start": 1121.52, "duration": 2.519}, {"text": "y a une vraie division on sent que", "start": 1122.84, "duration": 2.52}, {"text": "Donald Trump peut faire \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 1124.039, "duration": 3.201}, {"text": "n'importe quoi et dire n'importe quoi il", "start": 1125.36, "duration": 3.84}, {"text": "a un socle qui ne bouge pas on va voir", "start": 1127.24, "duration": 3.4}, {"text": "ce que \u00e7a donne dans les \u00e9tats cl\u00e9s mais", "start": 1129.2, "duration": 2.959}, {"text": "oui il y a une vraie il y a une vraie", "start": 1130.64, "duration": 3.519}, {"text": "division et on est sur des \u00e9lections qui", "start": 1132.159, "duration": 4.481}, {"text": "n'ont jamais \u00e9t\u00e9 \u00e0 la fois aussi", "start": 1134.159, "duration": 4.76}, {"text": "importantes pour les \u00c9tats-Unis mais", "start": 1136.64, "duration": 3.84}, {"text": "pour le monde et pour l'Europe notamment", "start": 1138.919, "duration": 3.441}, {"text": "parce qu'on va voir quit du soutien \u00e0", "start": 1140.48, "duration": 5.36}, {"text": "l'Ukraine et cetera euh mais oui c'est", "start": 1142.36, "duration": 5.88}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s serr\u00e9 pour l'instant apr\u00e8s", "start": 1145.84, "duration": 5.88}, {"text": "reste \u00e0 voir si le le meeting de Trump", "start": 1148.24, "duration": 6.319}, {"text": "ce weekend o\u00f9 il a insult\u00e9 toute une", "start": 1151.72, "duration": 5.6}, {"text": "partie de la population am\u00e9ricaine la", "start": 1154.559, "duration": 5.041}, {"text": "communaut\u00e9 dite latino est-ce que \u00e7a va", "start": 1157.32, "duration": 4.92}, {"text": "avoir un impact ou pas on a senti aussi", "start": 1159.6, "duration": 4.16}, {"text": "je trouve dans son discours qu'il", "start": 1162.24, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9parait finalement le terrain \u00e0", "start": 1163.76, "duration": 4.2}, {"text": "quelque chose d'assez insurrectionnel \u00e0", "start": 1165.32, "duration": 4.12}, {"text": "voir mais oui on sent un pays qui est", "start": 1167.96, "duration": 2.76}, {"text": "effectivement divis\u00e9 ouais il y a un", "start": 1169.44, "duration": 3.119}, {"text": "d\u00e9ficit de notori\u00e9t\u00e9 de camala Haris", "start": 1170.72, "duration": 6.0}, {"text": "aussi ou on sent m\u00eame chose du c\u00f4t\u00e9 \u00e7a", "start": 1172.559, "duration": 6.921}, {"text": "\u00e9t\u00e9 une vice-pr\u00e9sidente assez discr\u00e8te", "start": 1176.72, "duration": 5.079}, {"text": "et finalement bah m\u00eame si elle a une", "start": 1179.48, "duration": 4.04}, {"text": "tr\u00e8s elle a eu une tr\u00e8s bonne dynamique", "start": 1181.799, "duration": 3.801}, {"text": "de campagne jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent et moi", "start": 1183.52, "duration": 4.88}, {"text": "j'esp\u00e8re que \u00e7a va continuer euh", "start": 1185.6, "duration": 4.52}, {"text": "oui il y a un d\u00e9ficit par rapport \u00e0 un", "start": 1188.4, "duration": 3.159}, {"text": "Donald Trump qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent faut le", "start": 1190.12, "duration": 3.12}, {"text": "rappeler dans tous les \u00e9crans avant", "start": 1191.559, "duration": 3.641}, {"text": "d'\u00eatre pr\u00e9sident am\u00e9ricain de t\u00e9l\u00e9 des", "start": 1193.24, "duration": 3.6}, {"text": "am\u00e9ricains puis \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un pr\u00e9sident et", "start": 1195.2, "duration": 4.16}, {"text": "c'est quelqu'un qui cr\u00e9e du buz", "start": 1196.84, "duration": 5.719}, {"text": "aussi horrible soit-il tous les jours", "start": 1199.36, "duration": 5.04}, {"text": "finalement donc c'est pas simple pour", "start": 1202.559, "duration": 4.081}, {"text": "une cam\u00e9 cam\u00e9aris qui a \u00e9t\u00e9 plus", "start": 1204.4, "duration": 5.8}, {"text": "discr\u00e8te d'essayer d'exister face \u00e0 \u00e0 ce", "start": 1206.64, "duration": 5.039}, {"text": "type de personnage est-ce que l'Union", "start": 1210.2, "duration": 3.16}, {"text": "europ\u00e9enne et la France ont tir\u00e9 les", "start": 1211.679, "duration": 3.681}, {"text": "le\u00e7ons de Trump 1 est-ce qu'elles sont", "start": 1213.36, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00eates \u00e0 une \u00e9ventuelle arriv\u00e9e au", "start": 1215.36, "duration": 4.84}, {"text": "pouvoir de Trump 2 oui et non oui dans", "start": 1217.039, "duration": 4.681}, {"text": "le sens o\u00f9 Donald Trump a dit qu'il", "start": 1220.2, "duration": 3.4}, {"text": "allait augmenter les tarif douiniier et", "start": 1221.72, "duration": 3.4}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a dit bah cette", "start": 1223.6, "duration": 4.559}, {"text": "fois-ci on pr\u00e9pare nous une Task Force", "start": 1225.12, "duration": 6.48}, {"text": "et on sera on r\u00e9pondra si vous augmentez", "start": 1228.159, "duration": 5.4}, {"text": "vos tarifs doigners on fera exactement", "start": 1231.6, "duration": 3.6}, {"text": "la m\u00eame chose donc l\u00e0 on sent qu'il y a", "start": 1233.559, "duration": 4.321}, {"text": "quelque chose qui s'est pass\u00e9 non dans", "start": 1235.2, "duration": 5.8}, {"text": "le sens o\u00f9 je pense que quelque part", "start": 1237.88, "duration": 4.24}, {"text": "mais c'est comme une partie des", "start": 1241.0, "duration": 3.6}, {"text": "Am\u00e9ricains estiment que allez Trump il", "start": 1242.12, "duration": 5.2}, {"text": "va pas vraiment faire ce qu'il dit", "start": 1244.6, "duration": 5.439}, {"text": "finalement il y a une volont\u00e9 de quand", "start": 1247.32, "duration": 4.96}, {"text": "m\u00eame essayer de se se rassurer et puis", "start": 1250.039, "duration": 4.681}, {"text": "surtout il va le jouer sur nos divisions", "start": 1252.28, "duration": 3.92}, {"text": "c'est surtout \u00e7a le sujet c'est-\u00e0-dire", "start": 1254.72, "duration": 2.64}, {"text": "que m\u00eame par exemple sur la question des", "start": 1256.2, "duration": 3.04}, {"text": "droits de douane il sait tr\u00e8s bien qu'il", "start": 1257.36, "duration": 4.799}, {"text": "y a certains pays bah en fait \u00e7a les", "start": 1259.24, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9rangerait pas d'augmenter les droits", "start": 1262.159, "duration": 3.601}, {"text": "de drine en r\u00e9ponse \u00e0 la situation", "start": 1263.52, "duration": 5.639}, {"text": "am\u00e9ricaine d'autres pays non donc c'est", "start": 1265.76, "duration": 4.96}, {"text": "vraiment un crash test aussi pour", "start": 1269.159, "duration": 3.201}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne cette \u00e9lection si", "start": 1270.72, "duration": 5.079}, {"text": "jamais Trump passe et qu'il fait ce sur", "start": 1272.36, "duration": 5.12}, {"text": "ce \u00e0 quoi il s'est engag\u00e9 il faudra que", "start": 1275.799, "duration": 3.841}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne soit absolument unie", "start": 1277.48, "duration": 4.24}, {"text": "et parle d'une seule voix pour qu' n", "start": 1279.64, "duration": 3.56}, {"text": "puisse pas jouer sur nos division ouais", "start": 1281.72, "duration": 2.68}, {"text": "il il y a la question des droits d'hon", "start": 1283.2, "duration": 2.359}, {"text": "il y a la question de la d\u00e9fense aussi", "start": 1284.4, "duration": 3.759}, {"text": "est-ce qu'on a gagn\u00e9 en autonomie pour", "start": 1285.559, "duration": 5.72}, {"text": "faire face \u00e0 un trum 2 pas assez non non", "start": 1288.159, "duration": 4.52}, {"text": "pas assez sur la question de la d\u00e9fense", "start": 1291.279, "duration": 2.921}, {"text": "c'est tr\u00e8s clair que c'est aussi le", "start": 1292.679, "duration": 3.321}, {"text": "sujet il y a deux sujets enfin il y a", "start": 1294.2, "duration": 3.24}, {"text": "plusieurs m\u00eame il y a la question de la", "start": 1296.0, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9fense il y a la question de l'OTAN il", "start": 1297.44, "duration": 4.0}, {"text": "y a la question de l'Ukraine non on n", "start": 1299.12, "duration": 5.64}, {"text": "pas totalement pr\u00eat apr\u00e8s je je pense", "start": 1301.44, "duration": 5.16}, {"text": "quand m\u00eame qu'il y a une certaine prise", "start": 1304.76, "duration": 4.399}, {"text": "de de de conscience", "start": 1306.6, "duration": 4.64}, {"text": "jusqu'o\u00f9 mais elle n'est pas elle n'est", "start": 1309.159, "duration": 3.841}, {"text": "pas compl\u00e8te encore \u00e0 mon avis vous \u00eates", "start": 1311.24, "duration": 3.319}, {"text": "inqui\u00e8te des cons\u00e9quences d'une arriv\u00e9e", "start": 1313.0, "duration": 3.159}, {"text": "de Trump au pouvoir sur les conflits en", "start": 1314.559, "duration": 3.48}, {"text": "Ukraine et au Proche Orient bien s\u00fbr", "start": 1316.159, "duration": 3.4}, {"text": "bien s\u00fbr parce qu'on sait \u00e7a pourrait", "start": 1318.039, "duration": 3.12}, {"text": "changer le cours des de Guer \u00e7a pourrait", "start": 1319.559, "duration": 3.801}, {"text": "euh changer le le cours des de des de", "start": 1321.159, "duration": 4.321}, {"text": "Guer euh notamment en Ukraine puisqu'il", "start": 1323.36, "duration": 4.319}, {"text": "a une position qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair et", "start": 1325.48, "duration": 5.199}, {"text": "apr\u00e8s d'un point de vue \u00e9conomique euh", "start": 1327.679, "duration": 4.961}, {"text": "il a un programme aussi qui aura un", "start": 1330.679, "duration": 5.48}, {"text": "impact mondial une derni\u00e8re question", "start": 1332.64, "duration": 4.88}, {"text": "d'actualit\u00e9 sur votre coll\u00e8gue au", "start": 1336.159, "duration": 2.841}, {"text": "Parlement europ\u00e9en Jordane Bardella", "start": 1337.52, "duration": 3.12}, {"text": "puisque la SNCF a refus\u00e9 hier la", "start": 1339.0, "duration": 3.559}, {"text": "campagne de pub pour son livre dans", "start": 1340.64, "duration": 4.08}, {"text": "les\u00e9gards le pr\u00e9sident du RN il crie \u00e0", "start": 1342.559, "duration": 4.72}, {"text": "la censure il a raison alors je crois", "start": 1344.72, "duration": 4.36}, {"text": "que c'est pas la SNCF qui qui a refus\u00e9", "start": 1347.279, "duration": 6.601}, {"text": "mais la la la l'agence en charge euh de", "start": 1349.08, "duration": 6.56}, {"text": "de cette campagne de de publicit\u00e9 qui", "start": 1353.88, "duration": 4.24}, {"text": "est attach\u00e9 \u00e0 la neutralit\u00e9 politique si", "start": 1355.64, "duration": 3.72}, {"text": "j'ai bien compris et si j'ai bien", "start": 1358.12, "duration": 5.52}, {"text": "compris aussi c'est pas le seul qui a vu", "start": 1359.36, "duration": 7.96}, {"text": "un non affffichage euh donc il y a eu", "start": 1363.64, "duration": 5.08}, {"text": "d'autres personnes qui n'avaient", "start": 1367.32, "duration": 3.44}, {"text": "strictement rien \u00e0 voir par ari\u00e8ur avec", "start": 1368.72, "duration": 3.959}, {"text": "le programme politique du rassemblement", "start": 1370.76, "duration": 4.399}, {"text": "national donc c'est un probl\u00e8me je", "start": 1372.679, "duration": 4.681}, {"text": "dirais qui n'est pas qui n'est pas celui", "start": 1375.159, "duration": 3.88}, {"text": "qui veut bien", "start": 1377.36, "duration": 4.0}, {"text": "pas la censure de la SNCF pour le dire", "start": 1379.039, "duration": 3.681}, {"text": "clairement vous l'avez beaucoup accus\u00e9", "start": 1381.36, "duration": 2.799}, {"text": "pendant la la campagne europ\u00e9enne de ne", "start": 1382.72, "duration": 3.439}, {"text": "pas suffisamment travailler au Parlement", "start": 1384.159, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9en vous direz encore la m\u00eame chose", "start": 1386.159, "duration": 4.361}, {"text": "je le vois toujours pas Jordan Bardella", "start": 1388.36, "duration": 3.52}, {"text": "apr\u00e8s on va voir quelle va \u00eatre la", "start": 1390.52, "duration": 2.88}, {"text": "strat\u00e9gie du rassemblement national", "start": 1391.88, "duration": 4.36}, {"text": "pendant pendant ces 5 ans \u00e0 venir il n", "start": 1393.4, "duration": 4.8}, {"text": "voil\u00e0 on va voir j'ai mais pour", "start": 1396.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'instant non donc vous dites la m\u00eame", "start": 1398.2, "duration": 3.4}, {"text": "chose", "start": 1400.72, "duration": 3.76}, {"text": "mer merci beaucoup d'avoir \u00e9t\u00e9 notre", "start": 1401.6, "duration": 6.36}, {"text": "invit\u00e9 ce matin", "start": 1404.48, "duration": 3.48}]}