{"label": "politique", "transcript": [{"text": "d\u00e9p alors elles sont beaucoup moins", "start": 0.88, "duration": 3.919}, {"text": "responsables hein c'est 7 \u00e0 8 % de la", "start": 2.84, "duration": 3.72}, {"text": "responsabilit\u00e9 donc il faut d\u00e9j\u00e0 que", "start": 4.799, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00c9tat montre l'exemple qu'il se r\u00e9forme", "start": 6.56, "duration": 4.88}, {"text": "qu'il maigrisse qu'il soit plus efficace", "start": 8.84, "duration": 4.36}, {"text": "et que la qualit\u00e9 des services", "start": 11.44, "duration": 4.679}, {"text": "s'am\u00e9liore mais \u00e0 titre personnel et je", "start": 13.2, "duration": 5.04}, {"text": "l'ai dit et c'est partag\u00e9 y compris par", "start": 16.119, "duration": 4.601}, {"text": "notre pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e G\u00e9rard", "start": 18.24, "duration": 4.879}, {"text": "Larch\u00e9 je ne fixe pas de lign rougge", "start": 20.72, "duration": 4.68}, {"text": "parce que je pense que tout le monde va", "start": 23.119, "duration": 5.24}, {"text": "devoir faire un effort si possible en", "start": 25.4, "duration": 5.119}, {"text": "fonction des capacit\u00e9s contribut", "start": 28.359, "duration": 5.161}, {"text": "et en \u00e9tant \u00e9galement attentif \u00e0 cibler", "start": 30.519, "duration": 6.681}, {"text": "celles et ceux qui ont le plus besoin", "start": 33.52, "duration": 6.519}, {"text": "d'\u00eatre soutenu et puis celles ou ceux", "start": 37.2, "duration": 4.48}, {"text": "qui peuvent et c'est vrai des", "start": 40.039, "duration": 3.641}, {"text": "collectivit\u00e9s des entreprises des", "start": 41.68, "duration": 4.32}, {"text": "particuliers chacun va devoir prendre sa", "start": 43.68, "duration": 4.32}, {"text": "part \u00e0 l'effort et pour y arriver me", "start": 46.0, "duration": 4.239}, {"text": "semble-t-il il faut \u00e0 la fois dire la", "start": 48.0, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 des choses donc avoir un vrai", "start": 50.239, "duration": 5.601}, {"text": "discours de v\u00e9rit\u00e9 c'est selon moi ce", "start": 52.719, "duration": 5.281}, {"text": "que propose Michel Barnier et c'est", "start": 55.84, "duration": 4.719}, {"text": "vraiment un point", "start": 58.0, "duration": 5.08}, {"text": "important pour progressivement", "start": 60.559, "duration": 4.841}, {"text": "reconstituer regagner la confiance des", "start": 63.08, "duration": 5.399}, {"text": "Fran\u00e7ais euh Bercy parle de la", "start": 65.4, "duration": 4.6}, {"text": "possibilit\u00e9 de mettre en place un", "start": 68.479, "duration": 4.96}, {"text": "m\u00e9canisme pluriannuel pour encadrer les", "start": 70.0, "duration": 6.0}, {"text": "les d\u00e9penses des collectivit\u00e9s est-ce", "start": 73.439, "duration": 3.801}, {"text": "que qu'est-ce que c'est c'est le retour", "start": 76.0, "duration": 2.68}, {"text": "des des contrats de chaor qui on", "start": 77.24, "duration": 3.839}, {"text": "rappelle avait \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame suscit\u00e9", "start": 78.68, "duration": 4.799}, {"text": "beaucoup de de de col\u00e8re et probl\u00e8mes", "start": 81.079, "duration": 3.881}, {"text": "avec le collectivit\u00e9s les collectivit\u00e9s", "start": 83.479, "duration": 3.6}, {"text": "ne veulent pas des contrats de cor ni de", "start": 84.96, "duration": 4.44}, {"text": "leur retour les collectivit\u00e9s de ce que", "start": 87.079, "duration": 3.921}, {"text": "je compte comprend \u00e0 cet instant parce", "start": 89.4, "duration": 3.12}, {"text": "que tout va tr\u00e8s vite et on a peu de", "start": 91.0, "duration": 4.6}, {"text": "temps je comprends que Catherine Vautrin", "start": 92.52, "duration": 4.84}, {"text": "la ministre du partenariat avec les", "start": 95.6, "duration": 4.04}, {"text": "territoires notamment est en train de", "start": 97.36, "duration": 5.24}, {"text": "travailler avec les collectivit\u00e9s l'id\u00e9e", "start": 99.64, "duration": 6.92}, {"text": "c'est de trouver une voie euh sur un", "start": 102.6, "duration": 6.68}, {"text": "effort collectif peut-\u00eatre de ce que je", "start": 106.56, "duration": 5.68}, {"text": "comprends une mise en r\u00e9serve de moyens", "start": 109.28, "duration": 5.68}, {"text": "voil\u00e0 pour r\u00e9pondre \u00e0 des besoins c'est", "start": 112.24, "duration": 5.479}, {"text": "un vrai changement euh les collectivit\u00e9s", "start": 114.96, "duration": 4.28}, {"text": "locales ne sont pas l\u00e0 pour \u00eatre montr\u00e9", "start": 117.719, "duration": 3.881}, {"text": "du toit pour distraire l'opinion par", "start": 119.24, "duration": 4.479}, {"text": "rapport aux responsabilit\u00e9s de l'\u00c9tat et", "start": 121.6, "duration": 4.199}, {"text": "les collectivit\u00e9s locales ce sont aussi", "start": 123.719, "duration": 3.601}, {"text": "des femmes et des hommes responsables", "start": 125.799, "duration": 3.721}, {"text": "dont les budgets sont vot\u00e9s en \u00e9quilibre", "start": 127.32, "duration": 4.24}, {"text": "donc ne n'opposons pas les uns aux", "start": 129.52, "duration": 4.799}, {"text": "autres et au contraire faisons ensemble", "start": 131.56, "duration": 4.6}, {"text": "c'est le collectif qui nous permettra de", "start": 134.319, "duration": 5.56}, {"text": "redresser ensemble la situation", "start": 136.16, "duration": 3.719}]}