{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 1.32, "duration": 6.72}, {"text": "bonjour \u00e0 tous bienvenue sur LCP pour la", "start": 5.319, "duration": 4.24}, {"text": "s\u00e9ance des questions au Gouvernement", "start": 8.04, "duration": 3.599}, {"text": "vous le savez le mercredi chaque groupe", "start": 9.559, "duration": 4.04}, {"text": "a une question \u00e0 poser au gouvernement", "start": 11.639, "duration": 4.761}, {"text": "11 groupes 11 questions donc St\u00e9phanie", "start": 13.599, "duration": 4.44}, {"text": "des piierres vous connaissez d\u00e9j\u00e0 le", "start": 16.4, "duration": 3.44}, {"text": "menu de cette s\u00e9ance de question au", "start": 18.039, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement oui a commis hier il sera", "start": 19.84, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup question de la mobilisation \u00e0", "start": 22.039, "duration": 3.48}, {"text": "desagriculteur il y a deux questions", "start": 23.56, "duration": 3.719}, {"text": "pour le gouvernement \u00e0 ce sujet une du", "start": 25.519, "duration": 3.6}, {"text": "Parti socialiste et une venue d'horizon", "start": 27.279, "duration": 4.361}, {"text": "on parlera \u00e9galement du budget de celui", "start": 29.119, "duration": 4.361}, {"text": "des collectivit\u00e9s locales via une", "start": 31.64, "duration": 3.84}, {"text": "question des \u00e9cologistes de la baisse de", "start": 33.48, "duration": 3.84}, {"text": "financement des missions locales par une", "start": 35.48, "duration": 3.72}, {"text": "question lot et puis de la vie", "start": 37.32, "duration": 4.04}, {"text": "quotidienne des ultramarins et du coup", "start": 39.2, "duration": 4.519}, {"text": "tr\u00e8s cher de la vie en outrem autre", "start": 41.36, "duration": 4.679}, {"text": "th\u00e8me plus sociaux abord\u00e9s aujourd'hui", "start": 43.719, "duration": 4.36}, {"text": "le logement \u00e9galement la question des", "start": 46.039, "duration": 4.081}, {"text": "enfants sans abri c'est aujourd'hui la", "start": 48.079, "duration": 3.64}, {"text": "Journ\u00e9e nationale des droits de l'enfant", "start": 50.12, "duration": 3.56}, {"text": "il y aura donc une question du MoDem et", "start": 51.719, "duration": 3.921}, {"text": "enfin \u00e0 la veille du duo ensemble pour", "start": 53.68, "duration": 3.32}, {"text": "la R\u00e9publique interrogera le", "start": 55.64, "duration": 2.759}, {"text": "gouvernement sur l'insertion des", "start": 57.0, "duration": 4.039}, {"text": "personnes handicap\u00e9es merci beaucoup", "start": 58.399, "duration": 3.96}, {"text": "St\u00e9phanie vous l'avez dit il sera", "start": 61.039, "duration": 3.041}, {"text": "question des collectivit\u00e9s locales avec", "start": 62.359, "duration": 4.161}, {"text": "votre question Tristan Laet bonjour", "start": 64.08, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 du groupe \u00e9cologiste social d les", "start": 66.52, "duration": 3.72}, {"text": "villenes les maires dont c'est le", "start": 68.759, "duration": 3.36}, {"text": "Congr\u00e8s en ce moment sont inquiets", "start": 70.24, "duration": 3.48}, {"text": "puisque le gouvernement entend faire des", "start": 72.119, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9conomies sur le budget des", "start": 73.72, "duration": 3.039}, {"text": "collectivit\u00e9s l'ensemble des \u00e9lus locaux", "start": 74.799, "duration": 3.081}, {"text": "sont inquiets je crois les maires vous", "start": 76.759, "duration": 2.921}, {"text": "l'aveent dit les d\u00e9partements les", "start": 77.88, "duration": 2.8}, {"text": "pr\u00e9sidents des d\u00e9partements les", "start": 79.68, "duration": 2.52}, {"text": "pr\u00e9sidents des des r\u00e9gions parce que", "start": 80.68, "duration": 3.119}, {"text": "l'effort demand\u00e9 aux collectivit\u00e9s", "start": 82.2, "duration": 4.04}, {"text": "locale est est substantielle brutale on", "start": 83.799, "duration": 4.081}, {"text": "parle de 10 milliards d'euros sur \u00e0 peu", "start": 86.24, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e8s 20 25 milliards de de d\u00e9penses", "start": 87.88, "duration": 4.48}, {"text": "de de de d'\u00e9conomie envisag\u00e9e sur la", "start": 90.439, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9pense publique c'est un effort", "start": 92.36, "duration": 3.119}, {"text": "consid\u00e9rable et qui risque beaucoup", "start": 93.759, "duration": 3.36}, {"text": "d'affecter la coh\u00e9sion sociale dans les", "start": 95.479, "duration": 3.761}, {"text": "territoires mais aussi l'\u00e9conomie", "start": 97.119, "duration": 3.881}, {"text": "puisque les les collectivit\u00e9s d\u00e9pensent", "start": 99.24, "duration": 3.28}, {"text": "beaucoup en investissement et donc font", "start": 101.0, "duration": 3.479}, {"text": "vivre des entreprises dans le BTP dans", "start": 102.52, "duration": 3.8}, {"text": "l'artisanat bref il y il y a beaucoup", "start": 104.479, "duration": 3.32}, {"text": "d'inqui\u00e9tudes et je crois qu'elles sont", "start": 106.32, "duration": 4.72}, {"text": "motiv\u00e9es le gouvernement justifie ces", "start": 107.799, "duration": 5.041}, {"text": "mesures par deux questions d\u00e9j\u00e0 il faut", "start": 111.04, "duration": 3.48}, {"text": "faire des \u00e9conomies tout le monde doit", "start": 112.84, "duration": 3.559}, {"text": "\u00eatre mis \u00e0 contribution et il d\u00e9nonce", "start": 114.52, "duration": 3.4}, {"text": "aussi parfois des d\u00e9rapages budg\u00e9taires", "start": 116.399, "duration": 3.481}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 collectivit\u00e9 on parle de 16000", "start": 117.92, "duration": 3.199}, {"text": "milliard d'euros de d\u00e9ficit l'ann\u00e9e", "start": 119.88, "duration": 2.559}, {"text": "derni\u00e8re est-ce qu'elles ne peuvent pas", "start": 121.119, "duration": 2.721}, {"text": "faire un peu d'effort alors il y a deux", "start": 122.439, "duration": 3.481}, {"text": "choses d'abord sur le plan de la part de", "start": 123.84, "duration": 3.959}, {"text": "dette dont elles sont respond elles", "start": 125.92, "duration": 4.039}, {"text": "serait responsable elle s'\u00e9tablit \u00e0 7 %", "start": 127.799, "duration": 4.361}, {"text": "de la dette publique consolid\u00e9e donc", "start": 129.959, "duration": 4.241}, {"text": "c'est \u00e0 peu pr\u00e8s sans aucun rapport avec", "start": 132.16, "duration": 3.48}, {"text": "l'effort qu'il aurait demand\u00e9 il y a une", "start": 134.2, "duration": 3.28}, {"text": "disproportion une injustice et une", "start": 135.64, "duration": 3.239}, {"text": "facilit\u00e9 pour le gouvernement \u00e0 d\u00e9signer", "start": 137.48, "duration": 3.039}, {"text": "comme \u00e7a des collectivit\u00e9s dont sur", "start": 138.879, "duration": 5.161}, {"text": "lequel elle il n'a pas de pouvoir d'agir", "start": 140.519, "duration": 5.321}, {"text": "sur directement sur les services publics", "start": 144.04, "duration": 3.44}, {"text": "qu'ell mettent en \u0153uvre et donc c'est", "start": 145.84, "duration": 3.2}, {"text": "une facilit\u00e9 pour le gouvernement mais", "start": 147.48, "duration": 3.6}, {"text": "qui est \u00e0 c'est injuste et puis par", "start": 149.04, "duration": 3.72}, {"text": "ailleurs nous nous avons d\u00e9fendu au sein", "start": 151.08, "duration": 3.56}, {"text": "du NFP et groupe \u00e9cologiste et social", "start": 152.76, "duration": 4.839}, {"text": "des mesures alternatives pour corriger", "start": 154.64, "duration": 4.76}, {"text": "le d\u00e9ficit public qui est pr\u00e9occupant", "start": 157.599, "duration": 3.56}, {"text": "mais on pourrait notamment solliciter", "start": 159.4, "duration": 3.4}, {"text": "davantage les grandes entreprises ou", "start": 161.159, "duration": 3.201}, {"text": "ceux des m\u00e9nages qui ont le plus de", "start": 162.8, "duration": 3.92}, {"text": "moyens pour contribuer \u00e0 l'effort de", "start": 164.36, "duration": 4.2}, {"text": "redressement de nos comptes publics et", "start": 166.72, "duration": 3.56}, {"text": "justement c'est ce qu'on a suivi pendant", "start": 168.56, "duration": 3.08}, {"text": "le budget \u00e0 chaque fois que le", "start": 170.28, "duration": 2.8}, {"text": "gouvernement veut faire des \u00e9conomies", "start": 171.64, "duration": 2.76}, {"text": "quelque part vous le nouveau front", "start": 173.08, "duration": 3.04}, {"text": "populaire vous dites non on ne touche", "start": 174.4, "duration": 3.36}, {"text": "pas \u00e0 la d\u00e9pense publique c'est du c\u00f4t\u00e9", "start": 176.12, "duration": 3.56}, {"text": "des recettes qu'on doit aller chercher", "start": 177.76, "duration": 3.839}, {"text": "mais mais quand vous proposez 60", "start": 179.68, "duration": 3.479}, {"text": "milliards de recettes suppl\u00e9mentaires", "start": 181.599, "duration": 3.081}, {"text": "les Fran\u00e7ais ne sont absolument pas", "start": 183.159, "duration": 2.961}, {"text": "concern\u00e9s vous \u00eates s\u00fbr que \u00e7a ne touche", "start": 184.68, "duration": 2.639}, {"text": "que les grandes entreprises les grandes", "start": 186.12, "duration": 4.479}, {"text": "fortunes vous savez de combien a baiss\u00e9", "start": 187.319, "duration": 5.601}, {"text": "la fiscalit\u00e9 Emmanuel Macron depuis 2017", "start": 190.599, "duration": 4.521}, {"text": "62 milliards d'euros par an donc quand", "start": 192.92, "duration": 4.56}, {"text": "on dit nous au Front populaire et les", "start": 195.12, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9cologistes groupe \u00e9cologiste et social", "start": 197.48, "duration": 4.36}, {"text": "que on veut r\u00e9cup\u00e9rer un peu d'argent je", "start": 199.68, "duration": 3.88}, {"text": "crois qu'il y a des des marges et qu'on", "start": 201.84, "duration": 3.52}, {"text": "a \u00e0 faire aujourd'hui \u00e0 un d\u00e9rapage qui", "start": 203.56, "duration": 4.72}, {"text": "est qui est exclusivement d'ailleurs li\u00e9", "start": 205.36, "duration": 4.72}, {"text": "non pas \u00e0 la d\u00e9pense mais au moin re", "start": 208.28, "duration": 3.56}, {"text": "recette fiscale qui a provoqu\u00e9 la", "start": 210.08, "duration": 4.0}, {"text": "politique de des gouvernement Macron", "start": 211.84, "duration": 4.24}, {"text": "merci beaucoup Tristan La\u00e9 on \u00e9coutera", "start": 214.08, "duration": 2.879}, {"text": "votre question la r\u00e9ponse du", "start": 216.08, "duration": 2.079}, {"text": "gouvernement une autre question tout de", "start": 216.959, "duration": 2.48}, {"text": "suite avec St\u00e9phanie despier une", "start": 218.159, "duration": 2.8}, {"text": "question sur la vie ch\u00e8 avec votre", "start": 219.439, "duration": 3.401}, {"text": "invit\u00e9 Emeline carbidi bonjour", "start": 220.959, "duration": 4.161}, {"text": "qu'allez-vous demander au gouvernement", "start": 222.84, "duration": 4.44}, {"text": "bonjour alors ma question est", "start": 225.12, "duration": 4.199}, {"text": "d'actualit\u00e9 puisqu'il s'agit encore de", "start": 227.28, "duration": 4.4}, {"text": "la vie cher c'est vrai que l'assembl\u00e9e a", "start": 229.319, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9saisie du projet de loi de finance", "start": 231.68, "duration": 3.8}, {"text": "mais des annonces avait \u00e9t\u00e9 faite par le", "start": 233.319, "duration": 4.961}, {"text": "gouvernement presque des promesses et je", "start": 235.48, "duration": 4.56}, {"text": "cherche \u00e0 savoir si elles seront ten", "start": 238.28, "duration": 3.679}, {"text": "devant le S\u00e9nat \u00e7a concerne", "start": 240.04, "duration": 4.68}, {"text": "essentiellement la taxe sur les billets", "start": 241.959, "duration": 4.521}, {"text": "d'avion et puis le m\u00e9canisme", "start": 244.72, "duration": 3.599}, {"text": "d'exon\u00e9ration de TVA sur les produits de", "start": 246.48, "duration": 3.72}, {"text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 le gouvernement est", "start": 248.319, "duration": 3.28}, {"text": "rest\u00e9 tr\u00e8s flou sur les modalit\u00e9s", "start": 250.2, "duration": 3.319}, {"text": "d'application sur les conditions sur les", "start": 251.599, "duration": 3.801}, {"text": "dates d'entr\u00e9e en vigueur et je vais lui", "start": 253.519, "duration": 3.761}, {"text": "poser une s\u00e9rie de questions de fa\u00e7on \u00e0", "start": 255.4, "duration": 4.16}, {"text": "ce qu'il r\u00e9pondent clairement les yeux", "start": 257.28, "duration": 4.56}, {"text": "dans les yeux au r\u00e9unionn\u00e9s puisque je", "start": 259.56, "duration": 3.76}, {"text": "suis d\u00e9put\u00e9 de La R\u00e9union mais \u00e9galement", "start": 261.84, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'ensemble des ultramarins sur la taxe", "start": 263.32, "duration": 3.879}, {"text": "sur l'aviation qu'est-ce que vous", "start": 265.84, "duration": 4.0}, {"text": "craignez on avait eu un amendement qui", "start": 267.199, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9tait pass\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 269.84, "duration": 4.28}, {"text": "qui exon\u00e9rait les outresm\u00e8res de cette", "start": 271.32, "duration": 4.96}, {"text": "taxe \u00e9tant donn\u00e9 que l'a\u00e9rien \u00e9tait le", "start": 274.12, "duration": 5.2}, {"text": "seul mode de d\u00e9placement pour sortir et", "start": 276.28, "duration": 5.12}, {"text": "entrer dans nos territoires on ne sait", "start": 279.32, "duration": 3.52}, {"text": "pas aujourd'hui si cette taxe va \u00eatre", "start": 281.4, "duration": 2.76}, {"text": "maintenue au S\u00e9nat puisque c'est le", "start": 282.84, "duration": 4.079}, {"text": "texte initial qui a \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0", "start": 284.16, "duration": 4.479}, {"text": "l'autre chambre et on ne sait pas si le", "start": 286.919, "duration": 4.361}, {"text": "gouvernement va s'engager \u00e0 ce que les", "start": 288.639, "duration": 4.521}, {"text": "billets d'avion \u00e0 destination et en", "start": 291.28, "duration": 3.96}, {"text": "provenance des outr-em\u00e8re soit exon\u00e9r\u00e9", "start": 293.16, "duration": 5.12}, {"text": "de cette taxe merci beaucoup", "start": 295.24, "duration": 6.519}, {"text": "[Musique]", "start": 298.28, "duration": 5.96}, {"text": "et voil\u00e0 ces images de la Salle des pas", "start": 301.759, "duration": 4.521}, {"text": "perdu les tambours de la garde", "start": 304.24, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9publicaine qui retentis signe et bien", "start": 306.28, "duration": 4.68}, {"text": "que la s\u00e9ance va d\u00e9buter vraiment dans", "start": 309.24, "duration": 3.88}, {"text": "une poign\u00e9e de secondes on attend", "start": 310.96, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9videmment la travers\u00e9e de cette salle", "start": 313.12, "duration": 4.2}, {"text": "des pas perdu par yel Gron Pivet la", "start": 315.12, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 317.32, "duration": 4.48}, {"text": "St\u00e9phanie vous en parlez au m de ces", "start": 319.84, "duration": 3.4}, {"text": "questions au Gouvernement la question", "start": 321.8, "duration": 3.48}, {"text": "agricooles alors que des manifestations", "start": 323.24, "duration": 3.84}, {"text": "d'agriculteur ont lieu partout sur le", "start": 325.28, "duration": 3.6}, {"text": "territoire il sera aussi question des", "start": 327.08, "duration": 3.36}, {"text": "collectivit\u00e9s territoriale c'est le", "start": 328.88, "duration": 3.64}, {"text": "Congr\u00e8s des maires en ce moment m\u00eame la", "start": 330.44, "duration": 5.879}, {"text": "pr\u00e9sidente traverse la salle des pas", "start": 332.52, "duration": 3.799}, {"text": "[Musique]", "start": 338.46, "duration": 3.15}, {"text": "[Musique]", "start": 344.65, "duration": 15.35}, {"text": "perdus BR PIV s'appr\u00eate \u00e0 monter au", "start": 357.52, "duration": 4.32}, {"text": "perchoir de cette s\u00e9ance du question au", "start": 360.0, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement il y aura 11 questions une", "start": 361.84, "duration": 4.68}, {"text": "par groupe vich\u00e8 en outre mer", "start": 364.0, "duration": 5.16}, {"text": "collectivit\u00e9 territorial mais aussi", "start": 366.52, "duration": 4.079}, {"text": "agriculture vous le savez il y aura un", "start": 369.16, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9bat \u00e0 l'Assembl\u00e9e sur le mercossur ce", "start": 370.599, "duration": 5.561}, {"text": "sera mardi prochain tous la s\u00e9ance est", "start": 372.199, "duration": 6.761}, {"text": "ouverte l'ordre du jour appelle les", "start": 376.16, "duration": 5.64}, {"text": "questions au Gouvernement la premi\u00e8re va", "start": 378.96, "duration": 4.72}, {"text": "\u00eatre pos\u00e9e par Monsieur David Guerin", "start": 381.8, "duration": 4.44}, {"text": "pour le groupe", "start": 383.68, "duration": 2.56}, {"text": "horizon merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 388.56, "duration": 5.479}, {"text": "question s'adresse au Premier ministre", "start": 391.599, "duration": 3.88}, {"text": "comme mes coll\u00e8gues horizon et", "start": 394.039, "duration": 3.121}, {"text": "ind\u00e9pendant mais aussi comme l'ensemble", "start": 395.479, "duration": 4.0}, {"text": "des Fran\u00e7ais je suis particuli\u00e8rement", "start": 397.16, "duration": 4.479}, {"text": "inquiet de la situation de nos", "start": 399.479, "duration": 4.521}, {"text": "agriculteurs depuis ce weekend beaucoup", "start": 401.639, "duration": 3.761}, {"text": "se mobilisent pour faire part de leur", "start": 404.0, "duration": 4.479}, {"text": "d\u00e9sarroi mais aussi de leur col\u00e8re la", "start": 405.4, "duration": 5.12}, {"text": "plus urgente de leur crainte est de voir", "start": 408.479, "duration": 3.84}, {"text": "aboutir le trait\u00e9 de libre \u00e9change entre", "start": 410.52, "duration": 3.84}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et le", "start": 412.319, "duration": 4.201}, {"text": "Mercosur nos agriculteurs ont le", "start": 414.36, "duration": 4.16}, {"text": "sentiment d'\u00eatre toujours la variable", "start": 416.52, "duration": 5.04}, {"text": "d'ajustement dans de trop nombreux", "start": 418.52, "duration": 5.32}, {"text": "trait\u00e9s dans une Union europ\u00e9enne", "start": 421.56, "duration": 4.68}, {"text": "divis\u00e9e sur ce sujet vous avez rencontr\u00e9", "start": 423.84, "duration": 3.72}, {"text": "une nouvelle fois la pr\u00e9sidente de la", "start": 426.24, "duration": 2.679}, {"text": "Commission europ\u00e9enne pour lui faire", "start": 427.56, "duration": 3.72}, {"text": "part de la position de la France sur ce", "start": 428.919, "duration": 4.4}, {"text": "dossier vital pour l'avenir de la", "start": 431.28, "duration": 4.199}, {"text": "premi\u00e8re agriculture", "start": 433.319, "duration": 4.521}, {"text": "europ\u00e9enne face \u00e0 la juste inqui\u00e9tude", "start": 435.479, "duration": 3.921}, {"text": "des exploitants non seulement sur ce", "start": 437.84, "duration": 3.639}, {"text": "trait\u00e9 de libre \u00e9change mais \u00e9galement", "start": 439.4, "duration": 3.479}, {"text": "sur les cons\u00e9quences d'une ann\u00e9e de", "start": 441.479, "duration": 2.361}, {"text": "r\u00e9colte", "start": 442.879, "duration": 3.44}, {"text": "catastrophique et d'une crise sanitaire", "start": 443.84, "duration": 5.12}, {"text": "qui d\u00e9cime les \u00c9levages vous avez", "start": 446.319, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 que que vous ferez tout ce que", "start": 448.96, "duration": 3.88}, {"text": "vous pourrez pour que le gouvernement", "start": 450.36, "duration": 5.48}, {"text": "tienne ses engagements et ceux de votre", "start": 452.84, "duration": 5.52}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseur mais bien au-del\u00e0 les", "start": 455.84, "duration": 3.88}, {"text": "agriculteurs estiment que leur", "start": 458.36, "duration": 3.279}, {"text": "profession n'est pas r\u00e9ellement reconnue", "start": 459.72, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e0 sa juste valeur le foss\u00e9 se creuse", "start": 461.639, "duration": 5.321}, {"text": "chaque jour un peu plus entre le monde", "start": 464.879, "duration": 3.72}, {"text": "urbain et les", "start": 466.96, "duration": 3.959}, {"text": "campagnes la plupart des agriculteurs", "start": 468.599, "duration": 3.681}, {"text": "souffrent \u00e9galement d'un manque de", "start": 470.919, "duration": 3.441}, {"text": "perspective dans leur activit\u00e9s et dans", "start": 472.28, "duration": 4.879}, {"text": "les choix \u00e0 op\u00e9rer ils sont sans cesse", "start": 474.36, "duration": 4.44}, {"text": "les victimes des crises et des al\u00e9as de", "start": 477.159, "duration": 3.081}, {"text": "toutes sortes", "start": 478.8, "duration": 4.0}, {"text": "ils ont besoin de planification d'un", "start": 480.24, "duration": 4.28}, {"text": "plan urgent pour consolider leur", "start": 482.8, "duration": 4.839}, {"text": "production ou les adapter \u00e0 un monde en", "start": 484.52, "duration": 6.959}, {"text": "perp\u00e9tuel changement il se pose m\u00eame la", "start": 487.639, "duration": 6.361}, {"text": "question le pays a-t-il encore besoin de", "start": 491.479, "duration": 5.761}, {"text": "nous aussi Monsieur le Premier Ministre", "start": 494.0, "duration": 5.199}, {"text": "pouvez-vous nous faire un point de la", "start": 497.24, "duration": 4.48}, {"text": "situation sur la situation et r\u00e9affirmer", "start": 499.199, "duration": 4.881}, {"text": "votre soutien \u00e0 nos agriculteurs dans un", "start": 501.72, "duration": 4.8}, {"text": "souci de reconnaissance de la place dans", "start": 504.08, "duration": 4.92}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 je vous remercie merci", "start": 506.52, "duration": 4.399}, {"text": "beaucoup mon cher coll\u00e8gue la parole est", "start": 509.0, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e0 Madame Annie jeunev ministre en charge", "start": 510.919, "duration": 4.201}, {"text": "de", "start": 513.039, "duration": 2.081}, {"text": "l'agriculture merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 516.039, "duration": 5.8}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 519.44, "duration": 4.8}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 David Gu\u00e9rin tout", "start": 521.839, "duration": 4.321}, {"text": "d'abord je veux vous remercier pour", "start": 524.24, "duration": 5.24}, {"text": "cette question qui est plus que jamais", "start": 526.16, "duration": 5.28}, {"text": "d'actualit\u00e9 \u00e9videmment Monsieur le", "start": 529.48, "duration": 5.28}, {"text": "Premier Ministre avec qui je partage", "start": 531.44, "duration": 7.0}, {"text": "constamment des \u00e9changes sur la question", "start": 534.76, "duration": 7.4}, {"text": "agricole euh est pleinement mobilis\u00e9", "start": 538.44, "duration": 6.079}, {"text": "avec moi sur les sujets que vous \u00e9voquez", "start": 542.16, "duration": 4.28}, {"text": "alors il y en a plusieurs tout d'abord", "start": 544.519, "duration": 5.201}, {"text": "le d\u00e9servois la col\u00e8re l'inqui\u00e9tude", "start": 546.44, "duration": 5.56}, {"text": "l'interrogation fondamentale sur la", "start": 549.72, "duration": 4.96}, {"text": "place des agriculteurs dans notre pays", "start": 552.0, "duration": 5.16}, {"text": "se pose \u00e0 l'\u00e9vidence au-del\u00e0 de la", "start": 554.68, "duration": 4.88}, {"text": "dimension conjoncturelle la crise", "start": 557.16, "duration": 4.64}, {"text": "sanitaire la crise m\u00e9t\u00e9orologique", "start": 559.56, "duration": 5.76}, {"text": "l'interrogation sur comment on va passer", "start": 561.8, "duration": 5.08}, {"text": "les difficult\u00e9s de tr\u00e9sorerie avec la", "start": 565.32, "duration": 3.4}, {"text": "baisse des rendements il y a tr\u00e8s", "start": 566.88, "duration": 4.079}, {"text": "profond\u00e9ment une crise de sens je je", "start": 568.72, "duration": 4.76}, {"text": "vous rejoins totalement sur ce point et", "start": 570.959, "duration": 4.281}, {"text": "je crois que", "start": 573.48, "duration": 5.039}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment en ce moment de crise aigu", "start": 575.24, "duration": 6.64}, {"text": "il nous faut collectivement redire au", "start": 578.519, "duration": 5.32}, {"text": "monde agricole non seulement la", "start": 581.88, "duration": 4.199}, {"text": "consid\u00e9ration que nous avons pour eux la", "start": 583.839, "duration": 4.361}, {"text": "reconnaissance de leur travail ils", "start": 586.079, "duration": 4.361}, {"text": "travaillent dur pour nous nourrir mais", "start": 588.2, "duration": 4.28}, {"text": "aussi la volont\u00e9 que nous avons de", "start": 590.44, "duration": 4.04}, {"text": "construire avec eux ce que sera", "start": 592.48, "duration": 4.4}, {"text": "l'agriculture de demain dans le cadre", "start": 594.48, "duration": 5.08}, {"text": "d'un contexte de changement climatique", "start": 596.88, "duration": 5.16}, {"text": "d'expositions accru aux accidents", "start": 599.56, "duration": 4.6}, {"text": "m\u00e9t\u00e9orologiques le gel la gr\u00eale l'eau", "start": 602.04, "duration": 4.2}, {"text": "trop d'eau pas assez d'eau il faut que", "start": 604.16, "duration": 5.52}, {"text": "nous nous repositionnons avec eux sur la", "start": 606.24, "duration": 5.12}, {"text": "place que nous voulons donner \u00e0 nos", "start": 609.68, "duration": 5.44}, {"text": "agriculteurs ce sont l'agriculture c'est", "start": 611.36, "duration": 7.599}, {"text": "le drapeau fran\u00e7ais c'est une part", "start": 615.12, "duration": 6.279}, {"text": "absolument consid\u00e9rable de notre", "start": 618.959, "duration": 5.201}, {"text": "identit\u00e9 de nos territoires de notre", "start": 621.399, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e9conomie il faut le dire et le redire", "start": 624.16, "duration": 4.56}, {"text": "tr\u00e8s clairement aujourd'hui ils sont", "start": 626.72, "duration": 4.239}, {"text": "particul ulrement en souffrance pour", "start": 628.72, "duration": 4.119}, {"text": "certains d'entre eux heureusement pas", "start": 630.959, "duration": 3.601}, {"text": "tous parce qu'il faut aussi donner des", "start": 632.839, "duration": 3.081}, {"text": "perspectives aux jeunes qui veulent", "start": 634.56, "duration": 3.44}, {"text": "s'installer en agriculture mais beaucoup", "start": 635.92, "duration": 4.12}, {"text": "sont dans un grand \u00e9tat de stress de", "start": 638.0, "duration": 3.92}, {"text": "souffrance d'interrogation merci", "start": 640.04, "duration": 5.12}, {"text": "beaucoup madame la ministre merci", "start": 641.92, "duration": 6.0}, {"text": "beaucoup la parole est \u00e0 Madame Emeline", "start": 645.16, "duration": 5.4}, {"text": "kerbidi pour le groupe", "start": 647.92, "duration": 4.96}, {"text": "GDR madame la Pr\u00e9sidente mes chers", "start": 650.56, "duration": 3.959}, {"text": "coll\u00e8gues ma question s'adresse au", "start": 652.88, "duration": 3.68}, {"text": "ministre des outrm\u00e8es monsieur le", "start": 654.519, "duration": 3.521}, {"text": "ministre alors qu'approche les f\u00eates de", "start": 656.56, "duration": 3.44}, {"text": "fin d'ann\u00e9e je veux vous parler ici des", "start": 658.04, "duration": 4.599}, {"text": "familles ultramarines qui sont \u00e9trangl\u00e9", "start": 660.0, "duration": 4.399}, {"text": "financi\u00e8rement par le co\u00fbt de la vie 12", "start": 662.639, "duration": 3.601}, {"text": "mois par an chez moi \u00e0 la R\u00e9union le", "start": 664.399, "duration": 3.761}, {"text": "co\u00fbt des produits alimentaires est 37 %", "start": 666.24, "duration": 3.68}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9 qu'en hexagone vous le savez", "start": 668.16, "duration": 3.96}, {"text": "et le ch\u00f4mage avec 18 % il est deux fois", "start": 669.92, "duration": 4.84}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9 double peine c'est \u00e7a la vie", "start": 672.12, "duration": 4.399}, {"text": "ch\u00e8 monsieur le ministre c'est \u00e7a la vie", "start": 674.76, "duration": 3.879}, {"text": "des r\u00e9ionnais depuis quelques semaines", "start": 676.519, "duration": 3.641}, {"text": "notre quotidien est devenu votre", "start": 678.639, "duration": 3.481}, {"text": "actualit\u00e9 la lutte entam\u00e9e par les", "start": 680.16, "duration": 4.04}, {"text": "martiniqu\u00e9s vous a forc\u00e9 \u00e0 agir pas de", "start": 682.12, "duration": 3.6}, {"text": "grande r\u00e9volution mais quelques annonces", "start": 684.2, "duration": 3.16}, {"text": "n\u00e9anmoins vous vouliez vous contenter", "start": 685.72, "duration": 3.72}, {"text": "d'un comit\u00e9 interminist\u00e9riel \u00e0 force de", "start": 687.36, "duration": 3.8}, {"text": "manifestation vous avez finalement", "start": 689.44, "duration": 3.519}, {"text": "propos\u00e9 une exon\u00e9ration de TVA sur les", "start": 691.16, "duration": 3.919}, {"text": "produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 au-del\u00e0", "start": 692.959, "duration": 3.761}, {"text": "de l'insuffisance de la mesure de vraies", "start": 695.079, "duration": 3.681}, {"text": "questions se pose par amendement lors du", "start": 696.72, "duration": 3.96}, {"text": "projet de loi de finance 2025 le", "start": 698.76, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement souhaite introduire une", "start": 700.68, "duration": 3.0}, {"text": "diff\u00e9rence de traitement entre d'une", "start": 702.0, "duration": 3.32}, {"text": "part la Martinique et la Guadeloupe et", "start": 703.68, "duration": 3.88}, {"text": "la R\u00e9union d'autre part sur la liste des", "start": 705.32, "duration": 4.44}, {"text": "produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 soumis \u00e0", "start": 707.56, "duration": 4.64}, {"text": "l'exon\u00e9ration de TVA cela signifie-t-il", "start": 709.76, "duration": 4.12}, {"text": "que cette liste sera moins avantageuse", "start": 712.2, "duration": 2.92}, {"text": "pour les r\u00e9ionnais et pour les", "start": 713.88, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9ionnaises exon\u00e9ration ne signifiant", "start": 715.12, "duration": 4.12}, {"text": "pas n\u00e9cessairement suppression pour", "start": 717.519, "duration": 3.801}, {"text": "pouvez-vous confirmer que la TVA sur les", "start": 719.24, "duration": 3.56}, {"text": "produits de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 sera bien", "start": 721.32, "duration": 3.84}, {"text": "fix\u00e9e \u00e0 z\u00e9ro quand cette exon\u00e9ration", "start": 722.8, "duration": 3.88}, {"text": "sera-t-elle mise en \u0153uvre pouvez-vous", "start": 725.16, "duration": 3.239}, {"text": "vous engager sur la date du 1er janvier", "start": 726.68, "duration": 4.52}, {"text": "2025 car il y a urgence le gouvernement", "start": 728.399, "duration": 4.841}, {"text": "a-t-il pr\u00e9vu des m\u00e9canismes pour", "start": 731.2, "duration": 4.4}, {"text": "garantir que cette exon\u00e9ration n'aille", "start": 733.24, "duration": 3.599}, {"text": "pas se perdre dans les poches des", "start": 735.6, "duration": 3.08}, {"text": "distributeurs une derni\u00e8re question", "start": 736.839, "duration": 2.961}, {"text": "monsieur le ministre concernant", "start": 738.68, "duration": 2.64}, {"text": "l'augmentation de la taxe de la", "start": 739.8, "duration": 3.599}, {"text": "solidarit\u00e9 sur les billets d'avion par", "start": 741.32, "duration": 3.56}, {"text": "un amendement salvateur d\u00e9pos\u00e9 \u00e0", "start": 743.399, "duration": 3.281}, {"text": "l'Assembl\u00e9e les outrem\u00e8es avaient pu", "start": 744.88, "duration": 4.519}, {"text": "\u00eatre exon\u00e9r\u00e9s confirmez-vous ici que la", "start": 746.68, "duration": 5.04}, {"text": "TBSA ne montera pas sur les vols \u00e0", "start": 749.399, "duration": 3.921}, {"text": "destination et en provenance des", "start": 751.72, "duration": 3.16}, {"text": "outresmerses nous n'attendons pas de", "start": 753.32, "duration": 2.92}, {"text": "cadeau au pied du sapin monsieur le", "start": 754.88, "duration": 2.759}, {"text": "ministre mais mes questions sont simples", "start": 756.24, "duration": 2.52}, {"text": "et les R\u00e9unionnais attendent des", "start": 757.639, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9ponses claires merci beaucoup ma cher", "start": 758.76, "duration": 4.04}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 761.44, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7ois No\u00ebl buffet ministre en charge", "start": 762.8, "duration": 4.839}, {"text": "des outr maire merci madame la", "start": 764.68, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la d\u00e9put\u00e9e madame", "start": 767.639, "duration": 4.841}, {"text": "Emeline", "start": 770.079, "duration": 2.401}, {"text": "kabidi vous l'avez not\u00e9 je ne suis pas", "start": 772.639, "duration": 4.921}, {"text": "le P\u00e8re No\u00ebl non plus mais tout de m\u00eame", "start": 775.0, "duration": 4.24}, {"text": "euh", "start": 777.56, "duration": 3.959}, {"text": "nous avons parfaitement conscience de la", "start": 779.24, "duration": 4.68}, {"text": "situation et l'accord qui est intervenu", "start": 781.519, "duration": 5.32}, {"text": "sur la vie ch\u00e8 en Martinique a permis de", "start": 783.92, "duration": 5.0}, {"text": "mettre l'ensemble des acteurs autour de", "start": 786.839, "duration": 4.601}, {"text": "la table et finalement pour aboutir \u00e0", "start": 788.92, "duration": 5.88}, {"text": "l'id\u00e9e que sur 6000 produits 69 familles", "start": 791.44, "duration": 6.12}, {"text": "de produits euh il y aura une r\u00e9duction", "start": 794.8, "duration": 5.52}, {"text": "au 1er janvier prochain de 20 %. vous", "start": 797.56, "duration": 4.6}, {"text": "avez rappel\u00e9 \u00e0 juste titre d'ailleurs", "start": 800.32, "duration": 3.079}, {"text": "que dans le projet de loi de finance", "start": 802.16, "duration": 5.4}, {"text": "2025 euh la TVA permettra pourra \u00eatre", "start": 803.399, "duration": 5.88}, {"text": "modifi\u00e9 bien \u00e9videmment pour la", "start": 807.56, "duration": 3.399}, {"text": "Martinique mais aussi pour la R\u00e9union il", "start": 809.279, "duration": 3.201}, {"text": "y aura peut-\u00eatre d'autres mesures le", "start": 810.959, "duration": 4.32}, {"text": "moment venu si cela est n\u00e9cessaire pour", "start": 812.48, "duration": 5.719}, {"text": "qu'elle n\u00e9cessitera des ajustements mais", "start": 815.279, "duration": 5.161}, {"text": "au-del\u00e0 simplement de la situation", "start": 818.199, "duration": 5.44}, {"text": "imm\u00e9diate des choses et de la r\u00e9alit\u00e9 de", "start": 820.44, "duration": 6.6}, {"text": "cette difficult\u00e9 nous avons d\u00e9cid\u00e9 et je", "start": 823.639, "duration": 6.721}, {"text": "vais rapidement maintenant lancer un", "start": 827.04, "duration": 5.239}, {"text": "travail approfondi sur la notion de", "start": 830.36, "duration": 4.039}, {"text": "vcher au sens large sur l'ensemble de", "start": 832.279, "duration": 3.68}, {"text": "nos territoires ultramarins il y a des", "start": 834.399, "duration": 3.401}, {"text": "situations qui sont diff\u00e9rentes selon", "start": 835.959, "duration": 3.44}, {"text": "les diff\u00e9rents les territoires bien", "start": 837.8, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9videmment mais je l'ai dit publiquement", "start": 839.399, "duration": 5.281}, {"text": "je le redis devant l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 841.72, "duration": 5.6}, {"text": "il y a un instant de v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 poser donc", "start": 844.68, "duration": 3.8}, {"text": "nous allons mettre sur la table", "start": 847.32, "duration": 3.28}, {"text": "l'ensemble des probl\u00e9matiques et de", "start": 848.48, "duration": 4.479}, {"text": "fa\u00e7on \u00e0 d'ailleurs je me permets cette", "start": 850.6, "duration": 4.12}, {"text": "expression tordre le coup \u00e0 ce qui est", "start": 852.959, "duration": 3.761}, {"text": "faux mais en m\u00eame temps tenir compte de", "start": 854.72, "duration": 3.96}, {"text": "ce qui peut \u00eatre vrai assumer les", "start": 856.72, "duration": 4.28}, {"text": "ajustements et enfin trouver une", "start": 858.68, "duration": 4.8}, {"text": "solution qui nous permette de traverser", "start": 861.0, "duration": 4.32}, {"text": "de fa\u00e7on p\u00e9renne cette situation \u00e7a", "start": 863.48, "duration": 3.0}, {"text": "c'est le premier point sur le dernier", "start": 865.32, "duration": 4.28}, {"text": "point je rappelle que sur les trans sur", "start": 866.48, "duration": 6.44}, {"text": "les vols on s'est engag\u00e9 \u00e0 ce que pour", "start": 869.6, "duration": 5.479}, {"text": "ce qui concerne les gens mais sur la", "start": 872.92, "duration": 4.279}, {"text": "Martinique b\u00e9n\u00e9fici pas sur la mar pas", "start": 875.079, "duration": 3.641}, {"text": "se sur la Martinique les gens qui", "start": 877.199, "duration": 3.801}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficient de r\u00e9duction d\u00e9j\u00e0 soi", "start": 878.72, "duration": 5.28}, {"text": "compens\u00e9 ou public particulier soi", "start": 881.0, "duration": 4.279}, {"text": "compens\u00e9 par le budget en cas", "start": 884.0, "duration": 3.24}, {"text": "d'augmentation mais le d\u00e9bat continue", "start": 885.279, "duration": 3.68}, {"text": "pour l'instant devant le Parlement merci", "start": 887.24, "duration": 3.92}, {"text": "Madame merci beaucoup monsieur le", "start": 888.959, "duration": 5.081}, {"text": "ministre madame carbidi monsieur le", "start": 891.16, "duration": 4.2}, {"text": "ministre je note que vous n'avez pas", "start": 894.04, "duration": 2.68}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 l'ensemble des questions", "start": 895.36, "duration": 4.36}, {"text": "notamment sur les m\u00e9canismes r\u00e9ul", "start": 896.72, "duration": 5.679}, {"text": "o\u00f9 va aller l'argent dans la poche des", "start": 899.72, "duration": 4.0}, {"text": "distributeurs ou dans la poche des", "start": 902.399, "duration": 3.12}, {"text": "consommateurs permetz-moi d'\u00eatre", "start": 903.72, "duration": 2.88}, {"text": "particuli\u00e8rement inqui\u00e8te et de vous", "start": 905.519, "duration": 2.521}, {"text": "mettre en garde les r\u00e9unionn\u00e9s ne sont", "start": 906.6, "duration": 3.799}, {"text": "ni dociles ni r\u00e9sign\u00e9s merci beaucoup", "start": 908.04, "duration": 3.719}, {"text": "madame la", "start": 910.399, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 911.759, "duration": 5.88}, {"text": "monsieur \u00c9ric Michou pour le groupe UDR", "start": 914.16, "duration": 5.96}, {"text": "merci merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 917.639, "duration": 4.12}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre apr\u00e8s le", "start": 920.12, "duration": 3.839}, {"text": "massacre id\u00e9ologique de notre fili\u00e8re", "start": 921.759, "duration": 4.361}, {"text": "nucl\u00e9aire par le pr\u00e9sident Macron vous", "start": 923.959, "duration": 5.081}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rez notre d\u00e9clin en effet votre", "start": 926.12, "duration": 4.44}, {"text": "ministre de l'\u00c9nergie vient d'annoncer", "start": 929.04, "duration": 3.479}, {"text": "un programme de construction massif", "start": 930.56, "duration": 4.12}, {"text": "d'\u00e9olienne ce plan va conduire \u00e0 la", "start": 932.519, "duration": 4.68}, {"text": "faillite financi\u00e8re et \u00e0 une explosion", "start": 934.68, "duration": 5.959}, {"text": "de la fiscalit\u00e9 faill financi\u00e8re car les", "start": 937.199, "duration": 5.601}, {"text": "fili\u00e8res \u00e9oliennes fran\u00e7aises n'est pas", "start": 940.639, "duration": 5.081}, {"text": "viable sans perfusion d'argent public", "start": 942.8, "duration": 5.159}, {"text": "les 45 parcs \u00e9oliens pr\u00e9vus jusqu'en", "start": 945.72, "duration": 6.0}, {"text": "2050 vont co\u00fbter 18 milliards d'euros", "start": 947.959, "duration": 4.641}, {"text": "chaque", "start": 951.72, "duration": 3.559}, {"text": "ann\u00e9e vous renoncez au d\u00e9veloppement du", "start": 952.6, "duration": 5.239}, {"text": "nucl\u00e9aire pour une \u00e9nergie trop chre et", "start": 955.279, "duration": 5.201}, {"text": "intermittente sans parler de la", "start": 957.839, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9figuration par l'\u00e9olien de nos", "start": 960.48, "duration": 5.32}, {"text": "paysages la nuisance au particulier et", "start": 962.56, "duration": 6.44}, {"text": "l'impact n\u00e9gatif sur la faune sauvage", "start": 965.8, "duration": 6.76}, {"text": "pour favoriser l'\u00e9olien l'\u00e9tat offre aux", "start": 969.0, "duration": 6.16}, {"text": "investisseurs une r\u00e9mun\u00e9ration sup\u00e9rieur", "start": 972.56, "duration": 4.759}, {"text": "au prix du march\u00e9 de l'\u00e9lectricit\u00e9 ces", "start": 975.16, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9penses seront financ\u00e9es par une hausse", "start": 977.319, "duration": 4.681}, {"text": "des taxes sur l'\u00e9lectricit\u00e9 cela", "start": 979.8, "duration": 4.719}, {"text": "provoquera une nouvelle explosion des", "start": 982.0, "duration": 5.319}, {"text": "prix de l'\u00e9nergie pour les familles et", "start": 984.519, "duration": 5.12}, {"text": "pour les entreprises eux qui sont d\u00e9j\u00e0", "start": 987.319, "duration": 4.121}, {"text": "bien matraqu\u00e9s fiscalement par votre", "start": 989.639, "duration": 5.161}, {"text": "budget Monsieur le Premier Ministre", "start": 991.44, "duration": 6.44}, {"text": "renoncez \u00e0 cette politique", "start": 994.8, "duration": 6.0}, {"text": "id\u00e9ologique investissez massivement dans", "start": 997.88, "duration": 6.079}, {"text": "ce qui constitue notre tr\u00e9sor national", "start": 1000.8, "duration": 6.44}, {"text": "et local pour la son\u00e9loire dont je suis", "start": 1003.959, "duration": 6.601}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 la r\u00e9novation de notre parc le", "start": 1007.24, "duration": 5.839}, {"text": "d\u00e9veloppement de ce m\u00eame parc nucl\u00e9aire", "start": 1010.56, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9pareer les erreurs funestes de vos", "start": 1013.079, "duration": 5.32}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs refaites de la France la", "start": 1015.8, "duration": 4.719}, {"text": "grande puissance nucl\u00e9aire voulu par le", "start": 1018.399, "duration": 5.44}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle merci je vous remercie", "start": 1020.519, "duration": 4.881}, {"text": "mon cher coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Madame", "start": 1023.839, "duration": 4.641}, {"text": "Olga givvernet ministre en charge de", "start": 1025.4, "duration": 5.76}, {"text": "l'\u00e9nergie merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1028.48, "duration": 4.079}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 1031.16, "duration": 3.919}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 \u00c9ric Michou vous nous", "start": 1032.559, "duration": 5.161}, {"text": "interroger sur notre politique", "start": 1035.079, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique et vous le savez nous avons", "start": 1037.72, "duration": 3.479}, {"text": "une politique \u00e9nerg\u00e9tique qui est", "start": 1039.88, "duration": 3.159}, {"text": "volontaire qui veut s'appuyer sur ces", "start": 1041.199, "duration": 4.041}, {"text": "deux jambes le nucl\u00e9aire et les \u00e9nergies", "start": 1043.039, "duration": 4.16}, {"text": "renouvelables ce sont les deux \u00e9nergies", "start": 1045.24, "duration": 4.0}, {"text": "qui permettent de d\u00e9carboner la France", "start": 1047.199, "duration": 4.321}, {"text": "et nous en sommes tr\u00e8s fiers c'est le", "start": 1049.24, "duration": 4.84}, {"text": "moyen qui nous permettra de produire et", "start": 1051.52, "duration": 4.6}, {"text": "de produire \u00e0 des prix le plus bas", "start": 1054.08, "duration": 4.16}, {"text": "possible pour pouvoir faire baisser la", "start": 1056.12, "duration": 4.439}, {"text": "facture des Fran\u00e7ais c'est un engagement", "start": 1058.24, "duration": 4.04}, {"text": "que nous tenons et que nous tenons avec", "start": 1060.559, "duration": 4.281}, {"text": "les territoires le paysage de l'\u00e9nergie", "start": 1062.28, "duration": 4.04}, {"text": "s'inscrit dans les territoires elle se", "start": 1064.84, "duration": 3.88}, {"text": "dessine avec les \u00e9lus locaux et nous en", "start": 1066.32, "duration": 5.479}, {"text": "discutons aujourd'hui avec les maires au", "start": 1068.72, "duration": 5.88}, {"text": "salon de de au salon des MRES \u00e7a ne se", "start": 1071.799, "duration": 4.681}, {"text": "fera pas non plus s la concertation vous", "start": 1074.6, "duration": 4.28}, {"text": "le savez il y a \u00e9galement avec la loi", "start": 1076.48, "duration": 5.0}, {"text": "per la possibilit\u00e9 de d\u00e9finir des zones", "start": 1078.88, "duration": 4.72}, {"text": "d'acc\u00e9l\u00e9ration d'\u00e9nergie nucl\u00e9aire c'est", "start": 1081.48, "duration": 3.92}, {"text": "plus de 10000 communes qui ont r\u00e9pondu", "start": 1083.6, "duration": 3.72}, {"text": "pour pouvoir installer des \u00e9nergies", "start": 1085.4, "duration": 3.88}, {"text": "renouvelables il y a une volont\u00e9 il y a", "start": 1087.32, "duration": 3.56}, {"text": "une volont\u00e9 de pouvoir s'appuyer sur ces", "start": 1089.28, "duration": 3.84}, {"text": "deux jambes je le redis la la", "start": 1090.88, "duration": 4.12}, {"text": "possibilit\u00e9 d'avoir des nouveaux parc", "start": 1093.12, "duration": 5.0}, {"text": "nucl\u00e9aire est d\u00e9j\u00e0 en route c'est 6 PR2", "start": 1095.0, "duration": 5.32}, {"text": "trois parcs nouveaux qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0", "start": 1098.12, "duration": 3.76}, {"text": "identifi\u00e9s", "start": 1100.32, "duration": 4.08}, {"text": "PR2 en plus des communes nous ont", "start": 1101.88, "duration": 4.56}, {"text": "signal\u00e9 leur volont\u00e9 de pouvoir faire", "start": 1104.4, "duration": 4.519}, {"text": "renouveler leur centrale avec ces", "start": 1106.44, "duration": 4.8}, {"text": "nouveau PR2 donc la politique de de", "start": 1108.919, "duration": 4.201}, {"text": "l'\u00e9nergie en France elle est bien sur", "start": 1111.24, "duration": 4.72}, {"text": "les rails la la nation \u00e9nerg\u00e9tique que", "start": 1113.12, "duration": 4.52}, {"text": "nous sommes elle est l\u00e0 nous avons", "start": 1115.96, "duration": 3.32}, {"text": "besoin de comp\u00e9tences nous avons besoin", "start": 1117.64, "duration": 3.399}, {"text": "des fili\u00e8res qui se structurent et nous", "start": 1119.28, "duration": 3.92}, {"text": "avons besoin \u00e9galement de l'industrie du", "start": 1121.039, "duration": 4.12}, {"text": "Logement des Transports qui fassent leur", "start": 1123.2, "duration": 3.28}, {"text": "transition \u00e9nerg\u00e9tique pour pouvoir", "start": 1125.159, "duration": 3.321}, {"text": "consommer notre \u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9 je", "start": 1126.48, "duration": 3.84}, {"text": "vous remercie beaucoup merci beaucoup", "start": 1128.48, "duration": 4.319}, {"text": "madame la ministre monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 1130.32, "duration": 4.28}, {"text": "madame la ministre nous dev nous ne", "start": 1132.799, "duration": 3.961}, {"text": "devons pas \u00eatre au m\u00eame Salon des Maires", "start": 1134.6, "duration": 3.36}, {"text": "puisque les maires je crois pas qu'ils", "start": 1136.76, "duration": 2.88}, {"text": "aient envie des li sur leur territoire", "start": 1137.96, "duration": 5.16}, {"text": "pour vous le dire je vous remercie la", "start": 1139.64, "duration": 5.68}, {"text": "parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 1143.12, "duration": 5.64}, {"text": "Falcon pour le rassemblement", "start": 1145.32, "duration": 3.44}, {"text": "national merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1149.64, "duration": 4.919}, {"text": "chers coll\u00e8gues ma question s'adresse \u00e0", "start": 1153.039, "duration": 3.281}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre le 15", "start": 1154.559, "duration": 3.12}, {"text": "novembre dernier vous affirmiez que le", "start": 1156.32, "duration": 2.92}, {"text": "projet de loi de finance examin\u00e9 en ce", "start": 1157.679, "duration": 3.48}, {"text": "moment m\u00eame au S\u00e9nat allait augmenter", "start": 1159.24, "duration": 3.319}, {"text": "les droits de mutation \u00e0 titre on\u00e9reux", "start": 1161.159, "duration": 4.081}, {"text": "de 0,5 points \u00e0 partir du 1er janvier", "start": 1162.559, "duration": 4.841}, {"text": "2025 je rappelle que le total de ces", "start": 1165.24, "duration": 3.48}, {"text": "frais de notaair repr\u00e9sente aujourd'hui", "start": 1167.4, "duration": 2.96}, {"text": "environ 8 % du prix de vente d'un bien", "start": 1168.72, "duration": 3.56}, {"text": "immobilier il s'agit d'un record en", "start": 1170.36, "duration": 3.24}, {"text": "Europe alors que ces m\u00eames frais", "start": 1172.28, "duration": 3.04}, {"text": "s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 seulement 2 % au Royaume-Uni", "start": 1173.6, "duration": 4.12}, {"text": "au Pays-Bas ou en Autriche tandis que le", "start": 1175.32, "duration": 4.239}, {"text": "secteur de l'immobilier est sinistr\u00e9 que", "start": 1177.72, "duration": 3.04}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 devient", "start": 1179.559, "duration": 2.401}, {"text": "progressivement un lointain souvenir", "start": 1180.76, "duration": 3.2}, {"text": "pour les primaux acc\u00e9dentss cette mesure", "start": 1181.96, "duration": 4.12}, {"text": "C l'\u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 d\u00e9graderait un petit", "start": 1183.96, "duration": 3.52}, {"text": "peu plus le pouvoir d'achat immobilier", "start": 1186.08, "duration": 3.4}, {"text": "des Fran\u00e7ais rappelons que les banques", "start": 1187.48, "duration": 3.52}, {"text": "extr\u00eamement frileuses avec la hausse des", "start": 1189.48, "duration": 3.4}, {"text": "taux conditionnent le plus souvent leurs", "start": 1191.0, "duration": 3.28}, {"text": "offres de pr\u00eats au paiement des frais de", "start": 1192.88, "duration": 2.72}, {"text": "notaire par un import personnel de", "start": 1194.28, "duration": 3.36}, {"text": "l'acqu\u00e9reur en parall\u00e8le alors que", "start": 1195.6, "duration": 3.8}, {"text": "s'ouvre le Salon des M il a \u00e9t\u00e9", "start": 1197.64, "duration": 3.159}, {"text": "discr\u00e8tement \u00e9voqu\u00e9 par votre", "start": 1199.4, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement la cr\u00e9ation d'une", "start": 1200.799, "duration": 3.88}, {"text": "contribution territoriale universelle en", "start": 1202.6, "duration": 3.52}, {"text": "somme le retour de la taxe d'habitation", "start": 1204.679, "duration": 3.921}, {"text": "pourant supprim\u00e9 par Emmanuel Macron le", "start": 1206.12, "duration": 4.48}, {"text": "rassemblement national est le seul \u00e0", "start": 1208.6, "duration": 3.52}, {"text": "refuser toute hausse de la fiscalit\u00e9", "start": 1210.6, "duration": 3.52}, {"text": "pesant sur les Fran\u00e7ais nous proposons", "start": 1212.12, "duration": 3.559}, {"text": "un plan d'\u00e9conomie de plusieurs dizaines", "start": 1214.12, "duration": 3.32}, {"text": "de milliards d'euros notamment la fin de", "start": 1215.679, "duration": 3.12}, {"text": "la prise en charge des mineurs non", "start": 1217.44, "duration": 2.88}, {"text": "accompagn\u00e9s qui co\u00fbte 2 milliards", "start": 1218.799, "duration": 3.041}, {"text": "d'euros d\u00e9partement justement", "start": 1220.32, "duration": 2.839}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiire de ces droits que vous", "start": 1221.84, "duration": 3.36}, {"text": "appr\u00eatez \u00e0 augmenter Monsieur le Premier", "start": 1223.159, "duration": 3.801}, {"text": "Ministre la France est le pays le plus", "start": 1225.2, "duration": 3.56}, {"text": "tax\u00e9 au monde avec un taux de pr\u00e9l", "start": 1226.96, "duration": 3.12}, {"text": "obligatoire qui devrait atteindre un", "start": 1228.76, "duration": 3.24}, {"text": "nouveau record en 2025 quand", "start": 1230.08, "duration": 4.04}, {"text": "cesserez-vous ce matraquage fiscal alors", "start": 1232.0, "duration": 3.64}, {"text": "que votre gouvernement est incapable de", "start": 1234.12, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9duire les d\u00e9penses les plus injustifi\u00e9", "start": 1235.64, "duration": 3.44}, {"text": "tout comme le poids de la bureaucratie", "start": 1237.72, "duration": 2.76}, {"text": "qui asfixie toujours davantage les", "start": 1239.08, "duration": 4.079}, {"text": "Fran\u00e7ais ma question est claire Monsieur", "start": 1240.48, "duration": 4.199}, {"text": "le Premier Ministre pouvez-vous", "start": 1243.159, "duration": 2.961}, {"text": "confirmer devant cette assembl\u00e9e que", "start": 1244.679, "duration": 2.48}, {"text": "vous allez augmenter les droits de", "start": 1246.12, "duration": 2.96}, {"text": "mutation \u00e0 titre on\u00e9reux pouvez-vous", "start": 1247.159, "duration": 3.241}, {"text": "confirmer devant les Fran\u00e7ais que vous", "start": 1249.08, "duration": 2.64}, {"text": "allez r\u00e9instaurer une nouvelle taxe", "start": 1250.4, "duration": 2.6}, {"text": "d'habitation je vous", "start": 1251.72, "duration": 3.839}, {"text": "remerci merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 1253.0, "duration": 4.679}, {"text": "Madame Catherine vain ministre en charge", "start": 1255.559, "duration": 4.201}, {"text": "de la d\u00e9centralis", "start": 1257.679, "duration": 3.801}, {"text": "merci madame la Pr\u00e9sidente Mesdames et", "start": 1259.76, "duration": 3.84}, {"text": "Messieurs les D\u00e9put\u00e9s monsieur le d\u00e9put\u00e9", "start": 1261.48, "duration": 4.559}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Falcon monsieur le d\u00e9put\u00e9 je", "start": 1263.6, "duration": 4.16}, {"text": "pense que dans ce que vous venez de dire", "start": 1266.039, "duration": 3.561}, {"text": "nous avons des points d'accord le", "start": 1267.76, "duration": 3.88}, {"text": "premier c'est la recherche d'\u00e9conomie", "start": 1269.6, "duration": 3.959}, {"text": "parce que oui notre pays a besoin de", "start": 1271.64, "duration": 4.2}, {"text": "baisser ses d\u00e9penses publ nous le savons", "start": 1273.559, "duration": 4.881}, {"text": "la d\u00e9pense publique en France c'est 57 %", "start": 1275.84, "duration": 4.36}, {"text": "de la richesse ailleurs en Europe c'est", "start": 1278.44, "duration": 4.44}, {"text": "49 % donc oui il y a un coup de la", "start": 1280.2, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9pense publique et ce coup-l\u00e0 c'est", "start": 1282.88, "duration": 4.96}, {"text": "notre sujet dans ce budget comment le", "start": 1285.08, "duration": 5.56}, {"text": "limiter premier \u00e9l\u00e9ment deux\u00e8me \u00e9l\u00e9ment", "start": 1287.84, "duration": 5.079}, {"text": "nous avons effectivement \u00e0 travailler", "start": 1290.64, "duration": 4.159}, {"text": "avec l'ensemble des diff\u00e9rentes", "start": 1292.919, "duration": 4.161}, {"text": "collectivit\u00e9s tous les \u00e9lus depuis la", "start": 1294.799, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9gion les d\u00e9partements mais \u00e9galement", "start": 1297.08, "duration": 5.76}, {"text": "le bloc communal en \u00e9changeant avec les", "start": 1299.279, "duration": 6.241}, {"text": "d\u00e9partements les d\u00e9partements qui ont un", "start": 1302.84, "duration": 5.079}, {"text": "cas tout \u00e0 fait particulier c'est celui", "start": 1305.52, "duration": 4.12}, {"text": "des allocations individuelles de", "start": 1307.919, "duration": 4.161}, {"text": "solidarit\u00e9 c'est une d\u00e9pense pay\u00e9e", "start": 1309.64, "duration": 4.2}, {"text": "port\u00e9e par les d\u00e9partements pour le", "start": 1312.08, "duration": 3.76}, {"text": "compte de l'\u00c9tat finalement une d\u00e9pense", "start": 1313.84, "duration": 3.439}, {"text": "qui est une d\u00e9pense qui n'est pas", "start": 1315.84, "duration": 3.24}, {"text": "pilotable et qui est une charge", "start": 1317.279, "duration": 3.4}, {"text": "extr\u00eamement importante pour les", "start": 1319.08, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9partements c'est la raison pour", "start": 1320.679, "duration": 4.521}, {"text": "laquelle les d\u00e9partements dans l'un des", "start": 1322.24, "duration": 5.039}, {"text": "rares pouvoirs de taux qu'il conserve", "start": 1325.2, "duration": 5.64}, {"text": "encore souhait pouvoir augmenter les", "start": 1327.279, "duration": 5.201}, {"text": "droits de mutation \u00e0 titre on\u00e9reux je", "start": 1330.84, "duration": 3.4}, {"text": "crois qu'il faut rappeler que ces fameux", "start": 1332.48, "duration": 3.88}, {"text": "frais de notaire nos concitoyens les", "start": 1334.24, "duration": 4.08}, {"text": "connaissent au moment o\u00f9 ils ach\u00e8tent un", "start": 1336.36, "duration": 6.48}, {"text": "bien et aujourd'hui 98 % des des", "start": 1338.32, "duration": 6.719}, {"text": "d\u00e9partement sont au maximum c'est-\u00e0-dire", "start": 1342.84, "duration": 4.76}, {"text": "un taux de 4 et5i % ce qui est demand\u00e9", "start": 1345.039, "duration": 4.721}, {"text": "c'est une possibil it\u00e9 \u00e0 la main des", "start": 1347.6, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9partements d'augmenter de 05 % nous", "start": 1349.76, "duration": 6.039}, {"text": "parlons l\u00e0 d'une somme qui en moyenne", "start": 1353.6, "duration": 5.439}, {"text": "sur un bien de 200000 \u20ac sera une somme", "start": 1355.799, "duration": 5.321}, {"text": "entre 500 et 1000 \u20ac selon les", "start": 1359.039, "duration": 4.76}, {"text": "territoires voil\u00e0 le sujet concern\u00e9 au", "start": 1361.12, "duration": 4.72}, {"text": "moment de l'achat \u00e7a c'est le premier", "start": 1363.799, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment quant \u00e0 la taxe d'habitation en", "start": 1365.84, "duration": 4.24}, {"text": "aucun cas il n'est question de revenir", "start": 1367.919, "duration": 3.841}, {"text": "sur la taxe d'habitation monsieur le", "start": 1370.08, "duration": 3.719}, {"text": "Premier ministre l'a d\u00e9j\u00e0 dit que nos", "start": 1371.76, "duration": 4.399}, {"text": "concitoyens en revanche prennent compte", "start": 1373.799, "duration": 4.24}, {"text": "de la charge de ce qu'est l'action", "start": 1376.159, "duration": 3.681}, {"text": "publique sur le territoire oui rien", "start": 1378.039, "duration": 3.52}, {"text": "n'est gratuit et oui il y a toujours", "start": 1379.84, "duration": 3.36}, {"text": "quelqu'un qui paye c'est soit le", "start": 1381.559, "duration": 4.0}, {"text": "contribuable soit nos concitoyens mais", "start": 1383.2, "duration": 4.56}, {"text": "en tout cas cette notion de respect qui", "start": 1385.559, "duration": 4.0}, {"text": "fait dans les v est important minist je", "start": 1387.76, "duration": 4.24}, {"text": "vous remercie monsieur le d\u00e9put\u00e9 oui", "start": 1389.559, "duration": 3.641}, {"text": "merci madame la ministre vous venez de", "start": 1392.0, "duration": 2.32}, {"text": "nous r\u00e9pondre vous allez augmenter les", "start": 1393.2, "duration": 2.719}, {"text": "fris notaire vous allez r\u00e9introduire une", "start": 1394.32, "duration": 3.959}, {"text": "nouvelle taxe d'habitation contribution", "start": 1395.919, "duration": 4.441}, {"text": "territoriale universelle assez de taxes", "start": 1398.279, "duration": 3.441}, {"text": "assez de normes si vous persistez dans", "start": 1400.36, "duration": 3.439}, {"text": "cette voie vous aurez la censure", "start": 1401.72, "duration": 4.28}, {"text": "merci je vous", "start": 1403.799, "duration": 5.641}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Madame", "start": 1406.0, "duration": 5.84}, {"text": "pour le groupe", "start": 1409.44, "duration": 2.4}, {"text": "pr merci madame la", "start": 1415.039, "duration": 5.0}, {"text": "Pr\u00e9sidente ma question s'adresse \u00e0", "start": 1418.0, "duration": 4.12}, {"text": "madame la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e des", "start": 1420.039, "duration": 4.0}, {"text": "personnes en situation de", "start": 1422.12, "duration": 5.2}, {"text": "handicap en cette 28e semaine europ\u00e9enne", "start": 1424.039, "duration": 5.841}, {"text": "pour l'emploi des personnes handicap\u00e9es", "start": 1427.32, "duration": 4.32}, {"text": "nous sommes toutes et tous invit\u00e9s \u00e0", "start": 1429.88, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la th\u00e9matique suivante", "start": 1431.64, "duration": 5.399}, {"text": "handicap et parcours professionnel", "start": 1434.32, "duration": 5.32}, {"text": "comment assurer une vraie \u00e9galit\u00e9 des", "start": 1437.039, "duration": 4.921}, {"text": "chances lundi je me suis rendu dans un", "start": 1439.64, "duration": 4.88}, {"text": "ESAT de ma circonscription o\u00f9 j'ai pu", "start": 1441.96, "duration": 4.44}, {"text": "observer le travail remarquable des", "start": 1444.52, "duration": 5.32}, {"text": "travailleurs handicap\u00e9s et des \u00e9quipes", "start": 1446.4, "duration": 6.0}, {"text": "d'accompagnement leur engagement qu'il", "start": 1449.84, "duration": 4.64}, {"text": "est crucial de valoriser et de prot\u00e9ger", "start": 1452.4, "duration": 4.519}, {"text": "nous oblige j'aimerais saluer les", "start": 1454.48, "duration": 4.679}, {"text": "orientations du volet handicap de la loi", "start": 1456.919, "duration": 4.561}, {"text": "plein emploi que notre coll\u00e8gue", "start": 1459.159, "duration": 5.12}, {"text": "Christine lenabour aort\u00e9 avec conviction", "start": 1461.48, "duration": 3.84}, {"text": "l'ann\u00e9e", "start": 1464.279, "duration": 3.28}, {"text": "derni\u00e8re la transformation de l'offre", "start": 1465.32, "duration": 3.839}, {"text": "d'accompagnement", "start": 1467.559, "duration": 3.441}, {"text": "l'ouverture renforc\u00e9e vers le milieu", "start": 1469.159, "duration": 3.441}, {"text": "ordinaire ou encore la mise en place", "start": 1471.0, "duration": 3.919}, {"text": "d'un sac \u00e0 dos num\u00e9rique sont des", "start": 1472.6, "duration": 4.76}, {"text": "mesures essentielles pour poursuivre nos", "start": 1474.919, "duration": 5.321}, {"text": "efforts vers une soci\u00e9t\u00e9 inclusive mais", "start": 1477.36, "duration": 6.36}, {"text": "nous pouvons et devons aller plus loin", "start": 1480.24, "duration": 5.48}, {"text": "si le taux de ch\u00f4mage des personnes en", "start": 1483.72, "duration": 4.4}, {"text": "situation de handicap a consid\u00e9rablement", "start": 1485.72, "duration": 5.8}, {"text": "baiss\u00e9 il demeure presque deux fois plus", "start": 1488.12, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 que le reste de la population et", "start": 1491.52, "duration": 5.879}, {"text": "de nombreuses entreprises peinent encore", "start": 1494.88, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 remplir leur d'emplo de travail du", "start": 1497.399, "duration": 5.041}, {"text": "travailleur", "start": 1500.88, "duration": 3.96}, {"text": "handicap\u00e9 au-del\u00e0 des politiques", "start": 1502.44, "duration": 4.839}, {"text": "d'insertion c'est le regard que nous", "start": 1504.84, "duration": 4.88}, {"text": "portons sur le handicap qui doit changer", "start": 1507.279, "duration": 3.681}, {"text": "pas seulement pendant les Jeux", "start": 1509.72, "duration": 4.04}, {"text": "paralympiques mais au quotidien comme", "start": 1510.96, "duration": 4.8}, {"text": "nous rappelle les initiatives \u00e0 l'image", "start": 1513.76, "duration": 4.32}, {"text": "de duod qui aura", "start": 1515.76, "duration": 4.639}, {"text": "lieu lieu", "start": 1518.08, "duration": 4.479}, {"text": "demain madame la", "start": 1520.399, "duration": 6.16}, {"text": "ministre je le sais nous partageons ces", "start": 1522.559, "duration": 6.561}, {"text": "convictions pvez-vous pr\u00e9ciser les", "start": 1526.559, "duration": 5.441}, {"text": "priorit\u00e9s de votre minist\u00e8re pour", "start": 1529.12, "duration": 5.0}, {"text": "l'insertion durable dans l'emploi des", "start": 1532.0, "duration": 4.48}, {"text": "personnes en situation de", "start": 1534.12, "duration": 5.4}, {"text": "handicap je vous remercie la parole est", "start": 1536.48, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e0 Madame Charlotte Parmantier Lecoq", "start": 1539.52, "duration": 3.84}, {"text": "ministre en charge des personnes en", "start": 1541.679, "duration": 4.24}, {"text": "situation de handicap merci merci", "start": 1543.36, "duration": 5.199}, {"text": "beaucoup madame la Pr\u00e9sidente merci", "start": 1545.919, "duration": 5.88}, {"text": "madame la d\u00e9put\u00e9e misof pour pour cette", "start": 1548.559, "duration": 5.84}, {"text": "question et merci de mettre l'accent sur", "start": 1551.799, "duration": 4.721}, {"text": "l'enjeu de l'emploi des personnes en", "start": 1554.399, "duration": 4.441}, {"text": "situation de handicap vous l'avez dit le", "start": 1556.52, "duration": 3.84}, {"text": "ch\u00f4mage des personnes en situation de", "start": 1558.84, "duration": 4.12}, {"text": "handicap a beaucoup recul\u00e9 depuis 2017", "start": 1560.36, "duration": 4.319}, {"text": "mais il reste sup\u00e9rieur \u00e0 celui de", "start": 1562.96, "duration": 3.719}, {"text": "l'ensemble de la population active donc", "start": 1564.679, "duration": 4.12}, {"text": "nous devons rester pleinement mobilis\u00e9", "start": 1566.679, "duration": 4.761}, {"text": "et vous avez rappel\u00e9 le duod le duod \u00e7a", "start": 1568.799, "duration": 4.88}, {"text": "va \u00eatre un temps tr\u00e8s important un temps", "start": 1571.44, "duration": 3.719}, {"text": "pour continuer \u00e0 casser les", "start": 1573.679, "duration": 4.081}, {"text": "repr\u00e9sentations \u00e0 cr\u00e9er du lien entre", "start": 1575.159, "duration": 4.081}, {"text": "les employeurs et les personnes en", "start": 1577.76, "duration": 3.76}, {"text": "situation de handicap et le gouvernement", "start": 1579.24, "duration": 3.96}, {"text": "sera pleinement mobilis\u00e9 dans cette", "start": 1581.52, "duration": 3.92}, {"text": "op\u00e9ration le Premier ministre r\u00e9unit", "start": 1583.2, "duration": 5.199}, {"text": "demain l'ensemble des ministres avec", "start": 1585.44, "duration": 5.56}, {"text": "leur du haut pour continuer \u00e0 montrer", "start": 1588.399, "duration": 4.121}, {"text": "que les personnes en situation de", "start": 1591.0, "duration": 3.84}, {"text": "handicap ont toute leur place au travail", "start": 1592.52, "duration": 4.6}, {"text": "et dans toute activit\u00e9 maintenant vous", "start": 1594.84, "duration": 5.04}, {"text": "l'avez dit l'enjeu c'est de continuer \u00e0", "start": 1597.12, "duration": 5.799}, {"text": "apporter les r\u00e9ponses cibl\u00e9es pr\u00e9cises", "start": 1599.88, "duration": 5.519}, {"text": "pour permettre de passer la barri\u00e8re de", "start": 1602.919, "duration": 4.441}, {"text": "l'emploi et ensuite du maintiens dans", "start": 1605.399, "duration": 3.76}, {"text": "l'emploi plusieurs mesures sont", "start": 1607.36, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 l'\u0153uvre on est en train de", "start": 1609.159, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9ployer la loi plein emploi que vous", "start": 1612.039, "duration": 6.281}, {"text": "avez cit\u00e9 France travaille avec les CAP", "start": 1614.799, "duration": 5.441}, {"text": "emploi et les missions locales sont", "start": 1618.32, "duration": 4.0}, {"text": "maintenant pleinement engag\u00e9es pour se", "start": 1620.24, "duration": 4.6}, {"text": "tourner vers les entreprises identifier", "start": 1622.32, "duration": 5.479}, {"text": "leurs besoins leur proposer des profils", "start": 1624.84, "duration": 6.24}, {"text": "se mettre en lien avec la gfip ou le FIP", "start": 1627.799, "duration": 6.041}, {"text": "et permettre les am\u00e9nagements de postes", "start": 1631.08, "duration": 4.319}, {"text": "qui vont permettre de maintenir et", "start": 1633.84, "duration": 3.8}, {"text": "d'accueillir les personnes en situation", "start": 1635.399, "duration": 4.76}, {"text": "de handicap mais nous commen\u00e7ons aussi \u00e0", "start": 1637.64, "duration": 5.399}, {"text": "aller plus loin dans la transformation", "start": 1640.159, "duration": 5.4}, {"text": "notamment de l'offre m\u00e9dico-sociale", "start": 1643.039, "duration": 5.76}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de rapprocher les a et", "start": 1645.559, "duration": 5.521}, {"text": "l'ensemble des dispositifs comme", "start": 1648.799, "duration": 3.88}, {"text": "l'emploi accompagn\u00e9 comme les", "start": 1651.08, "duration": 4.319}, {"text": "entreprises adapt\u00e9es de l'entreprise", "start": 1652.679, "duration": 4.281}, {"text": "pour permettre qu'une personne en", "start": 1655.399, "duration": 3.88}, {"text": "situation en handicap puisse \u00e0 un moment", "start": 1656.96, "duration": 4.28}, {"text": "donn\u00e9 rentrer dans une entreprise", "start": 1659.279, "duration": 3.921}, {"text": "ordinaire peut-\u00eatre revenir en arri\u00e8re", "start": 1661.24, "duration": 3.439}, {"text": "si elle a besoin de revenir \u00e0 un moment", "start": 1663.2, "duration": 4.199}, {"text": "donn\u00e9 en ESAT cr\u00e9er des ponts des liens", "start": 1664.679, "duration": 5.561}, {"text": "progressifs entre les entreprises nous", "start": 1667.399, "duration": 4.52}, {"text": "continuons le combat et nous continuons", "start": 1670.24, "duration": 3.24}, {"text": "notre mobilisation merci madame la", "start": 1671.919, "duration": 3.561}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e merci Madame la Ministre la", "start": 1673.48, "duration": 4.28}, {"text": "parole est \u00e0 Madame sol pour le groupe", "start": 1675.48, "duration": 4.64}, {"text": "la France", "start": 1677.76, "duration": 2.36}, {"text": "insoumise merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1680.159, "duration": 4.36}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente Madame la", "start": 1682.919, "duration": 3.681}, {"text": "Ministre du Logement lundi dernier une", "start": 1684.519, "duration": 3.601}, {"text": "famille de plus s'est retrouv\u00e9e \u00e0 la rue", "start": 1686.6, "duration": 3.76}, {"text": "en Loire Atlantique rallongeant la trop", "start": 1688.12, "duration": 4.559}, {"text": "longue liste de personnes sans domicile", "start": 1690.36, "duration": 4.24}, {"text": "parmi eux quatre enfants dont un b\u00e9b\u00e9 de", "start": 1692.679, "duration": 4.801}, {"text": "15 mois en 2017 le candidat Macron", "start": 1694.6, "duration": 4.199}, {"text": "promettait que plus une personne ne", "start": 1697.48, "duration": 3.6}, {"text": "serait \u00e0 la rue avant la fin de l'ann\u00e9e", "start": 1698.799, "duration": 5.24}, {"text": "7 ans plus tard le constat est d\u00e9chirant", "start": 1701.08, "duration": 4.839}, {"text": "le nombre de personnes sans abri a plus", "start": 1704.039, "duration": 3.401}, {"text": "que doubl\u00e9 et les enfants sont les", "start": 1705.919, "duration": 4.081}, {"text": "premiers touch\u00e9s plus 120 % sur les 4", "start": 1707.44, "duration": 5.32}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es les situations se", "start": 1710.0, "duration": 4.44}, {"text": "tendent partout particuli\u00e8rement en", "start": 1712.76, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eele-de-fance et dans le Nord le 115", "start": 1714.44, "duration": 3.92}, {"text": "n'apporte plus de solution satisfaisante", "start": 1716.64, "duration": 3.879}, {"text": "aux familles et faute de place leurs", "start": 1718.36, "duration": 3.72}, {"text": "cellules d\u00e9partementales en viennent \u00e0", "start": 1720.519, "duration": 3.561}, {"text": "orienter directement vers des", "start": 1722.08, "duration": 4.56}, {"text": "squats certains enfants naissent et", "start": 1724.08, "duration": 4.04}, {"text": "vivent leurs premi\u00e8res ann\u00e9es dans la", "start": 1726.64, "duration": 4.399}, {"text": "rue ou d'h\u00f4tel en h\u00f4tel eux comme leurs", "start": 1728.12, "duration": 4.559}, {"text": "m\u00e8r sont d'ailleurs bien plus victime et", "start": 1731.039, "duration": 4.321}, {"text": "t\u00e9moins de violence et de viol ils ont", "start": 1732.679, "duration": 4.281}, {"text": "deux fois plus de risque d'avoir des", "start": 1735.36, "duration": 3.319}, {"text": "probl\u00e8mes de sant\u00e9 mental mais sans", "start": 1736.96, "duration": 4.959}, {"text": "domicile fixe les suivis des soins sont", "start": 1738.679, "duration": 6.081}, {"text": "impossibles les mineurs non accompagn\u00e9s", "start": 1741.919, "duration": 4.36}, {"text": "restent les plus touch\u00e9s par le", "start": 1744.76, "duration": 3.519}, {"text": "sansabrisme et le non accc\u00e8s \u00e0", "start": 1746.279, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9ducation et \u00e0 la sant\u00e9 ils subissent", "start": 1748.279, "duration": 4.161}, {"text": "encore plus que les autres enfants des", "start": 1750.679, "duration": 3.281}, {"text": "violations de leurs droits", "start": 1752.44, "duration": 3.839}, {"text": "fondamentaux le racisme syst\u00e9mique", "start": 1753.96, "duration": 4.199}, {"text": "actuel encourag\u00e9 par la droite de cet", "start": 1756.279, "duration": 4.0}, {"text": "h\u00e9micycle fait primer la lutte contre", "start": 1758.159, "duration": 4.441}, {"text": "l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re sur la", "start": 1760.279, "duration": 5.321}, {"text": "protection de l'enfance honte \u00e0", "start": 1762.6, "duration": 6.04}, {"text": "vous selon l'Unicef il faudrait la", "start": 1765.6, "duration": 4.52}, {"text": "cr\u00e9ation de plus de 10000 places", "start": 1768.64, "duration": 4.039}, {"text": "d'h\u00e9bergement d'urgence suppl\u00e9mentaire \u00e0", "start": 1770.12, "duration": 4.32}, {"text": "l'oppos\u00e9 des besoins pourtant vous", "start": 1772.679, "duration": 3.0}, {"text": "ventez des budgets toujours plus", "start": 1774.44, "duration": 3.239}, {"text": "aust\u00e9ritair poussant les d\u00e9partements \u00e0", "start": 1775.679, "duration": 3.561}, {"text": "supprimer des places d'h\u00e9bergement", "start": 1777.679, "duration": 4.48}, {"text": "d'urgence 600 place rien qu'en Loir", "start": 1779.24, "duration": 5.319}, {"text": "Atlantique votre pr\u00e9d\u00e9cesseur monsieur", "start": 1782.159, "duration": 4.36}, {"text": "casbarian \u00e9tait bien plus le ministre", "start": 1784.559, "duration": 3.96}, {"text": "des explulsions que celui du", "start": 1786.519, "duration": 4.841}, {"text": "logement et vous madame serez-vous la", "start": 1788.519, "duration": 4.271}, {"text": "ministre du", "start": 1791.36, "duration": 3.12}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1792.79, "duration": 4.249}, {"text": "sensabrisme la parole est", "start": 1794.48, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e0 charge du logement et de la r\u00e9novation", "start": 1797.039, "duration": 6.601}, {"text": "urbaine merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 1800.44, "duration": 5.8}, {"text": "Mesdames Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame la", "start": 1803.64, "duration": 6.399}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e s\u00e9golenne Amot \u00e0 l'heure o\u00f9 les", "start": 1806.24, "duration": 5.48}, {"text": "temp\u00e9ratures chutent vous le rappelez", "start": 1810.039, "duration": 3.961}, {"text": "madame Amot mon minist\u00e8re est en", "start": 1811.72, "duration": 4.839}, {"text": "vigilance permanente singuli\u00e8rement", "start": 1814.0, "duration": 4.48}, {"text": "s'agissant des enfants \u00e0 la rue sujet", "start": 1816.559, "duration": 3.84}, {"text": "auquel on ne peut \u00eatre que extr\u00eamement", "start": 1818.48, "duration": 5.319}, {"text": "sensible pour 2024 le gouvernement je", "start": 1820.399, "duration": 5.241}, {"text": "veux vous le rappeler ici vient de", "start": 1823.799, "duration": 3.36}, {"text": "compl\u00e9ter le financement du secteur de", "start": 1825.64, "duration": 4.399}, {"text": "l'h\u00e9bergement de 250 millions d'euros", "start": 1827.159, "duration": 5.0}, {"text": "pour r\u00e9pondre aux besoins en int\u00e9grant", "start": 1830.039, "duration": 5.561}, {"text": "la question du S\u00e9gure et 203000 places", "start": 1832.159, "duration": 5.921}, {"text": "seront maintenu en 2025 portant \u00e0 200", "start": 1835.6, "duration": 4.24}, {"text": "milliards 8 c'est\u00e0-dire un doublement", "start": 1838.08, "duration": 4.0}, {"text": "d'enveloppe en 10 ans 200 milliard 8", "start": 1839.84, "duration": 4.0}, {"text": "l'effort consenti pour accompagner", "start": 1842.08, "duration": 3.959}, {"text": "l'h\u00e9bergement j'ai demand\u00e9 au pr\u00e9fet", "start": 1843.84, "duration": 3.88}, {"text": "d'amplifier les maraudes et de mettre en", "start": 1846.039, "duration": 3.921}, {"text": "place sur chaque territoire une cellule", "start": 1847.72, "duration": 4.839}, {"text": "de r\u00e9solution des situations elle est", "start": 1849.96, "duration": 4.559}, {"text": "mise en place dans votre d\u00e9partement", "start": 1852.559, "duration": 4.801}, {"text": "Loire Atlantique depuis 2022 et j'ai", "start": 1854.519, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de mettre en place une cellule", "start": 1857.36, "duration": 4.4}, {"text": "miroir \u00e0 l'\u00e9chelle nationale pour", "start": 1859.399, "duration": 4.321}, {"text": "assurer un suivi global dans votre", "start": 1861.76, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9partement madame la d\u00e9put\u00e9e toutes les", "start": 1863.72, "duration": 3.919}, {"text": "famille avec enfants sont prioritaires \u00e0", "start": 1865.96, "duration": 4.04}, {"text": "l'entr\u00e9e au 115 et le Conseil", "start": 1867.639, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9partemental assure la prise en charge", "start": 1870.0, "duration": 4.48}, {"text": "des femmes isol\u00e9es avec enfant de moins", "start": 1872.639, "duration": 4.081}, {"text": "de 3 ans afin d'am\u00e9liorer", "start": 1874.48, "duration": 3.84}, {"text": "structurellement cette politique", "start": 1876.72, "duration": 3.72}, {"text": "d'h\u00e9bergement que j'ai", "start": 1878.32, "duration": 5.88}, {"text": "pu je peux je peux terminer merci\u00ee je", "start": 1880.44, "duration": 6.479}, {"text": "voudrais simplement vous signifier trois", "start": 1884.2, "duration": 4.959}, {"text": "priorit\u00e9s intensification du logement", "start": 1886.919, "duration": 4.401}, {"text": "d'abord avec 29 millions suppl\u00e9mentaires", "start": 1889.159, "duration": 4.961}, {"text": "pour 2025 pour acc\u00e9l\u00e9rer la construction", "start": 1891.32, "duration": 4.959}, {"text": "de pension de famille et de r\u00e9sidence", "start": 1894.12, "duration": 4.799}, {"text": "sociale un plan interminist\u00e9riel sur la", "start": 1896.279, "duration": 4.64}, {"text": "lutte contre le sansabrisme et sa", "start": 1898.919, "duration": 3.801}, {"text": "d\u00e9clinaison dans les m\u00e9tiers en tension", "start": 1900.919, "duration": 3.921}, {"text": "avec l'objectif d'accompagn\u00e9 au moins", "start": 1902.72, "duration": 4.0}, {"text": "1000 sorties positives vers l'emploi qui", "start": 1904.84, "duration": 3.64}, {"text": "lib\u00e9reront aussi des places une", "start": 1906.72, "duration": 3.439}, {"text": "am\u00e9lioration de la performance sociale", "start": 1908.48, "duration": 3.88}, {"text": "de l'h\u00e9bergement incluant de mani\u00e8re", "start": 1910.159, "duration": 4.64}, {"text": "plus partenariale les collectivit\u00e9s les", "start": 1912.36, "duration": 4.199}, {"text": "op\u00e9rateurs et les bailleurs autour du", "start": 1914.799, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9fet nous continuerons l'effort je", "start": 1916.559, "duration": 4.12}, {"text": "sais que \u00e7a n'est pas satisfaisant mais", "start": 1919.0, "duration": 4.32}, {"text": "croyez-moi l'ambition et l'effort", "start": 1920.679, "duration": 5.48}, {"text": "consenti financi\u00e8rement a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 au", "start": 1923.32, "duration": 6.079}, {"text": "maximum on a r\u00e9ajust\u00e9 les", "start": 1926.159, "duration": 5.081}, {"text": "financements pour \u00eatre vraiment au", "start": 1929.399, "duration": 4.081}, {"text": "rendez-vous des attentes madame la", "start": 1931.24, "duration": 4.78}, {"text": "ministre madame la", "start": 1933.48, "duration": 5.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1936.02, "duration": 4.94}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e madame la ministre vous avez une", "start": 1938.48, "duration": 5.039}, {"text": "obligation de r\u00e9sultat car chaque vie", "start": 1940.96, "duration": 7.4}, {"text": "qui mourra \u00e0 la rue sera \u00e0 votre cr\u00e9dit", "start": 1943.519, "duration": 4.841}, {"text": "je vous remercie la parole est \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 1949.08, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e0 Monsieur Christophe prensa pour le", "start": 1952.08, "duration": 4.68}, {"text": "groupe", "start": 1954.44, "duration": 2.32}, {"text": "socialiste merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 1957.2, "duration": 4.359}, {"text": "question s'adresse \u00e0 Madame la Ministre", "start": 1960.039, "duration": 2.961}, {"text": "de l'Agriculture de la souverainet\u00e9", "start": 1961.559, "duration": 3.641}, {"text": "alimentaire et de la for\u00eat la col\u00e8re des", "start": 1963.0, "duration": 3.72}, {"text": "agriculteurs ne cesse de gronder et de", "start": 1965.2, "duration": 3.4}, {"text": "s'intensifier partout en France depuis", "start": 1966.72, "duration": 3.88}, {"text": "des semaines il d\u00e9nonce des politiques", "start": 1968.6, "duration": 3.959}, {"text": "trop souvent inadapt\u00e9es \u00e0 leur r\u00e9alit\u00e9", "start": 1970.6, "duration": 3.919}, {"text": "une pr\u00e9carit\u00e9 croissante et un sentiment", "start": 1972.559, "duration": 3.801}, {"text": "d'abandon face aux crises qui", "start": 1974.519, "duration": 4.4}, {"text": "s'accumulent dans le Sud-Ouest le lot la", "start": 1976.36, "duration": 4.199}, {"text": "corise la Dordogne comme dans le", "start": 1978.919, "duration": 4.681}, {"text": "Dauphin\u00e9 l'iser la Drome ou en charante", "start": 1980.559, "duration": 5.36}, {"text": "la fili\u00e8re noix illustre parfaitement", "start": 1983.6, "duration": 4.559}, {"text": "ces difficult\u00e9s maladies fongique", "start": 1985.919, "duration": 4.401}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique concurrence", "start": 1988.159, "duration": 4.4}, {"text": "internationale venu notamment du Chili", "start": 1990.32, "duration": 3.92}, {"text": "ce sont autant de facteurs qui ont", "start": 1992.559, "duration": 3.6}, {"text": "entra\u00een\u00e9 des r\u00e9coltes calamiteuses et", "start": 1994.24, "duration": 4.319}, {"text": "mettent en p\u00e9ril les exploitations si le", "start": 1996.159, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement a bien propos\u00e9 un plan de", "start": 1998.559, "duration": 3.761}, {"text": "soutien en 2023 ces crit\u00e8res", "start": 2000.159, "duration": 4.201}, {"text": "d'\u00e9ligibilit\u00e9 excluent alors neu", "start": 2002.32, "duration": 4.479}, {"text": "exploitations sur 10 dans le Lot ce plan", "start": 2004.36, "duration": 4.88}, {"text": "se r\u00e9sumait donc \u00e0 de la communication", "start": 2006.799, "duration": 5.441}, {"text": "politique comme souvent ces agriculteurs", "start": 2009.24, "duration": 4.799}, {"text": "qui font l'effort de la policulture", "start": 2012.24, "duration": 3.64}, {"text": "essentiel \u00e0 leur survie autant qu'\u00e0 la", "start": 2014.039, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9servation de l'environnement ne sont", "start": 2015.88, "duration": 3.919}, {"text": "pas r\u00e9compens\u00e9s ils font face \u00e0 des", "start": 2017.799, "duration": 3.561}, {"text": "r\u00e8gles qui semblent ignorer toute", "start": 2019.799, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 et le m\u00eame constat pour \u00eatre", "start": 2021.36, "duration": 4.0}, {"text": "dress\u00e9 de plusieurs fili\u00e8res parmi", "start": 2023.639, "duration": 3.441}, {"text": "lesquelles la viticulture \u00e9videmment", "start": 2025.36, "duration": 3.88}, {"text": "souvent touch\u00e9 par des causes similaires", "start": 2027.08, "duration": 5.199}, {"text": "mais aussi l'\u00e9levage bien s\u00fbr madame la", "start": 2029.24, "duration": 5.64}, {"text": "ministre des mesures fortes adapt\u00e9es et", "start": 2032.279, "duration": 5.041}, {"text": "imm\u00e9diates sont urgentes et vitales ces", "start": 2034.88, "duration": 3.919}, {"text": "femmes ces hommes qui nous nourrissent", "start": 2037.32, "duration": 2.8}, {"text": "m\u00e9ritent bien plus que les effets", "start": 2038.799, "duration": 3.72}, {"text": "d'annonce d'il y a 1 an en de mots", "start": 2040.12, "duration": 4.279}, {"text": "madame la ministre avez-vous d\u00e9sormais", "start": 2042.519, "duration": 4.0}, {"text": "une v\u00e9ritable solution \u00e0 nous proposer", "start": 2044.399, "duration": 3.641}, {"text": "pour sauver notre agriculture et sa", "start": 2046.519, "duration": 3.88}, {"text": "souverainet\u00e9 mais aussi et surtout pour", "start": 2048.04, "duration": 4.16}, {"text": "prot\u00e9ger enfin nos agriculteurs et les", "start": 2050.399, "duration": 4.121}, {"text": "fili\u00e8res en danger je vous", "start": 2052.2, "duration": 4.76}, {"text": "remercie merci beaucoup monsieur le", "start": 2054.52, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 la parole est \u00e0 Madame Annie", "start": 2056.96, "duration": 4.439}, {"text": "jeunevard ministre en charge de", "start": 2058.839, "duration": 5.24}, {"text": "l'agriculture merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2061.399, "duration": 4.24}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 2064.079, "duration": 5.121}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 ch proensa vous", "start": 2065.639, "duration": 5.48}, {"text": "m'avez alert\u00e9 sur la situation", "start": 2069.2, "duration": 5.0}, {"text": "particuli\u00e8re de la fili\u00e8re noix avec vos", "start": 2071.119, "duration": 5.201}, {"text": "coll\u00e8gues S\u00e9bastien p\u00e9avi et Aur\u00e9lien", "start": 2074.2, "duration": 5.36}, {"text": "Pradier j'ai bien re\u00e7u votre courrier et", "start": 2076.32, "duration": 5.039}, {"text": "cette fili\u00e8re noix est tout \u00e0 fait", "start": 2079.56, "duration": 3.799}, {"text": "embl\u00e9matique des difficult\u00e9s que peuvent", "start": 2081.359, "duration": 3.961}, {"text": "conna\u00eetre certaines de nos productions", "start": 2083.359, "duration": 4.48}, {"text": "tr\u00e8s identitaires tr\u00e8s embl\u00e9matiques et", "start": 2085.32, "duration": 5.559}, {"text": "je veux vous dire tout mon soutien alors", "start": 2087.839, "duration": 4.961}, {"text": "c'est vrai cette fili\u00e8re a connu", "start": 2090.879, "duration": 4.48}, {"text": "d'importantes difficult\u00e9s apr\u00e8s une", "start": 2092.8, "duration": 6.24}, {"text": "p\u00e9riode de surproduction VI aujourd'hui", "start": 2095.359, "duration": 6.361}, {"text": "une p\u00e9riode de diminution des rendements", "start": 2099.04, "duration": 5.24}, {"text": "hein les rendements de 2024 ont \u00e9t\u00e9", "start": 2101.72, "duration": 5.44}, {"text": "inf\u00e9rieurs \u00e0 la moyenne dans la lotte", "start": 2104.28, "duration": 5.799}, {"text": "dans la corise et en Dordogne plusieurs", "start": 2107.16, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s comme Fabrice brun ou Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 2110.079, "duration": 4.921}, {"text": "menunier m'ont m'ont alert\u00e9 \u00e9galement et", "start": 2112.56, "duration": 5.519}, {"text": "je veux leur dire que bien s\u00fbr l'enjeu", "start": 2115.0, "duration": 5.32}, {"text": "aujourd'hui est dans la structuration de", "start": 2118.079, "duration": 4.04}, {"text": "votre fili\u00e8re je sais qu'un travail a", "start": 2120.32, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 entrepris pour structurer la fili\u00e8re", "start": 2122.119, "duration": 6.0}, {"text": "et pouvoir travailler \u00e0 un projet d' op", "start": 2124.72, "duration": 6.32}, {"text": "noix de France \u00e0 la fois la noix du", "start": 2128.119, "duration": 5.081}, {"text": "p\u00e9rigor et la noix de Grenoble je", "start": 2131.04, "duration": 4.079}, {"text": "n'arbitrerai pas entre les deux elles", "start": 2133.2, "duration": 4.0}, {"text": "sont excellente l'une et l'autre mais", "start": 2135.119, "duration": 3.321}, {"text": "l'important maintenant c'est de", "start": 2137.2, "duration": 5.36}, {"text": "structurer cette fili\u00e8re et donc ce ce", "start": 2138.44, "duration": 6.04}, {"text": "ce travail est important et je veux le", "start": 2142.56, "duration": 5.2}, {"text": "suivre avec attention un autre volet de", "start": 2144.48, "duration": 6.24}, {"text": "cette action consiste \u00e0 r\u00e9nover les", "start": 2147.76, "duration": 5.8}, {"text": "vergers via France 2030 et la", "start": 2150.72, "duration": 4.879}, {"text": "planification \u00e9cologique sachez en tout", "start": 2153.56, "duration": 4.759}, {"text": "cas que sur ce dossier de la noix de", "start": 2155.599, "duration": 5.041}, {"text": "France je veux y apporter non seulement", "start": 2158.319, "duration": 4.04}, {"text": "mon attention mais \u00e9galement des moyens", "start": 2160.64, "duration": 2.719}, {"text": "dans le prochain", "start": 2162.359, "duration": 3.681}, {"text": "budget merci beaucoup madame la ministre", "start": 2163.359, "duration": 3.881}, {"text": "monsieur le", "start": 2166.04, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 madame la ministre les", "start": 2167.24, "duration": 3.48}, {"text": "agriculteurs sont sensibles aux paroles", "start": 2169.2, "duration": 3.119}, {"text": "positives mais ils ont \u00e9videmment besoin", "start": 2170.72, "duration": 3.639}, {"text": "d'actes concret et fort et je pense", "start": 2172.319, "duration": 3.52}, {"text": "qu'il y a un domaine que vous n'avez pas", "start": 2174.359, "duration": 2.841}, {"text": "cit\u00e9 c'est la recherche je pense qu'il", "start": 2175.839, "duration": 3.041}, {"text": "faut vraiment mettre les moyens tr\u00e8s", "start": 2177.2, "duration": 3.2}, {"text": "puissants sur la recherche pour que", "start": 2178.88, "duration": 3.479}, {"text": "cette ces fili\u00e8res notamment qui se", "start": 2180.4, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9percut sur d'autres puissent trouver", "start": 2182.359, "duration": 4.601}, {"text": "une solution durable merci beaucoup", "start": 2184.16, "duration": 5.4}, {"text": "madame", "start": 2186.96, "duration": 2.6}, {"text": "ministre merci merci madame la", "start": 2190.599, "duration": 4.72}, {"text": "Pr\u00e9sidente oui vous avez absolument", "start": 2193.16, "duration": 5.08}, {"text": "raison sur la recherche le travail est", "start": 2195.319, "duration": 5.401}, {"text": "n\u00e9cessaire jamais l'agriculture n'a eu", "start": 2198.24, "duration": 4.44}, {"text": "autant besoin des ressources de la", "start": 2200.72, "duration": 4.0}, {"text": "recherche pour limiter les effets du", "start": 2202.68, "duration": 3.72}, {"text": "changement climatique pour mieux", "start": 2204.72, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9sister aux agresseurs qui d\u00e9ciment nos", "start": 2206.4, "duration": 4.56}, {"text": "productions et c'est le travail que nous", "start": 2209.04, "duration": 4.079}, {"text": "faisons avec l'ensemble des organismes", "start": 2210.96, "duration": 4.28}, {"text": "charg\u00e9s de la recherche des budgets sont", "start": 2213.119, "duration": 4.921}, {"text": "consentis pour cel merci beaucoup madame", "start": 2215.24, "duration": 4.879}, {"text": "ministre la parole est \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0", "start": 2218.04, "duration": 3.68}, {"text": "Monsieur Pierre Cordier pour le groupe", "start": 2220.119, "duration": 3.081}, {"text": "droite", "start": 2221.72, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9publicaine merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2223.2, "duration": 4.76}, {"text": "Monsieur le Premier Ministre cher Michel", "start": 2225.56, "duration": 4.92}, {"text": "Barnier comme nombre de fran\u00e7ais nous", "start": 2227.96, "duration": 4.6}, {"text": "avons beaucoup appr\u00e9ci\u00e9 votre phrase", "start": 2230.48, "duration": 4.119}, {"text": "prononc\u00e9e devant les pr\u00e9sidents des", "start": 2232.56, "duration": 3.759}, {"text": "Conseils d\u00e9partementaux il y a quelques", "start": 2234.599, "duration": 4.281}, {"text": "jours je ne me suis pas roul\u00e9 par terre", "start": 2236.319, "duration": 5.401}, {"text": "pour devenir Premier ministre \u00eatre \u00e9lu", "start": 2238.88, "duration": 5.52}, {"text": "ou ministre c'est servir c'est se", "start": 2241.72, "duration": 5.599}, {"text": "d\u00e9vouer pour les autres sa collectivit\u00e9", "start": 2244.4, "duration": 5.64}, {"text": "ou ou pour la France avec conviction en", "start": 2247.319, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e9fendant ses id\u00e9es je le dis souvent \u00e0", "start": 2250.04, "duration": 4.84}, {"text": "mes compatriotes hardardonnais ne", "start": 2252.96, "duration": 4.119}, {"text": "comptez pas sur moi pour trahir mes", "start": 2254.88, "duration": 4.4}, {"text": "convictions je sais que nous partageons", "start": 2257.079, "duration": 4.681}, {"text": "cette vision des choses avoir des", "start": 2259.28, "duration": 4.559}, {"text": "convictions Monsieur le Premier Ministre", "start": 2261.76, "duration": 4.319}, {"text": "parlons-en nous avons assist\u00e9 il y a", "start": 2263.839, "duration": 4.841}, {"text": "quelques jours ici m\u00eame \u00e0 des alliances", "start": 2266.079, "duration": 4.401}, {"text": "contre nature entre le rassemblement", "start": 2268.68, "duration": 5.439}, {"text": "national et la gauche un choix politique", "start": 2270.48, "duration": 5.879}, {"text": "sans doute mais qui a profond\u00e9ment", "start": 2274.119, "duration": 4.041}, {"text": "choqu\u00e9 les Fran\u00e7ais", "start": 2276.359, "duration": 4.201}, {"text": "vote commun pour taxer l'int\u00e9ressement", "start": 2278.16, "duration": 4.36}, {"text": "les primes et la participation des", "start": 2280.56, "duration": 4.48}, {"text": "salari\u00e9s vote commun pour taxer les", "start": 2282.52, "duration": 5.079}, {"text": "compl\u00e9ment de retraite vote commun pour", "start": 2285.04, "duration": 5.44}, {"text": "cr\u00e9er un nouvel imp\u00f4t universel vote", "start": 2287.599, "duration": 4.52}, {"text": "commun pour limiter les aides \u00e0 la", "start": 2290.48, "duration": 5.24}, {"text": "transmission d'entreprises familial nous", "start": 2292.119, "duration": 6.0}, {"text": "au sein de la droite r\u00e9publicaine nous", "start": 2295.72, "duration": 5.16}, {"text": "avons une d\u00e9marche claire nous voulons", "start": 2298.119, "duration": 5.48}, {"text": "que le travail pai que l'assistana ne", "start": 2300.88, "duration": 5.68}, {"text": "l'emporte pas sur le social jeudi", "start": 2303.599, "duration": 4.52}, {"text": "dernier Monsieur Premier ministre \u00e0", "start": 2306.56, "duration": 4.039}, {"text": "bonis surmeuse dans les Ardennes les", "start": 2308.119, "duration": 4.561}, {"text": "ouvriers de l'entreprise ou alors sur le", "start": 2310.599, "duration": 4.441}, {"text": "point d'\u00eatre licenci\u00e9 me le disaient", "start": 2312.68, "duration": 5.56}, {"text": "encore finalement pourquoi s'emmerder \u00e0", "start": 2315.04, "duration": 5.48}, {"text": "se lever le matin pour aller bosser ceux", "start": 2318.24, "duration": 4.32}, {"text": "qui ne foutent rien gadent autant que", "start": 2320.52, "duration": 5.559}, {"text": "nous au-del\u00e0 des alliances contre nature", "start": 2322.56, "duration": 5.6}, {"text": "entre le rassemblement national la", "start": 2326.079, "duration": 4.361}, {"text": "France insoumise et la gauche ici \u00e0", "start": 2328.16, "duration": 4.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pouvez-vous nous", "start": 2330.44, "duration": 4.2}, {"text": "confirmer Monsieur le Premier Ministre", "start": 2332.8, "duration": 4.039}, {"text": "votre engagement et les solutions que", "start": 2334.64, "duration": 4.08}, {"text": "vous allez retenir pour encourager le", "start": 2336.839, "duration": 4.48}, {"text": "m\u00e9rite et redresser notre pays en", "start": 2338.72, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9compensant ceux qui travaillent je", "start": 2341.319, "duration": 4.241}, {"text": "vous remercie merci beaucoup la parole", "start": 2343.28, "duration": 3.72}, {"text": "est \u00e0 Monsieur Laurent Saint-Martin", "start": 2345.56, "duration": 3.92}, {"text": "ministre en charge des comptes", "start": 2347.0, "duration": 4.64}, {"text": "publicqus merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 2349.48, "duration": 3.599}, {"text": "Mesdames et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s", "start": 2351.64, "duration": 3.84}, {"text": "monsieur le d\u00e9put\u00e9 Pierre Cordier tout", "start": 2353.079, "duration": 4.52}, {"text": "d'abord la premi\u00e8re des r\u00e9ponses c'est", "start": 2355.48, "duration": 4.08}, {"text": "celle d'apporter \u00e0 notre pays un budget", "start": 2357.599, "duration": 3.441}, {"text": "un budget de courage un budget de", "start": 2359.56, "duration": 3.4}, {"text": "redressement des comptes publics car il", "start": 2361.04, "duration": 3.4}, {"text": "n'est nul travailleur dans notre pays", "start": 2362.96, "duration": 3.24}, {"text": "qui peut bien gagner sa vie de son", "start": 2364.44, "duration": 3.96}, {"text": "travail s'il n'y a un assaainissement de", "start": 2366.2, "duration": 3.56}, {"text": "nos comptes publics pour prot\u00e9ger la", "start": 2368.4, "duration": 3.199}, {"text": "nation enti\u00e8re et donner les", "start": 2369.76, "duration": 3.599}, {"text": "possibilit\u00e9s \u00e0 nos entreprises d'\u00eatre", "start": 2371.599, "duration": 4.24}, {"text": "comp\u00e9titifes demain c'est pour \u00e7a que", "start": 2373.359, "duration": 4.281}, {"text": "nous avons propos\u00e9 un budget \u00e0 la", "start": 2375.839, "duration": 3.841}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale qui est d'abord", "start": 2377.64, "duration": 3.199}, {"text": "un budget de baisse de la d\u00e9pense", "start": 2379.68, "duration": 3.04}, {"text": "publique et vous l'avez dit \u00e0 l'issue de", "start": 2380.839, "duration": 3.561}, {"text": "la premi\u00e8re lecture de l'Assembl\u00e9e", "start": 2382.72, "duration": 4.72}, {"text": "nationale nous avons vu une coalition", "start": 2384.4, "duration": 4.64}, {"text": "finalement de toutes les taxes et de", "start": 2387.44, "duration": 2.96}, {"text": "toutes les fiscalit\u00e9s possibles et vous", "start": 2389.04, "duration": 3.96}, {"text": "en avez cit\u00e9 un certain nombre et je", "start": 2390.4, "duration": 5.04}, {"text": "vous rejoins cela ne peut pas \u00eatre la", "start": 2393.0, "duration": 4.68}, {"text": "position du gouvernement ni du socle", "start": 2395.44, "duration": 4.36}, {"text": "commun et je vous remercie toutes et", "start": 2397.68, "duration": 4.0}, {"text": "tous dans le socle commun d'avoir refus\u00e9", "start": 2399.8, "duration": 3.24}, {"text": "cette copie que je qualifie de", "start": 2401.68, "duration": 3.399}, {"text": "Frankenstein sur le texte initial que", "start": 2403.04, "duration": 4.52}, {"text": "nous avons propos\u00e9 vous citez monsieur", "start": 2405.079, "duration": 5.321}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 la n\u00e9cessit\u00e9 de mieux vivre de", "start": 2407.56, "duration": 6.08}, {"text": "son travail je vous rejoins l\u00e0-dessus", "start": 2410.4, "duration": 4.6}, {"text": "nous devons faire en sorte que dans ce", "start": 2413.64, "duration": 3.36}, {"text": "pays le travail paye toujours plus que", "start": 2415.0, "duration": 4.0}, {"text": "les aides et c'est pour cela notamment", "start": 2417.0, "duration": 4.76}, {"text": "que le premier ministre a d\u00e9j\u00e0 annoncer", "start": 2419.0, "duration": 4.599}, {"text": "sa volont\u00e9 de r\u00e9forme pour demain", "start": 2421.76, "duration": 3.76}, {"text": "notamment l'allocation sociale unique", "start": 2423.599, "duration": 4.801}, {"text": "qui doit toujours avoir comme", "start": 2425.52, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9occupation de faire en sorte que le", "start": 2428.4, "duration": 3.719}, {"text": "travail paye toujours plus par ailleurs", "start": 2430.2, "duration": 3.0}, {"text": "nous devons aussi \u00eatre toujours", "start": 2432.119, "duration": 2.72}, {"text": "extr\u00eamement vigilant que nos entreprises", "start": 2433.2, "duration": 3.84}, {"text": "et les possibilit\u00e9s de mieux payer leur", "start": 2434.839, "duration": 3.881}, {"text": "salari\u00e9s car ce n'est pas l'\u00e9tat qui", "start": 2437.04, "duration": 3.559}, {"text": "peut tout tout seul et donc nous avons", "start": 2438.72, "duration": 3.28}, {"text": "besoin de mettre nos entreprises au", "start": 2440.599, "duration": 3.24}, {"text": "quotidien dans les meilleurs conditions", "start": 2442.0, "duration": 3.319}, {"text": "de travail c'est pour cela que nous", "start": 2443.839, "duration": 3.641}, {"text": "avons des discussions depuis plusieurs", "start": 2445.319, "duration": 3.76}, {"text": "semaines notamment sur la question des", "start": 2447.48, "duration": 3.879}, {"text": "all\u00e8gements g\u00e9n\u00e9raux des cotisations", "start": 2449.079, "duration": 4.28}, {"text": "patronal avec l'ensemble des", "start": 2451.359, "duration": 4.281}, {"text": "parlementaires du socle commun et nous", "start": 2453.359, "duration": 3.681}, {"text": "devrons aboutir dans les prochains jours", "start": 2455.64, "duration": 2.679}, {"text": "dans les prochaines semaines \u00e0 faire en", "start": 2457.04, "duration": 2.84}, {"text": "sorte que la politique de l'offre qui", "start": 2458.319, "duration": 4.081}, {"text": "est celle et l'unique qui peut garantir", "start": 2459.88, "duration": 4.4}, {"text": "que nos travailleurs vivent mieux de", "start": 2462.4, "duration": 3.679}, {"text": "leur travail associ\u00e9 \u00e0 des r\u00e9formes de", "start": 2464.28, "duration": 3.92}, {"text": "structure audacieuses comme la location", "start": 2466.079, "duration": 3.801}, {"text": "sociale unique pour faire en sorte que", "start": 2468.2, "duration": 4.119}, {"text": "oui dans notre pays travailler payent", "start": 2469.88, "duration": 5.08}, {"text": "mieux et que non jamais \u00eatre aid\u00e9 pour", "start": 2472.319, "duration": 5.28}, {"text": "apporter plus je vous remercie monsieur", "start": 2474.96, "duration": 5.119}, {"text": "le ministre la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 2477.599, "duration": 4.921}, {"text": "Tristan lae pour le groupe", "start": 2480.079, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e9cologiste merci madame la Pr\u00e9sidente ma", "start": 2482.52, "duration": 4.2}, {"text": "question s'adresse \u00e0 la ministre du", "start": 2485.4, "duration": 3.12}, {"text": "partenariat avec les territoires et de", "start": 2486.72, "duration": 4.16}, {"text": "la d\u00e9centralisation madame la ministre", "start": 2488.52, "duration": 4.079}, {"text": "j' \u00e9tait ce matin au Salon des Maires et", "start": 2490.88, "duration": 3.52}, {"text": "je veux vous partager leur col\u00e8re", "start": 2492.599, "duration": 3.681}, {"text": "vis-\u00e0-vis des efforts injustes et", "start": 2494.4, "duration": 4.08}, {"text": "disproportionn\u00e9s que vous leur demandez", "start": 2496.28, "duration": 4.12}, {"text": "pour les collectivit\u00e9s cela repr\u00e9sente", "start": 2498.48, "duration": 3.92}, {"text": "une \u00e9conomie de 10 milliards d'euros", "start": 2500.4, "duration": 3.719}, {"text": "elle paye ici le prix d'une politique", "start": 2502.4, "duration": 3.6}, {"text": "fiscale injuste et devrais-je dire", "start": 2504.119, "duration": 4.081}, {"text": "laxiste \u00e0 l'image de la suppression de", "start": 2506.0, "duration": 3.72}, {"text": "la taxe d'habitation dont elle paye", "start": 2508.2, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui de fait la note depuis des", "start": 2509.72, "duration": 5.28}, {"text": "semaines les \u00e9lus vous font part de leur", "start": 2512.52, "duration": 4.72}, {"text": "stup\u00e9faction tant la m\u00e9thode est", "start": 2515.0, "duration": 4.359}, {"text": "archa\u00efque puisqu'elle coupe brutalement", "start": 2517.24, "duration": 3.56}, {"text": "les moyens de l'action publique sans", "start": 2519.359, "duration": 3.601}, {"text": "jamais \u00e9videmment nomm\u00e9s ceux des", "start": 2520.8, "duration": 3.6}, {"text": "services publics auxquels ils vont", "start": 2522.96, "duration": 4.119}, {"text": "devoir renoncer rendez-vous compte qu'en", "start": 2524.4, "duration": 5.12}, {"text": "Bretagne l'effort attendu au titre du", "start": 2527.079, "duration": 4.801}, {"text": "seul fond de r\u00e9serve correspond soit \u00e0", "start": 2529.52, "duration": 3.799}, {"text": "la fermeture des lyc\u00e9es publics pendant", "start": 2531.88, "duration": 4.08}, {"text": "1 an soit \u00e0 ne plus faire rouler les TER", "start": 2533.319, "duration": 5.28}, {"text": "durant 4 mois en \u00eele et Villaines les", "start": 2535.96, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9lus devraient fermer cantines et", "start": 2538.599, "duration": 5.0}, {"text": "internat pendant 9 ans dans nos communes", "start": 2540.24, "duration": 4.879}, {"text": "les \u00e9lus pr\u00e9parent leur budget dans", "start": 2543.599, "duration": 2.921}, {"text": "l'incertitude et dans l'angoisse de", "start": 2545.119, "duration": 3.24}, {"text": "devoir ren \u00e0 des services publics", "start": 2546.52, "duration": 3.839}, {"text": "pourtant indispensables police", "start": 2548.359, "duration": 3.601}, {"text": "municipale pr\u00e9vention dans les quartiers", "start": 2550.359, "duration": 3.521}, {"text": "populaires place en cr\u00e8che acc\u00e8s au", "start": 2551.96, "duration": 4.52}, {"text": "sport \u00e0 la culture j'en passe en outre", "start": 2553.88, "duration": 5.12}, {"text": "et alors que le ch\u00f4mage remonte l'effet", "start": 2556.48, "duration": 4.079}, {"text": "r\u00e9cessif de ce budget ne manquera pas", "start": 2559.0, "duration": 3.359}, {"text": "d'affecter le BTP et l'artisanat par", "start": 2560.559, "duration": 3.961}, {"text": "exemple de m\u00eame qu'un vaste plan social", "start": 2562.359, "duration": 4.041}, {"text": "est annonc\u00e9 dans l'\u00e9conomie sociale et", "start": 2564.52, "duration": 4.48}, {"text": "solidaire et dans les associations 12000", "start": 2566.4, "duration": 4.159}, {"text": "emplois \u00e9tant directement menac\u00e9s en", "start": 2569.0, "duration": 4.04}, {"text": "Bretagne selon la cr\u00e8e au fond la", "start": 2570.559, "duration": 4.081}, {"text": "question est celle de la cr\u00e9dibilit\u00e9 de", "start": 2573.04, "duration": 3.64}, {"text": "la confiance que vous sollicitez les", "start": 2574.64, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9lit sont fatigu\u00e9s et en col\u00e8re de", "start": 2576.68, "duration": 3.0}, {"text": "devoir tant\u00f4t financer des mesures", "start": 2578.359, "duration": 3.0}, {"text": "auxquelles ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 associ\u00e9s", "start": 2579.68, "duration": 3.52}, {"text": "tant\u00f4t de de devoir r\u00e9pondre aux", "start": 2581.359, "duration": 4.24}, {"text": "injonctions d\u00e9sinvoltes lors demandant", "start": 2583.2, "duration": 4.879}, {"text": "de faire mieux avec moins cela n'est pas", "start": 2585.599, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9rieux et cette situation n'est pas", "start": 2588.079, "duration": 4.441}, {"text": "indiff\u00e9rente aux 2400 d\u00e9missions de M", "start": 2589.599, "duration": 5.641}, {"text": "survenu depuis 2020 d\u00e8s lors ma question", "start": 2592.52, "duration": 4.36}, {"text": "est simple qu'allez-vous r\u00e9pondre \u00e0", "start": 2595.24, "duration": 3.04}, {"text": "cette col\u00e8re qui menace jusqu'\u00e0", "start": 2596.88, "duration": 2.8}, {"text": "l'engagement des milliers de femmes et", "start": 2598.28, "duration": 3.36}, {"text": "d'hommes qui font vivre partout la", "start": 2599.68, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9mocratie dans le", "start": 2601.64, "duration": 4.16}, {"text": "pays merci la parole est \u00e0 Madame", "start": 2603.44, "duration": 4.24}, {"text": "Catherine vain ministre en charge du", "start": 2605.8, "duration": 3.319}, {"text": "partenariat avec les territoires et de", "start": 2607.68, "duration": 3.04}, {"text": "la d\u00e9centralisation merci madame la", "start": 2609.119, "duration": 3.121}, {"text": "Pr\u00e9sidente Mesdames et Messieurs le", "start": 2610.72, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 monsieur le d\u00e9put\u00e9 l\u00e0 et Monsieur", "start": 2612.24, "duration": 4.319}, {"text": "le D\u00e9put\u00e9 vous \u00e9tiez au Salon des Maires", "start": 2614.359, "duration": 4.161}, {"text": "ce matin moi aussi et des maires nous en", "start": 2616.559, "duration": 3.721}, {"text": "rencontrons les uns et les autres tous", "start": 2618.52, "duration": 3.36}, {"text": "les jours parce que nous travaillons", "start": 2620.28, "duration": 3.559}, {"text": "avec eux et le premier point sur lequel", "start": 2621.88, "duration": 3.32}, {"text": "je veux revenir parce que le", "start": 2623.839, "duration": 3.041}, {"text": "gouvernement a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion de le", "start": 2625.2, "duration": 4.08}, {"text": "dire incontestablement les collectivit\u00e9s", "start": 2626.88, "duration": 4.6}, {"text": "ne sont pas responsables du d\u00e9ficite et", "start": 2629.28, "duration": 4.44}, {"text": "il est pas question de pointer les", "start": 2631.48, "duration": 4.28}, {"text": "collectivit\u00e9s du doigt premier \u00e9l\u00e9ment", "start": 2633.72, "duration": 3.879}, {"text": "deux\u00e8me \u00e9l\u00e9ment vous connaissez le", "start": 2635.76, "duration": 3.72}, {"text": "contexte dans lequel le projet de loi de", "start": 2637.599, "duration": 4.041}, {"text": "finance a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9 c'est la raison", "start": 2639.48, "duration": 3.76}, {"text": "pour laquelle depuis maintenant", "start": 2641.64, "duration": 3.52}, {"text": "plusieurs semaines le Premier ministre", "start": 2643.24, "duration": 4.359}, {"text": "lui-m\u00eame l'a dit la copie doit \u00eatre", "start": 2645.16, "duration": 5.04}, {"text": "amend\u00e9e et c'est pr\u00e9cis\u00e9ment le travail", "start": 2647.599, "duration": 4.281}, {"text": "que nous faisons alors apr\u00e8s vous savez", "start": 2650.2, "duration": 3.44}, {"text": "les chiffres ont un sens vous disez 10", "start": 2651.88, "duration": 3.439}, {"text": "milliard vous dites pardon 10 milliards", "start": 2653.64, "duration": 3.16}, {"text": "je vais vous r\u00e9pondre 5 puisque tout", "start": 2655.319, "duration": 2.841}, {"text": "d\u00e9pend ce que les uns et les autres", "start": 2656.8, "duration": 3.559}, {"text": "mettent dans tous les cas la question et", "start": 2658.16, "duration": 3.48}, {"text": "je crois que c'est celle-l\u00e0 qui doit", "start": 2660.359, "duration": 3.24}, {"text": "nous r\u00e9unir c'est de travailler aussi", "start": 2661.64, "duration": 3.56}, {"text": "bien avec les r\u00e9gions que les", "start": 2663.599, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9partements que le bloc local pour", "start": 2665.2, "duration": 3.879}, {"text": "regarder quelles \u00e9conomies peuvent \u00eatre", "start": 2667.48, "duration": 3.92}, {"text": "faites de fa\u00e7on \u00e0 maintenir les", "start": 2669.079, "duration": 4.28}, {"text": "dotations pour les collectivit\u00e9s et ce", "start": 2671.4, "duration": 3.959}, {"text": "que vous n'avez pas rappel\u00e9 dans votre", "start": 2673.359, "duration": 4.161}, {"text": "question c'est que la dotation globale", "start": 2675.359, "duration": 3.881}, {"text": "de fonctionnement est maintenue que", "start": 2677.52, "duration": 4.12}, {"text": "d'autre part le les dotations vont", "start": 2679.24, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9galement \u00eatre maintenus ce sont donc", "start": 2681.64, "duration": 4.32}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments de fonctionnement du", "start": 2684.0, "duration": 4.0}, {"text": "quotidien pour les collectivit\u00e9s qui", "start": 2685.96, "duration": 4.56}, {"text": "existent et qui vont perdurer donc tr\u00e8s", "start": 2688.0, "duration": 4.16}, {"text": "concr\u00e8tement je crois qu'il est", "start": 2690.52, "duration": 3.319}, {"text": "important que nous puissions dire que le", "start": 2692.16, "duration": 3.32}, {"text": "travail que nous menons avec les", "start": 2693.839, "duration": 3.921}, {"text": "associations c'est de regarder jusqu'o\u00f9", "start": 2695.48, "duration": 4.16}, {"text": "nous pouvons trouver des \u00e9conomies", "start": 2697.76, "duration": 4.64}, {"text": "ailleurs pour retrouver une capacit\u00e9 \u00e0", "start": 2699.64, "duration": 5.08}, {"text": "investir parce que effectivement", "start": 2702.4, "duration": 4.679}, {"text": "l'investissement c'est la capacit\u00e9 de", "start": 2704.72, "duration": 4.24}, {"text": "cr\u00e9er de l'emploi sur les territoires", "start": 2707.079, "duration": 3.681}, {"text": "c'est la raison pour laquelle le Premier", "start": 2708.96, "duration": 4.119}, {"text": "ministre la semaine derni\u00e8re a Ang\u00e9 et", "start": 2710.76, "duration": 5.48}, {"text": "revenu sur la r\u00e9troactivit\u00e9 du FCTVA", "start": 2713.079, "duration": 5.0}, {"text": "donc vous voyez que nous cheminons et", "start": 2716.24, "duration": 3.119}, {"text": "c'est dans le dialogue que nous", "start": 2718.079, "duration": 3.561}, {"text": "continuerons \u00e0 progresser pour ce budget", "start": 2719.359, "duration": 5.081}, {"text": "qui doit nous ramener \u00e0 5 % de d\u00e9ficit", "start": 2721.64, "duration": 4.8}, {"text": "je vous remercie madame la ministre vous", "start": 2724.44, "duration": 4.6}, {"text": "n'avez plus temp alors la parole est \u00e0", "start": 2726.44, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sent \u00e0 Madame P\u00e9rine Goulet pour le", "start": 2729.04, "duration": 3.16}, {"text": "groupe", "start": 2730.64, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9mocrate merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 2732.2, "duration": 5.08}, {"text": "madame la ministre nous devons \u00e0 nos", "start": 2734.68, "duration": 4.159}, {"text": "enfants les citoyens les plus", "start": 2737.28, "duration": 4.12}, {"text": "vuln\u00e9rables de toute la soci\u00e9t\u00e9 une vie", "start": 2738.839, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 l'abri de la violence et de la peur", "start": 2741.4, "duration": 4.32}, {"text": "cette phrase est de Nelson Mandela et", "start": 2743.64, "duration": 4.8}, {"text": "doit nous guider mais scandale apr\u00e8s", "start": 2745.72, "duration": 4.76}, {"text": "scandale fait d'hivers apr\u00e8s fait", "start": 2748.44, "duration": 4.72}, {"text": "d'hivers rapport apr\u00e8s rapport il", "start": 2750.48, "duration": 4.28}, {"text": "s'av\u00e8re que nous n'accompagnons pas", "start": 2753.16, "duration": 3.199}, {"text": "correctement ceux qui en ont le plus", "start": 2754.76, "duration": 3.839}, {"text": "besoin les enfants mis sous la", "start": 2756.359, "duration": 4.681}, {"text": "protection de l'aide sociale \u00e0 l'enfance", "start": 2758.599, "duration": 4.161}, {"text": "ces enfants sont sous la responsabilit\u00e9", "start": 2761.04, "duration": 4.279}, {"text": "des d\u00e9partements depuis 40 ans mais", "start": 2762.76, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00c9tat a le devoir de ne pas d\u00e9tourner", "start": 2765.319, "duration": 5.24}, {"text": "le regard de leur situation un enfant de", "start": 2767.64, "duration": 5.08}, {"text": "la R\u00e9publique doit b\u00e9n\u00e9ficier de tout ce", "start": 2770.559, "duration": 4.04}, {"text": "que la nation peut offrir pour le faire", "start": 2772.72, "duration": 4.92}, {"text": "grandir et force de constater que ce", "start": 2774.599, "duration": 5.48}, {"text": "n'est pas le cas pour ces enfants la", "start": 2777.64, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation au droits des enfants vous a", "start": 2780.079, "duration": 4.681}, {"text": "fait parvenir le fruit de ces travaux et", "start": 2782.559, "duration": 5.201}, {"text": "de ces r\u00e9flexions men\u00e9es depuis 15 mois", "start": 2784.76, "duration": 5.079}, {"text": "pour que l'\u00c9tat reprenne sa place au", "start": 2787.76, "duration": 3.88}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des d\u00e9partements sur cette", "start": 2789.839, "duration": 3.24}, {"text": "politique", "start": 2791.64, "duration": 4.679}, {"text": "essentielle justice sant\u00e9 solidarit\u00e9", "start": 2793.079, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9ducation nationale territoire", "start": 2796.319, "duration": 4.641}, {"text": "enseignement sup\u00e9rieur autant de", "start": 2798.599, "duration": 4.881}, {"text": "minist\u00e8res qui doivent \u00eatre impliqu\u00e9s et", "start": 2800.96, "duration": 4.2}, {"text": "qui aujourd'hui par un fonctionnement en", "start": 2803.48, "duration": 4.639}, {"text": "silo ne permettent pas la mise en \u0153uvre", "start": 2805.16, "duration": 5.399}, {"text": "de politiques efficaces au service de", "start": 2808.119, "duration": 5.121}, {"text": "ces enfants pour qu'ils se construisent", "start": 2810.559, "duration": 6.401}, {"text": "et deviennent des adultes \u00e9panouis", "start": 2813.24, "duration": 5.079}, {"text": "semaine pass\u00e9e \u00e0 anger le Premier", "start": 2816.96, "duration": 3.52}, {"text": "ministre a annonc\u00e9 lors des Assises des", "start": 2818.319, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9partements vouloir lancer sans", "start": 2820.48, "duration": 4.639}, {"text": "attendre un travail visant \u00e0 refonderer", "start": 2822.559, "duration": 5.241}, {"text": "la politique de l'enfance nous saluons", "start": 2825.119, "duration": 6.2}, {"text": "cette volont\u00e9 mais madame la ministre", "start": 2827.8, "duration": 5.48}, {"text": "nous savons tous ce qui doit \u00eatre fait", "start": 2831.319, "duration": 3.401}, {"text": "pour am\u00e9liorer la protection de", "start": 2833.28, "duration": 4.36}, {"text": "l'enfance les travaux ont \u00e9t\u00e9 nombreux", "start": 2834.72, "duration": 6.16}, {"text": "et surtout il y a urgence \u00e0 agir", "start": 2837.64, "duration": 4.719}, {"text": "pouvez-vous dans ce cadre madame la", "start": 2840.88, "duration": 2.76}, {"text": "ministre nous indiquer ce que vous", "start": 2842.359, "duration": 3.161}, {"text": "entendez par refonder les politiques de", "start": 2843.64, "duration": 4.0}, {"text": "l'enfance quel mesure comptez-vous", "start": 2845.52, "duration": 3.92}, {"text": "mettre en place et surtout sur quel", "start": 2847.64, "duration": 3.439}, {"text": "calendrier je vous remercie je vous", "start": 2849.44, "duration": 4.119}, {"text": "remercie madame la Pr\u00e9sidente la parole", "start": 2851.079, "duration": 5.0}, {"text": "est \u00e0 Madame caniller ministre en charge", "start": 2853.559, "duration": 5.321}, {"text": "de la famille et de la petite", "start": 2856.079, "duration": 6.201}, {"text": "enfance merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 2858.88, "duration": 6.56}, {"text": "Madame la d\u00e9put\u00e9 Goul merci pour votre", "start": 2862.28, "duration": 5.039}, {"text": "question sur ce sujet qui je sais vous", "start": 2865.44, "duration": 3.879}, {"text": "tient \u00e0 c\u0153ur celui de la protection de", "start": 2867.319, "duration": 5.361}, {"text": "l'enfance actuellement 380000 enfants et", "start": 2869.319, "duration": 6.201}, {"text": "jeunes majeurs sont prot\u00e9g\u00e9s et face aux", "start": 2872.68, "duration": 4.48}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s de destin vous nous l'aveaz", "start": 2875.52, "duration": 3.599}, {"text": "dit ces enfants doivent pouvoir compter", "start": 2877.16, "duration": 4.08}, {"text": "sur l'engagement des pouvoirs publics", "start": 2879.119, "duration": 4.0}, {"text": "comme l'a annonc\u00e9 le Premier ministre", "start": 2881.24, "duration": 3.96}, {"text": "lors des Assises des d\u00e9partement de", "start": 2883.119, "duration": 4.641}, {"text": "France il est essentiel de refonder la", "start": 2885.2, "duration": 5.399}, {"text": "politique de protection de l'enfance les", "start": 2887.76, "duration": 5.04}, {"text": "difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par ce secteur", "start": 2890.599, "duration": 4.041}, {"text": "sont connus hausse du nombre de", "start": 2892.8, "duration": 3.68}, {"text": "placements probl\u00e8me d'attractivit\u00e9 des", "start": 2894.64, "duration": 3.52}, {"text": "m\u00e9tiers manque de coordination des", "start": 2896.48, "duration": 4.32}, {"text": "acteurs c'est \u00e0 mon sens le parcours de", "start": 2898.16, "duration": 5.36}, {"text": "l'enfant qu'il faut repenser travailler", "start": 2900.8, "duration": 4.48}, {"text": "tous ensemble pour mieux d\u00e9finir les", "start": 2903.52, "duration": 2.88}, {"text": "conditions de prise en charge de", "start": 2905.28, "duration": 3.16}, {"text": "l'enfant ENF chaque fois que c'est", "start": 2906.4, "duration": 4.199}, {"text": "possible chez des proches des tiers de", "start": 2908.44, "duration": 4.119}, {"text": "confiance des familles d'accueil pour un", "start": 2910.599, "duration": 3.48}, {"text": "parcours et un accompagnement plus", "start": 2912.559, "duration": 4.28}, {"text": "individualis\u00e9 et plus s\u00e9curis\u00e9 sous", "start": 2914.079, "duration": 4.52}, {"text": "l'igie de de Monsieur le Premier", "start": 2916.839, "duration": 3.961}, {"text": "Ministre et en lien avec Paul Christophe", "start": 2918.599, "duration": 4.201}, {"text": "ministre des Solidarit\u00e9s nous", "start": 2920.8, "duration": 4.2}, {"text": "construisons les axes majeurs mais nous", "start": 2922.8, "duration": 4.72}, {"text": "devons embarquer tous les partenaires", "start": 2925.0, "duration": 4.52}, {"text": "tous les les parties prenantes \u00e0", "start": 2927.52, "duration": 3.96}, {"text": "commencer par les d\u00e9partements avec", "start": 2929.52, "duration": 3.44}, {"text": "lesquels nous travaillons depuis plus", "start": 2931.48, "duration": 4.28}, {"text": "d'un an pour fixer des bases solides de", "start": 2932.96, "duration": 4.8}, {"text": "cette refonte de la protection de", "start": 2935.76, "duration": 4.039}, {"text": "l'enfance nous devons aussi concerter", "start": 2937.76, "duration": 4.28}, {"text": "les associations car une politique de", "start": 2939.799, "duration": 4.28}, {"text": "l'enfance efficace ne pourra pas se", "start": 2942.04, "duration": 4.4}, {"text": "faire sans la concertation et la", "start": 2944.079, "duration": 4.601}, {"text": "coordination de tous les acteurs notre", "start": 2946.44, "duration": 6.28}, {"text": "objectif est d'agir rapidement d\u00e8s 2025", "start": 2948.68, "duration": 5.639}, {"text": "d\u00e9sinstitutionnaliser la protection de", "start": 2952.72, "duration": 4.04}, {"text": "l'enfant c'est un enjeu majeur \u00e7a", "start": 2954.319, "duration": 3.841}, {"text": "demande de l'engagement et de la", "start": 2956.76, "duration": 3.079}, {"text": "responsabilit\u00e9 vous pouvez compter sur", "start": 2958.16, "duration": 5.32}, {"text": "moi merci beaucoup madame la ministre il", "start": 2959.839, "duration": 4.96}, {"text": "vous reste pas de temps Madame la", "start": 2963.48, "duration": 3.68}, {"text": "Pr\u00e9sidente d\u00e9sol\u00e9", "start": 2964.799, "duration": 3.56}, {"text": "2", "start": 2967.16, "duration": 3.439}, {"text": "secondes 2", "start": 2968.359, "duration": 4.881}, {"text": "secondes c'est toujours", "start": 2970.599, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e7a merci madame la ministre vous nous", "start": 2973.24, "duration": 3.72}, {"text": "trouverez bien entendu \u00e0 vos c\u00f4t\u00e9s mais", "start": 2975.559, "duration": 2.841}, {"text": "il y a vraiment urgence \u00e0 agir je vous", "start": 2976.96, "duration": 4.52}, {"text": "remercie merci beaucoup la parole est \u00e0", "start": 2978.4, "duration": 4.919}, {"text": "Madame Martine Frogier pour le groupe", "start": 2981.48, "duration": 5.0}, {"text": "lot merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 2983.319, "duration": 4.961}, {"text": "ministre du Travail et de l'Emploi", "start": 2986.48, "duration": 3.56}, {"text": "acteur indispensable de l'insertion", "start": 2988.28, "duration": 3.64}, {"text": "sociale et professionnels des jeunes en", "start": 2990.04, "duration": 3.759}, {"text": "difficult\u00e9 les missions locales sont une", "start": 2991.92, "duration": 4.879}, {"text": "vraie r\u00e9ussite depuis leur cr\u00e9ation le", "start": 2993.799, "duration": 4.481}, {"text": "impact est crucial dans l'accompagnement", "start": 2996.799, "duration": 3.641}, {"text": "des jeunes vers l'emploi isolement", "start": 2998.28, "duration": 3.799}, {"text": "difficult\u00e9 de mobilit\u00e9 m\u00e9connaissance", "start": 3000.44, "duration": 3.84}, {"text": "des m\u00e9canismes et souffrance mental les", "start": 3002.079, "duration": 4.28}, {"text": "besoins sont imp\u00e9rieux pourtant alors", "start": 3004.28, "duration": 3.559}, {"text": "que le taux de ch\u00f4mage des jeunes est en", "start": 3006.359, "duration": 3.801}, {"text": "hausse ces structures vont devoir encore", "start": 3007.839, "duration": 4.361}, {"text": "subir les cons\u00e9quences d'une nouvelle", "start": 3010.16, "duration": 5.08}, {"text": "cure d'aust\u00e9rit\u00e9 en f\u00e9vrier 2024 une", "start": 3012.2, "duration": 4.96}, {"text": "baisse de 1,1 milliard d'euros des", "start": 3015.24, "duration": 4.04}, {"text": "cr\u00e9dits d\u00e9di\u00e9s au travail et \u00e0 l'emploi", "start": 3017.16, "duration": 4.52}, {"text": "ont d\u00e9j\u00e0 impactter lourdement les", "start": 3019.28, "duration": 4.64}, {"text": "dispositifs d'accompagnement tels que le", "start": 3021.68, "duration": 5.28}, {"text": "passa ou le CEJ ajoutons \u00e0 cela les", "start": 3023.92, "duration": 4.439}, {"text": "diff\u00e9rentes r\u00e9formes de l'assurance", "start": 3026.96, "duration": 3.839}, {"text": "ch\u00f4mage qui p\u00e9nalisent particuli\u00e8rement", "start": 3028.359, "duration": 4.641}, {"text": "les jeunes en recherche d'emploi ou", "start": 3030.799, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9cemment entr\u00e9 sur le march\u00e9 du travail", "start": 3033.0, "duration": 4.799}, {"text": "premier concern\u00e9s par les contrats court", "start": 3035.599, "duration": 4.041}, {"text": "ils vont \u00eatre \u00e0 nouveau touch\u00e9s par le", "start": 3037.799, "duration": 3.961}, {"text": "durcissement des conditions d'ouverture", "start": 3039.64, "duration": 4.12}, {"text": "des droits et la r\u00e9duction de la dur\u00e9e", "start": 3041.76, "duration": 4.2}, {"text": "d'indemnisation aujourd'hui \u00e0 l'occasion", "start": 3043.76, "duration": 5.2}, {"text": "du budget pour 2025 vous ent\u00e9rinez une", "start": 3045.96, "duration": 6.159}, {"text": "nouvelle disposition de 22,2 % des", "start": 3048.96, "duration": 5.56}, {"text": "cr\u00e9dits d\u00e9di\u00e9s aux missions locales", "start": 3052.119, "duration": 4.161}, {"text": "l'ensemble du r\u00e9seau tire la sonnette", "start": 3054.52, "duration": 3.799}, {"text": "d'alarme madame la ministre partout le", "start": 3056.28, "duration": 4.24}, {"text": "constat est le m\u00eame d\u00e9gradation de leur", "start": 3058.319, "duration": 4.641}, {"text": "tr\u00e9sorerie licenciement en cours ou \u00e0", "start": 3060.52, "duration": 4.68}, {"text": "pr\u00e9voir alors que la charge de travail", "start": 3062.96, "duration": 4.72}, {"text": "s'accentue de jour en jour dans mon", "start": 3065.2, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9partement la ri\u00e8ge cette baisse", "start": 3067.68, "duration": 4.639}, {"text": "repr\u00e9sente 86000 \u20ac soit deux postes de", "start": 3069.599, "duration": 5.321}, {"text": "travail sur 30 actuellement ces annonces", "start": 3072.319, "duration": 4.28}, {"text": "p\u00e8sent lourdement sur le moral des", "start": 3074.92, "duration": 4.04}, {"text": "salari\u00e9s alors madame la ministre voici", "start": 3076.599, "duration": 4.121}, {"text": "mes questions alors que le taux de", "start": 3078.96, "duration": 4.639}, {"text": "ch\u00f4mage des 1524 ans augmente de 1,8", "start": 3080.72, "duration": 6.2}, {"text": "points au 3e trimestre 2024 pense", "start": 3083.599, "duration": 4.801}, {"text": "vraiment que le moment est bien choisi", "start": 3086.92, "duration": 2.919}, {"text": "pour r\u00e9duire les mesures en direction", "start": 3088.4, "duration": 3.8}, {"text": "des jeunes comptez-vous revenir sur ces", "start": 3089.839, "duration": 4.361}, {"text": "baisses de cr\u00e9dit pour r\u00e9pondre aux", "start": 3092.2, "duration": 3.879}, {"text": "fortes inqui\u00e9tude qu'elle suscite et", "start": 3094.2, "duration": 4.2}, {"text": "permettent ainsi aux missions local de", "start": 3096.079, "duration": 3.881}, {"text": "poursuivre leur travail aupr\u00e8s des", "start": 3098.4, "duration": 4.199}, {"text": "jeunes merci Merci beaucoup ma ch\u00e8re", "start": 3099.96, "duration": 4.399}, {"text": "coll\u00e8gue la parole est \u00e0 Madame astd", "start": 3102.599, "duration": 6.081}, {"text": "panan Bouvet ministre du Travail et de", "start": 3104.359, "duration": 7.321}, {"text": "l'Emploi madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 3108.68, "duration": 4.72}, {"text": "et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s madame la", "start": 3111.68, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e frog je vous remercie pour votre", "start": 3113.4, "duration": 5.48}, {"text": "parce qu'elle me permet elle permet au", "start": 3116.88, "duration": 3.679}, {"text": "gouvernement devant la repr\u00e9sentation", "start": 3118.88, "duration": 4.479}, {"text": "nationale de de de rappeler notre notre", "start": 3120.559, "duration": 4.721}, {"text": "engagement et notre attachement aux", "start": 3123.359, "duration": 3.801}, {"text": "missions locales nous le savons parce", "start": 3125.28, "duration": 3.68}, {"text": "que malgr\u00e9 les progr\u00e8s qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 3127.16, "duration": 3.28}, {"text": "accomplis ces derni\u00e8res ann\u00e9es qu'il", "start": 3128.96, "duration": 2.72}, {"text": "faut quand m\u00eame rappeler sur le taux", "start": 3130.44, "duration": 3.679}, {"text": "d'activit\u00e9 des jeunes le taux d'activit\u00e9", "start": 3131.68, "duration": 3.8}, {"text": "des jeunes reste en desess\u00e0 de la", "start": 3134.119, "duration": 2.761}, {"text": "moyenne de l'Union europ\u00e9enne et c'est", "start": 3135.48, "duration": 3.16}, {"text": "vrai que le taux de ch\u00f4mage des jeunes", "start": 3136.88, "duration": 4.04}, {"text": "augmente comme vous l'avez rappel\u00e9 et", "start": 3138.64, "duration": 4.08}, {"text": "c'est pour \u00e7a qu'il faut saluer l'accord", "start": 3140.92, "duration": 4.679}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 enfin qui a \u00e9t\u00e9 convenu", "start": 3142.72, "duration": 4.48}, {"text": "entre les partenaires soci qui va", "start": 3145.599, "duration": 3.96}, {"text": "renforcer la protection pour les Primot", "start": 3147.2, "duration": 5.72}, {"text": "accc\u00e9dentss et en particulier les jeunes", "start": 3149.559, "duration": 6.04}, {"text": "la loi sur le plein emploi a confort\u00e9 la", "start": 3152.92, "duration": 4.879}, {"text": "place des missions locales au c\u0153ur du", "start": 3155.599, "duration": 5.281}, {"text": "r\u00e9seau de l'emploi au c\u00f4t\u00e9 de France", "start": 3157.799, "duration": 5.961}, {"text": "travail et de Cap emploi mais \u00e9galement", "start": 3160.88, "duration": 4.88}, {"text": "des conseils d\u00e9partementaux vous nous", "start": 3163.76, "duration": 3.68}, {"text": "donnez l'historique des cr\u00e9dits de", "start": 3165.76, "duration": 3.72}, {"text": "financement des cr\u00e9dits aupr\u00e8s des", "start": 3167.44, "duration": 3.879}, {"text": "missions locales encore faut-il rappeler", "start": 3169.48, "duration": 4.2}, {"text": "l'ensemble de la mettre en perspective", "start": 3171.319, "duration": 4.121}, {"text": "ces cr\u00e9dits aux missions locales ont", "start": 3173.68, "duration": 7.76}, {"text": "augment\u00e9 de 4 80 % de 80 % depuis 2019", "start": 3175.44, "duration": 9.24}, {"text": "quant au contrat engagement jeune nous", "start": 3181.44, "duration": 5.119}, {"text": "nous les maintenons \u00e0 200000 contrat", "start": 3184.68, "duration": 3.6}, {"text": "engagement jeunes et je pense que l\u00e0 il", "start": 3186.559, "duration": 3.24}, {"text": "faut qu'on arr\u00eate d'\u00eatre dans cette", "start": 3188.28, "duration": 4.0}, {"text": "logique d'entr\u00e9e et de chiffre dans les", "start": 3189.799, "duration": 4.441}, {"text": "dispositif et \u00eatre plut\u00f4t dans une", "start": 3192.28, "duration": 4.279}, {"text": "logique de qualit\u00e9 d'insertion dans", "start": 3194.24, "duration": 4.2}, {"text": "l'emploi qu'est-ce qu'on fait apr\u00e8s \u00eatre", "start": 3196.559, "duration": 3.52}, {"text": "rentr\u00e9 dans un contrat engagement jeune", "start": 3198.44, "duration": 4.879}, {"text": "et donc mobiliser \u00e9galement les CFA les", "start": 3200.079, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e9coles de production les \u00e9coles de la", "start": 3203.319, "duration": 4.48}, {"text": "deux\u00e8me chance les \u00e9pides sur lesquelles", "start": 3205.4, "duration": 5.159}, {"text": "les cr\u00e9dits seront aujourd'hui maintenus", "start": 3207.799, "duration": 4.921}, {"text": "et donc il y a effectivement une demande", "start": 3210.559, "duration": 3.681}, {"text": "aujourd'hui d'effort demand\u00e9 \u00e0 tout le", "start": 3212.72, "duration": 3.839}, {"text": "monde une baisse de cr\u00e9dit de 6 %", "start": 3214.24, "duration": 5.0}, {"text": "demand\u00e9 auission locale mais nous serons", "start": 3216.559, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 c'est aussi ce que j'ai", "start": 3219.24, "duration": 3.92}, {"text": "rappel\u00e9 au Havre lors de la r\u00e9union", "start": 3220.96, "duration": 5.04}, {"text": "nationale des missions locales parce que", "start": 3223.16, "duration": 4.439}, {"text": "le sujet aujourd'hui c'est moins des", "start": 3226.0, "duration": 3.72}, {"text": "logiques d'entr\u00e9 dans des dispositifs", "start": 3227.599, "duration": 3.921}, {"text": "que la qualit\u00e9 de l'insertion des jeunes", "start": 3229.72, "duration": 2.92}, {"text": "et je sais que nous serons tous au", "start": 3231.52, "duration": 3.039}, {"text": "rendez-vous merci madame la d\u00e9put\u00e9e", "start": 3232.64, "duration": 3.28}, {"text": "merci Madame la Ministre madame la", "start": 3234.559, "duration": 2.051}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e", "start": 3235.92, "duration": 2.399}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3236.61, "duration": 3.509}, {"text": "vous leur avez demand\u00e9 un effort mesur\u00e9", "start": 3238.319, "duration": 3.52}, {"text": "mais en fait l\u00e0 vous demandez un effort", "start": 3240.119, "duration": 4.96}, {"text": "consid\u00e9rable de 22,2 % je leppci", "start": 3241.839, "duration": 4.601}, {"text": "beaucoup la s\u00e9ance des questions", "start": 3245.079, "duration": 2.801}, {"text": "gouvernement est termin\u00e9e la s\u00e9ance est", "start": 3246.44, "duration": 3.52}, {"text": "lev\u00e9e merci \u00e0", "start": 3247.88, "duration": 4.76}, {"text": "tous voil\u00e0 on a suivi en direct cette", "start": 3249.96, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e9ance de question au gouvernement on", "start": 3252.64, "duration": 4.0}, {"text": "revient sur votre question David Gu\u00e9rin", "start": 3254.52, "duration": 4.36}, {"text": "sur la col\u00e8re du monde agricole comment", "start": 3256.64, "duration": 4.84}, {"text": "le gouvernement peut-il apaiser cette", "start": 3258.88, "duration": 4.84}, {"text": "crise alors c'est vrai que le monde", "start": 3261.48, "duration": 5.04}, {"text": "agricole est en col\u00e8re du fait la goutte", "start": 3263.72, "duration": 5.76}, {"text": "qui fait lesvas c'est l'accord peut-\u00eatre", "start": 3266.52, "duration": 6.24}, {"text": "futur avec le Mercosur de libre \u00e9change", "start": 3269.48, "duration": 5.879}, {"text": "mais en fait il y a des probl\u00e8mes", "start": 3272.76, "duration": 4.559}, {"text": "structurels qui existent depuis bien", "start": 3275.359, "duration": 4.24}, {"text": "longtemps et notamment ce que j'ai", "start": 3277.319, "duration": 3.561}, {"text": "rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure c'est un manque", "start": 3279.599, "duration": 3.161}, {"text": "de planification c'est-\u00e0-dire que", "start": 3280.88, "duration": 4.36}, {"text": "l'agriculteur ne sait pas il n'a aucune", "start": 3282.76, "duration": 5.2}, {"text": "visibilit\u00e9 sur ce qu'il va semer entre", "start": 3285.24, "duration": 6.04}, {"text": "ce qu' va semer r\u00e9colter dans 4 5 6 8", "start": 3287.96, "duration": 5.399}, {"text": "mois suivant la r\u00e9colte et la vente de", "start": 3291.28, "duration": 4.12}, {"text": "cette r\u00e9colte il se passe des fois 2 ans", "start": 3293.359, "duration": 5.48}, {"text": "3 ans donc c'est tr\u00e8s difficile \u00e0 \u00e0", "start": 3295.4, "duration": 6.199}, {"text": "envisager et appr\u00e9hender les les les", "start": 3298.839, "duration": 4.921}, {"text": "march\u00e9s futurs qui seront r\u00e9mun\u00e9rateurs", "start": 3301.599, "duration": 4.041}, {"text": "pour le l'agriculteur et il a il y a un", "start": 3303.76, "duration": 3.24}, {"text": "gros probl\u00e8me dans l'agriculture c'est", "start": 3305.64, "duration": 3.12}, {"text": "comment d\u00e9fendre le monde agricole il y", "start": 3307.0, "duration": 3.319}, {"text": "a une telle diff\u00e9rence entre un", "start": 3308.76, "duration": 4.68}, {"text": "viticulteur en Champagne et un mar\u00e9cher", "start": 3310.319, "duration": 5.441}, {"text": "en Dordogne qui subit la la s\u00e9cheresse", "start": 3313.44, "duration": 4.08}, {"text": "ou les inondations vous voyez c'est un", "start": 3315.76, "duration": 5.64}, {"text": "monde tr\u00e8s difficile \u00e0 d\u00e9fendre dans la", "start": 3317.52, "duration": 5.96}, {"text": "dans sa globalit\u00e9 chaque fili\u00e8re des", "start": 3321.4, "duration": 4.399}, {"text": "sp\u00e9cificit\u00e9s voil\u00e0 il va falloir euh", "start": 3323.48, "duration": 3.359}, {"text": "s'attacher", "start": 3325.799, "duration": 3.24}, {"text": "vraiment au territoire redescendre", "start": 3326.839, "duration": 4.0}, {"text": "vraiment dans les territoires on n pas", "start": 3329.039, "duration": 3.481}, {"text": "la m\u00eame probl\u00e9matique au nord de la", "start": 3330.839, "duration": 3.24}, {"text": "Loire qu'au sud de la Loire", "start": 3332.52, "duration": 3.16}, {"text": "grossi\u00e8rement c'est comme \u00e7a et ben", "start": 3334.079, "duration": 3.161}, {"text": "justement une probl\u00e9matique un peu", "start": 3335.68, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9cise a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9e on y revient avec", "start": 3337.24, "duration": 3.0}, {"text": "vous St\u00e9phanie des piierr sur la", "start": 3339.0, "duration": 3.2}, {"text": "question sp\u00e9cifique de la", "start": 3340.24, "duration": 4.319}, {"text": "noix bonjour vous avez parl\u00e9 des", "start": 3342.2, "duration": 4.0}, {"text": "agriculteurs qui cultivent les noix mais", "start": 3344.559, "duration": 3.04}, {"text": "aussi les noisettes parce que vous \u00eates", "start": 3346.2, "duration": 3.52}, {"text": "du Lot quels sont leurs probl\u00e8mes \u00e0", "start": 3347.599, "duration": 4.081}, {"text": "l'heure actuel les probl\u00e8mes de ces", "start": 3349.72, "duration": 3.359}, {"text": "producteurs sont assez classiques", "start": 3351.68, "duration": 3.48}, {"text": "changement climatique des gel\u00e9 tardives", "start": 3353.079, "duration": 4.881}, {"text": "donc des productions an\u00e9anti cet hiver", "start": 3355.16, "duration": 4.36}, {"text": "des difficult\u00e9s \u00e0 \u00e9couler aussi leur", "start": 3357.96, "duration": 3.119}, {"text": "production avec une concurrence parfois", "start": 3359.52, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9loyale du Chili notamment donc des", "start": 3361.079, "duration": 3.28}, {"text": "gens dans la difficult\u00e9 et dans le", "start": 3363.079, "duration": 2.96}, {"text": "d\u00e9sespoir aujourd'hui qu'est-ce que vous", "start": 3364.359, "duration": 3.72}, {"text": "demandez en priorit\u00e9 pour cette fili\u00e8re", "start": 3366.039, "duration": 4.401}, {"text": "l\u00e0 une r\u00e9action rapide du gouvernement", "start": 3368.079, "duration": 4.561}, {"text": "avec des actes forts concrets il faut", "start": 3370.44, "duration": 3.8}, {"text": "que les tr\u00e9soreries soi remis \u00e0 niveau", "start": 3372.64, "duration": 3.439}, {"text": "pour que la saison suivante puisse", "start": 3374.24, "duration": 3.76}, {"text": "perdurer et puis plus profond\u00e9ment des", "start": 3376.079, "duration": 4.201}, {"text": "recherches aussi qui pourrai porter sur", "start": 3378.0, "duration": 4.28}, {"text": "une une adaptation en fait des fili\u00e8res", "start": 3380.28, "duration": 5.12}, {"text": "arboricoles des arbres par exemple merci", "start": 3382.28, "duration": 4.88}, {"text": "beaucoup", "start": 3385.4, "duration": 3.56}, {"text": "merci beaucoup St\u00e9phanie vous avez donc", "start": 3387.16, "duration": 3.12}, {"text": "suivi la s\u00e9ance des questions", "start": 3388.96, "duration": 3.159}, {"text": "gouvernement \u00e0 l'Assembl\u00e9e et bien c'est", "start": 3390.28, "duration": 3.48}, {"text": "la s\u00e9ance des questions gouvernement au", "start": 3392.119, "duration": 4.401}, {"text": "S\u00e9nat maintenant bonjour Tam \u00e9videmment", "start": 3393.76, "duration": 5.0}, {"text": "on va suivre \u00e7a avec une grande", "start": 3396.52, "duration": 5.2}, {"text": "attention bonjour et merci beaucoup Elsa", "start": 3398.76, "duration": 4.319}, {"text": "effectivement place aux questions au", "start": 3401.72, "duration": 5.28}, {"text": "gouvernement au S\u00e9nat bon", "start": 3403.079, "duration": 3.921}]}