{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la petite fille de 10 ans qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 0.04, "duration": 3.56}, {"text": "percut\u00e9e par une conductrice de 80 ans", "start": 1.56, "duration": 3.92}, {"text": "mercredi \u00e0 La Rochelle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e elle", "start": 3.6, "duration": 3.4}, {"text": "participait \u00e0 une sortie v\u00e9lo avec un", "start": 5.48, "duration": 3.0}, {"text": "groupe de 11 autres enfants et deux", "start": 7.0, "duration": 3.12}, {"text": "animateurs d'un centre de loisirs le", "start": 8.48, "duration": 3.4}, {"text": "groupe a \u00e9t\u00e9 percut\u00e9 par une voiture et", "start": 10.12, "duration": 3.36}, {"text": "SEP enfants avaient \u00e9t\u00e9 bless\u00e9s dont", "start": 11.88, "duration": 3.44}, {"text": "trois gravement selon le parquet ils ont", "start": 13.48, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9t\u00e9 percut\u00e9s par une twingo jaune", "start": 15.32, "duration": 3.64}, {"text": "arrivant \u00e0 contesens apr\u00e8s s'\u00eatre je", "start": 16.92, "duration": 3.76}, {"text": "cite subitement d\u00e9port\u00e9 sur la gauche", "start": 18.96, "duration": 3.36}, {"text": "sans raison apparente d'apr\u00e8s France", "start": 20.68, "duration": 3.32}, {"text": "Info la fillette de 10 ans qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 22.32, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 en \u00e9tat de mort c\u00e9r\u00e9brale ce", "start": 24.0, "duration": 3.72}, {"text": "jeudi et finalement morte ce vendredi", "start": 25.72, "duration": 3.52}, {"text": "une autre enfant \u00e2g\u00e9 de 10 ans \u00e9tait", "start": 27.72, "duration": 3.36}, {"text": "toujours en urgence ' absolu jeudi et", "start": 29.24, "duration": 4.04}, {"text": "hospitalis\u00e9 dans un \u00e9tat grave \u00e0 Poitier", "start": 31.08, "duration": 3.92}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 la conductrice de la voiture", "start": 33.28, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e2g\u00e9e de 83 ans est actuellement", "start": 35.0, "duration": 3.76}, {"text": "hospitalis\u00e9e en psychiatrie selon le", "start": 36.96, "duration": 3.48}, {"text": "procureur interrog\u00e9 par Le Parisien", "start": 38.76, "duration": 3.279}, {"text": "l'enqu\u00eate a finalement \u00e9t\u00e9 \u00e9tendue \u00e0 la", "start": 40.44, "duration": 3.52}, {"text": "qualification d'homicide involontaire", "start": 42.039, "duration": 3.721}, {"text": "par conducteur de v\u00e9hicules terrestres \u00e0", "start": 43.96, "duration": 4.8}, {"text": "moteur", "start": 45.76, "duration": 3.0}]}