{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "ordinateur et des cl\u00e9s USB contenant des", "start": 0.199, "duration": 3.561}, {"text": "informations sensibles sur les joio", "start": 2.04, "duration": 3.36}, {"text": "auraiit \u00e9t\u00e9 vol\u00e9 dans un train mais rien", "start": 3.76, "duration": 3.559}, {"text": "n'a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 pour l'instant voici ce", "start": 5.4, "duration": 3.48}, {"text": "que l'on sait ces objet appartiendrait \u00e0", "start": 7.319, "duration": 3.161}, {"text": "un ing\u00e9nieur de la Mairie de Paris qui a", "start": 8.88, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 plainte au commissariat du 10e", "start": 10.48, "duration": 3.279}, {"text": "arrondissement ce lundi soir dans sa", "start": 12.24, "duration": 2.8}, {"text": "plainte il explique que sa sacoche", "start": 13.759, "duration": 2.761}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 vol\u00e9e alors qu'il venait de", "start": 15.04, "duration": 3.079}, {"text": "s'installer dans un train en provenance", "start": 16.52, "duration": 3.2}, {"text": "de Paris-Gare du Nord et \u00e0 destination", "start": 18.119, "duration": 3.561}, {"text": "de Cray sauf que probl\u00e8me \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 19.72, "duration": 3.28}, {"text": "de sa sacoche il y aurait donc un", "start": 21.68, "duration": 3.16}, {"text": "ordinateur et deux cl\u00e9s USB contenant", "start": 23.0, "duration": 3.84}, {"text": "des informations je cite sensi d'apr\u00e8s", "start": 24.84, "duration": 4.12}, {"text": "BFMTV selon TF1 la premi\u00e8re cl\u00e9", "start": 26.84, "duration": 3.48}, {"text": "contiendrait notamment des plan de", "start": 28.96, "duration": 3.04}, {"text": "s\u00e9curisation des Jeux Olympiques alors", "start": 30.32, "duration": 3.04}, {"text": "pour l'instant le pr\u00e9sident du comit\u00e9", "start": 32.0, "duration": 4.12}, {"text": "d'organisation des JO 2024 Tony estanget", "start": 33.36, "duration": 4.4}, {"text": "n'a pas confirm\u00e9 ce vol il a notamment", "start": 36.12, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 sur T\u00e9l\u00e9 Matin ce mercredi", "start": 37.76, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rer attendre que cette information", "start": 39.6, "duration": 3.16}, {"text": "soit confirm\u00e9e par la Mairie de Paris", "start": 41.28, "duration": 3.08}, {"text": "avant de s'exprimer la mairie de Paris", "start": 42.76, "duration": 3.0}, {"text": "elle ne s'est toujours pas prononc\u00e9 en", "start": 44.36, "duration": 2.76}, {"text": "tout cas une enqu\u00eate a tout de m\u00eame \u00e9t\u00e9", "start": 45.76, "duration": 2.639}, {"text": "ouverte et les images de vid\u00e9o", "start": 47.12, "duration": 2.68}, {"text": "protection de la Gare du Nord sont", "start": 48.399, "duration": 2.8}, {"text": "actuellement en train d'\u00eatre \u00e9tudi\u00e9 on", "start": 49.8, "duration": 2.96}, {"text": "te tient au courant si on a plus", "start": 51.199, "duration": 4.561}, {"text": "d'infos", "start": 52.76, "duration": 3.0}]}