{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "assiste-t-on \u00e0 une gr\u00e8ve des policiers", "start": 0.0, "duration": 3.3}, {"text": "en France et est-ce possible je vous", "start": 1.74, "duration": 2.94}, {"text": "explique ce qu'il en est en fait dans la", "start": 3.3, "duration": 2.999}, {"text": "nuit du 1er au 2 juillet lors des", "start": 4.68, "duration": 3.419}, {"text": "\u00e9meutes suite \u00e0 la mort de Na\u00ebl un jeune", "start": 6.299, "duration": 3.84}, {"text": "de 21 ans aurait \u00e9t\u00e9 rou\u00e9 de coup par", "start": 8.099, "duration": 3.721}, {"text": "plusieurs policiers \u00e0 Marseille le jeune", "start": 10.139, "duration": 3.301}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9 du cr\u00e2ne et de la m\u00e2choire", "start": 11.82, "duration": 3.3}, {"text": "et ne peut plus travailler pendant 60", "start": 13.44, "duration": 3.72}, {"text": "jours et 4 policiers concern\u00e9s ont donc", "start": 15.12, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mis en examen et l'un d'entre eux a", "start": 17.16, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en d\u00e9tention provisoire \u00e7a", "start": 18.9, "duration": 3.36}, {"text": "veut dire qu'il est donc plac\u00e9 en prison", "start": 20.82, "duration": 3.48}, {"text": "en attendant d'\u00eatre jug\u00e9 le truc c'est", "start": 22.26, "duration": 3.72}, {"text": "que cette d\u00e9cision a d\u00e9clench\u00e9 la col\u00e8re", "start": 24.3, "duration": 2.94}, {"text": "des policiers qui ont d\u00e9cid\u00e9 de", "start": 25.98, "duration": 3.36}, {"text": "protester \u00e0 leur fa\u00e7on dimanche le", "start": 27.24, "duration": 4.26}, {"text": "directeur g\u00e9n\u00e9ral de la police nationale", "start": 29.34, "duration": 4.2}, {"text": "Fr\u00e9d\u00e9ric Vaud a d\u00e9clar\u00e9 qu'il souhaitait", "start": 31.5, "duration": 4.14}, {"text": "la lib\u00e9ration du policier car il", "start": 33.54, "duration": 4.679}, {"text": "consid\u00e8re je cite qu'avant son proc\u00e8s un", "start": 35.64, "duration": 4.56}, {"text": "policier n'a pas sa place en prison", "start": 38.219, "duration": 3.421}, {"text": "alors comme ils n'ont pas le droit de", "start": 40.2, "duration": 3.24}, {"text": "faire gr\u00e8ve plus de 400 arr\u00eats maladie", "start": 41.64, "duration": 3.72}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s \u00e0 Marseille souvent", "start": 43.44, "duration": 4.2}, {"text": "pour officiellement un \u00e9tat d'anxi\u00e9t\u00e9", "start": 45.36, "duration": 4.14}, {"text": "chronique selon le journal Le Parisien", "start": 47.64, "duration": 3.48}, {"text": "l'autre policier partout en France", "start": 49.5, "duration": 4.379}, {"text": "utilise le code 562 ce cadre les", "start": 51.12, "duration": 4.68}, {"text": "policiers font un service minimum donc", "start": 53.879, "duration": 3.421}, {"text": "ils ne font pas de patrouille ne", "start": 55.8, "duration": 4.399}, {"text": "prennent plus d'initiative", "start": 57.3, "duration": 2.899}]}