{"label": "education", "transcript": [{"text": "il y a au Luxembourg moins d'habitants", "start": 3.679, "duration": 3.321}, {"text": "que dans beaucoup de grandes villes", "start": 5.72, "duration": 4.04}, {"text": "allemandes compter 660000 personnes un", "start": 7.0, "duration": 4.799}, {"text": "petit pays donc mais qui joue un r\u00f4le", "start": 9.76, "duration": 3.759}, {"text": "important \u00e0 l'\u00e9chelle de l'Union", "start": 11.799, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9enne dans la capitale qui porte le", "start": 13.519, "duration": 4.6}, {"text": "m\u00eame nom que le pays on trouve beaucoup", "start": 16.199, "duration": 3.84}, {"text": "d'institutions europ\u00e9ennes comme la Cour", "start": 18.119, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9enne de justice qui est la plus", "start": 20.039, "duration": 4.48}, {"text": "haute juridiction de l'UE et c'est dans", "start": 21.72, "duration": 4.799}, {"text": "la ville de Schengen \u00e0 la fronti\u00e8re avec", "start": 24.519, "duration": 3.801}, {"text": "l'Allemagne et la France qu'a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9", "start": 26.519, "duration": 4.24}, {"text": "un important trait\u00e9 sur la libre", "start": 28.32, "duration": 4.72}, {"text": "de tous \u00e0 l'int\u00e9rieur des fronti\u00e8res de", "start": 30.759, "duration": 5.041}, {"text": "l'Europe le Luxembourg est un pays riche", "start": 33.04, "duration": 4.6}, {"text": "on y trouve beaucoup de banques et les", "start": 35.8, "duration": 3.48}, {"text": "salaires sont en moyenne plus \u00e9lev\u00e9", "start": 37.64, "duration": 3.919}, {"text": "qu'ailleurs en Europe il y a donc", "start": 39.28, "duration": 3.92}, {"text": "beaucoup de personnes qui habitent dans", "start": 41.559, "duration": 3.081}, {"text": "les pays voisins et traversent la", "start": 43.2, "duration": 2.879}, {"text": "fronti\u00e8re tous les jours pour venir", "start": 44.64, "duration": 4.28}, {"text": "travailler au Luxembourg on y parle le", "start": 46.079, "duration": 4.96}, {"text": "Luxembourgeois mais aussi le fran\u00e7ais et", "start": 48.92, "duration": 4.36}, {"text": "l'allemand et puis c'est le premier pays", "start": 51.039, "duration": 4.36}, {"text": "au monde \u00e0 avoir d\u00e9cid\u00e9 de rendre tous", "start": 53.28, "duration": 4.2}, {"text": "les transports publics gratuits plut\u00f4t", "start": 55.399, "duration": 5.071}, {"text": "cool non", "start": 57.48, "duration": 5.96}, {"text": "[Musique]", "start": 60.47, "duration": 6.13}, {"text": "bonjour je m'appelle L\u00e9opold j'ai 9 ans", "start": 63.44, "duration": 5.92}, {"text": "et je suis luxembourgeois fran\u00e7ais et", "start": 66.6, "duration": 6.12}, {"text": "allemand voici ma", "start": 69.36, "duration": 9.119}, {"text": "famille ma maman mon papa et mon fr\u00e8re", "start": 72.72, "duration": 8.12}, {"text": "Anatole et maintenant je vais vous", "start": 78.479, "duration": 6.0}, {"text": "montrer ma chambre moi j'aime bien jouer", "start": 80.84, "duration": 6.72}, {"text": "au Lego si c'est cass\u00e9 tu peux", "start": 84.479, "duration": 6.921}, {"text": "reconstruire mais un peu diff\u00e9remment", "start": 87.56, "duration": 8.08}, {"text": "ici bah j'ai construit \u00e7a et \u00e7a j'avais", "start": 91.4, "duration": 7.6}, {"text": "construit avec mon fr\u00e8re ici c'est mes", "start": 95.64, "duration": 6.2}, {"text": "mangas l\u00e0 \u00e7a s'appelle One Piece et", "start": 99.0, "duration": 5.36}, {"text": "l'histoire c'est quelqu'un qui mange un", "start": 101.84, "duration": 5.52}, {"text": "fruit et il devient \u00e9lastique et du coup", "start": 104.36, "duration": 6.0}, {"text": "il combat des gens qui sont m\u00e9chants", "start": 107.36, "duration": 5.399}, {"text": "voil\u00e0 le personnage principal il fait", "start": 110.36, "duration": 6.079}, {"text": "parfois un peu de b\u00eatise et c'est rigolo", "start": 112.759, "duration": 4.791}, {"text": "parfois", "start": 116.439, "duration": 4.491}, {"text": "[Musique]", "start": 117.55, "duration": 3.38}, {"text": "\u00e7a c'est ma classe et \u00e7a c'est ma", "start": 124.96, "duration": 4.439}, {"text": "professeur", "start": 128.16, "duration": 5.2}, {"text": "et en luxembourgeois \u00e7a veut dire", "start": 129.399, "duration": 6.181}, {"text": "institutrice", "start": 133.36, "duration": 5.319}, {"text": "[Musique]", "start": 135.58, "duration": 3.099}, {"text": "[Musique]", "start": 147.02, "duration": 3.109}, {"text": "on va dessiner des insectes le", "start": 150.2, "duration": 4.119}, {"text": "Luxembourgeois c'est un m\u00e9lange de", "start": 152.04, "duration": 4.4}, {"text": "fran\u00e7ais et", "start": 154.319, "duration": 4.761}, {"text": "d'allemand luxembourgeois", "start": 156.44, "duration": 7.0}, {"text": "ma allemand mal fran\u00e7ais to j'apprends", "start": 159.08, "duration": 7.239}, {"text": "le Luxembourgeois depuis 3 ans j'aime", "start": 163.44, "duration": 7.12}, {"text": "bien les langues j'aime bien aussi le", "start": 166.319, "duration": 8.241}, {"text": "fran\u00e7ais les maths g\u00e9n\u00e9ralement j'aime", "start": 170.56, "duration": 7.12}, {"text": "bien l'\u00e9cole mais j'aime pas les devoirs", "start": 174.56, "duration": 6.12}, {"text": "mais", "start": 177.68, "duration": 3.0}, {"text": "bonjourop bonjour \u00e7a va ou tu prends ton", "start": 183.36, "duration": 5.959}, {"text": "furet et tu viens te mettre en garde en", "start": 186.959, "duration": 6.28}, {"text": "face de moi alle viens mon grand allonge", "start": 189.319, "duration": 4.601}, {"text": "et", "start": 193.239, "duration": 4.161}, {"text": "touche voil\u00e0 c'est bien mon gars je fais", "start": 193.92, "duration": 7.039}, {"text": "de l'me depuis 1 an avec mon prof", "start": 197.4, "duration": 6.96}, {"text": "l c'est bien d\u00e8s que je baisse le", "start": 200.959, "duration": 6.56}, {"text": "fleuret tu allongeras ton bras et tu te", "start": 204.36, "duration": 6.159}, {"text": "fends", "start": 207.519, "duration": 3.0}, {"text": "j'aime bien lesrim parce que c'est un je", "start": 210.76, "duration": 6.479}, {"text": "non violent avec une \u00e9p\u00e9e j'aime bien", "start": 214.439, "duration": 6.36}, {"text": "pour battre avec une \u00e9p\u00e9e \u00e7a c'est un", "start": 217.239, "duration": 6.56}, {"text": "fluress c'est un masque le masque qui", "start": 220.799, "duration": 7.121}, {"text": "sert si on met le fleuret ou l'\u00e9p\u00e9e dans", "start": 223.799, "duration": 7.121}, {"text": "la t\u00eate comme \u00e7a on se blesse pas allez", "start": 227.92, "duration": 5.08}, {"text": "on reprend tu es pr\u00eat c'est toi qui", "start": 230.92, "duration": 4.039}, {"text": "marche c'est toi quelle offensive donc", "start": 233.0, "duration": 6.28}, {"text": "quand tu veux tu attaques l\u00e0 ok ah c'est", "start": 234.959, "duration": 6.761}, {"text": "pas mal", "start": 239.28, "duration": 2.44}]}