{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et l'\u00e9cologie est en berne face aux", "start": 0.12, "duration": 4.4}, {"text": "attaques de l'extr\u00eame droite et de ses", "start": 3.04, "duration": 4.56}, {"text": "alli\u00e9s peu de voix trop peu se sont", "start": 4.52, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s pour rappeler l'urgence de", "start": 7.6, "duration": 4.959}, {"text": "prot\u00e9ger le vivant alors dans ce", "start": 10.16, "duration": 5.84}, {"text": "contexte si difficile je veux remercier", "start": 12.559, "duration": 5.961}, {"text": "les \u00e9lecteurs et les \u00e9lectrices qui ont", "start": 16.0, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 au rendez-vous de l'\u00e9cologie et qui", "start": 18.52, "duration": 5.64}, {"text": "ont accord\u00e9 leur confiance aux", "start": 21.56, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9cologistes et \u00e0 la liste que j'ai eu", "start": 24.16, "duration": 5.44}, {"text": "l'honneur et le plaisir de porter", "start": 25.96, "duration": 6.679}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 29.6, "duration": 3.039}, {"text": "je veux", "start": 33.36, "duration": 5.32}, {"text": "remercier je veux remercier ici aussi", "start": 34.719, "duration": 6.281}, {"text": "les candidates et candidats \u00e9cologistes", "start": 38.68, "duration": 4.6}, {"text": "les militantes et les militants qui", "start": 41.0, "duration": 5.879}, {"text": "n'ont jamais jamais baiss\u00e9 les bras face", "start": 43.28, "duration": 6.84}, {"text": "aux mensonges face aux attaques et face", "start": 46.879, "duration": 5.721}, {"text": "aux vents", "start": 50.12, "duration": 2.48}, {"text": "contraires", "start": 54.48, "duration": 6.32}, {"text": "face face \u00e0 la guerre men\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cologie", "start": 56.48, "duration": 7.0}, {"text": "nous avons tenu bon mais nous reculons", "start": 60.8, "duration": 6.319}, {"text": "et nous reculons nettement notre d\u00e9faite", "start": 63.48, "duration": 7.639}, {"text": "est s\u00e8che elle est am\u00e8re elle ouvre la", "start": 67.119, "duration": 5.761}, {"text": "porte \u00e0 tous les", "start": 71.119, "duration": 4.481}, {"text": "risques nous avons fait campagne avec le", "start": 72.88, "duration": 5.44}, {"text": "vent de face et je prends \u00e9videmment mes", "start": 75.6, "duration": 5.0}, {"text": "responsabilit\u00e9s dans les difficult\u00e9s", "start": 78.32, "duration": 4.64}, {"text": "qu'on rencontrit cette", "start": 80.6, "duration": 5.24}, {"text": "campagne j'avais vu venir j'avais bien", "start": 82.96, "duration": 5.56}, {"text": "vu venir la bataille contre l'\u00e9cologie", "start": 85.84, "duration": 5.68}, {"text": "le malaise de l'agricult et de la p\u00eache", "start": 88.52, "duration": 5.959}, {"text": "mais j'avais sous-estim\u00e9 la force des", "start": 91.52, "duration": 5.44}, {"text": "lobby et la bataille culturelle qui est", "start": 94.479, "duration": 5.28}, {"text": "men\u00e9 en permanence contre nous et contre", "start": 96.96, "duration": 4.839}, {"text": "le vivant j'avais", "start": 99.759, "duration": 4.881}, {"text": "sous-estim\u00e9 l'absence de courage de la", "start": 101.799, "duration": 4.801}, {"text": "droite des macronistes et des", "start": 104.64, "duration": 3.6}, {"text": "socialistes europ\u00e9ens qui nous ont", "start": 106.6, "duration": 4.04}, {"text": "all\u00e8grement fait porter le chapeau de", "start": 108.24, "duration": 5.68}, {"text": "politique que eux avaient d\u00e9cid\u00e9 que eux", "start": 110.64, "duration": 6.88}, {"text": "av mise en place sans jamais", "start": 113.92, "duration": 3.6}, {"text": "l'assumer", "start": 118.84, "duration": 6.0}, {"text": "estim la force de ktok le r\u00e8gne du", "start": 121.039, "duration": 5.881}, {"text": "mensonge et des faux semblant face \u00e0", "start": 124.84, "duration": 4.639}, {"text": "l'urgence de prendre avec s\u00e9rieux le", "start": 126.92, "duration": 5.28}, {"text": "soin apport\u00e9 aux \u00eatres humains et \u00e0 la", "start": 129.479, "duration": 6.48}, {"text": "plan\u00e8te je marchais en premi\u00e8re ligne et", "start": 132.2, "duration": 5.56}, {"text": "je n'ai pas su convaincre au-del\u00e0 de", "start": 135.959, "duration": 4.161}, {"text": "notre socle je n'ai pas su je le", "start": 137.76, "duration": 4.16}, {"text": "regrette pendant cette campagne", "start": 140.12, "duration": 4.08}, {"text": "ressusciter la mobilisation que nous", "start": 141.92, "duration": 3.959}, {"text": "avions fait na\u00eetre avec beaucoup", "start": 144.2, "duration": 4.2}, {"text": "d'espoir et de d\u00e9termination il y a 5", "start": 145.879, "duration": 4.881}, {"text": "ans avec les marches pour le climat et", "start": 148.4, "duration": 6.199}, {"text": "avec l'affaire du si\u00e8cle je m'en excuse", "start": 150.76, "duration": 7.06}, {"text": "sinc\u00e8rement voil\u00e0 pour ce discours de la", "start": 154.599, "duration": 8.451}, {"text": "[Musique]", "start": 157.82, "duration": 5.23}]}