{"label": "politique", "transcript": [{"text": "c'est l'ORS de du second d\u00e9bat de ce", "start": 0.0, "duration": 4.16}, {"text": "sens public consacr\u00e9 \u00e0 cette ann\u00e9e noire", "start": 1.56, "duration": 4.44}, {"text": "des agriculteurs fran\u00e7ais c\u00e9r\u00e9aliers", "start": 4.16, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9leveurs viticulteurs rares sont celles", "start": 6.0, "duration": 4.28}, {"text": "et ceux qui ont \u00e9chapp\u00e9 aux mauvaises", "start": 8.4, "duration": 3.56}, {"text": "conditions climatiques aux maladies pour", "start": 10.28, "duration": 3.84}, {"text": "leurs b\u00eates est-ce une nouvelle crise", "start": 11.96, "duration": 4.88}, {"text": "agricole qui menace d'exploser quand la", "start": 14.12, "duration": 5.079}, {"text": "loi vot\u00e9it au mois de mai c'\u00e9tait \u00e0", "start": 16.84, "duration": 3.72}, {"text": "l'Assembl\u00e9e sat l'appliqu\u00e9 il faut", "start": 19.199, "duration": 3.401}, {"text": "qu'elle passe d'abord au S\u00e9nat pourquoi", "start": 20.56, "duration": 4.44}, {"text": "les exploitations sont \u00e9galement aussi", "start": 22.6, "duration": 4.4}, {"text": "mal assur\u00e9 vous allez voir que c'est un", "start": 25.0, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment important du d\u00e9bat avant de", "start": 27.0, "duration": 3.24}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ces questions avec nos", "start": 28.88, "duration": 3.399}, {"text": "Experts le reportage d'audre vetazelle", "start": 30.24, "duration": 4.08}, {"text": "s'est rendu dans l'INE avec un", "start": 32.279, "duration": 4.201}, {"text": "producteur de bl\u00e9 et un \u00e9leveur dont les", "start": 34.32, "duration": 5.16}, {"text": "b\u00eates ont \u00e9t\u00e9 touch\u00e9 par la fi\u00e8vre", "start": 36.48, "duration": 5.72}, {"text": "catarale doucement c'est la premi\u00e8re", "start": 39.48, "duration": 5.28}, {"text": "fois depuis 3 semaines qu'Emmanuel", "start": 42.2, "duration": 4.359}, {"text": "fontaine peut remettre ses b\u00eates au", "start": 44.76, "duration": 3.2}, {"text": "champ on est tr\u00e8s heureux de les", "start": 46.559, "duration": 4.561}, {"text": "remettre dehors apr\u00e8s une p\u00e9riode \u00e0", "start": 47.96, "duration": 4.919}, {"text": "l'int\u00e9rieur le temps qu'elle entre la", "start": 51.12, "duration": 3.48}, {"text": "vaccination et l'acquisition de", "start": 52.879, "duration": 3.2}, {"text": "l'immunit\u00e9 qui est de l'ordre de 3", "start": 54.6, "duration": 3.24}, {"text": "semaines son exploitation situ\u00e9e dans", "start": 56.079, "duration": 4.841}, {"text": "l'INE a \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e par Lero type 3 de", "start": 57.84, "duration": 5.76}, {"text": "la fi\u00e8vre catarale une fi\u00e8vre mortelle", "start": 60.92, "duration": 4.879}, {"text": "pour les brebis transmise par un", "start": 63.6, "duration": 5.199}, {"text": "moucheron mais Emmanuel fontaine estime", "start": 65.799, "duration": 4.761}, {"text": "avoir eu de la chance pr\u00e9venu par", "start": 68.799, "duration": 4.201}, {"text": "d'autres \u00e9leveurs proches de la Belgique", "start": 70.56, "duration": 5.08}, {"text": "il a pu redoubler de vigilance vaccin\u00e9", "start": 73.0, "duration": 4.88}, {"text": "avant la catastrophe et limiter ses", "start": 75.64, "duration": 4.439}, {"text": "pertes m\u00eame si elles sont bien r\u00e9elles", "start": 77.88, "duration": 4.52}, {"text": "j'ai subi la perte de deux brebill j'ai", "start": 80.079, "duration": 5.521}, {"text": "subi des avortement un amaigrissement", "start": 82.4, "duration": 5.16}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du troupeau \u00e7a c'est les", "start": 85.6, "duration": 3.64}, {"text": "premi\u00e8res pertes qu'on constate et puis", "start": 87.56, "duration": 3.4}, {"text": "apr\u00e8s il y a les perte \u00e9conomique \u00e0", "start": 89.24, "duration": 4.72}, {"text": "venir pour lesquels on a", "start": 90.96, "duration": 5.799}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment d'inqui\u00e9tude parce que les", "start": 93.96, "duration": 6.119}, {"text": "brebis qui qui sont rest\u00e9es gestantes je", "start": 96.759, "duration": 5.201}, {"text": "sais pas les agneaux comment ils vont", "start": 100.079, "duration": 3.601}, {"text": "venir au monde comme de nombreux", "start": 101.96, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9leveurs ils pointent du doigt l'arriv\u00e9e", "start": 103.68, "duration": 3.88}, {"text": "tardif des vaccins le variant de la", "start": 105.479, "duration": 4.0}, {"text": "maladie est connu depuis 1 an mais le", "start": 107.56, "duration": 3.76}, {"text": "vaccin n'a \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9 en France que le", "start": 109.479, "duration": 4.881}, {"text": "5 juillet pour des livraisons mio\u00fbt", "start": 111.32, "duration": 5.28}, {"text": "quand la fi\u00e8vre faisait d\u00e9j\u00e0 rage alors", "start": 114.36, "duration": 3.799}, {"text": "quand on \u00e9change avec l'administration", "start": 116.6, "duration": 3.479}, {"text": "elle nous dit ben oui mais on a un d\u00e9lai", "start": 118.159, "duration": 4.32}, {"text": "oui mais le troupeau qui tombe malade", "start": 120.079, "duration": 5.441}, {"text": "euh lui euh ne comprend pas les d\u00e9lais", "start": 122.479, "duration": 4.68}, {"text": "et l'\u00e9leveur les comprend encore moins", "start": 125.52, "duration": 3.4}, {"text": "quand il ramasse des cadavres c'est pas", "start": 127.159, "duration": 3.52}, {"text": "pour \u00e7a qu'on fait le m\u00e9tier \u00e0 la base", "start": 128.92, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9sormais se pose la question des", "start": 130.679, "duration": 4.401}, {"text": "indemnisations mais pour l'instant les", "start": 132.84, "duration": 4.44}, {"text": "agriculteurs n'ont pas d'interlocuteur", "start": 135.08, "duration": 5.519}, {"text": "ben on est pendu \u00e0 l'arriv\u00e9e d'un d'un", "start": 137.28, "duration": 6.12}, {"text": "ministre de mani\u00e8re \u00e0 savoir \u00e0 quelle", "start": 140.599, "duration": 5.36}, {"text": "sauce on va \u00eatre mang\u00e9 parce que euh", "start": 143.4, "duration": 4.4}, {"text": "aujourd'hui il est pas du tout act\u00e9 que", "start": 145.959, "duration": 3.92}, {"text": "pour le st\u00e9rotype 3 cette F", "start": 147.8, "duration": 4.48}, {"text": "cataral\u00e9mergent chez nous on soit", "start": 149.879, "duration": 5.36}, {"text": "indemnis\u00e9 2024 une ann\u00e9e noire aussi", "start": 152.28, "duration": 4.319}, {"text": "pour les producteurs de bl\u00e9 comme", "start": 155.239, "duration": 3.241}, {"text": "Guillaume Lefort ici c'est le c'est le", "start": 156.599, "duration": 3.841}, {"text": "stockage de mon de mon tas de bl\u00e9 qui", "start": 158.48, "duration": 4.88}, {"text": "est issu de la moisson 2024 normalement", "start": 160.44, "duration": 4.719}, {"text": "la case devrait \u00eatre compl\u00e8tement pleine", "start": 163.36, "duration": 4.2}, {"text": "et moi j'ai une perte de 35 % de la", "start": 165.159, "duration": 4.72}, {"text": "production de bl\u00e9 en cause une ann\u00e9e", "start": 167.56, "duration": 5.16}, {"text": "tr\u00e8s pluvieuse un manque de luminosit\u00e9", "start": 169.879, "duration": 4.64}, {"text": "mais ce n'est pas tout on a tellement de", "start": 172.72, "duration": 3.04}, {"text": "pression pour qu'on baisse notre", "start": 174.519, "duration": 3.401}, {"text": "consommation de produits phytosanitaires", "start": 175.76, "duration": 4.24}, {"text": "et on se r compte que des ann\u00e9es comme", "start": 177.92, "duration": 4.239}, {"text": "cette ann\u00e9e o\u00f9 on est vraiment \u00e0 un", "start": 180.0, "duration": 3.76}, {"text": "niveau de pression maladie tr\u00e8s", "start": 182.159, "duration": 2.841}, {"text": "importante et bien on s'est pris les", "start": 183.76, "duration": 2.64}, {"text": "pieds dans le tapis on n'a pas mis assez", "start": 185.0, "duration": 3.239}, {"text": "de de fongicide pour prot\u00e9ger nos", "start": 186.4, "duration": 3.399}, {"text": "cultures au niveau o\u00f9 on aurait d\u00fb le", "start": 188.239, "duration": 3.521}, {"text": "faire Guillaume Lefort peut s'en sortir", "start": 189.799, "duration": 4.44}, {"text": "car il a diversifi\u00e9 ses cultures mais il", "start": 191.76, "duration": 4.44}, {"text": "aimerait des mesures pour compenser les", "start": 194.239, "duration": 4.241}, {"text": "ann\u00e9es difficiles comme cellees-ci il y", "start": 196.2, "duration": 3.52}, {"text": "a des d\u00e9marches qui sont en cours mais", "start": 198.48, "duration": 2.679}, {"text": "qui sont pas encore au niveau o\u00f9 il le", "start": 199.72, "duration": 3.48}, {"text": "faudrait c'est sur notre capacit\u00e9 quand", "start": 201.159, "duration": 3.72}, {"text": "on gagne des ann\u00e9es o\u00f9 \u00e7a se passe bien", "start": 203.2, "duration": 3.28}, {"text": "on gagne de l'argent pouvoir en mettre", "start": 204.879, "duration": 3.161}, {"text": "plus de c\u00f4t\u00e9 de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir les", "start": 206.48, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9introduire les ann\u00e9es o\u00f9 \u00e7a se passe", "start": 208.04, "duration": 3.44}, {"text": "mal on a des dispositifs qui existent je", "start": 209.439, "duration": 3.44}, {"text": "m'en sers mais ils sont pas encore au", "start": 211.48, "duration": 3.6}, {"text": "niveau o\u00f9 ils devrait \u00eatre des attentes", "start": 212.879, "duration": 4.601}, {"text": "qui s'ajoutent \u00e0 celles du secteur rest\u00e9", "start": 215.08, "duration": 4.48}, {"text": "pour parti sans r\u00e9ponse apr\u00e8s les", "start": 217.48, "duration": 4.119}, {"text": "grosses manifestations du d\u00e9but d'ann\u00e9e", "start": 219.56, "duration": 3.48}, {"text": "ceux qui nous ont fait les promesses", "start": 221.599, "duration": 3.2}, {"text": "sont plus l\u00e0 ou sont des missionnaires", "start": 223.04, "duration": 4.0}, {"text": "et donc moi je suis rest\u00e9 vraiment sur", "start": 224.799, "duration": 4.0}, {"text": "ma fin beaucoup de questions qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 227.04, "duration": 3.559}, {"text": "pos\u00e9es beaucoup de promesses qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 228.799, "duration": 3.481}, {"text": "faites n'ont pas \u00e9t\u00e9 transform\u00e9 dans des", "start": 230.599, "duration": 3.881}, {"text": "r\u00e8glements ou dans des lois et je suis", "start": 232.28, "duration": 4.4}, {"text": "inquiet de la rentr\u00e9e parce que la", "start": 234.48, "duration": 3.52}, {"text": "col\u00e8re chez les agriculteurs est quand", "start": 236.68, "duration": 3.639}, {"text": "m\u00eame tr\u00e8s forte le dossier agriculture", "start": 238.0, "duration": 4.519}, {"text": "risque d'\u00eatre l'un des plus br\u00fblants sur", "start": 240.319, "duration": 4.28}, {"text": "la table du futur", "start": 242.519, "duration": 5.241}, {"text": "gouvernement une ann\u00e9e noire une crise", "start": 244.599, "duration": 5.121}, {"text": "structurelle peut-on \u00e9viter une nouvelle", "start": 247.76, "duration": 3.839}, {"text": "explosion de col\u00e8re agricole on en d\u00e9bat", "start": 249.72, "duration": 3.68}, {"text": "avec Dominique charget bonsoir et", "start": 251.599, "duration": 3.801}, {"text": "bienvenue vous \u00eates le pr\u00e9sident de la", "start": 253.4, "duration": 4.16}, {"text": "coop\u00e9ration agricole Pascal ebell", "start": 255.4, "duration": 3.799}, {"text": "bonsoir et bienvenue vous \u00eates ing\u00e9nieur", "start": 257.56, "duration": 4.6}, {"text": "agronoble et \u00e9conomiste chez seway", "start": 259.199, "duration": 4.521}, {"text": "S\u00e9bastien B bonsoir et bienvenue vous", "start": 262.16, "duration": 3.28}, {"text": "\u00eates le directeur du club Desm\u00e9", "start": 263.72, "duration": 4.44}, {"text": "chercheur associ\u00e9 \u00e0 \u00e0iris sp\u00e9cialiste de", "start": 265.44, "duration": 4.88}, {"text": "ces questions agricoles alimentaire et", "start": 268.16, "duration": 3.56}, {"text": "je vais citer deux de vos livres veut-on", "start": 270.32, "duration": 3.439}, {"text": "nourrir le monde franchir l'\u00e9vereste", "start": 271.72, "duration": 3.84}, {"text": "alimentaire en 2050 c'est aux \u00e9dition", "start": 273.759, "duration": 4.561}, {"text": "Armand Collin et puis le d\u00e9m\u00e9taire 2024", "start": 275.56, "duration": 4.84}, {"text": "mondes agricoles cultiver la paix en", "start": 278.32, "duration": 4.439}, {"text": "temps de guerre Mathieu croissand", "start": 280.4, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9videmment est toujours \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s", "start": 282.759, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9itorialiste politique peut-\u00eatre le le", "start": 284.84, "duration": 4.28}, {"text": "constat pour commencer Dominique charger", "start": 287.039, "duration": 4.16}, {"text": "euh alors c'est toujours on va essayer", "start": 289.12, "duration": 4.16}, {"text": "de comparer on cherche toujours \u00e7a nous", "start": 291.199, "duration": 3.681}, {"text": "journalistes \u00e0 se dire est-ce que c'est", "start": 293.28, "duration": 3.24}, {"text": "la pire la pire ann\u00e9e est-ce que depuis", "start": 294.88, "duration": 4.08}, {"text": "le d\u00e9but de ce 21e si\u00e8cle il y a il y a", "start": 296.52, "duration": 5.36}, {"text": "eu euh un tel encha\u00eenement que depuis ce", "start": 298.96, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9but d'ann\u00e9e 2024 incontestablement", "start": 301.88, "duration": 4.2}, {"text": "depuis le 21e si\u00e8cle oui c'est la", "start": 304.0, "duration": 3.88}, {"text": "pirann\u00e9e en terme de r\u00e9colte de c\u00e9r\u00e9al", "start": 306.08, "duration": 4.08}, {"text": "et de bl\u00e9 tendre depuis", "start": 307.88, "duration": 5.12}, {"text": "1983 c'est la pirran\u00e9e depuis 1983", "start": 310.16, "duration": 4.36}, {"text": "d'autant plus que notre production", "start": 313.0, "duration": 3.84}, {"text": "depuis 1983 aurait d\u00fb augmenter donc", "start": 314.52, "duration": 4.72}, {"text": "elle est effectivement tr\u00e8s atypique en", "start": 316.84, "duration": 4.68}, {"text": "fait on a conjugu\u00e9 que des vents", "start": 319.24, "duration": 3.44}, {"text": "contraires alors c'est pas des vents en", "start": 321.52, "duration": 3.48}, {"text": "fait c'est des pluies depuis", "start": 322.68, "duration": 4.48}, {"text": "l'implantation des c\u00e9r\u00e9ales \u00e0 l'automne", "start": 325.0, "duration": 5.8}, {"text": "dernier jusqu'\u00e0 la r\u00e9colte on a eu euh", "start": 327.16, "duration": 5.92}, {"text": "des conditions climatiques qui n'ont pas", "start": 330.8, "duration": 4.72}, {"text": "permis aux c\u00e9r\u00e9ales de pouvoir se", "start": 333.08, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9velopper et de pouvoir produire des", "start": 335.52, "duration": 3.08}, {"text": "rendements donc \u00e7a veut dire qu'on avait", "start": 337.0, "duration": 3.52}, {"text": "une baisse des surfaces qu'on appelle", "start": 338.6, "duration": 4.56}, {"text": "emblav\u00e9 c'est-\u00e0-dire donc - 25 \u00e0 30 % de", "start": 340.52, "duration": 4.519}, {"text": "surface qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 mises en", "start": 343.16, "duration": 4.0}, {"text": "c\u00e9r\u00e9al ensuite on a eu des conditions de", "start": 345.039, "duration": 3.361}, {"text": "v\u00e9g\u00e9tation qui n'ont pas permis aux", "start": 347.16, "duration": 2.56}, {"text": "c\u00e9r\u00e9ales de se d\u00e9velopper donc on a", "start": 348.4, "duration": 4.68}, {"text": "plut\u00f4t - 25 \u00e0- 30 % en rendement et en", "start": 349.72, "duration": 6.199}, {"text": "plus malheureusement \u00e7a n'a m\u00eame pas une", "start": 353.08, "duration": 4.239}, {"text": "incidence sur les cours puisque les", "start": 355.919, "duration": 2.921}, {"text": "cours sont dirig\u00e9s par les productions", "start": 357.319, "duration": 3.121}, {"text": "qui sont faites notamment en en mer", "start": 358.84, "duration": 2.84}, {"text": "Noire et dans d'autres continents et", "start": 360.44, "duration": 3.36}, {"text": "donc on a des prix qui sont pour", "start": 361.68, "duration": 4.48}, {"text": "l'instant qui sont tr\u00e8s mauvais donc on", "start": 363.8, "duration": 5.72}, {"text": "cumule trois vent contraire et qui", "start": 366.16, "duration": 5.56}, {"text": "mettent aujourd'hui en difficult\u00e9 la", "start": 369.52, "duration": 4.079}, {"text": "tr\u00e9sorerie des s\u00e9r\u00e9aliers et d'un bon", "start": 371.72, "duration": 4.199}, {"text": "nombre d'exploitations oui alors au", "start": 373.599, "duration": 4.561}, {"text": "laisser R\u00e9al mais au-del\u00e0 en \u00e9largissant", "start": 375.919, "duration": 3.801}, {"text": "un petit peu par qu'elle est belle il y", "start": 378.16, "duration": 3.8}, {"text": "a aussi une question de de consommation", "start": 379.72, "duration": 5.479}, {"text": "c'estd c'est c'est aussi une crise de de", "start": 381.96, "duration": 5.16}, {"text": "quoi de l'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire on peut", "start": 385.199, "duration": 3.44}, {"text": "dire \u00e7a c'est par ce prisme l\u00e0 que vous", "start": 387.12, "duration": 3.28}, {"text": "l'analysez vous tout \u00e0 fait c'est-\u00e0-dire", "start": 388.639, "duration": 3.761}, {"text": "que avec une inflation de 21 % on a", "start": 390.4, "duration": 3.6}, {"text": "multipli\u00e9 par 4 la proportion de", "start": 392.4, "duration": 3.639}, {"text": "Fran\u00e7ais qui se d\u00e9clare en ins\u00e9curit\u00e9", "start": 394.0, "duration": 4.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qui n'arrivve pas \u00e0 manger", "start": 396.039, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e0 leur faim qui r\u00e9duisent les portions", "start": 398.28, "duration": 3.68}, {"text": "qui sautent des repas on sait que les", "start": 400.4, "duration": 2.88}, {"text": "petitsd\u00e9jeun\u00e9s sont de plus en plus", "start": 401.96, "duration": 3.88}, {"text": "saut\u00e9s et qui vont avoir des difficult\u00e9", "start": 403.28, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e0 \u00e0 manger et finalement on n pas on n'", "start": 405.84, "duration": 5.199}, {"text": "pas apport\u00e9 de solution en fait hein du", "start": 409.36, "duration": 4.279}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du du consommateur et donc on a une", "start": 411.039, "duration": 5.0}, {"text": "vraie baisse de ce que les gens mangent", "start": 413.639, "duration": 6.201}, {"text": "on a eu - 6,6 % en volume en quantit\u00e9", "start": 416.039, "duration": 6.521}, {"text": "manger depuis 2 ans et finalement ils", "start": 419.84, "duration": 4.199}, {"text": "ont chang\u00e9 leur r\u00e9gime alimentaire ce", "start": 422.56, "duration": 2.759}, {"text": "qui se porte tr\u00e8s bien par exemple c'est", "start": 424.039, "duration": 2.72}, {"text": "le march\u00e9 des \u0153ufs les gens mangent de", "start": 425.319, "duration": 2.6}, {"text": "plus en plus d'\u0153ufs parce que c'est ce", "start": 426.759, "duration": 3.16}, {"text": "qui co\u00fbte le moins cher et on va manger", "start": 427.919, "duration": 3.481}, {"text": "de plus en plus de p\u00e2tes et ce qui est", "start": 429.919, "duration": 2.641}, {"text": "dommage c'est qu'en France on n pas", "start": 431.4, "duration": 3.04}, {"text": "beaucoup de bl\u00e9ure et donc on est oblig\u00e9", "start": 432.56, "duration": 3.8}, {"text": "d'importer ce que les gens mange en fait", "start": 434.44, "duration": 3.64}, {"text": "donc il y a vraiment une question", "start": 436.36, "duration": 4.279}, {"text": "d'ad\u00e9quation entre ce que les Europ\u00e9ens", "start": 438.08, "duration": 4.36}, {"text": "mangent on sait que la population", "start": 440.639, "duration": 5.201}, {"text": "europ\u00e9enne va diminuer hein d dans 2 ans", "start": 442.44, "duration": 5.36}, {"text": "les habitants on aura de moins en moins", "start": 445.84, "duration": 5.079}, {"text": "donc il faut travailler sur sur donner", "start": 447.8, "duration": 5.2}, {"text": "de quoi manger aux Europ\u00e9ens et on", "start": 450.919, "duration": 3.761}, {"text": "importe beaucoup trop de cultures", "start": 453.0, "duration": 3.4}, {"text": "mar\u00e9ch\u00e8r he par exemple des fruits des", "start": 454.68, "duration": 4.239}, {"text": "l\u00e9gumes c'est 50 % et ceux qui en font", "start": 456.4, "duration": 4.6}, {"text": "j'\u00e9tais dans une coop\u00e9rative ils s'en", "start": 458.919, "duration": 4.28}, {"text": "sortent tr\u00e8s bien quand on pr\u00e9pare des", "start": 461.0, "duration": 4.52}, {"text": "l\u00e9gumes on a des croissances sur ces", "start": 463.199, "duration": 4.84}, {"text": "march\u00e9 s\u00e9bastienis l\u00e0 l\u00e0 on c'est vrai", "start": 465.52, "duration": 4.639}, {"text": "que pour les c\u00e9r\u00e9ales il y a eu une", "start": 468.039, "duration": 4.44}, {"text": "conjonction de de facteurs mais on", "start": 470.159, "duration": 5.241}, {"text": "pourrait parler d'autres d'autres", "start": 472.479, "duration": 4.801}, {"text": "professions agricoles les \u00e9leveurs avec", "start": 475.4, "duration": 4.56}, {"text": "la f\u00e8bre catarale les viticul qui sont", "start": 477.28, "duration": 4.28}, {"text": "aussi confront\u00e9s \u00e0 des difficult\u00e9s des", "start": 479.96, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9pisodes m\u00e9t\u00e9o ou climatiques d'ailleurs", "start": 481.56, "duration": 4.759}, {"text": "je sais pas exactement quel terme mais", "start": 484.599, "duration": 2.88}, {"text": "est-ce que c'est pas la nouvelle", "start": 486.319, "duration": 2.481}, {"text": "normalit\u00e9 vous voyez ce que je veux", "start": 487.479, "duration": 3.081}, {"text": "direah absolument moi je je rebondis", "start": 488.8, "duration": 3.6}, {"text": "volontiers sur sur cette formule l\u00e0 dans", "start": 490.56, "duration": 3.52}, {"text": "le sens o\u00f9 finalement en Europe et en", "start": 492.4, "duration": 4.68}, {"text": "France on a eu une deuxi\u00e8me moiti\u00e9 du", "start": 494.08, "duration": 4.64}, {"text": "20e si\u00e8cle on a eu un tr\u00e8s tr\u00e8s grand", "start": 497.08, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9veloppement agricole et un tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 498.72, "duration": 2.68}, {"text": "grand d\u00e9veloppement de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 500.24, "duration": 3.76}, {"text": "alimentaire en quantit\u00e9 en qualit\u00e9 en en", "start": 501.4, "duration": 5.0}, {"text": "diversit\u00e9 d'offres de produits qu'est-ce", "start": 504.0, "duration": 3.599}, {"text": "qui se passe en fait actuellement en", "start": 506.4, "duration": 3.4}, {"text": "Europe et en France on est en train", "start": 507.599, "duration": 4.16}, {"text": "red\u00e9couvrir des ins\u00e9curit\u00e9s qu'on a", "start": 509.8, "duration": 3.679}, {"text": "connu par le pass\u00e9 qu'on croyait \u00e0", "start": 511.759, "duration": 4.801}, {"text": "jamais enterr\u00e9 et on red\u00e9couvre la", "start": 513.479, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 d'une grande partie de la", "start": 516.56, "duration": 4.52}, {"text": "plan\u00e8te c'est-\u00e0-dire que finalement on a", "start": 517.919, "duration": 5.24}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 de la plan\u00e8te \u00e0 une", "start": 521.08, "duration": 4.56}, {"text": "obsession c'est sa s\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "start": 523.159, "duration": 4.8}, {"text": "et donc de produire un maximum donc on", "start": 525.64, "duration": 4.48}, {"text": "red\u00e9couvre le mot production en Europe", "start": 527.959, "duration": 4.88}, {"text": "et en France notamment en constatant que", "start": 530.12, "duration": 4.399}, {"text": "c'est pas si facile de produire parce", "start": 532.839, "duration": 3.321}, {"text": "que il y a le climat parce qu'il peut", "start": 534.519, "duration": 3.241}, {"text": "avoir des des probl\u00e8mes sur la sant\u00e9 des", "start": 536.16, "duration": 3.919}, {"text": "v\u00e9g\u00e9taux la sant\u00e9 animale on voit que", "start": 537.76, "duration": 4.319}, {"text": "les consommateurs bah \u00e7a bouge on peut", "start": 540.079, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9consommer sur \u00e7a on peut augmenter un", "start": 542.079, "duration": 4.681}, {"text": "peu plus et donc en fait le grand d\u00e9fi", "start": 543.839, "duration": 4.761}, {"text": "qui est devant nous c'est pas finalement", "start": 546.76, "duration": 3.44}, {"text": "toujours produire plus toujours produire", "start": 548.6, "duration": 3.28}, {"text": "mieux c'est produire avec le la plus", "start": 550.2, "duration": 3.72}, {"text": "grande stabilit\u00e9 possible dans une", "start": 551.88, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9quation mondiale qui se complexifie", "start": 553.92, "duration": 4.76}, {"text": "parce que Pascal a raison en France en", "start": 556.32, "duration": 4.44}, {"text": "Europe on a un statut qu d\u00e9mographique", "start": 558.68, "duration": 3.399}, {"text": "alors on peut regarder les choses comme", "start": 560.76, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e7a pendant ce temps-l\u00e0 dans le monde la", "start": 562.079, "duration": 3.241}, {"text": "courbe d\u00e9mographique continue", "start": 564.04, "duration": 3.28}, {"text": "d'augmenter les Nations Unies ont bien", "start": 565.32, "duration": 4.32}, {"text": "dit en juillet qu'on aurait encore 5", "start": 567.32, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9cennies de croissance d\u00e9mographique", "start": 569.64, "duration": 2.92}, {"text": "mais donc c'est la question de notre", "start": 571.64, "duration": 2.759}, {"text": "mod\u00e8le agricole est-ce que on continue", "start": 572.56, "duration": 3.32}, {"text": "finalement de produire aussi pour les", "start": 574.399, "duration": 3.241}, {"text": "autres ou est-ce qu'on se ressent sur ce", "start": 575.88, "duration": 4.04}, {"text": "dont on a PR aura il y aura un choix", "start": 577.64, "duration": 4.52}, {"text": "qu'on va devoir commencer \u00e0 \u00e0 faire", "start": 579.92, "duration": 4.28}, {"text": "c'est de savoir est-ce que l'agriculture", "start": 582.16, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9enne doit se dessiner dans les", "start": 584.2, "duration": 3.4}, {"text": "prochaines ann\u00e9es uniquement pour les", "start": 586.079, "duration": 3.921}, {"text": "consommateurs europ\u00e9ens et on consid\u00e8re", "start": 587.6, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il est possible de s'affranchir des", "start": 590.0, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s mondiales ou au contraire on", "start": 591.6, "duration": 4.84}, {"text": "garde un \u00e9quilibre entre le march\u00e9", "start": 593.88, "duration": 4.8}, {"text": "europ\u00e9en le march\u00e9 mondial mais y", "start": 596.44, "duration": 4.0}, {"text": "compris pour les modes de production moi", "start": 598.68, "duration": 3.399}, {"text": "je suis d\u00e9sol\u00e9 mais quand j'entends", "start": 600.44, "duration": 3.92}, {"text": "qu'en Europe en France on est les", "start": 602.079, "duration": 4.361}, {"text": "meilleurs pour g\u00e9rer le stress hydrique", "start": 604.36, "duration": 4.36}, {"text": "pour g\u00e9rer des risques sanitaire de la", "start": 606.44, "duration": 4.56}, {"text": "volatilit\u00e9 de prix beaucoup de pays dans", "start": 608.72, "duration": 4.48}, {"text": "le monde vont nous apprendre \u00e0 g\u00e9rer \u00e7a", "start": 611.0, "duration": 4.48}, {"text": "vont nous expliquer par des exp\u00e9riences", "start": 613.2, "duration": 4.24}, {"text": "agricoles comment on g\u00e8re \u00e7a \u00e7a \u00e7a veut", "start": 615.48, "duration": 3.599}, {"text": "dire que les interd\u00e9pendances dans le", "start": 617.44, "duration": 3.44}, {"text": "monde de demain vont s'intensifier pas", "start": 619.079, "duration": 3.0}, {"text": "que pour des raisons commerciales mais", "start": 620.88, "duration": 2.639}, {"text": "aussi scientifiques productifes des", "start": 622.079, "duration": 3.161}, {"text": "solutions d'agriculteurs domicharg\u00e9 vous", "start": 623.519, "duration": 3.32}, {"text": "voyez vouliz r\u00e9agir \u00e9vid oui en", "start": 625.24, "duration": 3.2}, {"text": "l'occurrence quand on dit est-ce qu'on", "start": 626.839, "duration": 3.0}, {"text": "se recentre sur notre notre production", "start": 628.44, "duration": 2.92}, {"text": "est qu'on arr\u00eate en l'occurrence", "start": 629.839, "duration": 3.721}, {"text": "aujourd'hui nous sommes d\u00e9pendants", "start": 631.36, "duration": 3.919}, {"text": "d'approvisionnement ext\u00e9rieur donc nous", "start": 633.56, "duration": 4.32}, {"text": "ne produisons pas assez pour nous nous", "start": 635.279, "duration": 4.841}, {"text": "importons parqual l'a dit 50 % des", "start": 637.88, "duration": 3.6}, {"text": "fruits et l\u00e9gumes que nous consommons", "start": 640.12, "duration": 4.56}, {"text": "nous importons 50 45 % des poulets que", "start": 641.48, "duration": 5.039}, {"text": "nous consommons nous importons de plus", "start": 644.68, "duration": 3.52}, {"text": "en plus de viande bovine nous importons", "start": 646.519, "duration": 3.32}, {"text": "une grande partie de la production que", "start": 648.2, "duration": 2.92}, {"text": "que nous avons et si nous avons un", "start": 649.839, "duration": 3.641}, {"text": "indicateur auquel nous devons pr\u00eater", "start": 651.12, "duration": 3.36}, {"text": "attention c'est celui de la balance", "start": 653.48, "duration": 2.72}, {"text": "commerciale agroalimentaire cette", "start": 654.48, "duration": 3.359}, {"text": "balance commerciale agroalimentaire elle", "start": 656.2, "duration": 3.8}, {"text": "est traditionnellement historiquement", "start": 657.839, "duration": 4.721}, {"text": "positive de 5 \u00e0 10 milliards et m\u00eame un", "start": 660.0, "duration": 4.519}, {"text": "peu plus tous les ans avec ce qui nous", "start": 662.56, "duration": 3.36}, {"text": "arrive sur les c\u00e9r\u00e9ales avec ce qui nous", "start": 664.519, "duration": 2.76}, {"text": "arrive vous l'avez dit sur la", "start": 665.92, "duration": 3.2}, {"text": "viticulture sur les produits les vins et", "start": 667.279, "duration": 4.36}, {"text": "les spiritueux qui sont dans une p\u00e9riode", "start": 669.12, "duration": 3.959}, {"text": "de fragilisation extr\u00eame avec des", "start": 671.639, "duration": 3.0}, {"text": "renversements l\u00e0 aussi de march\u00e9 la", "start": 673.079, "duration": 3.121}, {"text": "balance commerciale l'ann\u00e9e prochaine on", "start": 674.639, "duration": 3.601}, {"text": "va aussi subir les contrec\u00fbts alors", "start": 676.2, "duration": 4.04}, {"text": "potentiel du diff\u00e9rent commercial entre", "start": 678.24, "duration": 4.839}, {"text": "la Chine et l'Europe la la balance", "start": 680.24, "duration": 5.68}, {"text": "commerciale pour la premi\u00e8re fois depuis", "start": 683.079, "duration": 5.56}, {"text": "tr\u00e8s longtemps sera n\u00e9gative ouis alors", "start": 685.92, "duration": 4.44}, {"text": "vous parliez viticulteur tiens justement", "start": 688.639, "duration": 4.401}, {"text": "on va \u00e9couter un viticulteur qui est", "start": 690.36, "duration": 4.88}, {"text": "dans le Jura il s'appelle Beno\u00eet Sermier", "start": 693.04, "duration": 3.919}, {"text": "et lui aussi il parle d'une crise", "start": 695.24, "duration": 4.12}, {"text": "majeure en quantit\u00e9 on pense qu'on a", "start": 696.959, "duration": 5.281}, {"text": "perdu au moins 60 % de de nos nos", "start": 699.36, "duration": 5.64}, {"text": "raisins euh parce que les les bourgeons", "start": 702.24, "duration": 4.56}, {"text": "qui \u00e9taient l\u00e0 ont tous grill\u00e9 avec le", "start": 705.0, "duration": 3.8}, {"text": "gel et puis apr\u00e8s il y a certaines", "start": 706.8, "duration": 4.68}, {"text": "grappes qui sont partis avec le Milou", "start": 708.8, "duration": 5.039}, {"text": "qui est all\u00e9 de la feuille sur la grappe", "start": 711.48, "duration": 3.96}, {"text": "tellement l'intensit\u00e9 \u00e9tait importante", "start": 713.839, "duration": 4.161}, {"text": "on a des coll\u00e8gues qui ne vendrontont", "start": 715.44, "duration": 5.0}, {"text": "pas du tout euh ni \u00e0 la main ni \u00e0 la", "start": 718.0, "duration": 3.839}, {"text": "machine puisqu'il y a vraiment pas assez", "start": 720.44, "duration": 3.199}, {"text": "de raisin pour pour bendanger \u00e7a ne", "start": 721.839, "duration": 3.881}, {"text": "couvre m\u00eame pas les frais de bandange", "start": 723.639, "duration": 3.76}, {"text": "donc il laisse tomber pour cette ann\u00e9e", "start": 725.72, "duration": 3.16}, {"text": "puis ils repartiront mieux cet automne", "start": 727.399, "duration": 3.361}, {"text": "pour pr\u00e9parer l'ann\u00e9e prochaine alors l\u00e0", "start": 728.88, "duration": 4.24}, {"text": "aussi question de de de de constat de MX", "start": 730.76, "duration": 3.68}, {"text": "charger cette cette crise qui touche", "start": 733.12, "duration": 2.519}, {"text": "l'agriculture par exemple dans le bord", "start": 734.44, "duration": 3.32}, {"text": "lait il y a des arrachages de vignes on", "start": 735.639, "duration": 4.121}, {"text": "peut dire qu'on n pas anticip\u00e9 sur les", "start": 737.76, "duration": 3.4}, {"text": "changements de consommation \u00e9videmment", "start": 739.76, "duration": 2.68}, {"text": "tout tout \u00e7a est li\u00e9 \u00e0 quel point", "start": 741.16, "duration": 4.4}, {"text": "Estelle grave historique en fait cette", "start": 742.44, "duration": 7.16}, {"text": "production elle illustre toutes les les", "start": 745.56, "duration": 5.279}, {"text": "les modifications les \u00e9volutions", "start": 749.6, "duration": 4.0}, {"text": "profondes dans lesquelles nous", "start": 750.839, "duration": 2.761}, {"text": "sommes il y a effectivement les", "start": 753.8, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9volutions les tendances de consommation", "start": 755.68, "duration": 4.12}, {"text": "c'est aussi historiquement une fili\u00e8re", "start": 757.8, "duration": 4.159}, {"text": "qui s'\u00e9tait beaucoup engag\u00e9 sur de", "start": 759.8, "duration": 4.399}, {"text": "l'exportation l'exportation a \u00e9t\u00e9", "start": 761.959, "duration": 3.841}, {"text": "consid\u00e9rablement modifi\u00e9 notamment", "start": 764.199, "duration": 3.841}, {"text": "depuis la crise covid et on a plus les", "start": 765.8, "duration": 4.56}, {"text": "march\u00e9s que l'on avait et puis cette", "start": 768.04, "duration": 5.359}, {"text": "production fait aussi face \u00e0 des", "start": 770.36, "duration": 4.039}, {"text": "cons\u00e9quences sur le changement", "start": 773.399, "duration": 3.8}, {"text": "climatique qui sont consid\u00e9rables donc", "start": 774.399, "duration": 4.961}, {"text": "tous ces facteurs r\u00e9unis fait", "start": 777.199, "duration": 4.241}, {"text": "qu'effectivement nous avons aujourd'hui", "start": 779.36, "duration": 4.599}, {"text": "15 \u00e0 20 % de production en trop sur le", "start": 781.44, "duration": 4.959}, {"text": "territoire et qu'on a donc euh en cours", "start": 783.959, "duration": 6.56}, {"text": "un plan d'arachage pour \u00e0 peu pr\u00e8s 10 %", "start": 786.399, "duration": 6.88}, {"text": "euh du vignoble fran\u00e7ais qui va", "start": 790.519, "duration": 5.081}, {"text": "consid\u00e9rablement se se se d\u00e9rouler sur", "start": 793.279, "duration": 4.481}, {"text": "le sud euh dans les vigignob du bordelay", "start": 795.6, "duration": 4.0}, {"text": "dans les viignob du Lang de croussillon", "start": 797.76, "duration": 3.16}, {"text": "juste pardon un plan d'arrachage faut", "start": 799.6, "duration": 2.679}, {"text": "expliquer aux spectateurs que c'est", "start": 800.92, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00c9tat qui subventionne l'archage l'", "start": 802.279, "duration": 4.0}, {"text": "c'est l'\u00e9tat et l'Europe c'est l'\u00e9tat et", "start": 804.56, "duration": 3.04}, {"text": "l'Europe ce sont les pouvoirs publics", "start": 806.279, "duration": 3.281}, {"text": "qui subventionnent l'arrachage pour", "start": 807.6, "duration": 3.919}, {"text": "diminuer la prodction hein donc va", "start": 809.56, "duration": 4.44}, {"text": "massivement et cette cette situation va", "start": 811.519, "duration": 4.12}, {"text": "avoir aussi des cons\u00e9quences sur nos", "start": 814.0, "duration": 3.24}, {"text": "entreprises parce que ce sont des", "start": 815.639, "duration": 3.0}, {"text": "entreprises des coop\u00e9ratives notamment", "start": 817.24, "duration": 3.279}, {"text": "que je repr\u00e9sente qui sont il y en a 600", "start": 818.639, "duration": 3.601}, {"text": "aujourd'hui en France et pour beaucoup", "start": 820.519, "duration": 4.201}, {"text": "d'entre elles elles ne pourront pas se", "start": 822.24, "duration": 3.959}, {"text": "se relever de la situation elles vont", "start": 824.72, "duration": 3.16}, {"text": "devoir se r\u00e9organiser se restructurer on", "start": 826.199, "duration": 3.2}, {"text": "va devoir retrouver des solutions aussi", "start": 827.88, "duration": 2.92}, {"text": "alors il y a des r\u00e9flexions je pense que", "start": 829.399, "duration": 2.921}, {"text": "c'est important il y a aussi des", "start": 830.8, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9flexions sur l'\u00e9volution du produit et", "start": 832.32, "duration": 3.84}, {"text": "donc des caves qui enfin des", "start": 834.759, "duration": 2.841}, {"text": "viticulteurs et des caves coop\u00e9ratives", "start": 836.16, "duration": 3.2}, {"text": "qui r\u00e9fl\u00e9chissent aujourd'hui \u00e0 des vins", "start": 837.6, "duration": 3.12}, {"text": "moins alcoolis\u00e9s qui pourrait", "start": 839.36, "duration": 2.76}, {"text": "correspondre \u00e0 d'autres moments et", "start": 840.72, "duration": 2.799}, {"text": "d'autres tendances de consommation oui", "start": 842.12, "duration": 2.839}, {"text": "effectivement parce que il y a peut-\u00eatre", "start": 843.519, "duration": 2.88}, {"text": "moins de consommateurs pour des vins \u00e0", "start": 844.959, "duration": 3.601}, {"text": "14 ou 15 degr parce que il y a a des", "start": 846.399, "duration": 3.961}, {"text": "titrages qui ont ont augment\u00e9 donc il y", "start": 848.56, "duration": 4.519}, {"text": "a cette r\u00e9flexion mais alors j'ouvre un", "start": 850.36, "duration": 5.159}, {"text": "chapitre sur le sur les aides et sur", "start": 853.079, "duration": 4.2}, {"text": "finalement comment le l'Europe la la", "start": 855.519, "duration": 4.44}, {"text": "politique agricole commune dispatche son", "start": 857.279, "duration": 4.721}, {"text": "argent parce qu'elle est belle est-ce", "start": 859.959, "duration": 4.68}, {"text": "que est-ce que c'est \u00e9galitaire ou", "start": 862.0, "duration": 4.6}, {"text": "est-ce que finalement il y a il y a", "start": 864.639, "duration": 3.76}, {"text": "certains je sais pas les c\u00e9raliers qui", "start": 866.6, "duration": 3.28}, {"text": "vont toucher plus que les producteurs de", "start": 868.399, "duration": 3.041}, {"text": "de fruits et l\u00e9gumes et cetera et cetera", "start": 869.88, "duration": 2.44}, {"text": "donc c'est ce qu'on a vu pendant la", "start": 871.44, "duration": 2.759}, {"text": "crise agricole he \u00e7a a bien \u00e9t\u00e9 d\u00e9crypt\u00e9", "start": 872.32, "duration": 3.319}, {"text": "ce qu'on voit c'est qu'en effet on a une", "start": 874.199, "duration": 3.32}, {"text": "p\u00e2ack une politique agricole commune qui", "start": 875.639, "duration": 3.281}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 construite il y a tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 877.519, "duration": 3.521}, {"text": "longtemps et qui finalement va financer", "start": 878.92, "duration": 3.88}, {"text": "des productions qui sont pas celles", "start": 881.04, "duration": 3.52}, {"text": "qu'on voudrait d\u00e9velopper et notamment", "start": 882.8, "duration": 3.279}, {"text": "je parle des culture mar\u00e9ch\u00e8re parce que", "start": 884.56, "duration": 2.92}, {"text": "l\u00e0 il y a pas de subvention alors que", "start": 886.079, "duration": 3.2}, {"text": "sur l'\u00e9levage il va y en avoir beaucoup", "start": 887.48, "duration": 4.159}, {"text": "en fait si on cite les chiffres c'est", "start": 889.279, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9norme c'est-\u00e0-dire que vous dites on", "start": 891.639, "duration": 4.681}, {"text": "subventionne un ancien mod\u00e8le pardon oui", "start": 894.0, "duration": 4.16}, {"text": "tout \u00e0 fait c'est\u00e0-dire que on", "start": 896.32, "duration": 3.68}, {"text": "subventionne un mod\u00e8le qui correspond", "start": 898.16, "duration": 3.4}, {"text": "pas \u00e0 ce qui va \u00eatre consomm\u00e9 demain", "start": 900.0, "duration": 3.24}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que il y a 30 % de gens qui", "start": 901.56, "duration": 3.44}, {"text": "boivent plus d'alcool donc on sait bien", "start": 903.24, "duration": 4.36}, {"text": "vers quoi vont aller les la demande et", "start": 905.0, "duration": 4.24}, {"text": "finalement on subventionne pas les", "start": 907.6, "duration": 3.44}, {"text": "consommateurs quand on sur le sur le", "start": 909.24, "duration": 4.039}, {"text": "march\u00e9 de l'automobile il y a des malus", "start": 911.04, "duration": 4.4}, {"text": "bonus du c\u00f4t\u00e9 du consommateur c'est le", "start": 913.279, "duration": 4.041}, {"text": "consommateur qui fait le choix en fait", "start": 915.44, "duration": 4.0}, {"text": "hein et donc on aide finalement la", "start": 917.32, "duration": 4.48}, {"text": "production c'est-\u00e0-dire qu'on part de ce", "start": 919.44, "duration": 5.519}, {"text": "dont on aura besoin en 2050 et on on", "start": 921.8, "duration": 5.479}, {"text": "r\u00e9ajuste et c'est on donne le pouvoir au", "start": 924.959, "duration": 3.481}, {"text": "consommateurs et c'est ce qui manque", "start": 927.279, "duration": 3.081}, {"text": "aujourd d'hui c'est\u00e0-dire qu'il a il", "start": 928.44, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00eave de consommer du bio et en fait il a", "start": 930.36, "duration": 3.839}, {"text": "pas les moyens donc au lieu de", "start": 932.88, "duration": 3.48}, {"text": "subventionner finalement l'agricultur", "start": 934.199, "duration": 4.12}, {"text": "l'agriculture bah il faut faire des", "start": 936.36, "duration": 4.399}, {"text": "diff\u00e9rences et aider le consommateur \u00e0", "start": 938.319, "duration": 4.681}, {"text": "pouvoir se payer du bio oui \u00e7a rejoint", "start": 940.759, "duration": 3.76}, {"text": "l'actualit\u00e9 de ce ce mercredi la", "start": 943.0, "duration": 3.199}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration nationale de l'agriculture", "start": 944.519, "duration": 4.161}, {"text": "bio qui a appel\u00e9 le le gouvernement \u00e0", "start": 946.199, "duration": 4.0}, {"text": "rassurer les fermes bio demandant", "start": 948.68, "duration": 2.839}, {"text": "notamment le paiement d\u00e8s la mi-octobre", "start": 950.199, "duration": 3.12}, {"text": "des aides europ\u00e9ennes \u00e0 la Convention en", "start": 951.519, "duration": 3.161}, {"text": "agriculture biologique alors c'est vrai", "start": 953.319, "duration": 2.96}, {"text": "que le bio ils sont confront\u00e9s c'est un", "start": 954.68, "duration": 3.76}, {"text": "peu revenu je crois dans les enseignes", "start": 956.279, "duration": 4.0}, {"text": "sp\u00e9cial la consommation mais bon c'est", "start": 958.44, "duration": 3.639}, {"text": "quand m\u00eame une p\u00e9riode difficile est-ce", "start": 960.279, "duration": 4.281}, {"text": "qu'il faut fl\u00e9cher les aides europ\u00e9ennes", "start": 962.079, "duration": 5.44}, {"text": "en fonction de des des choix", "start": 964.56, "duration": 4.6}, {"text": "environnementaux des des des", "start": 967.519, "duration": 3.0}, {"text": "agriculteurs des producteurs moi", "start": 969.16, "duration": 2.84}, {"text": "peut-\u00eatre TR trois choses par rapport \u00e0", "start": 970.519, "duration": 3.56}, {"text": "tout ce que qui est dit l\u00e0", "start": 972.0, "duration": 5.72}, {"text": "d'abord finalement ce d\u00e9bat", "start": 974.079, "duration": 5.601}, {"text": "l'agriculture en Europe est-ce que elle", "start": 977.72, "duration": 3.0}, {"text": "est faite uniquement pour les", "start": 979.68, "duration": 2.92}, {"text": "consommateurs europ\u00e9ens le d\u00e9bat n'est", "start": 980.72, "duration": 4.52}, {"text": "pas tranch\u00e9 par contre si l'Europe fait", "start": 982.6, "duration": 4.32}, {"text": "le choix d'avoir une agriculture qui est", "start": 985.24, "duration": 2.92}, {"text": "uniquement pour les habitants de l'Union", "start": 986.92, "duration": 2.599}, {"text": "europ\u00e9enne il va fallir alur le dire au", "start": 988.16, "duration": 3.359}, {"text": "reste de la plan\u00e8te et il faudra \u00eatre", "start": 989.519, "duration": 3.24}, {"text": "tr\u00e8s clair avec l'ensemble du monde", "start": 991.519, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9conomique agricole et aliotique je vais", "start": 992.759, "duration": 4.481}, {"text": "y venir europ\u00e9en mais il faudra assumer", "start": 995.0, "duration": 4.72}, {"text": "g\u00e9opolitiquement ce choix he y compris", "start": 997.24, "duration": 4.12}, {"text": "avec ce que Dominique charger a indiqu\u00e9", "start": 999.72, "duration": 3.359}, {"text": "c'est que il y a pas mal de secteurs o\u00f9", "start": 1001.36, "duration": 3.12}, {"text": "on n'est pas \u00e0 l'aise on n'est pas en", "start": 1003.079, "duration": 3.24}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e7a veut dire que les autres", "start": 1004.48, "duration": 2.96}, {"text": "pourraient aussi dire bah si vous nous", "start": 1006.319, "duration": 3.361}, {"text": "abandonnez sur certains as il y a des", "start": 1007.44, "duration": 3.959}, {"text": "produits qu'on aura peut-\u00eatre plus quand", "start": 1009.68, "duration": 4.12}, {"text": "on choses on n'est pas dans un monde de", "start": 1011.399, "duration": 4.12}, {"text": "de bisounours malheureusement deuxi\u00e8me", "start": 1013.8, "duration": 5.479}, {"text": "constat c'est que finalement est-ce que", "start": 1015.519, "duration": 7.041}, {"text": "nous avons un consommateur coh\u00e9rent moi", "start": 1019.279, "duration": 4.721}, {"text": "je ne crois pas moi je crois que le", "start": 1022.56, "duration": 3.479}, {"text": "consommateur il faut accepter qu'il soit", "start": 1024.0, "duration": 4.439}, {"text": "totalement \u00e9clectique il est tr\u00e8s", "start": 1026.039, "duration": 4.52}, {"text": "diversifi\u00e9 il veut des choses de plus en", "start": 1028.439, "duration": 4.52}, {"text": "plus personnalis\u00e9es il est pas constant", "start": 1030.559, "duration": 3.801}, {"text": "dans ses consommations il y a des", "start": 1032.959, "duration": 4.0}, {"text": "tendances certes bien s\u00fbr mais il y a", "start": 1034.36, "duration": 3.839}, {"text": "une tr\u00e8s grande volatilit\u00e9 du", "start": 1036.959, "duration": 3.48}, {"text": "consommateur \u00e0 commencer par un point", "start": 1038.199, "duration": 5.081}, {"text": "c'est que entre les valeurs et ces", "start": 1040.439, "duration": 5.081}, {"text": "attentes citoyennes il y a une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1043.28, "duration": 4.72}, {"text": "cadit consommation pouvoir d'achat qui", "start": 1045.52, "duration": 5.24}, {"text": "le rattrape donc le bio ok sauf que", "start": 1048.0, "duration": 4.559}, {"text": "finalement comme c'est plus cher il y va", "start": 1050.76, "duration": 3.2}, {"text": "pas et aujourd'hui on a des", "start": 1052.559, "duration": 3.36}, {"text": "surproductions en bio qui correspondent", "start": 1053.96, "duration": 4.48}, {"text": "bien \u00e0 une impasse \u00e0 la fois agricole et", "start": 1055.919, "duration": 3.921}, {"text": "de consommation trois\u00e8me commentaire", "start": 1058.44, "duration": 3.92}, {"text": "tr\u00e8s bref allez-y euh d'abord pas", "start": 1059.84, "duration": 4.28}, {"text": "oublier le secteur de la p\u00eache parce que", "start": 1062.36, "duration": 3.4}, {"text": "on a tendance en Europe et en France \u00e0", "start": 1064.12, "duration": 3.24}, {"text": "mettre la p\u00eache d'un c\u00f4t\u00e9 l'agriculture", "start": 1065.76, "duration": 3.56}, {"text": "de l'autre or au niveau europ\u00e9en comme", "start": 1067.36, "duration": 4.08}, {"text": "au niveau fran\u00e7ais nous avons notre plus", "start": 1069.32, "duration": 3.56}, {"text": "grande d\u00e9pendance alimentaire sur les", "start": 1071.44, "duration": 2.8}, {"text": "produits de la mer produit de la mer", "start": 1072.88, "duration": 3.24}, {"text": "donc sinc\u00e8rement n'oublions jamais \u00e7a il", "start": 1074.24, "duration": 3.6}, {"text": "y a des probl\u00e9matiques sur la p\u00eache et", "start": 1076.12, "duration": 3.6}, {"text": "et les mondes agricoles qui sont Distin", "start": 1077.84, "duration": 3.839}, {"text": "les espaces de jeu sont pas les m\u00eames", "start": 1079.72, "duration": 4.68}, {"text": "mais ils sont confront\u00e9s et je je vais \u00e0", "start": 1081.679, "duration": 4.281}, {"text": "l'essentiel au risque d'\u00eatre sch\u00e9matique", "start": 1084.4, "duration": 3.08}, {"text": "mais qu'est-ce que l'Europe demande aux", "start": 1085.96, "duration": 3.12}, {"text": "p\u00eacheurs et aux agriculteurs depuis en", "start": 1087.48, "duration": 5.04}, {"text": "gros 10 20 ans on subventionne ces", "start": 1089.08, "duration": 5.839}, {"text": "acteursl\u00e0 pour ne pas produire pardon", "start": 1092.52, "duration": 4.76}, {"text": "mais on subventionne peut-\u00eatre \u00e0 tort", "start": 1094.919, "duration": 3.721}, {"text": "certaines fili\u00e8res par rapport \u00e0 des", "start": 1097.28, "duration": 3.04}, {"text": "march\u00e9s mais grosso modo on leur demande", "start": 1098.64, "duration": 3.44}, {"text": "d'entretenir les paysages d'entretenir", "start": 1100.32, "duration": 4.359}, {"text": "la mer or nous sommes dans une s\u00e9quence", "start": 1102.08, "duration": 4.68}, {"text": "o\u00f9 nous voyons que produire c'est", "start": 1104.679, "duration": 4.721}, {"text": "compliqu\u00e9 que les gens sont pr\u00eat \u00e0 tout", "start": 1106.76, "duration": 4.76}, {"text": "sauf \u00e0 se passer de nourriture moi", "start": 1109.4, "duration": 3.6}, {"text": "j'entends qu'on mange moins enfin du", "start": 1111.52, "duration": 2.84}, {"text": "je\u00fbne alimentaire on le fait parce qu'on", "start": 1113.0, "duration": 4.0}, {"text": "est forc\u00e9 on gaspie moins surtout gaspie", "start": 1114.36, "duration": 4.08}, {"text": "le consommateur on jette moins il", "start": 1117.0, "duration": 2.76}, {"text": "faudrait gaspiller moins le gaspillage", "start": 1118.44, "duration": 3.04}, {"text": "alimentaire c'est la bascule strat\u00e9gique", "start": 1119.76, "duration": 3.399}, {"text": "dans laquelle on est une consommation de", "start": 1121.48, "duration": 3.4}, {"text": "viande rouge par exemple qui est la", "start": 1123.159, "duration": 3.681}, {"text": "viande rouge \u00e7a fait 50 ans qu'en Europe", "start": 1124.88, "duration": 3.6}, {"text": "et en France on en mange les m\u00eames", "start": 1126.84, "duration": 3.079}, {"text": "quantit\u00e9s o\u00f9 on en mange de moins en", "start": 1128.48, "duration": 2.76}, {"text": "moins mais \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale c'est", "start": 1129.919, "duration": 3.161}, {"text": "pas la r\u00e9alit\u00e9 la viande blanche \u00e7a", "start": 1131.24, "duration": 4.679}, {"text": "explose le poulet on adore on en fait", "start": 1133.08, "duration": 4.56}, {"text": "plus pourquoi c'est comme les p\u00e2tes on a", "start": 1135.919, "duration": 3.281}, {"text": "plus l'outil industriel c'est tr\u00e8s", "start": 1137.64, "duration": 2.96}, {"text": "int\u00e9ressant donc c'est une question de", "start": 1139.2, "duration": 2.92}, {"text": "mod\u00e8le c'est question de vision", "start": 1140.6, "duration": 3.16}, {"text": "strat\u00e9gique alors qu'est-ce que vous", "start": 1142.12, "duration": 3.48}, {"text": "vous en pensez c'est est-ce que il faut", "start": 1143.76, "duration": 4.799}, {"text": "finalement se recentrer sur l'Europe et", "start": 1145.6, "duration": 4.84}, {"text": "et est-ce que l'agriculture fran\u00e7aise", "start": 1148.559, "duration": 3.521}, {"text": "peut finalement s'extraire de la", "start": 1150.44, "duration": 3.08}, {"text": "mondialisation j'allais dire \u00e0 ses", "start": 1152.08, "duration": 4.0}, {"text": "risques et p\u00e9rils moi je pense qu'une", "start": 1153.52, "duration": 3.96}, {"text": "grande partie de la col\u00e8re exprim\u00e9e par", "start": 1156.08, "duration": 2.88}, {"text": "les agriculteurs au d\u00e9but de l'ann\u00e9e", "start": 1157.48, "duration": 3.0}, {"text": "elle est exactement le reflet de ce", "start": 1158.96, "duration": 4.04}, {"text": "qu'on vient de se dire on nous met dans", "start": 1160.48, "duration": 5.96}, {"text": "des logiques de production dans des", "start": 1163.0, "duration": 5.72}, {"text": "injonctions on voit que les consom", "start": 1166.44, "duration": 4.44}, {"text": "ateurs se sont massivement d\u00e9plac\u00e9s en", "start": 1168.72, "duration": 4.04}, {"text": "terme de consommation de la production", "start": 1170.88, "duration": 3.36}, {"text": "que nous faisons et qu'aujourd'hui nous", "start": 1172.76, "duration": 3.52}, {"text": "ne r\u00e9pondons plus \u00e0 ce que les", "start": 1174.24, "duration": 3.96}, {"text": "consommateurs fran\u00e7ais produisent et", "start": 1176.28, "duration": 4.08}, {"text": "donc les les agriculteurs ne comprennent", "start": 1178.2, "duration": 3.479}, {"text": "pas pourquoi aujourd'hui on ne leur", "start": 1180.36, "duration": 2.84}, {"text": "donne pas les moyens de produire ce que", "start": 1181.679, "duration": 3.561}, {"text": "les agriculteurs ce que les pardon les", "start": 1183.2, "duration": 4.12}, {"text": "consommateurs ach\u00e8tent et surtout que", "start": 1185.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'on importe aujourd'hui notamment", "start": 1187.32, "duration": 4.239}, {"text": "d'Europe notamment d'Europe de l'Est", "start": 1189.72, "duration": 3.959}, {"text": "voire d'Ukraine pour approvisionner les", "start": 1191.559, "duration": 3.321}, {"text": "march\u00e9s sur lesquels nous sommes pas ce", "start": 1193.679, "duration": 2.961}, {"text": "que nous avons besoin c'est qu'on nous", "start": 1194.88, "duration": 4.36}, {"text": "redonne les moyens de produire ation que", "start": 1196.64, "duration": 4.8}, {"text": "les Fran\u00e7ais consmentou SAF que on l'a", "start": 1199.24, "duration": 3.319}, {"text": "dit tout \u00e0 l'heure ils sont il peuvent", "start": 1201.44, "duration": 2.44}, {"text": "\u00eatre v\u00e9itair les Fran\u00e7ais ils ont droit", "start": 1202.559, "duration": 3.641}, {"text": "de changer VI c'est une grosse machine", "start": 1203.88, "duration": 5.039}, {"text": "Mo comprendre ce que vous dit s'adapter", "start": 1206.2, "duration": 3.479}, {"text": "pardon je vais au bout de ma", "start": 1208.919, "duration": 2.24}, {"text": "d\u00e9monstration je vous ai coup\u00e9 la parole", "start": 1209.679, "duration": 3.321}, {"text": "et je m'en excuse mais s'adapter \u00e0 une", "start": 1211.159, "duration": 4.561}, {"text": "consommation qui qui est aussi \u00e9volutive", "start": 1213.0, "duration": 4.159}, {"text": "c'est presque impossible pour les", "start": 1215.72, "duration": 3.68}, {"text": "agriculteursors on doit on doit de toute", "start": 1217.159, "duration": 4.721}, {"text": "fa\u00e7on beaucoup plus travailler dans des", "start": 1219.4, "duration": 4.279}, {"text": "logiques de production agricole qui vont", "start": 1221.88, "duration": 3.64}, {"text": "devoir r\u00e9pondre \u00e0 des attentes de march\u00e9", "start": 1223.679, "duration": 3.081}, {"text": "on ne le fait pas suffisamment on est", "start": 1225.52, "duration": 2.56}, {"text": "dans une logique probablement encore de", "start": 1226.76, "duration": 3.52}, {"text": "production trop en flux pouss\u00e9 et pas", "start": 1228.08, "duration": 3.88}, {"text": "suffisamment en flux tir\u00e9 pour r\u00e9pondre", "start": 1230.28, "duration": 3.0}, {"text": "aux attentes et aux \u00e9volutions des", "start": 1231.96, "duration": 3.04}, {"text": "consommateurs et vous avez raison le", "start": 1233.28, "duration": 3.56}, {"text": "consommateur il est il est volatile mais", "start": 1235.0, "duration": 3.48}, {"text": "qu'est-ce qu'on constate on constate", "start": 1236.84, "duration": 3.8}, {"text": "qu'on a voulu massivement d\u00e9velopper des", "start": 1238.48, "duration": 3.559}, {"text": "productions sous signes de qualit\u00e9 des", "start": 1240.64, "duration": 3.08}, {"text": "productions bio on nous a engag\u00e9 dans ce", "start": 1242.039, "duration": 3.281}, {"text": "qu'on a appel\u00e9 la mont\u00e9e en gamme que", "start": 1243.72, "duration": 3.439}, {"text": "nous avons quasiment exclusivement", "start": 1245.32, "duration": 3.8}, {"text": "interpr\u00e9t\u00e9 sous la forme des produits", "start": 1247.159, "duration": 3.361}, {"text": "haut de gamme et que nous avons", "start": 1249.12, "duration": 3.24}, {"text": "compl\u00e8tement d\u00e9sinvesti que nous nous", "start": 1250.52, "duration": 3.48}, {"text": "sommes compl\u00e8tement retir\u00e9 de ces", "start": 1252.36, "duration": 3.0}, {"text": "march\u00e9s d'entr\u00e9e de gamme et de c\u0153ur de", "start": 1254.0, "duration": 2.6}, {"text": "gamme qui sont aujourd'hui ce que les", "start": 1255.36, "duration": 3.6}, {"text": "Fran\u00e7ais consomment ce que nous voulons", "start": 1256.6, "duration": 4.079}, {"text": "c'est pouvoir revenir sur ces march\u00e9s", "start": 1258.96, "duration": 3.36}, {"text": "d'entr\u00e9e de GAM c\u0153 de gamme qui sont", "start": 1260.679, "duration": 2.921}, {"text": "aussi des bons produits qui", "start": 1262.32, "duration": 2.479}, {"text": "correspondent \u00e0 ce que les Fran\u00e7ais", "start": 1263.6, "duration": 2.28}, {"text": "ach\u00e8tent et qui ne sont pas un", "start": 1264.799, "duration": 2.601}, {"text": "renoncement \u00e0 la qualit\u00e9 ni au", "start": 1265.88, "duration": 3.36}, {"text": "transition \u00e9cologique alors justement \u00e7a", "start": 1267.4, "duration": 3.68}, {"text": "pose la question de ce que l'on attend", "start": 1269.24, "duration": 6.039}, {"text": "de la nouvelle ministre de l'Agriculture", "start": 1271.08, "duration": 6.88}, {"text": "on va on va l'\u00e9couter la d\u00e9put\u00e9 du dou", "start": 1275.279, "duration": 3.64}, {"text": "Annie", "start": 1277.96, "duration": 4.079}, {"text": "Genevard les attentes sont immenses je", "start": 1278.919, "duration": 6.081}, {"text": "sais l'impatience est grande depuis des", "start": 1282.039, "duration": 7.161}, {"text": "mois je veux et je dois avancer", "start": 1285.0, "duration": 7.12}, {"text": "vite je veux faire en sorte que dans les", "start": 1289.2, "duration": 5.12}, {"text": "semaines qui viennent de premiers", "start": 1292.12, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9sultats se voi dans les cours de ferme", "start": 1294.32, "duration": 5.64}, {"text": "le calendrier \u00e9lectoral a trop pes\u00e9 sur", "start": 1297.12, "duration": 5.4}, {"text": "le monde agricole Mathieu la la", "start": 1299.96, "duration": 4.599}, {"text": "nomination d'Annie Genevard a-t-elle", "start": 1302.52, "duration": 5.759}, {"text": "rassurer le monde agricole oui et non", "start": 1304.559, "duration": 5.041}, {"text": "oui parce qu'il \u00e9tait temps quand m\u00eame", "start": 1308.279, "duration": 3.601}, {"text": "d'avoir d'avoir un ministre de", "start": 1309.6, "duration": 4.04}, {"text": "l'agriculture en bonne du forme j'ai", "start": 1311.88, "duration": 4.039}, {"text": "envie de dire puisque d\u00e9missionnaire", "start": 1313.64, "duration": 5.76}, {"text": "voil\u00e0 oui aussi parce que jeunevard se", "start": 1315.919, "duration": 4.961}, {"text": "pr\u00e9sente comme une femme des territoires", "start": 1319.4, "duration": 4.279}, {"text": "une femme des terroirs quelle joie quel", "start": 1320.88, "duration": 4.799}, {"text": "symbole s'est-elle r\u00e9jouie sur Facebook", "start": 1323.679, "duration": 4.0}, {"text": "le jour de sa nomination de Morteau \u00e0", "start": 1325.679, "duration": 3.441}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale je travaille avec", "start": 1327.679, "duration": 3.201}, {"text": "les agriculteurs depuis plus de 20 ans", "start": 1329.12, "duration": 3.2}, {"text": "je connais la diversit\u00e9 de leur m\u00e9tier", "start": 1330.88, "duration": 2.64}, {"text": "comme le respect de la terre et des", "start": 1332.32, "duration": 3.08}, {"text": "b\u00eates je connais aussi leurs difficult\u00e9s", "start": 1333.52, "duration": 3.279}, {"text": "et leurs attendes \u00e7a c'est ce qu'elle", "start": 1335.4, "duration": 3.36}, {"text": "l'a dit le jour de sa nomination bon on", "start": 1336.799, "duration": 3.321}, {"text": "rappellera juste au passage que cette", "start": 1338.76, "duration": 3.48}, {"text": "professeur de classique avait beaucoup", "start": 1340.12, "duration": 4.12}, {"text": "milit\u00e9 pour obtenir le minist\u00e8re de", "start": 1342.24, "duration": 4.679}, {"text": "l'\u00e9ducation mais les agriculteurs ne", "start": 1344.24, "duration": 5.96}, {"text": "sont pas rancuners jeev a \u00e9t\u00e9 accueilli", "start": 1346.919, "duration": 5.161}, {"text": "par les f\u00e9licitations du premier", "start": 1350.2, "duration": 3.76}, {"text": "syndicat la FNSA et puis par son", "start": 1352.08, "duration": 5.04}, {"text": "organisation s\u0153ur lesgia qui loue son", "start": 1353.96, "duration": 4.839}, {"text": "exp\u00e9rience politique et sa bonne", "start": 1357.12, "duration": 3.799}, {"text": "connaissance de la ruralit\u00e9 ferm\u00e9 les", "start": 1358.799, "duration": 3.321}, {"text": "guillemets B c'est pas pour autant un", "start": 1360.919, "duration": 3.36}, {"text": "ch\u00e8que en blanc pour lui mettre la", "start": 1362.12, "duration": 4.64}, {"text": "pression le le le patron de la FNS", "start": 1364.279, "duration": 3.921}, {"text": "Rousseau lui a quand m\u00eame donn\u00e9 15 jours", "start": 1366.76, "duration": 3.6}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 ses pr\u00e9occupations \u00e0 la", "start": 1368.2, "duration": 4.359}, {"text": "fois sur les pr\u00eats garantis par l'\u00c9tat", "start": 1370.36, "duration": 4.88}, {"text": "agricole et puis sur les vaccins la", "start": 1372.559, "duration": 4.24}, {"text": "question des vaccins pour pour les", "start": 1375.24, "duration": 3.64}, {"text": "animaux mais il voit quand m\u00eame \u00e0 la", "start": 1376.799, "duration": 3.801}, {"text": "FNSA et au Jia dans leur nouvelle", "start": 1378.88, "duration": 3.56}, {"text": "ministre une alli\u00e9 en devenir \u00e0", "start": 1380.6, "duration": 3.52}, {"text": "l'inverse c'est pas du tout la vie de la", "start": 1382.44, "duration": 3.719}, {"text": "Conf\u00e9d\u00e9ration paysane qui rel\u00e8ve que le", "start": 1384.12, "duration": 3.84}, {"text": "suppl\u00e9ant Danny jeunevar donc celui qui", "start": 1386.159, "duration": 4.241}, {"text": "va si\u00e9ger au Palais Bourbon \u00e0 sa place", "start": 1387.96, "duration": 5.4}, {"text": "est un membre bien connu de la FDSEA du", "start": 1390.4, "duration": 5.12}, {"text": "dou et et qui estime que sa nomination", "start": 1393.36, "duration": 4.12}, {"text": "en gros n'augure rien de bon pour", "start": 1395.52, "duration": 4.08}, {"text": "l'agriculture paysane ont-ils raison de", "start": 1397.48, "duration": 4.319}, {"text": "le penser benah jeevard elle a dans son", "start": 1399.6, "duration": 4.4}, {"text": "pass\u00e9 de parlementaire toujours vot\u00e9 en", "start": 1401.799, "duration": 4.201}, {"text": "gros en faveur d'un mod\u00e8le agricole", "start": 1404.0, "duration": 3.88}, {"text": "classique j'ai envie de dire elle est", "start": 1406.0, "duration": 3.039}, {"text": "une fin vente", "start": 1407.88, "duration": 3.24}, {"text": "partisane du slogan pas d'interdiction", "start": 1409.039, "duration": 4.88}, {"text": "sans solution elle a \u00e9t\u00e9 pro \u00e9levage", "start": 1411.12, "duration": 5.64}, {"text": "intensif pro chasse contre", "start": 1413.919, "duration": 5.321}, {"text": "l'interdiction des produits phyto de", "start": 1416.76, "duration": 4.24}, {"text": "certains produits phytosanitaires", "start": 1419.24, "duration": 3.559}, {"text": "pendant les d\u00e9bats sur la loi", "start": 1421.0, "duration": 3.32}, {"text": "d'orientation agricole elle d\u00e9non\u00e7ait", "start": 1422.799, "duration": 3.521}, {"text": "haut effort l'\u00e9cologie punitive et", "start": 1424.32, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9croissante on sent quand m\u00eame une", "start": 1426.32, "duration": 3.56}, {"text": "patte vous voyez une patte assez", "start": 1428.48, "duration": 3.4}, {"text": "classique ce qui a fait bondir les", "start": 1429.88, "duration": 2.96}, {"text": "associations de d\u00e9fense de", "start": 1431.88, "duration": 2.64}, {"text": "l'environnement qui attendent leur", "start": 1432.84, "duration": 4.079}, {"text": "nouvelle ministre au tournant en gros", "start": 1434.52, "duration": 4.72}, {"text": "elle sera le pass-epat de la FNSEA a", "start": 1436.919, "duration": 5.441}, {"text": "raill\u00e9 une d\u00e9put\u00e9 \u00e9colo mais j'ai envie", "start": 1439.24, "duration": 5.2}, {"text": "de dire pas de proc\u00e8s d'intention il", "start": 1442.36, "duration": 5.12}, {"text": "faudra juger sur pi\u00e8ce mais si je r\u00e9sume", "start": 1444.44, "duration": 5.0}, {"text": "il y a quand m\u00eame peu d'espoir de la", "start": 1447.48, "duration": 4.48}, {"text": "voir rompre avec la cogestion du mod\u00e8le", "start": 1449.44, "duration": 5.16}, {"text": "agricole en place depuis l'apr\u00e8s-gerre", "start": 1451.96, "duration": 4.599}, {"text": "dans notre pays merci beaucoup Mathieu", "start": 1454.6, "duration": 3.8}, {"text": "faut toujours regarder les intitul\u00e9s des", "start": 1456.559, "duration": 3.281}, {"text": "des minist\u00e8res les ministes de", "start": 1458.4, "duration": 2.84}, {"text": "l'agriculture de la souverainet\u00e9", "start": 1459.84, "duration": 3.439}, {"text": "alimentaire et de la for souverainet\u00e9", "start": 1461.24, "duration": 3.319}, {"text": "alimentaire je reviens vers vous", "start": 1463.279, "duration": 3.561}, {"text": "\u00e9videmment Pascal evel c'est plut\u00f4t", "start": 1464.559, "duration": 5.6}, {"text": "rassurant j'imagine euh qui est cette", "start": 1466.84, "duration": 6.24}, {"text": "cette enjeu dans dans l'intitul\u00e9 de son", "start": 1470.159, "duration": 4.921}, {"text": "minist\u00e8re et c'est pas compl\u00e8tement", "start": 1473.08, "duration": 3.4}, {"text": "surprenant quand on conna\u00eet l'histoire", "start": 1475.08, "duration": 3.079}, {"text": "de Michel Barnier oui tout \u00e0 fait s'il y", "start": 1476.48, "duration": 3.079}, {"text": "a bien un ministre de l'Agriculture qui", "start": 1478.159, "duration": 2.76}, {"text": "a marqu\u00e9 l'histoire de l'agriculture", "start": 1479.559, "duration": 2.921}, {"text": "c'est bien Michel Barnier parce qu'entre", "start": 1480.919, "duration": 4.12}, {"text": "2007 et 2009 c'est celui qui a ouvert la", "start": 1482.48, "duration": 4.72}, {"text": "porte aux ONG et c'est lui qui a mis en", "start": 1485.039, "duration": 4.281}, {"text": "place le Grenel de l'environnement et le", "start": 1487.2, "duration": 5.28}, {"text": "plan \u00e9copyo donc je pense qu'en effet il", "start": 1489.32, "duration": 5.4}, {"text": "est tr\u00e8s il a marqu\u00e9 parce qu'en fait il", "start": 1492.48, "duration": 4.84}, {"text": "savait tr\u00e8s bien n\u00e9gocier il savait tr\u00e8s", "start": 1494.72, "duration": 4.28}, {"text": "bien ne pas simple", "start": 1497.32, "duration": 3.239}, {"text": "\u00eatre celui qui appliquait ce que voulait", "start": 1499.0, "duration": 3.559}, {"text": "la FNSEA alors qu'il y en a d'autres qui", "start": 1500.559, "duration": 4.321}, {"text": "qui l'ont moins \u00e9t\u00e9 et juste apr\u00e8s lui", "start": 1502.559, "duration": 4.521}, {"text": "on a chang\u00e9 l'intitul\u00e9 des du minist\u00e8re", "start": 1504.88, "duration": 3.84}, {"text": "et on l'a appel\u00e9 minist\u00e8re de", "start": 1507.08, "duration": 3.839}, {"text": "l'agriculture de l'alimentation de la", "start": 1508.72, "duration": 4.4}, {"text": "for\u00eat et de la P\u00eache donc c'est bien lui", "start": 1510.919, "duration": 4.401}, {"text": "qui a vu et c'est lui qui a d\u00e9fendu en", "start": 1513.12, "duration": 4.4}, {"text": "fait il a fait les assises de de", "start": 1515.32, "duration": 4.239}, {"text": "l'industrie agroalimentaire c'est lui", "start": 1517.52, "duration": 3.68}, {"text": "qui a vu qu'il fallait partir de la", "start": 1519.559, "duration": 3.48}, {"text": "demande et partir en effet des besoins", "start": 1521.2, "duration": 3.719}, {"text": "de de l'industrie et de l'alimentation", "start": 1523.039, "duration": 4.081}, {"text": "des des Fran\u00e7ais donc on a quand m\u00eame", "start": 1524.919, "duration": 4.201}, {"text": "l'espoir que", "start": 1527.12, "duration": 3.96}, {"text": "que la la la ministre de l'agriculture", "start": 1529.12, "duration": 4.24}, {"text": "sous l'influence de Michel Barnier saura", "start": 1531.08, "duration": 4.64}, {"text": "faire ce dialogue social et il l'a", "start": 1533.36, "duration": 4.36}, {"text": "annonc\u00e9 entre toutes les parties", "start": 1535.72, "duration": 5.28}, {"text": "prenantes et sans oublier la finalit\u00e9 de", "start": 1537.72, "duration": 4.72}, {"text": "l'agriculture qui est en effet", "start": 1541.0, "duration": 3.24}, {"text": "d'alimenter les Fran\u00e7ais donc en parlant", "start": 1542.44, "duration": 3.479}, {"text": "de souverainet\u00e9 alimentaire c'\u00e9tait ce", "start": 1544.24, "duration": 3.559}, {"text": "qu'il y avait aussi hein dans dans le le", "start": 1545.919, "duration": 3.64}, {"text": "dernier minist\u00e8re de l'Agriculture \u00e7a a", "start": 1547.799, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 chang\u00e9 au moment du covid S\u00e9bastien", "start": 1549.559, "duration": 4.48}, {"text": "abis quelle est la la marge de man\u0153uvre", "start": 1551.559, "duration": 4.6}, {"text": "d'un ou d'une ministre de l'agriculture", "start": 1554.039, "duration": 5.281}, {"text": "dans un contexte de politique agricole", "start": 1556.159, "duration": 4.281}, {"text": "commune dans un contexte o\u00f9 les", "start": 1559.32, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9cisions europ\u00e9ennes sur ce secteur", "start": 1560.44, "duration": 3.8}, {"text": "sont aussi importantes bah en effet je", "start": 1562.24, "duration": 3.439}, {"text": "pense que c'est important de de remettre", "start": 1564.24, "duration": 2.64}, {"text": "en perspective cette dimension", "start": 1565.679, "duration": 2.921}, {"text": "europ\u00e9enne he des des syst\u00e8mes agricoles", "start": 1566.88, "duration": 3.039}, {"text": "dans chaque \u00c9tat membbrre dont la France", "start": 1568.6, "duration": 2.64}, {"text": "la France c'est un peu la locomotive", "start": 1569.919, "duration": 3.0}, {"text": "agricole de l'Union europ\u00e9enne avec", "start": 1571.24, "duration": 4.52}, {"text": "l'Espagne l'Italie l'Allemagne les", "start": 1572.919, "duration": 4.64}, {"text": "Pays-Bas avec \u00e9videmment des des", "start": 1575.76, "duration": 4.24}, {"text": "diff\u00e9rences de production on a une", "start": 1577.559, "duration": 4.24}, {"text": "commission europ\u00e9enne qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e", "start": 1580.0, "duration": 3.36}, {"text": "dans sa composition la semaine derni\u00e8re", "start": 1581.799, "duration": 3.441}, {"text": "par la pr\u00e9sidente van Derlon le", "start": 1583.36, "duration": 3.88}, {"text": "commissaire \u00e0 l'agriculture et \u00e0", "start": 1585.24, "duration": 4.64}, {"text": "l'alimentation nouveaut\u00e9 puisque", "start": 1587.24, "duration": 4.72}, {"text": "l'intitul\u00e9 alimentation est aussi dans", "start": 1589.88, "duration": 3.44}, {"text": "dans son portefeuille c'est Christophe", "start": 1591.96, "duration": 3.4}, {"text": "Hansen qui est", "start": 1593.32, "duration": 4.0}, {"text": "luxembourgeois \u00e9videmment la ministre", "start": 1595.36, "duration": 4.12}, {"text": "fran\u00e7aise aura \u00e0 travailler avec lui si", "start": 1597.32, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9ussit son grand oral au Parlement au", "start": 1599.48, "duration": 3.799}, {"text": "mois de novembre mais j'insiste m\u00eame \u00e0", "start": 1601.0, "duration": 4.36}, {"text": "l'\u00e9chelle fran\u00e7aise dans cette", "start": 1603.279, "duration": 4.601}, {"text": "complexit\u00e9 d'enjeux dans lesquel on est", "start": 1605.36, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 ce serait int\u00e9ressant qu'avec", "start": 1607.88, "duration": 2.96}, {"text": "Fabrice lower qui est ministre de la mer", "start": 1609.12, "duration": 4.0}, {"text": "et de la P\u00eache parlant de souverainet\u00e9", "start": 1610.84, "duration": 4.319}, {"text": "alimentaire \u00e7a communique bien entre les", "start": 1613.12, "duration": 3.64}, {"text": "deux minist\u00e8res il faudra \u00e9videmment", "start": 1615.159, "duration": 3.4}, {"text": "travailler en \u00e9troite collabor tion", "start": 1616.76, "duration": 4.08}, {"text": "avecespag runch qui \u00e9tait quand m\u00eame", "start": 1618.559, "duration": 3.521}, {"text": "pendant quelques mois au minist\u00e8re de", "start": 1620.84, "duration": 3.559}, {"text": "l'Agriculture qui est parti \u00e0 nouveau \u00e0", "start": 1622.08, "duration": 4.12}, {"text": "l'\u00e9cologie et comp tenu de la place des", "start": 1624.399, "duration": 4.441}, {"text": "enjeux environnementaux et agricoles la", "start": 1626.2, "duration": 4.88}, {"text": "ministre panier runach\u00e9 aura encore un", "start": 1628.84, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00f4le important autour de ces questions", "start": 1631.08, "duration": 2.56}, {"text": "assur\u00e9ment dans les prochains mois et", "start": 1632.52, "duration": 2.48}, {"text": "puis il y a Michel Barnier Michel", "start": 1633.64, "duration": 4.24}, {"text": "Barnier d'abord c'est quand m\u00eame", "start": 1635.0, "duration": 5.32}, {"text": "l'incarnation d'une Europe qui cherche \u00e0", "start": 1637.88, "duration": 4.36}, {"text": "aller de l'avant Michel Barnier c'est", "start": 1640.32, "duration": 4.04}, {"text": "parfaitement que la l'Europe s'est", "start": 1642.24, "duration": 4.12}, {"text": "construit autour des questions agricoles", "start": 1644.36, "duration": 4.919}, {"text": "et de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et euh Michel", "start": 1646.36, "duration": 4.559}, {"text": "Barnier il fera m\u00eame le lien avec la", "start": 1649.279, "duration": 3.4}, {"text": "p\u00eache je pense parce que il y a le", "start": 1650.919, "duration": 3.24}, {"text": "dossier brexit qui va venir sur la table", "start": 1652.679, "duration": 3.201}, {"text": "pour les p\u00eacheurs donc sinc\u00e8rement dans", "start": 1654.159, "duration": 3.841}, {"text": "les il y a il y a \u00e0 la fois du du des", "start": 1655.88, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9bats hexagonaux territoriaux qui vont", "start": 1658.0, "duration": 3.96}, {"text": "venir cet hiver il y a une dimension", "start": 1660.44, "duration": 2.64}, {"text": "europ\u00e9enne importante parce qu'il y a", "start": 1661.96, "duration": 2.439}, {"text": "une nouvelle dynamique europ\u00e9enne et", "start": 1663.08, "duration": 2.4}, {"text": "quelle est la nouvelle dynamique", "start": 1664.399, "duration": 2.801}, {"text": "europ\u00e9enne qui risque de peser sur", "start": 1665.48, "duration": 3.48}, {"text": "l'\u00e9quation fran\u00e7aise c'est", "start": 1667.2, "duration": 3.52}, {"text": "qu'aujourd'hui en Europe on parle de", "start": 1668.96, "duration": 3.439}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 durable le mot", "start": 1670.72, "duration": 3.6}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 est revenu dans le", "start": 1672.399, "duration": 4.0}, {"text": "narratif et tous les feuilles de route", "start": 1674.32, "duration": 3.32}, {"text": "des commissaires europ\u00e9ens c'est", "start": 1676.399, "duration": 2.561}, {"text": "important le souligner \u00e7a veut dire", "start": 1677.64, "duration": 2.519}, {"text": "aussi qu'il y a une prise de conscience", "start": 1678.96, "duration": 3.76}, {"text": "un peu g\u00e9opolitique que l'Europe bah va", "start": 1680.159, "duration": 5.161}, {"text": "pas juste pouvoir verdir entretenir elle", "start": 1682.72, "duration": 4.48}, {"text": "va devoir produire et peut-\u00eatre se", "start": 1685.32, "duration": 3.16}, {"text": "diff\u00e9rencier par rapport au reste du", "start": 1687.2, "duration": 3.44}, {"text": "monde et la question que je pense pas", "start": 1688.48, "duration": 3.28}, {"text": "mal de nos t\u00e9l\u00e9spectateurs et", "start": 1690.64, "duration": 2.48}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectatrices doivent se poser en ce", "start": 1691.76, "duration": 2.759}, {"text": "moment c'est quand m\u00eame est-ce que il y", "start": 1693.12, "duration": 3.039}, {"text": "a il y a une possibilit\u00e9 que cette", "start": 1694.519, "duration": 3.361}, {"text": "col\u00e8re qui s'\u00e9tait exprim\u00e9e en France et", "start": 1696.159, "duration": 4.64}, {"text": "en Europe l'hiver dernier puisse", "start": 1697.88, "duration": 4.32}, {"text": "rena\u00eetre dans les prochains jours dans", "start": 1700.799, "duration": 3.081}, {"text": "les prochaines semaines avec ce", "start": 1702.2, "duration": 3.56}, {"text": "mouvement est-ce que vous avez mis un et", "start": 1703.88, "duration": 3.6}, {"text": "c'est un vous \u00e9videmment tr\u00e8s collectif", "start": 1705.76, "duration": 4.44}, {"text": "hein un coup d'arr\u00eat aux ambitions", "start": 1707.48, "duration": 5.24}, {"text": "environnementales de l'Europe non je ne", "start": 1710.2, "duration": 4.0}, {"text": "pense pas et et c'est quand m\u00eame un peu", "start": 1712.72, "duration": 3.64}, {"text": "ce qu'on a ressenti la question la", "start": 1714.2, "duration": 3.479}, {"text": "question ne peut pas \u00eatre pos\u00e9e de cette", "start": 1716.36, "duration": 3.799}, {"text": "fa\u00e7onl il n'est pas question de renoncer", "start": 1717.679, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 ce que sont aujourd'hui les urgences", "start": 1720.159, "duration": 4.0}, {"text": "climatiques quand on parle aujourd'hui", "start": 1722.0, "duration": 3.76}, {"text": "de de ce que nous subissons parce que", "start": 1724.159, "duration": 3.4}, {"text": "nous sommes les premiers expos\u00e9s les", "start": 1725.76, "duration": 3.72}, {"text": "premiers expos\u00e9s les premi\u00e8res victimes", "start": 1727.559, "duration": 4.081}, {"text": "on ne peut pas ne pas aujourd'hui", "start": 1729.48, "duration": 4.6}, {"text": "travailler sur une r\u00e9ponse en ad\u00e9quation", "start": 1731.64, "duration": 4.56}, {"text": "ces urgences climatiques en revanche par", "start": 1734.08, "duration": 4.0}, {"text": "tout \u00e0 l'heure des pas de pas", "start": 1736.2, "duration": 3.16}, {"text": "interdiction sans solution c'est le", "start": 1738.08, "duration": 3.52}, {"text": "slogan a marqu\u00e9 ce que l'on demande par", "start": 1739.36, "duration": 4.919}, {"text": "l\u00e0 c'est que toutes ces transitions que", "start": 1741.6, "duration": 5.0}, {"text": "nous sommes en train de conduire ne soit", "start": 1744.279, "duration": 3.561}, {"text": "pas faite au d\u00e9triment de la production", "start": 1746.6, "duration": 3.439}, {"text": "fran\u00e7aise si en plus cette baisse de", "start": 1747.84, "duration": 4.319}, {"text": "production se fait au profit", "start": 1750.039, "duration": 3.64}, {"text": "d'importation qui ne respectent pas nos", "start": 1752.159, "duration": 2.88}, {"text": "standards et qui viennent nous", "start": 1753.679, "duration": 2.72}, {"text": "concurrencer c'est \u00e7a notre probl\u00e8me", "start": 1755.039, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui donc il y a pas de", "start": 1756.399, "duration": 3.52}, {"text": "renoncement il y a juste je pense un", "start": 1757.679, "duration": 4.961}, {"text": "ajustement des agendas et surtout une", "start": 1759.919, "duration": 4.88}, {"text": "mise \u00e0 disposition en coh\u00e9rence des", "start": 1762.64, "duration": 3.639}, {"text": "moyens avec les objectifs parce", "start": 1764.799, "duration": 2.76}, {"text": "qu'aujourd'hui quand vous parlez de", "start": 1766.279, "duration": 3.681}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire le minist\u00e8re de", "start": 1767.559, "duration": 3.6}, {"text": "l'Agriculture de la souverereainet\u00e9", "start": 1769.96, "duration": 2.88}, {"text": "alimentaire qui porte ce nom oui depuis", "start": 1771.159, "duration": 4.4}, {"text": "le covid en fait depuis qu'on a mis C", "start": 1772.84, "duration": 4.079}, {"text": "intitul\u00e9 souverinit\u00e9 alimentaire qui", "start": 1775.559, "duration": 3.0}, {"text": "voudrait quand m\u00eame vouloir dire que", "start": 1776.919, "duration": 3.48}, {"text": "nous devons nous mettre en capacit\u00e9", "start": 1778.559, "duration": 3.201}, {"text": "d'\u00eatre en autorit\u00e9 strat\u00e9gique sur", "start": 1780.399, "duration": 2.4}, {"text": "l'approvisionnement de nos cha\u00eenes", "start": 1781.76, "duration": 3.279}, {"text": "alimentaires on n'a jamais \u00e9t\u00e9 autant en", "start": 1782.799, "duration": 4.641}, {"text": "recul sur certaines productions je on", "start": 1785.039, "duration": 3.64}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure des des", "start": 1787.44, "duration": 2.839}, {"text": "importations sur lesquelles c'est depuis", "start": 1788.679, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on a fait un imp\u00e9ratif on est plus", "start": 1790.279, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9pendant de on a on a en tout cas des", "start": 1791.799, "duration": 3.6}, {"text": "conditions qui ne se sont surtout pas", "start": 1794.2, "duration": 3.92}, {"text": "am\u00e9lior\u00e9 et une production en France qui", "start": 1795.399, "duration": 4.4}, {"text": "continue \u00e0 d\u00e9cliner et nous avons", "start": 1798.12, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui un vrai risque et c'est l\u00e0", "start": 1799.799, "duration": 2.921}, {"text": "o\u00f9 nous on veut interpoller et", "start": 1801.36, "duration": 2.84}, {"text": "j'interpellerai la ministre avec ce", "start": 1802.72, "duration": 3.16}, {"text": "manifeste que nous avons produit 200", "start": 1804.2, "duration": 3.92}, {"text": "cop\u00e9rative pour une ambition une", "start": 1805.88, "duration": 4.44}, {"text": "strat\u00e9gie alimentaire conqu\u00e9rente parce", "start": 1808.12, "duration": 3.439}, {"text": "qu'aujourd'hui il y a un risque de", "start": 1810.32, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9crochage majeur de nos fili\u00e8res et de", "start": 1811.559, "duration": 3.801}, {"text": "notre production agricole alors avec une", "start": 1813.399, "duration": 4.841}, {"text": "question c'est cette loi qui avait \u00e9t\u00e9", "start": 1815.36, "duration": 5.12}, {"text": "vot\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e au mois de mai que", "start": 1818.24, "duration": 4.2}, {"text": "devient-elle c'est justement avec", "start": 1820.48, "duration": 4.799}, {"text": "Quentin calm on va pouvoir r\u00e9pondre \u00e0", "start": 1822.44, "duration": 6.119}, {"text": "cette question on en est o\u00f9 bon bonsoir", "start": 1825.279, "duration": 5.361}, {"text": "Quentin depuis depuis que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9", "start": 1828.559, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e en mai et bien tout a \u00e9t\u00e9", "start": 1830.64, "duration": 3.879}, {"text": "stopp\u00e9 par la dissolution le texte", "start": 1832.559, "duration": 3.48}, {"text": "voulait une r\u00e9ponse un pour rappel au", "start": 1834.519, "duration": 3.681}, {"text": "barrage au mobilisation vu au moment du", "start": 1836.039, "duration": 4.36}, {"text": "Salon de la culture il \u00e9tait port\u00e9 par", "start": 1838.2, "duration": 5.079}, {"text": "Marc fenau et donc adopt\u00e9 le 28 mai", "start": 1840.399, "duration": 5.241}, {"text": "dernier depuis Thomas le texte a \u00e9t\u00e9", "start": 1843.279, "duration": 4.64}, {"text": "transmis au bureau du S\u00e9nat on se", "start": 1845.64, "duration": 3.6}, {"text": "demandait donc quel \u00e9tait l'avenir du", "start": 1847.919, "duration": 3.401}, {"text": "texte la nouvelle ministre deagriculture", "start": 1849.24, "duration": 3.88}, {"text": "Annie jonevar en a parl\u00e9 lors de la", "start": 1851.32, "duration": 4.88}, {"text": "passation de pouvoir elle a dit lundi je", "start": 1853.12, "duration": 4.88}, {"text": "veux le dire clairement nous m\u00e8nerons", "start": 1856.2, "duration": 3.28}, {"text": "rapidement la loi d'orientation pour la", "start": 1858.0, "duration": 3.919}, {"text": "souverainet\u00e9 agricole \u00e0 son terme elle", "start": 1859.48, "duration": 4.039}, {"text": "est attendue et je veux sur ce point", "start": 1861.919, "duration": 3.48}, {"text": "assurer les agriculteurs les formations", "start": 1863.519, "duration": 3.64}, {"text": "professionnelles et syndical de ma", "start": 1865.399, "duration": 4.321}, {"text": "d\u00e9termination \u00e0 la faire aboutir cet", "start": 1867.159, "duration": 4.601}, {"text": "apr\u00e8s-midi le texte a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 en", "start": 1869.72, "duration": 3.72}, {"text": "conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents du S\u00e9nat", "start": 1871.76, "duration": 3.24}, {"text": "l'instance qui d\u00e9cide de l'ordre du jour", "start": 1873.44, "duration": 3.04}, {"text": "des travaux parlementaires tout le monde", "start": 1875.0, "duration": 3.519}, {"text": "a dit que c'\u00e9tait une priorit\u00e9 ce texte", "start": 1876.48, "duration": 3.919}, {"text": "mais pas de calendrier sur l'examen du", "start": 1878.519, "duration": 3.481}, {"text": "texte alors on va rappeler ensemble", "start": 1880.399, "duration": 3.601}, {"text": "Quentin ce que contient ce que contenait", "start": 1882.0, "duration": 3.96}, {"text": "ce projet de loi le texte comporte d\u00e9j\u00e0", "start": 1884.0, "duration": 4.12}, {"text": "des objectifs chiffr\u00e9s avec des et", "start": 1885.96, "duration": 4.599}, {"text": "perspectives 400000 exploitations", "start": 1888.12, "duration": 5.88}, {"text": "agricoles d'ici 2035 avec 500000", "start": 1890.559, "duration": 4.96}, {"text": "exploitants agricoles ou encore", "start": 1894.0, "duration": 3.08}, {"text": "l'augmentation du nombre de personnes", "start": 1895.519, "duration": 3.64}, {"text": "form\u00e9es au m\u00e9tier agricole le texte", "start": 1897.08, "duration": 3.68}, {"text": "contient aussi des mesures d'aide \u00e0", "start": 1899.159, "duration": 3.321}, {"text": "l'installation j'en ai retenu deux", "start": 1900.76, "duration": 3.639}, {"text": "marquantes il all\u00e8ge par exemple les", "start": 1902.48, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9marches pour les candidats \u00e0", "start": 1904.399, "duration": 2.441}, {"text": "l'installation par exemple les", "start": 1905.48, "duration": 3.559}, {"text": "diagnostics climatiques ou des sols qui", "start": 1906.84, "duration": 4.24}, {"text": "ne sont plus n\u00e9cessaires il raccourcit", "start": 1909.039, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9galement les d\u00e9marches qui concernent", "start": 1911.08, "duration": 3.439}, {"text": "les retenus d'eau ou les extensions", "start": 1912.76, "duration": 3.32}, {"text": "d'\u00e9levage et ces mesures elles laissent", "start": 1914.519, "duration": 2.88}, {"text": "pas mal de de parlementaires sur leur", "start": 1916.08, "duration": 3.68}, {"text": "fin exactement au S\u00e9nat on ne sait m\u00eame", "start": 1917.399, "duration": 4.28}, {"text": "pas encore emparer de ce texte qu'on", "start": 1919.76, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9imet des r\u00e9serves le s\u00e9nateur", "start": 1921.679, "duration": 3.521}, {"text": "socialiste Jean-Claude tissau qui est le", "start": 1923.48, "duration": 3.88}, {"text": "chef de fil des socialistes sur ce texte", "start": 1925.2, "duration": 3.92}, {"text": "il a dit il faut bien reconna\u00eetre que le", "start": 1927.36, "duration": 3.64}, {"text": "texte de loi tel que propos\u00e9 ne", "start": 1929.12, "duration": 4.12}, {"text": "convenait \u00e0 personne s'il est repris on", "start": 1931.0, "duration": 3.639}, {"text": "va se retrouver en commission mixte", "start": 1933.24, "duration": 3.319}, {"text": "paritaire c'est-\u00e0-dire \u00e0 la fin du", "start": 1934.639, "duration": 4.0}, {"text": "parcours parlementaire du texte avec des", "start": 1936.559, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s qui n'ont pas vot\u00e9 la loi parce", "start": 1938.639, "duration": 3.721}, {"text": "que c'\u00e9tait en mai de son c\u00f4t\u00e9 Laurent", "start": 1940.24, "duration": 5.279}, {"text": "duplom le monsieur agriculture des LR au", "start": 1942.36, "duration": 4.76}, {"text": "S\u00e9nat lui il invite carr\u00e9ment \u00e0 la", "start": 1945.519, "duration": 3.4}, {"text": "ministre \u00e0 prendre rapidement des", "start": 1947.12, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9crets pour d\u00e9tendre je cite la tension", "start": 1948.919, "duration": 5.0}, {"text": "normative mais donc sans attendre", "start": 1951.679, "duration": 5.321}, {"text": "l'examen du projet de loi message re\u00e7u", "start": 1953.919, "duration": 5.281}, {"text": "par Annie jeunevar on va \u00e9couter un", "start": 1957.0, "duration": 3.72}, {"text": "deuxi\u00e8me extrait de sa passation de", "start": 1959.2, "duration": 4.319}, {"text": "pouvoir lundi le chantier de la", "start": 1960.72, "duration": 6.12}, {"text": "simplification normative et prioritaire", "start": 1963.519, "duration": 5.64}, {"text": "redonner du sens du bon sens dirais-je", "start": 1966.84, "duration": 4.559}, {"text": "m\u00eame \u00e0 toutes les r\u00e8gles les dates", "start": 1969.159, "duration": 4.601}, {"text": "agronomique choisi sans r\u00e9alisme all\u00e9ger", "start": 1971.399, "duration": 4.961}, {"text": "la patrasse r\u00e9duire les interdits je", "start": 1973.76, "duration": 5.6}, {"text": "vais m'y atteler dans la continuit\u00e9 et", "start": 1976.36, "duration": 5.4}, {"text": "avec m\u00e9thode voil\u00e0 on comprend que la", "start": 1979.36, "duration": 4.64}, {"text": "ministre veut aller vite Thomas ne pas", "start": 1981.76, "duration": 4.24}, {"text": "devoir attendre la fin d'un processus", "start": 1984.0, "duration": 3.48}, {"text": "parlementaire surtout donc avec une", "start": 1986.0, "duration": 3.76}, {"text": "Assembl\u00e9e nationale qui a chang\u00e9 depuis", "start": 1987.48, "duration": 4.079}, {"text": "mai et qui pourrait red\u00e9tricoter tout le", "start": 1989.76, "duration": 4.039}, {"text": "texte d'autant que le puissant syndicat", "start": 1991.559, "duration": 4.161}, {"text": "agricole la fenesso vous le disiez", "start": 1993.799, "duration": 4.12}, {"text": "Mathieu il a donn\u00e9 15 jours \u00e0 la", "start": 1995.72, "duration": 4.36}, {"text": "ministre pour agir on devrait donc tr\u00e8s", "start": 1997.919, "duration": 4.321}, {"text": "vite reparler de ce dossier urgent merci", "start": 2000.08, "duration": 4.0}, {"text": "beaucoup Quentin Pascal B je me tourne", "start": 2002.24, "duration": 3.76}, {"text": "vers vous cette loi elle a elle a \u00e9t\u00e9", "start": 2004.08, "duration": 3.719}, {"text": "pens\u00e9e pour r\u00e9pondre \u00e0 \u00e0 la col\u00e8re des", "start": 2006.0, "duration": 3.72}, {"text": "agriculteur on on l'a bien compris", "start": 2007.799, "duration": 3.76}, {"text": "est-ce qu'elle aurait d\u00fb \u00eatre", "start": 2009.72, "duration": 4.76}, {"text": "pens\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 nos nouveaux modes", "start": 2011.559, "duration": 5.161}, {"text": "de consommation ou \u00e0 ou \u00e0 la col\u00e8re non", "start": 2014.48, "duration": 4.079}, {"text": "exprim\u00e9e des consommateurs VO ce que je", "start": 2016.72, "duration": 2.72}, {"text": "dire al c'est vrai que c'est pas le", "start": 2018.559, "duration": 2.521}, {"text": "ministre de l'Agriculture \u00e7a va \u00eatre la", "start": 2019.44, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la consommation qui va", "start": 2021.08, "duration": 3.839}, {"text": "s'occuper en fait de cette question du", "start": 2023.0, "duration": 3.399}, {"text": "cheque alimentaire he dont on parle", "start": 2024.919, "duration": 3.24}, {"text": "depuis depuis des ann\u00e9es qui a jamais", "start": 2026.399, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mis en place mais en effet c'est", "start": 2028.159, "duration": 3.041}, {"text": "vrai qu'il faut il faut qu'il travaill", "start": 2029.679, "duration": 3.0}, {"text": "tous ensemble c'est-\u00e0-dire que \u00e7a peut", "start": 2031.2, "duration": 3.599}, {"text": "pas se raisonner que par le par le", "start": 2032.679, "duration": 3.401}, {"text": "minist\u00e8re de l'agriculture c'est", "start": 2034.799, "duration": 3.441}, {"text": "question d'alimentation h et forc\u00e9ment", "start": 2036.08, "duration": 3.479}, {"text": "c'est le minist\u00e8re de l'Environnement le", "start": 2038.24, "duration": 2.919}, {"text": "minist\u00e8re de la Sant\u00e9 la premi\u00e8re", "start": 2039.559, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais en ce moment", "start": 2041.159, "duration": 3.4}, {"text": "c'est leur sant\u00e9 quand ils mangent et je", "start": 2042.639, "duration": 3.64}, {"text": "pense qu'on oublie un peu ces ces", "start": 2044.559, "duration": 3.24}, {"text": "inqui\u00e9tudes qu'ont les Fran\u00e7ais et les", "start": 2046.279, "duration": 3.681}, {"text": "inqui\u00e9tudes restent tr\u00e8s fortes et par", "start": 2047.799, "duration": 4.08}, {"text": "rapport aux autres Europ\u00e9ens on a des", "start": 2049.96, "duration": 4.08}, {"text": "inqui\u00e9tudes tr\u00e8s pr\u00e9cisesd voudrait", "start": 2051.879, "duration": 3.52}, {"text": "pardon vous interrompe on voudrait mieux", "start": 2054.04, "duration": 4.599}, {"text": "manger donc vous dites euh veut-on des", "start": 2055.399, "duration": 5.2}, {"text": "lois pour aider les Fran\u00e7ais \u00e0 mieux", "start": 2058.639, "duration": 3.841}, {"text": "manger c'est \u00e7a ce que dire faisons", "start": 2060.599, "duration": 3.361}, {"text": "comme sur l'\u00e9lectrique comme sur le", "start": 2062.48, "duration": 3.32}, {"text": "v\u00e9hicule \u00e9lectrique on a bien r\u00e9ussi \u00e0", "start": 2063.96, "duration": 4.24}, {"text": "passer ce cap c'est-\u00e0-dire \u00e0 faire que", "start": 2065.8, "duration": 4.879}, {"text": "petit \u00e0 petit le parc automobile est de", "start": 2068.2, "duration": 4.84}, {"text": "plus en plus \u00e9lectrifi\u00e9 en faisant des", "start": 2070.679, "duration": 4.121}, {"text": "bonus sur les produits qui vont", "start": 2073.04, "duration": 3.559}, {"text": "permettre d'avoir un meilleur mod\u00e8le", "start": 2074.8, "duration": 4.44}, {"text": "agricole et des malus sur ceux qui", "start": 2076.599, "duration": 4.8}, {"text": "permettent et donc en effet je pense que", "start": 2079.24, "duration": 4.04}, {"text": "le le vrai sujet c'est c'est c'est", "start": 2081.399, "duration": 3.601}, {"text": "l'importation de produits alimentaires", "start": 2083.28, "duration": 3.359}, {"text": "qui ont pas les m\u00eames normes et on", "start": 2085.0, "duration": 3.2}, {"text": "comprend la col\u00e8re des agriculteurs", "start": 2086.639, "duration": 3.72}, {"text": "c'est \u00e0 partir du moment et les Chinois", "start": 2088.2, "duration": 3.679}, {"text": "le font c'est-\u00e0-dire que pourquoi pas", "start": 2090.359, "duration": 3.72}, {"text": "faire des barri\u00e8res des barri\u00e8res au", "start": 2091.879, "duration": 3.881}, {"text": "fronti\u00e8res par rapport \u00e0 des \u00e0 des", "start": 2094.079, "duration": 4.361}, {"text": "crit\u00e8res de qualit\u00e9 de des qui rentre", "start": 2095.76, "duration": 4.24}, {"text": "sur le territoire europ\u00e9en pourquoi on", "start": 2098.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'a pas fait \u00e7aist parce que c'est le le", "start": 2100.0, "duration": 4.0}, {"text": "vieux fond lib\u00e9ral de de l'Europe qui", "start": 2102.24, "duration": 4.2}, {"text": "s'est qui s'est exprim\u00e9 c'est la peur de", "start": 2104.0, "duration": 4.44}, {"text": "repr\u00e9saill comment vous l'interpr\u00e9tez", "start": 2106.44, "duration": 4.04}, {"text": "parce que peut-\u00eatre l'Europe a souvent", "start": 2108.44, "duration": 3.399}, {"text": "raison sur beaucoup de sujets mais", "start": 2110.48, "duration": 3.32}, {"text": "raison toute seule et donc ne regarde", "start": 2111.839, "duration": 4.361}, {"text": "pas d'autres r\u00e9alit\u00e9s mondiales et", "start": 2113.8, "duration": 3.88}, {"text": "d'autres d\u00e9fenses d'int\u00e9r\u00eat que", "start": 2116.2, "duration": 2.68}, {"text": "certaines puissances dans le monde ont", "start": 2117.68, "duration": 3.159}, {"text": "mis en place c'est vrai queil y a sans", "start": 2118.88, "duration": 3.959}, {"text": "doute des choses \u00e0 regarder par rapport", "start": 2120.839, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e0 un certain nombre de pays aujourd'hui", "start": 2122.839, "duration": 3.0}, {"text": "qui ont pris le pouvoir on parle de la", "start": 2124.68, "duration": 2.159}, {"text": "Chine et de l'\u00e9lectrique c'est", "start": 2125.839, "duration": 3.361}, {"text": "int\u00e9ressant le l'analogie que que Pascal", "start": 2126.839, "duration": 4.441}, {"text": "fait moi je je je la saisis volontiers", "start": 2129.2, "duration": 3.52}, {"text": "parce que finalement qu'est-ce qui se", "start": 2131.28, "duration": 4.079}, {"text": "passe c'est que les chinois ils ont bien", "start": 2132.72, "duration": 4.0}, {"text": "compris qu'une partie du monde avait", "start": 2135.359, "duration": 3.48}, {"text": "besoin de sortir du tout p\u00e9trole y", "start": 2136.72, "duration": 3.92}, {"text": "compris sur l'automobile donc en fait il", "start": 2138.839, "duration": 3.321}, {"text": "y a 10 ans encore l'Allemagne \u00e9tait", "start": 2140.64, "duration": 3.24}, {"text": "reine du monde dans l'automobile en", "start": 2142.16, "duration": 3.439}, {"text": "production et en export ils sont", "start": 2143.88, "duration": 2.88}, {"text": "incapables de prendre le virage de", "start": 2145.599, "duration": 2.601}, {"text": "l'\u00e9lectrique symbole d'une Europe en", "start": 2146.76, "duration": 2.68}, {"text": "fait qui a de bonnes id\u00e9es mais qui ne", "start": 2148.2, "duration": 2.44}, {"text": "sait pas les passer \u00e0 \u00e9chelle et les", "start": 2149.44, "duration": 3.28}, {"text": "industrialiser \u00e0 domicile la Chine sur", "start": 2150.64, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9lectrique aujourd'hui peut faire", "start": 2152.72, "duration": 3.16}, {"text": "demain sur l'agricole et l'alimentaire", "start": 2154.04, "duration": 3.079}, {"text": "les produits que les Europ\u00e9ens", "start": 2155.88, "duration": 3.28}, {"text": "consommeront \u00e0 plus forte raison si nous", "start": 2157.119, "duration": 3.96}, {"text": "n'avons plus d'agriculteur et si nous", "start": 2159.16, "duration": 3.36}, {"text": "n'avons plus de production en Europe", "start": 2161.079, "duration": 3.641}, {"text": "parce qu'on aura des\u00e9sarm\u00e9 j'insiste sur", "start": 2162.52, "duration": 4.12}, {"text": "ce point parce que encore une fois le", "start": 2164.72, "duration": 3.52}, {"text": "sujet c'est pas que l'Europe demain elle", "start": 2166.64, "duration": 4.52}, {"text": "dise Abas la soutenabilit\u00e9 les", "start": 2168.24, "duration": 4.24}, {"text": "transitions surtout pas il faut qu'on", "start": 2171.16, "duration": 2.6}, {"text": "reste l'Europe en plus on est en", "start": 2172.48, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9mocratie on a une chance inouie et en", "start": 2173.76, "duration": 2.88}, {"text": "plus \u00e0 la diff\u00e9rence d'une partie du", "start": 2175.4, "duration": 3.08}, {"text": "monde on est en s\u00e9curit\u00e9 alimentaire", "start": 2176.64, "duration": 3.92}, {"text": "parce que on a des des filets sociaux", "start": 2178.48, "duration": 3.599}, {"text": "qui existent et on a pas de probl\u00e8me", "start": 2180.56, "duration": 2.96}, {"text": "encore aujourd'hui massif pourquoi", "start": 2182.079, "duration": 3.401}, {"text": "j'insiste sur ce point c'est parce qu'on", "start": 2183.52, "duration": 4.2}, {"text": "il faudrait pas qu'en l'espace de de TR", "start": 2185.48, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9cennies l'Europe bascule dans un Nant", "start": 2187.72, "duration": 4.2}, {"text": "de production agricole un tissu", "start": 2189.88, "duration": 3.88}, {"text": "d'ins\u00e9curit\u00e9 alimentaire et que", "start": 2191.92, "duration": 3.08}, {"text": "finalement c'est le reste du monde qui", "start": 2193.76, "duration": 3.24}, {"text": "nous vient en aide et qui nous dit ben", "start": 2195.0, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9coutez on vient en aide mais si vous", "start": 2197.0, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eates pas content qu'on vienne en aide on", "start": 2199.2, "duration": 2.72}, {"text": "peut ne pas venir en aide mais si vous", "start": 2200.56, "duration": 3.48}, {"text": "\u00eates mis dans le dur tout seul prenez", "start": 2201.92, "duration": 4.36}, {"text": "vos responsabilit\u00e9s ouais subventionner", "start": 2204.04, "duration": 3.88}, {"text": "donc bonus malus je reprends l'id\u00e9e", "start": 2206.28, "duration": 3.839}, {"text": "subventionner les les les produits", "start": 2207.92, "duration": 3.96}, {"text": "finalement les les on va dire qui", "start": 2210.119, "duration": 3.48}, {"text": "respecte les les les normes", "start": 2211.88, "duration": 3.0}, {"text": "environnementales est-ce que c'est", "start": 2213.599, "duration": 2.801}, {"text": "compatible avec l'objectif que nous", "start": 2214.88, "duration": 4.719}, {"text": "donnz tout \u00e0 l'heure de revenir sur le", "start": 2216.4, "duration": 5.12}, {"text": "l'entr\u00e9e de gamme c'est pas des mauvais", "start": 2219.599, "duration": 3.72}, {"text": "produits l'entr\u00e9e de gamme c'est pour \u00e7a", "start": 2221.52, "duration": 2.839}, {"text": "question c'est c'est c'est pas c'est", "start": 2223.319, "duration": 3.841}, {"text": "c'est pas aujourd'hui on sait produire", "start": 2224.359, "duration": 4.681}, {"text": "en France et et en Europe en tout cas", "start": 2227.16, "duration": 3.6}, {"text": "dans la coop\u00e9rative dont je suis", "start": 2229.04, "duration": 4.0}, {"text": "vice-pr\u00e9sident on sait produire des", "start": 2230.76, "duration": 4.079}, {"text": "poulets sans antibiotiques il est pas", "start": 2233.04, "duration": 2.96}, {"text": "question de revenir \u00e0 ce qu'\u00e9tait la", "start": 2234.839, "duration": 2.641}, {"text": "production par exemple de poulet qu'on a", "start": 2236.0, "duration": 3.48}, {"text": "connu dans les ann\u00e9es 80 ou", "start": 2237.48, "duration": 4.8}, {"text": "90 l'erreur collective que nous avons", "start": 2239.48, "duration": 4.44}, {"text": "fait c'est celle probablement de nous", "start": 2242.28, "duration": 3.76}, {"text": "orienter exclusivement vers des produits", "start": 2243.92, "duration": 4.08}, {"text": "tr\u00e8s haut de gamme j'ai parl\u00e9 un moment", "start": 2246.04, "duration": 4.2}, {"text": "de vuonisation de notre alimentation et", "start": 2248.0, "duration": 4.319}, {"text": "c'est effectivement \u00e0 \u00e7a que que c'est", "start": 2250.24, "duration": 3.68}, {"text": "heurt\u00e9 la question du pouvoir d'achat", "start": 2252.319, "duration": 3.201}, {"text": "donc nous devons \u00eatre en capacit\u00e9 de", "start": 2253.92, "duration": 4.48}, {"text": "produire sans doute pas au prix o\u00f9 les", "start": 2255.52, "duration": 4.52}, {"text": "Ukrainiens ou sans doute un certain", "start": 2258.4, "duration": 2.919}, {"text": "nombre de pays sont capables de produire", "start": 2260.04, "duration": 3.64}, {"text": "mais en tout cas \u00e0 des prix accessibles", "start": 2261.319, "duration": 3.681}, {"text": "notamment en collectivit\u00e9 parce que", "start": 2263.68, "duration": 3.439}, {"text": "c'est \u00e9norm\u00e9ment en collectivit\u00e9 en", "start": 2265.0, "duration": 3.92}, {"text": "restauration collective que ces", "start": 2267.119, "duration": 3.681}, {"text": "importations sont avec nous mais en fait", "start": 2268.92, "duration": 3.04}, {"text": "ce que je demande \u00e0", "start": 2270.8, "duration": 4.4}, {"text": "an pas forc\u00e9ment dire nous ce qu'on veut", "start": 2271.96, "duration": 5.04}, {"text": "c'est un cap dites-nous ce que vous", "start": 2275.2, "duration": 4.919}, {"text": "attend de nous et quelque part", "start": 2277.0, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9videmment on veut quand m\u00eame \u00eatre dans", "start": 2280.119, "duration": 3.161}, {"text": "la cononstruction mais on s'adaptera", "start": 2281.359, "duration": 3.081}, {"text": "mais ne nous laissez pas dans la", "start": 2283.28, "duration": 2.4}, {"text": "situation dans laquelle nous sommes", "start": 2284.44, "duration": 3.879}, {"text": "aujourd'hui sans orientation claire et", "start": 2285.68, "duration": 4.439}, {"text": "avec des produits qui ne respectent pas", "start": 2288.319, "duration": 3.601}, {"text": "nos standards et qui viennent envahir", "start": 2290.119, "duration": 4.041}, {"text": "les assiettes de nos de nos concitoyens", "start": 2291.92, "duration": 4.08}, {"text": "donc nous ce que nous voulons moi je je", "start": 2294.16, "duration": 3.52}, {"text": "veux aujourd'hui engager la coop\u00e9ration", "start": 2296.0, "duration": 4.04}, {"text": "agricole \u00e0 \u00eatre en capacit\u00e9 de r\u00e9pondre", "start": 2297.68, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 l'alimentation que les Fran\u00e7ais", "start": 2300.04, "duration": 3.36}, {"text": "veulent consommer pour peu qu'on nous en", "start": 2301.56, "duration": 3.519}, {"text": "donne les objectifs et les moyens il", "start": 2303.4, "duration": 3.04}, {"text": "nous reste moins de", "start": 2305.079, "duration": 3.881}, {"text": "minutes concours public \u00e0 l'agriculture", "start": 2306.44, "duration": 4.52}, {"text": "c'est 13 ou 14 milliards d'euros par an", "start": 2308.96, "duration": 3.879}, {"text": "si on additionne tout \u00e0 l'agriculture", "start": 2310.96, "duration": 2.8}, {"text": "fran\u00e7aise est-ce qu'on peut", "start": 2312.839, "duration": 3.321}, {"text": "subventionner encore plus sachant qu'il", "start": 2313.76, "duration": 3.559}, {"text": "alors c'est pas forc\u00e9ment pardon matiur", "start": 2316.16, "duration": 2.679}, {"text": "croiss c'est pas forc\u00e9ment des moyens", "start": 2317.319, "duration": 4.0}, {"text": "financiers c'est des moyens en terme de", "start": 2318.839, "duration": 4.801}, {"text": "pouvoir mettre en \u0153uvre la production", "start": 2321.319, "duration": 3.8}, {"text": "c'est des moyens qui vont nous permettre", "start": 2323.64, "duration": 2.8}, {"text": "de pouvoir d\u00e9velopper des projets parce", "start": 2325.119, "duration": 3.2}, {"text": "qu'aujourd'hui nous avons des r\u00e8gles", "start": 2326.44, "duration": 3.8}, {"text": "administratives des d\u00e9lais des recours", "start": 2328.319, "duration": 3.441}, {"text": "et cetera parce qu'aujourd'hui nous", "start": 2330.24, "duration": 2.72}, {"text": "avons un certain nombre d'interdictions", "start": 2331.76, "duration": 2.4}, {"text": "qui ne nous permettent plus de produit", "start": 2332.96, "duration": 2.28}, {"text": "parce que nous avons une controverse", "start": 2334.16, "duration": 2.64}, {"text": "permanente avec la soci\u00e9t\u00e9 c'est \u00e7a les", "start": 2335.24, "duration": 3.56}, {"text": "moyens les moyens", "start": 2336.8, "duration": 3.88}, {"text": "financiers les agriculteurs ne veulent", "start": 2338.8, "duration": 3.44}, {"text": "pas vivre de subvention les agriculteurs", "start": 2340.68, "duration": 2.48}, {"text": "sont comme tout le monde ve vivre du", "start": 2342.24, "duration": 2.359}, {"text": "fruit de leur travail pour peu qu'on", "start": 2343.16, "duration": 3.0}, {"text": "leur donne les moyens de travailler mais", "start": 2344.599, "duration": 3.24}, {"text": "est-ce que \u00e7a fait pas des d\u00e9cennies que", "start": 2346.16, "duration": 3.959}, {"text": "finalement le pli a \u00e9t\u00e9 pris de de", "start": 2347.839, "duration": 3.641}, {"text": "d'\u00eatre \u00e0 ce point d\u00e9pendant des", "start": 2350.119, "duration": 3.561}, {"text": "subventions j'entends hein vous nous", "start": 2351.48, "duration": 3.839}, {"text": "dites on veut pas \u00e7a mais c'est la", "start": 2353.68, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 depuis fran\u00e7aise europ\u00e9enne", "start": 2355.319, "duration": 4.081}, {"text": "depuis si je peux me permettre parce que", "start": 2357.56, "duration": 3.08}, {"text": "encore une fois on met une pression", "start": 2359.4, "duration": 3.52}, {"text": "d'enfer aux agriculteur hein ils doivent", "start": 2360.64, "duration": 3.84}, {"text": "nous nourrir ils doivent sauver la", "start": 2362.92, "duration": 2.76}, {"text": "plan\u00e8te ils doivent faire plein de", "start": 2364.48, "duration": 2.599}, {"text": "choses bon pourquoi pas apr\u00e8s tout c'est", "start": 2365.68, "duration": 3.28}, {"text": "vra qui sont corv\u00e9bles \u00e0 merci si on va", "start": 2367.079, "duration": 4.081}, {"text": "Alexer le grand gagnant des subventions", "start": 2368.96, "duration": 4.52}, {"text": "agricoles je parle sous le contr\u00f4le de", "start": 2371.16, "duration": 3.48}, {"text": "Pascal c'est le consommateur", "start": 2373.48, "duration": 3.839}, {"text": "consommateur depuis 50 ans en Europe le", "start": 2374.64, "duration": 5.84}, {"text": "citoyen europ\u00e9en il a une alimentation", "start": 2377.319, "duration": 5.76}, {"text": "disponible tout le temps de moins en", "start": 2380.48, "duration": 4.96}, {"text": "moins cher de plus en plus durable parce", "start": 2383.079, "duration": 4.081}, {"text": "que les crit\u00e8res ont augment\u00e9 des", "start": 2385.44, "duration": 3.28}, {"text": "attentes de sant\u00e9 qui font que les", "start": 2387.16, "duration": 3.439}, {"text": "mesures tout n'est pas parfait mais le", "start": 2388.72, "duration": 3.52}, {"text": "grand gagnant c'est le consommateur qui", "start": 2390.599, "duration": 3.641}, {"text": "paye pas aujourd'hui sa nourriture", "start": 2392.24, "duration": 4.16}, {"text": "europ\u00e9enne au juste prix \u00e7a c'est la", "start": 2394.24, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9", "start": 2396.4, "duration": 4.199}, {"text": "fran\u00e7ais qui ont du mal \u00e0 boucl de", "start": 2398.64, "duration": 4.479}, {"text": "regarder est g c'est l\u00e0 mais c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 2400.599, "duration": 5.321}, {"text": "nous devons faire un travail de ciblage", "start": 2403.119, "duration": 4.641}, {"text": "pour aider pr\u00e9cis\u00e9ment les plus", "start": 2405.92, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9caires et en m\u00eame temps de bien faire", "start": 2407.76, "duration": 3.359}, {"text": "comprendre qu'une alimentation madeine", "start": 2409.52, "duration": 3.24}, {"text": "Europe \u00e7a a un prix si on n'est pas", "start": 2411.119, "duration": 3.041}, {"text": "clair l\u00e0-dessus on pourra faire tous les", "start": 2412.76, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9bats sur la transition \u00e9cologique on", "start": 2414.16, "duration": 3.159}, {"text": "sera pas honn\u00eate vis-\u00e0-vis du fait que", "start": 2415.64, "duration": 3.36}, {"text": "la transition \u00e9cologique c'est un coup", "start": 2417.319, "duration": 3.04}, {"text": "on termine l\u00e0-dessus merci beaucoup", "start": 2419.0, "duration": 3.079}, {"text": "merci \u00e0 tous d'avoir participer \u00e0 \u00e0 ce", "start": 2420.359, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9bat jeis rappel\u00e9 le titre de vos", "start": 2422.079, "duration": 3.361}, {"text": "livres S\u00e9bastien bis veut-on nourir le", "start": 2424.079, "duration": 2.801}, {"text": "monde c'est aux \u00e9dition Armand Collin et", "start": 2425.44, "duration": 4.28}, {"text": "puis le le D\u00e9m\u00e9ter 2024 mondes agricoles", "start": 2426.88, "duration": 5.08}, {"text": "cultiver la paix en temps de guerre", "start": 2429.72, "duration": 4.2}, {"text": "merci \u00e0 toutes et \u00e0 tous de votre", "start": 2431.96, "duration": 3.2}, {"text": "fid\u00e9lit\u00e9 je vous donne rendez-vous", "start": 2433.92, "duration": 4.0}, {"text": "demain 18h 22h pour un nouveau sens", "start": 2435.16, "duration": 5.199}, {"text": "public et noter que l'invit\u00e9 Doriane", "start": 2437.92, "duration": 4.919}, {"text": "mansini dans la matinale de Public S\u00e9nat", "start": 2440.359, "duration": 4.24}, {"text": "ce sera Carole delgard la pr\u00e9sidente", "start": 2442.839, "duration": 4.721}, {"text": "socialiste de la r\u00e9gion Occitanie belle", "start": 2444.599, "duration": 5.961}, {"text": "soir\u00e9eci", "start": 2447.56, "duration": 3.0}]}