{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France 24 LCP Public S\u00e9nat", "start": 3.199, "duration": 5.921}, {"text": "pr\u00e9sente bonsoir \u00e0 tous bienvenue pour", "start": 20.4, "duration": 3.719}, {"text": "notre grande soir\u00e9e des \u00e9lections", "start": 22.68, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9ennes sur France 24 et les cha\u00eenes", "start": 24.119, "duration": 4.601}, {"text": "parlementaires LCP et publ S\u00e9nat et", "start": 26.16, "duration": 4.16}, {"text": "j'accueille d'ailleurs sur ce plateau", "start": 28.72, "duration": 3.16}, {"text": "mon confr\u00e8re de Public S\u00e9nat Alexandre", "start": 30.32, "duration": 4.239}, {"text": "Poussard bonjour bonsoir Caroline alors", "start": 31.88, "duration": 5.519}, {"text": "dans moins de 5 minutes vous d\u00e9couvrirez", "start": 34.559, "duration": 5.561}, {"text": "notre estimation hipsos soprasteria des", "start": 37.399, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9sultats ou plus exactement des", "start": 40.12, "duration": 4.84}, {"text": "estimations pour ces \u00e9lections pour les", "start": 41.92, "duration": 5.84}, {"text": "80 si\u00e8ges d'eurod\u00e9put\u00e9s \u00e0 pour voir en", "start": 44.96, "duration": 5.0}, {"text": "France et puis ensuite l'ensemble du", "start": 47.76, "duration": 5.76}, {"text": "Parlement europ\u00e9en soit 720 eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 49.96, "duration": 4.96}, {"text": "et puis nos envoy\u00e9s sp\u00e9ciaux sont dans", "start": 53.52, "duration": 3.16}, {"text": "les QG des principaux partis politiques", "start": 54.92, "duration": 3.639}, {"text": "fran\u00e7ais \u00e0 Paris pour voir comment vont", "start": 56.68, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre re\u00e7us ces r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 58.559, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9ennes vous le voyez nos", "start": 60.68, "duration": 2.28}, {"text": "journalistes sont pr\u00eats pour cette", "start": 61.84, "duration": 2.959}, {"text": "grande soir\u00e9e \u00e9lectorale et puis pour", "start": 62.96, "duration": 3.44}, {"text": "voir comment l'Europe sera gouvern\u00e9e", "start": 64.799, "duration": 3.68}, {"text": "dans les CIN prochaines ann\u00e9es et s'il y", "start": 66.4, "duration": 3.68}, {"text": "aura des surprises \u00e9lectorales dans", "start": 68.479, "duration": 3.881}, {"text": "certains pays cl\u00e9s nous retrouverons nos", "start": 70.08, "duration": 4.6}, {"text": "correspondants vous le voyez \u00e0 Bruxelles", "start": 72.36, "duration": 5.56}, {"text": "Berlin Rome Madrid Budapest et m\u00eame \u00e0", "start": 74.68, "duration": 5.479}, {"text": "Kiev et puis tout au long de la soir\u00e9e", "start": 77.92, "duration": 3.8}, {"text": "notre journaliste Sophie samaille", "start": 80.159, "duration": 3.481}, {"text": "analysera les r\u00e9sultats europ\u00e9ens re\u00e7us", "start": 81.72, "duration": 3.6}, {"text": "en direct et nous montrera \u00e0 quoi va", "start": 83.64, "duration": 3.56}, {"text": "ressembler l'h\u00e9micycle du futur", "start": 85.32, "duration": 3.839}, {"text": "Parlement europ\u00e9en alors pour cette", "start": 87.2, "duration": 3.48}, {"text": "premi\u00e8re heure accueille sur ce plateau", "start": 89.159, "duration": 3.521}, {"text": "fabianne Keller bonsoir bonsoir vous", "start": 90.68, "duration": 4.2}, {"text": "\u00eates eurod\u00e9put\u00e9 membre du groupe renw", "start": 92.68, "duration": 3.439}, {"text": "Europe au Parlement europ\u00e9en et vous", "start": 94.88, "duration": 3.0}, {"text": "\u00eates candidate sur la liste de la", "start": 96.119, "duration": 3.401}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle en France", "start": 97.88, "duration": 3.519}, {"text": "j'accueille \u00e9galement Julie rchagneux", "start": 99.52, "duration": 3.68}, {"text": "bonsoironsir vous \u00eates candidate aux", "start": 101.399, "duration": 2.921}, {"text": "europ\u00e9ennes sur la liste du", "start": 103.2, "duration": 3.519}, {"text": "rassemblement national avec nous", "start": 104.32, "duration": 4.839}, {"text": "christopheergeot d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en", "start": 106.719, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9galement membre du groupe des", "start": 109.159, "duration": 3.56}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates au Parlement europ\u00e9en", "start": 110.88, "duration": 4.839}, {"text": "candidat sur la liste PS place publique", "start": 112.719, "duration": 5.36}, {"text": "et puis bonsoir Roseline F\u00e8vre aussi", "start": 115.719, "duration": 5.201}, {"text": "chef du service politique de France 24", "start": 118.079, "duration": 5.441}, {"text": "alors effectivement", "start": 120.92, "duration": 4.839}, {"text": "aujourd'hui on a le chiffre de la", "start": 123.52, "duration": 4.56}, {"text": "participation plus exactement celui de", "start": 125.759, "duration": 8.2}, {"text": "l'abstension 48,6 % 48,6 % c'est en fait", "start": 128.08, "duration": 7.2}, {"text": "une campagne qui a beaucoup plus", "start": 133.959, "duration": 4.521}, {"text": "int\u00e9ress\u00e9 les Fran\u00e7ais que pr\u00e9c\u00e9demment", "start": 135.28, "duration": 6.319}, {"text": "oui vous avez raison puisque plus de", "start": 138.48, "duration": 5.6}, {"text": "participation alors que en g\u00e9n\u00e9ral ces", "start": 141.599, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9lections ne passionnent pas forc\u00e9ment", "start": 144.08, "duration": 3.72}, {"text": "les les Fran\u00e7ais mais l\u00e0 il y a un", "start": 146.36, "duration": 4.32}, {"text": "contexte effectivement Inter national", "start": 147.8, "duration": 4.48}, {"text": "euh c'est le et puis il faut savoir", "start": 150.68, "duration": 4.919}, {"text": "c'est le seul scrutin euh national du", "start": 152.28, "duration": 5.16}, {"text": "quinquena donc une", "start": 155.599, "duration": 4.881}, {"text": "nationalisation de ces \u00e9lections et la", "start": 157.44, "duration": 5.68}, {"text": "campagne de 2022 qui avait \u00e9t\u00e9 percut\u00e9e", "start": 160.48, "duration": 6.08}, {"text": "par le covid a sans doute frustr\u00e9 les", "start": 163.12, "duration": 6.199}, {"text": "les \u00e9lecteurs qui ont voulu retourner au", "start": 166.56, "duration": 5.0}, {"text": "aux urnes la guerre en en Ukraine", "start": 169.319, "duration": 4.28}, {"text": "effectivement a aussi dramatis\u00e9 ce ce", "start": 171.56, "duration": 5.399}, {"text": "scrutin faut-il livrer des armes faut-il", "start": 173.599, "duration": 5.801}, {"text": "intervenir on a eu ce ce long d\u00e9bat et", "start": 176.959, "duration": 4.321}, {"text": "puis la volont\u00e9 pour les uns et les", "start": 179.4, "duration": 5.16}, {"text": "autres les les votants soit d'aller", "start": 181.28, "duration": 6.16}, {"text": "conforter les les vents on va dire", "start": 184.56, "duration": 6.44}, {"text": "porteur soit au contraire faire un une", "start": 187.44, "duration": 6.0}, {"text": "sanction pour pour celui qui qui", "start": 191.0, "duration": 5.08}, {"text": "gouverne ou ceux qui gouvernent alors va", "start": 193.44, "duration": 4.56}, {"text": "on va aller direction le QG du", "start": 196.08, "duration": 4.439}, {"text": "rassemblement national \u00e0 Paris retrouver", "start": 198.0, "duration": 4.56}, {"text": "notre journaliste Xavier chemisseur", "start": 200.519, "duration": 5.241}, {"text": "Xavier bonsoir Comment va s'organiser", "start": 202.56, "duration": 4.92}, {"text": "cette soir\u00e9e pour le rassemblement", "start": 205.76, "duration": 4.72}, {"text": "national", "start": 207.48, "duration": 3.0}, {"text": "et ici dans le cadre feutr\u00e9 du bois de", "start": 210.76, "duration": 3.679}, {"text": "Vincen les sympathisants attendent leur", "start": 212.159, "duration": 4.0}, {"text": "t\u00eate de liste il les attendent en", "start": 214.439, "duration": 4.281}, {"text": "costume en robe de soir\u00e9e un vert ou un", "start": 216.159, "duration": 3.961}, {"text": "drapeau bleu blanc rouge \u00e0 la main pour", "start": 218.72, "duration": 3.64}, {"text": "leur Jordan Bardella et bien est dans sa", "start": 220.12, "duration": 4.24}, {"text": "loge avec sa garde rapproch\u00e9e en train", "start": 222.36, "duration": 4.12}, {"text": "et bien d'analyser les chiffres de", "start": 224.36, "duration": 4.239}, {"text": "l'abstention en compagnie \u00e9galement de", "start": 226.48, "duration": 4.92}, {"text": "Marine Le Pen avec laquelle il a d\u00e9jeun\u00e9", "start": 228.599, "duration": 5.64}, {"text": "avec bien une analyse des chiffr de", "start": 231.4, "duration": 5.08}, {"text": "l'abstention l'analyse \u00e9galement et bien", "start": 234.239, "duration": 3.801}, {"text": "des chiffres des autres cador de", "start": 236.48, "duration": 3.839}, {"text": "l'extr\u00eame droite en Europe", "start": 238.04, "duration": 5.119}, {"text": "nous partons tr\u00e8s rapidement au QG de", "start": 240.319, "duration": 4.881}, {"text": "renaissance retrouverver Elsa Mondin", "start": 243.159, "duration": 4.961}, {"text": "Gava quelques secondes alors que dans", "start": 245.2, "duration": 4.44}, {"text": "une minute vous", "start": 248.12, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9couvrirez l'estimation des r\u00e9sultats", "start": 249.64, "duration": 4.4}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes on continue", "start": 251.64, "duration": 4.48}, {"text": "avec vous Roseline en attendant cette", "start": 254.04, "duration": 4.719}, {"text": "estimation on peut dire que Emmanuel", "start": 256.12, "duration": 4.119}, {"text": "Macron s'est beaucoup investi dans cette", "start": 258.759, "duration": 2.88}, {"text": "campagne europ\u00e9enne en France absolument", "start": 260.239, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 d'ailleurs une une campagne", "start": 261.639, "duration": 5.28}, {"text": "\u00e9lectorale qui a \u00e9t\u00e9 orient\u00e9e sur", "start": 264.759, "duration": 4.681}, {"text": "l'extr\u00eame droite avec la complicit\u00e9 bien", "start": 266.919, "duration": 4.361}, {"text": "s\u00fbr d'Emmanuel Macron et de Gabriel", "start": 269.44, "duration": 4.16}, {"text": "Attal qui voulait se servir en quelque", "start": 271.28, "duration": 4.479}, {"text": "sorte de de l'Europe hein et du", "start": 273.6, "duration": 3.039}, {"text": "sentiment", "start": 275.759, "duration": 3.201}, {"text": "pro-europ\u00e9en des Fran\u00e7ais pour mettre \u00e0", "start": 276.639, "duration": 5.441}, {"text": "mal le rassemblement national on va voir", "start": 278.96, "duration": 6.88}, {"text": "si ce soir \u00e7a a fonctionn\u00e9 ou pas selon", "start": 282.08, "duration": 5.72}, {"text": "Emmanuel Macron le", "start": 285.84, "duration": 4.359}, {"text": "parti coup car dans 15 secondes vous", "start": 287.8, "duration": 5.32}, {"text": "allez d\u00e9couvrir les estimations de ces", "start": 290.199, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9sultats aux \u00e9lections europ\u00e9ennes des", "start": 293.12, "duration": 3.88}, {"text": "estimations r\u00e9alis\u00e9es par Ipsos", "start": 294.56, "duration": 5.4}, {"text": "soprasteria pour France T\u00e9l\u00e9vision Radio", "start": 297.0, "duration": 5.759}, {"text": "France France m\u00e9ia monde LCP et Public", "start": 299.96, "duration": 5.92}, {"text": "S\u00e9nat et \u00e0 la premi\u00e8re place le", "start": 302.759, "duration": 5.201}, {"text": "rassemblement national de Jordane", "start": 305.88, "duration": 7.0}, {"text": "mardella cr\u00e9dit\u00e9 de 31,5 % des suffrages", "start": 307.96, "duration": 8.56}, {"text": "en 2e position Renaissance 15,2 % des", "start": 312.88, "duration": 7.56}, {"text": "voix en 3e position le PS place publique", "start": 316.52, "duration": 8.2}, {"text": "14 % pour la liste de Rapha\u00ebl bluxman en", "start": 320.44, "duration": 7.199}, {"text": "4e position la France insoumise", "start": 324.72, "duration": 5.56}, {"text": "8,7 % des voix", "start": 327.639, "duration": 4.801}, {"text": "voil\u00e0 pour les quatre premiers les", "start": 330.28, "duration": 5.039}, {"text": "quatre premiers de ce tirage alors c'est", "start": 332.44, "duration": 6.24}, {"text": "vrai comment est-ce que on peut dans un", "start": 335.319, "duration": 4.44}, {"text": "premier temps", "start": 338.68, "duration": 3.32}, {"text": "Roseline regarder ces quatre premi\u00e8res", "start": 339.759, "duration": 3.961}, {"text": "places quel quelles sont les surprises", "start": 342.0, "duration": 4.08}, {"text": "et les attentes bah les surpris j'ai", "start": 343.72, "duration": 3.919}, {"text": "envie dire qu'il y en a pas tellement", "start": 346.08, "duration": 3.6}, {"text": "alors il y a peut-\u00eatre le le", "start": 347.639, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement national qui \u00e9tait dans", "start": 349.68, "duration": 4.56}, {"text": "les instituts de sondage \u00e0 peu pr\u00e8s tous", "start": 351.759, "duration": 4.801}, {"text": "qui donnait le rassemblement national", "start": 354.24, "duration": 4.079}, {"text": "beaucoup plus fort maintenant il va", "start": 356.56, "duration": 5.639}, {"text": "falloir attendre le total de la droite", "start": 358.319, "duration": 7.761}, {"text": "radicale la droite extr\u00eame avec le score", "start": 362.199, "duration": 8.161}, {"text": "de reconqu\u00eate de de Marion mar\u00e9chal et", "start": 366.08, "duration": 8.32}, {"text": "\u00c9ric Zemmour elle est donn\u00e9e \u00e0 5,5 %", "start": 370.36, "duration": 6.32}, {"text": "donc peut-\u00eatre juste au-dessus des 5 %", "start": 374.4, "duration": 4.32}, {"text": "voil\u00e0 \u00e7a fait \u00e0 peu pr\u00e8s un un", "start": 376.68, "duration": 4.28}, {"text": "rassemblement national \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e0", "start": 378.72, "duration": 5.72}, {"text": "hauteur de 37 % c'est \u00e9norme c'est", "start": 380.96, "duration": 5.519}, {"text": "beaucoup mais en tout cas c'est les 31 %", "start": 384.44, "duration": 3.479}, {"text": "c'est un petit peu en D \u00e7a de ce qui", "start": 386.479, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9vu dans tous les situ de", "start": 387.919, "duration": 3.56}, {"text": "sondage qui se mettait d'accord en", "start": 389.919, "duration": 5.921}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 entre 33 34 parfois", "start": 391.479, "duration": 7.201}, {"text": "34,5 Renaissance bon un tr\u00e8s bon score", "start": 395.84, "duration": 6.88}, {"text": "de de gluxman qui l' euh B c'est le le", "start": 398.68, "duration": 7.16}, {"text": "le score qui \u00e9tait \u00e0 peu pr\u00e8s annonc\u00e9", "start": 402.72, "duration": 6.36}, {"text": "peut-\u00eatre un point de moins et puis la", "start": 405.84, "duration": 5.359}, {"text": "alors la surprise \u00e7a n'est pas une non", "start": 409.08, "duration": 5.2}, {"text": "plus les 14 % de de renaissance donc", "start": 411.199, "duration": 5.84}, {"text": "donc c'est vraiment tr\u00e8s t\u00e9nu et LFI bon", "start": 414.28, "duration": 4.52}, {"text": "bah finalement qui sauve un peu ses", "start": 417.039, "duration": 5.641}, {"text": "meubles \u00e0 apr\u00e8s toutes ces on va", "start": 418.8, "duration": 5.92}, {"text": "dire \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale nous", "start": 422.68, "duration": 3.6}, {"text": "partons d'ailleurs tout de suite au au", "start": 424.72, "duration": 3.52}, {"text": "QG du rassemblement national retrouver", "start": 426.28, "duration": 4.88}, {"text": "Xavier chemiseur effectivement pour une", "start": 428.24, "duration": 4.799}, {"text": "soir\u00e9e qui s'annonce plut\u00f4t festive de", "start": 431.16, "duration": 4.96}, {"text": "votre c\u00f4t\u00e9", "start": 433.039, "duration": 4.761}, {"text": "oui alors la f\u00eate a d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 pour", "start": 436.12, "duration": 3.68}, {"text": "les sympathisants vous les entendez", "start": 437.8, "duration": 5.399}, {"text": "derri\u00e8re moi on a entendu le d\u00e9comte on", "start": 439.8, "duration": 7.28}, {"text": "a gagn\u00e9 et forc\u00e9ment des ambiances de de", "start": 443.199, "duration": 6.84}, {"text": "joie de de de campagne forc\u00e9ment on sait", "start": 447.08, "duration": 5.239}, {"text": "que Jordan Bella va prendre la parole", "start": 450.039, "duration": 4.84}, {"text": "assez vite dans la soir\u00e9e il est en tout", "start": 452.319, "duration": 5.0}, {"text": "cas appel\u00e9 par tous ces sympathisants", "start": 454.879, "duration": 4.561}, {"text": "qui sont venus se r\u00e9unir et faire le", "start": 457.319, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9compte donc en annon\u00e7ant bien que la", "start": 459.44, "duration": 4.759}, {"text": "soir\u00e9e allait \u00eatre longue c'est en tout", "start": 461.52, "duration": 5.519}, {"text": "cas ce que voit tous les sympathisants", "start": 464.199, "duration": 6.361}, {"text": "du du parti de Jordan Bardella Jordan", "start": 467.039, "duration": 5.081}, {"text": "Bardella lui aura une autre soir\u00e9e", "start": 470.56, "duration": 3.639}, {"text": "devant lui puisquil va scruter les", "start": 472.12, "duration": 3.68}, {"text": "chiffres de la participation les", "start": 474.199, "duration": 4.12}, {"text": "chiffres aussi et bien des autres cador", "start": 475.8, "duration": 4.44}, {"text": "de l'extr\u00eame droite europ\u00e9enne pour voir", "start": 478.319, "duration": 4.361}, {"text": "tout simplement et bien o\u00f9 le rassemble", "start": 480.24, "duration": 4.76}, {"text": "national se situe concr\u00e8tement pour voir", "start": 482.68, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9galement et bien comment il pourra", "start": 485.0, "duration": 4.199}, {"text": "ensuite et bien cr\u00e9er peut-\u00eatre des", "start": 486.84, "duration": 4.12}, {"text": "alliances sur cette extr\u00eame droite au", "start": 489.199, "duration": 3.68}, {"text": "niveau europ\u00e9en alors on va voir s'il", "start": 490.96, "duration": 3.919}, {"text": "s'il y a contraste merci Xavier merci", "start": 492.879, "duration": 3.841}, {"text": "beaucoup Xavier on va aller du c\u00f4t\u00e9 du", "start": 494.879, "duration": 4.32}, {"text": "QG de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 496.72, "duration": 5.52}, {"text": "retrouver Elsa mondinava alors Elsa", "start": 499.199, "duration": 5.72}, {"text": "comment sont accueillis cette estimation", "start": 502.24, "duration": 4.84}, {"text": "des r\u00e9sultats pour la liste de Val\u00e9rie", "start": 504.919, "duration": 5.24}, {"text": "eyetacc sur la ligne et bien \u00e9coutez il", "start": 507.08, "duration": 4.88}, {"text": "y a eu de timides applaudissements ici", "start": 510.159, "duration": 3.36}, {"text": "dans cette salle de la Mutualit\u00e9 o\u00f9 il y", "start": 511.96, "duration": 3.639}, {"text": "a environ 300 militants certains ont", "start": 513.519, "duration": 4.44}, {"text": "fait le signe de comme un soulagement he", "start": 515.599, "duration": 4.641}, {"text": "que la liste de la majorit\u00e9 soit bien 2e", "start": 517.959, "duration": 4.32}, {"text": "et non derri\u00e8re Rapha\u00ebl gluxman mais le", "start": 520.24, "duration": 3.599}, {"text": "constat il est l\u00e0 hein c'est que l'\u00e9cart", "start": 522.279, "duration": 3.401}, {"text": "avec le rassemblement national c'est du", "start": 523.839, "duration": 3.921}, {"text": "simple au double on ne sait pas encore", "start": 525.68, "duration": 4.08}, {"text": "quand Val\u00e9rie hy va s'exprimer il y", "start": 527.76, "duration": 3.48}, {"text": "avait un flou hein sur sa prise de", "start": 529.76, "duration": 2.96}, {"text": "parole on le comprend mieux puisque le", "start": 531.24, "duration": 3.64}, {"text": "chef de l'\u00c9tat va s'exprimer on attend", "start": 532.72, "duration": 3.4}, {"text": "donc ici dans cette salle de la", "start": 534.88, "duration": 3.44}, {"text": "Mutualit\u00e9 d'avoir et bien une prise de", "start": 536.12, "duration": 4.36}, {"text": "parole forte euh de l'ex\u00e9cutifette", "start": 538.32, "duration": 3.84}, {"text": "soir\u00e9e", "start": 540.48, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9ctor merci beaucoup Elsa mondagava en", "start": 542.16, "duration": 5.84}, {"text": "direct du QG de la majorit\u00e9", "start": 545.72, "duration": 4.6}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on va maintenant regarder", "start": 548.0, "duration": 4.8}, {"text": "et bien de nouvelles estimations de ces", "start": 550.32, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9sultats aux \u00e9lections europ\u00e9ennes en", "start": 552.8, "duration": 4.36}, {"text": "France liste suivante bien s liste", "start": 554.92, "duration": 4.479}, {"text": "suivante alors suivent donc les", "start": 557.16, "duration": 8.6}, {"text": "r\u00e9publicains 7,2 % euh reconqu\u00eate 5,5 %", "start": 559.399, "duration": 8.721}, {"text": "de Marion mar\u00e9chal et les \u00e9cologistes de", "start": 565.76, "duration": 5.84}, {"text": "Marie tousin 5,2 % ce sont les trois", "start": 568.12, "duration": 5.6}, {"text": "listes qui se situent a priori au-dessus", "start": 571.6, "duration": 4.84}, {"text": "des 5 % c'est la barre vous savez pour", "start": 573.72, "duration": 5.28}, {"text": "avoir des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens \u00e9lus au", "start": 576.44, "duration": 4.48}, {"text": "Parlement de Strasbourg et en dessous de", "start": 579.0, "duration": 4.2}, {"text": "ce seuil il y a le Parti communiste", "start": 580.92, "duration": 4.76}, {"text": "fran\u00e7ais avec 2,5 % des voix le parti", "start": 583.2, "duration": 5.92}, {"text": "animaliste 2,2 % des voix et puis le", "start": 585.68, "duration": 5.08}, {"text": "reste des listes candidates aux", "start": 589.12, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9ennes en France a r\u00e9colt\u00e9", "start": 590.76, "duration": 6.96}, {"text": "8,0 % des voix je rappelle bien s\u00fbr", "start": 594.04, "duration": 5.799}, {"text": "effectivement les premi\u00e8res listes hein", "start": 597.72, "duration": 5.0}, {"text": "en t\u00eate toujours rassemblement national", "start": 599.839, "duration": 7.841}, {"text": "31,5 % Renaissance 15,2 %, PS place", "start": 602.72, "duration": 9.239}, {"text": "publique 14 %, la France insoumise 8,7 %", "start": 607.68, "duration": 6.52}, {"text": "une r\u00e9action bien s\u00fbr sur notre plateau", "start": 611.959, "duration": 4.481}, {"text": "de Julie rochagneux candidate du", "start": 614.2, "duration": 4.24}, {"text": "rassemblement national \u00e0 ses r\u00e9sultats", "start": 616.44, "duration": 4.24}, {"text": "pleinement satisfaite ces r\u00e9sultats", "start": 618.44, "duration": 3.56}, {"text": "correspondent exactement \u00e0 ce que nous", "start": 620.68, "duration": 3.12}, {"text": "avons vu sur le terrain durant des mois", "start": 622.0, "duration": 3.959}, {"text": "c'est ce que nous avons ressenti les", "start": 623.8, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ais ont compris l'enjeu de ces", "start": 625.959, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes l'enjeu au niveau", "start": 627.36, "duration": 2.68}, {"text": "europ\u00e9en qui qui est pour nous de", "start": 628.76, "duration": 2.96}, {"text": "bloquer certains textes qui sont", "start": 630.04, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00e9fastes pour eux et l'enjeu aussi au", "start": 631.72, "duration": 3.84}, {"text": "niveau national qui \u00e9tait de sanctionner", "start": 633.16, "duration": 3.84}, {"text": "la politique d'Emmanuel Macron donc les", "start": 635.56, "duration": 2.76}, {"text": "Fran\u00e7ais se sont saisis de cette", "start": 637.0, "duration": 3.44}, {"text": "possibilit\u00e9 et ils ont vot\u00e9 ils ont vot\u00e9", "start": 638.32, "duration": 3.759}, {"text": "un peu plus qu'en 2019 donc nous sommes", "start": 640.44, "duration": 3.36}, {"text": "au moins satisfaits de ce de cette", "start": 642.079, "duration": 3.481}, {"text": "participation Fabien Keller une r\u00e9ponse", "start": 643.8, "duration": 3.52}, {"text": "c'est un vote sanction contre Emmanuel", "start": 645.56, "duration": 3.56}, {"text": "Macron qui s'est exprim\u00e9 ce soir c'est", "start": 647.32, "duration": 4.0}, {"text": "un vote qui fait suite \u00e0 un d\u00e9bat qui a", "start": 649.12, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s nationalis\u00e9 notamment par le", "start": 651.32, "duration": 4.44}, {"text": "rassemblement national on a \u00e9cart\u00e9 c'est", "start": 653.32, "duration": 5.16}, {"text": "vraiment dommage les sujets europ\u00e9ens", "start": 655.76, "duration": 4.28}, {"text": "ces sujets ou le pr\u00e9sident de la", "start": 658.48, "duration": 3.039}, {"text": "R\u00e9publique le Premier ministre ont une", "start": 660.04, "duration": 6.2}, {"text": "vraie vision alors je on va retrouver j", "start": 661.519, "duration": 7.56}, {"text": "B s d\u00e9c ce soir une volont\u00e9 de", "start": 666.24, "duration": 5.599}, {"text": "changement mais aussi un chemin pour", "start": 669.079, "duration": 5.76}, {"text": "l'avenir ce message clair adress\u00e9 \u00e0", "start": 671.839, "duration": 4.44}, {"text": "Emmanuel Macron et aux dirigeants", "start": 674.839, "duration": 3.24}, {"text": "europ\u00e9ens marque la d\u00e9termination de", "start": 676.279, "duration": 3.961}, {"text": "notre pays de voir l'Union europ\u00e9enne", "start": 678.079, "duration": 4.481}, {"text": "changer d'orientation pour aller vers", "start": 680.24, "duration": 5.56}, {"text": "davantage de d\u00e9mocratie de protection de", "start": 682.56, "duration": 5.839}, {"text": "consid\u00e9ration pour les peuples d'Europe", "start": 685.8, "duration": 5.279}, {"text": "ce soir un vent d'esp\u00e9rance slev\u00e9 sur la", "start": 688.399, "duration": 6.041}, {"text": "France et il ne fait que", "start": 691.079, "duration": 3.361}, {"text": "commencer par ce score", "start": 695.519, "duration": 5.681}, {"text": "historique accord\u00e9 au rassemblement", "start": 698.48, "duration": 5.08}, {"text": "national les Fran\u00e7ais ont exprim\u00e9 leur", "start": 701.2, "duration": 4.199}, {"text": "attachement \u00e0 la France \u00e0 sa", "start": 703.56, "duration": 4.56}, {"text": "souverainet\u00e9 \u00e0 son identit\u00e9 \u00e0 sa", "start": 705.399, "duration": 6.12}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 sa prosp\u00e9rit\u00e9 pardel\u00e0 leur", "start": 708.12, "duration": 5.48}, {"text": "soutien \u00e0 une Europe des nations les", "start": 711.519, "duration": 3.601}, {"text": "Fran\u00e7ais ont pl\u00e9biscit\u00e9 ce soir la", "start": 713.6, "duration": 3.12}, {"text": "reprise en main de notre politique", "start": 715.12, "duration": 3.719}, {"text": "migratoire le retour de l'autorit\u00e9 de", "start": 716.72, "duration": 4.119}, {"text": "l'\u00c9tat sur chaque m\u00e8tre carr\u00e9 du", "start": 718.839, "duration": 4.041}, {"text": "territoire la pr\u00e9servation de leur", "start": 720.839, "duration": 4.081}, {"text": "pouvoir d'achat la d\u00e9fense de nos", "start": 722.88, "duration": 3.84}, {"text": "emplois de nos industries et de nos", "start": 724.92, "duration": 3.599}, {"text": "agriculteur face \u00e0 la concurrence", "start": 726.72, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9loyal ces priorit\u00e9s sont celles que", "start": 728.519, "duration": 4.281}, {"text": "porteront les d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 731.24, "duration": 3.44}, {"text": "patriotes \u00e9lus ce soir \u00e0 mes c\u00f4t\u00e9s dans", "start": 732.8, "duration": 4.399}, {"text": "la continu\u00e9 du travail de Marine Le Pen", "start": 734.68, "duration": 3.959}, {"text": "et de nos parlementaires \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 737.199, "duration": 5.361}, {"text": "nationale et au S\u00e9nat l'\u00e9cart in\u00e9dit", "start": 738.639, "duration": 5.961}, {"text": "entre la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et le", "start": 742.56, "duration": 4.04}, {"text": "premier parti d'opposition traduit ce", "start": 744.6, "duration": 5.12}, {"text": "soir un d\u00e9saveux singlant et un rejet", "start": 746.6, "duration": 5.039}, {"text": "clair de la politique conduite par", "start": 749.72, "duration": 3.559}, {"text": "Emmanuel Macron et son", "start": 751.639, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement le pr\u00e9sident de la", "start": 753.279, "duration": 3.92}, {"text": "R\u00e9publique ne peut rester sourd au", "start": 755.079, "duration": 4.76}, {"text": "message envoy\u00e9 ce soir par les Fran\u00e7ais", "start": 757.199, "duration": 4.64}, {"text": "en premier lieu il doit renoncer \u00e0", "start": 759.839, "duration": 4.12}, {"text": "l'agenda qu'il s'appr\u00eatait \u00e0 mettre en", "start": 761.839, "duration": 4.641}, {"text": "\u0153uvre la d\u00e9sindexation des pensions de", "start": 763.959, "duration": 4.801}, {"text": "retraite la nouvelle hausse des prix de", "start": 766.48, "duration": 5.32}, {"text": "l'\u00e9nergie d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 la case de notre", "start": 768.76, "duration": 5.199}, {"text": "mod\u00e8le social ou encore l'application du", "start": 771.8, "duration": 4.479}, {"text": "Pacte asile et immigration qui pr\u00e9voit", "start": 773.959, "duration": 3.961}, {"text": "d'intensifier la r\u00e9partition des", "start": 776.279, "duration": 3.761}, {"text": "migrants dans les communes de France", "start": 777.92, "duration": 4.52}, {"text": "Emmanuel Macron est ce soir un pr\u00e9sident", "start": 780.04, "duration": 4.919}, {"text": "affaibli jusqu'ici priv\u00e9 de majorit\u00e9", "start": 782.44, "duration": 5.88}, {"text": "absolue \u00e0 l'Assembl\u00e9e et d\u00e9sorma r\u00e9tr\u00e9c", "start": 784.959, "duration": 5.12}, {"text": "dans ses moyens d'action au sein du", "start": 788.32, "duration": 3.6}, {"text": "Parlement", "start": 790.079, "duration": 4.081}, {"text": "europ\u00e9en s", "start": 791.92, "duration": 6.0}, {"text": "pe sous peine de pr\u00e9server de pers\u00e9v\u00e9rer", "start": 794.16, "duration": 5.32}, {"text": "dans une impasse", "start": 797.92, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9mocratique le pr\u00e9sident de la", "start": 799.48, "duration": 3.919}, {"text": "R\u00e9publique doit choisir de s'en remettre", "start": 801.32, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e0 l'esprit des institutions nous lui", "start": 803.399, "duration": 4.481}, {"text": "demandons solennellement de prendre acte", "start": 806.16, "duration": 4.119}, {"text": "de cette nouvelle donne tique d'en", "start": 807.88, "duration": 4.24}, {"text": "revenir au peuple fran\u00e7ais et", "start": 810.279, "duration": 5.881}, {"text": "d'organiser de nouvelles \u00e9lections", "start": 812.12, "duration": 4.04}, {"text": "l\u00e9gislatives cette d\u00e9route sans", "start": 818.32, "duration": 4.879}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent pour le pouvoir en place", "start": 821.32, "duration": 5.0}, {"text": "marque la fin d'un cycle et le jour 1 de", "start": 823.199, "duration": 5.2}, {"text": "l'apr\u00e8s Macron qu' nous appartient de", "start": 826.32, "duration": 4.72}, {"text": "b\u00e2tir j'adresse aux militants du", "start": 828.399, "duration": 4.201}, {"text": "rassemblement national l'expression de", "start": 831.04, "duration": 3.239}, {"text": "ma reconnaissance pour leur engagement", "start": 832.6, "duration": 4.84}, {"text": "sans faille \u00e0 tous les Fran\u00e7ais qui nous", "start": 834.279, "duration": 5.281}, {"text": "ont fait l'honneur de leur soutien en", "start": 837.44, "duration": 4.0}, {"text": "nous confiant l'\u00e9minente responsabilit\u00e9", "start": 839.56, "duration": 4.12}, {"text": "de pr\u00e9parer l'alternance je veux leur", "start": 841.44, "duration": 5.639}, {"text": "adresser ma gratitude \u00e0 tous je veux", "start": 843.68, "duration": 4.68}, {"text": "dire qu'avec Marine Le Pen notre", "start": 847.079, "duration": 3.56}, {"text": "ambition d\u00e9passe celle d'un simple parti", "start": 848.36, "duration": 4.839}, {"text": "politique notre volont\u00e9 est de", "start": 850.639, "duration": 4.961}, {"text": "rassembler tous les Fran\u00e7ais tous les", "start": 853.199, "duration": 3.921}, {"text": "Fran\u00e7ais d\u00e9sireux d'engager le", "start": 855.6, "duration": 3.52}, {"text": "redressement de la nation et de", "start": 857.12, "duration": 4.44}, {"text": "permettre \u00e0 la France de renouer avec", "start": 859.12, "duration": 5.839}, {"text": "l'esp\u00e9rance j'invite ce soir tous les", "start": 861.56, "duration": 5.839}, {"text": "Fran\u00e7ais d'o\u00f9 qu'ils viennent \u00e0 nous", "start": 864.959, "duration": 5.8}, {"text": "rejoindre et \u00e0 venir er \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s le", "start": 867.399, "duration": 5.0}, {"text": "chemin qui conduit au renouveau sera", "start": 870.759, "duration": 4.161}, {"text": "exigeant mais nous sommes pr\u00eats \u00e0 y", "start": 872.399, "duration": 4.721}, {"text": "conduire le pays vive la r\u00e9publique et", "start": 874.92, "duration": 4.56}, {"text": "vive la", "start": 877.12, "duration": 2.36}, {"text": "France Fabienne Keller quand vous", "start": 883.279, "duration": 5.881}, {"text": "entendez un Jordan Bardella qui a 31,5 %", "start": 885.8, "duration": 6.44}, {"text": "contre 15,2 % pour le parti la majorit\u00e9", "start": 889.16, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sidentielle parler d'un pr\u00e9sident", "start": 892.24, "duration": 3.519}, {"text": "affaibli qui doit convoquer de nouvelles", "start": 893.72, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9lections qu'est-ce que vous r\u00e9pondez", "start": 895.759, "duration": 3.801}, {"text": "bah qu'il reste", "start": 897.519, "duration": 4.0}, {"text": "fid\u00e8le dans sa strat\u00e9gie qui est de ne", "start": 899.56, "duration": 4.079}, {"text": "pas du tout tenir compte de l'Europe", "start": 901.519, "duration": 4.601}, {"text": "mais de rester \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 903.639, "duration": 5.681}, {"text": "nationale son r\u00e9sultat est bien s\u00fbr pour", "start": 906.12, "duration": 4.36}, {"text": "nous tous", "start": 909.32, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9mocrates tr\u00e8s inqui\u00e9tant ce n'est", "start": 910.48, "duration": 4.96}, {"text": "d'ailleurs pas un fait isol\u00e9 puisqu'il", "start": 913.759, "duration": 3.121}, {"text": "semblerait que les extr\u00eames droites", "start": 915.44, "duration": 3.44}, {"text": "progressent dans plusieurs pays d'Europe", "start": 916.88, "duration": 4.84}, {"text": "pas dans tous heureusement mais c'est un", "start": 918.88, "duration": 6.24}, {"text": "sujet d'inqui\u00e9tude cela ne leur donne", "start": 921.72, "duration": 5.2}, {"text": "pas forc\u00e9ment une capacit\u00e9 \u00e0 vraiment", "start": 925.12, "duration": 3.32}, {"text": "changer l'Europe puisque en fait", "start": 926.92, "duration": 4.159}, {"text": "monsieur a d\u00e9j\u00e0 gagn\u00e9 l'\u00e9lection la fois", "start": 928.44, "duration": 5.639}, {"text": "d'avant et comme il n'\u00e9tait pas au", "start": 931.079, "duration": 7.12}, {"text": "travail il a eu tr\u00e8s peu de d'effet sur", "start": 934.079, "duration": 6.921}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 de la politique europ\u00e9enne et", "start": 938.199, "duration": 4.481}, {"text": "et c'est vrai qu'il avait un peu souvent", "start": 941.0, "duration": 3.199}, {"text": "les choses \u00e0 l'envers puisque juste", "start": 942.68, "duration": 3.44}, {"text": "apr\u00e8s le brexit il vouleit le frexit", "start": 944.199, "duration": 3.56}, {"text": "puis il y a finalement renonc\u00e9 on peut", "start": 946.12, "duration": 3.8}, {"text": "se souvenir que Madame Le Pen avait", "start": 947.759, "duration": 5.44}, {"text": "voulu renoncer \u00e0 \u00e0 l'Euro en son temps", "start": 949.92, "duration": 5.64}, {"text": "donc la la strat\u00e9gie europ\u00e9enne est tr\u00e8s", "start": 953.199, "duration": 5.2}, {"text": "peu certaine au niveau national il joue", "start": 955.56, "duration": 4.959}, {"text": "bien s\u00fbr de son atout qui est le", "start": 958.399, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9sultat de ce soir mais cela ne", "start": 960.519, "duration": 5.32}, {"text": "construit pas une capacit\u00e9 \u00e0 g\u00e9rer et \u00e0", "start": 962.839, "duration": 5.041}, {"text": "prendre des responsabilit\u00e9s notamment en", "start": 965.839, "duration": 3.841}, {"text": "temps de guerre comme aujourd'hui", "start": 967.88, "duration": 3.439}, {"text": "Christophe Clergeau une r\u00e9action \u00e0", "start": 969.68, "duration": 3.88}, {"text": "l'estimation du r\u00e9sultat de votre", "start": 971.319, "duration": 4.561}, {"text": "candidat Rapha\u00ebl gluxman qui est estim\u00e9", "start": 973.56, "duration": 6.399}, {"text": "\u00e0 14 % des voix premier premi\u00e8re liste", "start": 975.88, "duration": 6.6}, {"text": "de gauche c'est une satisfaction ben", "start": 979.959, "duration": 4.0}, {"text": "d'abord mon sentiment c'est beaucoup de", "start": 982.48, "duration": 4.2}, {"text": "gravit\u00e9 et d'humilit\u00e9 parce que le score", "start": 983.959, "duration": 4.481}, {"text": "du rassemblement national avec les", "start": 986.68, "duration": 4.12}, {"text": "extr\u00eames droite \u00e0 plus de 35 % c'est un", "start": 988.44, "duration": 4.12}, {"text": "signal terrible terrible pour l'Europe", "start": 990.8, "duration": 3.8}, {"text": "et terrible pour le pays et quand la", "start": 992.56, "duration": 4.04}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle s'effondre le", "start": 994.6, "duration": 3.719}, {"text": "seul rempart qui reste face au", "start": 996.6, "duration": 3.4}, {"text": "rassemblement national c'est la gauche", "start": 998.319, "duration": 3.281}, {"text": "et nous sommes aujourd'hui la premi\u00e8re", "start": 1000.0, "duration": 3.16}, {"text": "liste de gauche donc peut-\u00eatre que le", "start": 1001.6, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblement national va travailler \u00e0", "start": 1003.16, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00e9parer 2027 mais nous aussi nous", "start": 1004.48, "duration": 4.44}, {"text": "allons travailler et le mandat que nous", "start": 1006.839, "duration": 4.081}, {"text": "ont donn\u00e9 les \u00e9lecteurs en doublant le", "start": 1008.92, "duration": 4.32}, {"text": "nombre de voix par rapport \u00e0 2019 en", "start": 1010.92, "duration": 4.0}, {"text": "doublant le nombre de d\u00e9put\u00e9s en nous", "start": 1013.24, "duration": 3.44}, {"text": "pla\u00e7ant en t\u00eate \u00e0 gauche c'est la", "start": 1014.92, "duration": 4.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 que nous avons maintenant", "start": 1016.68, "duration": 4.24}, {"text": "de bosser de prendre des initiatives", "start": 1018.92, "duration": 4.399}, {"text": "politiques pour f\u00e9d\u00e9rer des \u00e9lectorats", "start": 1020.92, "duration": 3.72}, {"text": "de l'ensemble de la gauche et de", "start": 1023.319, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9cologie mais aussi au-del\u00e0 de la", "start": 1024.64, "duration": 3.48}, {"text": "gauche pour mettre en \u00e9chec le", "start": 1026.559, "duration": 3.841}, {"text": "rassemblement national en 2027 le pire", "start": 1028.12, "duration": 4.799}, {"text": "n'est pas certain et avec rfhael gluxman", "start": 1030.4, "duration": 3.919}, {"text": "Parti socialiste place publique nous", "start": 1032.919, "duration": 3.12}, {"text": "avons ce mandat de pr\u00e9parer une", "start": 1034.319, "duration": 3.0}, {"text": "alternative alors est-ce que nous", "start": 1036.039, "duration": 2.64}, {"text": "pouvons prendre d'ailleurs la direction", "start": 1037.319, "duration": 3.321}, {"text": "du QG du Parti socialiste pour voir un", "start": 1038.679, "duration": 3.88}, {"text": "petit peu quelle est l'ambiance Parti", "start": 1040.64, "duration": 4.96}, {"text": "socialiste post place publique c'est", "start": 1042.559, "duration": 6.921}, {"text": "normalement Tam tramui qui nous y attend", "start": 1045.6, "duration": 5.88}, {"text": "il a lieu dans le 20e arrondissement \u00e0", "start": 1049.48, "duration": 3.199}, {"text": "la", "start": 1051.48, "duration": 5.24}, {"text": "belleevilloise est-ce que Tam Tran", "start": 1052.679, "duration": 7.041}, {"text": "nous parler de cette ambiance justement", "start": 1056.72, "duration": 6.52}, {"text": "l\u00e0-bas \u00e9coutez ici Caroline Alexandre", "start": 1059.72, "duration": 6.56}, {"text": "c'est la foule des grands jours il y a", "start": 1063.24, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de monde lorsque les scores", "start": 1066.28, "duration": 4.36}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9s ils ont \u00e9t\u00e9 accueillis", "start": 1068.4, "duration": 5.36}, {"text": "avec des cris de joie on a entendu le", "start": 1070.64, "duration": 5.36}, {"text": "slogan de la campagne r\u00e9veiller l'Europe", "start": 1073.76, "duration": 4.36}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 scand\u00e9 dans la salle on a vu", "start": 1076.0, "duration": 5.0}, {"text": "aussi des drapeaux du Parti socialiste", "start": 1078.12, "duration": 4.48}, {"text": "de place publique et \u00e9galement de ce", "start": 1081.0, "duration": 3.32}, {"text": "slogan r\u00e9veiller l'Europe donc c'est", "start": 1082.6, "duration": 4.84}, {"text": "plut\u00f4t ici la joie qui pr\u00e9domine avec ce", "start": 1084.32, "duration": 4.44}, {"text": "score et vous l'entendez sans doute", "start": 1087.44, "duration": 4.599}, {"text": "encore derri\u00e8re moi ce score de 14 % qui", "start": 1088.76, "duration": 5.32}, {"text": "fait oublier la contreperformance d'il y", "start": 1092.039, "duration": 5.64}, {"text": "a 5 ans les 6 \u20ac d\u00e9put\u00e9s les 6,19 % d'il", "start": 1094.08, "duration": 6.88}, {"text": "y a 5 ans effectivement et bien malgr\u00e9", "start": 1097.679, "duration": 5.24}, {"text": "tout raap Gusman ne parvient pas \u00e0", "start": 1100.96, "duration": 4.0}, {"text": "l'expoit il ne parvient pas \u00e0 d\u00e9passer", "start": 1102.919, "duration": 4.76}, {"text": "Val\u00e9rie a \u00e7a n'emp\u00eache pas les militants", "start": 1104.96, "duration": 4.52}, {"text": "rassembl\u00e9s ici", "start": 1107.679, "duration": 4.041}, {"text": "d'avoir le sourire aux l\u00e8vres et de", "start": 1109.48, "duration": 4.079}, {"text": "savourer la", "start": 1111.72, "duration": 5.079}, {"text": "dynamique merci alors on annonce", "start": 1113.559, "duration": 5.641}, {"text": "d'ailleurs une une allocution d'Emmanuel", "start": 1116.799, "duration": 5.481}, {"text": "Macron \u00e0 21h Jul rchag une r\u00e9action sur", "start": 1119.2, "duration": 5.0}, {"text": "l'information de la soir\u00e9e la victoire", "start": 1122.28, "duration": 3.8}, {"text": "du rassembl national avec un score", "start": 1124.2, "duration": 4.839}, {"text": "historique estim\u00e9 pour l'instant \u00e0 31,5", "start": 1126.08, "duration": 5.4}, {"text": "% des voix c'est un un vote contre", "start": 1129.039, "duration": 4.081}, {"text": "Emmanuel Macron justement qui s'est", "start": 1131.48, "duration": 4.28}, {"text": "exprim\u00e9 ou c'est une vision un peu", "start": 1133.12, "duration": 5.439}, {"text": "sceptique de l'Europe qui a \u00e9t\u00e9 signifi\u00e9", "start": 1135.76, "duration": 4.279}, {"text": "par les Fran\u00e7ais ce soir alors je crois", "start": 1138.559, "duration": 3.081}, {"text": "qu'il faut ne pas commencer \u00e0 trier les", "start": 1140.039, "duration": 2.64}, {"text": "votes il y a des gens qui votent", "start": 1141.64, "duration": 2.159}, {"text": "\u00e9videmment pour des raisons qui sont", "start": 1142.679, "duration": 2.841}, {"text": "diff\u00e9rentes mais on a quand m\u00eame senti", "start": 1143.799, "duration": 2.961}, {"text": "dans ces \u00e9lections europ\u00e9ennes que la", "start": 1145.52, "duration": 2.84}, {"text": "politique d'Emmanuel Macron blessa les", "start": 1146.76, "duration": 3.279}, {"text": "Fran\u00e7ais et qu'elle ne leur convenait", "start": 1148.36, "duration": 3.48}, {"text": "pas maintenant on a aussi propos\u00e9 un", "start": 1150.039, "duration": 3.921}, {"text": "programme face \u00e0 l'Europe f\u00e9d\u00e9raliste", "start": 1151.84, "duration": 4.16}, {"text": "dont valer AER faisait la promotion avec", "start": 1153.96, "duration": 3.76}, {"text": "Emmanuel Macron qui l'a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 plusieurs", "start": 1156.0, "duration": 2.88}, {"text": "fois qui a notamment fait un tr\u00e8s long", "start": 1157.72, "duration": 2.6}, {"text": "discours le discours de la Sorbonne dans", "start": 1158.88, "duration": 2.84}, {"text": "lequel il a dessin\u00e9 un peu les contours", "start": 1160.32, "duration": 3.12}, {"text": "de l'Europe qu'il voulait et ce n'est", "start": 1161.72, "duration": 2.839}, {"text": "absolument pas l'Europe que nous nous", "start": 1163.44, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9fendons nous avons d\u00e9fendu une Europe", "start": 1164.559, "duration": 2.561}, {"text": "des nations dans laquelle la", "start": 1166.2, "duration": 2.64}, {"text": "souverainet\u00e9 serait respect\u00e9e et et ce", "start": 1167.12, "duration": 2.679}, {"text": "n'est pas ce qu'Emmanuel Macron a", "start": 1168.84, "duration": 2.12}, {"text": "d\u00e9fendu et je crois que les Fran\u00e7ais ont", "start": 1169.799, "duration": 2.801}, {"text": "fait leur choix ce soir alors Roseline", "start": 1170.96, "duration": 2.88}, {"text": "est-ce que pr\u00e9cis\u00e9ment cette", "start": 1172.6, "duration": 3.04}, {"text": "omnipr\u00e9sence d'Emmanuel Macron et", "start": 1173.84, "duration": 3.8}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame du Premier ministre il a", "start": 1175.64, "duration": 3.519}, {"text": "la tale dans la campagne est-ce que \u00e7a a", "start": 1177.64, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 en quelque sorte contreproductif", "start": 1179.159, "duration": 4.441}, {"text": "pour la pour la candidate Val\u00e9rie eyet", "start": 1181.28, "duration": 3.68}, {"text": "qui avait besoin de prendre un peu la", "start": 1183.6, "duration": 3.199}, {"text": "lumi\u00e8re je pense pas que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 contre", "start": 1184.96, "duration": 3.28}, {"text": "productif c'est que \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 1186.799, "duration": 4.801}, {"text": "productif du tout en v\u00e9rit\u00e9 et que c'est", "start": 1188.24, "duration": 6.2}, {"text": "vrai qu'ils ont satur\u00e9 l'un et l'autre", "start": 1191.6, "duration": 5.4}, {"text": "les discours dans les d\u00e9bats il y a m\u00eame", "start": 1194.44, "duration": 4.44}, {"text": "Gabriel LAL qui s'est invit\u00e9 sur un", "start": 1197.0, "duration": 4.88}, {"text": "plateau de t\u00e9l\u00e9vision alors que sa", "start": 1198.88, "duration": 4.96}, {"text": "candidate \u00e9tait en train de de", "start": 1201.88, "duration": 3.799}, {"text": "s'exprimer donc il a fait irruption sur", "start": 1203.84, "duration": 3.92}, {"text": "le plateau on a vu qu'Emmanuel Maron", "start": 1205.679, "duration": 3.721}, {"text": "bien \u00e9videmment parce qu'il y avait", "start": 1207.76, "duration": 5.72}, {"text": "aussi ces rassemblements pour le le le", "start": 1209.4, "duration": 6.12}, {"text": "d\u00e9barquement \u00e0 profiter pour m\u00ealer dans", "start": 1213.48, "duration": 4.6}, {"text": "le fond l'histoire la vieille histoire", "start": 1215.52, "duration": 3.72}, {"text": "et la nouvelle qui est en train de", "start": 1218.08, "duration": 4.24}, {"text": "s'\u00e9crire donc franchement pour Jordan", "start": 1219.24, "duration": 5.48}, {"text": "badella c'est un succ\u00e8s donc et ce n'est", "start": 1222.32, "duration": 4.44}, {"text": "pas une surprise donc \u00e7a c'est clair", "start": 1224.72, "duration": 4.36}, {"text": "c'est une claque et un revers terrible", "start": 1226.76, "duration": 5.44}, {"text": "pour Emmanuel Macron m\u00eame si Val\u00e9rie yet", "start": 1229.08, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9tait quand m\u00eame inconnu au bataillon et", "start": 1232.2, "duration": 4.44}, {"text": "qu'en quelques semaines elle a r\u00e9ussi", "start": 1234.32, "duration": 5.4}, {"text": "quand m\u00eame \u00e0 sauver les meubles et enfin", "start": 1236.64, "duration": 6.159}, {"text": "je dirais que bah la surprise c'est", "start": 1239.72, "duration": 6.04}, {"text": "Rapha\u00ebl glutman et le r\u00e9veil on va dire", "start": 1242.799, "duration": 4.721}, {"text": "que le Parti socialiste a de B reste", "start": 1245.76, "duration": 3.799}, {"text": "finalement et", "start": 1247.52, "duration": 4.48}, {"text": "que c'est le r\u00e9veil de la", "start": 1249.559, "duration": 4.801}, {"text": "social-d\u00e9mocratie et peut-\u00eatre", "start": 1252.0, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9mancipation face \u00e0 l'h\u00e9g\u00e9monie de la", "start": 1254.36, "duration": 4.28}, {"text": "France insoumise on va justement vous", "start": 1256.64, "duration": 3.159}, {"text": "parliez de la France insoumise on va", "start": 1258.64, "duration": 4.2}, {"text": "retrouver Marco Pomier qui est au QG de", "start": 1259.799, "duration": 5.601}, {"text": "la France insoumise Marco comment ont", "start": 1262.84, "duration": 6.199}, {"text": "\u00e9t\u00e9 re\u00e7u ces r\u00e9sultats notamment celui", "start": 1265.4, "duration": 5.519}, {"text": "de la liste de Manon auri qui est qui", "start": 1269.039, "duration": 4.0}, {"text": "est qui ah alors attendez on va aller", "start": 1270.919, "duration": 3.721}, {"text": "tout de suite \u00e9couter la d\u00e9claration de", "start": 1273.039, "duration": 3.961}, {"text": "Rapha\u00ebl", "start": 1274.64, "duration": 2.36}, {"text": "gluxman chers amis j'aimerais d'abord", "start": 1281.0, "duration": 7.279}, {"text": "remercier les milliers et les milliers", "start": 1285.76, "duration": 4.64}, {"text": "de fran\u00e7ais et de Fran\u00e7ais qui ont", "start": 1288.279, "duration": 5.481}, {"text": "permis \u00e0 cette \u00e9lection de se tenir une", "start": 1290.4, "duration": 5.639}, {"text": "fois de plus dans notre pays \u00e0 tous ces", "start": 1293.76, "duration": 5.88}, {"text": "b\u00e9n\u00e9voles qui font vivre notre", "start": 1296.039, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9mocratie j'aimerais remercier les", "start": 1300.559, "duration": 5.081}, {"text": "millions et les millions de Fran\u00e7aises", "start": 1303.96, "duration": 4.04}, {"text": "et de Fran\u00e7ais qui ont \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9 leur", "start": 1305.64, "duration": 4.919}, {"text": "vision dans ces \u00e9lections quel qu'elles", "start": 1308.0, "duration": 5.039}, {"text": "soit j'aimerais remercier les millions", "start": 1310.559, "duration": 4.521}, {"text": "de Fran\u00e7aises et de Fran\u00e7ais qui ont", "start": 1313.039, "duration": 4.841}, {"text": "port\u00e9 leur suffrage sur notre liste pour", "start": 1315.08, "duration": 5.03}, {"text": "une puissance", "start": 1317.88, "duration": 5.279}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1320.11, "duration": 4.569}, {"text": "j'aimerais", "start": 1323.159, "duration": 4.0}, {"text": "remercier toutes les b\u00e9n\u00e9voles tous les", "start": 1324.679, "duration": 4.36}, {"text": "b\u00e9n\u00e9voles qui ont particip\u00e9 \u00e0 cette", "start": 1327.159, "duration": 5.561}, {"text": "campagne fond\u00e9 sur l'optimisme la joie", "start": 1329.039, "duration": 6.721}, {"text": "la ferveur l'amour de l'Europe de la", "start": 1332.72, "duration": 5.079}, {"text": "d\u00e9mocratie de la solidarit\u00e9 de", "start": 1335.76, "duration": 6.6}, {"text": "l'\u00e9cologie de la justice", "start": 1337.799, "duration": 4.561}, {"text": "j'aimeraisimerais", "start": 1345.2, "duration": 5.32}, {"text": "le confiance que nous serons des", "start": 1347.52, "duration": 5.6}, {"text": "combattants des combattants de l'Europe", "start": 1350.52, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9mocratique de l'Europe souveraine de", "start": 1353.12, "duration": 5.6}, {"text": "l'Europe f\u00e9ministe de l'Europe humaniste", "start": 1356.0, "duration": 7.159}, {"text": "de l'Europe \u00e9cologiste et de l'Europe", "start": 1358.72, "duration": 4.439}, {"text": "sociale", "start": 1364.72, "duration": 5.559}, {"text": "mais je suis fier de ce que nous avons", "start": 1367.48, "duration": 6.0}, {"text": "fait ensemble mais je n'ai pas l'\u00e2me \u00e0", "start": 1370.279, "duration": 4.081}, {"text": "la", "start": 1373.48, "duration": 2.439}, {"text": "f\u00eate", "start": 1374.36, "duration": 4.919}, {"text": "aujourd'hui l'extr\u00eame droite repr\u00e9sente", "start": 1375.919, "duration": 6.561}, {"text": "4% en", "start": 1379.279, "duration": 6.52}, {"text": "France aujourd'hui partout en Europe", "start": 1382.48, "duration": 6.88}, {"text": "nous assistons \u00e0 une vague qui \u00e9branle", "start": 1385.799, "duration": 5.48}, {"text": "profond\u00e9ment nos", "start": 1389.36, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9mocraties nous vivons un moment de", "start": 1391.279, "duration": 7.28}, {"text": "bascule un moment historique la guerre a", "start": 1394.279, "duration": 7.601}, {"text": "fait son retour sur notre continent", "start": 1398.559, "duration": 6.48}, {"text": "l'extr\u00eame droite est en t\u00eate dans de", "start": 1401.88, "duration": 4.76}, {"text": "nombreux pays", "start": 1405.039, "duration": 5.52}, {"text": "europ\u00e9ens dans les instition des ennemis", "start": 1406.64, "duration": 7.519}, {"text": "de l'Europe uvreront \u00e0 la d\u00e9construction", "start": 1410.559, "duration": 5.961}, {"text": "de ce tr\u00e9sor commun qui est la", "start": 1414.159, "duration": 4.961}, {"text": "construction europ\u00e9enne et la d\u00e9mocratie", "start": 1416.52, "duration": 6.159}, {"text": "et bien nous nous leur tiendrons t\u00eate", "start": 1419.12, "duration": 6.48}, {"text": "nous leur tiendrons t\u00eate en Europe et", "start": 1422.679, "duration": 6.561}, {"text": "nous leur tiendrons t\u00eate en", "start": 1425.6, "duration": 3.64}, {"text": "France avec nous", "start": 1435.799, "duration": 4.961}, {"text": "il n'y aura pas de", "start": 1439.08, "duration": 3.839}, {"text": "tergiversation il n'y aura pas de", "start": 1440.76, "duration": 5.08}, {"text": "courbette il n'y aura pas de de loi", "start": 1442.919, "duration": 7.64}, {"text": "immigration votter avec le rassemblement", "start": 1445.84, "duration": 4.719}, {"text": "national nous l'extr\u00eame droite nous ne", "start": 1453.84, "duration": 7.199}, {"text": "jouons pas avec \u00e0 chaque scrutin nous la", "start": 1457.6, "duration": 8.6}, {"text": "combattons jour apr\u00e8s jour", "start": 1461.039, "duration": 5.161}, {"text": "notre responsabilit\u00e9 est d\u00e9sormais", "start": 1470.44, "duration": 9.68}, {"text": "immense en Europe et en France notre", "start": 1474.6, "duration": 8.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est de combattre ce", "start": 1480.12, "duration": 5.919}, {"text": "sentiment qui se diffuse de plus en plus", "start": 1482.6, "duration": 6.12}, {"text": "le sentiment de l'inexorabilit\u00e9 de la", "start": 1486.039, "duration": 5.0}, {"text": "prise du pouvoir par l'extr\u00eame droite", "start": 1488.72, "duration": 6.04}, {"text": "nous nous ne nous r\u00e9signerons jamais \u00e0", "start": 1491.039, "duration": 6.721}, {"text": "cela", "start": 1494.76, "duration": 3.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1507.4, "duration": 8.96}, {"text": "aujourd'hui nous sommes \u00e0 un niveau que", "start": 1513.0, "duration": 6.159}, {"text": "personne personne n'attendait au d\u00e9but", "start": 1516.36, "duration": 3.799}, {"text": "de la", "start": 1519.159, "duration": 4.24}, {"text": "campagne nous", "start": 1520.159, "duration": 7.12}, {"text": "sommes aujourd'hui \u00e0 un niveau qui nous", "start": 1523.399, "duration": 7.921}, {"text": "oblige chacune et chacun d'entre nous", "start": 1527.279, "duration": 7.0}, {"text": "qui nous oblige face \u00e0 l'Histoire qui", "start": 1531.32, "duration": 6.479}, {"text": "nous oblige et qui nous condamne \u00e0 un", "start": 1534.279, "duration": 4.681}, {"text": "combat", "start": 1537.799, "duration": 4.561}, {"text": "inlassable alors nous ne ferons pas la", "start": 1538.96, "duration": 6.36}, {"text": "f\u00eate ce que nous ferons c'est que nous", "start": 1542.36, "duration": 6.4}, {"text": "nous pr\u00e9parerons \u00e0 la suite nous allons", "start": 1545.32, "duration": 6.719}, {"text": "ensemble travailler travailler et", "start": 1548.76, "duration": 5.039}, {"text": "travailler parce qu'il n'y a rien", "start": 1552.039, "duration": 6.801}, {"text": "d'autre faire \u00e9merger", "start": 1553.799, "duration": 5.041}, {"text": "faire", "start": 1560.12, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9merger ce que ce pouvoir ce que ce", "start": 1561.72, "duration": 7.36}, {"text": "pouvoir de communicant n'a pas su faire", "start": 1565.6, "duration": 7.679}, {"text": "\u00e9merger c'est-\u00e0-dire une alternative", "start": 1569.08, "duration": 7.8}, {"text": "coh\u00e9rente puissante ferme et", "start": 1573.279, "duration": 7.241}, {"text": "enthousiasmante au repli nationaliste ce", "start": 1576.88, "duration": 5.399}, {"text": "que nous", "start": 1580.52, "duration": 6.879}, {"text": "allons ce que nous allons faire \u00e9merger", "start": 1582.279, "duration": 5.12}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1590.13, "duration": 3.259}, {"text": "en France et en", "start": 1595.559, "duration": 3.321}, {"text": "Europe fond sur l'attachement vic\u00e9ral \u00e0", "start": 1599.2, "duration": 8.76}, {"text": "la d\u00e9mocratie \u00e0 la libert\u00e9 \u00e0", "start": 1603.6, "duration": 6.29}, {"text": "l'\u00e9cologie \u00e0 la", "start": 1607.96, "duration": 8.059}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1609.89, "duration": 6.129}, {"text": "solidarit\u00e9 prendre le pouvoir cet espace", "start": 1617.24, "duration": 6.679}, {"text": "politique les amis c'est aussi une", "start": 1621.0, "duration": 5.44}, {"text": "nouvelle mani\u00e8re de faire de la", "start": 1623.919, "duration": 6.36}, {"text": "politique fond\u00e9 sur la clart\u00e9 et sur la", "start": 1626.44, "duration": 7.2}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 sur le refus des outrances le", "start": 1630.279, "duration": 6.801}, {"text": "refus des calomnies le le refu de la", "start": 1633.64, "duration": 7.44}, {"text": "violence partoutare", "start": 1637.08, "duration": 4.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1648.65, "duration": 10.869}, {"text": "alors ce", "start": 1657.679, "duration": 5.681}, {"text": "soir nous avons trac\u00e9 un d\u00e9but de chemin", "start": 1659.519, "duration": 5.561}, {"text": "et nous devons", "start": 1663.36, "duration": 4.439}, {"text": "appeler toutes les citoyennes et tous", "start": 1665.08, "duration": 5.479}, {"text": "les citoyens \u00e9pris de justice et de", "start": 1667.799, "duration": 6.24}, {"text": "solidarit\u00e9 amoureux de la d\u00e9mocratie", "start": 1670.559, "duration": 7.6}, {"text": "conscient de l'imp\u00e9ratif \u00e9cologique et", "start": 1674.039, "duration": 7.12}, {"text": "litt\u00e9ralement attach\u00e9 \u00e0 la construction", "start": 1678.159, "duration": 5.24}, {"text": "europ\u00e9enne nous devons les appeler", "start": 1681.159, "duration": 5.441}, {"text": "toutes et tous \u00e0 nous rejoindre et \u00e0", "start": 1683.399, "duration": 6.561}, {"text": "travailler ensemble \u00e0 la fois \u00e0", "start": 1686.6, "duration": 7.559}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et ici en France", "start": 1689.96, "duration": 4.62}, {"text": "nous", "start": 1694.159, "duration": 3.471}, {"text": "[Musique]", "start": 1694.58, "duration": 3.05}, {"text": "devons nous devons continuer \u00e0 cultiver", "start": 1704.96, "duration": 6.8}, {"text": "cette esp\u00e9rance qui est n\u00e9e pendant", "start": 1709.32, "duration": 5.52}, {"text": "cette campagne c'est notre devoir et", "start": 1711.76, "duration": 6.6}, {"text": "c'est aussi notre Bouet de", "start": 1714.84, "duration": 3.52}, {"text": "sauvetage alors consid\u00e9z ce jour comme", "start": 1718.88, "duration": 6.639}, {"text": "une \u00e9tape comme une \u00e9tape dans un combat", "start": 1722.76, "duration": 4.639}, {"text": "qui nous d\u00e9passe et qui doit nous", "start": 1725.519, "duration": 4.441}, {"text": "transcender en tout cas vous pouvez", "start": 1727.399, "duration": 6.52}, {"text": "compter sur moi pas une seconde de r\u00e9pi", "start": 1729.96, "duration": 8.4}, {"text": "pas une minute de pause", "start": 1733.919, "duration": 4.441}, {"text": "la d\u00e9mocratie est notre bien le plus", "start": 1742.559, "duration": 6.48}, {"text": "cher et la d\u00e9mocratie s'affesse et", "start": 1745.519, "duration": 6.52}, {"text": "s'\u00e9rode quand on ne la cultive pas quand", "start": 1749.039, "duration": 5.201}, {"text": "on ne la d\u00e9fend pas quand on ne la fait", "start": 1752.039, "duration": 5.561}, {"text": "pas vivre les \u00e9lites europ\u00e9ennes ont", "start": 1754.24, "duration": 5.679}, {"text": "v\u00e9cu pendant des d\u00e9cennies comme des", "start": 1757.6, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9mocrates d'h\u00e9ritage des d\u00e9mocrate de", "start": 1759.919, "duration": 6.321}, {"text": "confort et bien d\u00e9sormais l'Europe et la", "start": 1762.96, "duration": 7.199}, {"text": "France ont besoin de oc de combat nous", "start": 1766.24, "duration": 8.88}, {"text": "serons nous serons ces d\u00e9mocrates de", "start": 1770.159, "duration": 4.961}, {"text": "combat voil\u00e0 Rapha\u00ebl gluxman qui", "start": 1775.96, "duration": 4.599}, {"text": "s'affirme comme le champion d\u00e9sormais de", "start": 1778.48, "duration": 6.039}, {"text": "la gauche loin devant 14 % et il y a", "start": 1780.559, "duration": 6.36}, {"text": "aussi et bien les \u00e9cologistes les", "start": 1784.519, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9cologistes qui sont au-dessus", "start": 1786.919, "duration": 4.081}, {"text": "normalement qui sont donn\u00e9s par nos", "start": 1789.559, "duration": 6.081}, {"text": "partenaires Ipsos au-dessus des 5 % mais", "start": 1791.0, "duration": 7.399}, {"text": "Marie toussin va bient\u00f4t s'exprimer", "start": 1795.64, "duration": 5.32}, {"text": "effectivement l\u00e0-dessus les \u00e9cologistes", "start": 1798.399, "duration": 5.961}, {"text": "qui euh ont besoin de ces 5 % pour \u00eatre", "start": 1800.96, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e0 nouveau repr\u00e9sent\u00e9s au Parlement", "start": 1804.36, "duration": 4.159}, {"text": "europ\u00e9en ce serait quand m\u00eame assez", "start": 1806.48, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e9tonnant c'est une \u00e9lection qui leur", "start": 1808.519, "duration": 4.16}, {"text": "d'habitude leur r\u00e9ussit plut\u00f4t aux", "start": 1810.679, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9cologistes \u00e0 la proportionnel ces", "start": 1812.679, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes ils reviennent", "start": 1814.6, "duration": 4.04}, {"text": "d'un tr\u00e8s bon score avec yanich glado et", "start": 1816.399, "duration": 4.12}, {"text": "aussi rappelez-vous avec Daniel", "start": 1818.64, "duration": 3.44}, {"text": "conbandit hein o\u00f9 l\u00e0 ils avaient", "start": 1820.519, "duration": 4.201}, {"text": "carr\u00e9ment exploser les compteurs mais", "start": 1822.08, "duration": 5.439}, {"text": "dans le fond il payent peut-\u00eatre la on", "start": 1824.72, "duration": 5.0}, {"text": "va dire les dissensions au sein de de", "start": 1827.519, "duration": 5.28}, {"text": "leur parti avec les accusations", "start": 1829.72, "duration": 6.28}, {"text": "notamment concernant un de leurs membres", "start": 1832.799, "duration": 6.281}, {"text": "o\u00f9 Sandrine Rousseau \u00e9tait venue faire", "start": 1836.0, "duration": 6.64}, {"text": "le proc\u00e8s sur les plateaux t\u00e9l\u00e9 il y a", "start": 1839.08, "duration": 6.079}, {"text": "eu l'affaire du barbecue qui n'a pas plu", "start": 1842.64, "duration": 4.68}, {"text": "non plus et puis aussi le sentiment que", "start": 1845.159, "duration": 3.24}, {"text": "les", "start": 1847.32, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9cologistes sont les emp\u00eacheurs de", "start": 1848.399, "duration": 5.721}, {"text": "tourner en rond et qu'il voil\u00e0 qu'il ce", "start": 1850.679, "duration": 5.72}, {"text": "sont eux les responsables des normes on", "start": 1854.12, "duration": 5.039}, {"text": "l'a vu normalement au moment de de de la", "start": 1856.399, "duration": 5.0}, {"text": "crise agricole Mar ou Marie touss qu'on", "start": 1859.159, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9coute ce soir l'extr\u00eame droite sourit", "start": 1861.399, "duration": 5.4}, {"text": "et l'\u00e9cologie est en berne face aux", "start": 1863.919, "duration": 4.401}, {"text": "attaques de l'extr\u00eame droite et de ses", "start": 1866.799, "duration": 4.681}, {"text": "alli\u00e9s peu de voix trop peu se sont", "start": 1868.32, "duration": 5.68}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s pour rappeler l'urgence de", "start": 1871.48, "duration": 4.88}, {"text": "prot\u00e9ger le vivant alors dans ce", "start": 1874.0, "duration": 5.639}, {"text": "contexte si difficile je veux remercier", "start": 1876.36, "duration": 5.96}, {"text": "les \u00e9lecteurs et les \u00e9lectrices qui ont", "start": 1879.639, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e9t\u00e9 au rendez-vous de l'\u00e9cologie et qui", "start": 1882.32, "duration": 5.76}, {"text": "ont accord\u00e9 leur confiance aux", "start": 1885.36, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9cologistes et \u00e0 la liste que j'ai eu", "start": 1888.08, "duration": 5.28}, {"text": "l'honneur et le plaisir de", "start": 1889.72, "duration": 3.64}, {"text": "porter je veux", "start": 1896.12, "duration": 6.2}, {"text": "remercier je veux remercier ici aussi", "start": 1898.519, "duration": 6.28}, {"text": "les candidates et candidats \u00e9cologistes", "start": 1902.32, "duration": 4.76}, {"text": "les militantes et les militants qui", "start": 1904.799, "duration": 5.88}, {"text": "n'ont jamais jamais baiss\u00e9 les bras face", "start": 1907.08, "duration": 6.88}, {"text": "au mensonges face aux attaques et face", "start": 1910.679, "duration": 6.72}, {"text": "aux vents contraires", "start": 1913.96, "duration": 3.439}, {"text": "face \u00e0 la guerre men\u00e9e \u00e0", "start": 1921.36, "duration": 5.159}, {"text": "l'\u00e9cologie nous avons tenu bon mais nous", "start": 1923.559, "duration": 6.441}, {"text": "reculons et nous reculons nettement", "start": 1926.519, "duration": 7.76}, {"text": "notre d\u00e9faite est s\u00e8che elle est am\u00e8re", "start": 1930.0, "duration": 7.679}, {"text": "elle ouvre la porte \u00e0 tous les risques", "start": 1934.279, "duration": 5.64}, {"text": "nous avons fait campagne avec le vent de", "start": 1937.679, "duration": 4.561}, {"text": "face et je prends \u00e9videmment mes", "start": 1939.919, "duration": 4.6}, {"text": "responsabilit\u00e9s dans les difficult\u00e9s", "start": 1942.24, "duration": 4.6}, {"text": "qu'on rencontr\u00e9 cette", "start": 1944.519, "duration": 5.12}, {"text": "campagne j'avais vu venir j'avais bien", "start": 1946.84, "duration": 5.4}, {"text": "vu venir la bataille contre l'\u00e9cologie", "start": 1949.639, "duration": 4.88}, {"text": "le malaise de l'agriculture et de la", "start": 1952.24, "duration": 5.88}, {"text": "p\u00eache mais j'avais sous-estim\u00e9 la force", "start": 1954.519, "duration": 5.801}, {"text": "des lobby et la bataille culturelle qui", "start": 1958.12, "duration": 5.159}, {"text": "est men\u00e9 en permanence contre nous et", "start": 1960.32, "duration": 5.319}, {"text": "contre le vivant j'avais", "start": 1963.279, "duration": 5.201}, {"text": "sous-estim\u00e9 l'absence de courage de la", "start": 1965.639, "duration": 4.76}, {"text": "droite des macronistes et des", "start": 1968.48, "duration": 3.64}, {"text": "socialistes europ\u00e9ens qui nous ont", "start": 1970.399, "duration": 4.081}, {"text": "allagrement fait porter le chapeau de", "start": 1972.12, "duration": 5.679}, {"text": "politique que eux avaient d\u00e9cid\u00e9 que eux", "start": 1974.48, "duration": 6.52}, {"text": "avait mise en place sans jamais", "start": 1977.799, "duration": 7.12}, {"text": "l'assumer j'avais aussi", "start": 1981.0, "duration": 7.639}, {"text": "sous-estim\u00e9 la force de ktok le r\u00e8gne du", "start": 1984.919, "duration": 5.841}, {"text": "mensonge et des faux semblant face \u00e0", "start": 1988.639, "duration": 4.64}, {"text": "l'urgence de prendre avec s\u00e9rieux le", "start": 1990.76, "duration": 5.2}, {"text": "soin apportter aux \u00eatres humains et \u00e0 la", "start": 1993.279, "duration": 6.4}, {"text": "plan\u00e8te je marchais en premi\u00e8re ligne et", "start": 1995.96, "duration": 5.599}, {"text": "je n'ai pas su convaincre au-del\u00e0 de", "start": 1999.679, "duration": 4.24}, {"text": "notre socle je n'ai pas su je le", "start": 2001.559, "duration": 4.201}, {"text": "regrette pendant cette campagne", "start": 2003.919, "duration": 4.081}, {"text": "ressusciter la mobilisation que nous", "start": 2005.76, "duration": 3.919}, {"text": "avions fait ma\u00eetre avec beaucoup", "start": 2008.0, "duration": 4.159}, {"text": "d'espoir et de d\u00e9termination il y a 5", "start": 2009.679, "duration": 4.801}, {"text": "ans avec les marches pour le climat et", "start": 2012.159, "duration": 6.201}, {"text": "avec l'affaire du si\u00e8cle je m'en excuse", "start": 2014.48, "duration": 6.0}, {"text": "sinc\u00e8rement voil\u00e0 pour ce discours de la", "start": 2018.36, "duration": 4.52}, {"text": "candidate \u00e9cologiste Marie toussin on va", "start": 2020.48, "duration": 4.079}, {"text": "tout de suite \u00e9couter la d\u00e9claration de", "start": 2022.88, "duration": 4.44}, {"text": "l'insoumise Manon auri estim\u00e9e \u00e0 8,7 %", "start": 2024.559, "duration": 5.201}, {"text": "des voix et au coupe budg\u00e9taire dans les", "start": 2027.32, "duration": 3.719}, {"text": "services", "start": 2029.76, "duration": 4.799}, {"text": "publics et il doit reconna\u00eetre l'\u00c9tat de", "start": 2031.039, "duration": 6.52}, {"text": "Palestine", "start": 2034.559, "duration": 3.0}, {"text": "au vu de leur score il est d\u00e9sormais", "start": 2039.559, "duration": 8.041}, {"text": "\u00e9vident que le pays veut tourner la page", "start": 2043.76, "duration": 7.68}, {"text": "de l'air Macron et cette page ne doit", "start": 2047.6, "duration": 6.519}, {"text": "pas se tourner avec le rassemblement", "start": 2051.44, "duration": 5.399}, {"text": "national et l'extr\u00eame droite \u00e7a aura \u00e9t\u00e9", "start": 2054.119, "duration": 4.96}, {"text": "finalement dans cette \u00e9lection le seul", "start": 2056.839, "duration": 4.961}, {"text": "succ\u00e8s du macronisme dans cette campagne", "start": 2059.079, "duration": 5.441}, {"text": "le rassemblement national a \u00e9t\u00e9 install\u00e9", "start": 2061.8, "duration": 5.48}, {"text": "comme opposition favorite par le pouvoir", "start": 2064.52, "duration": 4.879}, {"text": "en en place en reprenant des P entiers", "start": 2067.28, "duration": 3.76}, {"text": "de leur programme comme sur la loi", "start": 2069.399, "duration": 4.76}, {"text": "immigration au final Emmanuel Macron les", "start": 2071.04, "duration": 5.0}, {"text": "choisissant comme leur adversaire de", "start": 2074.159, "duration": 4.72}, {"text": "confort a \u00e9t\u00e9 en quelque sorte le", "start": 2076.04, "duration": 5.559}, {"text": "directeur de campagne d'Emmanuel Macron", "start": 2078.879, "duration": 5.76}, {"text": "si l'on regarde le total des voix de", "start": 2081.599, "duration": 5.48}, {"text": "l'extr\u00eame droite et la progression de", "start": 2084.639, "duration": 5.361}, {"text": "ces id\u00e9es prouve que d\u00e9pend entier de", "start": 2087.079, "duration": 6.201}, {"text": "notre syst\u00e8me politique m\u00e9diatique et", "start": 2090.0, "duration": 6.32}, {"text": "\u00e9conomique s'appr\u00eate \u00e0 dire plut\u00f4t", "start": 2093.28, "duration": 5.96}, {"text": "Hitler que le fr populaire et je ne peux", "start": 2096.32, "duration": 6.44}, {"text": "m'emp\u00eacher ce soir de penser \u00e0 l'immense", "start": 2099.24, "duration": 5.8}, {"text": "responsabilit\u00e9 de tous ceux qui ont", "start": 2102.76, "duration": 4.76}, {"text": "refus\u00e9 notre liste commune notre", "start": 2105.04, "duration": 5.12}, {"text": "proposition de liste commune de laanupes", "start": 2107.52, "duration": 5.4}, {"text": "ils ont effac\u00e9 l'acquis de 2022 et", "start": 2110.16, "duration": 5.919}, {"text": "laiss\u00e9 le champ libre \u00e0 l'extr\u00eame droite", "start": 2112.92, "duration": 5.96}, {"text": "mais ce soir notre peuple n'est pas non", "start": 2116.079, "duration": 5.921}, {"text": "plus r\u00e9sign\u00e9 la formidable campagne que", "start": 2118.88, "duration": 6.4}, {"text": "nous avons men\u00e9 toutes et tous ensemble", "start": 2122.0, "duration": 6.4}, {"text": "nous a permis de faire reculer l'absence", "start": 2125.28, "duration": 5.079}, {"text": "dans un certain nombre de P de la", "start": 2128.4, "duration": 6.679}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 en particulier la", "start": 2130.359, "duration": 4.72}, {"text": "jeunesse en", "start": 2141.4, "duration": 4.48}, {"text": "particulier dans la jeunesse et les", "start": 2143.24, "duration": 4.4}, {"text": "quartiers populaires et je veux leur", "start": 2145.88, "duration": 3.32}, {"text": "dire qu'\u00e0 chaque fois qu'ils se", "start": 2147.64, "duration": 3.64}, {"text": "mobiliseront nous ferons reculer", "start": 2149.2, "duration": 4.56}, {"text": "l'extr\u00eame droite jeunesse de ce pays", "start": 2151.28, "duration": 4.799}, {"text": "c'est pour toi qu'on se bat c'est pour", "start": 2153.76, "duration": 5.88}, {"text": "toi qu'on se bat", "start": 2156.079, "duration": 3.561}, {"text": "alors j'ai envie de vous demander d\u00e9j\u00e0", "start": 2163.0, "duration": 4.68}, {"text": "Christophe Clergeot cette cette gauche", "start": 2164.599, "duration": 5.24}, {"text": "qui est all\u00e9e aux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2167.68, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9sunis sur trois listes qu'est-ce qu'il", "start": 2169.839, "duration": 4.041}, {"text": "le ressort aujourd'hui pour vous", "start": 2172.64, "duration": 3.8}, {"text": "qu'est-ce qui est le plus patent la", "start": 2173.88, "duration": 4.68}, {"text": "vraie le\u00e7on de ces \u00e9lections d'abord je", "start": 2176.44, "duration": 3.12}, {"text": "souhaite de tout c\u0153ur que les", "start": 2178.56, "duration": 2.799}, {"text": "\u00e9cologistes restent au Parlement", "start": 2179.56, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9en on en a besoin \u00e0 Bruxelles \u00e0", "start": 2181.359, "duration": 3.201}, {"text": "Strasbourg mais aussi dans la vie", "start": 2183.2, "duration": 3.48}, {"text": "politique fran\u00e7aise parce qu'\u00e0 5,2 % ils", "start": 2184.56, "duration": 3.48}, {"text": "sont menac\u00e9s de ne pas passer la la", "start": 2186.68, "duration": 3.08}, {"text": "Barti ex parce que pour mener la", "start": 2188.04, "duration": 3.4}, {"text": "bataille contre le rassemblement", "start": 2189.76, "duration": 3.2}, {"text": "national et construire l'alternative il", "start": 2191.44, "duration": 3.399}, {"text": "y aura besoin de tout le monde et il y", "start": 2192.96, "duration": 3.399}, {"text": "aura besoin de rassembler l'ensemble des", "start": 2194.839, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9lectorats de gauche et d'\u00e9cologie et \u00e0", "start": 2196.359, "duration": 4.081}, {"text": "chaque \u00e9lection les \u00e9lecteurs de gauche", "start": 2198.68, "duration": 3.88}, {"text": "tranchent des questions politiques l\u00e0", "start": 2200.44, "duration": 4.12}, {"text": "ils ont tranch\u00e9 un engagement", "start": 2202.56, "duration": 4.68}, {"text": "pro-europ\u00e9en une volont\u00e9 d'agir un", "start": 2204.56, "duration": 5.519}, {"text": "r\u00e9formisme actif et une radicalit\u00e9", "start": 2207.24, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9cologique et sociale parce que avec", "start": 2210.079, "duration": 3.121}, {"text": "rfhael guusman nous n'\u00e9tions pas des", "start": 2211.8, "duration": 3.16}, {"text": "mod\u00e9r\u00e9s nous sommes pour la r\u00e9volution", "start": 2213.2, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9cologique nous sommes pour la justice", "start": 2214.96, "duration": 3.879}, {"text": "sociale nous sommes pour taxer les", "start": 2216.599, "duration": 4.361}, {"text": "riches donc la vraie question demain", "start": 2218.839, "duration": 3.681}, {"text": "c'est les initiatives que la gauche", "start": 2220.96, "duration": 3.96}, {"text": "prend ensemble pour affronter le", "start": 2222.52, "duration": 4.12}, {"text": "rassemblement national ne jamais leur", "start": 2224.92, "duration": 4.08}, {"text": "laisser de r\u00e9pis ni \u00e0 Bruxelles aucun", "start": 2226.64, "duration": 4.439}, {"text": "accord d'aucune sorte de qui que ce soit", "start": 2229.0, "duration": 4.599}, {"text": "avec l'extr\u00eame droite ni en France et", "start": 2231.079, "duration": 4.161}, {"text": "maintenant la bataille c'est entre eux", "start": 2233.599, "duration": 3.641}, {"text": "et nous et notre responsabilit\u00e9 ce qu'\u00e0", "start": 2235.24, "duration": 3.599}, {"text": "dit rfhael guusman c'est de prendre la", "start": 2237.24, "duration": 3.16}, {"text": "t\u00eate de cette bataille et de le faire", "start": 2238.839, "duration": 3.681}, {"text": "dans un cadre collectif Fabien Keller", "start": 2240.4, "duration": 3.919}, {"text": "une r\u00e9action \u00e0 ce que disait manoambri", "start": 2242.52, "duration": 3.68}, {"text": "elle finalement accuse Emmanuel Macron", "start": 2244.319, "duration": 3.601}, {"text": "d'\u00eatre responsable de cette mon Mon\u00e9 du", "start": 2246.2, "duration": 3.04}, {"text": "rassemblement national ce soir qu'est-ce", "start": 2247.92, "duration": 2.36}, {"text": "que vous lui r\u00e9pondez alors d'abord", "start": 2249.24, "duration": 2.52}, {"text": "c'est son discours habituel hein", "start": 2250.28, "duration": 4.28}, {"text": "maintenant au BRI rend toujours Emmanuel", "start": 2251.76, "duration": 5.559}, {"text": "Macron responsable je pense que le Front", "start": 2254.56, "duration": 4.759}, {"text": "national l'extr\u00eame droite progresse", "start": 2257.319, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement depuis une vingtaine", "start": 2259.319, "duration": 4.721}, {"text": "d'ann\u00e9es maintenant c'est extr\u00eamement", "start": 2261.68, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9occupant puisqu'il ne propose aucune", "start": 2264.04, "duration": 3.52}, {"text": "solution d'ailleurs m\u00eame quand il a des", "start": 2265.68, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9lus il n'en fait rien mais sa technique", "start": 2267.56, "duration": 5.88}, {"text": "son populisme fait \u00e9cho \u00e0 des", "start": 2270.76, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9occupations qui doivent nous nous", "start": 2273.44, "duration": 4.32}, {"text": "interpeller quant \u00e0 la la situation de", "start": 2275.16, "duration": 4.199}, {"text": "de la gauche j'observe que globalement", "start": 2277.76, "duration": 3.68}, {"text": "la nupse c'est-\u00e0-dire les veres plus le", "start": 2279.359, "duration": 4.601}, {"text": "Parti socialiste plus LFI sont assez", "start": 2281.44, "duration": 5.8}, {"text": "stables et je partage votre analyse sur", "start": 2283.96, "duration": 5.84}, {"text": "le faible score des vers je pense que la", "start": 2287.24, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9occupation environnementale l'enjeu", "start": 2289.8, "duration": 3.76}, {"text": "du d\u00e9veloppement durable elle a \u00e9t\u00e9", "start": 2292.28, "duration": 3.6}, {"text": "port\u00e9 par le Parlement dans son entier", "start": 2293.56, "duration": 4.759}, {"text": "en tout cas dans sa majorit\u00e9 mod\u00e9r\u00e9", "start": 2295.88, "duration": 4.64}, {"text": "autour du centre que je repr\u00e9sente ici", "start": 2298.319, "duration": 4.561}, {"text": "pendant le mandat et coul\u00e9 ce qui nous a", "start": 2300.52, "duration": 5.44}, {"text": "permis de mettre en \u0153uvre le Green Deal", "start": 2302.88, "duration": 4.92}, {"text": "avec la r\u00e9action dont on se souv des", "start": 2305.96, "duration": 3.92}, {"text": "agriculteurs mais quand m\u00eame une", "start": 2307.8, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9marche forte et port\u00e9e conjointement", "start": 2309.88, "duration": 5.0}, {"text": "par la coalition c'est les", "start": 2312.92, "duration": 3.64}, {"text": "socialistes", "start": 2314.88, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9publ que nous nous sommes", "start": 2316.56, "duration": 6.84}, {"text": "engag\u00e9s avec tous m colissiers avec", "start": 2319.48, "duration": 5.48}, {"text": "toute l'\u00e9quipe qui a port\u00e9 cette", "start": 2323.4, "duration": 3.719}, {"text": "campagne avec toute notre famille", "start": 2324.96, "duration": 5.159}, {"text": "politique avec \u00e9 et tous ceux qui", "start": 2327.119, "duration": 4.521}, {"text": "portent aujourd'hui les couleurs de la", "start": 2330.119, "duration": 3.24}, {"text": "droite en France et que je veux", "start": 2331.64, "duration": 4.0}, {"text": "remercier avec tous les \u00e9lus de terrain", "start": 2333.359, "duration": 4.96}, {"text": "qui ont port\u00e9 cet engagement je suis", "start": 2335.64, "duration": 6.52}, {"text": "fier de la campagne que nous avons men\u00e9", "start": 2338.319, "duration": 6.28}, {"text": "avec le s\u00e9rieux", "start": 2342.16, "duration": 5.52}, {"text": "l'exigence le courage l'audace qu'il", "start": 2344.599, "duration": 6.441}, {"text": "fallait pour r\u00e9sister \u00e0 la", "start": 2347.68, "duration": 4.88}, {"text": "fatalit\u00e9", "start": 2351.04, "duration": 3.96}, {"text": "aujourd'hui apr\u00e8s tant d'\u00e9preuves", "start": 2352.56, "duration": 5.84}, {"text": "travers\u00e9es nous retrouvons un", "start": 2355.0, "duration": 7.04}, {"text": "\u00e9lan je vous ai rencontr\u00e9 partout dans", "start": 2358.4, "duration": 7.4}, {"text": "le pays pendant 5 ans et pendant ces", "start": 2362.04, "duration": 5.92}, {"text": "derni\u00e8res semaines tous les jours", "start": 2365.8, "duration": 4.24}, {"text": "partout en France sur le", "start": 2367.96, "duration": 5.04}, {"text": "terrain vous m'avez parl\u00e9 de votre", "start": 2370.04, "duration": 7.48}, {"text": "col\u00e8re de vos inqui\u00e9tudes et de vos", "start": 2373.0, "duration": 8.04}, {"text": "aspirations je veux vous promettre que", "start": 2377.52, "duration": 9.16}, {"text": "je resterai que nous resteront \u00e0 vos", "start": 2381.04, "duration": 5.64}, {"text": "c\u00f4t\u00e9ss demain", "start": 2393.359, "duration": 5.201}, {"text": "matin ain matin avec les \u00e9lus qui", "start": 2396.319, "duration": 5.04}, {"text": "m'entourent je serai au travail au", "start": 2398.56, "duration": 5.64}, {"text": "Parlement europ\u00e9en je retourne au combat", "start": 2401.359, "duration": 4.841}, {"text": "pour faire entendre la voix de la France", "start": 2404.2, "duration": 4.2}, {"text": "et la voix des Fran\u00e7ais au sein de la", "start": 2406.2, "duration": 4.52}, {"text": "droite europ\u00e9enne qui devient cela se", "start": 2408.4, "duration": 5.16}, {"text": "confirme la premi\u00e8re force politique en", "start": 2410.72, "duration": 5.68}, {"text": "Europe celle qui va pouvoir enfin", "start": 2413.56, "duration": 5.6}, {"text": "apporter l'alternance \u00e0 la t\u00eate de", "start": 2416.4, "duration": 4.959}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne dont nous avons", "start": 2419.16, "duration": 5.48}, {"text": "tellement besoin et je m'engage \u00e0 vous", "start": 2421.359, "duration": 6.681}, {"text": "tenir au courant jour apr\u00e8s jours", "start": 2424.64, "duration": 5.56}, {"text": "semaine apr\u00e8s semaine des batailles que", "start": 2428.04, "duration": 4.039}, {"text": "nous m\u00e8nerons comme je l'ai fait pendant", "start": 2430.2, "duration": 4.639}, {"text": "5 ans pour pouvoir tenir parole et", "start": 2432.079, "duration": 6.801}, {"text": "reconstruire la confiance d\u00e8s demain je", "start": 2434.839, "duration": 7.201}, {"text": "serai aussi au travail pour relever", "start": 2438.88, "duration": 6.479}, {"text": "notre vie politique en France qui en a", "start": 2442.04, "duration": 6.84}, {"text": "tellement besoin vous m'avez dit vos", "start": 2445.359, "duration": 6.361}, {"text": "d\u00e9ceptions vous m'avez dit votre", "start": 2448.88, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9fiance et je mesure que le r\u00e9sultat de", "start": 2451.72, "duration": 7.399}, {"text": "ce soir exprime aussi tout cela vous", "start": 2454.4, "duration": 7.84}, {"text": "m'avez confi\u00e9 votre espoir que se", "start": 2459.119, "duration": 5.761}, {"text": "reconstruise en France un d\u00e9bat", "start": 2462.24, "duration": 5.68}, {"text": "d\u00e9mocratique \u00e0 la hauteur du pays \u00e0 la", "start": 2464.88, "duration": 5.6}, {"text": "hauteur de la crise qu'il traverse \u00e0 la", "start": 2467.92, "duration": 5.919}, {"text": "hauteur du courage des Fran\u00e7ais aussi", "start": 2470.48, "duration": 5.48}, {"text": "nous ne pouvons plus nous r\u00e9signer \u00e0", "start": 2473.839, "duration": 3.961}, {"text": "cette politique de communication de", "start": 2475.96, "duration": 3.92}, {"text": "spectacle et de slogan qui ab\u00eeme la", "start": 2477.8, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est par le s\u00e9rieux retrouv\u00e9", "start": 2479.88, "duration": 4.92}, {"text": "par ce courage et cette lucidit\u00e9 c'est", "start": 2482.8, "duration": 3.96}, {"text": "par lesffes passion que cette campagne", "start": 2484.8, "duration": 4.0}, {"text": "aura commencer que nous reconstruirons", "start": 2486.76, "duration": 5.079}, {"text": "demain avec la rel\u00e8ve qui se dessine une", "start": 2488.8, "duration": 5.76}, {"text": "vie politique fran\u00e7aise qui soit capable", "start": 2491.839, "duration": 4.641}, {"text": "de prendre les Fran\u00e7ais au s\u00e9rieux", "start": 2494.56, "duration": 3.88}, {"text": "capable de prendre la France au s\u00e9rieux", "start": 2496.48, "duration": 4.04}, {"text": "et de lui apporter l'esp\u00e9rance dont elle", "start": 2498.44, "duration": 6.04}, {"text": "a aujourd'hui besoin ce", "start": 2500.52, "duration": 3.96}, {"text": "soir ce soir chers amis beaucoup", "start": 2508.48, "duration": 4.72}, {"text": "pensaient que nous ne serions plus au", "start": 2510.96, "duration": 4.2}, {"text": "Parlement europ\u00e9en beaucoup pensaient", "start": 2513.2, "duration": 4.119}, {"text": "que la droite dispara\u00eetrait de la vie r\u00e9", "start": 2515.16, "duration": 5.0}, {"text": "publuique fran\u00e7aise ce soir ce n'est pas", "start": 2517.319, "duration": 5.721}, {"text": "la fin d'une campagne c'est le d\u00e9but", "start": 2520.16, "duration": 5.32}, {"text": "d'un long chemin pour relever la droite", "start": 2523.04, "duration": 4.48}, {"text": "et pour reconstruire avec elle notre vie", "start": 2525.48, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9mocratique je mesure que le temps sera", "start": 2527.52, "duration": 6.88}, {"text": "long et je sais l'immensit\u00e9 du travail \u00e0", "start": 2530.72, "duration": 6.72}, {"text": "accomplir mais je vous l'avais promis et", "start": 2534.4, "duration": 5.28}, {"text": "le rendez-vous nous le prenons ensemble", "start": 2537.44, "duration": 4.72}, {"text": "ce soir et nous nous rappellerons de ce", "start": 2539.68, "duration": 5.04}, {"text": "moment comme le signal d'un nouveau", "start": 2542.16, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9part c'est ce qui se dessine", "start": 2544.72, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui", "start": 2546.599, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e8s demain en Europe pour la France et", "start": 2547.68, "duration": 4.6}, {"text": "pour les fran\u00e7ais d\u00e8s demain pour la", "start": 2550.119, "duration": 3.801}, {"text": "droite pour la France et pour les", "start": 2552.28, "duration": 4.36}, {"text": "Fran\u00e7ais aujourd'hui avec vous tous", "start": 2553.92, "duration": 5.639}, {"text": "chers amis c'est le signal du rel\u00e8vement", "start": 2556.64, "duration": 5.16}, {"text": "le moment d'\u00e9crire une nouvelle histoire", "start": 2559.559, "duration": 4.481}, {"text": "pour pouvoir relever le pays le d\u00e9fendre", "start": 2561.8, "duration": 4.08}, {"text": "en Europe demain et lui rendre son", "start": 2564.04, "duration": 4.6}, {"text": "esp\u00e9rance merci", "start": 2565.88, "duration": 2.76}, {"text": "encore voil\u00e0 pour cette d\u00e9claration du", "start": 2573.559, "duration": 4.441}, {"text": "t\u00eate de l' les r\u00e9publ Fran\u00e7ois Xavier", "start": 2576.079, "duration": 6.641}, {"text": "bami qui fait un score estim\u00e9 \u00e0 7,2 %", "start": 2578.0, "duration": 7.28}, {"text": "des voix ce soir Roseline f\u00e8bre une", "start": 2582.72, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9action quand m\u00eame sur l'une des", "start": 2585.28, "duration": 2.36}, {"text": "informations de la soir\u00e9e c'est que le", "start": 2586.48, "duration": 3.359}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique va s'exprimer", "start": 2587.64, "duration": 5.08}, {"text": "un soir de r\u00e9sultats \u00e9lectoraux c'est", "start": 2589.839, "duration": 4.921}, {"text": "c'est in\u00e9dit alors d\u00e9j\u00e0 ce qu'il faut", "start": 2592.72, "duration": 4.28}, {"text": "savoir c'est quand m\u00eame le", "start": 2594.76, "duration": 5.48}, {"text": "3\u00e8 pr\u00e9sident qui perd les \u00e9lections il y", "start": 2597.0, "duration": 5.079}, {"text": "a eu Nicolas Sarkozi Fran\u00e7ois Hollande", "start": 2600.24, "duration": 4.96}, {"text": "et Emmanuel Macron donc c'est pas non", "start": 2602.079, "duration": 5.28}, {"text": "plus l\u00e0 pas une chose in\u00e9dite en", "start": 2605.2, "duration": 4.879}, {"text": "revanche que Macron prenne la parole", "start": 2607.359, "duration": 4.401}, {"text": "pour dire quoi est-ce qu'il veut mettre", "start": 2610.079, "duration": 5.28}, {"text": "la main sur le futur agenda c'est\u00e0dire", "start": 2611.76, "duration": 5.12}, {"text": "est-ce qu'il a d\u00e9j\u00e0 pris va-t-il en", "start": 2615.359, "duration": 4.521}, {"text": "tirer les cons\u00e9quences va-t-il enjamber", "start": 2616.88, "duration": 5.56}, {"text": "cette s\u00e9quence ce scrutin pour dire dans", "start": 2619.88, "duration": 5.64}, {"text": "le fond on voit la rentr\u00e9e surtout pas", "start": 2622.44, "duration": 4.72}, {"text": "c\u00e9der \u00e9videmment aux injonctions de", "start": 2625.52, "duration": 3.24}, {"text": "Jordane Bardella qui est de", "start": 2627.16, "duration": 3.72}, {"text": "dissoudre ou en tout cas tracer un", "start": 2628.76, "duration": 3.599}, {"text": "chemin puisqu'ils veulent tous tracer un", "start": 2630.88, "duration": 3.199}, {"text": "chemin je sais pas si vous avez remarqu\u00e9", "start": 2632.359, "duration": 4.441}, {"text": "dans leur discours un chemin donc quel", "start": 2634.079, "duration": 5.24}, {"text": "est dans le fond celui d'Emmanuel Macron", "start": 2636.8, "duration": 4.48}, {"text": "moi je suis tr\u00e8s impatiente d'attendre", "start": 2639.319, "duration": 4.081}, {"text": "le discours d'Emmanuel Macron pour", "start": 2641.28, "duration": 5.279}, {"text": "savoir ce qu'il a \u00e0 dire ce", "start": 2643.4, "duration": 5.24}, {"text": "soir est-ce qu'il consid\u00e8re qu'il a pris", "start": 2646.559, "duration": 3.8}, {"text": "une claque est-ce qu'il consid\u00e8re que", "start": 2648.64, "duration": 3.479}, {"text": "dans le fond c'est pas tr\u00e8s grave que", "start": 2650.359, "duration": 4.161}, {"text": "voil\u00e0 on va avancer on verra \u00e7a \u00e0 la", "start": 2652.119, "duration": 3.561}, {"text": "rentr\u00e9e alors \u00e7a va vous int\u00e9resser", "start": 2654.52, "duration": 2.64}, {"text": "parce qu'on va mettre \u00e7a dans le cadre", "start": 2655.68, "duration": 3.36}, {"text": "europ\u00e9en maintenant on commence \u00e0 avoir", "start": 2657.16, "duration": 3.76}, {"text": "des premi\u00e8res estimations europ\u00e9ennes", "start": 2659.04, "duration": 4.84}, {"text": "avec un parti populaire europ\u00e9en qui est", "start": 2660.92, "duration": 5.08}, {"text": "franchement en t\u00eate qui a repris m\u00eame", "start": 2663.88, "duration": 5.439}, {"text": "des si\u00e8ges 181 si\u00e8ges contre donc c'est", "start": 2666.0, "duration": 6.44}, {"text": "5 de plus que pr\u00e9c\u00e9demment et puis", "start": 2669.319, "duration": 5.401}, {"text": "effectivement un groupe des socialistes", "start": 2672.44, "duration": 4.639}, {"text": "et d\u00e9mocrate qui ne d\u00e9croche pas il ne", "start": 2674.72, "duration": 4.52}, {"text": "divise pas tant que \u00e7a puisque 135", "start": 2677.079, "duration": 4.52}, {"text": "si\u00e8ges c'est un peu moins que la", "start": 2679.24, "duration": 4.599}, {"text": "derni\u00e8re fois mais \u00e0 quatre si\u00e8ges pr\u00e8s", "start": 2681.599, "duration": 4.081}, {"text": "le groupe renw par contre auquel", "start": 2683.839, "duration": 4.041}, {"text": "appartient votre parti madame Keller", "start": 2685.68, "duration": 6.08}, {"text": "effectivement a \u00e0 lui diminuer 82 si\u00e8ges", "start": 2687.88, "duration": 6.64}, {"text": "c'est 20 de moins que lors de la", "start": 2691.76, "duration": 5.68}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente mandature et puis il identit\u00e9", "start": 2694.52, "duration": 5.079}, {"text": "et d\u00e9mocratie o\u00f9 si\u00e8ge le rassemblement", "start": 2697.44, "duration": 5.879}, {"text": "national effectivement \u00e0 62 si\u00e8ges c'est", "start": 2699.599, "duration": 6.52}, {"text": "en l\u00e9ger l\u00e9g\u00e8re augmentation", "start": 2703.319, "duration": 6.321}, {"text": "effectivement et et le groupe alors", "start": 2706.119, "duration": 6.48}, {"text": "autre groupe tr\u00e8s souverainiste des", "start": 2709.64, "duration": 6.12}, {"text": "conservateur et r\u00e9formistes europ\u00e9ens 71", "start": 2712.599, "duration": 5.281}, {"text": "si\u00e8ges donc c'est effectivement une", "start": 2715.76, "duration": 4.92}, {"text": "droite populiste plus extr\u00eame plus", "start": 2717.88, "duration": 5.28}, {"text": "radicale qui est en grande progression", "start": 2720.68, "duration": 3.96}, {"text": "nous allons en parler tout de suite avec", "start": 2723.16, "duration": 4.159}, {"text": "notre correspondante \u00e0 Bruxelles Alix le", "start": 2724.64, "duration": 5.24}, {"text": "bourdon avec en en effet des premi\u00e8res", "start": 2727.319, "duration": 5.081}, {"text": "estimations sur ce que sera le futur", "start": 2729.88, "duration": 4.88}, {"text": "h\u00e9micycle europ\u00e9ens qui sont tr\u00e8s", "start": 2732.4, "duration": 6.0}, {"text": "parlante et et de v\u00e9ritaable", "start": 2734.76, "duration": 3.64}, {"text": "changement alors on eff fait mais il", "start": 2739.28, "duration": 4.12}, {"text": "faut encore prendre ces chiffres avec", "start": 2741.64, "duration": 3.32}, {"text": "des pincettes puisqu'il s'agit", "start": 2743.4, "duration": 4.719}, {"text": "d'estimation ils sont amen\u00e9s \u00e0 peut-\u00eatre", "start": 2744.96, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9voluer dans les heures qui viennent", "start": 2748.119, "duration": 4.041}, {"text": "notamment jusqu'\u00e0 23h 23h c'est l'heure", "start": 2749.72, "duration": 4.0}, {"text": "o\u00f9 le dernier bureau de vote ferme dans", "start": 2752.16, "duration": 3.64}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et ce sera en Italie", "start": 2753.72, "duration": 4.119}, {"text": "mais ce qui ressort des d\u00e9j de ces", "start": 2755.8, "duration": 4.519}, {"text": "estimations c'est en effet un PPE un", "start": 2757.839, "duration": 4.441}, {"text": "parti populaire europ\u00e9en le parti de", "start": 2760.319, "duration": 4.361}, {"text": "droite ici au Parlement europ\u00e9en qui est", "start": 2762.28, "duration": 6.079}, {"text": "confor\u00e9 dans sa premi\u00e8re place avec 181", "start": 2764.68, "duration": 6.12}, {"text": "si\u00e8ges vous l'avez dit c'est un peu plus", "start": 2768.359, "duration": 5.081}, {"text": "qu'en 2019 il est suivi comme dans le", "start": 2770.8, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent h\u00e9micycle par les socialistes", "start": 2773.44, "duration": 4.52}, {"text": "et d\u00e9mocrates et il y a comme vous", "start": 2775.8, "duration": 4.08}, {"text": "l'avez dit un changement qui s'annonce", "start": 2777.96, "duration": 4.2}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 l'extr\u00eame droite de l'h\u00e9micycle", "start": 2779.88, "duration": 4.439}, {"text": "europ\u00e9en notamment avec le groupe ID", "start": 2782.16, "duration": 3.84}, {"text": "dans lequel vous le savez si\u00e8ge le", "start": 2784.319, "duration": 4.881}, {"text": "rassemblement national 62 si\u00e8ges", "start": 2786.0, "duration": 5.76}, {"text": "annonc\u00e9s dans ses premi\u00e8res estimations", "start": 2789.2, "duration": 6.6}, {"text": "contre 49 en 2019 et \u00e7a alors que l'AFD", "start": 2791.76, "duration": 7.079}, {"text": "allemande vous le savez a \u00e9t\u00e9 exclu", "start": 2795.8, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9cemment de ce groupe politique", "start": 2798.839, "duration": 3.28}, {"text": "notamment \u00e0 l'initiative du", "start": 2800.88, "duration": 3.56}, {"text": "rassemblement national on a \u00e9galement \u00e0", "start": 2802.119, "duration": 3.96}, {"text": "l'extr\u00eame droite de cet h\u00e9micycle le", "start": 2804.44, "duration": 3.679}, {"text": "groupe ECR dont la pr\u00e9sidente est", "start": 2806.079, "duration": 4.921}, {"text": "Georgia Meloni la pr\u00e9sidente du Conseil", "start": 2808.119, "duration": 6.48}, {"text": "italien et son parti post-fasciste", "start": 2811.0, "duration": 6.92}, {"text": "fratellit d'Italia 60 11 si\u00e8ge annonc\u00e9", "start": 2814.599, "duration": 7.96}, {"text": "contre 69 en 2000 en 2019 et puis", "start": 2817.92, "duration": 6.08}, {"text": "l'autre changement d'\u00e9quilibre il se", "start": 2822.559, "duration": 3.481}, {"text": "passe en effet au centre avec le groupe", "start": 2824.0, "duration": 5.72}, {"text": "renw qui perdrait 20 qui qui perdrait 20", "start": 2826.04, "duration": 6.519}, {"text": "si\u00e8ges par rapport \u00e0 2019 et puis il y a", "start": 2829.72, "duration": 6.24}, {"text": "aussi bien s\u00fbr le groupe des vers 53", "start": 2832.559, "duration": 5.8}, {"text": "si\u00e8ges annonc\u00e9s dans cette projection du", "start": 2835.96, "duration": 5.2}, {"text": "futur h\u00e9micycle europ\u00e9en contre 72 c'est", "start": 2838.359, "duration": 5.281}, {"text": "\u00e0 l'image de cette campagne o\u00f9 le th\u00e8me", "start": 2841.16, "duration": 4.84}, {"text": "de l'environnement a plut\u00f4t est plut\u00f4t", "start": 2843.64, "duration": 4.4}, {"text": "pass\u00e9 au second plan", "start": 2846.0, "duration": 4.76}, {"text": "merci beaucoup Alix pour votre analyse", "start": 2848.04, "duration": 5.44}, {"text": "une r\u00e9action Julie rechagneux puisque on", "start": 2850.76, "duration": 5.559}, {"text": "peut le dire vous \u00eates \u00e9lu eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 2853.48, "duration": 5.52}, {"text": "ce soir qu'est-ce que vous attendez de", "start": 2856.319, "duration": 5.0}, {"text": "ces groupes d'extr\u00eame droite identit\u00e9", "start": 2859.0, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9mocratie et les le groupe des", "start": 2861.319, "duration": 4.161}, {"text": "conservateurs r\u00e9formistes europ\u00e9ens qui", "start": 2863.48, "duration": 3.32}, {"text": "font plut\u00f4t des des bons scores le but", "start": 2865.48, "duration": 2.599}, {"text": "c'est quoi c'est de faire une minorit\u00e9", "start": 2866.8, "duration": 2.799}, {"text": "de blocage \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'Union", "start": 2868.079, "duration": 2.961}, {"text": "europ\u00e9enne alors \u00e9videmment ce sera", "start": 2869.599, "duration": 3.281}, {"text": "notre r\u00f4le et c'est aussi ce queemmanuel", "start": 2871.04, "duration": 2.88}, {"text": "Macron a dit il y a quelques jours", "start": 2872.88, "duration": 2.199}, {"text": "lorsqu'il a pris la parole dans ses", "start": 2873.92, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes il a dit qu'il ne", "start": 2875.079, "duration": 2.961}, {"text": "qu'il ne fallait pas voter pour le", "start": 2877.0, "duration": 2.4}, {"text": "rassemblement national car nous allons", "start": 2878.04, "duration": 2.76}, {"text": "repr\u00e9senter une minorit\u00e9 de blocage", "start": 2879.4, "duration": 2.52}, {"text": "visiblement c'est ce que les Fran\u00e7ais", "start": 2880.8, "duration": 2.68}, {"text": "ont choisi vu queils ont vot\u00e9 pour nous", "start": 2881.92, "duration": 3.159}, {"text": "maintenant nous sommes ravis de voir que", "start": 2883.48, "duration": 2.96}, {"text": "les partis patriotes sont arriv\u00e9s en", "start": 2885.079, "duration": 4.0}, {"text": "t\u00eate dans de nombreux pays europ\u00e9ens et", "start": 2886.44, "duration": 3.639}, {"text": "parfois quand ils sont pas arriv\u00e9s en", "start": 2889.079, "duration": 3.361}, {"text": "t\u00eate qu'ils ont augment\u00e9 leur leur leurs", "start": 2890.079, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e9sultat et nous voulons \u00e9videmment \u00e0", "start": 2892.44, "duration": 4.36}, {"text": "moyen terme pouvoir cr\u00e9er un groupe qui", "start": 2894.92, "duration": 3.36}, {"text": "p\u00e8serait plusour au sein du Parlement", "start": 2896.8, "duration": 3.759}, {"text": "europ\u00e9en pour avoir une v\u00e9ritable action", "start": 2898.28, "duration": 3.68}, {"text": "vous a du mal \u00e0 vous mettre d'accord", "start": 2900.559, "duration": 3.8}, {"text": "entre vous parce que Georgia M\u00e9loni elle", "start": 2901.96, "duration": 4.2}, {"text": "si\u00e8ge dans un autre groupe elle est", "start": 2904.359, "duration": 3.96}, {"text": "dragu\u00e9e par bah la droite plus", "start": 2906.16, "duration": 4.48}, {"text": "traditionnelle et puis vous n'arrivez", "start": 2908.319, "duration": 3.361}, {"text": "pas non plus \u00e0 savoir si vous voulez", "start": 2910.64, "duration": 2.8}, {"text": "faire alliance avec Victor Orban vous", "start": 2911.68, "duration": 4.0}, {"text": "venez d'exclure l'alternative for", "start": 2913.44, "duration": 3.72}, {"text": "deutchland qui a tenu des propos", "start": 2915.68, "duration": 3.439}, {"text": "n\u00e9gationnistes tout \u00e7a est assez", "start": 2917.16, "duration": 3.199}, {"text": "compliqu\u00e9 \u00e9videmment il faut pas tout", "start": 2919.119, "duration": 2.401}, {"text": "m\u00e9langer oui effectivement nous avons", "start": 2920.359, "duration": 2.76}, {"text": "exclu la FD pour les propos absolument", "start": 2921.52, "duration": 3.319}, {"text": "honteux qu'ils ont tenu maintenant sur", "start": 2923.119, "duration": 3.161}, {"text": "les autres mouvements politiques", "start": 2924.839, "duration": 2.801}, {"text": "europ\u00e9ens comme je l'ai dit des", "start": 2926.28, "duration": 2.4}, {"text": "discussions sont en cours et nous", "start": 2927.64, "duration": 2.24}, {"text": "pourrons nous accorder sur certains", "start": 2928.68, "duration": 3.28}, {"text": "points certains certains textes c'est ce", "start": 2929.88, "duration": 3.4}, {"text": "que font d'ailleurs les autres partis", "start": 2931.96, "duration": 2.92}, {"text": "politiques europ\u00e9ens puisque c'est comme", "start": 2933.28, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e7a que fonctionne le Parlement europ\u00e9en", "start": 2934.88, "duration": 4.52}, {"text": "les masques tombent votre seul projet", "start": 2938.079, "duration": 2.801}, {"text": "c'est de bloquer l'Europe vous n'z", "start": 2939.4, "duration": 3.159}, {"text": "servir \u00e0 rien au Parlement europ\u00e9en", "start": 2940.88, "duration": 3.04}, {"text": "votre seule ambition c'est d'emp\u00eacher", "start": 2942.559, "duration": 3.0}, {"text": "les textes d'\u00eatre adopter de bloquer", "start": 2943.92, "duration": 3.72}, {"text": "l'Europe ben nous notre ambition \u00e7a va", "start": 2945.559, "duration": 3.28}, {"text": "\u00eatre d'emp\u00eacher la droite de se", "start": 2947.64, "duration": 2.84}, {"text": "rapprocher de l'extr\u00eame droite et de", "start": 2948.839, "duration": 3.401}, {"text": "contraindre \u00e0 remettre une digue un", "start": 2950.48, "duration": 3.76}, {"text": "cordon sanitaire contre l'extr\u00eame droite", "start": 2952.24, "duration": 3.319}, {"text": "que l'extr\u00eame droite n'ait aucune", "start": 2954.24, "duration": 3.0}, {"text": "influence aucun r\u00f4le au Parlement", "start": 2955.559, "duration": 3.441}, {"text": "europ\u00e9en cette extr\u00eame droite qui a vot\u00e9", "start": 2957.24, "duration": 4.079}, {"text": "la PAC et qui ensuite va d\u00e9battre au", "start": 2959.0, "duration": 4.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des agriculteurs cette extr\u00eame", "start": 2961.319, "duration": 2.881}, {"text": "droite qui a vot\u00e9 contre toutes les", "start": 2963.0, "duration": 3.119}, {"text": "mesures sociales avec la grande finance", "start": 2964.2, "duration": 3.84}, {"text": "intern nationale cette extr\u00eame droite", "start": 2966.119, "duration": 3.521}, {"text": "qui ne veut jamais aucune mesure", "start": 2968.04, "duration": 3.16}, {"text": "favorable au plus modeste et au plus", "start": 2969.64, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9favoris\u00e9 dans ce Parlement donc nous", "start": 2971.2, "duration": 4.32}, {"text": "allons vous laisser \u00e0 la marge du", "start": 2973.24, "duration": 5.28}, {"text": "Parlement et obliger le PPE \u00e0 gouverner", "start": 2975.52, "duration": 4.44}, {"text": "et nous nous allons travailler notamment", "start": 2978.52, "duration": 3.12}, {"text": "avec les Verts parce que socialistes et", "start": 2979.96, "duration": 4.0}, {"text": "vert europ\u00e9ens doit former un bloc qui", "start": 2981.64, "duration": 4.32}, {"text": "doit \u00eatre le socle d'une coalition ce", "start": 2983.96, "duration": 3.639}, {"text": "n'est pas le PPE qui est en train de se", "start": 2985.96, "duration": 3.24}, {"text": "trahir avec l'extr\u00eame droite qui peut", "start": 2987.599, "duration": 2.881}, {"text": "aujourd'hui \u00eatre le socle d'une", "start": 2989.2, "duration": 4.32}, {"text": "coalition ah rapidement oui \u00e0 mon tour", "start": 2990.48, "duration": 5.48}, {"text": "je voudrais dire que enfin je suis", "start": 2993.52, "duration": 4.0}, {"text": "extr\u00eamement choqu\u00e9 parce que vous dites", "start": 2995.96, "duration": 4.04}, {"text": "votre seul projet c'est de bloquer", "start": 2997.52, "duration": 5.76}, {"text": "l'Europe donc c'est bien un retrait de", "start": 3000.0, "duration": 5.88}, {"text": "l'Europe qui est au fond cach\u00e9 que vous", "start": 3003.28, "duration": 4.839}, {"text": "avez cach\u00e9 pendant toute la campagne \u00e0", "start": 3005.88, "duration": 6.439}, {"text": "vos \u00e9lecteurs vous \u00eates peu pr\u00e9sent donc", "start": 3008.119, "duration": 5.72}, {"text": "vous bloquez pas grand-chose mais", "start": 3012.319, "duration": 4.561}, {"text": "peut-\u00eatre avez-vous l'objectif d'\u00eatre un", "start": 3013.839, "duration": 5.121}, {"text": "tout petit peu plus actif dans votre", "start": 3016.88, "duration": 5.64}, {"text": "engagement au Parlement mais se prot\u00e9ger", "start": 3018.96, "duration": 5.68}, {"text": "ensemble contre la guerre qui est \u00e0 nos", "start": 3022.52, "duration": 4.24}, {"text": "portes en Ukraine contre les cyber", "start": 3024.64, "duration": 4.8}, {"text": "attaque de votre ami Monsieur Poutine", "start": 3026.76, "duration": 5.96}, {"text": "qui finance votre parti prot\u00e9ger", "start": 3029.44, "duration": 5.52}, {"text": "l'ensemble des \u00c9tats-membres aux", "start": 3032.72, "duration": 4.639}, {"text": "fronti\u00e8res par une politique assum\u00e9e", "start": 3034.96, "duration": 4.48}, {"text": "mais humaniste telle que nous la", "start": 3037.359, "duration": 4.281}, {"text": "souhaitons et non pas cette double", "start": 3039.44, "duration": 4.24}, {"text": "fronti\u00e8re don Gabriel Atal a d\u00e9montr\u00e9", "start": 3041.64, "duration": 5.479}, {"text": "qu'elle le concept \u00e9tait vide c'est", "start": 3043.68, "duration": 6.04}, {"text": "effrayant que vous ne disiez les choses", "start": 3047.119, "duration": 4.44}, {"text": "qu'une fois l'\u00e9lection pass\u00e9 Julie", "start": 3049.72, "duration": 3.28}, {"text": "reochign une r\u00e9ponse puis apr\u00e8s on ref", "start": 3051.559, "duration": 2.601}, {"text": "un point r\u00e9sultat c'est bien parce que", "start": 3053.0, "duration": 2.52}, {"text": "on voit un peu la vision de la", "start": 3054.16, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9mocratie qu'on mes adversaires qui ce", "start": 3055.52, "duration": 3.0}, {"text": "soir sont arriv\u00e9s derri\u00e8re le", "start": 3057.559, "duration": 2.641}, {"text": "rassemblement national vous savez si les", "start": 3058.52, "duration": 2.96}, {"text": "Fran\u00e7ais ont vot\u00e9 pour le rassemblement", "start": 3060.2, "duration": 2.52}, {"text": "national c'est pas parce que ce sont des", "start": 3061.48, "duration": 3.0}, {"text": "idiots c'est parce que ils vivent un", "start": 3062.72, "duration": 3.32}, {"text": "quotidien parce", "start": 3064.48, "duration": 3.96}, {"text": "que il voit aujourd'hui les r\u00e9sultats de", "start": 3066.04, "duration": 3.88}, {"text": "votre politique vous vous \u00eates au", "start": 3068.44, "duration": 2.84}, {"text": "pouvoir le Parti socialiste a \u00e9t\u00e9 au", "start": 3069.92, "duration": 3.32}, {"text": "pouvoir et si aujourd'hui ces \u00e9lecteurs", "start": 3071.28, "duration": 3.0}, {"text": "votent pour nous c'est parce que nous", "start": 3073.24, "duration": 2.319}, {"text": "leur proposons un autre projet que c'est", "start": 3074.28, "duration": 4.12}, {"text": "ce projetl visiblement qui", "start": 3075.559, "duration": 5.8}, {"text": "leur se vous voulez bloquer l'Europe et", "start": 3078.4, "duration": 5.28}, {"text": "c'est vous venez de nous le dire madame", "start": 3081.359, "duration": 5.841}, {"text": "vous vous \u00eates r\u00e9v\u00e9l\u00e9 il est 20h il est", "start": 3083.68, "duration": 5.439}, {"text": "temps de rappeler les r\u00e9sultats fran\u00e7ais", "start": 3087.2, "duration": 3.76}, {"text": "justement don dont vous d\u00e9battez en ce", "start": 3089.119, "duration": 4.601}, {"text": "moment regardons les ceux qui sont", "start": 3090.96, "duration": 5.68}, {"text": "arriv\u00e9s en t\u00eate selon les instimations", "start": 3093.72, "duration": 5.359}, {"text": "hipsos pour France m\u00e9ia monde france", "start": 3096.64, "duration": 5.36}, {"text": "t\u00e9l\u00e9 radio France LCP publque S\u00e9nat", "start": 3099.079, "duration": 4.641}, {"text": "Jordane Bardella en t\u00eate donc", "start": 3102.0, "duration": 4.64}, {"text": "rassemblement national 31,5 %", "start": 3103.72, "duration": 7.079}, {"text": "Renaissance 15,2 % des voix PS place", "start": 3106.64, "duration": 8.24}, {"text": "publique 14 % la France insoumise 8,7 %", "start": 3110.799, "duration": 6.641}, {"text": "des voix et derri\u00e8re donc donc ce qui", "start": 3114.88, "duration": 5.32}, {"text": "d\u00e9passe a priori la barre des 5 % les", "start": 3117.44, "duration": 7.56}, {"text": "r\u00e9publicains \u00e0 7,2 reconqu\u00eate \u00e0 5,5 et", "start": 3120.2, "duration": 7.599}, {"text": "les \u00e9cologistes \u00e0 5,2 et puis en dessous", "start": 3125.0, "duration": 5.4}, {"text": "de cette barre et bien fatidique des 5 %", "start": 3127.799, "duration": 5.201}, {"text": "on voit et bien l'arrivv\u00e9e de Jean", "start": 3130.4, "duration": 5.679}, {"text": "Lassal qui est estim\u00e9 \u00e0 2,5 % des voix", "start": 3133.0, "duration": 4.799}, {"text": "qui men\u00e9 une liste d'alliance rural et", "start": 3136.079, "duration": 3.24}, {"text": "puis le Parti communiste fran\u00e7ais", "start": 3137.799, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 2,5 % des voix l'ensemble", "start": 3139.319, "duration": 3.8}, {"text": "des autres listes candidates aux", "start": 3141.799, "duration": 3.721}, {"text": "europ\u00e9ennes en France a r\u00e9colt\u00e9", "start": 3143.119, "duration": 6.48}, {"text": "7,7 % des voix voil\u00e0 alors nous prenons", "start": 3145.52, "duration": 6.12}, {"text": "justement la direction de ceux qui sont", "start": 3149.599, "duration": 4.0}, {"text": "le plus en danger ce soir \u00e0 savoir les", "start": 3151.64, "duration": 5.12}, {"text": "veres puisqu'ils sont \u00e0 un petit 5,2 %", "start": 3153.599, "duration": 5.561}, {"text": "et la barre fatidique des 5 % n'est pas", "start": 3156.76, "duration": 4.72}, {"text": "loin nous allons rejoindre dans leurqg", "start": 3159.16, "duration": 5.919}, {"text": "Flor Simon ce soir beaucoup beaucoup de", "start": 3161.48, "duration": 5.839}, {"text": "r\u00e9signation beaucoup d'interrogations", "start": 3165.079, "duration": 4.72}, {"text": "aussi sur la", "start": 3167.319, "duration": 2.48}, {"text": "suite tout \u00e0 fait Caroline Marie toussin", "start": 3170.0, "duration": 5.119}, {"text": "a pris la parole il y a quelques minutes", "start": 3173.119, "duration": 4.041}, {"text": "avec une mine grave", "start": 3175.119, "duration": 4.041}, {"text": "visiblement tr\u00e8s \u00e9mue elle a parl\u00e9 de", "start": 3177.16, "duration": 5.04}, {"text": "d\u00e9faite am\u00e8 elle a dit que les", "start": 3179.16, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9cologistes reculaient nettement qu'il", "start": 3182.2, "duration": 4.52}, {"text": "fallait un sursaut elle a aussi appel\u00e9 \u00e0", "start": 3184.119, "duration": 6.041}, {"text": "la la r\u00e9unification des gauches et puis", "start": 3186.72, "duration": 5.56}, {"text": "ici les militants \u00e0 l'annonce des r", "start": 3190.16, "duration": 4.72}, {"text": "enfin des premi\u00e8res estimations \u00e0 5,2 %", "start": 3192.28, "duration": 5.48}, {"text": "donc se sont pris dans les bras on a vu", "start": 3194.88, "duration": 5.12}, {"text": "des gens \u00e9mus une ambiance tr\u00e8s moruse", "start": 3197.76, "duration": 4.319}, {"text": "ici parce qu'en effet Marie tusin on a", "start": 3200.0, "duration": 3.68}, {"text": "vu pendant toute cette campagne qu'elle", "start": 3202.079, "duration": 4.921}, {"text": "avait eu du mal finalement \u00e0 r\u00e9ussir \u00e0 \u00e0", "start": 3203.68, "duration": 5.36}, {"text": "avoir une dynamique dans cette campagne", "start": 3207.0, "duration": 4.28}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 un peu prise entre le match", "start": 3209.04, "duration": 5.6}, {"text": "entre le PS et les insoumis donc ici", "start": 3211.28, "duration": 4.96}, {"text": "c'est vrai que ensuite \u00e0 la fin de son", "start": 3214.64, "duration": 4.159}, {"text": "discours elle a aussi dit qu'il fallait", "start": 3216.24, "duration": 5.119}, {"text": "il fallit falloir r\u00e9fl\u00e9chir et trouver", "start": 3218.799, "duration": 5.161}, {"text": "finalement une sortie de crise en tout", "start": 3221.359, "duration": 4.96}, {"text": "cas tirer des conclusions de ce r\u00e9sultat", "start": 3223.96, "duration": 3.839}, {"text": "qui est un v\u00e9ritable \u00e9chec pour les", "start": 3226.319, "duration": 3.081}, {"text": "verres he puisque on se souvient qu'en", "start": 3227.799, "duration": 4.28}, {"text": "2019 Yannick jado avait termin\u00e9 \u00e0 plus", "start": 3229.4, "duration": 5.88}, {"text": "de 13 % des voix en 3e position il y", "start": 3232.079, "duration": 5.361}, {"text": "avait 12 d\u00e9put\u00e9s au Parlement europ\u00e9en", "start": 3235.28, "duration": 3.64}, {"text": "si les estimations ne confirment", "start": 3237.44, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui ils ne seront plus que c", "start": 3238.92, "duration": 4.32}, {"text": "donc forc\u00e9ment cette cette \u00e9lection qui", "start": 3240.92, "duration": 4.679}, {"text": "est plut\u00f4t acquise d'habitude aux", "start": 3243.24, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9cologistes l\u00e0 en tout cas n'a", "start": 3245.599, "duration": 3.2}, {"text": "absolument pas fait le plein de voie il", "start": 3247.359, "duration": 3.561}, {"text": "va en effet devoir falloir tirer des", "start": 3248.799, "duration": 5.28}, {"text": "conclusions de ce", "start": 3250.92, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9sultat merci beaucoup flore pour cette", "start": 3254.68, "duration": 5.919}, {"text": "cette analyse et cette autre information", "start": 3258.2, "duration": 4.119}, {"text": "de la soir\u00e9e le faible score des", "start": 3260.599, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9cologistes dans ces \u00e9lections", "start": 3262.319, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9ennes qui sont juste au-dessus", "start": 3263.64, "duration": 2.88}, {"text": "pour l'instant dans les estimations", "start": 3265.319, "duration": 2.881}, {"text": "audessus de la barre des 5 % des", "start": 3266.52, "duration": 4.88}, {"text": "suffrages qui permet d'avoir des euros", "start": 3268.2, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s Julie rchagneux et bien ce", "start": 3271.4, "duration": 5.52}, {"text": "faible score \u00e9cologiste c'est d\u00fb \u00e0 une", "start": 3274.44, "duration": 4.679}, {"text": "une vision de l'\u00e9cologie qui est de plus", "start": 3276.92, "duration": 4.32}, {"text": "en plus sceptique et \u00e0 laquelle", "start": 3279.119, "duration": 3.48}, {"text": "participe \u00e9galement le rassemble", "start": 3281.24, "duration": 2.4}, {"text": "nationale qui est toujours en train de", "start": 3282.599, "duration": 2.801}, {"text": "d\u00e9noncer par exemple le pacte vert", "start": 3283.64, "duration": 4.479}, {"text": "europ\u00e9en je crois que c'est d\u00fb surtout \u00e0", "start": 3285.4, "duration": 3.919}, {"text": "ce que les \u00e9cologistes font dans les", "start": 3288.119, "duration": 2.361}, {"text": "villes dans lesquelles ils ont gagn\u00e9 aux", "start": 3289.319, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9lections municipales on a eu \u00e9norm\u00e9ment", "start": 3290.48, "duration": 3.76}, {"text": "de pol\u00e9miques qui ont bless\u00e9 les", "start": 3292.4, "duration": 4.08}, {"text": "Fran\u00e7ais qui ont d\u00e9grad\u00e9 l'image de", "start": 3294.24, "duration": 3.92}, {"text": "villes moi je viens de Bordeaux je vois", "start": 3296.48, "duration": 4.4}, {"text": "que le maire de Bordeaux ne ne tient pas", "start": 3298.16, "duration": 5.04}, {"text": "compte du quotidien des bordel\u00e9s et que", "start": 3300.88, "duration": 3.719}, {"text": "toute sa politique est d\u00e9connect\u00e9", "start": 3303.2, "duration": 2.72}, {"text": "maintenant il payent aussi les", "start": 3304.599, "duration": 3.281}, {"text": "compromissions qu'ils ont avec certaines", "start": 3305.92, "duration": 3.12}, {"text": "personnes qui sont proches de la", "start": 3307.88, "duration": 3.0}, {"text": "mouvance islamiste et ces compromissions", "start": 3309.04, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e0 ils les payent ce soir mais c'est", "start": 3310.88, "duration": 2.56}, {"text": "quoi ce", "start": 3312.52, "duration": 3.039}, {"text": "discours d'abord nous nous sommes des", "start": 3313.44, "duration": 4.359}, {"text": "combattants de l'\u00e9cologie donc avec les", "start": 3315.559, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9cologies je l'esp\u00e8re m\u00eame s'ils ne sont", "start": 3317.799, "duration": 3.441}, {"text": "pas au Parlement ces positions elles", "start": 3319.359, "duration": 4.081}, {"text": "seront port\u00e9es et si rafhael glxman a", "start": 3321.24, "duration": 4.319}, {"text": "fait 14 % des voix c'est parce qu'il a", "start": 3323.44, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un combattant de la r\u00e9volution", "start": 3325.559, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9cologique vous refusez de voir les", "start": 3327.359, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s en face les r\u00e9alit\u00e9s du", "start": 3329.359, "duration": 3.76}, {"text": "changement climatique les enjeux sur la", "start": 3331.079, "duration": 4.321}, {"text": "sant\u00e9 des pesticide par exemple mais", "start": 3333.119, "duration": 4.121}, {"text": "nous ce que nous allons faire c'est de", "start": 3335.4, "duration": 3.6}, {"text": "faire de la r\u00e9volution \u00e9cologique un", "start": 3337.24, "duration": 3.68}, {"text": "levier de r\u00e9industrialisation et de", "start": 3339.0, "duration": 3.64}, {"text": "souverainet\u00e9 europ\u00e9enne par exemple dans", "start": 3340.92, "duration": 3.08}, {"text": "les \u00e9nergies renouvelables et nous", "start": 3342.64, "duration": 3.159}, {"text": "allons mener la r\u00e9volution \u00e9cologique et", "start": 3344.0, "duration": 3.96}, {"text": "la justice sociale en m\u00eame temps taxer", "start": 3345.799, "duration": 4.601}, {"text": "les riches taxer les super profits taxer", "start": 3347.96, "duration": 4.2}, {"text": "la sp\u00e9culation financi\u00e8re vous voulez", "start": 3350.4, "duration": 3.32}, {"text": "taxer les riches vous voulez taxer les", "start": 3352.16, "duration": 3.04}, {"text": "grandes entreprises vous voulez faire de", "start": 3353.72, "duration": 3.079}, {"text": "la redistribution sociale", "start": 3355.2, "duration": 3.8}, {"text": "jamais vous n'\u00eates jamais pr\u00e9sent sur", "start": 3356.799, "duration": 3.841}, {"text": "ces dossiersl donc vous captez", "start": 3359.0, "duration": 3.64}, {"text": "aujourd'hui la col\u00e8re des citoyens et je", "start": 3360.64, "duration": 3.439}, {"text": "le regrette cette col\u00e8re doit \u00eatre", "start": 3362.64, "duration": 3.199}, {"text": "entendu et c'est nous qui apporterons", "start": 3364.079, "duration": 3.361}, {"text": "une r\u00e9ponse d'avenir \u00e0 la col\u00e8re des", "start": 3365.839, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7ais alors nous nous partons", "start": 3367.44, "duration": 3.56}, {"text": "justement en direction d'un QG que nous", "start": 3369.079, "duration": 4.801}, {"text": "avons pas visit\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent celui", "start": 3371.0, "duration": 6.079}, {"text": "des r\u00e9publicains \u00e0 retrou\u00e9 Quentin calm\u00e9", "start": 3373.88, "duration": 5.679}, {"text": "alors il faut dire que le groupe PPE au", "start": 3377.079, "duration": 4.321}, {"text": "niveau de l'Union europ\u00e9enne il est tr\u00e8s", "start": 3379.559, "duration": 4.24}, {"text": "fort il est tr\u00e8s en avance avec 180 voix", "start": 3381.4, "duration": 5.56}, {"text": "mais en revanche LR au niveau fran\u00e7ais", "start": 3383.799, "duration": 5.921}, {"text": "c'est plut\u00f4t un r\u00e9sultat tr\u00e8s d\u00e9cevant", "start": 3386.96, "duration": 5.68}, {"text": "pour Fran\u00e7ois Xavier", "start": 3389.72, "duration": 5.2}, {"text": "Bellami oui tout \u00e0 fait Caroline et", "start": 3392.64, "duration": 4.08}, {"text": "c'est exactement l\u00e0-dessus qui a insist\u00e9", "start": 3394.92, "duration": 3.84}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami dans son discours", "start": 3396.72, "duration": 3.8}, {"text": "il y a quelques minutes la droite", "start": 3398.76, "duration": 4.079}, {"text": "premi\u00e8re force politique en Europe en", "start": 3400.52, "duration": 4.24}, {"text": "prenant en compte les chiffres des", "start": 3402.839, "duration": 4.881}, {"text": "autres partis du PPE mais ce soir on", "start": 3404.76, "duration": 6.279}, {"text": "peut le dire le score DLR est d\u00e9cevant", "start": 3407.72, "duration": 5.119}, {"text": "il est encore plus faible qu'il y a 5", "start": 3411.039, "duration": 4.961}, {"text": "ans \u00e0 7,2 % des suffrages la liste de", "start": 3412.839, "duration": 4.881}, {"text": "France Fran\u00e7is xab bami fait moins bien", "start": 3416.0, "duration": 3.72}, {"text": "qu'il y a 5 ans o\u00f9 elle avait r\u00e9alis\u00e9", "start": 3417.72, "duration": 5.44}, {"text": "8,48 % des voies leslr perdrait ainsi un", "start": 3419.72, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e0 deux si\u00e8ges au Parlement europ\u00e9en ici", "start": 3423.16, "duration": 4.199}, {"text": "la quarantaine de militants pr\u00e9sents ont", "start": 3425.48, "duration": 3.16}, {"text": "essay\u00e9 de faire bonne figure en", "start": 3427.359, "duration": 3.121}, {"text": "applaudissant le score \u00e0 20h de Fran\u00e7ois", "start": 3428.64, "duration": 3.959}, {"text": "Xav Bellami rassur\u00e9 aussi d'avoir fait", "start": 3430.48, "duration": 3.68}, {"text": "un meilleur score qu'\u00e0 la pr\u00e9sidentielle", "start": 3432.599, "duration": 4.361}, {"text": "de 2022 et les quelques cadres LR", "start": 3434.16, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9sents ici et bien se sont f\u00e9licit\u00e9s", "start": 3436.96, "duration": 4.32}, {"text": "d'avoir sauv\u00e9 les meubles on est quand", "start": 3439.24, "duration": 4.799}, {"text": "m\u00eame pas tr\u00e8s loin du score de 2019 AINS", "start": 3441.28, "duration": 4.519}, {"text": "dit un de ses cadres alors qu'il y a une", "start": 3444.039, "duration": 3.121}, {"text": "liste de plus \u00e0 droite celle de", "start": 3445.799, "duration": 3.32}, {"text": "reconqu\u00eate et que le RN est tr\u00e8s fort en", "start": 3447.16, "duration": 4.8}, {"text": "France merci beaucoup Quentin pour cette", "start": 3449.119, "duration": 4.601}, {"text": "intervention alors les r\u00e9publicains avec", "start": 3451.96, "duration": 4.359}, {"text": "plut\u00f4t un faible score en France mais le", "start": 3453.72, "duration": 4.56}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en le groupe", "start": 3456.319, "duration": 3.441}, {"text": "auquel les r\u00e9publicains appartiennent au", "start": 3458.28, "duration": 3.72}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et bien lui arrive en", "start": 3459.76, "duration": 4.64}, {"text": "t\u00eate dans ces \u00e9lections europ\u00e9ennes et", "start": 3462.0, "duration": 4.28}, {"text": "justement on va en parler avec notre", "start": 3464.4, "duration": 4.28}, {"text": "journaliste Sophie samaille", "start": 3466.28, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9crivez-nous et bien selon les", "start": 3468.68, "duration": 3.0}, {"text": "projection \u00e0 quoi va ressembler ce futur", "start": 3469.839, "duration": 4.321}, {"text": "Parlement europ\u00e9en effectivement", "start": 3471.68, "duration": 4.96}, {"text": "Alexandre le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 3474.16, "duration": 5.159}, {"text": "PPE o\u00f9 si\u00e8ge les r\u00e9publicains la liste", "start": 3476.64, "duration": 6.199}, {"text": "men\u00e9e par Fran\u00e7ois x bami et majoritaire", "start": 3479.319, "duration": 7.52}, {"text": "avec 181 si\u00e8g le second groupe qui", "start": 3482.839, "duration": 5.561}, {"text": "arrive c'est les socialistes et", "start": 3486.839, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9mocrates les socialistes et d\u00e9mocrates", "start": 3488.4, "duration": 4.56}, {"text": "dans lequel si\u00e8ge place publ Parti", "start": 3490.599, "duration": 6.041}, {"text": "socialiste de Rapha\u00ebl gluxman avec 135", "start": 3492.96, "duration": 6.72}, {"text": "si\u00e8ges donc ensuite le groupe renw", "start": 3496.64, "duration": 5.439}, {"text": "EUROPE dans lequel si\u00e8ge la le parti", "start": 3499.68, "duration": 3.879}, {"text": "Renaissance le parti de la majorit\u00e9", "start": 3502.079, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidentielle la liste men\u00e9e par", "start": 3503.559, "duration": 6.401}, {"text": "Val\u00e9rie ayz 82 si\u00e8ges puis les ECR les", "start": 3505.359, "duration": 6.881}, {"text": "conservateurs et r\u00e9formistes europ\u00e9ens", "start": 3509.96, "duration": 5.44}, {"text": "la liste reconqu\u00eate en France 71 si\u00e8ges", "start": 3512.24, "duration": 5.48}, {"text": "les identit\u00e9s et d\u00e9mocratie o\u00f9 si\u00e8ge le", "start": 3515.4, "duration": 5.52}, {"text": "rassemblement national 62 si\u00e8ges puis", "start": 3517.72, "duration": 6.0}, {"text": "les vers o\u00f9 si\u00e8ge les vers les", "start": 3520.92, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9cologistes en France euh la liste men\u00e9e", "start": 3523.72, "duration": 5.24}, {"text": "par Marie toussin 53 si\u00e8ges et enfin de", "start": 3526.079, "duration": 5.76}, {"text": "Left la gauche avec 34 si\u00e8ges o\u00f9 on", "start": 3528.96, "duration": 5.44}, {"text": "retrouve LFI en France la liste men\u00e9e", "start": 3531.839, "duration": 5.28}, {"text": "par Manon auri alors madame Keller", "start": 3534.4, "duration": 4.36}, {"text": "est-ce que avec quand vous voyez ce", "start": 3537.119, "duration": 4.24}, {"text": "nouvel h\u00e9micycle tel qu'il ressort on a", "start": 3538.76, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 dit que au fil des ans il y avait", "start": 3541.359, "duration": 3.96}, {"text": "des grandes majorit\u00e9s entre le Parti", "start": 3543.28, "duration": 4.44}, {"text": "populaire europ\u00e9en les socialistes et", "start": 3545.319, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9mocrates d'une part la derni\u00e8re fois", "start": 3547.72, "duration": 3.8}, {"text": "ils ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de vous prendre vous", "start": 3550.039, "duration": 4.0}, {"text": "le groupe rinw pour compl\u00e9ter est-ce", "start": 3551.52, "duration": 4.48}, {"text": "qu'aujourd'hui il y a une majorit\u00e9 au", "start": 3554.039, "duration": 4.52}, {"text": "centre qui est susceptible de gouverner", "start": 3556.0, "duration": 5.2}, {"text": "de fa\u00e7on proeurop\u00e9enne ce sur quoi vous", "start": 3558.559, "duration": 4.681}, {"text": "insistez beaucoup oui les chiffres", "start": 3561.2, "duration": 5.359}, {"text": "disent oui cette majorit\u00e9 est existe", "start": 3563.24, "duration": 7.839}, {"text": "elle repr\u00e9sente presque 400 d\u00e9put\u00e9s renw", "start": 3566.559, "duration": 7.161}, {"text": "PPE et socialiste et sur pas mal de", "start": 3571.079, "duration": 4.72}, {"text": "dossiers les vers sont \u00e9galement", "start": 3573.72, "duration": 3.8}, {"text": "associ\u00e9s mais pas", "start": 3575.799, "duration": 3.56}, {"text": "syst\u00e9matiquement la question est pour", "start": 3577.52, "duration": 3.72}, {"text": "les prochains jours un accord de", "start": 3579.359, "duration": 4.041}, {"text": "coalition face \u00e0 la force des extr\u00eames", "start": 3581.24, "duration": 4.0}, {"text": "alors l'extr\u00eame gauche c'est plut\u00f4t", "start": 3583.4, "duration": 4.199}, {"text": "affaibli mais l'extr\u00eame droite est", "start": 3585.24, "duration": 4.839}, {"text": "beaucoup plus puissante donc le", "start": 3587.599, "duration": 4.681}, {"text": "Parlement europ\u00e9en s'organise depuis", "start": 3590.079, "duration": 4.601}, {"text": "toujours dans une coalition qui avant", "start": 3592.28, "duration": 4.279}, {"text": "effectivement rassembl\u00e9 seulement", "start": 3594.68, "duration": 3.96}, {"text": "deux partis socialistes d'une part PPE", "start": 3596.559, "duration": 4.48}, {"text": "d'autre part et renu Europe est", "start": 3598.64, "duration": 5.52}, {"text": "indispensable pour atteindre les 360", "start": 3601.039, "duration": 6.401}, {"text": "si\u00e8ge de la de la majorit\u00e9 donc cette", "start": 3604.16, "duration": 5.639}, {"text": "majorit\u00e9 est au centre et renue Europe", "start": 3607.44, "duration": 4.8}, {"text": "m\u00eame un peu moins nombreux et bien au", "start": 3609.799, "duration": 5.76}, {"text": "centre de ce dispositif qui porte un", "start": 3612.24, "duration": 5.24}, {"text": "accord de coalition et celui-l\u00e0 sera", "start": 3615.559, "duration": 4.321}, {"text": "tr\u00e8s important qui donne le contenu de", "start": 3617.48, "duration": 5.16}, {"text": "ce sur quoi on s'accorde et qui permet", "start": 3619.88, "duration": 4.4}, {"text": "de tracer des perspectives je pense par", "start": 3622.64, "duration": 3.64}, {"text": "ex s'accorde par exemple sur sur la VAN", "start": 3624.28, "duration": 3.319}, {"text": "derleen parce que c'est vraiment elle", "start": 3626.28, "duration": 2.96}, {"text": "qui remet en jeu alors \u00e7a c'est c'est un", "start": 3627.599, "duration": 3.2}, {"text": "autre sujet les personnes pardon je", "start": 3629.24, "duration": 3.96}, {"text": "termine sur le Green Deal il est", "start": 3630.799, "duration": 4.8}, {"text": "j'esp\u00e8re et c'est il est vraisemblable", "start": 3633.2, "duration": 4.639}, {"text": "que l'essentiel des actions conduites", "start": 3635.599, "duration": 4.44}, {"text": "engag\u00e9es au pr\u00e9c\u00e9dent mandat seront", "start": 3637.839, "duration": 4.441}, {"text": "poursuivies en tout cas ce sera la", "start": 3640.039, "duration": 4.841}, {"text": "position que d\u00e9fendra moi je ne partage", "start": 3642.28, "duration": 4.96}, {"text": "pas l'approche de Fabienne Keller on", "start": 3644.88, "duration": 3.84}, {"text": "commence \u00e0 discuter de ce qu'on veut", "start": 3647.24, "duration": 2.92}, {"text": "faire ensemble quel programme", "start": 3648.72, "duration": 3.0}, {"text": "souverainet\u00e9 industrielle europ\u00e9enne on", "start": 3650.16, "duration": 3.28}, {"text": "le fait on le fait pas poursuite du", "start": 3651.72, "duration": 3.399}, {"text": "Green Deal r\u00e9forme de la pack on l'a", "start": 3653.44, "duration": 3.679}, {"text": "fait ou la fait pas qui V les", "start": 3655.119, "duration": 3.601}, {"text": "investissements communs taxer les riches", "start": 3657.119, "duration": 3.041}, {"text": "on le fait ou ne le fait pas si nos", "start": 3658.72, "duration": 3.2}, {"text": "propositions cl\u00e9s ne sont pas retenues", "start": 3660.16, "duration": 5.0}, {"text": "et nous serons un d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en sur 10", "start": 3661.92, "duration": 5.439}, {"text": "fran\u00e7ais au sein du groupe socialiste si", "start": 3665.16, "duration": 3.639}, {"text": "nos propositions ne sont pas retenues", "start": 3667.359, "duration": 2.921}, {"text": "nous nous ne voterons pas pour cela van", "start": 3668.799, "duration": 3.681}, {"text": "derlayen et d'abord il faut qu'elle se", "start": 3670.28, "duration": 4.079}, {"text": "justifie sur ses relations avec Madame", "start": 3672.48, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9lonie sur sa complicit\u00e9 avec l'extr\u00eame", "start": 3674.359, "duration": 3.841}, {"text": "droite un il faut une clarification dans", "start": 3676.48, "duration": 3.48}, {"text": "le rapport \u00e0 l'extr\u00eame droite y compris", "start": 3678.2, "duration": 3.28}, {"text": "chez les centristes et de il faut des", "start": 3679.96, "duration": 3.48}, {"text": "engagements forts sur le fond sur des", "start": 3681.48, "duration": 3.68}, {"text": "grandes lois de progr\u00e8s social", "start": 3683.44, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e9cologique pour permre on a une", "start": 3685.16, "duration": 3.639}, {"text": "responsabilit\u00e9 qui est g\u00e9r le Parlement", "start": 3686.799, "duration": 3.401}, {"text": "mais pour l'instant les socialistes", "start": 3688.799, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e9taient marginalis\u00e9s dans le groupe", "start": 3690.2, "duration": 4.48}, {"text": "socialiste donc vous avez aussi un sujet", "start": 3691.88, "duration": 6.719}, {"text": "14 sur 135 vous inqu pas", "start": 3694.68, "duration": 6.28}, {"text": "marinalis\u00e7aisent g\u00e9n\u00e9ralement pas vous", "start": 3698.599, "duration": 3.72}, {"text": "inqutez pas pour nous on va \u00eatre au c\u0153ur", "start": 3700.96, "duration": 3.599}, {"text": "du GR qui veulent faire avancer l'Europe", "start": 3702.319, "duration": 3.48}, {"text": "devront s'entendre et c'est les", "start": 3704.559, "duration": 3.28}, {"text": "discussions voyez d\u00e9mar dans", "start": 3705.799, "duration": 4.641}, {"text": "l'opposition de toute fa\u00e7on \u00e0 la future", "start": 3707.839, "duration": 4.0}, {"text": "Commission qui est int\u00e9ressant quand", "start": 3710.44, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame c'est de voir soir que Madame", "start": 3711.839, "duration": 3.24}, {"text": "Keller comme certainement Macron dans", "start": 3713.44, "duration": 4.08}, {"text": "quelques minutes ne veut pas prendre", "start": 3715.079, "duration": 3.841}, {"text": "conscience du r\u00e9sultat de ces \u00e9lections", "start": 3717.52, "duration": 2.799}, {"text": "elle est pr\u00eate \u00e0 s'allier demain avec", "start": 3718.92, "duration": 3.24}, {"text": "son groupe avec la droite classique et", "start": 3720.319, "duration": 4.121}, {"text": "avec le Parti socialiste pour continuer", "start": 3722.16, "duration": 3.36}, {"text": "continuer exactement les m\u00eames choses", "start": 3724.44, "duration": 2.639}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites avant et contre", "start": 3725.52, "duration": 2.68}, {"text": "lesquelles les Fran\u00e7ais ont vot\u00e9", "start": 3727.079, "duration": 2.561}, {"text": "aujourd'hui donc on voit \u00e0 quel point", "start": 3728.2, "duration": 4.48}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes au final les", "start": 3729.64, "duration": 4.8}, {"text": "macronistes n'ont pas pris n'ont pas", "start": 3732.68, "duration": 3.28}, {"text": "re\u00e7u le message qui leur a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 et", "start": 3734.44, "duration": 2.56}, {"text": "c'est bien dommage parce que \u00e7a pose un", "start": 3735.96, "duration": 2.079}, {"text": "grave probl\u00e8me d\u00e9mocratique et vous", "start": 3737.0, "duration": 3.279}, {"text": "allez quand m\u00eame r\u00e9ussir \u00e0 \u00e0 bloquer", "start": 3738.039, "duration": 4.0}, {"text": "cette majorit\u00e9 qui se dessine au", "start": 3740.279, "duration": 3.28}, {"text": "Parlement europ\u00e9en comment vous allez", "start": 3742.039, "duration": 2.481}, {"text": "faire vous allez essayer de vous", "start": 3743.559, "duration": 3.321}, {"text": "accorder parfois avec le groupe de", "start": 3744.52, "duration": 5.079}, {"text": "droite du parti populaire europ\u00e9en sur", "start": 3746.88, "duration": 4.959}, {"text": "certains textes c'est possible des de", "start": 3749.599, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9videmment c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas dans dans", "start": 3751.839, "duration": 3.52}, {"text": "dans dans le dernier mandat nous avons", "start": 3753.359, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 bloquer certains textes en", "start": 3755.359, "duration": 3.72}, {"text": "s'alliant avec certaines personnes du du", "start": 3756.88, "duration": 4.56}, {"text": "PPE donc c'est ce que nous ferons \u00e0", "start": 3759.079, "duration": 5.401}, {"text": "l'avenir et nous voyons vraiment que", "start": 3761.44, "duration": 4.399}, {"text": "c'est assez int\u00e9ressant de voir que ces", "start": 3764.48, "duration": 3.0}, {"text": "personnes veulent continuer exactement", "start": 3765.839, "duration": 3.52}, {"text": "la m\u00eame chose qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 faite nous", "start": 3767.48, "duration": 3.72}, {"text": "attendons une allocution imminente", "start": 3769.359, "duration": 4.72}, {"text": "d'Emmanuel Macron enregistr\u00e9 Roseline", "start": 3771.2, "duration": 4.839}, {"text": "effectivement Emmanuel Macron vous dis", "start": 3774.079, "duration": 4.321}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s pr\u00e9sent dans la campagne", "start": 3776.039, "duration": 4.841}, {"text": "qui consid\u00e8re qu'il a un grand bilan", "start": 3778.4, "duration": 5.439}, {"text": "d'Europ\u00e9ens effectivement et qui et qui", "start": 3780.88, "duration": 4.88}, {"text": "consid\u00e8re que cette \u00e9lection finalement", "start": 3783.839, "duration": 4.28}, {"text": "o\u00f9 il a mis son parti sous la banni\u00e8re", "start": 3785.76, "duration": 5.16}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne il m\u00e9ritait", "start": 3788.119, "duration": 4.321}, {"text": "probablement de de faire un meilleur", "start": 3790.92, "duration": 3.0}, {"text": "score qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 dans", "start": 3792.44, "duration": 2.879}, {"text": "cette campagne je pense qu'il s'en", "start": 3793.92, "duration": 4.679}, {"text": "doutait un petit peu il a bah il a d\u00e9j\u00e0", "start": 3795.319, "duration": 5.76}, {"text": "ramet\u00e9 le banc et l'arri\u00e8reban notamment", "start": 3798.599, "duration": 5.161}, {"text": "son premier ministre il avait fait la", "start": 3801.079, "duration": 4.681}, {"text": "promesse de faire barrage pour rassem", "start": 3803.76, "duration": 4.839}, {"text": "ement national mais visiblement ce dont", "start": 3805.76, "duration": 6.279}, {"text": "parlait Rapha\u00ebl gluxman qui est", "start": 3808.599, "duration": 5.68}, {"text": "l'inexorabilit\u00e9 et bien on le voit ce", "start": 3812.039, "duration": 4.921}, {"text": "soir le di gluxman d'ailleurs qui ne", "start": 3814.279, "duration": 5.721}, {"text": "veut pas se plier \u00e0 ce \u00e0 ce c\u00f4t\u00e9", "start": 3816.96, "duration": 5.44}, {"text": "inexorable des choses en tout cas il y a", "start": 3820.0, "duration": 5.359}, {"text": "une mont\u00e9e perante c'est vrai avec il a", "start": 3822.4, "duration": 5.04}, {"text": "mis en sc\u00e8ne finalement il a mis en", "start": 3825.359, "duration": 4.0}, {"text": "sc\u00e8ne finalement toujours l'opposition", "start": 3827.44, "duration": 5.04}, {"text": "entre bien lui et la ralistes et puis", "start": 3829.359, "duration": 5.48}, {"text": "les nationalistes et je dirais pour", "start": 3832.48, "duration": 5.04}, {"text": "finir que Jordan Bardella a \u00e9largi le", "start": 3834.839, "duration": 5.641}, {"text": "socle des \u00e9lecteurs et que Marine Le Pen", "start": 3837.52, "duration": 5.68}, {"text": "elle a en a fini avec le jeanmarisme", "start": 3840.48, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9sultat \u00e9couter la loocation on va", "start": 3843.2, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9couter laallocution du pr\u00e9sident de la", "start": 3845.2, "duration": 3.24}, {"text": "R\u00e9publique fran\u00e7aise fran\u00e7ais vous avez", "start": 3855.96, "duration": 5.48}, {"text": "eu ce jour \u00e0 voter pour les \u00e9lections", "start": 3859.64, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9ennes en m\u00e9tropole dans nos outrem", "start": 3861.44, "duration": 5.0}, {"text": "comme \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 3864.2, "duration": 4.879}, {"text": "le principal enseignement est clair ce", "start": 3866.44, "duration": 4.08}, {"text": "n'est pas un bon r\u00e9sultat pour les", "start": 3869.079, "duration": 4.161}, {"text": "partis qui d\u00e9fendent l'Europe dont celui", "start": 3870.52, "duration": 4.2}, {"text": "de la majorit\u00e9", "start": 3873.24, "duration": 3.599}, {"text": "pr\u00e9sidentielle les partis d'extr\u00eame", "start": 3874.72, "duration": 3.839}, {"text": "droite qui ces derni\u00e8res ann\u00e9es se sont", "start": 3876.839, "duration": 5.28}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 tant d'avanc\u00e9 permise par notre", "start": 3878.559, "duration": 5.121}, {"text": "Europe qu'il s'agisse de la relance", "start": 3882.119, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9conomique de la protection commune de", "start": 3883.68, "duration": 4.52}, {"text": "nos fronti\u00e8res du soutien \u00e0 nos", "start": 3886.0, "duration": 3.92}, {"text": "agriculteurs du soutien \u00e0 l'ucraine", "start": 3888.2, "duration": 4.8}, {"text": "c'estes parti progressent partout sur le", "start": 3889.92, "duration": 5.879}, {"text": "continent en France", "start": 3893.0, "duration": 5.559}, {"text": "repr\u00e9sentant atteignent pr\u00e8s de 40 % des", "start": 3895.799, "duration": 3.921}, {"text": "suffrages", "start": 3898.559, "duration": 3.121}, {"text": "exprim\u00e9s pour moi qui est toujours", "start": 3899.72, "duration": 4.92}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 qu'une Europe unie forte", "start": 3901.68, "duration": 6.28}, {"text": "ind\u00e9pendante et bonne pour la France", "start": 3904.64, "duration": 5.159}, {"text": "c'est une situation \u00e0 laquelle je ne", "start": 3907.96, "duration": 2.8}, {"text": "peux me", "start": 3909.799, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9soudre la mont\u00e9e des nationalistes des", "start": 3910.76, "duration": 5.96}, {"text": "d\u00e9magogues est un danger pour notre", "start": 3914.4, "duration": 5.24}, {"text": "nation mais aussi pour notre Europe pour", "start": 3916.72, "duration": 5.44}, {"text": "la place de la France en Europe et dans", "start": 3919.64, "duration": 5.56}, {"text": "le monde et je le dis alors m\u00eame que", "start": 3922.16, "duration": 6.48}, {"text": "nous n de c\u00e9l\u00e9brer avec le monde entier", "start": 3925.2, "duration": 5.919}, {"text": "le d\u00e9barquement en Normandie et alors", "start": 3928.64, "duration": 3.8}, {"text": "m\u00eame que dans quelques semaines nous", "start": 3931.119, "duration": 3.041}, {"text": "aurons \u00e0 accueillir le monde pour les", "start": 3932.44, "duration": 4.72}, {"text": "Jeux Olympiques et Paralympiques", "start": 3934.16, "duration": 5.399}, {"text": "oui l'extr\u00eame droite est \u00e0 la fois", "start": 3937.16, "duration": 4.52}, {"text": "l'appauvrissement des Fran\u00e7ais et le", "start": 3939.559, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9classement de notre pays je ne saurais", "start": 3941.68, "duration": 5.24}, {"text": "donc \u00e0 l'issue de cette journ\u00e9e faire", "start": 3944.4, "duration": 5.28}, {"text": "comme si de rien n'\u00e9tait \u00e0 cette", "start": 3946.92, "duration": 5.6}, {"text": "situation s'ajoute une fi\u00e8vre qui s'est", "start": 3949.68, "duration": 4.439}, {"text": "empar\u00e9e ces derni\u00e8res ann\u00e9es du d\u00e9bat", "start": 3952.52, "duration": 4.48}, {"text": "public et parlementaire dans notre pays", "start": 3954.119, "duration": 6.44}, {"text": "un d\u00e9sordre qui je le sais vous inqui\u00e8te", "start": 3957.0, "duration": 5.839}, {"text": "parfois vous choque et auquel je", "start": 3960.559, "duration": 7.121}, {"text": "n'entends rien c\u00e9der or aujourd'hui les", "start": 3962.839, "duration": 6.52}, {"text": "d\u00e9fis qui se pr\u00e9sentent \u00e0 nous qu'il", "start": 3967.68, "duration": 3.359}, {"text": "s'agisse des dangers ext\u00e9rieurs du", "start": 3969.359, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique et de ses", "start": 3971.039, "duration": 4.121}, {"text": "cons\u00e9quences ou des menaces \u00e0 notre", "start": 3972.559, "duration": 6.641}, {"text": "propre coh\u00e9sion ces d\u00e9fis exigent la", "start": 3975.16, "duration": 6.84}, {"text": "clart\u00e9 dans nos d\u00e9bats l'ambition pour", "start": 3979.2, "duration": 7.399}, {"text": "le pays et le respect pour chaqueis", "start": 3982.0, "duration": 8.72}, {"text": "fr c'est pourquoi apr\u00e8s avoir proc\u00e9d\u00e9", "start": 3986.599, "duration": 7.041}, {"text": "aux consultations pr\u00e9vues \u00e0 l'article 12", "start": 3990.72, "duration": 4.399}, {"text": "de notre", "start": 3993.64, "duration": 3.959}, {"text": "Constitution j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous", "start": 3995.119, "duration": 4.801}, {"text": "redonner le choix de notre avenir", "start": 3997.599, "duration": 4.52}, {"text": "parlementaire par le", "start": 3999.92, "duration": 6.72}, {"text": "vote je dissous donc ce soir l'Assembl\u00e9e", "start": 4002.119, "duration": 6.801}, {"text": "nationale je signerai dans quelques", "start": 4006.64, "duration": 4.159}, {"text": "instants le d\u00e9cret de convocation des", "start": 4008.92, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui se tiendront", "start": 4010.799, "duration": 6.28}, {"text": "le 30 juin pour le 1er tour et le 7", "start": 4013.88, "duration": 5.479}, {"text": "juillet pour le", "start": 4017.079, "duration": 7.321}, {"text": "second cette d\u00e9cision est grave lourde", "start": 4019.359, "duration": 7.76}, {"text": "mais c'est avant tout un acte de", "start": 4024.4, "duration": 4.959}, {"text": "confiance confiance en vous mes chers", "start": 4027.119, "duration": 3.801}, {"text": "compatriotes en la", "start": 4029.359, "duration": 4.0}, {"text": "capacit\u00e9 du peuple fran\u00e7ais \u00e0 faire le", "start": 4030.92, "duration": 4.6}, {"text": "choix le plus juste pour lui-m\u00eame et", "start": 4033.359, "duration": 3.841}, {"text": "pour les g\u00e9n\u00e9rations", "start": 4035.52, "duration": 5.759}, {"text": "futures confiance en notre d\u00e9mocratie", "start": 4037.2, "duration": 5.919}, {"text": "que la parole soit donn\u00e9e au peuple", "start": 4041.279, "duration": 5.361}, {"text": "souverain rien n'est plus r\u00e9publicain", "start": 4043.119, "duration": 5.24}, {"text": "cela vaut mieux que tous les", "start": 4046.64, "duration": 3.88}, {"text": "arrangements toutes les solutions", "start": 4048.359, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9caires c'est un temps de", "start": 4050.52, "duration": 4.0}, {"text": "clarification", "start": 4052.559, "duration": 5.28}, {"text": "indispensable confiance en la France qui", "start": 4054.52, "duration": 4.839}, {"text": "face \u00e0 la rudesse des temps c'est", "start": 4057.839, "duration": 3.76}, {"text": "toujours s'unir et r\u00e9sister pour", "start": 4059.359, "duration": 4.68}, {"text": "dessiner l'avenir et non se replier ou", "start": 4061.599, "duration": 4.401}, {"text": "c\u00e9der \u00e0 toutes les", "start": 4064.039, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9magogies dans les prochains jours je", "start": 4066.0, "duration": 4.92}, {"text": "dirai l'orientation que je crois juste", "start": 4068.92, "duration": 4.679}, {"text": "pour la nation j'ai entendu votre", "start": 4070.92, "duration": 5.56}, {"text": "message vos pr\u00e9occupations", "start": 4073.599, "duration": 6.161}, {"text": "et je ne les laisserai pas sans r\u00e9ponse", "start": 4076.48, "duration": 5.28}, {"text": "et vous me connaissez le go\u00fbt de", "start": 4079.76, "duration": 3.92}, {"text": "l'avenir celui du d\u00e9passement de la", "start": 4081.76, "duration": 4.839}, {"text": "F\u00e9d\u00e9ration continueront de nourrir ce", "start": 4083.68, "duration": 5.8}, {"text": "projet mais en ce moment de v\u00e9rit\u00e9", "start": 4086.599, "duration": 5.881}, {"text": "d\u00e9mocratique et alors m\u00eame que je suis", "start": 4089.48, "duration": 5.16}, {"text": "le seul responsable politique \u00e0", "start": 4092.48, "duration": 4.719}, {"text": "n'avoir aucune \u00e9ch\u00e9ance \u00e9lectorale", "start": 4094.64, "duration": 4.119}, {"text": "personnelle en", "start": 4097.199, "duration": 5.16}, {"text": "2027 soyez certain d'une", "start": 4098.759, "duration": 7.08}, {"text": "chose ma seule ambition est d'\u00eatre \u00e0", "start": 4102.359, "duration": 5.601}, {"text": "notre pays que j'aime tant ma seule", "start": 4105.839, "duration": 4.761}, {"text": "vocation est de vous", "start": 4107.96, "duration": 5.04}, {"text": "servir je sais pouvoir compter sur vous", "start": 4110.6, "duration": 5.119}, {"text": "pour aller massivement voter les 30 juin", "start": 4113.0, "duration": 5.6}, {"text": "et 7 juillet prochains la France ao a", "start": 4115.719, "duration": 5.761}, {"text": "besoin d'une majorit\u00e9 claire pour agir", "start": 4118.6, "duration": 6.04}, {"text": "dans la s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 et la concorde \u00eatre", "start": 4121.48, "duration": 7.04}, {"text": "fran\u00e7ais est toujours se Isser \u00e0 la", "start": 4124.64, "duration": 5.96}, {"text": "hauteur des temps quand il l'exige", "start": 4128.52, "duration": 4.279}, {"text": "conna\u00eetre le prix du vote et le go\u00fbt de", "start": 4130.6, "duration": 4.4}, {"text": "la libert\u00e9 agir quels que soient les", "start": 4132.799, "duration": 5.241}, {"text": "circonst en responsabilit\u00e9 c'est au fond", "start": 4135.0, "duration": 5.159}, {"text": "choisir d'\u00e9crire l'histoire plut\u00f4t que", "start": 4138.04, "duration": 3.04}, {"text": "de la", "start": 4140.159, "duration": 4.801}, {"text": "subir c'est maintenant vive la", "start": 4141.08, "duration": 7.52}, {"text": "R\u00e9publique vive la", "start": 4144.96, "duration": 3.64}, {"text": "France voil\u00e0 Emmanuel Macron qui a", "start": 4151.6, "duration": 5.0}, {"text": "annonc\u00e9 la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 4154.08, "duration": 5.199}, {"text": "nationale suite \u00e0 ces \u00e9lections", "start": 4156.6, "duration": 5.36}, {"text": "europ\u00e9enne avec un premier tour de vote", "start": 4159.279, "duration": 5.721}, {"text": "le 30 juin et un second tour le 7", "start": 4161.96, "duration": 5.96}, {"text": "juillet une d\u00e9cision grave dit-il mais", "start": 4165.0, "duration": 6.12}, {"text": "je n'ai aucune \u00e9ch\u00e9ance en 2027 et je", "start": 4167.92, "duration": 6.2}, {"text": "dois la prendre c'est l'ensemble de son", "start": 4171.12, "duration": 5.159}, {"text": "discours bonsoir \u00e0 tous et bienvenue", "start": 4174.12, "duration": 3.239}, {"text": "pour ceux qui nous rejoignent dans cette", "start": 4176.279, "duration": 2.601}, {"text": "grande soir\u00e9e des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 4177.359, "duration": 4.761}, {"text": "sur France 24 LCP et Public S\u00e9nat vous", "start": 4178.88, "duration": 5.279}, {"text": "saurez toutous ce soir de ces r\u00e9sultats", "start": 4182.12, "duration": 4.039}, {"text": "aux europ\u00e9ennes et des cons\u00e9quences de", "start": 4184.159, "duration": 3.64}, {"text": "ce scrutin avec des r\u00e9actions politiques", "start": 4186.159, "duration": 5.0}, {"text": "des d\u00e9bats et les le\u00e7ons attir\u00e9 de ces", "start": 4187.799, "duration": 6.201}, {"text": "\u00e9lections 81 eurod\u00e9put\u00e9s fran\u00e7ais vont", "start": 4191.159, "duration": 4.601}, {"text": "faire leur entr\u00e9e au Parlement eur\u00e9ens", "start": 4194.0, "duration": 3.52}, {"text": "pour les 5 prochaines ann\u00e9es nos", "start": 4195.76, "duration": 3.28}, {"text": "journalistes sont dans les Couget des", "start": 4197.52, "duration": 3.679}, {"text": "partis politiques fran\u00e7ais pour voir", "start": 4199.04, "duration": 4.4}, {"text": "comment les r\u00e9sultats sont accueillis", "start": 4201.199, "duration": 4.681}, {"text": "apr\u00e8s cette annonce surprise d'une", "start": 4203.44, "duration": 4.92}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale par", "start": 4205.88, "duration": 5.359}, {"text": "le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron et", "start": 4208.36, "duration": 4.64}, {"text": "d'un nouveau vote \u00e0 venir dans les", "start": 4211.239, "duration": 3.521}, {"text": "prochaines semaines et puis nous ferons", "start": 4213.0, "duration": 3.6}, {"text": "aussi un tour d'Europe de ces \u00e9lections", "start": 4214.76, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ennes gr\u00e2ce \u00e0 nos correspondants \u00e0", "start": 4216.6, "duration": 3.96}, {"text": "Bruxelles en Italie en Hongrie en", "start": 4218.76, "duration": 3.919}, {"text": "Allemagne en Espagne et m\u00eame en Ukraine", "start": 4220.56, "duration": 4.2}, {"text": "pour regarder l'impact de ces \u00e9lections", "start": 4222.679, "duration": 4.48}, {"text": "dans chaque pays et au sein de l'Union", "start": 4224.76, "duration": 5.28}, {"text": "europ\u00e9enne alors en quelques mots", "start": 4227.159, "duration": 4.881}, {"text": "effectivement aujourd'u de nouveaux", "start": 4230.04, "duration": 4.8}, {"text": "invit\u00e9s \u00e0 \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s hein Sandro godzi", "start": 4232.04, "duration": 6.28}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en du groupe renew Europe", "start": 4234.84, "duration": 6.8}, {"text": "italien \u00e9lu sur une liste fran\u00e7aise vous", "start": 4238.32, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9tiez candidat cette ann\u00e9e de la liste", "start": 4241.64, "duration": 4.68}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle en France et", "start": 4244.04, "duration": 3.92}, {"text": "vous \u00eates d'ailleurs le candidat", "start": 4246.32, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9en de la groupe de groupeenu \u00e0 la", "start": 4247.96, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sidence de la Commission europ\u00e9enne", "start": 4250.64, "duration": 3.039}, {"text": "on accueille \u00e9galement sur ce plateau", "start": 4252.36, "duration": 3.92}, {"text": "Mounir Satouri bonsoir bonsoir vous \u00eates", "start": 4253.679, "duration": 5.161}, {"text": "candidat sur la liste \u00e9cologiste emmen\u00e9", "start": 4256.28, "duration": 4.24}, {"text": "par Marie toussin et vous avez", "start": 4258.84, "duration": 3.879}, {"text": "d'ailleurs dirig\u00e9 sa campagne et puis", "start": 4260.52, "duration": 4.48}, {"text": "j'accueille \u00e9galement Christophe gomard", "start": 4262.719, "duration": 4.281}, {"text": "bonsoir alors vous avez dirig\u00e9 le", "start": 4265.0, "duration": 3.719}, {"text": "renseignement militaire Fran fran\u00e7ais", "start": 4267.0, "duration": 3.679}, {"text": "mais vous \u00eates ici ce soir en tant que", "start": 4268.719, "duration": 3.721}, {"text": "candidat aux \u00e9lections europ\u00e9ennes sur", "start": 4270.679, "duration": 4.241}, {"text": "la liste les r\u00e9publicains de Fran\u00e7ois", "start": 4272.44, "duration": 5.68}, {"text": "Xavier Bellami alors nous vous redonnons", "start": 4274.92, "duration": 5.44}, {"text": "les r\u00e9sultats de ce soir et nous", "start": 4278.12, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9cryptons rapidement avec Rosine F\u00e8vre", "start": 4280.36, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9videmment cette annonce fracassante", "start": 4282.48, "duration": 5.44}, {"text": "alors des r\u00e9sultats euh 31,5 % pour le", "start": 4284.159, "duration": 5.961}, {"text": "rassemblement national largement en t\u00eate", "start": 4287.92, "duration": 5.48}, {"text": "Renaissance 15,2 % ce sont bien s\u00fbr les", "start": 4290.12, "duration": 5.16}, {"text": "estimations de nos confr\u00e8res d'Ipsos", "start": 4293.4, "duration": 4.72}, {"text": "place publique PS 14 % la France", "start": 4295.28, "duration": 6.68}, {"text": "insoumise 8,7 %. et puis derri\u00e8re la", "start": 4298.12, "duration": 6.44}, {"text": "liste les r\u00e9publicains avec 7,2 % des", "start": 4301.96, "duration": 5.6}, {"text": "voix reconqu\u00eate 5,5 % des voix les", "start": 4304.56, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9cologistes", "start": 4307.56, "duration": 5.36}, {"text": "5,2 % des voix donc au-dessus de ce", "start": 4309.6, "duration": 5.0}, {"text": "seuil fatidique de 5 % des voies pour", "start": 4312.92, "duration": 4.4}, {"text": "obtenir euh des eurod\u00e9put\u00e9s et puis en", "start": 4314.6, "duration": 5.039}, {"text": "dessous de ce seuil des 5 % alliance", "start": 4317.32, "duration": 4.919}, {"text": "rurale euh emmen\u00e9 par jeent la salle 2,5", "start": 4319.639, "duration": 6.56}, {"text": "% Parti communiste 2,5 % et 7,7 % des", "start": 4322.239, "duration": 6.241}, {"text": "voix pour les autres listes et Roseline", "start": 4326.199, "duration": 3.96}, {"text": "la conclusion tir\u00e9e par Emmanuel Macron", "start": 4328.48, "duration": 3.12}, {"text": "c'est la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 4330.159, "duration": 2.52}, {"text": "nationale pourquoi oui trois", "start": 4331.6, "duration": 2.44}, {"text": "commentaires enfin trois expressions", "start": 4332.679, "duration": 4.361}, {"text": "courageux Gaulistes et 2e tour des", "start": 4334.04, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9ennes en quelque sorte je ne", "start": 4337.04, "duration": 3.72}, {"text": "pouvais pas entre guillemets euh je fais", "start": 4338.4, "duration": 4.48}, {"text": "parler Emmanuel Macron continuer \u00e0", "start": 4340.76, "duration": 4.399}, {"text": "vivoter euh il ne pouvait pas gouver", "start": 4342.88, "duration": 3.92}, {"text": "ann\u00e9 il \u00e9tait compl\u00e8tement piis\u00e9", "start": 4345.159, "duration": 5.121}, {"text": "pointli\u00e9 donc c'est une une d\u00e9cision", "start": 4346.8, "duration": 5.68}, {"text": "courageuse lourde peut-\u00eatre de", "start": 4350.28, "duration": 5.32}, {"text": "cons\u00e9quence on le verra bien s\u00fbr au soir", "start": 4352.48, "duration": 6.96}, {"text": "du 7 juin avec un risque de cohabitation", "start": 4355.6, "duration": 7.2}, {"text": "avec qui bon nul n'est ne le sait pour", "start": 4359.44, "duration": 5.64}, {"text": "l'instant mais au regard des r\u00e9sultats", "start": 4362.8, "duration": 4.64}, {"text": "aujourd'hui on dit que c'est la photo du", "start": 4365.08, "duration": 5.76}, {"text": "moment en tout cas \u00e7a ne manque pas de", "start": 4367.44, "duration": 6.08}, {"text": "de de panache ce soir d'un pr\u00e9sident qui", "start": 4370.84, "duration": 5.64}, {"text": "annonce qu'il dissou euh voil\u00e0 c'est", "start": 4373.52, "duration": 4.84}, {"text": "c'est je dirais c'est une posture", "start": 4376.48, "duration": 5.0}, {"text": "gaulienne Sandro godzi euh candidat", "start": 4378.36, "duration": 4.879}, {"text": "Renaissance on le disait comment vous", "start": 4381.48, "duration": 4.0}, {"text": "l'interpr\u00e9tez effectivement ce bah je", "start": 4383.239, "duration": 4.201}, {"text": "crois que quand on donne la la parole au", "start": 4385.48, "duration": 3.96}, {"text": "peuple et on fait confiance au peuple on", "start": 4387.44, "duration": 4.08}, {"text": "se trompe jamais il est clair que il", "start": 4389.44, "duration": 4.96}, {"text": "faut clarifier il est clair qu'on a tout", "start": 4391.52, "duration": 5.719}, {"text": "fait pour nationaliser un enjeu europ\u00e9en", "start": 4394.4, "duration": 4.759}, {"text": "alors c'est peut-\u00eatre le moment de", "start": 4397.239, "duration": 3.48}, {"text": "nationaliser nationaliser en en jeu", "start": 4399.159, "duration": 4.48}, {"text": "national et donc de de rendre de rendre", "start": 4400.719, "duration": 4.681}, {"text": "la parole au peuple pour qu' d\u00e9cide pour", "start": 4403.639, "duration": 3.641}, {"text": "qu'il y ait qui d\u00e9cide clairement de", "start": 4405.4, "duration": 3.72}, {"text": "donner une majorit\u00e9 claire aussi \u00e0 \u00e0", "start": 4407.28, "duration": 3.84}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale on a l'extr\u00eame", "start": 4409.12, "duration": 5.4}, {"text": "droite \u00e0 40 % et on peut pas choisir", "start": 4411.12, "duration": 5.76}, {"text": "l'immobilisme ce n'est pas le pr\u00e9sident", "start": 4414.52, "duration": 4.96}, {"text": "de la R\u00e9publique depuis 2017 est rentr\u00e9", "start": 4416.88, "duration": 4.279}, {"text": "en politique pour changer les choses", "start": 4419.48, "duration": 3.48}, {"text": "pour les mouvements et \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 4421.159, "duration": 3.441}, {"text": "nationale on est dans l'immobilisme pour", "start": 4422.96, "duration": 4.16}, {"text": "des raisons claires depuis depuis depuis", "start": 4424.6, "duration": 4.84}, {"text": "trop longtemps je crois que c'est aussi", "start": 4427.12, "duration": 4.76}, {"text": "euh \u00e7a que il faut tirait qu'on les", "start": 4429.44, "duration": 3.6}, {"text": "Sonon dans les dans les votes des", "start": 4431.88, "duration": 3.92}, {"text": "Fran\u00e7ais ils ont vot\u00e9 de cette fa\u00e7on", "start": 4433.04, "duration": 5.76}, {"text": "notamment pour des questions int\u00e9rieures", "start": 4435.8, "duration": 4.439}, {"text": "tr\u00e8s peu pour des questions europ\u00e9ennes", "start": 4438.8, "duration": 2.8}, {"text": "on va revenir et donc comme les", "start": 4440.239, "duration": 2.641}, {"text": "questions int\u00e9rieures sont au cords des", "start": 4441.6, "duration": 3.039}, {"text": "pr\u00e9occupation des Fran\u00e7ais je crois que", "start": 4442.88, "duration": 4.24}, {"text": "c'est un Act de courage gaulien comme", "start": 4444.639, "duration": 4.241}, {"text": "disait votre coll\u00e8gue du pr\u00e9sident de la", "start": 4447.12, "duration": 3.079}, {"text": "R\u00e9publique de donner la parole au peuple", "start": 4448.88, "duration": 3.359}, {"text": "et nous serons assez c\u00f4t\u00e9s pour ces", "start": 4450.199, "duration": 4.401}, {"text": "nouveau d\u00e9fi du 30 juin et du 7 juillet", "start": 4452.239, "duration": 3.601}, {"text": "alors pour r\u00e9agir \u00e0 cette annonce de", "start": 4454.6, "duration": 2.96}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale par", "start": 4455.84, "duration": 2.76}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 4457.56, "duration": 2.44}, {"text": "j'accueille une \u00e9lu de l'Assembl\u00e9e", "start": 4458.6, "duration": 3.8}, {"text": "nationale du rassemblement national", "start": 4460.0, "duration": 4.52}, {"text": "Alexandra Masson bonsoir vous \u00eates", "start": 4462.4, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 RN des Alpes Maritimes Jordane", "start": 4464.52, "duration": 4.44}, {"text": "bardellaa dans sa campagne avait demand\u00e9", "start": 4467.0, "duration": 3.44}, {"text": "une dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 4468.96, "duration": 3.719}, {"text": "en cas de d\u00e9faite des macronistes", "start": 4470.44, "duration": 4.84}, {"text": "aujourd'hui ce soir c'est chose fait", "start": 4472.679, "duration": 5.0}, {"text": "vous \u00eates et bien satisfait ce soir on", "start": 4475.28, "duration": 5.76}, {"text": "est extr\u00eamement satisfait nos id\u00e9es sont", "start": 4477.679, "duration": 4.841}, {"text": "pr\u00e9dominante on a fait un excellent", "start": 4481.04, "duration": 3.4}, {"text": "score parce que nous avons beaucoup", "start": 4482.52, "duration": 3.76}, {"text": "travaill\u00e9 nous avons \u00e9t\u00e9 beaucoup au", "start": 4484.44, "duration": 3.56}, {"text": "contact du peuple nous l'avons entendu", "start": 4486.28, "duration": 3.04}, {"text": "et nous avons fait des propositions", "start": 4488.0, "duration": 2.239}, {"text": "contrairement \u00e0 ce que je viens", "start": 4489.32, "duration": 3.28}, {"text": "d'entendre qui sont extr\u00eamement", "start": 4490.239, "duration": 5.361}, {"text": "concr\u00e8tes et en rapport \u00e9videmment", "start": 4492.6, "duration": 4.88}, {"text": "avec ce qui se passe \u00e0 Bruxelles ne", "start": 4495.6, "duration": 3.36}, {"text": "serait-ce qu'un exemple tr\u00e8s simple et", "start": 4497.48, "duration": 2.92}, {"text": "qui a certainement motiv\u00e9 aussi les", "start": 4498.96, "duration": 3.12}, {"text": "fran\u00e7ais puisque c dans les sujets", "start": 4500.4, "duration": 3.68}, {"text": "prioritaires les probl\u00e8me entre autres", "start": 4502.08, "duration": 4.159}, {"text": "d'immigration le PCT d'immigration", "start": 4504.08, "duration": 4.48}, {"text": "excusez-moi chers coll\u00e8gues mais c'est", "start": 4506.239, "duration": 5.521}, {"text": "un sujet qui rel\u00e8ve clairement des", "start": 4508.56, "duration": 5.119}, {"text": "programmes pour les europ\u00e9ennes oui", "start": 4511.76, "duration": 3.64}, {"text": "Marine Le Pen l'avait d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9", "start": 4513.679, "duration": 2.96}, {"text": "depuis plusieurs mois l'Assembl\u00e9e", "start": 4515.4, "duration": 3.16}, {"text": "nationale et Jordan bardellaa n'a fait", "start": 4516.639, "duration": 3.481}, {"text": "que effectivement reprendre dans la", "start": 4518.56, "duration": 3.2}, {"text": "suite logique du travail qui a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 4520.12, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale une major it\u00e9", "start": 4521.76, "duration": 5.8}, {"text": "qui \u00e9videmment est tr\u00e8s faiblarde et qui", "start": 4525.44, "duration": 3.4}, {"text": "nous a pas permis de travailler", "start": 4527.56, "duration": 2.88}, {"text": "correctement et nous avons demand\u00e9 \u00e0", "start": 4528.84, "duration": 3.359}, {"text": "plusieurs reprises la dissolution de", "start": 4530.44, "duration": 3.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e national parce que nous", "start": 4532.199, "duration": 3.161}, {"text": "n'avons pas peur de retourner aux urnes", "start": 4533.6, "duration": 3.4}, {"text": "et nous n'avons pas peur de nous battre", "start": 4535.36, "duration": 4.08}, {"text": "et de continuer \u00e0 affirmer que les", "start": 4537.0, "duration": 4.28}, {"text": "Fran\u00e7ais ont besoin de changement et ils", "start": 4539.44, "duration": 4.279}, {"text": "l'ont montr\u00e9 ce soir alors on continue", "start": 4541.28, "duration": 4.959}, {"text": "ce tour de table Christophe gomard pour", "start": 4543.719, "duration": 5.241}, {"text": "la liste les r\u00e9publicains avec", "start": 4546.239, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9videmment la question toujours des", "start": 4548.96, "duration": 5.239}, {"text": "alliances ou non qui devaent \u00eatre faite", "start": 4550.6, "duration": 6.28}, {"text": "avec la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle on avait", "start": 4554.199, "duration": 4.96}, {"text": "parl\u00e9 peut-\u00eatre m\u00eame d'un remanement qui", "start": 4556.88, "duration": 3.92}, {"text": "ferait rentrer davantage les", "start": 4559.159, "duration": 3.801}, {"text": "r\u00e9publicains en cheville avec", "start": 4560.8, "duration": 4.399}, {"text": "Renaissance qu'en est-il aujourd'hui", "start": 4562.96, "duration": 3.759}, {"text": "vous \u00e9tz pris de cours un peu par cette", "start": 4565.199, "duration": 3.44}, {"text": "annonce ah l'annonce je pense a pris", "start": 4566.719, "duration": 3.48}, {"text": "tout le monde de cours moi je ne trouve", "start": 4568.639, "duration": 3.08}, {"text": "pas \u00e7a courageux du tout en fait", "start": 4570.199, "duration": 3.601}, {"text": "Emmanuel Macron fait du en m\u00eame temps", "start": 4571.719, "duration": 4.161}, {"text": "nous emm\u00e8ne dans le mur joue avec le feu", "start": 4573.8, "duration": 3.72}, {"text": "c'\u00e9tait le pr\u00e9sident qui devait r\u00e9duire", "start": 4575.88, "duration": 3.08}, {"text": "les extr\u00eames c'est le pr\u00e9sident qui au", "start": 4577.52, "duration": 3.76}, {"text": "contraire \u00e0 fait monter les extr\u00eames euh", "start": 4578.96, "duration": 3.679}, {"text": "et je crois que c\u00f4t\u00e9 r\u00e9publicain il", "start": 4581.28, "duration": 2.68}, {"text": "n'est pas question du tout de de nous", "start": 4582.639, "duration": 2.801}, {"text": "allier \u00e0 Renaissance et je crois que", "start": 4583.96, "duration": 4.239}, {"text": "G\u00e9rard Larcher encore r\u00e9cemment l'a dit", "start": 4585.44, "duration": 5.64}, {"text": "publiquement et Fran\u00e7ois Fran\u00e7ois xab\u00e9", "start": 4588.199, "duration": 4.081}, {"text": "bami pardon l'a dit \u00e9galement", "start": 4591.08, "duration": 2.559}, {"text": "publiquement donc il est pas du tout", "start": 4592.28, "duration": 3.32}, {"text": "question de nous aller \u00e0 Renaissance il", "start": 4593.639, "duration": 3.361}, {"text": "est question l\u00e0 on voit bien que", "start": 4595.6, "duration": 3.76}, {"text": "Emmanuel Macron joue avec le feu il dit", "start": 4597.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale bon ce qui oublie", "start": 4599.36, "duration": 3.08}, {"text": "effectivement la la soir\u00e9e \u00e9lectorale de", "start": 4600.96, "duration": 4.239}, {"text": "ce soir euh de fait on vaer voir on va", "start": 4602.44, "duration": 3.759}, {"text": "voir ce que ce que vont dire les", "start": 4605.199, "duration": 3.281}, {"text": "Fran\u00e7ais en effet lors de ce vote \u00e7a", "start": 4606.199, "duration": 3.561}, {"text": "remet en question en fait beaucoup de", "start": 4608.48, "duration": 3.12}, {"text": "choses mais c'est vrai que au niveau du", "start": 4609.76, "duration": 3.52}, {"text": "Parlement europ\u00e9en de toute fa\u00e7on le", "start": 4611.6, "duration": 3.0}, {"text": "rassemble national en fait qui fait", "start": 4613.28, "duration": 3.68}, {"text": "partie du groupe identit\u00e9 d\u00e9mocratie", "start": 4614.6, "duration": 4.32}, {"text": "reste un parti j'allis dire minoritaire", "start": 4616.96, "duration": 3.56}, {"text": "au sein du Parlement EUR prier premier", "start": 4618.92, "duration": 5.279}, {"text": "parti ce soir en Europe prier par ID le", "start": 4620.52, "duration": 5.8}, {"text": "parti rassembl national oui non le parti", "start": 4624.199, "duration": 3.681}, {"text": "ID sera un des premiers partis vous", "start": 4626.32, "duration": 4.879}, {"text": "verrez \u00e0 l'issue de tous les", "start": 4627.88, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9sult je vous conseille de rester sur", "start": 4631.84, "duration": 3.68}, {"text": "la France chers coll\u00e8g je vous conseille", "start": 4633.84, "duration": 3.44}, {"text": "de rester sur la", "start": 4635.52, "duration": 4.84}, {"text": "France la", "start": 4637.28, "duration": 3.08}, {"text": "situation alors pour \u00eatre pr\u00e9cis sur ce", "start": 4640.96, "duration": 4.84}, {"text": "vous voyez s'afficher euh les", "start": 4643.48, "duration": 3.52}, {"text": "projections qui vous donnent", "start": 4645.8, "duration": 3.439}, {"text": "effectivement le parti ID \u00e0 62 si\u00e8ges", "start": 4647.0, "duration": 3.719}, {"text": "hein le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 4649.239, "duration": 3.761}, {"text": "effectivement o\u00f9 les LR si\u00e8ge est", "start": 4650.719, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e9videmment tr\u00e8s tr\u00e8s en t\u00eate \u00e0 181", "start": 4653.0, "duration": 4.6}, {"text": "si\u00e8ges avec les socialistes et", "start": 4655.36, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9mocrates 135 si\u00e8ges pour le Parlement", "start": 4657.6, "duration": 6.88}, {"text": "europ\u00e9ens les vers 53 Ren new Europe 82", "start": 4660.52, "duration": 5.719}, {"text": "donc en effet vous n'\u00eates pas tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 4664.48, "duration": 4.199}, {"text": "haut et vous n'\u00eates qu' 4e de ce", "start": 4666.239, "duration": 3.92}, {"text": "Parlement europ\u00e9en expli je vais", "start": 4668.679, "duration": 2.48}, {"text": "expliquer quand m\u00eame ce que j'ai voulu", "start": 4670.159, "duration": 2.52}, {"text": "dire c'est que dans les semaines qui", "start": 4671.159, "duration": 3.241}, {"text": "arrivent vous le savez parfaitement bien", "start": 4672.679, "duration": 3.921}, {"text": "euh il va y avoir de nouveaux accords", "start": 4674.4, "duration": 6.04}, {"text": "peut-\u00eatre m\u00eame de nouveaux partis et vu", "start": 4676.6, "duration": 5.4}, {"text": "nos alli\u00e9s et les scores que nous avons", "start": 4680.44, "duration": 4.48}, {"text": "tous fait il y aura certainement un une", "start": 4682.0, "duration": 4.8}, {"text": "recomposition avec un grand parti et on", "start": 4684.92, "duration": 4.2}, {"text": "sera", "start": 4686.8, "duration": 4.32}, {"text": "certainementquz pas \u00e7a va arriver on", "start": 4689.12, "duration": 3.119}, {"text": "reste sur cette annonce d'Emmanuel", "start": 4691.12, "duration": 2.559}, {"text": "Macron de dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 4692.239, "duration": 3.561}, {"text": "nationale Monir satourie est-ce que le", "start": 4693.679, "duration": 3.601}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique joue avec le", "start": 4695.8, "duration": 3.24}, {"text": "feu pour reprendre les mots de christop", "start": 4697.28, "duration": 5.32}, {"text": "Gomar vous voyez que cette soir\u00e9e", "start": 4699.04, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9lectorale d'analyse est \u00e0 l'image de la", "start": 4702.6, "duration": 4.88}, {"text": "campagne qu'on a eu on a eu droit \u00e0 1h10", "start": 4704.44, "duration": 4.799}, {"text": "pour faire le bilan des europ\u00e9ennes et", "start": 4707.48, "duration": 2.88}, {"text": "avec l'annonce du pr\u00e9sident de la", "start": 4709.239, "duration": 2.96}, {"text": "R\u00e9publique les d\u00e9bats qui vont suivre \u00e7a", "start": 4710.36, "duration": 3.48}, {"text": "va \u00eatre la politique nationale", "start": 4712.199, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9videmment moi je suis un d\u00e9mocrate un", "start": 4713.84, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9publicain le retour devant les", "start": 4715.8, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9lectrices les \u00e9lecteurs c'est toujours", "start": 4717.8, "duration": 4.56}, {"text": "une bonne chose mais avec son annonce", "start": 4719.639, "duration": 5.761}, {"text": "d\u00e8s ce soir Emmanuel Macron nous emp\u00eache", "start": 4722.36, "duration": 5.68}, {"text": "m\u00eame de faire un bilan des europ\u00e9ennes", "start": 4725.4, "duration": 4.68}, {"text": "et de d'analyser ce qui va se passer \u00e0", "start": 4728.04, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne comme \u00e7a de", "start": 4730.08, "duration": 3.079}, {"text": "campagne on n pas parl\u00e9 d'Europe on n", "start": 4731.44, "duration": 2.84}, {"text": "pas parl\u00e9 d'Europe alors moi en ce qui", "start": 4733.159, "duration": 2.841}, {"text": "me concerne en tant que les sortant", "start": 4734.28, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9cologiste je prends la mesure du", "start": 4736.0, "duration": 3.239}, {"text": "r\u00e9sultat nous concernant je le regarde", "start": 4737.239, "duration": 3.761}, {"text": "en face et je pense que ma famille", "start": 4739.239, "duration": 3.761}, {"text": "politique doit en tirer toutes les", "start": 4741.0, "duration": 4.44}, {"text": "toutes les conclusions mais le parti du", "start": 4743.0, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est l'autre", "start": 4745.44, "duration": 4.36}, {"text": "grand perdant de cette \u00e9lection Emmanuel", "start": 4747.28, "duration": 3.8}, {"text": "Macron nous avait promis d'\u00eatre le", "start": 4749.8, "duration": 3.2}, {"text": "rempart de l'extr\u00eame droite il est", "start": 4751.08, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui le marchepied jamais", "start": 4753.0, "duration": 3.56}, {"text": "l'extr\u00eame droite dans notre pays n'a \u00e9t\u00e9", "start": 4754.84, "duration": 4.92}, {"text": "aussi forte et la responsabilit\u00e9 du", "start": 4756.56, "duration": 4.36}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et sa", "start": 4759.76, "duration": 3.24}, {"text": "majorit\u00e9 elle est pleine et enti\u00e8re ils", "start": 4760.92, "duration": 3.319}, {"text": "ont mis tout leur poids dans cette", "start": 4763.0, "duration": 2.92}, {"text": "campagne encore avantier intervention du", "start": 4764.239, "duration": 2.761}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en plein", "start": 4765.92, "duration": 3.48}, {"text": "processus d\u00e9mocratique et Gabriel Atal", "start": 4767.0, "duration": 3.88}, {"text": "est all\u00e9 jusqu'\u00e0 m\u00eame interrompre sa", "start": 4769.4, "duration": 2.96}, {"text": "t\u00eate de liste pour aller parler \u00e0 sa", "start": 4770.88, "duration": 4.319}, {"text": "place donc oui le r\u00e9sultat de cette", "start": 4772.36, "duration": 4.839}, {"text": "\u00e9lection est ai assum\u00e9 par le Pr\u00e9sident", "start": 4775.199, "duration": 4.44}, {"text": "de la R\u00e9publique alors \u00e7a va aller vite", "start": 4777.199, "duration": 4.52}, {"text": "on a une responsabilit\u00e9 particuli\u00e8re", "start": 4779.639, "duration": 4.361}, {"text": "chez les \u00e9cologistes et \u00e0 gauche de", "start": 4781.719, "duration": 5.121}, {"text": "retrouver tr\u00e8s vite le chemin \u00e7a ne", "start": 4784.0, "duration": 4.88}, {"text": "passera au vu du mode de scrutin que par", "start": 4786.84, "duration": 4.04}, {"text": "l'unit\u00e9 pour", "start": 4788.88, "duration": 4.64}, {"text": "emp\u00eacher finalement ce dont r\u00eavait", "start": 4790.88, "duration": 4.56}, {"text": "Emmanuel Macron c'\u00e9tait", "start": 4793.52, "duration": 4.44}, {"text": "cabitation avec l'extr\u00eame droite avec je", "start": 4795.44, "duration": 5.88}, {"text": "ne sais pas il choisiront", "start": 4797.96, "duration": 3.36}, {"text": "bellation retour au es du peuple", "start": 4811.8, "duration": 4.96}, {"text": "fran\u00e7ais dans quelques", "start": 4814.56, "duration": 4.56}, {"text": "semaines je ne peux que saluer cette", "start": 4816.76, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9cision qui s'incrit dans la logique", "start": 4819.12, "duration": 5.599}, {"text": "des institutions de la 5\u00e8 R\u00e9publique", "start": 4821.48, "duration": 6.159}, {"text": "nous y sommes pr\u00eats apr\u00e8s les \u00e9lections", "start": 4824.719, "duration": 5.401}, {"text": "l\u00e9gislatives de 2022 qui avait permis de", "start": 4827.639, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9signer le rassemblement national comme", "start": 4830.12, "duration": 4.519}, {"text": "le principal opposant parlementairire", "start": 4832.36, "duration": 4.319}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes consacrent", "start": 4834.639, "duration": 4.441}, {"text": "notre mouvement comme la grande force", "start": 4836.679, "duration": 4.321}, {"text": "d'alternance pour la", "start": 4839.08, "duration": 4.8}, {"text": "France nous sommes pr\u00eats \u00e0 exercer le", "start": 4841.0, "duration": 4.639}, {"text": "pouvoir si les Fran\u00e7ais nous font", "start": 4843.88, "duration": 4.72}, {"text": "confiance lors de ces futures \u00e9lections", "start": 4845.639, "duration": 4.961}, {"text": "l\u00e9gislatives nous sommes pr\u00eats \u00e0", "start": 4848.6, "duration": 5.039}, {"text": "redresser le pays pr\u00eats \u00e0 d\u00e9fendre les", "start": 4850.6, "duration": 4.84}, {"text": "int\u00e9r\u00eats des Fran\u00e7is", "start": 4853.639, "duration": 3.881}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 mettre fin \u00e0 cette immigration de", "start": 4855.44, "duration": 4.719}, {"text": "masse pr\u00eat \u00e0 faire du pouvoir d'achat", "start": 4857.52, "duration": 5.48}, {"text": "des Fran\u00e7ais une priorit\u00e9 pr\u00eat \u00e0 entamer", "start": 4860.159, "duration": 6.321}, {"text": "la r\u00e9industrialisation du pays en clair", "start": 4863.0, "duration": 5.96}, {"text": "nous sommes pr\u00eats \u00e0 redresser le pays", "start": 4866.48, "duration": 6.12}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 faire revivre la", "start": 4868.96, "duration": 3.64}, {"text": "France le message de ce soir y compris", "start": 4873.639, "duration": 7.481}, {"text": "celui de la dissolution s'adresse aussi", "start": 4877.6, "duration": 5.0}, {"text": "aux dirigeants", "start": 4881.12, "duration": 3.64}, {"text": "bruxellois cette grande victoire des", "start": 4882.6, "duration": 3.68}, {"text": "mouvements patriotes s'inscrit dans le", "start": 4884.76, "duration": 4.04}, {"text": "sens de l'histoire qui voit partout dans", "start": 4886.28, "duration": 4.72}, {"text": "le monde le retour des nations des", "start": 4888.8, "duration": 4.359}, {"text": "protections et parce que nous sommes un", "start": 4891.0, "duration": 4.0}, {"text": "peuple et voulons le rester des", "start": 4893.159, "duration": 3.321}, {"text": "affections", "start": 4895.0, "duration": 3.719}, {"text": "elle ferme cette parenth\u00e8se mondialiste", "start": 4896.48, "duration": 5.199}, {"text": "douloureuse qui a tant fait souffrir les", "start": 4898.719, "duration": 5.52}, {"text": "peuples dans le monde nous voyons", "start": 4901.679, "duration": 5.321}, {"text": "poindre l'aurore d'un nouveau jour pour", "start": 4904.239, "duration": 4.48}, {"text": "toutes les nations et les peuple", "start": 4907.0, "duration": 4.04}, {"text": "d'Europe nous l'accueillons avec", "start": 4908.719, "duration": 4.401}, {"text": "optimisme et", "start": 4911.04, "duration": 4.599}, {"text": "responsabilit\u00e9 vois de lucidit\u00e9 de", "start": 4913.12, "duration": 5.2}, {"text": "courage et d'ind\u00e9pendance ces qualit\u00e9s", "start": 4915.639, "duration": 5.641}, {"text": "si fran\u00e7aises qui seront dans l'avenir", "start": 4918.32, "duration": 6.44}, {"text": "si indispensabl au redressement du pays", "start": 4921.28, "duration": 5.32}, {"text": "comme le r\u00e9sultat de ce soir a contraint", "start": 4924.76, "duration": 4.36}, {"text": "Emmanuel Macron \u00e0 revenir aux urnes", "start": 4926.6, "duration": 4.36}, {"text": "j'appelle les Fran\u00e7ais \u00e0 venir nous", "start": 4929.12, "duration": 5.24}, {"text": "rejoindre pour former autour du", "start": 4930.96, "duration": 6.36}, {"text": "rassemblement national une majorit\u00e9 au", "start": 4934.36, "duration": 4.92}, {"text": "service de la seule cause qui guide n", "start": 4937.32, "duration": 4.6}, {"text": "pas la", "start": 4939.28, "duration": 2.64}, {"text": "France", "start": 4943.52, "duration": 3.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 4949.46, "duration": 4.9}, {"text": "isisisis voil\u00e0 sandreogzi en effet la", "start": 4951.28, "duration": 5.52}, {"text": "campagne commence d\u00e8s ce soir on", "start": 4954.36, "duration": 5.319}, {"text": "l'entend la campagne pour les \u00e9lections", "start": 4956.8, "duration": 4.919}, {"text": "en France les chefs de parti ont repris", "start": 4959.679, "duration": 4.0}, {"text": "l'initiative sur les candidats des", "start": 4961.719, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes nous sommes pr\u00eats", "start": 4963.679, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e0 gouverner dit en substance Marine Le", "start": 4966.4, "duration": 4.799}, {"text": "Pen est-ce que \u00e7a n'est pas un risque", "start": 4969.719, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9norme que vous prenez justement mais", "start": 4971.199, "duration": 5.761}, {"text": "j'ai entendu \u00e9norme jouer avec le", "start": 4973.56, "duration": 6.72}, {"text": "feu il a c'est la cause Macron et la", "start": 4976.96, "duration": 6.199}, {"text": "cause de l'extr\u00eame droite d'abord euh ce", "start": 4980.28, "duration": 5.16}, {"text": "n'est jamais jouer avec les feux de", "start": 4983.159, "duration": 4.04}, {"text": "faire confiance au peuple et de", "start": 4985.44, "duration": 3.44}, {"text": "retourner \u00e0 don \u00e0 donner la parole au", "start": 4987.199, "duration": 3.401}, {"text": "peuple non non je vous \u00e9couter mainten", "start": 4988.88, "duration": 3.04}, {"text": "je vous \u00e9coute donc vous savez la", "start": 4990.6, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9mocratie s jamais jou\u00e9 avec les feux", "start": 4991.92, "duration": 3.56}, {"text": "et je vous rappelle queemmanuel Macron", "start": 4993.8, "duration": 2.8}, {"text": "c'est C luui qui a battu deux fois \u00e0", "start": 4995.48, "duration": 4.239}, {"text": "l'extr\u00eame droite en 20177 2022 il est le", "start": 4996.6, "duration": 5.28}, {"text": "seul qui n'a pas un int\u00e9r\u00eat \u00e9lectoral \u00e0", "start": 4999.719, "duration": 6.0}, {"text": "lui en 2027 et chez ceement \u00eatre utile \u00e0", "start": 5001.88, "duration": 6.4}, {"text": "\u00e0 la France et \u00eatre utile \u00e0 l'Europe il", "start": 5005.719, "duration": 4.161}, {"text": "est clair que on est dans le d\u00e9sordre", "start": 5008.28, "duration": 3.68}, {"text": "parlementaire il est clair qu'il y a des", "start": 5009.88, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9fis tr\u00e8s important auquel nous devons", "start": 5011.96, "duration": 4.48}, {"text": "faire face et que les r\u00e9sultats de ce", "start": 5013.88, "duration": 4.16}, {"text": "soir d' d'un point de vue int\u00e9rieur", "start": 5016.44, "duration": 3.719}, {"text": "demandent une clarification et cette", "start": 5018.04, "duration": 3.72}, {"text": "clarification sans doute oui c'est un", "start": 5020.159, "duration": 3.48}, {"text": "acte de courage c'est un acte d'audace", "start": 5021.76, "duration": 3.2}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a fait", "start": 5023.639, "duration": 3.881}, {"text": "il aurait pu se retrancher derri\u00e8re mais", "start": 5024.96, "duration": 4.08}, {"text": "on peut pas se cacher derri\u00e8re un Doig", "start": 5027.52, "duration": 3.8}, {"text": "il faut clarifier la situation politique", "start": 5029.04, "duration": 4.44}, {"text": "en France et je crois que donc c'est la", "start": 5031.32, "duration": 4.48}, {"text": "bonne c'est la seule d\u00e9cision possible", "start": 5033.48, "duration": 4.239}, {"text": "pour avoir une clarification et pour", "start": 5035.8, "duration": 5.04}, {"text": "utiliser bien de fa\u00e7on efficace ces 3", "start": 5037.719, "duration": 4.96}, {"text": "ans qui qui nous s\u00e9parent de la fin de", "start": 5040.84, "duration": 4.16}, {"text": "la pr\u00e9sidence d'Emmanuel Macron allez on", "start": 5042.679, "duration": 4.401}, {"text": "va aller direction le QG du", "start": 5045.0, "duration": 4.199}, {"text": "rassemblement national retrouver notre", "start": 5047.08, "duration": 4.8}, {"text": "journaliste Xavier chemisseur Xavier", "start": 5049.199, "duration": 5.04}, {"text": "comment a \u00e9t\u00e9 re\u00e7u cette annonce de la", "start": 5051.88, "duration": 3.96}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale par", "start": 5054.239, "duration": 4.96}, {"text": "Emmanuel Macron", "start": 5055.84, "duration": 3.359}, {"text": "elle a \u00e9t\u00e9 forc\u00e9ment bien accueillie", "start": 5059.32, "duration": 3.56}, {"text": "pour le rassemblement national ce soir", "start": 5061.44, "duration": 3.92}, {"text": "c'est on consid\u00e8re c'est quasiment une", "start": 5062.88, "duration": 5.0}, {"text": "une double victoire il y a la victoire", "start": 5065.36, "duration": 4.76}, {"text": "dans les urnes avec cette victoire dans", "start": 5067.88, "duration": 5.08}, {"text": "ce scrutin europ\u00e9en et une trentaine de", "start": 5070.12, "duration": 4.16}, {"text": "si\u00e8ges en perspective et puis cette", "start": 5072.96, "duration": 3.4}, {"text": "victoire c'est la dissolution cette", "start": 5074.28, "duration": 4.12}, {"text": "dissolution qui \u00e9tait r\u00e9clam\u00e9e par", "start": 5076.36, "duration": 3.56}, {"text": "Marine Le Pen r\u00e9clam\u00e9e \u00e9galement par", "start": 5078.4, "duration": 4.319}, {"text": "Jordan Bardella \u00e0 l'occasion de son", "start": 5079.92, "duration": 5.04}, {"text": "discours tout \u00e0 l'heure et puis bien qui", "start": 5082.719, "duration": 5.841}, {"text": "finalement auront re\u00e7u comme r\u00e9ponse du", "start": 5084.96, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et bien ce", "start": 5088.56, "duration": 5.0}, {"text": "oui \u00e0 une dissolution forc\u00e9ment cette", "start": 5090.96, "duration": 4.52}, {"text": "annonce a \u00e9t\u00e9 c'est bien re\u00e7u", "start": 5093.56, "duration": 4.48}, {"text": "naturellement Marine Le Pen est revenue", "start": 5095.48, "duration": 5.239}, {"text": "sur l'estrade \u00e0 l'instant cette estrade", "start": 5098.04, "duration": 3.88}, {"text": "vous l'avez entendu d'ailleurs cette", "start": 5100.719, "duration": 2.96}, {"text": "estrade qu'elle \u00e9tait venu inspecter aux", "start": 5101.92, "duration": 4.68}, {"text": "alentours de 19h pour y faire un", "start": 5103.679, "duration": 5.681}, {"text": "discours rassembleur en tout cas un", "start": 5106.6, "duration": 5.16}, {"text": "discours national apr\u00e8s au c\u00f4t\u00e9", "start": 5109.36, "duration": 4.44}, {"text": "d'ailleurs de de Jordane Bardella au", "start": 5111.76, "duration": 3.6}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la t\u00eate de liste du", "start": 5113.8, "duration": 3.64}, {"text": "rassemblement national aux europ\u00e9ennes", "start": 5115.36, "duration": 4.56}, {"text": "Marine Le Pen est donc venu \u00e0 ses c\u00f4t\u00e9s", "start": 5117.44, "duration": 5.199}, {"text": "pour appuyer donc et bien la volont\u00e9 du", "start": 5119.92, "duration": 4.36}, {"text": "rassemblement national et bien du", "start": 5122.639, "duration": 3.721}, {"text": "d'utiliser ce score de ce soir c'\u00e9tait", "start": 5124.28, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9vu pour en faire un strapontin pour", "start": 5126.36, "duration": 3.44}, {"text": "les prochaines \u00e9ch\u00e9ances alors tout le", "start": 5128.32, "duration": 3.56}, {"text": "monde parlait de de 2027 et de la", "start": 5129.8, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e9sidentiel finalement il y aura donc", "start": 5131.88, "duration": 4.4}, {"text": "des l\u00e9gislatives auparavant ainsi que", "start": 5133.52, "duration": 4.599}, {"text": "les dirigeants du rassemblement national", "start": 5136.28, "duration": 4.48}, {"text": "l'avaient d\u00e9cid\u00e9 alors nous partons", "start": 5138.119, "duration": 4.52}, {"text": "justement prendre la temp\u00e9rature cette", "start": 5140.76, "duration": 4.68}, {"text": "fois du c\u00f4t\u00e9 du QG de Renaissance o\u00f9", "start": 5142.639, "duration": 6.201}, {"text": "nous attend Elsa Mondin Gava Elsa", "start": 5145.44, "duration": 5.84}, {"text": "bonjour cette annonce de la dissolution", "start": 5148.84, "duration": 5.0}, {"text": "a-t-elle stup\u00e9fait finalement les", "start": 5151.28, "duration": 3.68}, {"text": "support", "start": 5153.84, "duration": 3.68}, {"text": "de la liste de la majorit\u00e9", "start": 5154.96, "duration": 4.39}, {"text": "pr\u00e9sidentielle", "start": 5157.52, "duration": 3.32}, {"text": "[Musique]", "start": 5159.35, "duration": 3.69}, {"text": "oui stup\u00e9fel a \u00e9t\u00e9 accueilli avec des", "start": 5160.84, "duration": 5.16}, {"text": "applaudissements \u00e7a fait 1h et3 que ce", "start": 5163.04, "duration": 5.52}, {"text": "sc\u00e9nario tourne un petit peu autour", "start": 5166.0, "duration": 3.92}, {"text": "justement de nous journalistes dans", "start": 5168.56, "duration": 2.76}, {"text": "cette salle puisqu'on nous annon\u00e7ait une", "start": 5169.92, "duration": 3.44}, {"text": "prise de parole tr\u00e8s importante et donc", "start": 5171.32, "duration": 4.12}, {"text": "la dissolution on en parlait depuis", "start": 5173.36, "duration": 4.72}, {"text": "certaines minutes on essaie d'avoir des", "start": 5175.44, "duration": 4.679}, {"text": "invit\u00e9 ici \u00e0 notre micro mais beaucoup", "start": 5178.08, "duration": 4.24}, {"text": "nous disent je suis d\u00e9j\u00e0 reparti je vais", "start": 5180.119, "duration": 5.0}, {"text": "en campagne effectivement les d\u00e9put\u00e9s de", "start": 5182.32, "duration": 4.56}, {"text": "la majorit\u00e9 par exemple savent que \u00e7a y", "start": 5185.119, "duration": 3.761}, {"text": "est il va devoir se mettre sur le", "start": 5186.88, "duration": 4.4}, {"text": "terrain d\u00e8s ce soir cette annonce elle a", "start": 5188.88, "duration": 4.239}, {"text": "quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 une grande surprise he", "start": 5191.28, "duration": 4.0}, {"text": "pour les d\u00e9put\u00e9s les parlementaires et", "start": 5193.119, "duration": 3.801}, {"text": "les ministres qui ne s'attendaient pas", "start": 5195.28, "duration": 3.959}, {"text": "quand ils sont arriv\u00e9s ici au QG de", "start": 5196.92, "duration": 4.36}, {"text": "Val\u00e9rie Heyer \u00e0 cette salle de la", "start": 5199.239, "duration": 4.201}, {"text": "Mutualit\u00e9 \u00e0 une dissolution mais ils", "start": 5201.28, "duration": 4.32}, {"text": "sont d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 repartir en campagne on", "start": 5203.44, "duration": 4.199}, {"text": "essaiera \u00e9videmment d'en avoir \u00e0 notre", "start": 5205.6, "duration": 4.76}, {"text": "micro m\u00eame si pour l'heure ils sont en", "start": 5207.639, "duration": 4.241}, {"text": "train un petit peu de dig\u00e9rer cette", "start": 5210.36, "duration": 2.72}, {"text": "nouvelle cette nouvelle donc d'une", "start": 5211.88, "duration": 2.92}, {"text": "dissolution \u00e7a veut dire que l\u00e0 dans", "start": 5213.08, "duration": 4.52}, {"text": "dans 3 semaines c'est un nouveau vote et", "start": 5214.8, "duration": 4.68}, {"text": "oui et oui la campagne des l\u00e9gislatives", "start": 5217.6, "duration": 4.0}, {"text": "en France est lanc\u00e9e merci beaucoup Elsa", "start": 5219.48, "duration": 4.48}, {"text": "pour votre intervention alors on va", "start": 5221.6, "duration": 4.48}, {"text": "beaucoup parler de cette dissolution de", "start": 5223.96, "duration": 3.719}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en France \u00e0 la", "start": 5226.08, "duration": 3.0}, {"text": "suite de ces \u00e9lections europ\u00e9ennes mais", "start": 5227.679, "duration": 4.361}, {"text": "on va revoir et bien les projections des", "start": 5229.08, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9sultats europ\u00e9ens avec notre", "start": 5232.04, "duration": 5.119}, {"text": "journaliste Sophie samaille pour et bien", "start": 5234.32, "duration": 5.12}, {"text": "voir \u00e0 quoi va ressembler le futur", "start": 5237.159, "duration": 5.56}, {"text": "Parlement europ\u00e9en oui Alexandre et on", "start": 5239.44, "duration": 6.84}, {"text": "peut le voir l'h\u00e9micyc est bien d\u00e9fini", "start": 5242.719, "duration": 6.121}, {"text": "cette fois alors les grands gagnants de", "start": 5246.28, "duration": 4.8}, {"text": "cette \u00e9lection ce sont les identit\u00e9s et", "start": 5248.84, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9mocratie le groupe dans lequel si\u00e8ge", "start": 5251.08, "duration": 3.8}, {"text": "le rassemblement national avec quand", "start": 5252.92, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00eame 13 si\u00e8ges suppl\u00e9mentaires par", "start": 5254.88, "duration": 5.279}, {"text": "rapport \u00e0 la mandature pr\u00e9c\u00e9dente le PPE", "start": 5256.6, "duration": 5.4}, {"text": "aussi enregistre une augmentation du", "start": 5260.159, "duration": 3.921}, {"text": "nombre de si\u00e8ges 181 si\u00e8ges comme vous", "start": 5262.0, "duration": 3.8}, {"text": "pouvez le voir ces cinq si\u00e8ges", "start": 5264.08, "duration": 2.88}, {"text": "suppl\u00e9mentaires par rapport \u00e0 la", "start": 5265.8, "duration": 2.64}, {"text": "mandature", "start": 5266.96, "duration": 4.08}, {"text": "20192024 par contre les grands perdants", "start": 5268.44, "duration": 5.759}, {"text": "de cette \u00e9lection ce sont les verts avec", "start": 5271.04, "duration": 6.639}, {"text": "53 si\u00e8ges pour cette mandature moins 23", "start": 5274.199, "duration": 5.04}, {"text": "si\u00e8ges tout de m\u00eame par rapport \u00e0 la", "start": 5277.679, "duration": 5.321}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente puis les renw Europe le", "start": 5279.239, "duration": 5.48}, {"text": "groupe dans lequel si\u00e8ge la majorit\u00e9", "start": 5283.0, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sidentielle d'Emmanuel Macron la", "start": 5284.719, "duration": 4.361}, {"text": "liste men\u00e9e par Val\u00e9rie eyet moin 20", "start": 5286.56, "duration": 5.119}, {"text": "si\u00e8ges et puis un \u00e9quilibre tout de m\u00eame", "start": 5289.08, "duration": 4.639}, {"text": "pour les ECR les conservateurs et", "start": 5291.679, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9formistes europ\u00e9ens avec 71 si\u00e8ges", "start": 5293.719, "duration": 6.801}, {"text": "plus 3 si\u00e8ges et aussi pour the left le", "start": 5297.199, "duration": 5.48}, {"text": "groupe dans lequel si\u00e8ge LFI trois", "start": 5300.52, "duration": 4.0}, {"text": "si\u00e8ges aussi et les soci socialistes et", "start": 5302.679, "duration": 5.121}, {"text": "d\u00e9mocrate 135 si\u00e8ges ils perdent eux qu", "start": 5304.52, "duration": 6.599}, {"text": "si\u00e8ges alors pour justement analyser ces", "start": 5307.8, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9sultats mais c\u00f4t\u00e9 allemand parce que", "start": 5311.119, "duration": 4.161}, {"text": "les Allemands ont vot\u00e9 jusqu'\u00e0 18h il y", "start": 5313.0, "duration": 5.119}, {"text": "a aussi des estimations et pour mesurer", "start": 5315.28, "duration": 5.12}, {"text": "si effectivement en Allemagne il y a et", "start": 5318.119, "duration": 4.0}, {"text": "bien cet effet miroir de mont\u00e9 de", "start": 5320.4, "duration": 3.839}, {"text": "l'extr\u00eame droite de d'alternatif fur", "start": 5322.119, "duration": 5.481}, {"text": "deutchland donc l'AFD nous partons en", "start": 5324.239, "duration": 5.681}, {"text": "direction de Berlin retrouver notre", "start": 5327.6, "duration": 5.36}, {"text": "correspondante Anne maillet qu'en est-il", "start": 5329.92, "duration": 5.12}, {"text": "finalement de", "start": 5332.96, "duration": 4.719}, {"text": "de finalement de de ce ce vote en", "start": 5335.04, "duration": 5.119}, {"text": "Allemagne et surtout peut-on faire un", "start": 5337.679, "duration": 4.0}, {"text": "parall\u00e8le avec la France que vous", "start": 5340.159, "duration": 4.04}, {"text": "connaissez", "start": 5341.679, "duration": 2.52}, {"text": "bien mais \u00e9coutez le parti d'extr\u00eame", "start": 5344.52, "duration": 5.08}, {"text": "droite AFD arrive ici en seconde", "start": 5347.0, "duration": 5.76}, {"text": "position de ce scrutin europ\u00e9en un", "start": 5349.6, "duration": 5.44}, {"text": "excellent r\u00e9sultat bien \u00e9videmment pour", "start": 5352.76, "duration": 5.0}, {"text": "ce parti qui gagne 5 points par rapport", "start": 5355.04, "duration": 5.4}, {"text": "aux \u00e9lections europ\u00e9ennes de 2019 et qui", "start": 5357.76, "duration": 4.2}, {"text": "donc qui compent donc parmi les grands", "start": 5360.44, "duration": 4.0}, {"text": "vainqueurs de la soir\u00e9e alors rappelons", "start": 5361.96, "duration": 3.719}, {"text": "tout de m\u00eame qu'en d\u00e9but d'ann\u00e9e le", "start": 5364.44, "duration": 3.64}, {"text": "parti d'extr\u00eame droite AFD \u00e9tait cr\u00e9dit\u00e9", "start": 5365.679, "duration": 4.081}, {"text": "par certains instituts de sondage de", "start": 5368.08, "duration": 4.48}, {"text": "plus de 20 % des intentions de vote et", "start": 5369.76, "duration": 5.68}, {"text": "puis des scandales des affaires et", "start": 5372.56, "duration": 4.96}, {"text": "notamment ces d\u00e9clarations aussi du t\u00eate", "start": 5375.44, "duration": 4.679}, {"text": "de liste de l'fd au Parlement Maximilien", "start": 5377.52, "duration": 5.159}, {"text": "CRRA avec des propos n\u00e9gationnistes ont", "start": 5380.119, "duration": 5.04}, {"text": "finalement rattrap\u00e9 quand m\u00eame un peu le", "start": 5382.679, "duration": 5.56}, {"text": "parti il a \u00e9t\u00e9 exclu du groupe id\u00e9e du", "start": 5385.159, "duration": 5.48}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et a perdu un certain", "start": 5388.239, "duration": 6.4}, {"text": "nombre de points mais avec environ 16 %", "start": 5390.639, "duration": 5.441}, {"text": "des votes il arrive tout de m\u00eame en", "start": 5394.639, "duration": 4.04}, {"text": "seconde position et cela montre bien que", "start": 5396.08, "duration": 6.079}, {"text": "le noyau \u00e9lectoral de ce parti grandit", "start": 5398.679, "duration": 6.161}, {"text": "en Allemagne de scrutin en scrutin et", "start": 5402.159, "duration": 5.401}, {"text": "que ces \u00e9lecteurs d\u00e9sormais fid\u00e8les n'en", "start": 5404.84, "duration": 4.399}, {"text": "ont que faire he finalement des", "start": 5407.56, "duration": 4.28}, {"text": "scandales pour avoir fait de nombreux", "start": 5409.239, "duration": 4.88}, {"text": "pour avoir r\u00e9alis\u00e9 de nombreux", "start": 5411.84, "duration": 3.72}, {"text": "reportages dans les r\u00e9gions", "start": 5414.119, "duration": 3.161}, {"text": "d'ex-allemagne de l'Est ces derniers", "start": 5415.56, "duration": 3.52}, {"text": "mois je peux vous dire que l'AFD a", "start": 5417.28, "duration": 4.08}, {"text": "essentiellement fait campagne contre", "start": 5419.08, "duration": 4.88}, {"text": "l'immigration et pour un nouveau rap", "start": 5421.36, "duration": 5.16}, {"text": "rochement avec Moscou un discours tr\u00e8s", "start": 5423.96, "duration": 4.52}, {"text": "proorusse et \u00e7a a parfaitement bien", "start": 5426.52, "duration": 3.76}, {"text": "march\u00e9 notamment dans l'est de", "start": 5428.48, "duration": 5.4}, {"text": "l'Allemagne o\u00f9 ce parti l'AFD est arriv\u00e9", "start": 5430.28, "duration": 5.32}, {"text": "ce soir en t\u00eate du scrutin avec en", "start": 5433.88, "duration": 4.12}, {"text": "moyenne 27 % des suffrages dans l'est de", "start": 5435.6, "duration": 4.92}, {"text": "l'Allemagne donc merci beaucoup Anne", "start": 5438.0, "duration": 4.52}, {"text": "pour l'analyse de ses r\u00e9sultats en", "start": 5440.52, "duration": 3.44}, {"text": "Allemagne alors l'information de la", "start": 5442.52, "duration": 2.92}, {"text": "soir\u00e9e en France c'est la dissolution de", "start": 5443.96, "duration": 3.679}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale d\u00e9cid\u00e9e par", "start": 5445.44, "duration": 4.56}, {"text": "Emmanuel Macron Christophe gomard en", "start": 5447.639, "duration": 5.241}, {"text": "tant qu'\u00e9lu d\u00e9sormais eurod\u00e9put\u00e9s les", "start": 5450.0, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9publicains selon euh les estimations", "start": 5452.88, "duration": 5.319}, {"text": "est-ce que vous \u00eates inquiet euh car que", "start": 5455.52, "duration": 4.4}, {"text": "les les r\u00e9publicains bien disparaissent", "start": 5458.199, "duration": 3.44}, {"text": "aux prochaines l\u00e9gislatives en France", "start": 5459.92, "duration": 2.92}, {"text": "c'est un risque d\u00e9j\u00e0 on nous avait", "start": 5461.639, "duration": 2.52}, {"text": "annonc\u00e9 qu'on dispara\u00eetrait au cours de", "start": 5462.84, "duration": 3.12}, {"text": "ces \u00e9lections europ\u00e9ennes \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 5464.159, "duration": 3.641}, {"text": "le cas euh alors certes c'est un faible", "start": 5465.96, "duration": 2.96}, {"text": "score quand m\u00eame c'est un faible score", "start": 5467.8, "duration": 2.359}, {"text": "mais il est toujours meilleur que celui", "start": 5468.92, "duration": 3.199}, {"text": "de la pr\u00e9sidentielle euh la derni\u00e8re", "start": 5470.159, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2022 donc on voit bien", "start": 5472.119, "duration": 3.481}, {"text": "derri\u00e8re qu'il y a un v\u00e9ritable besoin", "start": 5473.88, "duration": 3.68}, {"text": "d'une droite en France et c'est bien ce", "start": 5475.6, "duration": 3.36}, {"text": "que j'ai senti en faisant campagne et \u00e0", "start": 5477.56, "duration": 2.52}, {"text": "travers tous les d\u00e9partements que j'ai", "start": 5478.96, "duration": 2.52}, {"text": "pu visiter au c'est la droite extr\u00eame", "start": 5480.08, "duration": 3.4}, {"text": "qui est \u00e0 40 % c'est cette dro je suis", "start": 5481.48, "duration": 3.12}, {"text": "d'accord avec vous vous mais la droite", "start": 5483.48, "duration": 3.52}, {"text": "LR repr\u00e9sent\u00e9 par LR qui est la droite", "start": 5484.6, "duration": 4.36}, {"text": "qui travaille parce que je je rappelle", "start": 5487.0, "duration": 4.159}, {"text": "que le RN au Parlement europ\u00e9en n'a", "start": 5488.96, "duration": 4.56}, {"text": "jamais fait grand chose alors on verra", "start": 5491.159, "duration": 4.761}, {"text": "bien s'ils font plus demain je le", "start": 5493.52, "duration": 4.04}, {"text": "souhaite qu' qu'il travaille en effet", "start": 5495.92, "duration": 3.96}, {"text": "mais LR en effet c'est c'est l'occasion", "start": 5497.56, "duration": 3.88}, {"text": "toute fa\u00e7on c'est on va rebattre les", "start": 5499.88, "duration": 3.48}, {"text": "cartes au cours de ces de ces futures", "start": 5501.44, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9lections du 30 juin et du 7 juillet ce", "start": 5503.36, "duration": 4.68}, {"text": "qui ce qui va noter je note n\u00e9anmoins", "start": 5505.84, "duration": 4.319}, {"text": "qu'Emmanuel Macron je le r\u00e9p\u00e8 joue avec", "start": 5508.04, "duration": 3.28}, {"text": "le feu pour moi c'est pas une question", "start": 5510.159, "duration": 2.401}, {"text": "de courage s'il \u00e9tait courageux il", "start": 5511.32, "duration": 3.319}, {"text": "aurait d\u00e9missionn\u00e9 puisque fait l\u00e0", "start": 5512.56, "duration": 3.679}, {"text": "qu'est-ce qu'il dit il fait dire aux", "start": 5514.639, "duration": 3.961}, {"text": "gens les \u00e9lecteurs ont \u00e9t\u00e9 mauvais je", "start": 5516.239, "duration": 4.0}, {"text": "dis sous l'assembl\u00e9e et on va rejouer", "start": 5518.6, "duration": 3.4}, {"text": "qu'est-ce qu'il vise derri\u00e8re il visent", "start": 5520.239, "duration": 3.121}, {"text": "quoi il visent une coohabitation avec le", "start": 5522.0, "duration": 3.159}, {"text": "rassembl national tr\u00e8s bien pour ensuite", "start": 5523.36, "duration": 4.08}, {"text": "en 2027 en effet vous avez vu ils ont", "start": 5525.159, "duration": 5.08}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 si bons que \u00e7a en essayant de", "start": 5527.44, "duration": 4.56}, {"text": "sortir par le haut donc en fait c'est", "start": 5530.239, "duration": 4.081}, {"text": "toujours il joue il joue avec nous il", "start": 5532.0, "duration": 3.96}, {"text": "joue avec la France et il a amen\u00e9 la", "start": 5534.32, "duration": 2.919}, {"text": "France dans le mur je rappelle avec 1000", "start": 5535.96, "duration": 2.52}, {"text": "milliards de dettes en 7 ans et il", "start": 5537.239, "duration": 2.681}, {"text": "continue d'amener la France dans le mur", "start": 5538.48, "duration": 3.52}, {"text": "il joue une cohabitation vous dites avec", "start": 5539.92, "duration": 4.0}, {"text": "le rassemblement national en T les cas", "start": 5542.0, "duration": 3.199}, {"text": "fait des projections aujourd'hui si les", "start": 5543.92, "duration": 2.84}, {"text": "Fran\u00e7ais votaient en l\u00e9gislative comme", "start": 5545.199, "duration": 3.04}, {"text": "ils l'ont vot\u00e9 aujourd'hui on pourrait", "start": 5546.76, "duration": 2.399}, {"text": "se dire qu'effectivement il risque", "start": 5548.239, "duration": 2.681}, {"text": "d'avoir plus de d\u00e9put\u00e9sassem nationale", "start": 5549.159, "duration": 3.601}, {"text": "je n'en sais rien encore \u00e9videmment mais", "start": 5550.92, "duration": 3.319}, {"text": "mais je pense qu'il y a un vrai Paris", "start": 5552.76, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9lectoral chez lui Mounir Satouri", "start": 5554.239, "duration": 4.361}, {"text": "effectivement vous \u00eates peut-\u00eatre \u00e9lu ce", "start": 5556.48, "duration": 4.6}, {"text": "soir hein la le en effet les vers sont \u00e0", "start": 5558.6, "duration": 6.519}, {"text": "5,2 % et il il vous esp\u00e9rez bien s\u00fbr", "start": 5561.08, "duration": 5.559}, {"text": "qu'il reste au-dessus de la barre des 5", "start": 5565.119, "duration": 3.681}, {"text": "% qui envoie un certain nombre de", "start": 5566.639, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s dans l'h\u00e9micycle de Strasbourg", "start": 5568.8, "duration": 5.12}, {"text": "en attendant vous allez devoir", "start": 5571.719, "duration": 4.361}, {"text": "recomposer cette gauche qui est vraiment", "start": 5573.92, "duration": 4.08}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s dure les uns envers les", "start": 5576.08, "duration": 5.72}, {"text": "autres on pense bien s\u00fbr au duel LFI et", "start": 5578.0, "duration": 6.32}, {"text": "avec Rapha\u00ebl gluxman et m\u00eame les les", "start": 5581.8, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9cologistes qui ont \u00e9t\u00e9 effectivement", "start": 5584.32, "duration": 4.799}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9gratin\u00e9s et il va falloir la", "start": 5586.52, "duration": 5.24}, {"text": "recomposer en 3 semaines avant les", "start": 5589.119, "duration": 4.881}, {"text": "\u00e9lections nationales qu'est-ce qui va se", "start": 5591.76, "duration": 4.439}, {"text": "passer exactement vous avez raison et", "start": 5594.0, "duration": 3.52}, {"text": "d'ailleurs il y a peut-\u00eatre un cou", "start": 5596.199, "duration": 3.52}, {"text": "tactique chez Emmanuel Macron il sait", "start": 5597.52, "duration": 3.36}, {"text": "bien que nousous sommes pr\u00e9sent\u00e9s sur", "start": 5599.719, "duration": 3.041}, {"text": "trois listes diff\u00e9rentes et que le temps", "start": 5600.88, "duration": 3.96}, {"text": "peut jouer en SA et ben il faut qu'on", "start": 5602.76, "duration": 4.08}, {"text": "rel\u00e8ve ce d\u00e9fi moi je pense que la", "start": 5604.84, "duration": 3.359}, {"text": "gauche et les \u00e9cologistes n'ont aucune", "start": 5606.84, "duration": 2.92}, {"text": "chance ils sont pas rassembl\u00e9s le mode", "start": 5608.199, "duration": 3.881}, {"text": "du scrutin nous oblige nous incite \u00e0 ce", "start": 5609.76, "duration": 4.359}, {"text": "rassemblement et donc il va falloir tr\u00e8s", "start": 5612.08, "duration": 4.44}, {"text": "vite construire l'unit\u00e9 travailler \u00e0 un", "start": 5614.119, "duration": 5.161}, {"text": "programme et mener campagne pour \u00e9viter", "start": 5616.52, "duration": 5.96}, {"text": "ce duel mortif\u00e8re le Macron est d'un", "start": 5619.28, "duration": 5.08}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 l'extr\u00eame droite de l'autre et donc", "start": 5622.48, "duration": 3.679}, {"text": "oui vous avez raison le d\u00e9fi est taille", "start": 5624.36, "duration": 3.04}, {"text": "mais il faut le relever dans l'int\u00e9r\u00eat", "start": 5626.159, "duration": 2.401}, {"text": "du pays et vous pensez qu'on peut", "start": 5627.4, "duration": 2.96}, {"text": "vraiment recr\u00e9er la nupess vu la", "start": 5628.56, "duration": 3.8}, {"text": "Violence des \u00e9changes pas d'utre choix", "start": 5630.36, "duration": 4.799}, {"text": "que d'y arriver je pense que il faut", "start": 5632.36, "duration": 5.24}, {"text": "qu'on prenne la mesure de la difficult\u00e9", "start": 5635.159, "duration": 4.841}, {"text": "pour le pays sinc\u00e8rement 3 ann\u00e9es de", "start": 5637.6, "duration": 5.2}, {"text": "cohabitation Macron extr\u00eame droite je", "start": 5640.0, "duration": 3.88}, {"text": "pense que pour la France c'est un", "start": 5642.8, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9sastre et donc on a le devoir de", "start": 5643.88, "duration": 3.799}, {"text": "r\u00e9ussir en tr\u00e8s peu de temps", "start": 5645.84, "duration": 3.96}, {"text": "l'impossible pour pouvoir offrir une", "start": 5647.679, "duration": 4.681}, {"text": "alternative une alternative sociale une", "start": 5649.8, "duration": 4.0}, {"text": "alternative \u00e9cologiste et une", "start": 5652.36, "duration": 3.879}, {"text": "alternative de protection au \u00e0 nos", "start": 5653.8, "duration": 4.08}, {"text": "concitoyens vous voyez les insoumis se", "start": 5656.239, "duration": 2.721}, {"text": "r\u00e9unir une nouvelle fois avec les", "start": 5657.88, "duration": 3.16}, {"text": "socialistes mais je pense que la", "start": 5658.96, "duration": 4.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 va devoir obliger tout le", "start": 5661.04, "duration": 3.56}, {"text": "monde \u00e0 se mettre autour d'une table et", "start": 5662.96, "duration": 2.88}, {"text": "a trouvver un programme commun pour", "start": 5664.6, "duration": 3.559}, {"text": "faire campagne vous c'est ce que vous", "start": 5665.84, "duration": 3.92}, {"text": "visez une cohabitation avec l'extr\u00eame", "start": 5668.159, "duration": 4.641}, {"text": "droite non on vise \u00e0 une clarification C", "start": 5669.76, "duration": 6.32}, {"text": "pays a besoin de clart\u00e9 et il est clair", "start": 5672.8, "duration": 5.879}, {"text": "que \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale il y a une", "start": 5676.08, "duration": 5.32}, {"text": "majorit\u00e9 relative laanupes est", "start": 5678.679, "duration": 4.801}, {"text": "responsable corresponsable fait an que", "start": 5681.4, "duration": 6.12}, {"text": "la major vous a pas g\u00ean\u00e9 jusqu\u00e0", "start": 5683.48, "duration": 4.04}, {"text": "mtenantuesponsable de l'impossibilit\u00e9 du", "start": 5688.36, "duration": 5.96}, {"text": "Parlement de fonctionner de fa\u00e7on", "start": 5690.52, "duration": 6.24}, {"text": "pour les Fran\u00e7ais donc en plus on a on a", "start": 5694.32, "duration": 4.68}, {"text": "on a entendu c'est que on a d\u00e9nonc\u00e9 tout", "start": 5696.76, "duration": 3.399}, {"text": "au long de la campagne pour les", "start": 5699.0, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9ennes glousman stamleuf queil", "start": 5700.159, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9tait avec l'anup\u00e8 en 2022 qui sera avec", "start": 5702.44, "duration": 4.679}, {"text": "l'anupes vraisemblablement les 30 juin", "start": 5704.96, "duration": 4.279}, {"text": "je disais 2026 anticiper les 30 juin", "start": 5707.119, "duration": 3.6}, {"text": "mais vous avez \u00e9t\u00e9 responsable de", "start": 5709.239, "duration": 3.161}, {"text": "l'immobilis de ces pays parce que vous", "start": 5710.719, "duration": 3.361}, {"text": "n'avez pas compris que un parlement un", "start": 5712.4, "duration": 3.56}, {"text": "parlement est fait pour coop\u00e9rer sur des", "start": 5714.08, "duration": 4.0}, {"text": "projets pour les pays vous avez vous", "start": 5715.96, "duration": 3.96}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 tout le temps sur une", "start": 5718.08, "duration": 3.72}, {"text": "opposition sur une opposition", "start": 5719.92, "duration": 3.84}, {"text": "id\u00e9ologique c'est pas \u00e7a les Parlement", "start": 5721.8, "duration": 3.76}, {"text": "le Parlement c'est pas s'opposer tout le", "start": 5723.76, "duration": 3.359}, {"text": "temps le Parlement c'est je suis \u00e9lu", "start": 5725.56, "duration": 3.559}, {"text": "pour faire l'int\u00e9r\u00eat de mon pays il y a", "start": 5727.119, "duration": 3.761}, {"text": "besoin d'\u00e9 clart\u00e9 et je crois que les", "start": 5729.119, "duration": 4.841}, {"text": "Fran\u00e7ais on rend justement les droits de", "start": 5730.88, "duration": 5.48}, {"text": "faire clart\u00e9 dans le parlements le le", "start": 5733.96, "duration": 4.12}, {"text": "scrutin ne sera pas proportionnel cette", "start": 5736.36, "duration": 3.52}, {"text": "fois-ci c'est un scrutin majoritaire \u00e0", "start": 5738.08, "duration": 3.88}, {"text": "deux tours qui donne beaucoup moins de", "start": 5739.88, "duration": 3.279}, {"text": "si\u00e8ges traditionnellement au", "start": 5741.96, "duration": 3.159}, {"text": "rassemblement national ah oui alors il", "start": 5743.159, "duration": 4.721}, {"text": "est 21h30 on va justement r\u00e9\u00e9couter", "start": 5745.119, "duration": 4.281}, {"text": "l'annonce du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 5747.88, "duration": 6.0}, {"text": "de dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 5749.4, "duration": 7.12}, {"text": "j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous redonner le choix de", "start": 5753.88, "duration": 6.759}, {"text": "notre avenir parlementaire par le vote", "start": 5756.52, "duration": 7.76}, {"text": "je dissous donc ce soir l'Assembl\u00e9e", "start": 5760.639, "duration": 5.961}, {"text": "nationale je signerai dans quelques", "start": 5764.28, "duration": 4.16}, {"text": "instants le d\u00e9cret de convocation des", "start": 5766.6, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui se tiendront", "start": 5768.44, "duration": 6.279}, {"text": "le 30 juin pour le prer tour et le 7", "start": 5771.44, "duration": 5.6}, {"text": "juillet pour le", "start": 5774.719, "duration": 7.4}, {"text": "second cette d\u00e9cision est grave lourde", "start": 5777.04, "duration": 7.56}, {"text": "mais c'est avant tout un de", "start": 5782.119, "duration": 4.641}, {"text": "confiance alors nous accueillons de", "start": 5784.6, "duration": 3.8}, {"text": "nouvelles invit\u00e9es parmi nous EMA", "start": 5786.76, "duration": 4.84}, {"text": "rafovic bonjour candidate pour le PS", "start": 5788.4, "duration": 5.12}, {"text": "place publique vous \u00eates en notre", "start": 5791.6, "duration": 4.44}, {"text": "compagnie ce soir Aur\u00e9lie trouvet d\u00e9put\u00e9", "start": 5793.52, "duration": 4.84}, {"text": "nationale de la France insoumise", "start": 5796.04, "duration": 4.72}, {"text": "bienvenue aussi et nous revenons sur", "start": 5798.36, "duration": 4.96}, {"text": "cette annonce effectivement de", "start": 5800.76, "duration": 5.439}, {"text": "d'Emmanuel Macron vous nous disiez", "start": 5803.32, "duration": 5.64}, {"text": "peut-\u00eatre avoir des chances ou non", "start": 5806.199, "duration": 5.04}, {"text": "madame ma\u00e7on Alexandra ma\u00e7on d\u00e9put\u00e9e", "start": 5808.96, "duration": 4.159}, {"text": "nationale vous \u00eates dissoute d'ailleurs", "start": 5811.239, "duration": 4.601}, {"text": "ce soir euh d'avoir des chances de", "start": 5813.119, "duration": 3.881}, {"text": "l'emporter", "start": 5815.84, "duration": 3.96}, {"text": "enore d'avoir des chances de l'emporter", "start": 5817.0, "duration": 4.679}, {"text": "sur sur un scrutin qui cette fois-ci", "start": 5819.8, "duration": 3.839}, {"text": "n'est pas un scrutin proportionnel", "start": 5821.679, "duration": 3.881}, {"text": "int\u00e9gral mais un scrutin \u00e0 deux tours o\u00f9", "start": 5823.639, "duration": 4.241}, {"text": "il faut effectivement remporter au", "start": 5825.56, "duration": 4.32}, {"text": "deux\u00e8me tour et bien un si\u00e8ge tout \u00e0", "start": 5827.88, "duration": 3.16}, {"text": "fait ce qui est certain c'est que ce", "start": 5829.88, "duration": 2.52}, {"text": "soir vu les r\u00e9sultats que nous avons", "start": 5831.04, "duration": 3.0}, {"text": "fait y compris dans des circonscriptions", "start": 5832.4, "duration": 2.88}, {"text": "nous \u00e9tions d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s haut comme la", "start": 5834.04, "duration": 2.92}, {"text": "mienne nous avons encore beaucoup", "start": 5835.28, "duration": 4.12}, {"text": "augment\u00e9 nos r\u00e9sultats donc oui je pense", "start": 5836.96, "duration": 4.199}, {"text": "que clairement on peut avoir un nombre", "start": 5839.4, "duration": 3.44}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9s suffisamment important pour", "start": 5841.159, "duration": 3.641}, {"text": "avoir une majorit\u00e9 je suis quand m\u00eame", "start": 5842.84, "duration": 3.2}, {"text": "assez choqu\u00e9e c'est dommage que Monsieur", "start": 5844.8, "duration": 3.08}, {"text": "gomard soit parti parce que depuis tout", "start": 5846.04, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 l'heure en fait on ni au pr\u00e9sident de", "start": 5847.88, "duration": 4.319}, {"text": "la R\u00e9publique le fait d'appliquer l'\u00e9tat", "start": 5849.84, "duration": 4.68}, {"text": "d'esprit global de la 5e R\u00e9publique qui", "start": 5852.199, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 un moment donn\u00e9 quand une Assembl\u00e9e", "start": 5854.52, "duration": 3.84}, {"text": "nationale est difficilement g\u00e9rable et", "start": 5856.199, "duration": 3.761}, {"text": "qu'on a une \u00e9lection interm\u00e9diaire dans", "start": 5858.36, "duration": 3.48}, {"text": "laquelle effectivement un parti et a", "start": 5859.96, "duration": 4.88}, {"text": "plus du double du parti du pr\u00e9sident de", "start": 5861.84, "duration": 5.799}, {"text": "la R\u00e9publique on dissou pour rebattre", "start": 5864.84, "duration": 4.96}, {"text": "les cartes et avoir une majorit\u00e9", "start": 5867.639, "duration": 3.641}, {"text": "beaucoup plus saine \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 5869.8, "duration": 3.919}, {"text": "nationale je vois pas ce que \u00e7a choquant", "start": 5871.28, "duration": 4.359}, {"text": "et quand monsieur gomard et les LR de", "start": 5873.719, "duration": 3.48}, {"text": "mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale disent ils envoient les", "start": 5875.639, "duration": 2.881}, {"text": "Fran\u00e7ais droit dans le mur je crois que", "start": 5877.199, "duration": 2.561}, {"text": "c'est les LR qui vont aller droit dans", "start": 5878.52, "duration": 3.0}, {"text": "le mur \u00e0 force de jamais souvenir de", "start": 5879.76, "duration": 3.04}, {"text": "Jacques Chirac \u00e7a n'y a pas r\u00e9ussi", "start": 5881.52, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9lectoire allemand je suis \u00e9coutez-moi", "start": 5882.8, "duration": 3.439}, {"text": "mais vous vous n'\u00eates pas \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 5884.639, "duration": 2.801}, {"text": "nationale regardez ce qui se passe", "start": 5886.239, "duration": 3.44}, {"text": "actuellement les LR ne sont jamais", "start": 5887.44, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9sents ne sont jamais l\u00e0 pour aucun", "start": 5889.679, "duration": 3.801}, {"text": "vote important et donc aujourd'hui en", "start": 5891.44, "duration": 3.44}, {"text": "fait les les grands perdants", "start": 5893.48, "duration": 2.96}, {"text": "certainement du scrutin \u00e0 venir ce sera", "start": 5894.88, "duration": 3.799}, {"text": "leslr et il faut que les l arr\u00eatent", "start": 5896.44, "duration": 4.159}, {"text": "d'\u00eatre hors sol et et prennent la", "start": 5898.679, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du probl\u00e8me \u00e0 bras le corp alors", "start": 5900.599, "duration": 3.881}, {"text": "les insommis les socialistes sont", "start": 5902.599, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9sormais sur ce plateau pour d\u00e9battre", "start": 5904.48, "duration": 4.199}, {"text": "de cette annonce de la dissolution de", "start": 5906.599, "duration": 3.801}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale Aur\u00e9lie trouvet", "start": 5908.679, "duration": 3.201}, {"text": "vous \u00eates concern\u00e9 au premier chef", "start": 5910.4, "duration": 3.52}, {"text": "puisque en tant que d\u00e9put\u00e9 vous allez", "start": 5911.88, "duration": 3.839}, {"text": "devoir repartir en campagne est-ce que", "start": 5913.92, "duration": 4.239}, {"text": "cette dissolution d\u00e9cid\u00e9e par Emmanuel", "start": 5915.719, "duration": 4.641}, {"text": "Macron elle est d\u00e9mocratique apr\u00e8s ce", "start": 5918.159, "duration": 3.681}, {"text": "revers \u00e9lectoral est-ce qu'elle est", "start": 5920.36, "duration": 3.839}, {"text": "logique alors je nous on l'a toujours", "start": 5921.84, "duration": 4.12}, {"text": "dit on a absolument pas peur de la la", "start": 5924.199, "duration": 3.561}, {"text": "dissolution en ce qui concerne la France", "start": 5925.96, "duration": 3.12}, {"text": "insoumiss parce que nous pensons qu'il", "start": 5927.76, "duration": 3.16}, {"text": "n'y a rien de mieux que le vote pour la", "start": 5929.08, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9mocratie il se trouve que la macronie", "start": 5930.92, "duration": 4.0}, {"text": "le pr\u00e9s pr\u00e9sident Macron vient de subir", "start": 5933.0, "duration": 4.28}, {"text": "une d\u00e9faite singlante un rejet populaire", "start": 5934.92, "duration": 4.719}, {"text": "massif HE 15 % des voix \u00e9chec aussi", "start": 5937.28, "duration": 4.48}, {"text": "parce qu'il avait dit qu'il serait celui", "start": 5939.639, "duration": 3.681}, {"text": "qui permettrait de mettre l'extr\u00eame", "start": 5941.76, "duration": 2.8}, {"text": "droite au plus bas le r\u00e9sultat c'est", "start": 5943.32, "duration": 3.52}, {"text": "qu'elle est au plus haut et que \u00e0 force", "start": 5944.56, "duration": 3.88}, {"text": "de vouloir aller chasser sur les terres", "start": 5946.84, "duration": 3.04}, {"text": "du rassemblement national et bien le", "start": 5948.44, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9sident Macron en v\u00e9hiculant des id\u00e9es", "start": 5949.88, "duration": 3.92}, {"text": "racistes comme le fait le rassemblement", "start": 5952.08, "duration": 3.96}, {"text": "national se retrouve avec un un voil\u00e0 un", "start": 5953.8, "duration": 4.68}, {"text": "rassemblement national au plus haut donc", "start": 5956.04, "duration": 4.44}, {"text": "donc pour il raciste par exemple dans la", "start": 5958.48, "duration": 3.88}, {"text": "loi migration qu'ils ont vot\u00e9 ensemble", "start": 5960.48, "duration": 3.84}, {"text": "le rassemblement national", "start": 5962.36, "duration": 4.08}, {"text": "je vous ai pas coup\u00e9 madame je vousi je", "start": 5964.32, "duration": 4.0}, {"text": "ne vous ai pas coup\u00e9 etil faut bien dire", "start": 5966.44, "duration": 2.88}, {"text": "aux Fran\u00e7ais d'abord que le", "start": 5968.32, "duration": 3.04}, {"text": "rassemblement national est une imposture", "start": 5969.32, "duration": 3.76}, {"text": "parce qu'en fait la plupart des votes je", "start": 5971.36, "duration": 3.64}, {"text": "suis d\u00e9put\u00e9 national la plupart des", "start": 5973.08, "duration": 4.24}, {"text": "votes de la minorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle la", "start": 5975.0, "duration": 4.159}, {"text": "plupart de ces votes en fait sont vot\u00e9s", "start": 5977.32, "duration": 3.96}, {"text": "aussi par le rassemblement national d\u00e8s", "start": 5979.159, "duration": 3.761}, {"text": "lors qu'il s'agit de favoriser les", "start": 5981.28, "duration": 3.359}, {"text": "riches et les multinationales par", "start": 5982.92, "duration": 4.44}, {"text": "exemple le rassemblement national a vot\u00e9", "start": 5984.639, "duration": 4.96}, {"text": "et pour supprimer l'imp\u00f4t sur la fortune", "start": 5987.36, "duration": 4.12}, {"text": "ne veut pas le r\u00e9tablir le rassemblement", "start": 5989.599, "duration": 3.961}, {"text": "national est contre la hausse du SMIC le", "start": 5991.48, "duration": 3.48}, {"text": "rassemblement national ne veut pas", "start": 5993.56, "duration": 3.32}, {"text": "plafonner les loyers donc je dis \u00e0 tous", "start": 5994.96, "duration": 3.719}, {"text": "les gens nous avons un rendez-vous au", "start": 5996.88, "duration": 3.52}, {"text": "peuple je le dis nous avons un", "start": 5998.679, "duration": 3.96}, {"text": "rendez-vous dans 3 semaine ne tombez pas", "start": 6000.4, "duration": 4.52}, {"text": "dans le pi\u00e8ge du rassemblement national", "start": 6002.639, "duration": 6.0}, {"text": "qui que la macronie a nourri a aliment\u00e9", "start": 6004.92, "duration": 5.239}, {"text": "est-ce que est-ce que vous allez r\u00e9ussir", "start": 6008.639, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 y aller \u00e0 ce rendez-vous uni ou pas \u00e0", "start": 6010.159, "duration": 3.881}, {"text": "gauche et \u00e7a c'est c'est la vraie", "start": 6012.679, "duration": 3.0}, {"text": "question que je pose aussi \u00e0 eMAR", "start": 6014.04, "duration": 3.92}, {"text": "rafovitz \u00e0 vous deux c'est-\u00e0-dire est-ce", "start": 6015.679, "duration": 3.761}, {"text": "que la nupes peut se reformer en", "start": 6017.96, "duration": 3.4}, {"text": "l'espace de quelques semaines pour", "start": 6019.44, "duration": 3.84}, {"text": "justement mener une campagne euh puis", "start": 6021.36, "duration": 3.16}, {"text": "puisqu'on le disait c'est un scrutin", "start": 6023.28, "duration": 3.76}, {"text": "majoritaire il faut effectivement \u00e0 ce", "start": 6024.52, "duration": 4.4}, {"text": "moment-l\u00e0 \u00eatre sur les listes ensemble", "start": 6027.04, "duration": 4.24}, {"text": "pour que pour passer le le cap de la", "start": 6028.92, "duration": 3.84}, {"text": "majorit\u00e9 vous savez moi je suis j'ai", "start": 6031.28, "duration": 2.64}, {"text": "aussi la chance d'\u00eatre pr\u00e9sidente des", "start": 6032.76, "duration": 2.8}, {"text": "jeunes socialistes en plus d'\u00eatre ce", "start": 6033.92, "duration": 4.36}, {"text": "soir \u00e9lu eurod\u00e9put\u00e9 socialiste j'ai", "start": 6035.56, "duration": 5.2}, {"text": "port\u00e9 avec des camarades de l'ensemble", "start": 6038.28, "duration": 3.64}, {"text": "des organisations de jeunesse de gauche", "start": 6040.76, "duration": 2.919}, {"text": "le Forum europ\u00e9en des jeunes de laanupes", "start": 6041.92, "duration": 3.48}, {"text": "il y a maintenant quelques mois moi", "start": 6043.679, "duration": 3.641}, {"text": "l'espoir de l'Union c'est un espoir que", "start": 6045.4, "duration": 3.88}, {"text": "je n'ai auquel je n'ai jamais renonc\u00e9 et", "start": 6047.32, "duration": 4.319}, {"text": "je n'y renoncerai pas j'esp\u00e8re que nous", "start": 6049.28, "duration": 4.28}, {"text": "pourons candidat est devant des mais \u00e7a", "start": 6051.639, "duration": 4.441}, {"text": "change quand m\u00eame un petit peu le", "start": 6053.56, "duration": 4.36}, {"text": "l'ambiance vous avez raison de rappeler", "start": 6056.08, "duration": 3.48}, {"text": "que ce soir effectivement nous sommes", "start": 6057.92, "duration": 3.679}, {"text": "premiers \u00e0 gauche mais \u00eatre premier \u00e0", "start": 6059.56, "duration": 3.159}, {"text": "gauche \u00e7a ne veut pas dire que nous", "start": 6061.599, "duration": 3.6}, {"text": "sommes autoris\u00e9s \u00e0 fanfaronner \u00e7a veut", "start": 6062.719, "duration": 4.96}, {"text": "dire que justement notre situation et", "start": 6065.199, "duration": 4.201}, {"text": "c'est celle \u00e7a devrait \u00eatre celle en", "start": 6067.679, "duration": 3.52}, {"text": "tout cas de comprendre cette", "start": 6069.4, "duration": 3.759}, {"text": "responsabilit\u00e9 historique qui est face \u00e0", "start": 6071.199, "duration": 3.44}, {"text": "nous alors moi j'esp\u00e8re que nous", "start": 6073.159, "duration": 3.04}, {"text": "arriverons \u00e0 construire une union une", "start": 6074.639, "duration": 3.881}, {"text": "union effectivement sans doute", "start": 6076.199, "duration": 4.641}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibr\u00e9 une union sur des bases plus", "start": 6078.52, "duration": 4.96}, {"text": "saines plus d\u00e9mocratiques c'est ce en", "start": 6080.84, "duration": 3.879}, {"text": "tout cas moi je travaillerai avec", "start": 6083.48, "duration": 3.0}, {"text": "Olivier fort notre premier secr\u00e9taire au", "start": 6084.719, "duration": 3.92}, {"text": "Parti socialiste au trouv\u00e9 vous y croyez", "start": 6086.48, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 cette union avec les socialistesord", "start": 6088.639, "duration": 3.161}, {"text": "cette union nous l'avons toujours voulu", "start": 6090.56, "duration": 3.0}, {"text": "nous avons demand\u00e9 aux autres partis de", "start": 6091.8, "duration": 3.439}, {"text": "gauche de s'unir pour les europ\u00e9ennes et", "start": 6093.56, "duration": 3.24}, {"text": "je dois dire que leur refus est une", "start": 6095.239, "duration": 2.841}, {"text": "catastrophe aujourd'hui parce que \u00e7a", "start": 6096.8, "duration": 3.04}, {"text": "permet \u00e0 l'extr\u00eame droite de caracoler", "start": 6098.08, "duration": 3.28}, {"text": "en t\u00eate \u00e7a c'est la premi\u00e8re chose nous", "start": 6099.84, "duration": 3.08}, {"text": "leur avons dit unissons-nous sur notre", "start": 6101.36, "duration": 3.319}, {"text": "programme d'il y a 2 ans qui nous a", "start": 6102.92, "duration": 4.0}, {"text": "permis d'\u00eatre d\u00e9put\u00e9 d'\u00eatre 150 d\u00e9put\u00e9s", "start": 6104.679, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale refus mais je", "start": 6106.92, "duration": 4.279}, {"text": "suis optimiste parce que je j'esp\u00e8re", "start": 6108.88, "duration": 6.759}, {"text": "bien queil va y avoir un un R lex de", "start": 6111.199, "duration": 6.44}, {"text": "raisonnable qui vise \u00e0 se remettre au", "start": 6115.639, "duration": 3.721}, {"text": "travail sur ce programme de rupture que", "start": 6117.639, "duration": 3.121}, {"text": "nous avons construit ensemble qui est le", "start": 6119.36, "duration": 3.4}, {"text": "programme de l'anupes donc j'appelle", "start": 6120.76, "duration": 4.64}, {"text": "tout le monde \u00e0 s'unir sur ce programme", "start": 6122.76, "duration": 4.24}, {"text": "qui n'est pas un qui n'est pas une", "start": 6125.4, "duration": 3.6}, {"text": "remise en cause par exemple il est vrai", "start": 6127.0, "duration": 4.48}, {"text": "Luxman a dit je suis contre la r\u00e9forme", "start": 6129.0, "duration": 5.119}, {"text": "de retraites \u00e0 60 ans bon et bien et", "start": 6131.48, "duration": 3.96}, {"text": "bien tant mieux tant mieux s'il est pour", "start": 6134.119, "duration": 3.12}, {"text": "la r\u00e9forme \u00e0 60 ans unissons-nous sur ce", "start": 6135.44, "duration": 3.52}, {"text": "programme de l'anupes si tout le monde", "start": 6137.239, "duration": 3.641}, {"text": "revient \u00e0 la raison et que nous revenons", "start": 6138.96, "duration": 4.4}, {"text": "sur ces bases solides et je je pense ce", "start": 6140.88, "duration": 4.359}, {"text": "que chacun le fera je l'esp\u00e8re bien et", "start": 6143.36, "duration": 3.44}, {"text": "bien reprenons le programme de la nuit", "start": 6145.239, "duration": 2.841}, {"text": "pas sil existe nous l'avons construit il", "start": 6146.8, "duration": 4.04}, {"text": "y a 2 ans juste une phrase peut-\u00eatre ce", "start": 6148.08, "duration": 3.8}, {"text": "que je crois c'est que notre", "start": 6150.84, "duration": 2.72}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est de construire une", "start": 6151.88, "duration": 3.759}, {"text": "gauche qui puisse gagner et et ce qu'a", "start": 6153.56, "duration": 3.599}, {"text": "montr\u00e9 rapha\u00eb glusman lors de toute", "start": 6155.639, "duration": 3.361}, {"text": "cette campagne avec les socialistes", "start": 6157.159, "duration": 3.681}, {"text": "c'est que le peuple de gauche attendait", "start": 6159.0, "duration": 3.639}, {"text": "quelque chose de nous attendait de voir", "start": 6160.84, "duration": 3.359}, {"text": "une gauche qui puisse gagner sans", "start": 6162.639, "duration": 5.08}, {"text": "outrance sans effectivement d\u00e9bats", "start": 6164.199, "duration": 5.161}, {"text": "excessifs et je pense que nous", "start": 6167.719, "duration": 3.601}, {"text": "arriverons demain \u00e0 le faire si nous", "start": 6169.36, "duration": 3.839}, {"text": "arrivons \u00e0 incarner cette s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 la", "start": 6171.32, "duration": 3.52}, {"text": "coh\u00e9rence de nos convictions alors nous", "start": 6173.199, "duration": 4.081}, {"text": "avons de nouvelles estimations en France", "start": 6174.84, "duration": 4.279}, {"text": "qui changent un peu la donne et change", "start": 6177.28, "duration": 5.359}, {"text": "l'ordre d'arriv\u00e9e et \u00e7a je vous autorise", "start": 6179.119, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 aller regarder de tr\u00e8s pr\u00e8s", "start": 6182.639, "duration": 3.161}, {"text": "rassemblement national toujours premier", "start": 6184.199, "duration": 5.281}, {"text": "31,5 % mais regardez l'\u00e9cart se RER", "start": 6185.8, "duration": 6.12}, {"text": "entre Renaissance et PS place publique", "start": 6189.48, "duration": 5.84}, {"text": "avec Renaissance \u00e0 14,7 % des voix PS", "start": 6191.92, "duration": 7.12}, {"text": "place publique 14 % des voix la France", "start": 6195.32, "duration": 7.04}, {"text": "insoumise 9,5 % des suffrages et", "start": 6199.04, "duration": 6.32}, {"text": "derri\u00e8re \u00e0 attention l\u00e0 c'est l\u00e0 que", "start": 6202.36, "duration": 4.6}, {"text": "l'ordre justement est en train de", "start": 6205.36, "duration": 3.839}, {"text": "changer en particulier plut\u00f4t bonne", "start": 6206.96, "duration": 5.12}, {"text": "nouvelle pour les verres les \u00e9cologistes", "start": 6209.199, "duration": 5.321}, {"text": "qui passent devant reconqu\u00eate alors les", "start": 6212.08, "duration": 4.599}, {"text": "r\u00e9publicains sont \u00e0 7,2 %, les", "start": 6214.52, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9cologistes \u00e0 5,5 devant je le disais le", "start": 6216.679, "duration": 6.281}, {"text": "parti de Mario mar\u00e9chal reconqu\u00eate \u00e0 5,4", "start": 6220.04, "duration": 5.72}, {"text": "tout cela sont au-dessus de la barre des", "start": 6222.96, "duration": 5.239}, {"text": "5 % qui leur permet d'envoyer des", "start": 6225.76, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens au Parlement europ\u00e9en", "start": 6228.199, "duration": 4.121}, {"text": "CIN d\u00e9put\u00e9s en g\u00e9n\u00e9ral hein et puis et", "start": 6230.04, "duration": 4.24}, {"text": "puis 2 5 % des voix pour le parti", "start": 6232.32, "duration": 5.52}, {"text": "communiste 2,2 % pour l'Alliance rurale", "start": 6234.28, "duration": 6.439}, {"text": "de Jean Lassal et puis pour le reste des", "start": 6237.84, "duration": 4.319}, {"text": "listes candidates aux europ\u00e9ennes en", "start": 6240.719, "duration": 3.681}, {"text": "France elle r\u00e9colte au total", "start": 6242.159, "duration": 5.241}, {"text": "7,5 % des voix et nous vous proposons de", "start": 6244.4, "duration": 5.04}, {"text": "regarder ce qu'il en est de l'h\u00e9micycle", "start": 6247.4, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9en parce que l\u00e0 les dynamiques", "start": 6249.44, "duration": 4.56}, {"text": "sont un peu diff\u00e9rentes et en effet on", "start": 6251.48, "duration": 4.08}, {"text": "va pouvoir se demander avec Sophie", "start": 6254.0, "duration": 3.719}, {"text": "samaille si tout simplement il y a", "start": 6255.56, "duration": 4.119}, {"text": "toujours une majorit\u00e9 pro-europ\u00e9enne", "start": 6257.719, "duration": 3.92}, {"text": "est-ce qu'il y a une sorte de majorit\u00e9", "start": 6259.679, "duration": 5.081}, {"text": "vaner Leon euh est-ce que la mont\u00e9e des", "start": 6261.639, "duration": 6.08}, {"text": "extr\u00eames augure finalement d'un blocage", "start": 6264.76, "duration": 5.879}, {"text": "de ce Parlement europ\u00e9en Sophie et bien", "start": 6267.719, "duration": 5.121}, {"text": "Caroline comme vous le voyez il y a une", "start": 6270.639, "duration": 4.761}, {"text": "l\u00e9g\u00e8re \u00e9volution dans les estimations au", "start": 6272.84, "duration": 4.96}, {"text": "Parlement le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 6275.4, "duration": 6.239}, {"text": "toujours en t\u00eate \u00e0 d\u00e9sormais 186 si\u00e8ges", "start": 6277.8, "duration": 6.48}, {"text": "euh c'est suivi ensuite par le", "start": 6281.639, "duration": 4.121}, {"text": "socialiste et le groupe socialiste et", "start": 6284.28, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9mocrate donc la la liste socialiste et", "start": 6285.76, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9mocrate place publique en France 133", "start": 6288.4, "duration": 4.68}, {"text": "si\u00e8ges puis le groupe r\u00e9union Europe 80", "start": 6290.719, "duration": 4.44}, {"text": "22 si\u00e8ges le groupe de la majorit\u00e9", "start": 6293.08, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sidentielle Renaissance en France ces", "start": 6295.159, "duration": 3.52}, {"text": "trois groupes qui forment actuellement", "start": 6297.32, "duration": 4.24}, {"text": "ce qu'on appelle la coalition van derlen", "start": 6298.679, "duration": 4.281}, {"text": "du nom de la pr\u00e9sidente de la Commission", "start": 6301.56, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9enne qui garde donc une majorit\u00e9", "start": 6302.96, "duration": 5.32}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en alors apr\u00e8s on", "start": 6306.04, "duration": 4.199}, {"text": "verra s'il y a des alliances avec les", "start": 6308.28, "duration": 3.72}, {"text": "autres groupes puisqu'ils sont quand", "start": 6310.239, "duration": 5.201}, {"text": "m\u00eame suivis \u00e0 70 si\u00e8ges pour les", "start": 6312.0, "duration": 5.76}, {"text": "conservateurs et r\u00e9formistes europ\u00e9ens", "start": 6315.44, "duration": 4.84}, {"text": "60 si\u00e8ges pour les identit\u00e9s d\u00e9mocrati", "start": 6317.76, "duration": 5.52}, {"text": "o\u00f9 si\u00e8ge le parti rassemblement national", "start": 6320.28, "duration": 5.76}, {"text": "puis les vers 53 si\u00e8ges la liste les", "start": 6323.28, "duration": 6.56}, {"text": "\u00e9cologistes en France et de Left les la", "start": 6326.04, "duration": 6.72}, {"text": "gauche LFI en France la liste men\u00e9e par", "start": 6329.84, "duration": 5.96}, {"text": "Manon auri merci beaucoup Sophie", "start": 6332.76, "duration": 4.8}, {"text": "samaille pour l'analyse de ces", "start": 6335.8, "duration": 5.319}, {"text": "projections de r\u00e9sultats et de ce futur", "start": 6337.56, "duration": 6.559}, {"text": "h\u00e9micycle du Parlement europ\u00e9en on va", "start": 6341.119, "duration": 4.52}, {"text": "revenir sur les r\u00e9actions \u00e0 l'annonce de", "start": 6344.119, "duration": 3.48}, {"text": "la dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 6345.639, "duration": 4.441}, {"text": "en France par Emmanuel Macron et on va", "start": 6347.599, "duration": 5.841}, {"text": "se diriger dans le QG du parti iste et", "start": 6350.08, "duration": 5.32}, {"text": "de place publique le QG de la liste", "start": 6353.44, "duration": 4.759}, {"text": "emmen\u00e9 par Rapha\u00ebl gluxman on va", "start": 6355.4, "duration": 5.92}, {"text": "retrouver tamtranui tamtranui comment a", "start": 6358.199, "duration": 5.081}, {"text": "\u00e9t\u00e9 accueilli cette annonce de", "start": 6361.32, "duration": 4.6}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 6363.28, "duration": 6.319}, {"text": "nationale \u00e9coutez ici on a senti les", "start": 6365.92, "duration": 6.759}, {"text": "militants et les cadres du parti", "start": 6369.599, "duration": 4.841}, {"text": "socialiste et de place publique qui", "start": 6372.679, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9taient tout simplement estomaqu\u00e9s puis", "start": 6374.44, "duration": 5.92}, {"text": "ensuite et bien on a senti beaucoup de", "start": 6377.44, "duration": 5.6}, {"text": "col\u00e8re vis-\u00e0-vis de cette annonce de de", "start": 6380.36, "duration": 5.96}, {"text": "dissolution d'Emmanuel Macron ensuite et", "start": 6383.04, "duration": 5.679}, {"text": "bien rapha\u00eb gluxman a pris la parole il", "start": 6386.32, "duration": 4.16}, {"text": "a estim\u00e9 que le Pr\u00e9sident de la", "start": 6388.719, "duration": 3.561}, {"text": "R\u00e9publique avec cette annonce de", "start": 6390.48, "duration": 3.8}, {"text": "dissolution \u00e9tait en train de jouer avec", "start": 6392.28, "duration": 4.439}, {"text": "les institutions que c'\u00e9tait un jeu", "start": 6394.28, "duration": 5.52}, {"text": "extr\u00eamement dangereux et auquel et bien", "start": 6396.719, "duration": 5.52}, {"text": "lui et toutes ses troupes ne pouvaient", "start": 6399.8, "duration": 4.68}, {"text": "se r\u00e9soudre se r\u00e9soudre \u00e0", "start": 6402.239, "duration": 4.121}, {"text": "l'inexorabilit\u00e9 de la mont\u00e9e du", "start": 6404.48, "duration": 4.719}, {"text": "rassemblement national il a estim\u00e9 que", "start": 6406.36, "duration": 5.56}, {"text": "c'\u00e9tait un coup politique un coup de", "start": 6409.199, "duration": 4.881}, {"text": "communication et que cela resterait", "start": 6411.92, "duration": 4.239}, {"text": "comme une t\u00e2che sur le quinquena", "start": 6414.08, "duration": 4.599}, {"text": "d'Emmanuel Macron rappelant qu'ainsi le", "start": 6416.159, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique r\u00e9pondait \u00e0", "start": 6418.679, "duration": 3.841}, {"text": "la demande qu'avait faite quelques", "start": 6420.96, "duration": 5.12}, {"text": "minutes plus\u00f4t Jordan Bardella l\u00e0 et", "start": 6422.52, "duration": 5.44}, {"text": "bien je peux vous le dire l'ambiance a", "start": 6426.08, "duration": 4.76}, {"text": "chang\u00e9 du tout au tout on est pass\u00e9 d'un", "start": 6427.96, "duration": 5.32}, {"text": "v\u00e9ritable moment de joie en voyant le", "start": 6430.84, "duration": 4.72}, {"text": "score de Rapha\u00ebl guusman \u00e0 un moment o\u00f9", "start": 6433.28, "duration": 4.919}, {"text": "tout le monde est tr\u00e8s interrogatif et", "start": 6435.56, "duration": 5.159}, {"text": "on a \u00e9galement entendu et bien certains", "start": 6438.199, "duration": 5.321}, {"text": "qui se sont mis \u00e0 entonner des champ", "start": 6440.719, "duration": 5.681}, {"text": "antifasciste ou encore l'international", "start": 6443.52, "duration": 5.28}, {"text": "pour dire et bien leur mobilisation face", "start": 6446.4, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e0 une \u00e9ventuelle victoire du", "start": 6448.8, "duration": 4.48}, {"text": "rassemblement national lors de ces", "start": 6451.159, "duration": 4.96}, {"text": "prochaines l\u00e9gislativ alors \u00e9coutons", "start": 6453.28, "duration": 5.08}, {"text": "alors contraste l\u00e0 encore et toujours \u00e0", "start": 6456.119, "duration": 3.641}, {"text": "gauche dans le camp de la gauche", "start": 6458.36, "duration": 3.12}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon c'est c'est le retour", "start": 6459.76, "duration": 4.52}, {"text": "des chefs de parti puisque on se dirige", "start": 6461.48, "duration": 4.639}, {"text": "vers des \u00e9lections nationales le chef", "start": 6464.28, "duration": 4.16}, {"text": "donc de la France insoumise lui se", "start": 6466.119, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9jouit de cette dissolution de", "start": 6468.44, "duration": 5.159}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 6470.8, "duration": 5.24}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui", "start": 6473.599, "duration": 4.761}, {"text": "repr\u00e9sente l'autorit\u00e9 la plus importante", "start": 6476.04, "duration": 5.119}, {"text": "du fait des institutions de la 5e", "start": 6478.36, "duration": 5.72}, {"text": "R\u00e9publique n'a nulement mis son propre", "start": 6481.159, "duration": 7.681}, {"text": "mandat en jeu ce qui \u00e9t\u00e9 une logique de", "start": 6484.08, "duration": 7.92}, {"text": "situation puisquil demande au peuple de", "start": 6488.84, "duration": 5.839}, {"text": "choisir quelle orientation il veut voir", "start": 6492.0, "duration": 6.04}, {"text": "appliquer il peut envisager que celle", "start": 6494.679, "duration": 6.04}, {"text": "que lui a propos\u00e9 est refus\u00e9 par tout le", "start": 6498.04, "duration": 5.679}, {"text": "monde mais ce n'est pas ce qu' a fait il", "start": 6500.719, "duration": 6.361}, {"text": "a choisi de dissoudre l'Assembl\u00e9e", "start": 6503.719, "duration": 6.0}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de renvoyer chez eux les", "start": 6507.08, "duration": 5.44}, {"text": "seuls qui avaient une l\u00e9gitimit\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 6509.719, "duration": 5.281}, {"text": "cette heure voil\u00e0 pour cette d\u00e9claration", "start": 6512.52, "duration": 5.32}, {"text": "de Jean-Luc M\u00e9lenchon qui se se f\u00e9licite", "start": 6515.0, "duration": 5.44}, {"text": "de la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 6517.84, "duration": 6.2}, {"text": "nationale par Emmanuel Macron Alexandre", "start": 6520.44, "duration": 6.84}, {"text": "Masson on a vu alors que \u00e0 l'oppos\u00e9 chez", "start": 6524.04, "duration": 6.0}, {"text": "les socialistes il y a une une", "start": 6527.28, "duration": 5.76}, {"text": "inqui\u00e9tude sur une \u00e9ventuelle paralysie", "start": 6530.04, "duration": 5.48}, {"text": "institutionnel avec cette dissolution", "start": 6533.04, "duration": 4.4}, {"text": "est-ce que \u00e7a peut \u00eatre le cas si par", "start": 6535.52, "duration": 3.44}, {"text": "exemple aucune formation politique", "start": 6537.44, "duration": 3.4}, {"text": "n'arrive \u00e0 vraiment avoir une majorit\u00e9 \u00e0", "start": 6538.96, "duration": 3.239}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale au terme de ces", "start": 6540.84, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e9gislatives non ce soir j'y crois pas", "start": 6542.199, "duration": 3.121}, {"text": "du tout je vois pas pourquoi il y aurait", "start": 6544.08, "duration": 3.559}, {"text": "pas de majorit\u00e9 \u00e0 la sortie de cette", "start": 6545.32, "duration": 4.08}, {"text": "nouvelle \u00e9lection il n'y a aucune raison", "start": 6547.639, "duration": 4.48}, {"text": "par contretiv une majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 6549.4, "duration": 4.52}, {"text": "l'Assembl\u00e9e ou oui pourquoi pas oui il y", "start": 6552.119, "duration": 3.201}, {"text": "a pas de raison par contre on voit bien", "start": 6553.92, "duration": 2.679}, {"text": "en fait aujourd'hui le probl\u00e8me le", "start": 6555.32, "duration": 3.279}, {"text": "probl\u00e8me c'est que c'est les partis on", "start": 6556.599, "duration": 3.441}, {"text": "va dire qui sont un peu au centre qui", "start": 6558.599, "duration": 4.241}, {"text": "d\u00e9bordaient un peu entre Lot les LR qui", "start": 6560.04, "duration": 4.159}, {"text": "en fait sont tr\u00e8s mal \u00e0 l'aise et vont", "start": 6562.84, "duration": 3.12}, {"text": "perdre certainement euh de nombreux", "start": 6564.199, "duration": 4.161}, {"text": "si\u00e8ges mais \u00e0 \u00e0 l'issue de ce scrutin et", "start": 6565.96, "duration": 3.8}, {"text": "je pense que nous aurons beaucoup de", "start": 6568.36, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et bien oui il y a pas de raison", "start": 6569.76, "duration": 3.399}, {"text": "que nous n'ayons pas une majorit\u00e9 il y a", "start": 6571.48, "duration": 3.0}, {"text": "quand m\u00eame je je rappelais que vous", "start": 6573.159, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9tiez candidat aussi euh speedzon", "start": 6574.48, "duration": 4.4}, {"text": "candidate europ\u00e9en Sandro godzi", "start": 6576.76, "duration": 4.16}, {"text": "c'est-\u00e0-dire diriger le groupe rinu il y", "start": 6578.88, "duration": 3.48}, {"text": "a quand m\u00eame un paradoxe on voit bien", "start": 6580.92, "duration": 3.64}, {"text": "que au niveau europ\u00e9en vous \u00eates dans", "start": 6582.36, "duration": 4.799}, {"text": "une entente quasi parfaite entre euh les", "start": 6584.56, "duration": 4.44}, {"text": "socialistes et d\u00e9mocrates renu et le", "start": 6587.159, "duration": 3.601}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en pour avoir une", "start": 6589.0, "duration": 3.679}, {"text": "majorit\u00e9 van derlen qui fait progresser", "start": 6590.76, "duration": 4.0}, {"text": "et l'Europe en revanche l\u00e0 vous", "start": 6592.679, "duration": 4.361}, {"text": "redevenez des ennemis politiques de", "start": 6594.76, "duration": 5.24}, {"text": "fa\u00e7on assez assez s\u00e9rieuse \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 6597.04, "duration": 5.119}, {"text": "nationale j'utilise jamais la", "start": 6600.0, "duration": 3.96}, {"text": "l'expression ennemi en politique", "start": 6602.159, "duration": 3.881}, {"text": "adversaire concurrent mais on n'a pas", "start": 6603.96, "duration": 4.4}, {"text": "d'ennemi et sans doute les socialistes", "start": 6606.04, "duration": 4.119}, {"text": "dans l'\u00e9micycle \u00e0 Strasbourg ne sont pas", "start": 6608.36, "duration": 4.759}, {"text": "nos ennemis nous l'avons dit nous \u00e9tons", "start": 6610.159, "duration": 5.52}, {"text": "nous sommes pr\u00eats \u00e0 reconstituer une", "start": 6613.119, "duration": 4.641}, {"text": "majorit\u00e9 pro-europ\u00e9enne au Parlement", "start": 6615.679, "duration": 3.801}, {"text": "europ\u00e9en parce que alors que l'Assembl\u00e9e", "start": 6617.76, "duration": 3.439}, {"text": "nationale avait du mal \u00e0 fonctionner les", "start": 6619.48, "duration": 3.48}, {"text": "parlements europ\u00e9ens dans ces ann\u00e9es a", "start": 6621.199, "duration": 3.721}, {"text": "bien fonctionn\u00e9 euh nous avons fait", "start": 6622.96, "duration": 3.239}, {"text": "avancer l'Europe il est clair que nous", "start": 6624.92, "duration": 3.279}, {"text": "devons faire encore plus encore mieux et", "start": 6626.199, "duration": 5.121}, {"text": "que les la possibilit\u00e9 des r\u00e9cret et", "start": 6628.199, "duration": 6.601}, {"text": "majorit\u00e9 proeurop\u00e9enne entre renu les", "start": 6631.32, "duration": 4.64}, {"text": "partis populaires europ\u00e9ens et les", "start": 6634.8, "duration": 2.56}, {"text": "sociau-d\u00e9mocrates est l\u00e0 les Parlement", "start": 6635.96, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9ens c'est un parlement \u00e9lu la", "start": 6637.36, "duration": 3.799}, {"text": "proportionnelle dans lesquel les mot", "start": 6639.119, "duration": 4.96}, {"text": "compromis n'est pas un gros mot dans les", "start": 6641.159, "duration": 4.321}, {"text": "dans dans lesquel les mot compromis", "start": 6644.079, "duration": 4.321}, {"text": "c'est les les C de la d\u00e9mocratie dans", "start": 6645.48, "duration": 4.8}, {"text": "dans un parlement la proportionnel il", "start": 6648.4, "duration": 4.279}, {"text": "faut faire des efforts pour trouver des", "start": 6650.28, "duration": 5.16}, {"text": "solution qui puisse avoir la majorit\u00e9 au", "start": 6652.679, "duration": 3.92}, {"text": "Parlement europ\u00e9en nous sommes", "start": 6655.44, "duration": 3.48}, {"text": "absolument absolument pr\u00eats j'ai entendu", "start": 6656.599, "duration": 6.08}, {"text": "euh de la part des gluxman la d\u00e9couverte", "start": 6658.92, "duration": 5.48}, {"text": "de la de la constitution de la 5e", "start": 6662.679, "duration": 3.4}, {"text": "R\u00e9publique c'est la premi\u00e8re fois que je", "start": 6664.4, "duration": 4.319}, {"text": "vois que on crie au scandal on est", "start": 6666.079, "duration": 4.721}, {"text": "estomaqu\u00e9 parce que le Pr\u00e9sident de la", "start": 6668.719, "duration": 4.48}, {"text": "R\u00e9publique a utilis\u00e9 sa pr\u00e9rogative qui", "start": 6670.8, "duration": 5.439}, {"text": "existe depuis 1958 et c'est une d\u00e9cision", "start": 6673.199, "duration": 4.52}, {"text": "il a prend un risque c'est une d\u00e9cision", "start": 6676.239, "duration": 3.681}, {"text": "courageuse mais aujourd'hui la France se", "start": 6677.719, "duration": 4.36}, {"text": "trouve dans un marasme \u00e0 la lumi\u00e8re des", "start": 6679.92, "duration": 4.08}, {"text": "des r\u00e9sultat des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 6682.079, "duration": 3.52}, {"text": "je crois pas qu'on pe on peut rester 3", "start": 6684.0, "duration": 3.36}, {"text": "ans d'Al mararasme il faut avoir un", "start": 6685.599, "duration": 4.04}, {"text": "moment des clarifications donc c'est", "start": 6687.36, "duration": 4.68}, {"text": "c'est il faut pas il faut pas dramatiser", "start": 6689.639, "duration": 4.161}, {"text": "c'est la d\u00e9mocratie les Fran\u00e7ais", "start": 6692.04, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9cideront quelle majorit\u00e9 voudront", "start": 6693.8, "duration": 3.56}, {"text": "avoir \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et vous", "start": 6695.96, "duration": 3.159}, {"text": "semblez surtout d\u00e9couvrir le d\u00e9bat", "start": 6697.36, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9mocratique dans lequel vous nous avez", "start": 6699.119, "duration": 4.361}, {"text": "plong\u00e9 nous avons comme beaucoup de", "start": 6701.159, "duration": 4.241}, {"text": "Fran\u00e7ais r\u00e9publicains responsables en", "start": 6703.48, "duration": 4.119}, {"text": "2022 votter pour Emmanuel Macron au", "start": 6705.4, "duration": 3.839}, {"text": "second tour de la pr\u00e9sidentielle parce", "start": 6707.599, "duration": 2.881}, {"text": "que nous voulions faire barrage au", "start": 6709.239, "duration": 3.36}, {"text": "rassemblement national et aux id\u00e9es", "start": 6710.48, "duration": 4.119}, {"text": "raciste que beaucoup de leurs d\u00e9put\u00e9s", "start": 6712.599, "duration": 4.721}, {"text": "ont port\u00e9 mais vous le savez quand", "start": 6714.599, "duration": 5.441}, {"text": "aujourd'hui Emmanuel Macron place parce", "start": 6717.32, "duration": 4.08}, {"text": "que c'est par son action par la", "start": 6720.04, "duration": 3.039}, {"text": "d\u00e9ception qu'il a cr\u00e9\u00e9 chez les", "start": 6721.4, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais le racement", "start": 6723.079, "duration": 4.721}, {"text": "National \u00e0 33 % c'est votre \u00e9chec alors", "start": 6725.04, "duration": 5.639}, {"text": "vous venez finalement critiquer des", "start": 6727.8, "duration": 4.399}, {"text": "bruits que des militants ont fait \u00e0 un", "start": 6730.679, "duration": 3.281}, {"text": "QG de campagne mais excusez-moi monsieur", "start": 6732.199, "duration": 4.801}, {"text": "mais moi je suis tr\u00e8s", "start": 6733.96, "duration": 7.32}, {"text": "sine GL", "start": 6737.0, "duration": 4.28}, {"text": "pasitant Lux r", "start": 6741.52, "duration": 6.48}, {"text": "Luxman estomaquer du r\u00e9sultat que vous", "start": 6745.719, "duration": 7.321}, {"text": "avez cr\u00e9\u00e9 ce soir de votre d\u00e9faite", "start": 6748.0, "duration": 8.32}, {"text": "aujourd'ui arr\u00eaz arr\u00eatez de couper", "start": 6753.04, "duration": 6.92}, {"text": "vous F marche pas aujourd'hui moi", "start": 6756.32, "duration": 5.399}, {"text": "j'aimerais j'aimerais sinc\u00e8rement que", "start": 6759.96, "duration": 4.159}, {"text": "vous r\u00e9alisiez que l'\u00e9chec auquel nous", "start": 6761.719, "duration": 5.36}, {"text": "assistons tous ce soir est votre \u00e9chec", "start": 6764.119, "duration": 4.761}, {"text": "et \u00e7a vous ne le reconnaissez pas quand", "start": 6767.079, "duration": 3.241}, {"text": "les Fran\u00e7aises et les Fran\u00e7ais", "start": 6768.88, "duration": 3.839}, {"text": "aujourd'hui n'arrivent pas \u00e0 payer", "start": 6770.32, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 la fin du mois quand ils", "start": 6772.719, "duration": 3.241}, {"text": "vivent mal quand ils n'arrivent pas \u00e0", "start": 6774.56, "duration": 3.0}, {"text": "manger \u00e0 leur fin pour un jeune sur deux", "start": 6775.96, "duration": 3.36}, {"text": "dans ce pays c'est aussi oui la", "start": 6777.56, "duration": 3.0}, {"text": "responsabilit\u00e9 de la majorit\u00e9", "start": 6779.32, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle alors que vous niez \u00e7a", "start": 6780.56, "duration": 4.159}, {"text": "finalement d'un revers de main que vous", "start": 6782.76, "duration": 3.72}, {"text": "essayz de balayer \u00e7a d'un revers de main", "start": 6784.719, "duration": 3.241}, {"text": "en disant que tout est un jeu que tout", "start": 6786.48, "duration": 3.159}, {"text": "est de la communication que tout est", "start": 6787.96, "duration": 4.48}, {"text": "petites PHAs je trouve \u00e7a extr\u00eamement", "start": 6789.639, "duration": 6.241}, {"text": "regableumez votre \u00e9che la parole au", "start": 6792.44, "duration": 6.199}, {"text": "fran\u00e7ais assumez-le pour trouver", "start": 6795.88, "duration": 4.279}, {"text": "justement on a entendu Jean-Luc", "start": 6798.639, "duration": 3.161}, {"text": "M\u00e9lenchon plut\u00f4t satisfait de cette", "start": 6800.159, "duration": 3.04}, {"text": "dissolution mais qu'est-ce que vous", "start": 6801.8, "duration": 2.919}, {"text": "pouvez en attendre de positif dans le", "start": 6803.199, "duration": 3.88}, {"text": "fond bon d'abord je veux dire que la", "start": 6804.719, "duration": 4.681}, {"text": "France insoumise comme il a dit Jean-Luc", "start": 6807.079, "duration": 4.801}, {"text": "M\u00e9lenchon ne craint jamais le peuple il", "start": 6809.4, "duration": 5.0}, {"text": "y a 2 ans nous avons fait lire 151", "start": 6811.88, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s sur le programme de laanupes sur", "start": 6814.4, "duration": 4.44}, {"text": "un programme de rupture avec le syst\u00e8me", "start": 6816.36, "duration": 5.64}, {"text": "actuel et nous irons et nous irons je", "start": 6818.84, "duration": 5.48}, {"text": "continue et nous irons avec ce m\u00eame", "start": 6822.0, "duration": 4.8}, {"text": "programme nous avons r\u00e9ussi \u00e0 \u00eatre \u00e0 22", "start": 6824.32, "duration": 4.72}, {"text": "% au pr\u00e9sidentiel \u00e0 deux doigts d'\u00eatre", "start": 6826.8, "duration": 4.6}, {"text": "au second tour entre-temps pour ces", "start": 6829.04, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9ensn nous avons fait un gros", "start": 6831.4, "duration": 3.04}, {"text": "travail de terrain vous le savez la", "start": 6832.92, "duration": 3.36}, {"text": "France insoumise moi par exemple dans ma", "start": 6834.44, "duration": 3.4}, {"text": "circonscription sa saint c'est des", "start": 6836.28, "duration": 2.64}, {"text": "milliers des milliers de portes qui on", "start": 6837.84, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9", "start": 6838.92, "duration": 4.12}, {"text": "toqu\u00e9 votre coll\u00e8gue insoumise on va on", "start": 6840.32, "duration": 5.52}, {"text": "va on va retrouver mano qui est \u00e0 notre", "start": 6843.04, "duration": 5.199}, {"text": "micro exclu mais disons que c'est pas", "start": 6845.84, "duration": 3.92}, {"text": "notre hypoth\u00e8se", "start": 6848.239, "duration": 4.521}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9e alors Marco Pomier vous \u00eates", "start": 6849.76, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 l'antenne avec", "start": 6852.76, "duration": 3.919}, {"text": "Man\u00e9 et nous sommes et nous sommes \u00e0", "start": 6854.04, "duration": 4.639}, {"text": "l'antenne manonri quelle r\u00e9action ce", "start": 6856.679, "duration": 3.681}, {"text": "soir Emmanuel Macron dissous l'Assembl\u00e9e", "start": 6858.679, "duration": 3.4}, {"text": "nationale les Fran\u00e7ais vont revenir aux", "start": 6860.36, "duration": 3.04}, {"text": "yeux vous \u00eates satisfait de cette", "start": 6862.079, "duration": 3.52}, {"text": "annonce \u00e9coutez il prend acte qu'il n'a", "start": 6863.4, "duration": 3.92}, {"text": "pas de majorit\u00e9 dans le pays pour", "start": 6865.599, "duration": 4.0}, {"text": "gouverner qu'il n'a pas de majorit\u00e9 pour", "start": 6867.32, "duration": 3.799}, {"text": "faire sa politique qui fait la poche des", "start": 6869.599, "duration": 2.921}, {"text": "Fran\u00e7aises et des Fran\u00e7ais une politique", "start": 6871.119, "duration": 2.96}, {"text": "sociale tr\u00e8s dure avec notamment la", "start": 6872.52, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage qu'il n'y", "start": 6874.079, "duration": 3.441}, {"text": "a pas de majorit\u00e9 pour sa politique", "start": 6875.679, "duration": 4.121}, {"text": "anti-\u00e9cologique il n'y a pas de majorit\u00e9", "start": 6877.52, "duration": 4.84}, {"text": "pour sa strat\u00e9gie qui a \u00e9t\u00e9 la sienne en", "start": 6879.8, "duration": 4.56}, {"text": "Ukraine comme \u00e0 Gaza sur la sc\u00e8ne", "start": 6882.36, "duration": 3.64}, {"text": "internationale et donc nous n'avons", "start": 6884.36, "duration": 3.92}, {"text": "jamais eu port de la mobilisation de la", "start": 6886.0, "duration": 5.159}, {"text": "participation populaire et nous sommes", "start": 6888.28, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 repartir en campagne", "start": 6891.159, "duration": 4.641}, {"text": "\u00e7a tombe bien il y a 2 ans de cela nous", "start": 6892.84, "duration": 4.319}, {"text": "avions dit que nous \u00e9tions pr\u00eats \u00e0", "start": 6895.8, "duration": 3.08}, {"text": "gouverner nous sommes toujours pr\u00eats \u00e0", "start": 6897.159, "duration": 3.44}, {"text": "gouverner et d\u00e8s demain nous allons", "start": 6898.88, "duration": 3.199}, {"text": "repartir en campagne et je veux envoyer", "start": 6900.599, "duration": 3.52}, {"text": "un message en particulier \u00e0 la jeunesse", "start": 6902.079, "duration": 4.401}, {"text": "au quartiers populairire qui se sont", "start": 6904.119, "duration": 4.0}, {"text": "davantage mobilis\u00e9s pour cette \u00e9lection", "start": 6906.48, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9enne d'\u00eatre au rendez-vous au", "start": 6908.119, "duration": 2.921}, {"text": "rendez-vous de l'Histoire en quelque", "start": 6909.8, "duration": 3.24}, {"text": "sorte le 30 juin prochain pour tourner", "start": 6911.04, "duration": 3.48}, {"text": "la page de l'air Macron qui nous a fait", "start": 6913.04, "duration": 3.679}, {"text": "tant de mal pr\u00eate \u00e0 repartir en campagne", "start": 6914.52, "duration": 3.92}, {"text": "mais avec qui avec les socialistes les", "start": 6916.719, "duration": 3.161}, {"text": "communistes les \u00e9cologistes sous la", "start": 6918.44, "duration": 4.199}, {"text": "banni\u00e8re nupes comme en 2022 \u00e9coutez moi", "start": 6919.88, "duration": 4.759}, {"text": "je souhaite qu'on puisse repartir sur la", "start": 6922.639, "duration": 3.281}, {"text": "base d'un programme qui \u00e9tait un", "start": 6924.639, "duration": 2.401}, {"text": "programme clair qui \u00e9tait le programme", "start": 6925.92, "duration": 3.0}, {"text": "de l'anupes mais la question il faut", "start": 6927.04, "duration": 3.639}, {"text": "l'adresser \u00e0 nos partenaires de l'anupes", "start": 6928.92, "duration": 3.4}, {"text": "puisque quand j'ai propos\u00e9 une liste", "start": 6930.679, "duration": 3.52}, {"text": "commune pour les \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 6932.32, "duration": 4.48}, {"text": "ils ont pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 en tourner le dos et la", "start": 6934.199, "duration": 4.88}, {"text": "refuser ce que je regrette \u00e9videmment et", "start": 6936.8, "duration": 4.12}, {"text": "je le regrette d'autant plus ce soir au", "start": 6939.079, "duration": 3.241}, {"text": "vu du score du rassemblement national", "start": 6940.92, "duration": 3.279}, {"text": "c'est quand m\u00eame le fait majeur aussi de", "start": 6942.32, "duration": 4.919}, {"text": "cette soir\u00e9e un score absolument \u00e9lev\u00e9", "start": 6944.199, "duration": 5.201}, {"text": "j'ai le sentiment qu'Emmanuel Macron a", "start": 6947.239, "duration": 4.44}, {"text": "un peu jou\u00e9 comme un le directeur de", "start": 6949.4, "duration": 4.6}, {"text": "campagne de Jordan Bardella ce qui est", "start": 6951.679, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9videmment extr\u00eamement dangereux qui se", "start": 6954.0, "duration": 3.0}, {"text": "traduit par les r\u00e9sultats qu'on conna\u00eet", "start": 6955.32, "duration": 3.48}, {"text": "ce soir donc il nous faudra une", "start": 6957.0, "duration": 3.8}, {"text": "strat\u00e9gie d'unit\u00e9 mais d'unit\u00e9 dans la", "start": 6958.8, "duration": 4.56}, {"text": "clart\u00e9 donc les discussions vont avoir", "start": 6960.8, "duration": 4.08}, {"text": "lieu dans les prochaines heures en tout", "start": 6963.36, "duration": 3.839}, {"text": "cas c'est mon souhait j'ai toujours \u00e9t\u00e9", "start": 6964.88, "duration": 4.88}, {"text": "une croyante et une pratiquante de", "start": 6967.199, "duration": 4.92}, {"text": "laanupes je le reste d'autant plus ce", "start": 6969.76, "duration": 4.359}, {"text": "soir un mot sur votre score aux", "start": 6972.119, "duration": 3.241}, {"text": "europ\u00e9ennes vous \u00eates \u00e9lu au Parlement", "start": 6974.119, "duration": 4.401}, {"text": "europ\u00e9en d'autres parlementaires aussi", "start": 6975.36, "duration": 4.64}, {"text": "qui vous rejoignent maintenant au", "start": 6978.52, "duration": 3.36}, {"text": "Parlement vous \u00eates satisfait de de ce", "start": 6980.0, "duration": 3.239}, {"text": "score on est quand m\u00eame loin du score de", "start": 6981.88, "duration": 2.799}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon 2022 qui avait fait", "start": 6983.239, "duration": 3.081}, {"text": "plus de 22 % des suffrages \u00e9coutez en", "start": 6984.679, "duration": 3.761}, {"text": "2019 aux \u00e9lections europ\u00e9ennes nous", "start": 6986.32, "duration": 4.0}, {"text": "avions fait 6 % des voix aux \u00e9lections", "start": 6988.44, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9sidentielle nous avions fait 22 % des", "start": 6990.32, "duration": 4.04}, {"text": "voix \u00e0 cette \u00e9lection nous sommes donn\u00e9", "start": 6992.639, "duration": 3.96}, {"text": "8 et5i 9 % on va attendre les r\u00e9sultats", "start": 6994.36, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9finitifs donc c'est plut\u00f4t de bonne", "start": 6996.599, "duration": 2.961}, {"text": "augure pour les \u00e9lections suivantes nous", "start": 6997.76, "duration": 4.08}, {"text": "progressons nous aurons demain plus", "start": 6999.56, "duration": 4.24}, {"text": "d'\u00e9lus \u00e0 si\u00e9ger au Parlement europ\u00e9en", "start": 7001.84, "duration": 5.56}, {"text": "plus d'\u00e9lus \u00e0 d\u00e9fendre par exemple la", "start": 7003.8, "duration": 5.48}, {"text": "relocalisation de notre production de", "start": 7007.4, "duration": 3.6}, {"text": "notre industrie de notre agriculture", "start": 7009.28, "duration": 3.64}, {"text": "plus d'\u00e9lus \u00e0 d\u00e9fendre la paix en", "start": 7011.0, "duration": 4.0}, {"text": "Ukraine comme \u00e0 Gaza plus d'\u00e9lus \u00e0", "start": 7012.92, "duration": 4.279}, {"text": "d\u00e9fendre aussi notre pouvoir d'achat", "start": 7015.0, "duration": 4.079}, {"text": "contre l'aust\u00e9rit\u00e9 budg\u00e9taire europ\u00e9enne", "start": 7017.199, "duration": 3.321}, {"text": "les coupes budg\u00e9taires dans les service", "start": 7019.079, "duration": 3.281}, {"text": "public je m'en satisfais je m'en", "start": 7020.52, "duration": 2.96}, {"text": "satisfais d'autant plus en tant que", "start": 7022.36, "duration": 2.279}, {"text": "pr\u00e9sidente du groupe de la Gauche au", "start": 7023.48, "duration": 3.239}, {"text": "Parlement europ\u00e9en puisque nous avons un", "start": 7024.639, "duration": 3.841}, {"text": "certain nombre de progr\u00e8s assez sensible", "start": 7026.719, "duration": 4.161}, {"text": "dans des des \u00c9tats europ\u00e9ens je pense \u00e0", "start": 7028.48, "duration": 4.84}, {"text": "la Belgique \u00e0 la Finlande o\u00f9 nous", "start": 7030.88, "duration": 5.359}, {"text": "progressons sensiblement parce que", "start": 7033.32, "duration": 5.12}, {"text": "l'ampleur de de du score de l'extr\u00eame", "start": 7036.239, "duration": 3.44}, {"text": "droite est vrai en France mais aussi", "start": 7038.44, "duration": 3.84}, {"text": "vrai dans l'ensemble de l'Europe donc il", "start": 7039.679, "duration": 5.201}, {"text": "nous faudra euh une forme de commando de", "start": 7042.28, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9sistance au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 7044.88, "duration": 3.759}, {"text": "d\u00e9jouer les mauvais projets de l'extr\u00eame", "start": 7046.84, "duration": 3.319}, {"text": "droite qui a d\u00e9montr\u00e9 dans cette", "start": 7048.639, "duration": 3.401}, {"text": "campagne \u00e0 quel point elle \u00e9tait encore", "start": 7050.159, "duration": 4.401}, {"text": "aujourd'hui raciste x\u00e9nophobe mais aussi", "start": 7052.04, "duration": 4.039}, {"text": "s'opposer syst\u00e9matiquement au droits des", "start": 7054.56, "duration": 3.24}, {"text": "femmes et c'est cette digue que nous", "start": 7056.079, "duration": 3.12}, {"text": "entendons reconstruire et je pense", "start": 7057.8, "duration": 4.48}, {"text": "qu'elle se reconstruit avec de l'\u00e9lan de", "start": 7059.199, "duration": 6.721}, {"text": "l'envie de de et et et un projet qui qui", "start": 7062.28, "duration": 4.959}, {"text": "qui se dessine et qu'on avait d\u00e9j\u00e0", "start": 7065.92, "duration": 2.88}, {"text": "construit avec le projet de l'anupes", "start": 7067.239, "duration": 3.4}, {"text": "merci beaucoup madri je rappelle que", "start": 7068.8, "duration": 3.919}, {"text": "votre liste des insoumis est bien fini", "start": 7070.639, "duration": 4.321}, {"text": "en 4e position ce soir aux", "start": 7072.719, "duration": 5.52}, {"text": "europ\u00e9ennes merci beaucoup Marco pommier", "start": 7074.96, "duration": 4.92}, {"text": "sandreogi on l'a vu en la campagne des", "start": 7078.239, "duration": 3.681}, {"text": "l\u00e9gislative \u00e0 commenc\u00e9 d'ailleurs on le", "start": 7079.88, "duration": 3.279}, {"text": "rappelle he le premer tour des", "start": 7081.92, "duration": 3.48}, {"text": "l\u00e9gislatives en France sera le 30 juin", "start": 7083.159, "duration": 5.08}, {"text": "le second tour le 7 juillet quelle va", "start": 7085.4, "duration": 5.92}, {"text": "\u00eatre le message port\u00e9 par Emmanuel", "start": 7088.239, "duration": 4.84}, {"text": "Macron dans cette campagne \u00e7a va \u00eatre", "start": 7091.32, "duration": 3.359}, {"text": "encore le le danger de l'extr\u00eame droite", "start": 7093.079, "duration": 3.16}, {"text": "qui va arriver au pouvoir c'est danger", "start": 7094.679, "duration": 3.56}, {"text": "de l'immobilisme faire face \u00e0 la n\u00e9it\u00e9", "start": 7096.239, "duration": 3.801}, {"text": "des changements et sur des sur des", "start": 7098.239, "duration": 2.84}, {"text": "th\u00e8mes sur lesquels c'est pas les", "start": 7100.04, "duration": 2.24}, {"text": "parlements europ\u00e9ens qui doiv va", "start": 7101.079, "duration": 2.961}, {"text": "s'exprimer intervenir mais c'est le", "start": 7102.28, "duration": 3.64}, {"text": "Parlement fran\u00e7ais l'ins\u00e9curit\u00e9 les", "start": 7104.04, "duration": 3.679}, {"text": "pouvoirs d'achat ont caract\u00e9ris\u00e9 cette", "start": 7105.92, "duration": 3.36}, {"text": "campagne \u00e9lectorale sont des th\u00e8mes", "start": 7107.719, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9minemment int\u00e9rieur et donc il faut que", "start": 7109.28, "duration": 4.399}, {"text": "au Parlement il y ait une majorit\u00e9", "start": 7111.76, "duration": 4.68}, {"text": "claire pour voir comment r\u00e9pondre \u00e0 aux", "start": 7113.679, "duration": 4.96}, {"text": "besoins ou \u00e0 la perception au besoins de", "start": 7116.44, "duration": 4.04}, {"text": "plus de s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais \u00e0 la", "start": 7118.639, "duration": 3.721}, {"text": "question du pouvoir d'achat on a fait", "start": 7120.48, "duration": 3.84}, {"text": "une campagne et l\u00e0 c'est notre \u00e9chec oui", "start": 7122.36, "duration": 3.719}, {"text": "notre \u00e9chec c'est pas celui qui la don", "start": 7124.32, "duration": 4.08}, {"text": "le C parla notre \u00e9chec c'est qu'on on n", "start": 7126.079, "duration": 4.12}, {"text": "pas r\u00e9ussi \u00e0 europ\u00e9aniser suffisamment", "start": 7128.4, "duration": 4.199}, {"text": "cette campagne cette campagne a \u00e9t\u00e9 euh", "start": 7130.199, "duration": 4.281}, {"text": "jouer compl\u00e8tement sur des th\u00e8mes", "start": 7132.599, "duration": 4.201}, {"text": "internes et donc comme ce sont des", "start": 7134.48, "duration": 4.08}, {"text": "th\u00e8mes internes les deux exemples que", "start": 7136.8, "duration": 3.04}, {"text": "j'ai donn\u00e9 il faut absolument que", "start": 7138.56, "duration": 3.36}, {"text": "l'assembl\u00e9e et d\u00e9gage une majorit\u00e9", "start": 7139.84, "duration": 4.319}, {"text": "claire parce que s'il y a quelque chose", "start": 7141.92, "duration": 4.64}, {"text": "qui est dans l'ADN de Macron et de", "start": 7144.159, "duration": 4.56}, {"text": "macronisme c'est l'\u00e9changement", "start": 7146.56, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui on se trouve en France dans", "start": 7148.719, "duration": 4.081}, {"text": "situation du mobilisme ce soir les", "start": 7150.92, "duration": 3.44}, {"text": "dangers du mobilisme est encore est", "start": 7152.8, "duration": 3.56}, {"text": "encore plus grave et donc il faut il", "start": 7154.36, "duration": 4.08}, {"text": "faut aller \u00e0 \u00e0 demander clarification en", "start": 7156.36, "duration": 4.44}, {"text": "fran\u00e7ais mais parce que c'est c'est", "start": 7158.44, "duration": 4.4}, {"text": "c'est ce sont des questions interne dont", "start": 7160.8, "duration": 3.6}, {"text": "on a d\u00e9battu dans cette campagne \u00e9lect", "start": 7162.84, "duration": 3.52}, {"text": "justement vous sur quel th\u00e8me et avec", "start": 7164.4, "duration": 3.12}, {"text": "qui d'ailleurs j'ai envie de dire parce", "start": 7166.36, "duration": 2.799}, {"text": "que reconqu\u00eate entre aussi au Parlement", "start": 7167.52, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9en d\u00e9j\u00e0 les r\u00e9sultats d\u00e9finitifs", "start": 7169.159, "duration": 4.04}, {"text": "on les a pas pour personne premi\u00e8re", "start": 7171.32, "duration": 3.52}, {"text": "chose moi je constate quand m\u00eame qu'il y", "start": 7173.199, "duration": 3.52}, {"text": "a un \u00e9chec quand m\u00eame \u00e9norme de la", "start": 7174.84, "duration": 3.64}, {"text": "politique de Monsieur Macron et qui ne", "start": 7176.719, "duration": 3.561}, {"text": "vient pas des de mois de campagne ou des", "start": 7178.48, "duration": 3.08}, {"text": "TR mois de campagnes europ\u00e9ennes que", "start": 7180.28, "duration": 3.12}, {"text": "nous vons de vivre qui vient des deux", "start": 7181.56, "duration": 3.28}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es qu'on a pass\u00e9 au", "start": 7183.4, "duration": 3.56}, {"text": "Parlement je suis d\u00e9sol\u00e9 et quand vous", "start": 7184.84, "duration": 3.359}, {"text": "arr\u00eatez pas depuis tout \u00e0 l'heure de", "start": 7186.96, "duration": 2.84}, {"text": "dire il y a des sujets europ\u00e9ens on n'", "start": 7188.199, "duration": 3.281}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 assez dessus il y a des sujets", "start": 7189.8, "duration": 4.04}, {"text": "nationaux mais enfin", "start": 7191.48, "duration": 4.84}, {"text": "franchement soyez r\u00e9aliste le march\u00e9", "start": 7193.84, "duration": 5.16}, {"text": "europ\u00e9en d'\u00e9lectricit\u00e9 et toutes les", "start": 7196.32, "duration": 4.52}, {"text": "probl\u00e9matiques qu'on a eu d'\u00e9nergie et", "start": 7199.0, "duration": 3.599}, {"text": "les surcouts les surcouts il y a des", "start": 7200.84, "duration": 3.319}, {"text": "gens qui ont pas pu se chauffer monsieur", "start": 7202.599, "duration": 3.64}, {"text": "cet hiver il y a des gens qui n'ont plus", "start": 7204.159, "duration": 5.401}, {"text": "de quoi payer leur", "start": 7206.239, "duration": 3.321}, {"text": "factc", "start": 7209.88, "duration": 4.16}, {"text": "ction la", "start": 7212.119, "duration": 4.161}, {"text": "C monsieur vous allezer dans un", "start": 7214.04, "duration": 6.36}, {"text": "parlement qui aujourd'hui vous le VO", "start": 7216.28, "duration": 4.12}, {"text": "bien", "start": 7220.96, "duration": 3.0}, {"text": "oule vous \u00eates", "start": 7227.159, "duration": 5.0}, {"text": "marginal pas c\u00e8ges femmes \u00e7a vous arrive", "start": 7229.28, "duration": 4.68}, {"text": "d'\u00e9couter les autres de temps en", "start": 7232.159, "duration": 4.08}, {"text": "temps c'est vous qui vous mettez tout", "start": 7233.96, "duration": 7.119}, {"text": "seul dans la gueule du loup alors tr\u00e8s", "start": 7236.239, "duration": 4.84}, {"text": "mentez depuis tout \u00e0 l'heure vous mentez", "start": 7241.44, "duration": 2.759}, {"text": "tellement fran\u00e7ais que ce soir ils vous", "start": 7242.88, "duration": 2.88}, {"text": "ont donn\u00e9 une belle racl\u00e9 on vous", "start": 7244.199, "duration": 3.561}, {"text": "montrant que depuis 2 ans vous avez fait", "start": 7245.76, "duration": 4.04}, {"text": "une politique minable que vous avez les", "start": 7247.76, "duration": 4.2}, {"text": "Fran\u00e7ais en difficult\u00e9 sur le plan \u00e9con", "start": 7249.8, "duration": 4.04}, {"text": "que que vous avez abaiss\u00e9 leur pouvoir", "start": 7251.96, "duration": 3.52}, {"text": "d'achat que vous les avez emp\u00each\u00e9 de", "start": 7253.84, "duration": 2.96}, {"text": "pouvoir se chauffer de mettre de", "start": 7255.48, "duration": 3.92}, {"text": "l'essence dans leur voiture de pouvoir", "start": 7256.8, "duration": 5.52}, {"text": "prendre leur retraite \u00e0 un \u00e2ge d\u00e9cent et", "start": 7259.4, "duration": 4.52}, {"text": "vous continuez maintenant \u00e0 vouloir", "start": 7262.32, "duration": 4.64}, {"text": "aller saccager le r\u00e9gime de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 7263.92, "duration": 6.239}, {"text": "sociale vous assumez ce soir ce score", "start": 7266.96, "duration": 5.199}, {"text": "Emmanuel Macron remet les Fran\u00e7ais", "start": 7270.159, "duration": 4.161}, {"text": "devant les urnes et il a bien raison", "start": 7272.159, "duration": 3.801}, {"text": "parce qu'\u00e0 un moment donn\u00e9 il y a des", "start": 7274.32, "duration": 2.96}, {"text": "institution en France il faut pouvoir", "start": 7275.96, "duration": 2.96}, {"text": "les respecter l'esprit de la 5e", "start": 7277.28, "duration": 3.439}, {"text": "R\u00e9publique quand on a plus une majorit\u00e9", "start": 7278.92, "duration": 3.56}, {"text": "coh\u00e9rente et qui a mis mandat on prend", "start": 7280.719, "duration": 3.241}, {"text": "une telle racl\u00e9 on renvoie les Fran\u00e7ais", "start": 7282.48, "duration": 2.92}, {"text": "devant les urnes on vous a trouv\u00e9 un", "start": 7283.96, "duration": 3.84}, {"text": "point d'accord avec Emmanuel Macron", "start": 7285.4, "duration": 4.679}, {"text": "alexandreamasson alors on va quand m\u00eame", "start": 7287.8, "duration": 4.56}, {"text": "rappeler un peu quand m\u00eame ce ce scrutin", "start": 7290.079, "duration": 4.961}, {"text": "europ\u00e9en c'est vrai qu'il il a l'air de", "start": 7292.36, "duration": 5.52}, {"text": "s'estomper face \u00e0 des enjeux tr\u00e8s", "start": 7295.04, "duration": 4.76}, {"text": "fran\u00e7ais mais tout de m\u00eame rappelons", "start": 7297.88, "duration": 3.64}, {"text": "peut-\u00eatre les scores des diff\u00e9rents", "start": 7299.8, "duration": 4.12}, {"text": "partis parce que l\u00e0 l'ordre d'arriv\u00e9e \u00e7a", "start": 7301.52, "duration": 4.079}, {"text": "vous le soullignez Sandro Godi n'est pas", "start": 7303.92, "duration": 4.64}, {"text": "le m\u00eame et la la le poids de cette", "start": 7305.599, "duration": 4.841}, {"text": "droite plus radicale au Parlement", "start": 7308.56, "duration": 3.84}, {"text": "europ\u00e9en est aussi plus", "start": 7310.44, "duration": 4.36}, {"text": "on va en parler avec Sophie samaille qui", "start": 7312.4, "duration": 3.88}, {"text": "nous rappelle quelques chiffres et puis", "start": 7314.8, "duration": 3.839}, {"text": "nous prendrons la direction de Bruxelles", "start": 7316.28, "duration": 4.64}, {"text": "oui donc le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 7318.639, "duration": 4.641}, {"text": "toujours premier parti premier groupe", "start": 7320.92, "duration": 6.04}, {"text": "pardon au dans l'h\u00e9micycle au Parlement", "start": 7323.28, "duration": 6.64}, {"text": "europ\u00e9en 186 si\u00e8ges suivi par le groupe", "start": 7326.96, "duration": 6.239}, {"text": "socialiste et d\u00e9mocrate 133 si\u00e8ges puis", "start": 7329.92, "duration": 5.48}, {"text": "le groupe Rion Europe 82 si\u00e8ges le", "start": 7333.199, "duration": 4.48}, {"text": "groupe dans lequel si\u00e8ge la majorit\u00e9", "start": 7335.4, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en France la liste qui", "start": 7337.679, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9tait men\u00e9e par Val\u00e9rie Eyer groupes qui", "start": 7339.52, "duration": 4.32}, {"text": "actuellement forment une coalition", "start": 7342.48, "duration": 3.52}, {"text": "appel\u00e9e la coalition Ursula van derleen", "start": 7343.84, "duration": 4.0}, {"text": "du nom de la pr\u00e9sidente de la Commission", "start": 7346.0, "duration": 4.719}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 EU3 ils ont donc", "start": 7347.84, "duration": 6.04}, {"text": "391 si\u00e8ges ils sont donc majoritaires", "start": 7350.719, "duration": 5.4}, {"text": "puis suivent les ECR donc les", "start": 7353.88, "duration": 4.279}, {"text": "conservateurs et r\u00e9formistes europ\u00e9ens", "start": 7356.119, "duration": 4.801}, {"text": "70 si\u00e8ges les identit\u00e9s et d\u00e9mocraties", "start": 7358.159, "duration": 5.881}, {"text": "o\u00f9 si\u00e8ge le rassemblement national 60", "start": 7360.92, "duration": 7.679}, {"text": "si\u00e8ges les non inscrits \u00e0 50 si\u00e8ges sont", "start": 7364.04, "duration": 6.8}, {"text": "certains partis nationaux dont on ne", "start": 7368.599, "duration": 4.201}, {"text": "conna\u00eet pas encore l'appartenance au", "start": 7370.84, "duration": 3.72}, {"text": "groupe mais parmi eux on a quand m\u00eame le", "start": 7372.8, "duration": 4.2}, {"text": "Fid\u00e8s par exemple en Hongrie qui", "start": 7374.56, "duration": 5.039}, {"text": "pourrait rejoindre les OCR ou les", "start": 7377.0, "duration": 5.4}, {"text": "idenit\u00e9 et d\u00e9mocratie \u00e0 l'avenir on a", "start": 7379.599, "duration": 6.681}, {"text": "aussi ensuite les \u00e9cologistes 53 si\u00e8ges", "start": 7382.4, "duration": 8.4}, {"text": "les the left la gauche o\u00f9 si\u00e8ge LFI 36", "start": 7386.28, "duration": 7.0}, {"text": "si\u00e8ges voil\u00e0 je vous nous laissez", "start": 7390.8, "duration": 4.16}, {"text": "Alexandre Poussard et vous laissez votre", "start": 7393.28, "duration": 5.48}, {"text": "place \u00e0 Brigit boucher pour LCP et dans", "start": 7394.96, "duration": 5.279}, {"text": "l'intervalle nous prenons la direction", "start": 7398.76, "duration": 3.52}, {"text": "de Bruxelles justement pour pr pris un", "start": 7400.239, "duration": 4.681}, {"text": "peu et bien les cons\u00e9quences \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 7402.28, "duration": 5.52}, {"text": "europ\u00e9enne de ce nouvel h\u00e9micycle", "start": 7404.92, "duration": 5.199}, {"text": "europ\u00e9en avec en effet un parti", "start": 7407.8, "duration": 5.12}, {"text": "populaire europ\u00e9en Alix lebourdon qui se", "start": 7410.119, "duration": 5.721}, {"text": "renforce une majorit\u00e9 van derleyen qui", "start": 7412.92, "duration": 6.56}, {"text": "est toujours l\u00e0 mais qui a a perdu un", "start": 7415.84, "duration": 6.52}, {"text": "peu de sa superbe et puis surtout un", "start": 7419.48, "duration": 4.599}, {"text": "inqui une inqui\u00e9tante mont\u00e9e des", "start": 7422.36, "duration": 3.12}, {"text": "extr\u00eames alors pour faire quelle", "start": 7424.079, "duration": 3.681}, {"text": "politique et avec quelles cons\u00e9quences", "start": 7425.48, "duration": 3.639}, {"text": "institutionnelles parce que ce sont", "start": 7427.76, "duration": 3.359}, {"text": "l'ensemble des institutions qui sont", "start": 7429.119, "duration": 4.6}, {"text": "renouvel\u00e9es bien", "start": 7431.119, "duration": 2.6}, {"text": "bient\u00f4t alors en effet on voit se", "start": 7435.0, "duration": 4.88}, {"text": "dessiner dans ces premi\u00e8res projection", "start": 7437.8, "duration": 5.68}, {"text": "du futur h\u00e9micycle europ\u00e9en de nouveaux", "start": 7439.88, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9quilibres alors ces chiffres sont", "start": 7443.48, "duration": 4.96}, {"text": "encore susceptibles d'\u00e9voluer dans les", "start": 7445.44, "duration": 5.44}, {"text": "prochaines heures notamment jusqu'\u00e0 23h", "start": 7448.44, "duration": 4.6}, {"text": "lorsque les derniers bureau bureaux de", "start": 7450.88, "duration": 4.6}, {"text": "vote fermeront dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 7453.04, "duration": 4.48}, {"text": "ce sera en Italie mais que que nous dit", "start": 7455.48, "duration": 4.44}, {"text": "cette premi\u00e8re projection c'est en effet", "start": 7457.52, "duration": 4.719}, {"text": "que le PPE le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 7459.92, "duration": 4.0}, {"text": "c'est le parti de droite au sein de cet", "start": 7462.239, "duration": 4.281}, {"text": "h\u00e9micycle europ\u00e9en est confort\u00e9 dans sa", "start": 7463.92, "duration": 4.6}, {"text": "premi\u00e8re place il est suivi par les", "start": 7466.52, "duration": 3.32}, {"text": "socialistes et d\u00e9mocrates \u00e7a c'est", "start": 7468.52, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9galement la m\u00eame chose dans le", "start": 7469.84, "duration": 5.799}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent h\u00e9micycle et malgr\u00e9 une perte", "start": 7472.04, "duration": 7.8}, {"text": "de si\u00e8ge le groupe rinu \u00e0 la 3e place ce", "start": 7475.639, "duration": 5.96}, {"text": "qui fait en effet que si l'on combine", "start": 7479.84, "duration": 4.12}, {"text": "les voix de ces trois groupes on arrive", "start": 7481.599, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 un peu plus de", "start": 7483.96, "duration": 4.32}, {"text": "380 voix ce qui signifie que la grande", "start": 7485.119, "duration": 6.761}, {"text": "coalition centriste actuelle semble se", "start": 7488.28, "duration": 4.68}, {"text": "maintenir alors je vous rappelle en", "start": 7491.88, "duration": 3.56}, {"text": "effet que ursola ferl l'actuelle", "start": 7492.96, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 7495.44, "duration": 3.36}, {"text": "qui souhaite rempiler pour un second", "start": 7497.36, "duration": 3.879}, {"text": "mandat \u00e0 la t\u00eate de l'institution aura", "start": 7498.8, "duration": 5.879}, {"text": "besoin exactement de 361 si\u00e8ges alors on", "start": 7501.239, "duration": 5.281}, {"text": "pourrait se dire en voyant ce chiffre et", "start": 7504.679, "duration": 3.96}, {"text": "bien que c'est bon pour elle mais cette", "start": 7506.52, "duration": 4.119}, {"text": "majorit\u00e9 n'est pas confortable puisqu'on", "start": 7508.639, "duration": 5.08}, {"text": "sait que certains au sein de son propre", "start": 7510.639, "duration": 5.08}, {"text": "camp au sein du Parti populaire europ\u00e9en", "start": 7513.719, "duration": 4.041}, {"text": "et bien ne voteront peut-\u00eatre pas pour", "start": 7515.719, "duration": 4.681}, {"text": "elle alors que va faire oursoua ferlon", "start": 7517.76, "duration": 4.359}, {"text": "dans les prochains jours dans les", "start": 7520.4, "duration": 3.799}, {"text": "prochains prochaines semaines c'est", "start": 7522.119, "duration": 5.08}, {"text": "encore difficile \u00e0 dire vous rappeliez", "start": 7524.199, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9galement que les deux groupes d'extr\u00eame", "start": 7527.199, "duration": 4.721}, {"text": "droite obtiendrait d'apr\u00e8s ces", "start": 7529.719, "duration": 4.641}, {"text": "projections donc ECR et ID dans lequel", "start": 7531.92, "duration": 4.639}, {"text": "si\u00e8ge le rassemblement national plus de", "start": 7534.36, "duration": 4.4}, {"text": "si\u00e8ges et puis on a on remarque aussi", "start": 7536.559, "duration": 4.04}, {"text": "dans ces premi\u00e8res projections du", "start": 7538.76, "duration": 4.56}, {"text": "Parlement europ\u00e9en que les vers", "start": 7540.599, "duration": 4.48}, {"text": "devraient obtenir beaucoup moins de", "start": 7543.32, "duration": 3.48}, {"text": "si\u00e8ges par rapport \u00e0 la vague verte", "start": 7545.079, "duration": 3.6}, {"text": "qu'on avait connu en", "start": 7546.8, "duration": 5.879}, {"text": "2019 voil\u00e0", "start": 7548.679, "duration": 4.0}, {"text": "voil\u00e0 pour ces ces estimations", "start": 7553.239, "duration": 3.761}, {"text": "europ\u00e9ennes et leurs cons\u00e9quences alors", "start": 7555.48, "duration": 3.88}, {"text": "bienvenue \u00e0 ma cons\u0153ur de LCP Brigitte", "start": 7557.0, "duration": 3.92}, {"text": "boucher qui va nous accompagner jusqu'\u00e0", "start": 7559.36, "duration": 4.04}, {"text": "23h pour cette soir\u00e9e \u00e9lectorale vous", "start": 7560.92, "duration": 4.36}, {"text": "allez prendre une part active forc\u00e9ment", "start": 7563.4, "duration": 4.36}, {"text": "puisque c'est votre Parlement", "start": 7565.28, "duration": 4.359}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui est dissous ce", "start": 7567.76, "duration": 4.28}, {"text": "soir bonsoir Caroline bonsoir \u00e0 tous", "start": 7569.639, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement l'information est tomb\u00e9e", "start": 7572.04, "duration": 4.079}, {"text": "un peu apr\u00e8s 21h Emmanuel Macron a", "start": 7573.639, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de dissoudre l'Assembl\u00e9e", "start": 7576.119, "duration": 3.96}, {"text": "nationale et a annonc\u00e9 des \u00e9lections", "start": 7578.159, "duration": 5.0}, {"text": "l\u00e9gislatives anticip\u00e9es pour le 30 juin", "start": 7580.079, "duration": 4.841}, {"text": "pour le prer tour et le second tour aura", "start": 7583.159, "duration": 4.321}, {"text": "lieu le 7 juillet une d\u00e9cision qui", "start": 7584.92, "duration": 4.759}, {"text": "intervient apr\u00e8s le score du", "start": 7587.48, "duration": 4.199}, {"text": "rassemblement national ce soir aux", "start": 7589.679, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes on va regarder les", "start": 7591.679, "duration": 4.52}, {"text": "estimations de notre partenaire ipso", "start": 7593.76, "duration": 5.28}, {"text": "sopras teria pour France T\u00e9l\u00e9vision", "start": 7596.199, "duration": 5.48}, {"text": "Radio France France m\u00e9ia monde LCP et", "start": 7599.04, "duration": 4.559}, {"text": "Public S\u00e9nat c'est donc le rassemblement", "start": 7601.679, "duration": 4.601}, {"text": "national qui arrive en t\u00eate avec", "start": 7603.599, "duration": 7.08}, {"text": "31,5 % des voix devant la majorit\u00e9", "start": 7606.28, "duration": 5.799}, {"text": "pr\u00e9sidentielle", "start": 7610.679, "duration": 4.48}, {"text": "qui recueille 14,7 % des voix place", "start": 7612.079, "duration": 5.441}, {"text": "publique le PS 14 % et la France", "start": 7615.159, "duration": 4.92}, {"text": "insoumise 9 et5 %. et puis alors", "start": 7617.52, "duration": 4.4}, {"text": "derri\u00e8re quelques changements", "start": 7620.079, "duration": 4.201}, {"text": "effectivement regardons", "start": 7621.92, "duration": 6.0}, {"text": "cette cette 5e place pour les", "start": 7624.28, "duration": 5.799}, {"text": "r\u00e9publicains de Fran\u00e7ois Xavier Miami", "start": 7627.92, "duration": 5.239}, {"text": "avec 7,2 % les \u00e9cologistes ont", "start": 7630.079, "duration": 6.04}, {"text": "sensiblement augment\u00e9 leur score \u00e0 5,5 %", "start": 7633.159, "duration": 6.48}, {"text": "ne semble plus menac\u00e9 plus autant menac\u00e9", "start": 7636.119, "duration": 6.08}, {"text": "par les 5 % vous savez qu' la r\u00e8gle est", "start": 7639.639, "duration": 5.241}, {"text": "que en dessous de 5 % aucun d\u00e9put\u00e9", "start": 7642.199, "duration": 4.561}, {"text": "europ\u00e9en n'entre au Parlement de", "start": 7644.88, "duration": 5.48}, {"text": "Strasbourg et reconqu\u00eate 5,4 %. on vous", "start": 7646.76, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9sente \u00e0 pr\u00e9sent nos nos invit\u00e9s pour", "start": 7650.36, "duration": 4.52}, {"text": "cette soir\u00e9e exceptionnelle Pascal", "start": 7652.76, "duration": 4.52}, {"text": "Perino bonsoir merci d'\u00eatre avec nous", "start": 7654.88, "duration": 3.96}, {"text": "vous \u00eates politologue et vous \u00eates au", "start": 7657.28, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9vipof et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de vous Rosine fev", "start": 7658.84, "duration": 5.6}, {"text": "chef du service politique de France24 et", "start": 7661.28, "duration": 5.319}, {"text": "et bien Erwan Le c\u0153ur vous \u00eates", "start": 7664.44, "duration": 4.199}, {"text": "politologue sp\u00e9cialiste de l'extr\u00eame", "start": 7666.599, "duration": 4.201}, {"text": "droite et effectivement ce soir c'est", "start": 7668.639, "duration": 3.841}, {"text": "une sp\u00e9cialit\u00e9 qui va nous \u00eatre utile", "start": 7670.8, "duration": 3.52}, {"text": "Pascal Joannin directrice g\u00e9n\u00e9rale de la", "start": 7672.48, "duration": 4.44}, {"text": "Fondation Robert Schuman pour l'aspect", "start": 7674.32, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9en effectivement de ce", "start": 7676.92, "duration": 3.84}, {"text": "scrutin quels sont les les premiers", "start": 7678.76, "duration": 4.52}, {"text": "enseignements qu'on peut tirer de ce de", "start": 7680.76, "duration": 5.28}, {"text": "ce scrutin ce soir cette tr\u00e8s forte", "start": 7683.28, "duration": 4.6}, {"text": "victoire du rassemblement national et", "start": 7686.04, "duration": 3.199}, {"text": "puis cette d\u00e9cision inattendue he", "start": 7687.88, "duration": 3.96}, {"text": "d'Emmanuel Macron oui je crois que \u00e0 la", "start": 7689.239, "duration": 4.84}, {"text": "limite tout passe sous le Boissau", "start": 7691.84, "duration": 5.56}, {"text": "aujourd'hui avec cette d\u00e9claration inou", "start": 7694.079, "duration": 5.64}, {"text": "et cette prise de risque d'Emmanuel", "start": 7697.4, "duration": 4.44}, {"text": "Macron qui dans le fond rest un", "start": 7699.719, "duration": 3.601}, {"text": "aventurier de la", "start": 7701.84, "duration": 4.68}, {"text": "politique alors Val\u00e9rie va s'exprimer", "start": 7703.32, "duration": 4.56}, {"text": "apr\u00e8s le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique vous", "start": 7706.52, "duration": 3.07}, {"text": "l'aurez not\u00e9 tout de", "start": 7707.88, "duration": 5.279}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7709.59, "duration": 7.089}, {"text": "suite merci \u00e0", "start": 7713.159, "duration": 6.201}, {"text": "vous merci \u00e0 vous de votre pr\u00e9sence et", "start": 7716.679, "duration": 4.321}, {"text": "de", "start": 7719.36, "duration": 5.08}, {"text": "votre je tiens ce soir \u00e0 m'adresser \u00e0", "start": 7721.0, "duration": 5.36}, {"text": "l'ensemble des Fran\u00e7ais mes chers", "start": 7724.44, "duration": 4.0}, {"text": "compatriotes de l'hexagone et d'outrem\u00e8", "start": 7726.36, "duration": 4.08}, {"text": "ou install\u00e9 \u00e0", "start": 7728.44, "duration": 5.199}, {"text": "l'\u00e9tranger ce soir pas un responsable", "start": 7730.44, "duration": 6.0}, {"text": "politique qui aime la France et qui aime", "start": 7733.639, "duration": 4.92}, {"text": "l'Europe ne peut se", "start": 7736.44, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9jouir je veux d'abord m'adresser aux", "start": 7738.559, "duration": 3.961}, {"text": "millions d'entre vous qui ont fait le", "start": 7740.84, "duration": 3.2}, {"text": "choix de ma candidature et de celle de", "start": 7742.52, "duration": 3.36}, {"text": "la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle en votant", "start": 7744.04, "duration": 5.05}, {"text": "pour notre liste besoin d'Europe", "start": 7745.88, "duration": 6.26}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7749.09, "duration": 3.05}, {"text": "je veux remercier nos militants nos", "start": 7763.84, "duration": 5.2}, {"text": "candidats et l'ensemble des \u00e9quipes de", "start": 7766.639, "duration": 4.121}, {"text": "campagnes qui se sont mobilis\u00e9 sans", "start": 7769.04, "duration": 4.72}, {"text": "compter durant ces 100 derniers", "start": 7770.76, "duration": 5.439}, {"text": "jours dans le monde d'aujourd'hui", "start": 7773.76, "duration": 4.839}, {"text": "imaginez \u00eatre plus fort en se repliant", "start": 7776.199, "duration": 5.321}, {"text": "sur soi est une", "start": 7778.599, "duration": 2.921}, {"text": "illusion dans le monde aujourd'hui", "start": 7789.559, "duration": 4.841}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat du pays et celui des Fran\u00e7ais", "start": 7791.92, "duration": 3.719}, {"text": "c'est", "start": 7794.4, "duration": 4.96}, {"text": "l'Europe voil\u00e0 le combat de ma vie et", "start": 7795.639, "duration": 5.48}, {"text": "voil\u00e0 ce que j'ai port\u00e9 sans rel\u00e2che", "start": 7799.36, "duration": 3.68}, {"text": "depuis le premier jour de cette", "start": 7801.119, "duration": 4.321}, {"text": "campagne la mission que le Pr\u00e9sident de", "start": 7803.04, "duration": 4.44}, {"text": "la R\u00e9publique et notre majorit\u00e9 m'ont", "start": 7805.44, "duration": 5.04}, {"text": "confi\u00e9 a \u00e9t\u00e9 un v\u00e9ritable honneur et une", "start": 7807.48, "duration": 4.599}, {"text": "immense", "start": 7810.48, "duration": 3.719}, {"text": "responsabilit\u00e9 je veux vous dire que les", "start": 7812.079, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens de la majorit\u00e9", "start": 7814.199, "duration": 3.561}, {"text": "pr\u00e9sidentielle que vous avez choisi ce", "start": 7815.8, "duration": 7.52}, {"text": "soir se battront chaque jour pour vous", "start": 7817.76, "duration": 5.56}, {"text": "j'aurais aim\u00e9 qu'il soit plus nombreux", "start": 7836.0, "duration": 4.239}, {"text": "et je veux dire mon regret de ne pas", "start": 7838.52, "duration": 4.079}, {"text": "voir tant de talent \u00e9lu ce", "start": 7840.239, "duration": 5.48}, {"text": "soir malgr\u00e9 tous nos efforts nous", "start": 7842.599, "duration": 5.04}, {"text": "n'avons pas su vous convaincre de nous", "start": 7845.719, "duration": 3.52}, {"text": "placer en", "start": 7847.639, "duration": 4.241}, {"text": "t\u00eate je veux vous dire", "start": 7849.239, "duration": 4.801}, {"text": "que partout en Europe je l'ai vu nous", "start": 7851.88, "duration": 4.759}, {"text": "l'avons vu au Parlement europ\u00e9en l\u00e0 o\u00f9", "start": 7854.04, "duration": 4.44}, {"text": "les populismes montent o\u00f9 gouvernent", "start": 7856.639, "duration": 4.761}, {"text": "leur pays c'est le m\u00eame constat", "start": 7858.48, "duration": 4.96}, {"text": "l'extr\u00eame droite menace des dizaines", "start": 7861.4, "duration": 3.799}, {"text": "d'avanc\u00e9es concr\u00e8tes europ\u00e9ennes pour", "start": 7863.44, "duration": 4.4}, {"text": "nos peuples l'extr\u00eame droite menace des", "start": 7865.199, "duration": 4.641}, {"text": "centaines d'ann\u00e9es d'avanc\u00e9 pour nos", "start": 7867.84, "duration": 3.319}, {"text": "droits et nos", "start": 7869.84, "duration": 4.799}, {"text": "libert\u00e9s choisir l'extr\u00eame droite c'est", "start": 7871.159, "duration": 5.08}, {"text": "choisir la pauvrissement des Fran\u00e7ais", "start": 7874.639, "duration": 3.201}, {"text": "par son incoh\u00e9rence \u00e9conomique son", "start": 7876.239, "duration": 4.4}, {"text": "inaction et ses mensonges choisir", "start": 7877.84, "duration": 4.44}, {"text": "l'extr\u00eame droite c'est choisir", "start": 7880.639, "duration": 3.761}, {"text": "l'affaiblissement du pays parce qu'elle", "start": 7882.28, "duration": 3.919}, {"text": "ne respecte pas nos valeurs parce", "start": 7884.4, "duration": 3.279}, {"text": "qu'elle fait toujours le choix de s'en", "start": 7886.199, "duration": 3.281}, {"text": "remettre \u00e0 des puissances \u00e9trang\u00e8res qui", "start": 7887.679, "duration": 5.241}, {"text": "d\u00e9teste la France et qui d\u00e9teste", "start": 7889.48, "duration": 6.719}, {"text": "l'Europe ce soir les Fran\u00e7ais nous", "start": 7892.92, "duration": 5.84}, {"text": "envoient un message clair ils nous", "start": 7896.199, "duration": 5.161}, {"text": "demande plus de r\u00e9sultat plus de concret", "start": 7898.76, "duration": 4.64}, {"text": "il nous demande de changer plus vite", "start": 7901.36, "duration": 5.719}, {"text": "leur vie ils ont \u00e9t\u00e9 nombreux aussi \u00e0", "start": 7903.4, "duration": 5.159}, {"text": "faire le choix du", "start": 7907.079, "duration": 3.681}, {"text": "silence le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 7908.559, "duration": 3.321}, {"text": "l'a dit", "start": 7910.76, "duration": 3.12}, {"text": "leurs choix ne peuvent pas rester sans", "start": 7911.88, "duration": 5.279}, {"text": "r\u00e9ponse il a d\u00e9cid\u00e9 ce soir de leur", "start": 7913.88, "duration": 5.0}, {"text": "redonner la parole et de choisir le", "start": 7917.159, "duration": 4.681}, {"text": "projet qu'ils souhaitent pour leur pays", "start": 7918.88, "duration": 5.12}, {"text": "pour moi on ne se trompe jamais lorsque", "start": 7921.84, "duration": 5.239}, {"text": "l'on donne la parole au fran\u00e7ais j'ai eu", "start": 7924.0, "duration": 5.199}, {"text": "l'honneur d'avoir la confiance de la", "start": 7927.079, "duration": 4.04}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ces 100 derniers", "start": 7929.199, "duration": 4.4}, {"text": "jours pour mener campagne et je veux", "start": 7931.119, "duration": 4.361}, {"text": "dire que je continuerai \u00e0 me battre pour", "start": 7933.599, "duration": 4.48}, {"text": "elle pour nos id\u00e9es pour celles et ceux", "start": 7935.48, "duration": 5.239}, {"text": "qui la composent jusqu'au 30 juin et au", "start": 7938.079, "duration": 5.48}, {"text": "7 prochain \u00e0 la place qui est la mienne", "start": 7940.719, "duration": 4.721}, {"text": "je m'engagerai pour donner une majorit\u00e9", "start": 7943.559, "duration": 5.56}, {"text": "claire \u00e0 la France et aux", "start": 7945.44, "duration": 3.679}, {"text": "Fran\u00e7ais ce", "start": 7970.119, "duration": 6.361}, {"text": "soir et ce soir je le dis et ce soir", "start": 7972.28, "duration": 6.0}, {"text": "plus que jamais je nous demande", "start": 7976.48, "duration": 4.719}, {"text": "collectivement de nous engager pour que", "start": 7978.28, "duration": 5.52}, {"text": "vive l'Europe vive la r\u00e9publique et vive", "start": 7981.199, "duration": 4.121}, {"text": "la", "start": 7983.8, "duration": 5.05}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7985.32, "duration": 3.53}, {"text": "France alors Rosine F\u00e8vre Val\u00e9rie eer", "start": 7989.76, "duration": 5.399}, {"text": "c'est un peu la bonne \u00e9l\u00e8ve du Parlement", "start": 7993.079, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9en elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9e ce soir", "start": 7995.159, "duration": 4.801}, {"text": "encore hein c'est une fois de plus j'ai", "start": 7997.76, "duration": 4.439}, {"text": "envie de dire par les figures tutellaire", "start": 7999.96, "duration": 4.36}, {"text": "du pr\u00e9sident qui \u00e9tait partout dans la", "start": 8002.199, "duration": 4.601}, {"text": "campagne et du Premier ministre m\u00eame", "start": 8004.32, "duration": 4.279}, {"text": "Gabriel hatal mais l\u00e0 du pr\u00e9sident parce", "start": 8006.8, "duration": 3.68}, {"text": "que il l'a doubl\u00e9 hein l'ordre de", "start": 8008.599, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00e9s\u00e9ance et a annonc\u00e9 la dissolution de", "start": 8010.48, "duration": 3.599}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale qui change", "start": 8012.76, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9videmment tout totalement la tonalit\u00e9", "start": 8014.079, "duration": 4.441}, {"text": "alors effectivement on a un un Front", "start": 8016.04, "duration": 5.36}, {"text": "National qui \u00e9largit le socle de ses", "start": 8018.52, "duration": 5.599}, {"text": "\u00e9lecteurs Renaissance donc qui sauve les", "start": 8021.4, "duration": 6.4}, {"text": "meubles avec Val\u00e9rie et et puis le le PS", "start": 8024.119, "duration": 7.241}, {"text": "qui ne crie pas victoire mais qui pr\u00eat", "start": 8027.8, "duration": 6.359}, {"text": "au combat qui se dit combatif et puis le", "start": 8031.36, "duration": 6.239}, {"text": "le les LR qui sont bien bien s\u00fbr d\u00e9\u00e7us", "start": 8034.159, "duration": 5.52}, {"text": "et puis le coup de tonner de cette", "start": 8037.599, "duration": 4.361}, {"text": "soir\u00e9e bien \u00e9videmment c'est l'annonce", "start": 8039.679, "duration": 5.281}, {"text": "de la dissolution avec un Emmanuel", "start": 8041.96, "duration": 5.48}, {"text": "Macron ben en quelque sorte et Ben qui", "start": 8044.96, "duration": 4.199}, {"text": "veut faire son deux\u00e8me tour des", "start": 8047.44, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9ennes et qui a une posture en", "start": 8049.159, "duration": 4.881}, {"text": "quelque sorte je dirais un plut\u00f4t", "start": 8051.96, "duration": 3.92}, {"text": "honn\u00eate vis-\u00e0-vis de l'histoire mais", "start": 8054.04, "duration": 3.639}, {"text": "c'est un risque politique", "start": 8055.88, "duration": 4.52}, {"text": "inoui et c'est une posture assez golisse", "start": 8057.679, "duration": 6.161}, {"text": "assez cour use alors va se poser la", "start": 8060.4, "duration": 4.679}, {"text": "question est-ce que pour ces", "start": 8063.84, "duration": 4.56}, {"text": "l\u00e9gislatives ce c\u00f4t\u00e9 d\u00e9fouloir restera", "start": 8065.079, "duration": 5.04}, {"text": "parce que c'est une prise de risque", "start": 8068.4, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9videmment que si on en est", "start": 8070.119, "duration": 4.881}, {"text": "aujourd'hui si on regarde les r\u00e9sultats", "start": 8072.28, "duration": 4.72}, {"text": "on peut se dire et ben pourquoi le", "start": 8075.0, "duration": 3.84}, {"text": "rassemblement national ne serait pas en", "start": 8077.0, "duration": 4.599}, {"text": "t\u00eate au l\u00e9gislative alors ce ce c\u00f4t\u00e9 des", "start": 8078.84, "duration": 4.44}, {"text": "fouloirs peut dispara\u00eetre parce que l\u00e0", "start": 8081.599, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre quand m\u00eame leur", "start": 8083.28, "duration": 5.399}, {"text": "desctes et et c'est un une vraie", "start": 8085.239, "duration": 5.4}, {"text": "bataille qui va s'engager sur le fond", "start": 8088.679, "duration": 3.48}, {"text": "sur sur les programmes et il prend tout", "start": 8090.639, "duration": 3.121}, {"text": "le monde de vitesse il prend la droite", "start": 8092.159, "duration": 4.281}, {"text": "il prend la gauche il prend aussi m\u00eame", "start": 8093.76, "duration": 4.28}, {"text": "Jordane Bardella qui n'y croyait", "start": 8096.44, "duration": 3.119}, {"text": "peut-\u00eatre sans doute pas m\u00eame s'il le", "start": 8098.04, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9clamait et je redis sur l'attitude", "start": 8099.559, "duration": 5.04}, {"text": "d'Emmanuel Macron je trouve \u00e7a pour ma", "start": 8102.36, "duration": 3.799}, {"text": "part", "start": 8104.599, "duration": 4.921}, {"text": "courageux mais avec un risque important", "start": 8106.159, "duration": 5.681}, {"text": "qui et l\u00e0 sa marque de fabrique en", "start": 8109.52, "duration": 5.76}, {"text": "quelque sorte il restera un aventurier", "start": 8111.84, "duration": 5.56}, {"text": "de de la politique puisqu'il a cr\u00e9\u00e9 son", "start": 8115.28, "duration": 5.12}, {"text": "parti exnilo pour finalement devenir", "start": 8117.4, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sident la R\u00e9publique alors qu'il", "start": 8120.4, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9tait inconnu et aujourd'hui en peine", "start": 8121.88, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9bacle se disant bah sa phrase on elle", "start": 8124.04, "duration": 5.8}, {"text": "restera \u00e9crire l'histoire plut\u00f4t que de", "start": 8127.28, "duration": 4.6}, {"text": "la subir moi je trouve que \u00e7a a un peu", "start": 8129.84, "duration": 4.879}, {"text": "de Panach il restera disruptif jusqu'au", "start": 8131.88, "duration": 4.04}, {"text": "bout et c'est ce qu'il voulait Pascal", "start": 8134.719, "duration": 3.241}, {"text": "Perino jeis vous faire r\u00e9agir \u00e0 cette", "start": 8135.92, "duration": 3.639}, {"text": "phrase de St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 qui est le", "start": 8137.96, "duration": 2.96}, {"text": "ministre des affaires europ\u00e9ennes et des", "start": 8139.559, "duration": 3.08}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res qui appelle", "start": 8140.92, "duration": 3.319}, {"text": "finalement une grande alliance contre le", "start": 8142.639, "duration": 3.92}, {"text": "RN il dit la majorit\u00e9 ne pr\u00e9sentera pas", "start": 8144.239, "duration": 4.801}, {"text": "de candidats contre des d\u00e9put\u00e9s sortants", "start": 8146.559, "duration": 4.64}, {"text": "faisant partie du champ r\u00e9publicain", "start": 8149.04, "duration": 3.92}, {"text": "c'est bien effectivement un deux\u00e8me tour", "start": 8151.199, "duration": 3.201}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes contre le", "start": 8152.96, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national auquel nous", "start": 8154.4, "duration": 4.719}, {"text": "appelle cet ex\u00e9cutif oui il y a cette", "start": 8156.28, "duration": 5.52}, {"text": "tentative qui a toujours \u00e9t\u00e9 celle du", "start": 8159.119, "duration": 4.801}, {"text": "pr\u00e9sident de constituer ce qu'il", "start": 8161.8, "duration": 4.359}, {"text": "appelait l'alliance des progressistes", "start": 8163.92, "duration": 4.719}, {"text": "contre le camp des nationalistes \u00e0", "start": 8166.159, "duration": 5.201}, {"text": "l'avant-garde duquel il y avait le", "start": 8168.639, "duration": 4.321}, {"text": "rassemblement national le moins qu'on", "start": 8171.36, "duration": 2.719}, {"text": "puisse dire c'est quand on voit les", "start": 8172.96, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9sultats du rassemblement national ce", "start": 8174.079, "duration": 3.721}, {"text": "soir c'est pas une strat\u00e9gie qui est", "start": 8176.28, "duration": 5.52}, {"text": "jusqu'\u00e0 maintenant c'est conclu par", "start": 8177.8, "duration": 6.879}, {"text": "le succ\u00e8s d'autre part si on va vers des", "start": 8181.8, "duration": 4.24}, {"text": "l\u00e9gislatives si l'on parle des", "start": 8184.679, "duration": 4.48}, {"text": "l\u00e9gislatives de 2022 \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 non", "start": 8186.04, "duration": 6.0}, {"text": "plus un succ\u00e8s puisqu'il n'a eu qu'une", "start": 8189.159, "duration": 5.921}, {"text": "majorit\u00e9 relative et o\u00f9 dans laquelle il", "start": 8192.04, "duration": 4.96}, {"text": "manque environ 40 si\u00e8ges pour gouverner", "start": 8195.08, "duration": 5.16}, {"text": "on voit bien la difficult\u00e9 voil\u00e0 la", "start": 8197.0, "duration": 5.8}, {"text": "difficult\u00e9 dans lequel le camp", "start": 8200.24, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sidentiel", "start": 8202.8, "duration": 6.12}, {"text": "est est mis aujourd'hui alors l\u00e0 il a", "start": 8204.88, "duration": 6.4}, {"text": "choisi de mettre en \u0153uvre un un pouvoir", "start": 8208.92, "duration": 4.12}, {"text": "propre du pr\u00e9sident l'article 12 en", "start": 8211.28, "duration": 3.279}, {"text": "effet le pr\u00e9sident peut apr\u00e8s", "start": 8213.04, "duration": 4.0}, {"text": "consultation ce qu'il a fait du", "start": 8214.559, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9sident du S\u00e9nat et de la pr\u00e9sidente", "start": 8217.04, "duration": 3.96}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale engager la", "start": 8219.04, "duration": 3.519}, {"text": "dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale il", "start": 8221.0, "duration": 3.76}, {"text": "le fait de mani\u00e8re imm\u00e9diate", "start": 8222.559, "duration": 4.321}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que cet article 12 pr\u00e9voit", "start": 8224.76, "duration": 4.12}, {"text": "que les \u00e9lections l\u00e9gislatives doivent", "start": 8226.88, "duration": 5.759}, {"text": "avoir au plusut t\u00f4t 20 jours apr\u00e8s la", "start": 8228.88, "duration": 6.2}, {"text": "dissolution au plus tard 40 donc il a", "start": 8232.639, "duration": 4.8}, {"text": "choisi le cr\u00e9neau est tr\u00e8s \u00e9troit il en", "start": 8235.08, "duration": 4.8}, {"text": "a qu'un seul plus courte campagne pour", "start": 8237.439, "duration": 4.721}, {"text": "conna\u00eetre une campagne extr\u00eamement", "start": 8239.88, "duration": 5.08}, {"text": "courte on sera en campagne demain le 30", "start": 8242.16, "duration": 5.359}, {"text": "juin \u00e7a sera le premier tour le 7", "start": 8244.96, "duration": 6.559}, {"text": "juillet \u00e7a sera le second tour et on", "start": 8247.519, "duration": 6.04}, {"text": "aura donc une campagne qui va \u00eatre une", "start": 8251.519, "duration": 4.681}, {"text": "campagne dans lesquell les partis les", "start": 8253.559, "duration": 6.08}, {"text": "candidats vont \u00e0 peine avoir le temps de", "start": 8256.2, "duration": 5.68}, {"text": "faire campagne donc en effet comme le", "start": 8259.639, "duration": 3.561}, {"text": "dit le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 8261.88, "duration": 3.439}, {"text": "on va essayer de faire avec ceux qui", "start": 8263.2, "duration": 4.519}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9lus on va essayer de faire", "start": 8265.319, "duration": 4.681}, {"text": "barrage contre le rassemblement national", "start": 8267.719, "duration": 4.64}, {"text": "mais vous savez cette id\u00e9e du plafond de", "start": 8270.0, "duration": 4.92}, {"text": "vert de la discipline r\u00e9publicaine", "start": 8272.359, "duration": 4.841}, {"text": "contre le rassemblement national c'est", "start": 8274.92, "duration": 4.28}, {"text": "incroyablement us\u00e9 est-ce que \u00e7a", "start": 8277.2, "duration": 4.04}, {"text": "s'organise pas justement cette id\u00e9e de", "start": 8279.2, "duration": 5.68}, {"text": "de de discipline r\u00e9publicaine Erwan Le", "start": 8281.24, "duration": 4.84}, {"text": "c\u0153ur qu'est-ce que nous dit ce", "start": 8284.88, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement nationale \u00e0 32,5 % des", "start": 8286.08, "duration": 4.319}, {"text": "suffrages dans une \u00e9lection europ\u00e9enne", "start": 8288.88, "duration": 3.0}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a nous dit d'ailleurs de", "start": 8290.399, "duration": 3.441}, {"text": "son score potentiel dans une assembl\u00e9e", "start": 8291.88, "duration": 3.24}, {"text": "nationale les r\u00e8gles du jeun ne sont pas", "start": 8293.84, "duration": 4.839}, {"text": "les m\u00eames et et v\u00e9ritablement une soir\u00e9e", "start": 8295.12, "duration": 6.96}, {"text": "qui est boulevers\u00e9e par un agenda", "start": 8298.679, "duration": 5.68}, {"text": "national tr\u00e8s fort d\u00e9sormais oui je vous", "start": 8302.08, "duration": 3.08}, {"text": "cache pas que j'ai un petit peu", "start": 8304.359, "duration": 2.28}, {"text": "l'impression de me retrouver \u00e0 la fin", "start": 8305.16, "duration": 3.359}, {"text": "des ann\u00e9es 90 au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000", "start": 8306.639, "duration": 4.281}, {"text": "21 avril 2002 tout un tas d'autres", "start": 8308.519, "duration": 3.681}, {"text": "soir\u00e9es comme \u00e7a o\u00f9 les chocs", "start": 8310.92, "duration": 3.599}, {"text": "succ\u00e9daient au choc premi\u00e8re chose j'ai", "start": 8312.2, "duration": 3.72}, {"text": "l'impression qu'on qu'on s'est fait", "start": 8314.519, "duration": 3.401}, {"text": "confisquer les europ\u00e9ennes premier", "start": 8315.92, "duration": 3.439}, {"text": "constat moi j'ai fait mes \u00e9tudes \u00e0", "start": 8317.92, "duration": 3.04}, {"text": "Bruxelles les \u00e9tudes de sciences", "start": 8319.359, "duration": 3.36}, {"text": "politiques \u00e0 Bruxelles je ne sais pas ce", "start": 8320.96, "duration": 3.8}, {"text": "que vont penser nos amis europ\u00e9ens dans", "start": 8322.719, "duration": 4.0}, {"text": "l'ensemble de l'Europe les 26 mais ils", "start": 8324.76, "duration": 4.0}, {"text": "vont trouver qu'Emmanuel Macron n'est", "start": 8326.719, "duration": 4.041}, {"text": "pas un tr\u00e8s bon camarade il vient de", "start": 8328.76, "duration": 4.44}, {"text": "voler l'\u00e9lection europ\u00e9enne et son", "start": 8330.76, "duration": 4.719}, {"text": "attitude son sa d\u00e9cision c'est", "start": 8333.2, "duration": 3.68}, {"text": "clairement de dire les europ\u00e9ennes ne", "start": 8335.479, "duration": 3.401}, {"text": "sont que une question de politique", "start": 8336.88, "duration": 3.639}, {"text": "int\u00e9rieure et je vais donc en faire le", "start": 8338.88, "duration": 3.04}, {"text": "premier tour vous l'avez tr\u00e8s bien dit", "start": 8340.519, "duration": 2.92}, {"text": "d'une \u00e9lection dont j'esp\u00e8re gagner le", "start": 8341.92, "duration": 3.599}, {"text": "deuxi\u00e8me tour premi\u00e8re chose il vole des", "start": 8343.439, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9lections qui sont des \u00e9lections", "start": 8345.519, "duration": 2.601}, {"text": "europ\u00e9ennes depuis 1979 est-ce qu'il a", "start": 8346.519, "duration": 3.0}, {"text": "des chances de le remporter ces trois", "start": 8348.12, "duration": 3.08}, {"text": "tours he finalement puisque il y en a", "start": 8349.519, "duration": 2.641}, {"text": "deux dans le dans les prochaines", "start": 8351.2, "duration": 2.399}, {"text": "\u00e9lections je suis pas Madame", "start": 8352.16, "duration": 2.92}, {"text": "contrairement \u00e0 d'autres je ne vais pas", "start": 8353.599, "duration": 4.281}, {"text": "voir de voyante je dis juste que sur 25", "start": 8355.08, "duration": 4.639}, {"text": "ans d'\u00e9tude de la question de l'extr\u00eame", "start": 8357.88, "duration": 3.439}, {"text": "droite en France et en en Europe et", "start": 8359.719, "duration": 3.6}, {"text": "notamment du Front national \u00e0 aucun", "start": 8361.319, "duration": 3.921}, {"text": "moment on ne bat le Front national sans", "start": 8363.319, "duration": 4.801}, {"text": "avoir un projet \u00e0 mettre en face donc ce", "start": 8365.24, "duration": 4.079}, {"text": "plafond de vert comme le dit Pascal", "start": 8368.12, "duration": 3.439}, {"text": "pereno\u00e9 il a vol\u00e9 en \u00e9clat il a vol\u00e9 en", "start": 8369.319, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9clat on le sait tous \u00e7a fait plus de 10", "start": 8371.559, "duration": 4.521}, {"text": "ans qu'il n'y a plus de plafond de verre", "start": 8373.84, "duration": 4.0}, {"text": "peut-\u00eatre encore en Belgique et encore", "start": 8376.08, "duration": 3.479}, {"text": "m\u00eame quand on regarde les r\u00e9sultats m\u00eame", "start": 8377.84, "duration": 3.0}, {"text": "en Belgique c'est \u00e7a devient tr\u00e8s", "start": 8379.559, "duration": 3.321}, {"text": "compliqu\u00e9 en France il a vol\u00e9 en \u00e9clat", "start": 8380.84, "duration": 4.759}, {"text": "le fameux barrage 2022 qui en 2017", "start": 8382.88, "duration": 4.599}, {"text": "fonctionnait encore ne fonctionnera plus", "start": 8385.599, "duration": 3.72}, {"text": "nous le savons tous nous regardons les", "start": 8387.479, "duration": 4.121}, {"text": "les enqu\u00eates les \u00e9tudes la plupart des", "start": 8389.319, "duration": 4.601}, {"text": "gens de gauche et de droite ne viendront", "start": 8391.6, "duration": 4.0}, {"text": "pas au secours d'Emmanuel Macron et je", "start": 8393.92, "duration": 3.439}, {"text": "ne sais pas qui va le sauver parce que", "start": 8395.6, "duration": 3.56}, {"text": "vous le disiez c'est un aventurier et", "start": 8397.359, "duration": 4.681}, {"text": "euh moi pour avoir un peu travaill\u00e9 sur", "start": 8399.16, "duration": 4.48}, {"text": "la question du Front national depuis", "start": 8402.04, "duration": 3.24}, {"text": "Jean-Marie Le Pen Marine Le Pen", "start": 8403.64, "duration": 3.759}, {"text": "aujourd'hui Jordan bardellaa je", "start": 8405.28, "duration": 3.84}, {"text": "consid\u00e8re que ce qu'ils savent tr\u00e8s bien", "start": 8407.399, "duration": 3.401}, {"text": "faire c'est de la propagande politique", "start": 8409.12, "duration": 3.0}, {"text": "et de la communication politique il y a", "start": 8410.8, "duration": 2.96}, {"text": "eu quand m\u00eame plusieurs \u00e9tapes il y a eu", "start": 8412.12, "duration": 4.199}, {"text": "la fin du jean-marisme oui avec Marine", "start": 8413.76, "duration": 4.28}, {"text": "Le Pen qui ne voulait pas le pouvoir\u00e0", "start": 8416.319, "duration": 3.521}, {"text": "Marine Le Pen arrive elle est en qui", "start": 8418.04, "duration": 3.279}, {"text": "veul le pouvoir et maintenant Jordan", "start": 8419.84, "duration": 4.12}, {"text": "Bardella qui est sur ti le gendre id\u00e9al", "start": 8421.319, "duration": 4.641}, {"text": "et qui chez les 16 30 ans est \u00e0 48 %", "start": 8423.96, "duration": 5.519}, {"text": "l'opinion favorable c'est in\u00e9 le \u00e9largit", "start": 8425.96, "duration": 6.28}, {"text": "largement les femmes les homosexuels", "start": 8429.479, "duration": 4.481}, {"text": "toutes les cat\u00e9gories les les les gens", "start": 8432.24, "duration": 2.68}, {"text": "qui travaillent dans la fonction", "start": 8433.96, "duration": 2.6}, {"text": "publique toutes les cat\u00e9gories Luc reban", "start": 8434.92, "duration": 3.2}, {"text": "l'explique tr\u00e8s bien dans un travail", "start": 8436.56, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9cent du cvipof il y a une", "start": 8438.12, "duration": 3.4}, {"text": "moyennisation une normalisation du", "start": 8440.16, "duration": 3.319}, {"text": "rassemblement national avec Jordan", "start": 8441.52, "duration": 3.44}, {"text": "Bardella et Marine Le Pen donc je dis", "start": 8443.479, "duration": 3.441}, {"text": "juste un il volle une \u00e9lection", "start": 8444.96, "duration": 4.439}, {"text": "europ\u00e9enne il n'avait pas \u00e0 le faire de", "start": 8446.92, "duration": 5.16}, {"text": "il convoque une une \u00e9lection sous 3", "start": 8449.399, "duration": 4.04}, {"text": "semaines donc nous ne parlerons pas du", "start": 8452.08, "duration": 2.68}, {"text": "fond nous ne ferons que de la", "start": 8453.439, "duration": 2.92}, {"text": "communication politique et que du", "start": 8454.76, "duration": 3.24}, {"text": "marketing politique", "start": 8456.359, "duration": 4.161}, {"text": "S mais c'est juste que moi je me mets \u00e0", "start": 8458.0, "duration": 4.2}, {"text": "la place des 26 autres pays qui se", "start": 8460.52, "duration": 3.16}, {"text": "disent mais Emmanuel Macron il vient de", "start": 8462.2, "duration": 3.159}, {"text": "nous voler une campagne europ\u00e9enne il y", "start": 8463.68, "duration": 3.52}, {"text": "avait un moment in\u00e9dit o\u00f9 l'Europe est", "start": 8465.359, "duration": 2.96}, {"text": "en train de basculer comme les", "start": 8467.2, "duration": 2.72}, {"text": "\u00c9tats-Unis peut-\u00eatre comme l'Inde comme", "start": 8468.319, "duration": 3.361}, {"text": "la Russie comme les cinq principales", "start": 8469.92, "duration": 3.399}, {"text": "puissances du monde vers quelque chose", "start": 8471.68, "duration": 3.48}, {"text": "que j'appellerai un n\u00e9ofascisme et on va", "start": 8473.319, "duration": 4.601}, {"text": "passer \u00e7a sous le Boissau au au au", "start": 8475.16, "duration": 6.159}, {"text": "p\u00e9riple d'une \u00e9lection d'un de tour qui", "start": 8477.92, "duration": 5.12}, {"text": "qui n'avait pas lieu d'\u00eatre je pense", "start": 8481.319, "duration": 3.681}, {"text": "qu'on encore une fois pas r\u00e9fl\u00e9chir ce", "start": 8483.04, "duration": 5.08}, {"text": "qui est de on va retrouver sopie sille", "start": 8485.0, "duration": 6.479}, {"text": "pour ses estimations au niveau", "start": 8488.12, "duration": 5.56}, {"text": "europ\u00e9en alors les estimations nous les", "start": 8491.479, "duration": 4.761}, {"text": "avons d\u00e9sormais en pourcentage donc le", "start": 8493.68, "duration": 5.16}, {"text": "Parti populaire europ\u00e9en toujours", "start": 8496.24, "duration": 3.64}, {"text": "premier dans", "start": 8498.84, "duration": 3.88}, {"text": "l'h\u00e9micycle avec", "start": 8499.88, "duration": 7.12}, {"text": "25,83 % du Parlement suivi par les", "start": 8502.72, "duration": 7.96}, {"text": "socialistes et d\u00e9mocrates 18,4", "start": 8507.0, "duration": 6.68}, {"text": "7 % et en 3e position le groupe renw", "start": 8510.68, "duration": 4.44}, {"text": "EUROPE", "start": 8513.68, "duration": 5.6}, {"text": "11,39 % \u00e0 E3 ils d\u00e9tiennent donc", "start": 8515.12, "duration": 6.88}, {"text": "55,65 % du Parlement ils sont donc", "start": 8519.28, "duration": 5.079}, {"text": "encore majoritaires s'ils renouvellent", "start": 8522.0, "duration": 5.08}, {"text": "l'exp\u00e9rience de la majorit\u00e9 vendarleyen", "start": 8524.359, "duration": 4.801}, {"text": "la coalition qui \u00e9tait en place pendant", "start": 8527.08, "duration": 4.279}, {"text": "la pr\u00e9c\u00e9dente mandature ensuite nous", "start": 8529.16, "duration": 4.92}, {"text": "avons les ECR les conservateurs et", "start": 8531.359, "duration": 6.08}, {"text": "r\u00e9formistes europ\u00e9ens qui sont au si\u00e8ge", "start": 8534.08, "duration": 5.92}, {"text": "les le le parti reconqu\u00eate en France le", "start": 8537.439, "duration": 5.601}, {"text": "parti men\u00e9 par Marion mar\u00e9chal puis", "start": 8540.0, "duration": 5.88}, {"text": "identit\u00e9 d\u00e9mocratie avec", "start": 8543.04, "duration": 6.399}, {"text": "8,33 % le groupe o\u00f9 si\u00e8ge le", "start": 8545.88, "duration": 7.68}, {"text": "rassemblement national les non inscrits", "start": 8549.439, "duration": 8.441}, {"text": "qui sont \u00e0 6,94 % comme les autres aussi", "start": 8553.56, "duration": 7.2}, {"text": "6,94 % qui sont des partis qui n'ont pas", "start": 8557.88, "duration": 5.04}, {"text": "encore de groupe ce sera d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 la", "start": 8560.76, "duration": 5.4}, {"text": "suite des \u00e9lections et puis les vers", "start": 8562.92, "duration": 7.559}, {"text": "7,36 % le groupe qui o\u00f9 si\u00e8ge les", "start": 8566.16, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e9cologiste en France la liste de Marie", "start": 8570.479, "duration": 5.041}, {"text": "toussin et the left le groupe o\u00f9 si\u00e8ge", "start": 8572.92, "duration": 6.36}, {"text": "LFI en France alors Pascal Joanin en", "start": 8575.52, "duration": 6.32}, {"text": "effet ce soir on c\u00e9l\u00e8bre au niveau", "start": 8579.28, "duration": 6.0}, {"text": "fran\u00e7ais on on on reconna\u00eet une certaine", "start": 8581.84, "duration": 5.24}, {"text": "victoire du rassemblement national au", "start": 8585.28, "duration": 3.88}, {"text": "niveau europ\u00e9en on vient de le voir", "start": 8587.08, "duration": 3.68}, {"text": "c'est beaucoup moins net \u00e7a n'est pas", "start": 8589.16, "duration": 5.84}, {"text": "aussi \u00e9clatant les groupes eurosceptique", "start": 8590.76, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e0 la fois identit\u00e9 d\u00e9mocratie", "start": 8595.0, "duration": 3.84}, {"text": "conservateur et r\u00e9formistes sont plut\u00f4t", "start": 8597.04, "duration": 4.239}, {"text": "autour de 20 % si on compte aussi les", "start": 8598.84, "duration": 4.4}, {"text": "nonincrits de Victor Orban et cetera et", "start": 8601.279, "duration": 5.04}, {"text": "de de laafd autour de 20 % pas en mesure", "start": 8603.24, "duration": 4.6}, {"text": "de bloquer le fonctionnement de l'Union", "start": 8606.319, "duration": 3.761}, {"text": "europ\u00e9enne mais vous y voyez quand m\u00eame", "start": 8607.84, "duration": 3.639}, {"text": "un changement d'air aussi au niveau", "start": 8610.08, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9en peut-\u00eatre alors ce qui ce qui", "start": 8611.479, "duration": 4.321}, {"text": "est int\u00e9ressant \u00e0 dire ce soir c'est", "start": 8613.8, "duration": 4.4}, {"text": "qu'il faut surtout pas voir les", "start": 8615.8, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et le r\u00e9sult les", "start": 8618.2, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9sultats des \u00e9lections europ\u00e9ennes en", "start": 8620.08, "duration": 4.08}, {"text": "France au niveau europ\u00e9en le prispe", "start": 8621.56, "duration": 5.56}, {"text": "National d\u00e9forme tout et l\u00e0 on est en", "start": 8624.16, "duration": 5.319}, {"text": "train de dire un contreev\u00e9rit\u00e9 il n'y", "start": 8627.12, "duration": 4.56}, {"text": "aura pas de majorit\u00e9 de l'extr\u00eame droite", "start": 8629.479, "duration": 4.641}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en ce soir dans tous", "start": 8631.68, "duration": 4.32}, {"text": "les autres pays dans tous les autres", "start": 8634.12, "duration": 5.52}, {"text": "pays en Allemagne en Espagne en Pologne", "start": 8636.0, "duration": 5.319}, {"text": "c'est le principal parti politique", "start": 8639.64, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9en aujourd'hui le Parti populaire", "start": 8641.319, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9en qui est arriv\u00e9 en t\u00eate et de", "start": 8643.24, "duration": 4.239}, {"text": "loin et qui va donc rester le principal", "start": 8645.52, "duration": 3.68}, {"text": "parti europ\u00e9en c'est donc pas les", "start": 8647.479, "duration": 3.92}, {"text": "affid\u00e9s europ\u00e9ens de rassemblement", "start": 8649.2, "duration": 4.0}, {"text": "national qui sont en t\u00eate donc il faut", "start": 8651.399, "duration": 3.481}, {"text": "surtout pas faire cette cette", "start": 8653.2, "duration": 4.56}, {"text": "corr\u00e9lation nous avons une nous avons un", "start": 8654.88, "duration": 5.88}, {"text": "centre gauche le plus le SD si\u00e8ge en", "start": 8657.76, "duration": 5.24}, {"text": "effet les socialistes fran\u00e7ais qui", "start": 8660.76, "duration": 5.2}, {"text": "arrivent en 2e ils \u00e9taient 2e on a en", "start": 8663.0, "duration": 5.8}, {"text": "effet donc il y a une une certaine", "start": 8665.96, "duration": 4.359}, {"text": "continuit\u00e9 il y a une certaine", "start": 8668.8, "duration": 3.599}, {"text": "continuit\u00e9 au niveau europ\u00e9en o\u00f9 en", "start": 8670.319, "duration": 4.04}, {"text": "effet les principaux groupes qui \u00e9taient", "start": 8672.399, "duration": 4.92}, {"text": "l\u00e0 sont toujours l\u00e0 et donc il y a pas", "start": 8674.359, "duration": 4.641}, {"text": "une il y a pas un renversement de la", "start": 8677.319, "duration": 3.761}, {"text": "table il y a pas un rat de marais il y a", "start": 8679.0, "duration": 4.04}, {"text": "une vague oui que l'on va voir mais", "start": 8681.08, "duration": 3.8}, {"text": "enfin quand on regarde aujourd'hui une", "start": 8683.04, "duration": 4.2}, {"text": "vague ou une pouss\u00e9e une vague une vague", "start": 8684.88, "duration": 4.439}, {"text": "vous regardez les les certains r\u00e9sultats", "start": 8687.24, "duration": 4.239}, {"text": "dans certains pays les d\u00e9mocrates les", "start": 8689.319, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9mocrates sois ne sont que 4e les Vrais", "start": 8691.479, "duration": 5.361}, {"text": "Finlandais sont 6e le PCE est derri\u00e8re", "start": 8694.2, "duration": 5.6}, {"text": "euh Donald Tusk euh on va voir", "start": 8696.84, "duration": 4.84}, {"text": "certainement en Italie je rappelle que", "start": 8699.8, "duration": 4.24}, {"text": "le principal la principale d\u00e9l\u00e9gation du", "start": 8701.68, "duration": 4.32}, {"text": "Parlement sortant aujourd'hui du groupe", "start": 8704.04, "duration": 4.08}, {"text": "ID c'est l'italien de la Lega \u00e0 mon avis", "start": 8706.0, "duration": 4.319}, {"text": "ils \u00e9taient \u00e0 25 % il y a 5 ans ils vont", "start": 8708.12, "duration": 4.68}, {"text": "faire 8 % ce soir donc il va y avoir une", "start": 8710.319, "duration": 5.441}, {"text": "s\u00e9rieuse perte de de de d'influence de", "start": 8712.8, "duration": 5.4}, {"text": "ce groupe donc on a en effet vot\u00e9", "start": 8715.76, "duration": 5.48}, {"text": "aujourd'hui euh en France mais on n' pas", "start": 8718.2, "duration": 4.8}, {"text": "vot\u00e9 pour des d\u00e9put\u00e9s qui vont \u00eatre dans", "start": 8721.24, "duration": 3.28}, {"text": "les groupes majoritaires ces groupes", "start": 8723.0, "duration": 2.96}, {"text": "majoritaires au Parlement europ\u00e9en les", "start": 8724.52, "duration": 2.839}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gations fran\u00e7aises vont \u00eatre", "start": 8725.96, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9duites \u00e0 pot de Ch finalement cette", "start": 8727.359, "duration": 4.361}, {"text": "majorit\u00e9 que l'on conna\u00ee va rester ou va", "start": 8729.24, "duration": 4.44}, {"text": "rester et donc demain matin au lieu nous", "start": 8731.72, "duration": 3.28}, {"text": "on va faire campagne mais au Parlement", "start": 8733.68, "duration": 2.799}, {"text": "europ\u00e9en on va tous on va tous se", "start": 8735.0, "duration": 3.56}, {"text": "rassembler et il va y avoir en effet le", "start": 8736.479, "duration": 4.241}, {"text": "processus de confirmation des groupes le", "start": 8738.56, "duration": 3.56}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 8740.72, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui va prendre ses fonction le", "start": 8742.12, "duration": 3.6}, {"text": "1er juillet il y a la premi\u00e8re session", "start": 8743.64, "duration": 3.96}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en constitutif qui va", "start": 8745.72, "duration": 4.8}, {"text": "avoir lieu la semaine qui est du 16 au 2", "start": 8747.6, "duration": 4.32}, {"text": "par en France parce qu'il n'y a plus du", "start": 8750.52, "duration": 2.919}, {"text": "tout de session au Parlement fran\u00e7ais", "start": 8751.92, "duration": 2.84}, {"text": "puisque vous le savez le pr\u00e9sident de la", "start": 8753.439, "duration": 3.561}, {"text": "R\u00e9publique a annonc\u00e9 la dissolution ce", "start": 8754.76, "duration": 4.44}, {"text": "soir et apr\u00e8s l'annonce de cette", "start": 8757.0, "duration": 3.84}, {"text": "dissolution et bien c'est Marine Le Pen", "start": 8759.2, "duration": 4.0}, {"text": "qui s'est exprim\u00e9 elle se dit pr\u00eate au", "start": 8760.84, "duration": 3.519}, {"text": "pouvoir on", "start": 8763.2, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9coute apr\u00e8s les \u00e9lections l\u00e9gislative", "start": 8764.359, "duration": 5.241}, {"text": "de 2022 qui avait permis de d\u00e9signer le", "start": 8766.8, "duration": 4.32}, {"text": "rassemblement national comme le", "start": 8769.6, "duration": 4.08}, {"text": "principal opposant parlementaire ces", "start": 8771.12, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e9lections europenne consacre notre", "start": 8773.68, "duration": 3.96}, {"text": "mouvement comme la grande force", "start": 8775.399, "duration": 5.161}, {"text": "d'alternance pour la France", "start": 8777.64, "duration": 5.2}, {"text": "nous sommes pr\u00eats \u00e0 exercer le pouvoir", "start": 8780.56, "duration": 4.719}, {"text": "si les Fran\u00e7ais nous font confiance lors", "start": 8782.84, "duration": 4.24}, {"text": "de ces futures \u00e9lections", "start": 8785.279, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e9gislatives nous sommes pr\u00eats \u00e0", "start": 8787.08, "duration": 5.12}, {"text": "redresser le pays pr\u00eats \u00e0 d\u00e9fendre les", "start": 8789.12, "duration": 5.279}, {"text": "int\u00e9r\u00eats des Fran\u00e7ais et d'ailleurs nous", "start": 8792.2, "duration": 4.56}, {"text": "retournons dans ce QG du rassemblement", "start": 8794.399, "duration": 4.481}, {"text": "national rejoindre notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial", "start": 8796.76, "duration": 4.8}, {"text": "Xavier semiseur alors Xavier est-ce", "start": 8798.88, "duration": 4.36}, {"text": "qu'il y a une certaine confiance des", "start": 8801.56, "duration": 4.08}, {"text": "militants ce soir qui on le voit sont", "start": 8803.24, "duration": 4.199}, {"text": "encore pr\u00e9sents est-ce qu'il y a une", "start": 8805.64, "duration": 5.28}, {"text": "certaine confiance sur la capacit\u00e9 de de", "start": 8807.439, "duration": 7.241}, {"text": "ce parti a remport\u00e9 les \u00e9lections et non", "start": 8810.92, "duration": 5.04}, {"text": "plus europ\u00e9ennes cette fois-ci mais", "start": 8814.68, "duration": 2.88}, {"text": "nationales ah non pardon derri\u00e8re vous", "start": 8815.96, "duration": 3.79}, {"text": "c'est plut\u00f4t vide maintenant", "start": 8817.56, "duration": 3.44}, {"text": "[Musique]", "start": 8819.75, "duration": 2.569}, {"text": "oui de la confiance il y en a je vous", "start": 8821.0, "duration": 2.6}, {"text": "confirme que c'est assez vide et je vous", "start": 8822.319, "duration": 3.08}, {"text": "confirme que dans un instant on va tr\u00e8s", "start": 8823.6, "duration": 4.2}, {"text": "simplement se faire vider des lieux", "start": 8825.399, "duration": 4.441}, {"text": "l'heure sera sans doute \u00e0 la f\u00eate mais", "start": 8827.8, "duration": 3.44}, {"text": "la f\u00eate se fera sans nous je vous le", "start": 8829.84, "duration": 3.08}, {"text": "confirme Caroline c'est une soir\u00e9e qui", "start": 8831.24, "duration": 3.72}, {"text": "cond double forc\u00e9ment pour les militants", "start": 8832.92, "duration": 4.04}, {"text": "du rassemblement national qui ont vu", "start": 8834.96, "duration": 4.0}, {"text": "leur t\u00eate de liste l'emporter l'emporter", "start": 8836.96, "duration": 4.64}, {"text": "haut la main bien s\u00fbr et puis qui ont vu", "start": 8838.96, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9galement et bien les demandes de leur", "start": 8841.6, "duration": 4.4}, {"text": "t\u00eate de liste et de Marine Le Pen et", "start": 8844.04, "duration": 4.239}, {"text": "bien \u00eatre entendu par le Pr\u00e9sident de la", "start": 8846.0, "duration": 4.0}, {"text": "R\u00e9publique Emmanuel Macron avec cette", "start": 8848.279, "duration": 3.641}, {"text": "annonce donc de dissolution et de vote", "start": 8850.0, "duration": 5.24}, {"text": "le 30 juin et le 7 juillet prochain tr\u00e8s", "start": 8851.92, "duration": 5.96}, {"text": "clairement cette ambiance elle est", "start": 8855.24, "duration": 5.119}, {"text": "encore en train de de de retomber mais", "start": 8857.88, "duration": 5.04}, {"text": "la confiance elle ne retombe pas au sein", "start": 8860.359, "duration": 5.0}, {"text": "des des militants pour qui finalement le", "start": 8862.92, "duration": 4.08}, {"text": "ciel est la limite hein on parlait de", "start": 8865.359, "duration": 4.161}, {"text": "plafond de vert tout \u00e0 l'heure apr\u00e8s ce", "start": 8867.0, "duration": 4.72}, {"text": "score quasiment ce score doubl\u00e9 hein", "start": 8869.52, "duration": 4.08}, {"text": "entre les deux \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 8871.72, "duration": 3.88}, {"text": "dans les rangs du rassemblement national", "start": 8873.6, "duration": 4.12}, {"text": "finalement les militants veulent y", "start": 8875.6, "duration": 3.96}, {"text": "croire et ils y croient tr\u00e8s clairement", "start": 8877.72, "duration": 4.36}, {"text": "d'autant que Jordane Bardella a fait et", "start": 8879.56, "duration": 4.64}, {"text": "bien vibrer la la fibre nationale lors", "start": 8882.08, "duration": 3.8}, {"text": "de son discours ainsi que Marine Le Pen", "start": 8884.2, "duration": 4.159}, {"text": "qui s'est dit effectivement pr\u00eate et", "start": 8885.88, "duration": 3.96}, {"text": "bien tout simplement pour ce nouveau", "start": 8888.359, "duration": 4.281}, {"text": "rendez-vous Jordan Bardella appelant lui", "start": 8889.84, "duration": 4.519}, {"text": "un nouveau vent en train de de de", "start": 8892.64, "duration": 4.56}, {"text": "souffler sur la France Jordane Bardella", "start": 8894.359, "duration": 4.08}, {"text": "qui a tr\u00e8s clairement soulign\u00e9 le score", "start": 8897.2, "duration": 3.239}, {"text": "historique de sa formation et de de sa", "start": 8898.439, "duration": 4.081}, {"text": "liste Jordan Bardella qui n'est plus l\u00e0", "start": 8900.439, "duration": 4.761}, {"text": "comme l'essentiel en fait et bien des", "start": 8902.52, "duration": 5.04}, {"text": "des des patrons du raceblanc National", "start": 8905.2, "duration": 4.0}, {"text": "qui tr\u00e8s clairement sont en train de", "start": 8907.56, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 cette campagne que vous", "start": 8909.2, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9voquez cette campagne qui d\u00e9bute d\u00e8s", "start": 8911.04, "duration": 4.239}, {"text": "demain ils sont au si\u00e8ge du", "start": 8913.439, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement national pour discuter de", "start": 8915.279, "duration": 4.361}, {"text": "la suite pour discuter de la campagne il", "start": 8917.319, "duration": 4.04}, {"text": "y aura deux soir\u00e9es d\u00e9finitivement ce", "start": 8919.64, "duration": 3.56}, {"text": "soir une soir\u00e9e pour les militants elle", "start": 8921.359, "duration": 4.201}, {"text": "se passera ici au c\u0153ur du point de", "start": 8923.2, "duration": 4.079}, {"text": "Vincen et puis il y aura une soir\u00e9e au", "start": 8925.56, "duration": 3.04}, {"text": "rassemblement national o\u00f9 Jordane", "start": 8927.279, "duration": 3.561}, {"text": "Bardella et Marine Le Pen et seront en", "start": 8928.6, "duration": 4.0}, {"text": "train de discuter de l'avenir du parti", "start": 8930.84, "duration": 3.599}, {"text": "et de l'avenir de leur liste lors des", "start": 8932.6, "duration": 4.0}, {"text": "prochaines l\u00e9gislatives alors Pascal", "start": 8934.439, "duration": 4.361}, {"text": "Perino commissaire qui sont ces", "start": 8936.6, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9lecteurs de Jordan Bardella qui qui", "start": 8938.8, "duration": 5.16}, {"text": "l'ont fait grimper ainsi \u00e0 \u00e0 ce score au", "start": 8941.0, "duration": 5.359}, {"text": "dessus de 30 % si vous voulez jusqu'\u00e0", "start": 8943.96, "duration": 4.479}, {"text": "maintenant le Front national \u00e9tait un", "start": 8946.359, "duration": 4.721}, {"text": "parti qui avait peu \u00e0 peu construit un", "start": 8948.439, "duration": 4.84}, {"text": "v\u00e9ritable \u00e9lectorat", "start": 8951.08, "duration": 4.72}, {"text": "populaire surtout bien implant\u00e9 dans les", "start": 8953.279, "duration": 5.2}, {"text": "couches populaires \u00e7a reste une r\u00e9alit\u00e9", "start": 8955.8, "duration": 5.32}, {"text": "Jordan Bardella \u00e9tait un annonc\u00e9 d\u00e8s le", "start": 8958.479, "duration": 5.84}, {"text": "premier tour \u00e0 58 % vous vous rendez", "start": 8961.12, "duration": 5.72}, {"text": "compte euh dans le parmi le groupe", "start": 8964.319, "duration": 4.761}, {"text": "ouvrier qui s'appr\u00eatait \u00e0 aller voter", "start": 8966.84, "duration": 6.24}, {"text": "euh \u00e0 aller voter aujourd'hui donc \u00e7a ce", "start": 8969.08, "duration": 7.44}, {"text": "mole populaire est toujours pr\u00e9sent mais", "start": 8973.08, "duration": 6.68}, {"text": "euh la force de la dynamique Bardella", "start": 8976.52, "duration": 6.32}, {"text": "c'est autre chose il a eu la capacit\u00e9 en", "start": 8979.76, "duration": 5.4}, {"text": "effet au cours de cette campagne on le", "start": 8982.84, "duration": 4.439}, {"text": "voit nous qui avons fait une enqu\u00eate sur", "start": 8985.16, "duration": 5.56}, {"text": "plus de 9 mois euh peu \u00e0 peu il a", "start": 8987.279, "duration": 5.721}, {"text": "p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 tous les milieux fran\u00e7ais par", "start": 8990.72, "duration": 3.679}, {"text": "qu'on parlait de TikTok et des r\u00e9seaux", "start": 8993.0, "duration": 3.64}, {"text": "sociaux oui mais c'est pas simplement \u00e7a", "start": 8994.399, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e7a aide peut-\u00eatre \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer chez les", "start": 8996.64, "duration": 6.6}, {"text": "jeunes pr c'est les CSP plus c'est les", "start": 8999.12, "duration": 6.04}, {"text": "cadres l'\u00e9cole blanc les cadres", "start": 9003.24, "duration": 4.079}, {"text": "sup\u00e9rieurs c'est toutes les tranches", "start": 9005.16, "duration": 3.84}, {"text": "d'\u00e2ge m\u00eame maintenant les personnes", "start": 9007.319, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e2g\u00e9es qui \u00e9taient jusqu'\u00e0 alors des", "start": 9009.0, "duration": 4.52}, {"text": "personnes extr\u00eamement r\u00e9ticentes c'est", "start": 9011.04, "duration": 4.359}, {"text": "tous les niveau de dipl\u00f4me jusqu'\u00e0", "start": 9013.52, "duration": 3.24}, {"text": "maintenant d\u00e8s que vous arriviez \u00e0 du", "start": 9015.399, "duration": 3.321}, {"text": "bac + 2 bac + 3 vraiment le", "start": 9016.76, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement national n'\u00e9tait pas chez", "start": 9018.72, "duration": 4.92}, {"text": "lui c'est fini la fonction publique", "start": 9020.64, "duration": 5.799}, {"text": "c'est fini donc il y a une p\u00e9n\u00e9tration", "start": 9023.64, "duration": 4.44}, {"text": "les agriculteurs partout mais les", "start": 9026.439, "duration": 3.601}, {"text": "agriculteurs c'est plus ancien mais vous", "start": 9028.08, "duration": 4.279}, {"text": "avez l\u00e0 une p\u00e9n\u00e9tration donc tous azimud", "start": 9030.04, "duration": 5.12}, {"text": "qui est en train de transformer c'est \u00e7a", "start": 9032.359, "duration": 4.881}, {"text": "qui est int\u00e9ressant du point de vue de", "start": 9035.16, "duration": 4.199}, {"text": "l'observation le rassemblement national", "start": 9037.24, "duration": 5.32}, {"text": "en v\u00e9ritable parti dominant du syst\u00e8me", "start": 9039.359, "duration": 4.881}, {"text": "politique fran\u00e7ais ce que l'on appelle", "start": 9042.56, "duration": 2.759}, {"text": "dans la science politique depuis des", "start": 9044.24, "duration": 2.44}, {"text": "ann\u00e9es vous savez c'est parti attrape", "start": 9045.319, "duration": 3.96}, {"text": "tout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le mouvement socialiste", "start": 9046.68, "duration": 5.2}, {"text": "dans les ann\u00e9es 80 avant c'\u00e9tait le le", "start": 9049.279, "duration": 5.481}, {"text": "RPR et et l'UDR le mouvement Gauliste et", "start": 9051.88, "duration": 6.08}, {"text": "n\u00e9ogoliste et bien aujourd'hui le RN a", "start": 9054.76, "duration": 5.16}, {"text": "toutes les allures d'un parti attrape", "start": 9057.96, "duration": 4.8}, {"text": "tout et \u00e0 partir de ce moment-l\u00e0 il", "start": 9059.92, "duration": 5.84}, {"text": "devient presque m\u00e9caniquement un parti", "start": 9062.76, "duration": 5.92}, {"text": "de pouvoir alors on verra si le premier", "start": 9065.76, "duration": 4.48}, {"text": "pas v\u00e9rit jamais un parti de", "start": 9068.68, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement pour l'in non jamais mais", "start": 9070.24, "duration": 3.96}, {"text": "on verra si bah voil\u00e0 dans quelques", "start": 9071.92, "duration": 3.76}, {"text": "semaines parce que maintenant c'est \u00e7a", "start": 9074.2, "duration": 3.76}, {"text": "dans quelques semaines il transforme", "start": 9075.68, "duration": 4.48}, {"text": "l'essai et il devient pour pour la", "start": 9077.96, "duration": 4.64}, {"text": "premi\u00e8re fois de son histoire un parti", "start": 9080.16, "duration": 4.64}, {"text": "de pouvoir l\u00e0 \u00e7a sera un tremblement de", "start": 9082.6, "duration": 4.12}, {"text": "terre th\u00e9l\u00e9orique \u00e7a sera autre chose je", "start": 9084.8, "duration": 3.519}, {"text": "vais vous dire que le de le le", "start": 9086.72, "duration": 3.2}, {"text": "Jean-Marie Le Pen invit\u00e9 au second tour", "start": 9088.319, "duration": 4.241}, {"text": "en 2002 hein Roseline F\u00e8vre est-ce qu'on", "start": 9089.92, "duration": 4.68}, {"text": "peut dire que la fen\u00eatre d'overton s'est", "start": 9092.56, "duration": 3.36}, {"text": "agrandie est-ce que c'est plus", "start": 9094.6, "duration": 2.719}, {"text": "acceptable aujourd'hui de voter", "start": 9095.92, "duration": 3.16}, {"text": "rassemblement national parce que c'est", "start": 9097.319, "duration": 4.281}, {"text": "Jordane Bardella oui \u00e7a fait oui c'est", "start": 9099.08, "duration": 4.96}, {"text": "vrai tout \u00e0 fait le personnage a pris de", "start": 9101.6, "duration": 4.839}, {"text": "l'ampleur c'est le gendre id\u00e9al dents", "start": 9104.04, "duration": 4.439}, {"text": "blanches des petits c\u0153urs roses partout", "start": 9106.439, "duration": 5.121}, {"text": "c'est un peu Jordan Barbie quoi en", "start": 9108.479, "duration": 5.241}, {"text": "quelque sorte et puis ce ticket oui il y", "start": 9111.56, "duration": 3.64}, {"text": "a eu des erreurs de campagne quand m\u00eame", "start": 9113.72, "duration": 5.599}, {"text": "avec des des seconds 3\u00e8 de liste", "start": 9115.2, "duration": 7.079}, {"text": "pouriv Jord Bella et \u00e7a n'a pas \u00e7a n'a", "start": 9119.319, "duration": 7.641}, {"text": "pas \u00e7a Jordan Bardella est oui le gendre", "start": 9122.279, "duration": 7.481}, {"text": "typiquement le gendre id\u00e9al mais il peut", "start": 9126.96, "duration": 4.64}, {"text": "porter Marine Le Pen au pouvoir bah ils", "start": 9129.76, "duration": 3.92}, {"text": "ont fait un ticket ensemble alors est-ce", "start": 9131.6, "duration": 4.4}, {"text": "qu'il peut la la la faire venir au", "start": 9133.68, "duration": 5.36}, {"text": "pouvoir ou lui piquer la place c'est la", "start": 9136.0, "duration": 4.88}, {"text": "grande question et et d'ailleurs dans", "start": 9139.04, "duration": 3.72}, {"text": "l'esprit d'Emmanuel Macron qui prend ce", "start": 9140.88, "duration": 5.04}, {"text": "risque absolument inoui de effectivement", "start": 9142.76, "duration": 5.36}, {"text": "d'avoir une cohabitation je parle sous", "start": 9145.92, "duration": 3.76}, {"text": "le vous", "start": 9148.12, "duration": 4.96}, {"text": "ma\u00eetre Pascal Perino est-ce que on dit", "start": 9149.68, "duration": 6.84}, {"text": "on a on dit souvent dans le fond mettre", "start": 9153.08, "duration": 5.44}, {"text": "quelqu'un \u00e0 Matignon c'est le cramer \u00e7a", "start": 9156.52, "duration": 3.879}, {"text": "s'appelle la mal\u00e9diction de Matignon et", "start": 9158.52, "duration": 3.24}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement on ne passe jamais de", "start": 9160.399, "duration": 3.801}, {"text": "Matignon \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e c'est\u00e0-dire par que", "start": 9161.76, "duration": 3.559}, {"text": "l\u00e0 l'id\u00e9e c'est d'installer Jordane", "start": 9164.2, "duration": 3.52}, {"text": "Bardella \u00e0 Matignon le le soir du 7", "start": 9165.319, "duration": 4.08}, {"text": "juillet bah je vois pas d'autres ce qui", "start": 9167.72, "duration": 3.92}, {"text": "peut G fmer dans l'esprit d'Emmanuel", "start": 9169.399, "duration": 4.241}, {"text": "Macron que \u00e7a ou alors ce que je vous", "start": 9171.64, "duration": 3.32}, {"text": "disais tout \u00e0 l'heure c'est\u00e0dire que cet", "start": 9173.64, "duration": 4.44}, {"text": "effet d\u00e9fouloir va compl\u00e8tement se vid\u00e9", "start": 9174.96, "duration": 5.0}, {"text": "de sa substance ce qui est possible", "start": 9178.08, "duration": 5.12}, {"text": "aussi voyez qui aurait pr\u00e9dit ce soir en", "start": 9179.96, "duration": 5.12}, {"text": "disant je vous signe une facture qu'il y", "start": 9183.2, "duration": 4.079}, {"text": "aura diss solution personne moi j'ai", "start": 9185.08, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 tous les \u00e9ditorialistes depuis", "start": 9187.279, "duration": 3.04}, {"text": "une semaine personne ne parlait de", "start": 9188.84, "duration": 3.599}, {"text": "dissolution donc c'est un risque c'est", "start": 9190.319, "duration": 3.08}, {"text": "pour \u00e7a tout \u00e0 l'heure je disais que", "start": 9192.439, "duration": 2.84}, {"text": "c'\u00e9tait un aventurier il prend son", "start": 9193.399, "duration": 4.161}, {"text": "risque il est honn\u00eate vis-\u00e0-vis de", "start": 9195.279, "duration": 4.08}, {"text": "l'histoire en quelque sorte une forme de", "start": 9197.56, "duration": 3.24}, {"text": "courage c'est quelque chose", "start": 9199.359, "duration": 3.761}, {"text": "effectivement de de gaulien l\u00e0-dedans", "start": 9200.8, "duration": 3.92}, {"text": "dire bah \u00e9coutez en plus c'est un peu le", "start": 9203.12, "duration": 3.4}, {"text": "ledck c'est du courage mais il est", "start": 9204.72, "duration": 4.2}, {"text": "accul\u00e9 quelque par oui il est accul\u00e9 au", "start": 9206.52, "duration": 4.16}, {"text": "lieu de vivoter et de dire je pourrais", "start": 9208.92, "duration": 4.2}, {"text": "pas faire voil\u00e0 il tranche il y va et l\u00e0", "start": 9210.68, "duration": 4.2}, {"text": "o\u00f9 je suis en d\u00e9saccord avec vous c'est", "start": 9213.12, "duration": 4.64}, {"text": "que je pense que il les prend de vitesse", "start": 9214.88, "duration": 4.36}, {"text": "mais qu'on va parler programmes cette", "start": 9217.76, "duration": 3.04}, {"text": "fois et il va falloir que tout le monde", "start": 9219.24, "duration": 5.079}, {"text": "se mette un petit peu un p\u00e9tard pour", "start": 9220.8, "duration": 6.88}, {"text": "justement avancer et et avancer ses", "start": 9224.319, "duration": 6.601}, {"text": "billes pour aller dans les jet de fond", "start": 9227.68, "duration": 5.92}, {"text": "et c'est l\u00e0 o\u00f9 c'est plut\u00f4t malin parce", "start": 9230.92, "duration": 4.76}, {"text": "que ils vont avoir peu de temps pour", "start": 9233.6, "duration": 4.92}, {"text": "pour pour se retourner mais est-ce qu'il", "start": 9235.68, "duration": 6.4}, {"text": "crame Bardella ou bien Bardella va dire", "start": 9238.52, "duration": 5.2}, {"text": "de toute fa\u00e7on il me laisse pas faire ce", "start": 9242.08, "duration": 3.92}, {"text": "que je veux donc je ne fais rien et il", "start": 9243.72, "duration": 4.52}, {"text": "reste en quelque sorte intact jusqu'\u00e0", "start": 9246.0, "duration": 3.96}, {"text": "2027 alors alors justement nous prenons", "start": 9248.24, "duration": 3.44}, {"text": "la direction du Parti socialiste il", "start": 9249.96, "duration": 4.08}, {"text": "reste aussi \u00e0 \u00e0 parler de cette gauche", "start": 9251.68, "duration": 4.84}, {"text": "et de son futur score aussi dans ses", "start": 9254.04, "duration": 5.64}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives o\u00f9 Johanna Roland", "start": 9256.52, "duration": 6.2}, {"text": "est au est au micro de Tam tranui au", "start": 9259.68, "duration": 4.84}, {"text": "Parti socialiste qui n'est pas", "start": 9262.72, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9mobilis\u00e9 ce soir encore tout \u00e0", "start": 9264.52, "duration": 5.12}, {"text": "fait effectivement bonsoir Johanna", "start": 9266.96, "duration": 4.88}, {"text": "Roland tout simplement votre r\u00e9action \u00e0", "start": 9269.64, "duration": 3.839}, {"text": "cette annonce de dissolution qui a pris", "start": 9271.84, "duration": 2.8}, {"text": "tout le monde par surprise tout \u00e0", "start": 9273.479, "duration": 3.401}, {"text": "l'heure d'Emmanuel Macron bonsoir je", "start": 9274.64, "duration": 5.24}, {"text": "crois d'abord que Emmanuel Macron ne", "start": 9276.88, "duration": 5.12}, {"text": "prend pas ses responsabilit\u00e9s en r\u00e9alit\u00e9", "start": 9279.88, "duration": 4.599}, {"text": "il a surtout une responsabilit\u00e9 immense", "start": 9282.0, "duration": 4.2}, {"text": "dans la situation d'impasse dans", "start": 9284.479, "duration": 4.281}, {"text": "laquelle il a mis le pays ensuite il a", "start": 9286.2, "duration": 6.4}, {"text": "une aut responsabilit\u00e9 en prenant le", "start": 9288.76, "duration": 5.92}, {"text": "risque et il le sait pertinemment", "start": 9292.6, "duration": 5.08}, {"text": "d'ouvrir encore davantage la porte \u00e0", "start": 9294.68, "duration": 5.2}, {"text": "l'extr\u00eame droite quoi qu'il en soit nous", "start": 9297.68, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 gauche nous serons pr\u00eats la gauche et", "start": 9299.88, "duration": 4.84}, {"text": "les \u00e9cologistes doivent se parler se", "start": 9301.92, "duration": 5.28}, {"text": "rassembler nous n'allons pas laisser le", "start": 9304.72, "duration": 4.0}, {"text": "rassemblement national obtenir la", "start": 9307.2, "duration": 3.68}, {"text": "majorit\u00e9 dans cette assembl\u00e9e on le sait", "start": 9308.72, "duration": 4.12}, {"text": "ce soir avec le r\u00e9sultat des europ\u00e9ennes", "start": 9310.88, "duration": 4.16}, {"text": "la macronie n'est plus en situation", "start": 9312.84, "duration": 4.36}, {"text": "d'\u00eatre une alternative il font deux fois", "start": 9315.04, "duration": 5.359}, {"text": "moins de voix que extr\u00eame droite", "start": 9317.2, "duration": 5.079}, {"text": "aujourd'hui la seule alternative c'est", "start": 9320.399, "duration": 3.761}, {"text": "la gauche d\u00e8s ce soir d\u00e8s maintenant", "start": 9322.279, "duration": 2.961}, {"text": "nous sommes au travail c'est quand m\u00eame", "start": 9324.16, "duration": 2.199}, {"text": "dans la logique des institutions ce que", "start": 9325.24, "duration": 2.88}, {"text": "fait Emmanuel Macron certains trouvent", "start": 9326.359, "duration": 3.521}, {"text": "m\u00eame que c'est un choix courageux de", "start": 9328.12, "duration": 3.12}, {"text": "mais je rappelle qu'il nous a fait", "start": 9329.88, "duration": 2.68}, {"text": "croire qu'il \u00e9tait le barrage au", "start": 9331.24, "duration": 3.039}, {"text": "rassemblement national la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 9332.56, "duration": 3.919}, {"text": "qu'il a \u00e9t\u00e9 le marche-pied il est le", "start": 9334.279, "duration": 4.281}, {"text": "responsable de la situation de ce soir", "start": 9336.479, "duration": 3.761}, {"text": "par ses choix politiques par les choix", "start": 9338.56, "duration": 3.919}, {"text": "de fond quand on fait l'assurance", "start": 9340.24, "duration": 3.92}, {"text": "ch\u00f4mage quand on fait la r\u00e9forme des", "start": 9342.479, "duration": 4.281}, {"text": "retraites quand on ne comprend pas le", "start": 9344.16, "duration": 4.84}, {"text": "quotidien des Fran\u00e7ais dans leur vie", "start": 9346.76, "duration": 4.24}, {"text": "quotidienne quand on ne comprend pas \u00e0", "start": 9349.0, "duration": 4.08}, {"text": "quel point l'ins\u00e9curisation sur les", "start": 9351.0, "duration": 3.56}, {"text": "enjeux de sant\u00e9 sur les enjeux de", "start": 9353.08, "duration": 3.48}, {"text": "logement l'inqui\u00e9tude sinc\u00e8re pour les", "start": 9354.56, "duration": 4.48}, {"text": "enfants p\u00e8se et bien on porte une", "start": 9356.56, "duration": 4.839}, {"text": "responsabilit\u00e9 extr\u00eamement lourde je le", "start": 9359.04, "duration": 4.48}, {"text": "redis ce soir reconstruire la nu avec la", "start": 9361.399, "duration": 4.761}, {"text": "France insoumise ou pas il faut ce soir", "start": 9363.52, "duration": 5.0}, {"text": "dialoguer se rassembler rapha\u00eb gluxman a", "start": 9366.16, "duration": 4.92}, {"text": "men\u00e9 une campagne magnifique je veux le", "start": 9368.52, "duration": 4.2}, {"text": "dire quand m\u00eame parce que je ne voudrais", "start": 9371.08, "duration": 3.92}, {"text": "pas que on oublie ce soir que nous", "start": 9372.72, "duration": 4.48}, {"text": "doublons le score qui est le n\u00f4tre nous", "start": 9375.0, "duration": 5.479}, {"text": "doublons le nombre de d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9en", "start": 9377.2, "duration": 5.119}, {"text": "maintenant il faut \u00eatre au travail pour", "start": 9380.479, "duration": 3.361}, {"text": "\u00eatre pr\u00eat d\u00e8s le premier tour des", "start": 9382.319, "duration": 3.521}, {"text": "l\u00e9gislatives merci Joan Rolland d'avoir", "start": 9383.84, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 mes questions merci th tranui", "start": 9385.84, "duration": 4.559}, {"text": "herwan le cur la la mont\u00e9e des", "start": 9388.92, "duration": 3.0}, {"text": "populismes vous l'avez \u00e9tudi\u00e9 vous la", "start": 9390.399, "duration": 3.88}, {"text": "connaissez bien quand vous voyez un RN \u00e0", "start": 9391.92, "duration": 4.84}, {"text": "31 % plus de 31 % ce soir est-ce que", "start": 9394.279, "duration": 3.841}, {"text": "vous dites qu'il peut arriver au pouvoir", "start": 9396.76, "duration": 4.48}, {"text": "en France oui bien entendu bien entendu", "start": 9398.12, "duration": 5.48}, {"text": "le syst\u00e8me politique fran\u00e7ais est un", "start": 9401.24, "duration": 5.6}, {"text": "syst\u00e8me qui ne voit quasiment et euh", "start": 9403.6, "duration": 4.92}, {"text": "plein de plateaux qui vont qui vont se", "start": 9406.84, "duration": 3.68}, {"text": "succ\u00e9der bon me montrer \u00e0 nouveau ne", "start": 9408.52, "duration": 3.959}, {"text": "voit que des des combination et", "start": 9410.52, "duration": 3.64}, {"text": "politiques je parle un peu \u00e0 la", "start": 9412.479, "duration": 4.601}, {"text": "berlusconie c'est-\u00e0-dire voil\u00e0 Monsieur", "start": 9414.16, "duration": 4.88}, {"text": "Macron va va nous faire un tour de magie", "start": 9417.08, "duration": 4.239}, {"text": "comme il l'avait fait en 2017 et il va", "start": 9419.04, "duration": 4.359}, {"text": "prendre un risque et il va le risque", "start": 9421.319, "duration": 3.681}, {"text": "qu'il prend et le risque qu'il a pris", "start": 9423.399, "duration": 4.401}, {"text": "depuis 2017 c'est quand m\u00eame de ne pas", "start": 9425.0, "duration": 5.2}, {"text": "avoir r\u00e9pondu sociologiquement", "start": 9427.8, "duration": 4.32}, {"text": "soci\u00e9talement je dirais aux attentes de", "start": 9430.2, "duration": 3.84}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 on voit bien dans tous les", "start": 9432.12, "duration": 3.319}, {"text": "les laboratoires de recherche on voit", "start": 9434.04, "duration": 3.52}, {"text": "bien que les Fran\u00e7ais sont plut\u00f4t en", "start": 9435.439, "duration": 4.96}, {"text": "attente de r\u00e9ponse sur l'environnement", "start": 9437.56, "duration": 4.919}, {"text": "euh la solidarit\u00e9 vis-\u00e0-vis des plus", "start": 9440.399, "duration": 4.241}, {"text": "jeunes euh la sant\u00e9 alors le pouvoir", "start": 9442.479, "duration": 3.8}, {"text": "d'achat l'immigration ce sont des th\u00e8mes", "start": 9444.64, "duration": 2.799}, {"text": "qui sont ressor tr\u00e8s fort la", "start": 9446.279, "duration": 2.561}, {"text": "socio-\u00e9conomique le socio\u00e9conomique", "start": 9447.439, "duration": 3.0}, {"text": "l'immigration est mont\u00e9e depuis monsieur", "start": 9448.84, "duration": 4.24}, {"text": "Zemmour en 21 c'\u00e9tait faux en 2021 il y", "start": 9450.439, "duration": 4.081}, {"text": "avait pas l'immigration c'\u00e9tait 11e ou", "start": 9453.08, "duration": 4.44}, {"text": "12e dans les prup c'est deux\u00e8me et euh", "start": 9454.52, "duration": 5.0}, {"text": "parce que les les le syst\u00e8me Politi", "start": 9457.52, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00e9diatique de communication politique \u00e0", "start": 9459.52, "duration": 4.839}, {"text": "la fran\u00e7aise je le r\u00e9p\u00e8te a permis aussi", "start": 9461.6, "duration": 5.08}, {"text": "de faire d'amener euh et moi je", "start": 9464.359, "duration": 3.801}, {"text": "j'observe \u00e7a depuis les ann\u00e9es 80", "start": 9466.68, "duration": 3.24}, {"text": "comment le rassemblement national ex", "start": 9468.16, "duration": 3.72}, {"text": "frront national a amen\u00e9 des th\u00e9matiques", "start": 9469.92, "duration": 4.12}, {"text": "puis des \u00e9l\u00e9ments de langage sur le", "start": 9471.88, "duration": 3.84}, {"text": "devant de la sc\u00e8ne donc aujourd'hui nous", "start": 9474.04, "duration": 4.16}, {"text": "sommes vous l'avez dit accul\u00e9 Emmanuel", "start": 9475.72, "duration": 5.0}, {"text": "Macron est bel et bien accul\u00e9 par ce ces", "start": 9478.2, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9sultats qui est assez catastrophique", "start": 9480.72, "duration": 2.92}, {"text": "il faut bien le dire faut remonter \u00e0", "start": 9482.319, "duration": 2.921}, {"text": "rard quasiment pour avoir une telle", "start": 9483.64, "duration": 3.32}, {"text": "catastrophe et c'\u00e9tait tapis qui lui a", "start": 9485.24, "duration": 3.56}, {"text": "qui l' avait fait boire le bouillon l\u00e0", "start": 9486.96, "duration": 3.56}, {"text": "il y a pas de tapis c'est juste tout", "start": 9488.8, "duration": 5.679}, {"text": "seul la macronie en effet est \u00e0 15% et", "start": 9490.52, "duration": 6.16}, {"text": "la la la r\u00e9ponse elle est politicienne", "start": 9494.479, "duration": 3.281}, {"text": "elle est politicienne et elle est de", "start": 9496.68, "duration": 3.16}, {"text": "communication 3 semaines ne permet pas", "start": 9497.76, "duration": 3.4}, {"text": "d'aller dans le fond des sujets je suis", "start": 9499.84, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 et donc je dis juste moi je vois", "start": 9501.16, "duration": 3.96}, {"text": "ils vont parler programme quand m\u00eame", "start": 9503.56, "duration": 3.0}, {"text": "parler immigration s\u00e9curit\u00e9 ils vont", "start": 9505.12, "duration": 2.88}, {"text": "parler ils vont faire de la je donne", "start": 9506.56, "duration": 2.799}, {"text": "secours je donne ce cours \u00e0 des", "start": 9508.0, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9tudiants ils vont faire du marketing", "start": 9509.359, "duration": 3.0}, {"text": "politique comme Emmanuel Macron sait", "start": 9510.72, "duration": 2.84}, {"text": "tr\u00e8s bien le faire il va faire des", "start": 9512.359, "duration": 2.281}, {"text": "groupes Cali il va voir ce que les", "start": 9513.56, "duration": 2.16}, {"text": "Fran\u00e7ais attendent et va essayer de", "start": 9514.64, "duration": 2.36}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e7a s'appelle du marketing", "start": 9515.72, "duration": 3.639}, {"text": "politique mais 3 semaines de de de", "start": 9517.0, "duration": 4.6}, {"text": "campagne je dis juste nous restons dans", "start": 9519.359, "duration": 4.361}, {"text": "un ph\u00e9nom\u00e8ne politicom\u00e9diatique qui ne", "start": 9521.6, "duration": 3.64}, {"text": "va non seulement pas r\u00e9soudre les choses", "start": 9523.72, "duration": 3.48}, {"text": "mais qui en plus et je je me permets de", "start": 9525.24, "duration": 3.76}, {"text": "le dire joue avec quelque chose sur", "start": 9527.2, "duration": 4.36}, {"text": "lequel ni Emmanuel Macron ni Jordan ni", "start": 9529.0, "duration": 6.399}, {"text": "pardon voyez je le lapsus ni Gabriel", "start": 9531.56, "duration": 5.919}, {"text": "Atal ne sont aujourd'hui les meilleurs", "start": 9535.399, "duration": 4.04}, {"text": "c'est la come politique la come", "start": 9537.479, "duration": 3.721}, {"text": "politique sur les r\u00e9seaux sociaux dans", "start": 9539.439, "duration": 4.361}, {"text": "la fachosph\u00e8re sur les et bien c'est", "start": 9541.2, "duration": 5.36}, {"text": "devenu le monde dans lequel les extr\u00eames", "start": 9543.8, "duration": 3.88}, {"text": "droites il y a pas une seule extr\u00eame", "start": 9546.56, "duration": 2.32}, {"text": "droite les extr\u00eames droites dans le", "start": 9547.68, "duration": 3.599}, {"text": "monde par leur financement par les les", "start": 9548.88, "duration": 4.16}, {"text": "aides qu'ils ont de l'\u00e9tranger et cetera", "start": 9551.279, "duration": 3.401}, {"text": "vont \u00eatre beaucoup plus fort que tous", "start": 9553.04, "duration": 3.52}, {"text": "les les autr num\u00e9rique aussi", "start": 9554.68, "duration": 3.799}, {"text": "effectivement et num\u00e9rique va prendre", "start": 9556.56, "duration": 4.64}, {"text": "une place absolument", "start": 9558.479, "duration": 5.441}, {"text": "agne va \u00eatre une campagne dans laquelle", "start": 9561.2, "duration": 4.56}, {"text": "il va \u00e7a va \u00eatre sur le ressenti et le", "start": 9563.92, "duration": 3.6}, {"text": "meilleur moteur pour le rassemblement", "start": 9565.76, "duration": 3.24}, {"text": "national aujourd'hui pour John Dordan", "start": 9567.52, "duration": 3.6}, {"text": "badrilla et et Marine Le Pen c'est", "start": 9569.0, "duration": 3.92}, {"text": "l'antimacronisme et Emmanuel Macron se", "start": 9571.12, "duration": 3.84}, {"text": "met en situation d'\u00eatre entre guillemets", "start": 9572.92, "duration": 4.08}, {"text": "la t\u00eate \u00e0 claque de toute cette campagne", "start": 9574.96, "duration": 3.24}, {"text": "je ne vois pas comment il peut s'en", "start": 9577.0, "duration": 3.0}, {"text": "tirer Pascal Joan on a envie quand m\u00eame", "start": 9578.2, "duration": 3.4}, {"text": "de vous demander si cette", "start": 9580.0, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9diabolisation qui est en train de", "start": 9581.6, "duration": 3.6}, {"text": "s'op\u00e9r\u00e9 vous l'avez tr\u00e8s bien not\u00e9 \u00e0 la", "start": 9583.12, "duration": 4.12}, {"text": "fois pour Marine Le Pen et son Poulin", "start": 9585.2, "duration": 4.56}, {"text": "Jordan Bardella si on regarde au niveau", "start": 9587.24, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9en des extr\u00eames droites qui ont", "start": 9589.76, "duration": 4.04}, {"text": "des scores qui sont au gouvernement", "start": 9591.96, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9sormais y compris d'ailleurs dans des", "start": 9593.8, "duration": 3.88}, {"text": "pays comme les Pays-Bas la Su\u00e8de mais", "start": 9596.08, "duration": 2.96}, {"text": "surtout l'Italie on a envie de dire", "start": 9597.68, "duration": 3.719}, {"text": "surtout l'Italie \u00e7a n'est pas en train", "start": 9599.04, "duration": 4.56}, {"text": "de donner des id\u00e9es aussi aux Fran\u00e7ais", "start": 9601.399, "duration": 4.96}, {"text": "peut-\u00eatre que \u00e7a n'est pas si dramatique", "start": 9603.6, "duration": 5.4}, {"text": "apr\u00e8s tout Georgia Meloni elle a suivi", "start": 9606.359, "duration": 4.281}, {"text": "son chemin et elle n'est m\u00eame pas", "start": 9609.0, "duration": 3.68}, {"text": "rejet\u00e9e par les \u00e9lections par les", "start": 9610.64, "duration": 3.799}, {"text": "institutions europ\u00e9enne elle est dragu\u00e9e", "start": 9612.68, "duration": 3.599}, {"text": "litt\u00e9ralement par le Parti populaire", "start": 9614.439, "duration": 5.521}, {"text": "europ\u00e9en le parti traditionnel donc avec", "start": 9616.279, "duration": 5.16}, {"text": "Ursula van derleyen qui voudrait bien", "start": 9619.96, "duration": 2.72}, {"text": "faire une alliance avec elle donc", "start": 9621.439, "duration": 4.04}, {"text": "finalement et bien c'est acceptable", "start": 9622.68, "duration": 4.32}, {"text": "d'\u00eatre de ces parties de la droite", "start": 9625.479, "duration": 3.321}, {"text": "radicale alors il faut faire attention", "start": 9627.0, "duration": 3.76}, {"text": "Caroline ces partis de la droite", "start": 9628.8, "duration": 5.08}, {"text": "radicale ils sont pas un parti et c'est", "start": 9630.76, "duration": 6.679}, {"text": "pas une grande force uni Georgia melony", "start": 9633.88, "duration": 6.559}, {"text": "aujourd'hui elle elle n'a jamais elle", "start": 9637.439, "duration": 6.601}, {"text": "l'a dit et elle a jamais voulu regarder", "start": 9640.439, "duration": 6.121}, {"text": "vers le rassemblement national et et le", "start": 9644.04, "duration": 4.92}, {"text": "groupe identit\u00e9 d\u00e9mocratie parce que", "start": 9646.56, "duration": 4.48}, {"text": "elle estime que ce sont un petit peu des", "start": 9648.96, "duration": 5.28}, {"text": "boulets et que \u00e7a lui viendrait", "start": 9651.04, "duration": 6.04}, {"text": "viendrait g\u00eaner son son son son", "start": 9654.24, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9diabolisation qu'elle a fait elle euh", "start": 9657.08, "duration": 5.04}, {"text": "etelle elle en veut pas mais inversement", "start": 9659.64, "duration": 5.12}, {"text": "Marine Le Pen se r\u00e9clame d'une marine Le", "start": 9662.12, "duration": 3.88}, {"text": "Pen c'est une affaire mais elle est pas", "start": 9664.76, "duration": 2.519}, {"text": "en position de puisqu'elle n'est pas", "start": 9666.0, "duration": 3.399}, {"text": "elle n'est pas au Parlement europ\u00e9en", "start": 9667.279, "duration": 5.481}, {"text": "elle Marine Le Pen a coup\u00e9 aussi vous", "start": 9669.399, "duration": 5.04}, {"text": "avez rendu c'est le seul moment o\u00f9 on a", "start": 9672.76, "duration": 3.48}, {"text": "parl\u00e9 d'un autre pays de l'Union", "start": 9674.439, "duration": 3.441}, {"text": "europ\u00e9enne dans cette campagne c'est", "start": 9676.24, "duration": 3.84}, {"text": "quand Marine Le Pen a coup\u00e9 le pont pour", "start": 9677.88, "duration": 5.479}, {"text": "le groupe ID avec l'fd estimant que le", "start": 9680.08, "duration": 5.0}, {"text": "parti d'extr\u00eame droite allemand qui", "start": 9683.359, "duration": 3.321}, {"text": "si\u00e8ge avec eux au Parlement europ\u00e9en", "start": 9685.08, "duration": 3.88}, {"text": "l'alternative d' gendre avait une d\u00e9rive", "start": 9686.68, "duration": 3.759}, {"text": "trop droiti\u00e8re qui lui rappelait un", "start": 9688.96, "duration": 3.28}, {"text": "petit peu Jean-Marie Le Pen", "start": 9690.439, "duration": 3.88}, {"text": "rassemblement m\u00eame leur candidat a dit", "start": 9692.24, "duration": 3.64}, {"text": "que les SS n'\u00e9tait pas des cri voil\u00e0", "start": 9694.319, "duration": 2.641}, {"text": "voil\u00e0 donc voil\u00e0 donc si vous voulez", "start": 9695.88, "duration": 2.479}, {"text": "donc c'est droite et vous avez Victor", "start": 9696.96, "duration": 2.68}, {"text": "Orban si vous voulez jusque l\u00e0 qui est", "start": 9698.359, "duration": 3.161}, {"text": "chez les noninscrit il y a une grande", "start": 9699.64, "duration": 4.44}, {"text": "c\u00e9sure cette c\u00e9sure entre ses droites", "start": 9701.52, "duration": 5.36}, {"text": "c'est qu'il y a qui ont comme Georgia", "start": 9704.08, "duration": 5.56}, {"text": "Mony gagn\u00e9 les \u00e9lections et qui quand", "start": 9706.88, "duration": 4.0}, {"text": "elles ont gagn\u00e9 les \u00e9lections n'ont pas", "start": 9709.64, "duration": 2.759}, {"text": "voulu renverser la table au niveau", "start": 9710.88, "duration": 3.439}, {"text": "europ\u00e9en et elles se sont moul\u00e9 dans les", "start": 9712.399, "duration": 3.521}, {"text": "dans dans les institutions europ\u00e9ennes", "start": 9714.319, "duration": 3.721}, {"text": "regardez george\u00e9loni au niveau", "start": 9715.92, "duration": 3.6}, {"text": "international je dis pas ce qu'elle fait", "start": 9718.04, "duration": 2.88}, {"text": "sur la sc\u00e8ne politique int\u00e9rieure", "start": 9719.52, "duration": 5.12}, {"text": "italienne mais sur la sc\u00e8ne politique", "start": 9720.92, "duration": 5.8}, {"text": "internationalelle elle elle a pas remis", "start": 9724.64, "duration": 3.799}, {"text": "en cause elle est arriv\u00e9e apr\u00e8s mais", "start": 9726.72, "duration": 3.4}, {"text": "elle a pas remis en cause l'aide \u00e0", "start": 9728.439, "duration": 2.92}, {"text": "l'Ukraine elle a vot\u00e9 tous les paquets", "start": 9730.12, "duration": 3.6}, {"text": "de sanctions qui \u00e9taient l\u00e0 euh et elle", "start": 9731.359, "duration": 3.881}, {"text": "fait du TikTok et des r\u00e9seaux sociaux", "start": 9733.72, "duration": 3.28}, {"text": "elle VO alors que Marine Le Pen elle", "start": 9735.24, "duration": 3.52}, {"text": "reste proorusse et c'est la principale", "start": 9737.0, "duration": 4.04}, {"text": "saisure toutes ses droites et si vous", "start": 9738.76, "duration": 4.12}, {"text": "voulez aller pendant la campagne qui va", "start": 9741.04, "duration": 3.76}, {"text": "s'engager en France il va bien falloir", "start": 9742.88, "duration": 4.04}, {"text": "quand m\u00eame que on dise des certaines", "start": 9744.8, "duration": 3.8}, {"text": "choses sur en effet les relations", "start": 9746.92, "duration": 3.72}, {"text": "qu'entretient le rassemblement national", "start": 9748.6, "duration": 4.48}, {"text": "avec avec en effet la Russie qui n'est", "start": 9750.64, "duration": 3.88}, {"text": "pas aujourd'hui la politique qui est", "start": 9753.08, "duration": 4.239}, {"text": "celle ni de l'Union europ\u00e9enne ni de la", "start": 9754.52, "duration": 4.799}, {"text": "France ni de certains de nos partenaires", "start": 9757.319, "duration": 4.801}, {"text": "et m\u00eame Victor Orban n'a pas \u00e9t\u00e9 mettre", "start": 9759.319, "duration": 5.641}, {"text": "son v\u00e9au sur sur les aides \u00e0 l'Ukraine", "start": 9762.12, "duration": 4.159}, {"text": "et cetera donc il y a quand m\u00eame une", "start": 9764.96, "duration": 2.56}, {"text": "dimension internationale qui va", "start": 9766.279, "duration": 3.12}, {"text": "intervenir dans cette campagne di", "start": 9767.52, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9ne et donc vous avez une division", "start": 9769.399, "duration": 3.121}, {"text": "de ces droit donc c'est pas une force", "start": 9771.08, "duration": 5.12}, {"text": "politique unie et donc je r\u00e9p il y a un", "start": 9772.52, "duration": 5.68}, {"text": "mod peuttreoni qui est en train de faire", "start": 9776.2, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9cole et \u00e7a \u00e7a c'est", "start": 9778.2, "duration": 4.8}, {"text": "chose c'est pas George Meloni c'est pas", "start": 9780.56, "duration": 3.6}, {"text": "Marine Le Pen et c'est pas Jordane", "start": 9783.0, "duration": 4.0}, {"text": "Bardella et ils n pas Jordan Bardella ce", "start": 9784.16, "duration": 4.92}, {"text": "sont ENF excusez-mo un profond d\u00e9saccord", "start": 9787.0, "duration": 4.0}, {"text": "sur ce plateau parordan Bardella est", "start": 9789.08, "duration": 3.8}, {"text": "clairement sur la m\u00eame li que mon c'est", "start": 9791.0, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00eame celui qui fait le lien entre Marine", "start": 9792.88, "duration": 4.439}, {"text": "Le Pen et M\u00e9onie parce que lui Jordan", "start": 9795.16, "duration": 4.159}, {"text": "bardellaa est beaucoup plus \u00e0 droite que", "start": 9797.319, "duration": 4.521}, {"text": "Marine Le Pen aujourd'hui donc il est", "start": 9799.319, "duration": 4.481}, {"text": "pour l'instant \u00e7a TR Marine Le Pen est", "start": 9801.84, "duration": 3.8}, {"text": "sur la ligne Salvini bien s\u00fbr Marine Le", "start": 9803.8, "duration": 3.0}, {"text": "Pen est sur la ligne Salvini mais c'est", "start": 9805.64, "duration": 2.679}, {"text": "Jordan Bardella qui est aujourd'hui au", "start": 9806.8, "duration": 3.08}, {"text": "centre du jeu et il est tr\u00e8s proche de", "start": 9808.319, "duration": 3.401}, {"text": "mellonie donc vous avez raison l'exemple", "start": 9809.88, "duration": 4.28}, {"text": "de mlon l'exemple d'Orban l'exemple de", "start": 9811.72, "duration": 4.0}, {"text": "ce qui se passe dans la plupart la", "start": 9814.16, "duration": 2.92}, {"text": "moiti\u00e9 quasiment des pays d'Europe", "start": 9815.72, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui est en train de profiter \u00e0", "start": 9817.08, "duration": 3.88}, {"text": "Marine Le Pen et \u00e0 Jordan Bardella parce", "start": 9819.08, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il travaille sur les deux pieds on", "start": 9820.96, "duration": 3.359}, {"text": "l'a bien vu avec Zemour Le Pen Zemour", "start": 9822.2, "duration": 3.76}, {"text": "jouit au m\u00e9chant Le Pen \u00e0 la gentille", "start": 9824.319, "duration": 3.561}, {"text": "bardellaa va prendre sa place au milieu", "start": 9825.96, "duration": 4.479}, {"text": "entre les deux et \u00e0 moins d'une dispute", "start": 9827.88, "duration": 4.08}, {"text": "de famille dont les Le Pen nous ont", "start": 9830.439, "duration": 3.081}, {"text": "habitu\u00e9 parceque Jordan Bardella \u00e9tait", "start": 9831.96, "duration": 3.16}, {"text": "invit\u00e9 \u00e0 manger chez les Le Pen \u00e0 une", "start": 9833.52, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9poque c'est comme \u00e7a qu'il est devenu", "start": 9835.12, "duration": 2.4}, {"text": "un homme politique faut quand m\u00eame le", "start": 9836.479, "duration": 2.681}, {"text": "rappeler il \u00e9tait quand m\u00eame c'est il a", "start": 9837.52, "duration": 4.08}, {"text": "fait partie du clan Le Pen par alliance", "start": 9839.16, "duration": 3.92}, {"text": "mais quand m\u00eame et bien parce qu'il", "start": 9841.6, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9tait \u00e0 la \u00e0 la table il a pu imposer", "start": 9843.08, "duration": 3.96}, {"text": "ses id\u00e9e d'une petite g\u00e9n\u00e9ration de", "start": 9844.8, "duration": 4.72}, {"text": "leaders de la droite extr\u00eame fran\u00e7aise", "start": 9847.04, "duration": 4.04}, {"text": "qui sont soit proche de Zemour soit", "start": 9849.52, "duration": 3.12}, {"text": "proche de LR soit proche du Front", "start": 9851.08, "duration": 2.92}, {"text": "national il a choisi le Front national", "start": 9852.64, "duration": 3.2}, {"text": "rassemblement national mais ces gens-l\u00e0", "start": 9854.0, "duration": 3.399}, {"text": "qui sont quelques centaines il y a eu un", "start": 9855.84, "duration": 3.76}, {"text": "livre r\u00e9cent qui est paru sur le juget", "start": 9857.399, "duration": 3.641}, {"text": "veulent prendre le pouvoir donc quand", "start": 9859.6, "duration": 2.64}, {"text": "vous dites qu'ils sont pas proches de", "start": 9861.04, "duration": 2.84}, {"text": "m\u00e9lonie c'est pas vrai m\u00e9lonie est une", "start": 9862.24, "duration": 4.0}, {"text": "est une elle est tr\u00e8s radicale sur les", "start": 9863.88, "duration": 4.2}, {"text": "questions d'avortement sur les LGBT sur", "start": 9866.24, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9cologie elle est anti\u00e9cologiste", "start": 9868.08, "duration": 3.08}, {"text": "possible on en a pas parl\u00e9 mais c'est", "start": 9869.8, "duration": 3.12}, {"text": "quand m\u00eame la mort de 2019 c'est-\u00e0-dire", "start": 9871.16, "duration": 4.319}, {"text": "en 2019 les \u00e9cologist tout cas quand", "start": 9872.92, "duration": 5.12}, {"text": "elle est au pouvoir elle", "start": 9875.479, "duration": 4.521}, {"text": "accepte elle continue \u00e0 faire ce qu'elle", "start": 9878.04, "duration": 3.72}, {"text": "avait dit en politique int\u00e9rieure je", "start": 9880.0, "duration": 2.8}, {"text": "sais bien que les Fran\u00e7ais ne regardent", "start": 9881.76, "duration": 2.44}, {"text": "pas ce qui se passe trop \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 9882.8, "duration": 2.92}, {"text": "mais en politique int\u00e9rieure en Italie", "start": 9884.2, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e7a se passe tr\u00e8s tr\u00e8s mal pour tous les", "start": 9885.72, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9fenseurs des droits pour les", "start": 9887.279, "duration": 2.521}, {"text": "\u00e9cologistes et les autres les", "start": 9888.24, "duration": 3.52}, {"text": "journalistes elle a pris tous les mus\u00e9es", "start": 9889.8, "duration": 3.84}, {"text": "elle a pris tous les m\u00e9dias c'est une", "start": 9891.76, "duration": 3.36}, {"text": "politique de type totalitaire elle est", "start": 9893.64, "duration": 2.799}, {"text": "post-fasciste ce n'est pas une", "start": 9895.12, "duration": 3.44}, {"text": "conservatrice c'est une postefasciste", "start": 9896.439, "duration": 3.281}, {"text": "alors je vous propose de regarder ce", "start": 9898.56, "duration": 3.32}, {"text": "sondage hipsos hein qui qui valide un", "start": 9899.72, "duration": 4.8}, {"text": "peu la d\u00e9marche d'Emmanuel Macron sur ce", "start": 9901.88, "duration": 5.32}, {"text": "que souhaitent les Fran\u00e7ais et on", "start": 9904.52, "duration": 6.16}, {"text": "d\u00e9couvre que il souhaitaent \u00e0 78 % des", "start": 9907.2, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur les prochaines grandes", "start": 9910.68, "duration": 3.84}, {"text": "mesurees et tout de m\u00eame la dissolution", "start": 9912.72, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e0 57 % mais 54 % paradoxe he le maintien", "start": 9914.52, "duration": 7.4}, {"text": "de Gabriel hatal et puis tr\u00e8s peu alors", "start": 9919.0, "duration": 4.88}, {"text": "une alliance avec la majorit\u00e9 et les", "start": 9921.92, "duration": 4.439}, {"text": "r\u00e9publicains 37 % seulement donc les", "start": 9923.88, "duration": 5.559}, {"text": "Fran\u00e7ais \u00e0 une majorit\u00e9 pas totalement", "start": 9926.359, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9crasante mais une majorit\u00e9 quand m\u00eame", "start": 9929.439, "duration": 3.081}, {"text": "voulait cette dissolution une", "start": 9930.88, "duration": 3.76}, {"text": "dissolution \u00e0 57 % c'est en tout cas la", "start": 9932.52, "duration": 4.0}, {"text": "solution qui a \u00e9t\u00e9 privil\u00e9gi\u00e9e ce soir", "start": 9934.64, "duration": 4.04}, {"text": "par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 9936.52, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9lection donc \u00e0 venir le 30 juin et le 7", "start": 9938.68, "duration": 5.679}, {"text": "juillet prochain la majorit\u00e9 Renaissance", "start": 9941.479, "duration": 5.601}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 batue ce soir avec 15 % des voies", "start": 9944.359, "duration": 4.841}, {"text": "la moiti\u00e9 moins que le score du", "start": 9947.08, "duration": 4.08}, {"text": "rassemblement national \u00e0 ce scrutin", "start": 9949.2, "duration": 4.6}, {"text": "europ\u00e9en on va partir justement au QG de", "start": 9951.16, "duration": 4.4}, {"text": "Renaissance o\u00f9 se trouve Elsa mondingava", "start": 9953.8, "duration": 3.8}, {"text": "vous \u00eates \u00e0 la Mutualit\u00e9 Elsa c'est le", "start": 9955.56, "duration": 4.48}, {"text": "choc sur", "start": 9957.6, "duration": 2.44}, {"text": "place oui le choc d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'annonce des", "start": 9960.08, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9sultats puisqueeffectivement la liste", "start": 9963.04, "duration": 4.2}, {"text": "de Val\u00e9rie ayet fait moiti\u00e9 moins que", "start": 9964.8, "duration": 4.44}, {"text": "celle de Jordane bardellaa mais le choc", "start": 9967.24, "duration": 3.92}, {"text": "surtout \u00e7a a \u00e9t\u00e9 l'annonce du pr\u00e9sident", "start": 9969.24, "duration": 3.84}, {"text": "de la R\u00e9publique de la dissolution", "start": 9971.16, "duration": 3.68}, {"text": "depuis une demi-heure avant l'annonce du", "start": 9973.08, "duration": 3.52}, {"text": "Pr\u00e9sident on avait les premi\u00e8res rumeurs", "start": 9974.84, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9voquant cette question de dissolution", "start": 9976.6, "duration": 3.679}, {"text": "mais il il a fallu lu entendre ces mots", "start": 9978.12, "duration": 3.72}, {"text": "de la bouche du chef de l'\u00c9tat pour y", "start": 9980.279, "duration": 3.481}, {"text": "croire on nous parle de stupeur d'\u00e9tat", "start": 9981.84, "duration": 3.88}, {"text": "de sid\u00e9ration le pr\u00e9sident de la", "start": 9983.76, "duration": 4.12}, {"text": "R\u00e9publique a fait tapis m'a dit un", "start": 9985.72, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 reprenant un terme de poker pour", "start": 9987.88, "duration": 4.2}, {"text": "certains c'est une folie pour d'autres", "start": 9989.84, "duration": 4.439}, {"text": "un choix de sagesse ce que je peux vous", "start": 9992.08, "duration": 4.12}, {"text": "dire c'est que les d\u00e9put\u00e9s ne sont pas", "start": 9994.279, "duration": 3.601}, {"text": "rest\u00e9s tr\u00e8s longtemps ici ils sont d\u00e9j\u00e0", "start": 9996.2, "duration": 3.32}, {"text": "tous repartis bah oui il faut faire", "start": 9997.88, "duration": 3.92}, {"text": "campagne vous l'avez dit ils ont 21", "start": 9999.52, "duration": 4.2}, {"text": "jours pour faire campagne avant le", "start": 10001.8, "duration": 3.32}, {"text": "premier tour de ces \u00e9lections", "start": 10003.72, "duration": 3.8}, {"text": "l\u00e9gislatives on a eu assist\u00e9 ensuite au", "start": 10005.12, "duration": 5.279}, {"text": "discours de Val\u00e9rie mais \u00e9videmment \u00e7a a", "start": 10007.52, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'annonce du pr\u00e9sident de la", "start": 10010.399, "duration": 3.441}, {"text": "R\u00e9publique qui a marqu\u00e9 tout le monde", "start": 10012.04, "duration": 4.04}, {"text": "ici la dissolution donc que celtin ont", "start": 10013.84, "duration": 5.88}, {"text": "appris en regardant cet \u00e9cran g\u00e9ant Pino", "start": 10016.08, "duration": 5.16}, {"text": "est-ce qu'on peut dire qu'il y a un vote", "start": 10019.72, "duration": 2.84}, {"text": "sanction aujourd'hui que c'est une", "start": 10021.24, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9faite d'Emmanuel Macron ou c'est une", "start": 10022.56, "duration": 3.56}, {"text": "victoire du rassemblement national les", "start": 10024.16, "duration": 4.84}, {"text": "deux les deux c'est \u00e0 la fois un votre", "start": 10026.12, "duration": 4.12}, {"text": "sanction mais il y a rien de nouveau", "start": 10029.0, "duration": 3.24}, {"text": "toutes les \u00e9lections europ\u00e9ennes sont", "start": 10030.24, "duration": 4.44}, {"text": "des \u00e9lections interm\u00e9diaire celle-l\u00e0", "start": 10032.24, "duration": 4.32}, {"text": "intervenait en milieu de cycle en plein", "start": 10034.68, "duration": 4.52}, {"text": "milieu du cycle entre la mani\u00e8re", "start": 10036.56, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et la prochaine on sait", "start": 10039.2, "duration": 3.079}, {"text": "tr\u00e8s bien que dans ces \u00e9lections", "start": 10041.0, "duration": 3.72}, {"text": "interm\u00e9diaires il y a des oppositions", "start": 10042.279, "duration": 4.841}, {"text": "qui se mobilisent et qui veulent en", "start": 10044.72, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9coudre avec le pouvoir quel que soit", "start": 10047.12, "duration": 5.359}, {"text": "la nature politique de ce pouvoir", "start": 10049.96, "duration": 4.64}, {"text": "Emmanuel Macron est rejet\u00e9 comme jadis", "start": 10052.479, "duration": 4.241}, {"text": "la gauche avait \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 et la droite", "start": 10054.6, "duration": 4.24}, {"text": "classique avait \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9e donc l\u00e0 il y", "start": 10056.72, "duration": 4.599}, {"text": "a rien de de nouveau et au fond on", "start": 10058.84, "duration": 4.479}, {"text": "aurait pu se dire bah voil\u00e0 le pr\u00e9sident", "start": 10061.319, "duration": 4.841}, {"text": "de la R\u00e9publique fort de cette histoire", "start": 10063.319, "duration": 5.481}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes depuis 1979", "start": 10066.16, "duration": 4.68}, {"text": "c'\u00e9tait aujourd'hui les 10\u00e8 \u00e9lections", "start": 10068.8, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9ennes va en tirer les cons\u00e9quences", "start": 10070.84, "duration": 4.32}, {"text": "c'est-\u00e0-dire il ne va ne rien faire", "start": 10072.88, "duration": 3.96}, {"text": "parce que aucun pr\u00e9sident de la", "start": 10075.16, "duration": 4.199}, {"text": "R\u00e9publique n'a pris un acte aussi lourd", "start": 10076.84, "duration": 4.4}, {"text": "qu'une dissolution apr\u00e8s une \u00e9lection", "start": 10079.359, "duration": 3.881}, {"text": "europ\u00e9enne c'est une erreur ou", "start": 10081.24, "duration": 4.8}, {"text": "pas \u00e7a la r\u00e9ponse on l'aura moi je suis", "start": 10083.24, "duration": 5.72}, {"text": "pas de vin on l'aura en dire de Marion", "start": 10086.04, "duration": 4.96}, {"text": "mar\u00e9chal reconqu\u00eate qui s'exprime ce", "start": 10088.96, "duration": 6.319}, {"text": "soir elle doit savoir d'ailleursant les", "start": 10091.0, "duration": 6.6}, {"text": "difficult\u00e9s je veux aussi saluer les", "start": 10095.279, "duration": 4.521}, {"text": "r\u00e9sultats dans toute Europe de nos", "start": 10097.6, "duration": 3.56}, {"text": "alli\u00e9s du groupe europ\u00e9en des", "start": 10099.8, "duration": 3.08}, {"text": "conservateurs je me r\u00e9jouis du combat", "start": 10101.16, "duration": 4.04}, {"text": "que nous allons mener ensemble d\u00e8s", "start": 10102.88, "duration": 5.399}, {"text": "demain au Parlement", "start": 10105.2, "duration": 3.079}, {"text": "europ\u00e9en et je constate ce soir que le", "start": 10115.0, "duration": 7.12}, {"text": "Bloc national est \u00e0 pr\u00e8s de 40 % c'est", "start": 10118.8, "duration": 6.0}, {"text": "consid\u00e9rable et tr\u00e8s enthousiasm mais il", "start": 10122.12, "duration": 5.56}, {"text": "manque encore 11 % pour constituer une", "start": 10124.8, "duration": 4.599}, {"text": "majorit\u00e9 pour la France", "start": 10127.68, "duration": 3.639}, {"text": "sur le mod\u00e8le de ce qui a conduit nos", "start": 10129.399, "duration": 3.601}, {"text": "id\u00e9es au pouvoir dans de plus en plus de", "start": 10131.319, "duration": 4.921}, {"text": "pays europ\u00e9ens la coalition des droites", "start": 10133.0, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e0 laquelle j'aspire appara\u00eet plus que", "start": 10136.24, "duration": 4.48}, {"text": "jamais n\u00e9cessaire dans notre pays vous", "start": 10138.24, "duration": 4.079}, {"text": "le savez dans cette campagne j'ai", "start": 10140.72, "duration": 3.28}, {"text": "toujours pris soin de ne jamais rendre", "start": 10142.319, "duration": 3.761}, {"text": "impossible ce qui me semble si", "start": 10144.0, "duration": 4.24}, {"text": "n\u00e9cessaire c'est pourquoi j'ai toujours", "start": 10146.08, "duration": 4.399}, {"text": "distingu\u00e9 dans cette \u00e9lection les", "start": 10148.24, "duration": 4.92}, {"text": "adversaires des concurrents et refuser", "start": 10150.479, "duration": 4.121}, {"text": "de concentrer mes attaques sur le", "start": 10153.16, "duration": 5.08}, {"text": "rassemblement national", "start": 10154.6, "duration": 3.64}, {"text": "alors puisque c'est Doren avant notre", "start": 10164.6, "duration": 3.48}, {"text": "objectif pour r\u00e9ussir les \u00e9lections", "start": 10166.479, "duration": 3.441}, {"text": "l\u00e9gislatives dans quelques semaines je", "start": 10168.08, "duration": 3.279}, {"text": "suis pr\u00eate \u00e0 rencontrer dans les jours", "start": 10169.92, "duration": 2.84}, {"text": "qui viennent Marine Le Pen et Jordane", "start": 10171.359, "duration": 2.721}, {"text": "Bardella \u00e9ic sooti et Nicolas", "start": 10172.76, "duration": 3.36}, {"text": "dupontignan pour travailler ensemble \u00e0", "start": 10174.08, "duration": 5.44}, {"text": "l'alternative que notre pays", "start": 10176.12, "duration": 3.4}, {"text": "exige je le dis je le dis aux adh\u00e9rents", "start": 10182.8, "duration": 6.0}, {"text": "de reconqu\u00eate je le dis aux Fran\u00e7ais qui", "start": 10186.84, "duration": 3.519}, {"text": "m'ont fait confiance aujourd'hui vous", "start": 10188.8, "duration": 3.479}, {"text": "pourrez compter sur moi sur nous pour", "start": 10190.359, "duration": 3.561}, {"text": "b\u00e2tir cette coalition et pr\u00e9parer les", "start": 10192.279, "duration": 3.481}, {"text": "prochaines Victoires vive la droite qui", "start": 10193.92, "duration": 3.519}, {"text": "ne baisse pas les yeux vive au conqu\u00eate", "start": 10195.76, "duration": 5.4}, {"text": "vive la France fi\u00e8re vive la", "start": 10197.439, "duration": 3.721}, {"text": "France voil\u00e0 Roseline F\u00e8vre alors", "start": 10204.84, "duration": 5.08}, {"text": "reconqu\u00eate qui a l'air satisfait", "start": 10208.2, "duration": 3.4}, {"text": "effectivement d'avoir d\u00e9pass\u00e9 la fameuse", "start": 10209.92, "duration": 5.8}, {"text": "barre des 5 % et forc\u00e9ment avec une", "start": 10211.6, "duration": 6.799}, {"text": "effectivement une une une campagne qui", "start": 10215.72, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e9t tr\u00e8s difficile entre on le sait \u00c9ric", "start": 10218.399, "duration": 4.481}, {"text": "Zemour et Marion mar\u00e9chal et puis une", "start": 10220.479, "duration": 4.441}, {"text": "campagne qui red\u00e9marre effectivement", "start": 10222.88, "duration": 3.68}, {"text": "pour l'Assembl\u00e9e nationale cette fois-ci", "start": 10224.92, "duration": 4.08}, {"text": "avec quelle quelle relation avec le", "start": 10226.56, "duration": 4.16}, {"text": "rassemblement national et et le reste de", "start": 10229.0, "duration": 5.52}, {"text": "la droite bah euh vous parliez il un", "start": 10230.72, "duration": 5.96}, {"text": "instant Erwan de la strat\u00e9gie du chaos", "start": 10234.52, "duration": 3.68}, {"text": "c'est exactement ce qu'est en train de", "start": 10236.68, "duration": 3.16}, {"text": "faire Emmanuel Macron c'est qu'il prend", "start": 10238.2, "duration": 3.48}, {"text": "un tout le monde de vitesse donc c'est", "start": 10239.84, "duration": 4.16}, {"text": "panique \u00e0 bord donc l\u00e0 elle en appelle \u00e0", "start": 10241.68, "duration": 3.92}, {"text": "ericoti donc", "start": 10244.0, "duration": 4.239}, {"text": "ericotisme ce soir il fait soit il fait", "start": 10245.6, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e7a soit il fait venez venez \u00e9videmment", "start": 10248.239, "duration": 4.24}, {"text": "avec nous ce qui est \u00e0 mon avis", "start": 10251.04, "duration": 3.72}, {"text": "improbable donc bien s\u00fbr que non et si", "start": 10252.479, "duration": 4.441}, {"text": "on fait le total de l'extr\u00eame droite en", "start": 10254.76, "duration": 5.84}, {"text": "France on arrive ce soir \u00e0 40 % donc \u00e7a", "start": 10256.92, "duration": 4.479}, {"text": "c'est", "start": 10260.6, "duration": 4.12}, {"text": "effectivement un probl\u00e8me et comment", "start": 10261.399, "duration": 5.401}, {"text": "aujourd'hui Emmanuel", "start": 10264.72, "duration": 4.639}, {"text": "Macron ce qu'il demande en quelque sorte", "start": 10266.8, "duration": 5.32}, {"text": "il demande une clarification \u00e0 chacun de", "start": 10269.359, "duration": 5.281}, {"text": "se clarifier de d'avoir une position", "start": 10272.12, "duration": 4.6}, {"text": "claire de se mettre en ordre de bataille", "start": 10274.64, "duration": 4.56}, {"text": "et \u00e7a en si peu de temps \u00e7a ressemble", "start": 10276.72, "duration": 5.2}, {"text": "aussi \u00e0 un pi\u00e8ge mais un pi\u00e8ge qui peut", "start": 10279.2, "duration": 4.239}, {"text": "comme vous le disiez cette strat\u00e9gie du", "start": 10281.92, "duration": 5.8}, {"text": "chaos soit se replier sur lui mais bon", "start": 10283.439, "duration": 6.0}, {"text": "de toute fa\u00e7on il \u00e9tait dans une dans", "start": 10287.72, "duration": 3.4}, {"text": "une position o\u00f9 il n'est incapable de", "start": 10289.439, "duration": 4.441}, {"text": "gouverner euh donc il NAA pas en tant", "start": 10291.12, "duration": 5.199}, {"text": "que lamdog c'est-\u00e0-dire euh canard", "start": 10293.88, "duration": 5.64}, {"text": "boiteux en anglais euh quelle solution", "start": 10296.319, "duration": 7.321}, {"text": "il avait aujourd'hui euh je je vois pas", "start": 10299.52, "duration": 5.799}, {"text": "vraiment euh ce qu'il pouvait faire", "start": 10303.64, "duration": 3.639}, {"text": "d'autres \u00e0 part mettre en difficult\u00e9", "start": 10305.319, "duration": 4.201}, {"text": "cette classe politique qui va savoir un", "start": 10307.279, "duration": 4.241}, {"text": "se d\u00e9p\u00eacher travailler parce qu'il y en", "start": 10309.52, "duration": 3.919}, {"text": "a qui travaillent pas donc savoir d\u00e9j\u00e0", "start": 10311.52, "duration": 3.759}, {"text": "quels sont les programmes et se mettre", "start": 10313.439, "duration": 6.04}, {"text": "en ordre de bataille un total droite", "start": 10315.279, "duration": 6.801}, {"text": "radical qui est \u00e0 40 % ce soir Erwan", "start": 10319.479, "duration": 4.041}, {"text": "loer Marion mar\u00e9chal qui appelle \u00e0", "start": 10322.08, "duration": 3.84}, {"text": "l'union des droites est-ce que cette", "start": 10323.52, "duration": 4.48}, {"text": "recomposition vous para\u00eet possible d'ici", "start": 10325.92, "duration": 4.04}, {"text": "le 30 juin non seulement elle est", "start": 10328.0, "duration": 3.08}, {"text": "possible mais en r\u00e9alit\u00e9", "start": 10329.96, "duration": 2.6}, {"text": "sociologiquement et en science politique", "start": 10331.08, "duration": 2.319}, {"text": "nous savons que nous avons une", "start": 10332.56, "duration": 2.48}, {"text": "tripolarisation du champ politique", "start": 10333.399, "duration": 3.241}, {"text": "d\u00e9sormais depuis plus de 20 ans \u00e0 peu", "start": 10335.04, "duration": 3.72}, {"text": "pr\u00e8s le PS n'a pas voulu le voir voir", "start": 10336.64, "duration": 3.759}, {"text": "mais en fait on a une sociale \u00e9cologie", "start": 10338.76, "duration": 3.28}, {"text": "qui ne trouve pas d'expression politique", "start": 10340.399, "duration": 3.0}, {"text": "forte mais qui est majoritaire", "start": 10342.04, "duration": 3.68}, {"text": "sociologiquement un centre lib\u00e9ral qui", "start": 10343.399, "duration": 3.521}, {"text": "trouve une expression politique", "start": 10345.72, "duration": 2.519}, {"text": "extr\u00eamement fort et m\u00e9diatique avec", "start": 10346.92, "duration": 2.92}, {"text": "Emmanuel Macron notamment et qui a gagn\u00e9", "start": 10348.239, "duration": 5.441}, {"text": "son Paris en 2017 en 2022 et une droite", "start": 10349.84, "duration": 5.96}, {"text": "identitaire assez forte dont Marine Le", "start": 10353.68, "duration": 3.48}, {"text": "Pen est la chef de la bande entre", "start": 10355.8, "duration": 3.559}, {"text": "guillemets avec un Zemour et un siioti", "start": 10357.16, "duration": 3.56}, {"text": "ils sont compatibles ils sont", "start": 10359.359, "duration": 2.92}, {"text": "potentiellement compatibles en cas il le", "start": 10360.72, "duration": 3.16}, {"text": "seront cas de crise comme vous venez", "start": 10362.279, "duration": 3.12}, {"text": "tr\u00e8s bien de le L en cas de crise", "start": 10363.88, "duration": 2.84}, {"text": "Jean-Marie Le Pen avait toujours dit je", "start": 10365.399, "duration": 2.681}, {"text": "n'acc\u00e9derai au pouvoir que en cas de", "start": 10366.72, "duration": 4.36}, {"text": "crise grave en cas de d'acc\u00e9l\u00e9ration de", "start": 10368.08, "duration": 4.359}, {"text": "l'histoire nous sommes dans un moment", "start": 10371.08, "duration": 3.0}, {"text": "d'acc\u00e9l\u00e9ration de l'histoire Emmanuel", "start": 10372.439, "duration": 3.88}, {"text": "Macron a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 il a mis en place non", "start": 10374.08, "duration": 5.8}, {"text": "seulement l'agenda dont Mar Leen Sting", "start": 10376.319, "duration": 5.04}, {"text": "voil\u00e0 il veut reprendre le storytelling", "start": 10379.88, "duration": 2.92}, {"text": "que Jordane Bardella et Marine Le Pen", "start": 10381.359, "duration": 3.641}, {"text": "lui avaient souffl\u00e9 il faut dissoudre", "start": 10382.8, "duration": 4.479}, {"text": "hop il dissou et th\u00e9orie du chaos je", "start": 10385.0, "duration": 3.52}, {"text": "vais vous mettre tous dans l'embarras", "start": 10387.279, "duration": 3.0}, {"text": "vous allez devoir tous vous positionner", "start": 10388.52, "duration": 3.4}, {"text": "par rapport \u00e0 moi sauf qu'en fait on a", "start": 10390.279, "duration": 3.521}, {"text": "une tripolarisation du champ politique", "start": 10391.92, "duration": 4.0}, {"text": "cette tripolarisation va \u00eatre forte", "start": 10393.8, "duration": 3.84}, {"text": "est-ce que les gauches et les", "start": 10395.92, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9cologistes vont r\u00e9ussir ir \u00e0 se mettre", "start": 10397.64, "duration": 2.48}, {"text": "d'accord ce n'est pas certain parce", "start": 10399.04, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il y a un probl\u00e8me M\u00e9lenchon et l\u00e0 il", "start": 10400.12, "duration": 4.6}, {"text": "a il a Monsieur Macron a jou\u00e9 cela il a", "start": 10402.2, "duration": 4.48}, {"text": "voulu exclure M\u00e9lenchon du champ et de", "start": 10404.72, "duration": 4.48}, {"text": "la m\u00eame fa\u00e7on il Ess\u00e9 lecture \u00e0 droite", "start": 10406.68, "duration": 4.639}, {"text": "Zemour du champ et c'est ce que Marion", "start": 10409.2, "duration": 3.32}, {"text": "mar\u00e9chal est en train de faire sans le", "start": 10411.319, "duration": 2.481}, {"text": "dire trop elle est en train de mettre", "start": 10412.52, "duration": 3.32}, {"text": "Zemour un peu sur le c\u00f4t\u00e9 en disant il y", "start": 10413.8, "duration": 3.679}, {"text": "a quelque chose \u00e0 faire l'alliance des", "start": 10415.84, "duration": 3.96}, {"text": "droites Zemour tu ne fais pas partie du", "start": 10417.479, "duration": 4.041}, {"text": "du protocole et donc on va faire une", "start": 10419.8, "duration": 3.16}, {"text": "alliance des droites et elle essaye de", "start": 10421.52, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer une partie du sotisme une", "start": 10422.96, "duration": 3.72}, {"text": "partie du voquirisme et cetera et cetera", "start": 10424.96, "duration": 2.92}, {"text": "donc elle met dans l'Embar \u00e0 droite", "start": 10426.68, "duration": 3.32}, {"text": "aussi mais dans l'embarras tout le monde", "start": 10427.88, "duration": 3.64}, {"text": "Emmanuel Macron savait que \u00e7a allait", "start": 10430.0, "duration": 4.479}, {"text": "\u00eatre entre guillemets le le Bardel", "start": 10431.52, "duration": 4.36}, {"text": "j'allais faire un jeu de mot la", "start": 10434.479, "duration": 3.8}, {"text": "bardellisation compl\u00e8te de la vie", "start": 10435.88, "duration": 4.359}, {"text": "politique fran\u00e7aise cette bard\u00e9lisation", "start": 10438.279, "duration": 4.241}, {"text": "ou cette bord\u00e9lisation en l'occurrence", "start": 10440.239, "duration": 4.641}, {"text": "elle peut en effet il peut en sortir", "start": 10442.52, "duration": 4.799}, {"text": "vainqueur inextr\u00e9miste parce que", "start": 10444.88, "duration": 4.359}, {"text": "finalement il a un joli coup de g\u00e9nie", "start": 10447.319, "duration": 4.321}, {"text": "ici ou l\u00e0 pourquoi pas mais \u00e7a peut", "start": 10449.239, "duration": 4.04}, {"text": "aussi \u00eatre une th\u00e9orie du chaos qui", "start": 10451.64, "duration": 4.0}, {"text": "entra\u00eene le pays dans des affres dont je", "start": 10453.279, "duration": 4.441}, {"text": "ne voudrais pas avoir \u00e0 tirer les", "start": 10455.64, "duration": 4.44}, {"text": "cons\u00e9quences strat\u00e9gie d'Emmanuel Macron", "start": 10457.72, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce que c'est c'est tr\u00e8s cynique", "start": 10460.08, "duration": 4.319}, {"text": "est-ce que c'est du miter en 86 une", "start": 10461.72, "duration": 5.08}, {"text": "cohabitation pour emp\u00eacher Mar Le Pen", "start": 10464.399, "duration": 3.96}, {"text": "acc\u00e9der au pouvoir en 27 c'est bien", "start": 10466.8, "duration": 3.24}, {"text": "au-del\u00e0 c'est si vous voulez quelque", "start": 10468.359, "duration": 3.641}, {"text": "chose que l'on retrouve tr\u00e8s souvent", "start": 10470.04, "duration": 3.84}, {"text": "chez Emmanuel Macron qui disait voil\u00e0 il", "start": 10472.0, "duration": 3.92}, {"text": "faut prendre son risque alors lui le", "start": 10473.88, "duration": 4.96}, {"text": "prend vraiment parce que c'est un risque", "start": 10475.92, "duration": 5.24}, {"text": "politique majeur il pouvait faire autre", "start": 10478.84, "duration": 5.08}, {"text": "chose il n'a pas fait cela il a choisi", "start": 10481.16, "duration": 6.48}, {"text": "en effet cette strat\u00e9gie \u00e0 haut risque", "start": 10483.92, "duration": 7.28}, {"text": "qui peut ch la de mani\u00e8re improbable sur", "start": 10487.64, "duration": 7.12}, {"text": "un retour d'un Macron qui serait dans le", "start": 10491.2, "duration": 6.199}, {"text": "patron du camp RN vous croyez que", "start": 10494.76, "duration": 4.2}, {"text": "M\u00e9lenchon a envie de lui rendre ce", "start": 10497.399, "duration": 2.88}, {"text": "service vous croyez m\u00eame que les", "start": 10498.96, "duration": 2.64}, {"text": "socialistes ont envie de lui rendre ce", "start": 10500.279, "duration": 2.96}, {"text": "service que les vers ont envie de lui", "start": 10501.6, "duration": 3.28}, {"text": "rendre ce service mais bien s\u00fbr que non", "start": 10503.239, "duration": 3.801}, {"text": "hein \u00e9tant donn\u00e9 cette tripolarisation", "start": 10504.88, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e7a se passera pas comme \u00e7a on peut pas", "start": 10507.04, "duration": 4.359}, {"text": "mettre trois dans deux hein voyez bon", "start": 10508.96, "duration": 6.319}, {"text": "donc \u00e7a se passera pas comme \u00e7a et il", "start": 10511.399, "duration": 7.361}, {"text": "peut y avoir aussi un chaos qui sera d\u00fb", "start": 10515.279, "duration": 5.96}, {"text": "au fait que le rassemblement national", "start": 10518.76, "duration": 4.44}, {"text": "peut bien s'en sortir au l\u00e9gislative", "start": 10521.239, "duration": 3.441}, {"text": "mais est-ce qu'il aura la majorit\u00e9", "start": 10523.2, "duration": 4.48}, {"text": "absolue c'est pas s\u00fbr du tout", "start": 10524.68, "duration": 4.799}, {"text": "Renaissance la derni\u00e8re fois n'a pas eu", "start": 10527.68, "duration": 4.24}, {"text": "la majorit\u00e9 absolue et donc on aura un", "start": 10529.479, "duration": 4.88}, {"text": "rassemblement national en majorit\u00e9", "start": 10531.92, "duration": 4.439}, {"text": "relative qui sera dans les m\u00eames", "start": 10534.359, "duration": 4.681}, {"text": "difficult\u00e9s que Renaissance aujourd'hui", "start": 10536.359, "duration": 5.601}, {"text": "pour accoucher d'une majorit\u00e9 donc l\u00e0 on", "start": 10539.04, "duration": 5.04}, {"text": "aura une France faut m\u00eame penser au pays", "start": 10541.96, "duration": 4.12}, {"text": "on aura une France qui sera dans une", "start": 10544.08, "duration": 3.8}, {"text": "situation de blocage parce que je vous", "start": 10546.08, "duration": 2.72}, {"text": "rappelle", "start": 10547.88, "duration": 2.599}, {"text": "que quand on a dissous on ne peut pas", "start": 10548.8, "duration": 4.08}, {"text": "dissoudre pendant un an hein donc il n'y", "start": 10550.479, "duration": 3.92}, {"text": "aura plus c'est on pe pas faire", "start": 10552.88, "duration": 3.439}, {"text": "heureusement d'ailleurs des dissolutions", "start": 10554.399, "duration": 3.521}, {"text": "\u00e0 r\u00e9p\u00e9tition donc on ne pourra pas", "start": 10556.319, "duration": 3.92}, {"text": "dissoudre pendant un an donc on peut", "start": 10557.92, "duration": 5.479}, {"text": "aller vers une France qui connaisse d\u00e9j\u00e0", "start": 10560.239, "duration": 4.601}, {"text": "vous voyez qu'au plan \u00e9conomique et", "start": 10563.399, "duration": 3.401}, {"text": "financiers on commence \u00e0 conna\u00eetre de", "start": 10564.84, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9elles difficult\u00e9s mais si on ajoute \u00e0", "start": 10566.8, "duration": 4.16}, {"text": "ces difficult\u00e9s \u00e9conomiques et", "start": 10569.52, "duration": 4.879}, {"text": "financi\u00e8res des difficult\u00e9s politique l\u00e0", "start": 10570.96, "duration": 5.2}, {"text": "c'est l'ensemble du pays qui peut le", "start": 10574.399, "duration": 4.561}, {"text": "payer j'ai une question", "start": 10576.16, "duration": 6.199}, {"text": "si dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 Jordan Bardella", "start": 10578.96, "duration": 5.76}, {"text": "gagne le soir des des l\u00e9gislatives", "start": 10582.359, "duration": 4.321}, {"text": "est-ce que la th\u00e9orie de la mal\u00e9diction", "start": 10584.72, "duration": 5.36}, {"text": "de de Matignon est-ce que en gros Macron", "start": 10586.68, "duration": 4.639}, {"text": "va dire bon bah voil\u00e0 vousoulez", "start": 10590.08, "duration": 2.72}, {"text": "gouverner vous est-ce que vous \u00eates", "start": 10591.319, "duration": 4.401}, {"text": "capable de gouverner est-ce que \u00e7a \u00e7a \u00e7a", "start": 10592.8, "duration": 4.559}, {"text": "va marcher est-ce que c'est congruentou", "start": 10595.72, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e7a \u00e7a c'est limite hein le parce que", "start": 10597.359, "duration": 4.12}, {"text": "vous avez il y a beaucoup d'anciens", "start": 10599.96, "duration": 3.56}, {"text": "premier ministres qui sont devenus", "start": 10601.479, "duration": 3.481}, {"text": "d'excellents pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 10603.52, "duration": 3.919}, {"text": "regardez Pompidou au moment o\u00f9 de Gaulle", "start": 10604.96, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9missionne et on pourrait comme \u00e7a", "start": 10607.439, "duration": 5.241}, {"text": "multiplier multiplier les exemples euh", "start": 10609.68, "duration": 7.28}, {"text": "donc on ne se grille pas forc\u00e9ment euh \u00e0", "start": 10612.68, "duration": 6.4}, {"text": "Matignon surtout que l\u00e0 si vous voulez", "start": 10616.96, "duration": 5.88}, {"text": "le RN va acqu\u00e9rir s'il est habile ce qui", "start": 10619.08, "duration": 5.319}, {"text": "lui manque tout m\u00eame la culture de", "start": 10622.84, "duration": 3.519}, {"text": "gouvernement il sera gouvernement vous", "start": 10624.399, "duration": 4.721}, {"text": "aurez des ministres hein peut-\u00eatre que", "start": 10626.359, "duration": 5.241}, {"text": "dans quelques semaines nous aurons des", "start": 10629.12, "duration": 5.04}, {"text": "ministres de l'\u00e9conomie de l'\u00e9ducation", "start": 10631.6, "duration": 4.32}, {"text": "de l'enseignement sup\u00e9rieur \u00e7a va leur", "start": 10634.16, "duration": 4.119}, {"text": "faire bizarre d'ailleurs qui seront", "start": 10635.92, "duration": 5.76}, {"text": "ministre eren et bien ils auront \u00e0 quiis", "start": 10638.279, "duration": 6.241}, {"text": "et ne faisons pas cette insulte au", "start": 10641.68, "duration": 4.559}, {"text": "rassemblement national ils n'ont pas que", "start": 10644.52, "duration": 3.64}, {"text": "des bras cass\u00e9s il y en a comme dans", "start": 10646.239, "duration": 4.04}, {"text": "tous les partis d'ailleurs mais mais", "start": 10648.16, "duration": 5.4}, {"text": "voil\u00e0 donc ils auront les moyens de", "start": 10650.279, "duration": 6.361}, {"text": "faire leur preuve sur la", "start": 10653.56, "duration": 5.6}, {"text": "gouvernementabilit\u00e9 et d'ajouter une", "start": 10656.64, "duration": 6.28}, {"text": "pierre \u00e0 l'\u00e9difice \u00e7a c'est un v\u00e9ritable", "start": 10659.16, "duration": 6.239}, {"text": "risque Pascal pardon", "start": 10662.92, "duration": 5.76}, {"text": "alors d'autres pays pardon alle dit", "start": 10665.399, "duration": 5.761}, {"text": "Caroline Pascal Joan en effet est-ce", "start": 10668.68, "duration": 5.12}, {"text": "qu'Emmanuel Macron finalement dans ses", "start": 10671.16, "duration": 4.4}, {"text": "grands discours de la socre bonne bis", "start": 10673.8, "duration": 4.88}, {"text": "qu'il a d\u00e9cider\u00e9 de d'enclencher avant", "start": 10675.56, "duration": 4.64}, {"text": "avant ses \u00e9lections europ\u00e9ennes en", "start": 10678.68, "duration": 2.96}, {"text": "mangeant sur le temps de parole", "start": 10680.2, "duration": 3.76}, {"text": "potentiel d'ailleurs de Val\u00e9rie eyet il", "start": 10681.64, "duration": 5.36}, {"text": "a fait ensuite la m\u00eame chose au moment", "start": 10683.96, "duration": 4.96}, {"text": "du d\u00e9barquement toujours en grignotant", "start": 10687.0, "duration": 4.319}, {"text": "sur ce temps de parole de la candidate", "start": 10688.92, "duration": 4.76}, {"text": "en \u00e9tant donc omnipr\u00e9sent et en se", "start": 10691.319, "duration": 5.12}, {"text": "pr\u00e9sentant comme un grand Europ\u00e9en mais", "start": 10693.68, "duration": 4.759}, {"text": "sans faire une campagne directe est-ce", "start": 10696.439, "duration": 3.681}, {"text": "que finalement il n'a pas fait justement", "start": 10698.439, "duration": 3.361}, {"text": "le plus mauvais proc\u00e8s possible \u00e0 son", "start": 10700.12, "duration": 4.56}, {"text": "propre camp et et augmenter justement ce", "start": 10701.8, "duration": 4.479}, {"text": "score du rassemblement national selon", "start": 10704.68, "duration": 3.28}, {"text": "alors je je ne sais pas si \u00e7a de lien de", "start": 10706.279, "duration": 3.16}, {"text": "cause \u00e0 effet il faudrait quand m\u00eame", "start": 10707.96, "duration": 2.96}, {"text": "prendre le temps de regarder en tout cas", "start": 10709.439, "duration": 2.92}, {"text": "ce qui est s\u00fbr c'est que nous avions", "start": 10710.92, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 une image singuli\u00e8re de par le", "start": 10712.359, "duration": 3.08}, {"text": "sch\u00e9ma institutionnel qui est le n\u00f4tre", "start": 10714.08, "duration": 3.0}, {"text": "o\u00f9 on a un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 10715.439, "duration": 3.561}, {"text": "qui a beaucoup de pouvoir et c'est le", "start": 10717.08, "duration": 3.88}, {"text": "seul dans les dans l'Union europ\u00e9enne on", "start": 10719.0, "duration": 3.6}, {"text": "dit les r\u00e9unions de chefs d'\u00c9tat et de", "start": 10720.96, "duration": 3.319}, {"text": "gouvernement al en effet il y a quelques", "start": 10722.6, "duration": 3.28}, {"text": "autres chefs d'\u00c9tat mais les autres sont", "start": 10724.279, "duration": 2.881}, {"text": "des chefs de gouvernement le", "start": 10725.88, "duration": 3.08}, {"text": "gouvernement ISS g\u00e9n\u00e9ralement d'une", "start": 10727.16, "duration": 3.319}, {"text": "coalition que nous n'avons pas parce que", "start": 10728.96, "duration": 3.2}, {"text": "nous avons le syst\u00e8me majoritaire et l\u00e0", "start": 10730.479, "duration": 3.081}, {"text": "ce qu'il faut voir c'est qu' une", "start": 10732.16, "duration": 3.8}, {"text": "proportionnelle \u00e0 un tour la prochaine", "start": 10733.56, "duration": 4.04}, {"text": "fois c'est un scrutin majoritaire \u00e0 deux", "start": 10735.96, "duration": 3.96}, {"text": "tours uninominal avec des gens qui va", "start": 10737.6, "duration": 4.16}, {"text": "falloir aller sur lequel il y aura une", "start": 10739.92, "duration": 3.64}, {"text": "t\u00eate et qu'on conna\u00eet pas forc\u00e9ment il y", "start": 10741.76, "duration": 2.92}, {"text": "en a qui sont sortant qui vont", "start": 10743.56, "duration": 2.759}, {"text": "certainement se repr\u00e9senter je pense que", "start": 10744.68, "duration": 3.2}, {"text": "monsieur bardellaa va donc ne pas si\u00e9ger", "start": 10746.319, "duration": 3.08}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en il si\u00e9ge pas", "start": 10747.88, "duration": 2.64}, {"text": "beaucoup d\u00e9j\u00e0 donc \u00e7a sera pas une", "start": 10749.399, "duration": 3.161}, {"text": "grosse perte il va si\u00e9ger certainement", "start": 10750.52, "duration": 3.16}, {"text": "et va vouloir si\u00e9ger \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 10752.56, "duration": 2.2}, {"text": "nationale comme beaucoup de gens qui", "start": 10753.68, "duration": 3.559}, {"text": "pensent que le le parlement national a", "start": 10754.76, "duration": 3.679}, {"text": "plus de pouvoir que le Parlement", "start": 10757.239, "duration": 2.761}, {"text": "europ\u00e9en ce qui \u00e0 mon avis est une", "start": 10758.439, "duration": 3.441}, {"text": "erreur parce que au Parlement europ\u00e9en", "start": 10760.0, "duration": 3.64}, {"text": "il y a des choses qui se font et qui ont", "start": 10761.88, "duration": 3.92}, {"text": "besoin d'\u00eatre faites et on a en effet", "start": 10763.64, "duration": 5.16}, {"text": "une influence je le r\u00e9p\u00e8te ce soir avec", "start": 10765.8, "duration": 5.2}, {"text": "le r\u00e9sultat des \u00e9lections europ\u00e9ennes o\u00f9", "start": 10768.8, "duration": 3.72}, {"text": "cette influence fran\u00e7aise au Parlement", "start": 10771.0, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9en va encore diminuer on va donc", "start": 10772.52, "duration": 4.6}, {"text": "un effet avoir des parlements o\u00f9 il y va", "start": 10774.88, "duration": 3.28}, {"text": "y avoir des grandes d\u00e9l\u00e9gations", "start": 10777.12, "duration": 2.319}, {"text": "allemandes des grandes d\u00e9l\u00e9gations", "start": 10778.16, "duration": 3.119}, {"text": "espagnoles dans les principaux groupes", "start": 10779.439, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eame les Polonais et on va avoir en", "start": 10781.279, "duration": 3.801}, {"text": "effet des Fran\u00e7ais qui vont si\u00e9ger dans", "start": 10783.479, "duration": 4.161}, {"text": "des groupes qui seront \u00e0 la marge de", "start": 10785.08, "duration": 4.6}, {"text": "cette grande coalition puisque c'est \u00e7a", "start": 10787.64, "duration": 4.12}, {"text": "le", "start": 10789.68, "duration": 2.08}, {"text": "gouvernement pe peu de facilit\u00e9 pour", "start": 10791.88, "duration": 4.2}, {"text": "pour s'exprimer il", "start": 10794.52, "duration": 5.12}, {"text": "n pe d'inluence donc en effet on a et", "start": 10796.08, "duration": 5.279}, {"text": "donc on va encore se singulariser donc", "start": 10799.64, "duration": 2.96}, {"text": "si vous voulez la France qui est pas", "start": 10801.359, "duration": 3.241}, {"text": "toujours comprise quand on va \u00e0", "start": 10802.6, "duration": 4.48}, {"text": "Bruxelles parce que en effet voil\u00e0 il y", "start": 10804.6, "duration": 3.799}, {"text": "a le sch\u00e9ma institutionnel qui est le", "start": 10807.08, "duration": 3.12}, {"text": "n\u00f4tre c'est il y avait les Anglais aussi", "start": 10808.399, "duration": 2.88}, {"text": "en avait un autre un peu particulier", "start": 10810.2, "duration": 3.0}, {"text": "mais ils nous ont quitter et donc", "start": 10811.279, "duration": 4.721}, {"text": "l'incompr\u00e9hension ce soir c'est que en", "start": 10813.2, "duration": 5.119}, {"text": "effet il y a les r\u00e9sultats Parlement", "start": 10816.0, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9en sont pas du tout ceux de la", "start": 10818.319, "duration": 3.12}, {"text": "France et on va avoir donc une", "start": 10819.64, "duration": 3.96}, {"text": "stabilit\u00e9 certainement de de la majorit\u00e9", "start": 10821.439, "duration": 3.84}, {"text": "qui est sortante avec en effet le PPE", "start": 10823.6, "duration": 4.16}, {"text": "qui va revendiquer tr\u00e8s vablement la", "start": 10825.279, "duration": 3.641}, {"text": "t\u00eate de la pr\u00e9sidence de la commission", "start": 10827.76, "duration": 3.24}, {"text": "parce qu'il est largement en t\u00eate du", "start": 10828.92, "duration": 4.08}, {"text": "scrutin et on peut pas le d\u00e9nier et puis", "start": 10831.0, "duration": 4.359}, {"text": "en effet cette cons\u00e9quence politique", "start": 10833.0, "duration": 4.279}, {"text": "alors interne mais qui va certainement", "start": 10835.359, "duration": 4.08}, {"text": "en effet faire beaucoup jaaser \u00e0", "start": 10837.279, "duration": 4.881}, {"text": "bruxellesf et \u00e0 Strasbourg parce qu'en", "start": 10839.439, "duration": 4.641}, {"text": "effet \u00e7a va \u00eatre un peu alors le coup le", "start": 10842.16, "duration": 3.48}, {"text": "tremblement de terre politique il est", "start": 10844.08, "duration": 2.92}, {"text": "pas au Parlement europ\u00e9en et en Europe", "start": 10845.64, "duration": 3.24}, {"text": "ce soir il est \u00e0 part", "start": 10847.0, "duration": 4.08}, {"text": "vous savez la France est le grand pays", "start": 10848.88, "duration": 4.359}, {"text": "europ\u00e9en parmi les grands pays en Europe", "start": 10851.08, "duration": 4.359}, {"text": "qui a le r\u00f4le le plus faible au", "start": 10853.239, "duration": 4.761}, {"text": "Parlement europ\u00e9en hein en effet l\u00e0 nous", "start": 10855.439, "duration": 4.84}, {"text": "avons avoir l'essentiel des d\u00e9put\u00e9s dans", "start": 10858.0, "duration": 4.72}, {"text": "des groupes qui resteront p\u00e9riph\u00e9riques", "start": 10860.279, "duration": 5.96}, {"text": "et dans les groupes centraux renew le", "start": 10862.72, "duration": 7.04}, {"text": "PPE et \u00e0 un moindre degr\u00e9 le PSE mais", "start": 10866.239, "duration": 5.721}, {"text": "que p\u00e8sent les socialistes fran\u00e7ais par", "start": 10869.76, "duration": 3.84}, {"text": "rapport au socio-d\u00e9mocrate allemands", "start": 10871.96, "duration": 4.0}, {"text": "voyez pas grand-chose hein donc les", "start": 10873.6, "duration": 4.759}, {"text": "Fran\u00e7ais seront mais compl\u00e8tement", "start": 10875.96, "duration": 4.439}, {"text": "marginalis\u00e9 nous sommes le seul grand", "start": 10878.359, "duration": 3.641}, {"text": "pays dans ce cas-l\u00e0 les Allemands", "start": 10880.399, "duration": 3.601}, {"text": "croyez-moi au Parlement europ\u00e9en de", "start": 10882.0, "duration": 3.92}, {"text": "Strasbourg c'est quelque chose", "start": 10884.0, "duration": 3.2}, {"text": "absolument dans tous les groupes", "start": 10885.92, "duration": 3.519}, {"text": "principaux et en particulier au PPE et", "start": 10887.2, "duration": 4.88}, {"text": "et au PSE l\u00e0 nous sommes une fois de", "start": 10889.439, "duration": 4.481}, {"text": "plus dans une strat\u00e9gie on peut tenir de", "start": 10892.08, "duration": 3.199}, {"text": "grands discours voyez sur l'Union", "start": 10893.92, "duration": 2.88}, {"text": "europ\u00e9enne le futur de l'Union", "start": 10895.279, "duration": 3.601}, {"text": "europ\u00e9enne mais ensuite quand il s'agit", "start": 10896.8, "duration": 4.16}, {"text": "de passer aux actes et de suivre nous", "start": 10898.88, "duration": 3.88}, {"text": "sommes d'une incroyable faiblesse et", "start": 10900.96, "duration": 3.16}, {"text": "dernier point d'ailleurs d'ailleurs", "start": 10902.76, "duration": 2.76}, {"text": "onendez dernier point sur la", "start": 10904.12, "duration": 2.92}, {"text": "cohabitation parce que s'il y a", "start": 10905.52, "duration": 3.36}, {"text": "cohabitation quelques semaines vous", "start": 10907.04, "duration": 2.88}, {"text": "savez il faut pas croire que le", "start": 10908.88, "duration": 2.84}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique vous parliez", "start": 10909.92, "duration": 4.76}, {"text": "Pascal \u00e0 juste titre du r\u00f4le particulier", "start": 10911.72, "duration": 4.24}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique le", "start": 10914.68, "duration": 2.559}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique gardera son", "start": 10915.96, "duration": 4.2}, {"text": "domaine r\u00e9serv\u00e9 c'est-\u00e0-dire que c'est", "start": 10917.239, "duration": 4.841}, {"text": "Monsieur Bardella c'est pas monsieur", "start": 10920.16, "duration": 5.56}, {"text": "Bardella qui aura main sur la d\u00e9fense et", "start": 10922.08, "duration": 5.88}, {"text": "qui aura main sur la politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 10925.72, "duration": 4.28}, {"text": "ce sera comme toujours le pr\u00e9sident de", "start": 10927.96, "duration": 4.12}, {"text": "la R\u00e9publique mit\u00e9ran c'est celui qui va", "start": 10930.0, "duration": 3.52}, {"text": "au Conseil europ\u00e9en d'ailleurs c'est", "start": 10932.08, "duration": 3.48}, {"text": "celui qui va au Conseil europ\u00e9en", "start": 10933.52, "duration": 5.0}, {"text": "infl\u00e9chir l'ex\u00e9cutif europ\u00e9", "start": 10935.56, "duration": 5.0}, {"text": "parler de de cohabitation Roseline F ce", "start": 10938.52, "duration": 3.44}, {"text": "serait une premi\u00e8re en fait une", "start": 10940.56, "duration": 4.32}, {"text": "cohabitation alors qu'on a le quinquena", "start": 10941.96, "duration": 4.96}, {"text": "finalement et une inversion des", "start": 10944.88, "duration": 3.439}, {"text": "calendriers aujourd'hui ce qui ne", "start": 10946.92, "duration": 3.96}, {"text": "pouvait plus arriver en th\u00e9orieoui mais", "start": 10948.319, "duration": 5.0}, {"text": "oui puisque c'\u00e9tait cens\u00e9 justement", "start": 10950.88, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9viteromalie C ouais cette anomalie l\u00e0", "start": 10953.319, "duration": 5.521}, {"text": "et l\u00e0 euh effectivement on se retrouve \u00e0", "start": 10955.96, "duration": 5.76}, {"text": "nouveau les calendriers qui qui qui", "start": 10958.84, "duration": 6.28}, {"text": "\u00e9volu et puis dans 3 ans donc on aura", "start": 10961.72, "duration": 5.719}, {"text": "une pr\u00e9sidentielle avec normalement mais", "start": 10965.12, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e7a de devit \u00e9viter \u00e7a ce ce cette cette", "start": 10967.439, "duration": 5.241}, {"text": "inversion du du calendrier comme quoi", "start": 10970.239, "duration": 4.721}, {"text": "rien n'est grav\u00e9 dans le dans le marbre", "start": 10972.68, "duration": 6.4}, {"text": "en fait alors effectivement ce soir", "start": 10974.96, "duration": 7.24}, {"text": "est-ce qu'on peut dire que la France est", "start": 10979.08, "duration": 5.0}, {"text": "le pays le plus regard\u00e9 de ses \u00e9lections", "start": 10982.2, "duration": 4.36}, {"text": "europ\u00e9enne le plus regard\u00e9 peut-\u00eatre le", "start": 10984.08, "duration": 4.6}, {"text": "plus moqu\u00e9 sans doute le moins europ\u00e9en", "start": 10986.56, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9galement et ce n'est pas nouveau Pascal", "start": 10988.68, "duration": 4.28}, {"text": "Perino pourrait le dire aussi bien la", "start": 10990.76, "duration": 3.679}, {"text": "France a toujours consid\u00e9r\u00e9 l'Europe", "start": 10992.96, "duration": 3.04}, {"text": "comme une esp\u00e8ce de France en plus grand", "start": 10994.439, "duration": 2.96}, {"text": "c'est une esp\u00e8ce d'endroit o\u00f9 les", "start": 10996.0, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens aller voir quelque", "start": 10997.399, "duration": 3.521}, {"text": "chose qui ressemblait \u00e0 une ma\u00eetresse on", "start": 10999.04, "duration": 3.239}, {"text": "disait pas trop ce qu'on faisait \u00e0", "start": 11000.92, "duration": 3.519}, {"text": "Bruxelles ou \u00e0 Strasbourg les d\u00e9put\u00e9s", "start": 11002.279, "duration": 3.281}, {"text": "europ\u00e9ens ont toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s peu", "start": 11004.439, "duration": 3.201}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 par les Fran\u00e7ais en g\u00e9n\u00e9ral on", "start": 11005.56, "duration": 3.24}, {"text": "l'a bien vu dans cette campagne", "start": 11007.64, "duration": 2.88}, {"text": "d'ailleurs et et et l\u00e0 ce soir on voit", "start": 11008.8, "duration": 4.0}, {"text": "bien \u00e0 nouveau nous n'avons pas fait une", "start": 11010.52, "duration": 3.68}, {"text": "campagne europ\u00e9enne nous n'avons parl\u00e9", "start": 11012.8, "duration": 3.92}, {"text": "Jean bardellaa n'a parl\u00e9 que de Macron", "start": 11014.2, "duration": 5.44}, {"text": "LFI n'a parl\u00e9 que de la politique", "start": 11016.72, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re et personne quasiment n fait", "start": 11019.64, "duration": 3.639}, {"text": "de campagne europ\u00e9ennes les \u00e9colos", "start": 11022.08, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9taient inaudibles ou presque et rinw a", "start": 11023.279, "duration": 5.12}, {"text": "essay\u00e9 de parler d'Europe mais assez", "start": 11026.6, "duration": 3.2}, {"text": "maladroitement r\u00e9guli\u00e8rement parce que", "start": 11028.399, "duration": 3.641}, {"text": "c'\u00e9tait plut\u00f4t Val\u00e9rie est-ce que oui ou", "start": 11029.8, "duration": 3.24}, {"text": "non on lui laisse la parole ou est-ce", "start": 11032.04, "duration": 2.6}, {"text": "qu'on la lui prend quand elle l'a un", "start": 11033.04, "duration": 3.199}, {"text": "petit peu donc \u00e7a c'est la premi\u00e8re ch", "start": 11034.64, "duration": 3.28}, {"text": "d'ailleurs Val\u00e9rie qui \u00e9tait une tr\u00e8s", "start": 11036.239, "duration": 3.2}, {"text": "bonne chef du groupe", "start": 11037.92, "duration": 5.16}, {"text": "RW heureux d\u00e9put\u00e9 tr\u00e8s comp\u00e9tente et C \u00e0", "start": 11039.439, "duration": 5.84}, {"text": "qui on", "start": 11043.08, "duration": 2.199}, {"text": "Aure mis en place un Pact vert au niveau", "start": 11045.319, "duration": 4.441}, {"text": "europ\u00e9en on l'a pas vu dans cette", "start": 11048.2, "duration": 3.159}, {"text": "campagne quasiment il est arriv\u00e9", "start": 11049.76, "duration": 4.16}, {"text": "extr\u00eamement tard je veux dire Pascal", "start": 11051.359, "duration": 4.161}, {"text": "c'est le monsieur qui a construit le", "start": 11053.92, "duration": 4.6}, {"text": "pacte vert au niveau europ\u00e9en pr\u00e9sident", "start": 11055.52, "duration": 4.4}, {"text": "de la commission environnement il y a eu", "start": 11058.52, "duration": 2.4}, {"text": "cette crise agricole il faut pas", "start": 11059.92, "duration": 3.519}, {"text": "l'oublier qui a fait que l'\u00e9cologie", "start": 11060.92, "duration": 4.64}, {"text": "France dans quelques autres end en parti", "start": 11063.439, "duration": 3.721}, {"text": "manipul\u00e9s par des r\u00e9seaux un peu un peu", "start": 11065.56, "duration": 4.4}, {"text": "sombres par ailleurs o\u00f9 les gens qui se", "start": 11067.16, "duration": 4.279}, {"text": "plaignent de la PAC sont aussi ceux qui", "start": 11069.96, "duration": 2.68}, {"text": "qui payent la PAC et qui en profitent", "start": 11071.439, "duration": 3.201}, {"text": "d'ailleurs donc la France a quand m\u00eame", "start": 11072.64, "duration": 3.08}, {"text": "un rapport \u00e0 l'Europe qui est", "start": 11074.64, "duration": 2.96}, {"text": "extr\u00eamement probl\u00e9matique premier point", "start": 11075.72, "duration": 3.36}, {"text": "cette campagne europ\u00e9enne l'a encore une", "start": 11077.6, "duration": 3.44}, {"text": "fois d\u00e9montr\u00e9 les enjeux de cette", "start": 11079.08, "duration": 4.359}, {"text": "campagne europ\u00e9enne et \u00e0 la fin quand le", "start": 11081.04, "duration": 4.16}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et vous venez", "start": 11083.439, "duration": 4.441}, {"text": "de le redire les unes et les autres", "start": 11085.2, "duration": 4.6}, {"text": "vient siffler la fin de la partie en", "start": 11087.88, "duration": 4.64}, {"text": "disant en gros c'\u00e9tait un un seul tour", "start": 11089.8, "duration": 5.4}, {"text": "et \u00e0 la \u00e0 la proportionnelle \u00e7a ne me", "start": 11092.52, "duration": 5.12}, {"text": "pla\u00eet pas je recommence et il n'avait", "start": 11095.2, "duration": 4.0}, {"text": "aucune n\u00e9cessit\u00e9 institutionnelle de", "start": 11097.64, "duration": 3.28}, {"text": "faire ce qu'il a fait il prend un risque", "start": 11099.2, "duration": 4.44}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e9nal donc je je pense pour ma part", "start": 11100.92, "duration": 4.399}, {"text": "d'abord que l'Europe a beaucoup perdu", "start": 11103.64, "duration": 3.839}, {"text": "dans cette campagne europ\u00e9enne 2024", "start": 11105.319, "duration": 3.401}, {"text": "parce que nous sommes dans un moment un", "start": 11107.479, "duration": 2.92}, {"text": "peu complexe \u00e0 tout point de vue oui", "start": 11108.72, "duration": 2.519}, {"text": "mais justement est- qu'il est pas en", "start": 11110.399, "duration": 2.321}, {"text": "train de se dire j'ai plus rien \u00e0 perdre", "start": 11111.239, "duration": 2.841}, {"text": "oui mais il est le seul qui n'a rien \u00e0", "start": 11112.72, "duration": 2.32}, {"text": "perdre parce qu'il est le seul qui ne", "start": 11114.08, "duration": 2.08}, {"text": "perdra pas son poste dans quelques", "start": 11115.04, "duration": 3.319}, {"text": "semaines et \u00e7a aussi \u00e7a un peu pes\u00e9 dans", "start": 11116.16, "duration": 3.4}, {"text": "le dans la balance c'est que le", "start": 11118.359, "duration": 2.321}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique fran\u00e7aise", "start": 11119.56, "duration": 2.719}, {"text": "vous l'avez tr\u00e8s bien rappel\u00e9 n'a rien \u00e0", "start": 11120.68, "duration": 2.96}, {"text": "craindre de toute fa\u00e7on lui il est l\u00e0", "start": 11122.279, "duration": 3.361}, {"text": "jusqu'en 2027 quoi qu'il arrive alors", "start": 11123.64, "duration": 3.32}, {"text": "que tous les autres il vientent de leur", "start": 11125.64, "duration": 4.56}, {"text": "mettre un siable et un on a vu la droite", "start": 11126.96, "duration": 5.88}, {"text": "radicale Pascal Johann arriv\u00e9 au pouvoir", "start": 11130.2, "duration": 5.079}, {"text": "hein dans plusieurs pays europ\u00e9ens", "start": 11132.84, "duration": 3.599}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a pourrait donner en", "start": 11135.279, "duration": 3.2}, {"text": "France un rassemblement national au", "start": 11136.439, "duration": 4.321}, {"text": "pouvoir selon vous bah vous savez c'est", "start": 11138.479, "duration": 4.401}, {"text": "un peu le th\u00e8me on l'a jamais essay\u00e9", "start": 11140.76, "duration": 4.4}, {"text": "donc si on l'essaye ben on verra", "start": 11142.88, "duration": 4.08}, {"text": "peut-\u00eatre qu'en effet ils seront il y", "start": 11145.16, "duration": 5.56}, {"text": "aura des d\u00e9sil US par mux dro radical", "start": 11146.96, "duration": 5.92}, {"text": "s'affaiblissent mais aujourd'hui le seul", "start": 11150.72, "duration": 4.719}, {"text": "alors dans la droite en effet qui est le", "start": 11152.88, "duration": 4.32}, {"text": "seul pays qui est gouvern\u00e9 aujourd'hui", "start": 11155.439, "duration": 5.0}, {"text": "par par une personne qui est de de", "start": 11157.2, "duration": 5.36}, {"text": "d'extr\u00eame droite c'est Georgia Meloni en", "start": 11160.439, "duration": 5.521}, {"text": "Italie parce et la Hongrie mais on sait", "start": 11162.56, "duration": 5.839}, {"text": "pas trop o\u00f9 il est alors la Slovaquie", "start": 11165.96, "duration": 5.439}, {"text": "mais alors vo\u00e0 des socialistes", "start": 11168.399, "duration": 5.441}, {"text": "d\u00e9mocrat c'\u00e9tait des socialistes alors", "start": 11171.399, "duration": 4.481}, {"text": "bon ils ont fait un c\u00f4\u00e9 et ils n'ont pas", "start": 11173.84, "duration": 4.28}, {"text": "gagn\u00e9 aujourd'hui en c'est un autre", "start": 11175.88, "duration": 4.28}, {"text": "parti qui arrive en t\u00eate et Victor Orban", "start": 11178.12, "duration": 4.52}, {"text": "va faire un beaucoup moins bon score en", "start": 11180.16, "duration": 5.56}, {"text": "2024 qu'en 2029 aujourd'hui il est \u00e0 -9", "start": 11182.64, "duration": 5.599}, {"text": "et il est talonn\u00e9 par un nouveau parti", "start": 11185.72, "duration": 5.12}, {"text": "qui fait 32 % lui en fait 40 et dans", "start": 11188.239, "duration": 4.08}, {"text": "tous les autres pays il y a pas cet", "start": 11190.84, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9cart c'est\u00e0dire que l\u00e0 encore la", "start": 11192.319, "duration": 4.681}, {"text": "singularit\u00e9 c'est que m\u00eame m\u00eame quand il", "start": 11193.92, "duration": 5.08}, {"text": "y a \u00e9ventuellement en Autriche un parti", "start": 11197.0, "duration": 3.279}, {"text": "d'extr\u00eame droite qui arrive au pouvoir", "start": 11199.0, "duration": 3.0}, {"text": "il fait 27 % mais le deux\u00e8me fait 23", "start": 11200.279, "duration": 3.16}, {"text": "c'estd \u00e7a ressemble beaucoup \u00e0 ce qui a", "start": 11202.0, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait en 2019 o\u00f9 je rappelle le", "start": 11203.439, "duration": 3.761}, {"text": "rassemblement national \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9", "start": 11205.56, "duration": 2.56}, {"text": "en tte", "start": 11207.2, "duration": 3.119}, {"text": "ou dans d'autres pays g vilders qu'on", "start": 11208.12, "duration": 4.239}, {"text": "attendait gagnant se fait griller dans", "start": 11210.319, "duration": 4.241}, {"text": "la derni\u00e8re ligne droite la la priorit\u00e9", "start": 11212.359, "duration": 3.721}, {"text": "si je puis dire par une alliance", "start": 11214.56, "duration": 3.4}, {"text": "gaucheeverte et cetera donc et on a dans", "start": 11216.08, "duration": 3.6}, {"text": "les dans d'autres pays les d\u00e9mocrates", "start": 11217.96, "duration": 2.64}, {"text": "qui \u00e9taient pas au pouvoir qui", "start": 11219.68, "duration": 2.92}, {"text": "n'arrivent que 4e les finlandais qui", "start": 11220.6, "duration": 4.08}, {"text": "sont au gouvernement qui ne sont que 5\u00e8", "start": 11222.6, "duration": 4.16}, {"text": "et c'est les partis donc qui sont au PPE", "start": 11224.68, "duration": 5.28}, {"text": "au SD et qui sont l\u00e0 en premier et donc", "start": 11226.76, "duration": 4.92}, {"text": "on a on a une situation qui est", "start": 11229.96, "duration": 4.8}, {"text": "compl\u00e8tement anormal et qui si on la", "start": 11231.68, "duration": 5.16}, {"text": "r\u00e9plique ce soir je voudrais le dire", "start": 11234.76, "duration": 3.719}, {"text": "parce que c'est \u00e7a c'est qu'il a une", "start": 11236.84, "duration": 2.96}, {"text": "particularit\u00e9 fran\u00e7aise et que le", "start": 11238.479, "duration": 2.401}, {"text": "r\u00e9sultat", "start": 11239.8, "duration": 3.16}, {"text": "fran\u00e7ais compl\u00e8tement radicalement", "start": 11240.88, "duration": 4.519}, {"text": "diff\u00e9rent de ce qui va se passer ou ce", "start": 11242.96, "duration": 4.24}, {"text": "qui se passe en ce moment et donc on va", "start": 11245.399, "duration": 3.641}, {"text": "voir demain au Parlement europ\u00e9en une", "start": 11247.2, "duration": 3.76}, {"text": "majorit\u00e9 qui n'aura rien \u00e0 voir avec ce", "start": 11249.04, "duration": 3.88}, {"text": "qu'on voit ce soir", "start": 11250.96, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e0iv merci \u00e0 vous d'avoir \u00e9t\u00e9 en notre", "start": 11252.92, "duration": 5.519}, {"text": "compagnie Pascal Joanin le c\u0153ur Pascal", "start": 11255.239, "duration": 7.841}, {"text": "Perin nous vous laissons", "start": 11258.439, "duration": 4.641}, {"text": "regagneros oui tout", "start": 11263.16, "duration": 5.76}, {"text": "simplement vous avez droit peu de r\u00e9pi", "start": 11265.52, "duration": 5.56}, {"text": "la soir\u00e9e continue bien s\u00fbr et on va", "start": 11268.92, "duration": 3.76}, {"text": "regarder les r\u00e9sultats des listes", "start": 11271.08, "duration": 3.96}, {"text": "fran\u00e7aises \u00e0 ce scrutin europ\u00e9en et on", "start": 11272.68, "duration": 4.16}, {"text": "va voir que c'est le le rassemblement", "start": 11275.04, "duration": 4.56}, {"text": "national qui arrive en t\u00eate ce soir avec", "start": 11276.84, "duration": 6.88}, {"text": "31,5 % des voix suis Renaissance 14,5 %", "start": 11279.6, "duration": 6.6}, {"text": "PS et place publique 14 % et la France", "start": 11283.72, "duration": 4.12}, {"text": "insoumise 10,1", "start": 11286.2, "duration": 6.52}, {"text": "%. et puis derri\u00e8re donc mais toujours", "start": 11287.84, "duration": 7.599}, {"text": "au-dessus des 5 % fatidiques les", "start": 11292.72, "duration": 7.48}, {"text": "r\u00e9publicains 7,2% les \u00e9cologistes 5,5 %", "start": 11295.439, "duration": 7.88}, {"text": "reconqu\u00eate 5,3 % et alors qui eux", "start": 11300.2, "duration": 6.44}, {"text": "n'obtiennent aucun d\u00e9put\u00e9 mais font des", "start": 11303.319, "duration": 5.401}, {"text": "scorses tout de m\u00eame importants le Parti", "start": 11306.64, "duration": 4.679}, {"text": "communiste fran\u00e7ais 2,3 %, alliance", "start": 11308.72, "duration": 6.16}, {"text": "rurale 2,2 % les autres listes vous", "start": 11311.319, "duration": 5.601}, {"text": "savez qu'il y avait 38 listes dans cette", "start": 11314.88, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9lection", "start": 11316.92, "duration": 5.399}, {"text": "europ\u00e9enne totalise 7,4 % mais aucun", "start": 11318.04, "duration": 6.52}, {"text": "aucun d'entre eux n'entre au Parlement", "start": 11322.319, "duration": 4.401}, {"text": "europ\u00e9en sachez que ce sont bien nos", "start": 11324.56, "duration": 5.6}, {"text": "estimations ipso sopra Steria que nous", "start": 11326.72, "duration": 7.12}, {"text": "vous pr\u00e9sentons ce soir encore \u00e0 23h et", "start": 11330.16, "duration": 6.44}, {"text": "non des r\u00e9sultats d\u00e9finitif mais on voit", "start": 11333.84, "duration": 4.08}, {"text": "bien que le rassemblement national", "start": 11336.6, "duration": 4.28}, {"text": "arrive tr\u00e8s largement en t\u00eate avec", "start": 11337.92, "duration": 6.96}, {"text": "31,5 % des suffrages exprim\u00e9 apr\u00e8s ce", "start": 11340.88, "duration": 7.28}, {"text": "score tr\u00e8s fort de l'extr\u00eame droite en", "start": 11344.88, "duration": 5.04}, {"text": "France et bien le pr\u00e9sident de la", "start": 11348.16, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9publique a annonc\u00e9 une dissolution de", "start": 11349.92, "duration": 3.319}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale je vous propose de", "start": 11352.0, "duration": 2.279}, {"text": "le", "start": 11353.239, "duration": 4.321}, {"text": "r\u00e9\u00e9couter j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous redonner", "start": 11354.279, "duration": 6.0}, {"text": "le choix de notre avenir parlementaire", "start": 11357.56, "duration": 3.759}, {"text": "par le", "start": 11360.279, "duration": 5.521}, {"text": "vote je dissous donc ce soir l'Assembl\u00e9e", "start": 11361.319, "duration": 6.761}, {"text": "nationale je signerai dans quelques", "start": 11365.8, "duration": 4.12}, {"text": "instants le d\u00e9cret de convocation des", "start": 11368.08, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui se tiendront", "start": 11369.92, "duration": 6.28}, {"text": "le 30 juin pour le prer tour et le 7", "start": 11372.96, "duration": 5.519}, {"text": "juillet pour le", "start": 11376.2, "duration": 4.159}, {"text": "second cette", "start": 11378.479, "duration": 5.641}, {"text": "d\u00e9cision est grave lourde mais c'est", "start": 11380.359, "duration": 7.241}, {"text": "avant tout un acte de confiance", "start": 11384.12, "duration": 6.359}, {"text": "alors nous sommes toujours pour sur ce", "start": 11387.6, "duration": 5.4}, {"text": "plateau avec Roseline F\u00e8vre notre", "start": 11390.479, "duration": 4.96}, {"text": "sp\u00e9cialiste chef du service politique \u00e0", "start": 11393.0, "duration": 4.96}, {"text": "France24 et nous sommes \u00e9galement en", "start": 11395.439, "duration": 4.561}, {"text": "compagnie d'Alexandra Masson pour ce qui", "start": 11397.96, "duration": 4.68}, {"text": "est du rassemblement national vous \u00eates", "start": 11400.0, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 nationale et aujourd'hui c'est la", "start": 11402.64, "duration": 4.36}, {"text": "dissolution donc effectivement vous", "start": 11404.88, "duration": 3.92}, {"text": "remettez j'imagine votre mandat en jeu", "start": 11407.0, "duration": 3.2}, {"text": "vous nous en direz plus voil\u00e0 et deux", "start": 11408.8, "duration": 3.32}, {"text": "autres d\u00e9put\u00e9s nationaux avec nous ce", "start": 11410.2, "duration": 3.8}, {"text": "soir Bruno milenne bonsoir vous \u00eates", "start": 11412.12, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s d\u00e9mocrate modem des Yvelines et", "start": 11414.0, "duration": 4.84}, {"text": "Arthur de la d\u00e9p\u00e9 socialiste et", "start": 11416.56, "duration": 5.4}, {"text": "apparent\u00e9 du Calvados merci d'\u00eatre avec", "start": 11418.84, "duration": 6.0}, {"text": "nous Alexandra Masson le rassemblement", "start": 11421.96, "duration": 5.8}, {"text": "national qui arrive avec 31,5 % des voix", "start": 11424.84, "duration": 4.28}, {"text": "Jordan Bardella on refait un peu", "start": 11427.76, "duration": 4.0}, {"text": "l'histoire Jordan Bardella qui appelle", "start": 11429.12, "duration": 5.6}, {"text": "un retour aux urnes et Emmanuel Macron", "start": 11431.76, "duration": 4.559}, {"text": "qui surprend tout le monde et qui", "start": 11434.72, "duration": 3.04}, {"text": "annonce la dissolution vous \u00eates", "start": 11436.319, "duration": 3.321}, {"text": "vraiment pr\u00eat ah on est compl\u00e8tement", "start": 11437.76, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00eat il y a aucun doute l\u00e0-dessus", "start": 11439.64, "duration": 4.32}, {"text": "compris moi l\u00e0 vous voyez entre deux mes", "start": 11442.56, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9quipes m'ont d\u00e9j\u00e0 appel\u00e9 on est reparti", "start": 11443.96, "duration": 4.12}, {"text": "en campagne \u00e7a y est la campagne a", "start": 11446.239, "duration": 3.441}, {"text": "commenc\u00e9 ce soir la campagne a d\u00e9j\u00e0", "start": 11448.08, "duration": 3.84}, {"text": "commenc\u00e9 ce soir et d\u00e8s demain on sera", "start": 11449.68, "duration": 5.4}, {"text": "sur le terrain \u00e0 nouveau pr dez jamais", "start": 11451.92, "duration": 4.64}, {"text": "exercer les responsabilit\u00e9s vous n'\u00eates", "start": 11455.08, "duration": 2.88}, {"text": "pas un parti de gouvernement comme on", "start": 11456.56, "duration": 3.56}, {"text": "pourrait dire \u00e7a ne vous fait pas peur", "start": 11457.96, "duration": 3.519}, {"text": "ben pourquoi \u00e7a nous ferait peur tous", "start": 11460.12, "duration": 2.72}, {"text": "les partis vous savez qu' sont arriv\u00e9s y", "start": 11461.479, "duration": 2.721}, {"text": "compris monsieur Macron quand il \u00e9", "start": 11462.84, "duration": 2.8}, {"text": "arriv\u00e9 n'\u00e9tait pas du tout un parti de", "start": 11464.2, "duration": 2.8}, {"text": "gouvernement CIT un", "start": 11465.64, "duration": 3.639}, {"text": "parti excusez-moi il avait gouvern\u00e9 mais", "start": 11467.0, "duration": 3.52}, {"text": "la totalit\u00e9 des gens qui sont partis", "start": 11469.279, "duration": 2.681}, {"text": "avec lui n'avait pas forc\u00e9ment gouvern", "start": 11470.52, "duration": 3.04}, {"text": "et d'ailleurs les d\u00e9put\u00e9s de 2017 on", "start": 11471.96, "duration": 2.72}, {"text": "voit d'ailleurs qu'il y en a beaucoup", "start": 11473.56, "duration": 2.16}, {"text": "qui justement n'\u00e9taient pas dans des", "start": 11474.68, "duration": 2.719}, {"text": "partis politiques n'avaient pas", "start": 11475.72, "duration": 4.08}, {"text": "justement cette culture de parti et sont", "start": 11477.399, "duration": 4.441}, {"text": "partis euh tr\u00e8s loin de la politique", "start": 11479.8, "duration": 4.4}, {"text": "parce queils n'avait pas d'habitude nous", "start": 11481.84, "duration": 3.76}, {"text": "on a des habitudes tr\u00e8s car\u00e9es on est un", "start": 11484.2, "duration": 3.039}, {"text": "parti qui fonctionne tr\u00e8s tr\u00e8s bien et", "start": 11485.6, "duration": 4.08}, {"text": "on est tous pr\u00eats on va investir dans", "start": 11487.239, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup de circonscription de nouveaux", "start": 11489.68, "duration": 4.12}, {"text": "candidats qui j'en suis certaine seront", "start": 11491.359, "duration": 4.441}, {"text": "comp\u00e9tents et \u00e9lus alors Monsieur de la", "start": 11493.8, "duration": 4.16}, {"text": "porte \u00e0 l'issue de de ce scrutin des", "start": 11495.8, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9ennes on encha\u00eene donc sur deux", "start": 11497.96, "duration": 4.319}, {"text": "nouvelles deux nouveaux tour en effet", "start": 11500.2, "duration": 3.68}, {"text": "euh vous avez l'impression que la gauche", "start": 11502.279, "duration": 3.921}, {"text": "fran\u00e7aise elle est pr\u00eate euh \u00e0", "start": 11503.88, "duration": 4.72}, {"text": "finalement euh et bien se pr\u00e9senter", "start": 11506.2, "duration": 4.44}, {"text": "devant les \u00e9lecteurs \u00e0 nouveau en tout", "start": 11508.6, "duration": 3.719}, {"text": "cas \u00e0 titre personnel moi je suis pr\u00eat", "start": 11510.64, "duration": 4.36}, {"text": "j'ai pas peur du suffrage universel ce", "start": 11512.319, "duration": 5.521}, {"text": "dont j'ai peur en revanche c'est l'abis", "start": 11515.0, "duration": 5.68}, {"text": "au bord duquel nous sommes le pr\u00e9sident", "start": 11517.84, "duration": 4.599}, {"text": "de la R\u00e9publique a pris acte d'une", "start": 11520.68, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9faite politique majeur aux \u00e9lections", "start": 11522.439, "duration": 6.161}, {"text": "europ\u00e9ennes mais il l'a fait en prenant", "start": 11525.52, "duration": 5.16}, {"text": "le risque de continuer \u00e0 faire", "start": 11528.6, "duration": 4.12}, {"text": "progresser l'extr\u00eame droite et ce soir", "start": 11530.68, "duration": 3.52}, {"text": "moi ce que je dis c'est que non", "start": 11532.72, "duration": 3.519}, {"text": "seulement je suis pr\u00eat je suis d\u00e9termin\u00e9", "start": 11534.2, "duration": 4.44}, {"text": "mais nous ne vont pas faillir la gauche", "start": 11536.239, "duration": 4.401}, {"text": "dans son ensemble ne peut faillir parce", "start": 11538.64, "duration": 3.639}, {"text": "que si aujourd'hui la majorit\u00e9", "start": 11540.64, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sidentielle est disqualifi\u00e9e pour", "start": 11542.279, "duration": 3.401}, {"text": "diriger le pays aujourd'hui", "start": 11544.0, "duration": 3.359}, {"text": "l'alternative c'est nous \u00e7a veut dire", "start": 11545.68, "duration": 3.559}, {"text": "quoi qu'il faut reconstituer la nu pour", "start": 11547.359, "duration": 4.281}, {"text": "esp\u00e9rer conserver les postes au Parti", "start": 11549.239, "duration": 4.641}, {"text": "socialiste fait", "start": 11551.64, "duration": 4.679}, {"text": "Olivier les jours qui viennent mais que", "start": 11553.88, "duration": 5.04}, {"text": "moi je suis en tout cas le partisan de", "start": 11556.319, "duration": 6.04}, {"text": "l'Union \u00e0 gauche sur une base", "start": 11558.92, "duration": 5.76}, {"text": "r\u00e9publicaine d\u00e9mocratique sociale qui", "start": 11562.359, "duration": 4.801}, {"text": "fasse une alternative au rassemblement", "start": 11564.68, "duration": 3.92}, {"text": "cons national et \u00e0 son projet x\u00e9nophobe", "start": 11567.16, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e7a exclu Jean-Luc M\u00e9lenchon et la France", "start": 11568.6, "duration": 3.0}, {"text": "insoumiss \u00e7a je peux pas dire que \u00e7a", "start": 11570.2, "duration": 3.76}, {"text": "exclu quiconque \u00e0 ce stade parce que moi", "start": 11571.6, "duration": 4.759}, {"text": "ce que je dis c'est que serait fou celui", "start": 11573.96, "duration": 4.72}, {"text": "qui jouerait sur des querelles alors que", "start": 11576.359, "duration": 4.561}, {"text": "aujourd'hui mon enjeu c'est d'\u00e9viter que", "start": 11578.68, "duration": 3.88}, {"text": "l'extr\u00eame droite ne soit majoritaire", "start": 11580.92, "duration": 3.8}, {"text": "demain au Parlement et donc ma question", "start": 11582.56, "duration": 3.96}, {"text": "elle est l\u00e0 et j'en appelle aujourd'hui", "start": 11584.72, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e0 un esprit de responsabilit\u00e9 de", "start": 11586.52, "duration": 3.68}, {"text": "l'ensemble des uns et des autres et", "start": 11588.359, "duration": 3.321}, {"text": "quand je vois certains qui pr\u00e9f\u00e8rent", "start": 11590.2, "duration": 3.4}, {"text": "commencer \u00e0 annoncer des adatem plut t\u00f4t", "start": 11591.68, "duration": 3.639}, {"text": "qu'\u00e0 se dire qu'est-ce qui fait", "start": 11593.6, "duration": 3.52}, {"text": "qu'est-ce comment on fait demain pour", "start": 11595.319, "duration": 4.16}, {"text": "pour faire en sorte d'avoir une majorit\u00e9", "start": 11597.12, "duration": 4.119}, {"text": "alternative \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et", "start": 11599.479, "duration": 3.96}, {"text": "un programme je dis mais le pr\u00e9sident", "start": 11601.239, "duration": 4.24}, {"text": "fran\u00e7ais en appelle aussi \u00e0 un front", "start": 11603.439, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9publicain son le m\u00eamemanuel Macron qui", "start": 11605.479, "duration": 3.84}, {"text": "a fait voter la loi immigration qui a", "start": 11607.8, "duration": 2.76}, {"text": "fait la r\u00e9forme des retraites et qui a", "start": 11609.319, "duration": 2.361}, {"text": "produit aujourd'hui le d\u00e9sastre", "start": 11610.56, "duration": 3.08}, {"text": "politique que nous observons qui a fini", "start": 11611.68, "duration": 3.36}, {"text": "par prendre cette d\u00e9cision pourra le", "start": 11613.64, "duration": 2.92}, {"text": "dire d'apprentissorcier parce que il", "start": 11615.04, "duration": 3.359}, {"text": "projette le pays finalement dans un", "start": 11616.56, "duration": 5.32}, {"text": "oc\u00e9an d'invisible dans une inqui\u00e9ude", "start": 11618.399, "duration": 5.761}, {"text": "profonde moi aujourd'hui je dis soyons", "start": 11621.88, "duration": 3.519}, {"text": "responsable construisons le Front", "start": 11624.16, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9publicain et social brunoen une", "start": 11625.399, "duration": 3.361}, {"text": "r\u00e9action \u00e0 cette dissolution tout", "start": 11627.239, "duration": 2.401}, {"text": "simplement est-ce que vous vous", "start": 11628.76, "duration": 3.92}, {"text": "attendiez \u00e0 remettre en jeu votre mandat", "start": 11629.64, "duration": 4.719}, {"text": "de d\u00e9put\u00e9 ce soir comme comme tous les", "start": 11632.68, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9sents ici remettre en en en", "start": 11634.359, "duration": 4.12}, {"text": "jeu notre bandas c'est pas un probl\u00e8me", "start": 11636.52, "duration": 3.36}, {"text": "on va retourner au combat \u00e7a c'est \u00e7a", "start": 11638.479, "duration": 3.361}, {"text": "fait partie de nos convictions et du", "start": 11639.88, "duration": 4.8}, {"text": "fait que qu'on y retourne le pr\u00e9sident", "start": 11641.84, "duration": 3.92}, {"text": "ce soir a pris une d\u00e9cision", "start": 11644.68, "duration": 2.639}, {"text": "effectivement grave grave pour les", "start": 11645.76, "duration": 3.36}, {"text": "Fran\u00e7ais grave pour la France c'est un", "start": 11647.319, "duration": 3.201}, {"text": "apprenti sorcier comme le dit Arthur de", "start": 11649.12, "duration": 3.159}, {"text": "la porte non je pense pas parce que si", "start": 11650.52, "duration": 3.919}, {"text": "Arthur de la porte et on se conna\u00eet", "start": 11652.279, "duration": 3.921}, {"text": "quand m\u00eame et on se respecte quand m\u00eame", "start": 11654.439, "duration": 3.761}, {"text": "le sa c'est compliqu\u00e9 l'Assembl\u00e9e", "start": 11656.2, "duration": 3.159}, {"text": "nationale en ce moment c'est compliqu\u00e9", "start": 11658.2, "duration": 3.039}, {"text": "de faire passer des textes si vous", "start": 11659.359, "duration": 3.681}, {"text": "n'\u00eates pas d'accord c'est pas vrai vous", "start": 11661.239, "duration": 3.321}, {"text": "vous \u00eates les premers \u00e0 dire vous pas", "start": 11663.04, "duration": 3.16}, {"text": "interrompu vous dites des choses qui ne", "start": 11664.56, "duration": 2.719}, {"text": "me conviennent pas et que votre", "start": 11666.2, "duration": 2.279}, {"text": "pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e a dit on a", "start": 11667.279, "duration": 2.561}, {"text": "jamais fait passer autant de texte que", "start": 11668.479, "duration": 2.641}, {"text": "ces derniers mois si vous me laissiez", "start": 11669.84, "duration": 2.8}, {"text": "d\u00e9velopper monsieur de la porte en \u00e9tant", "start": 11671.12, "duration": 2.56}, {"text": "un petit peu plus calme parce que vous", "start": 11672.64, "duration": 2.599}, {"text": "m'avez l'air particuli\u00e8rement B oui je", "start": 11673.68, "duration": 2.52}, {"text": "suis remont\u00e9 contre le pr\u00e9sident de la", "start": 11675.239, "duration": 2.881}, {"text": "r\u00e9puque calmez-vous \u00e7a va bien se passer", "start": 11676.2, "duration": 5.079}, {"text": "donc voil\u00e0 c'est compliqu\u00e9 de travailler", "start": 11678.12, "duration": 4.319}, {"text": "parce que les textes on est oblig\u00e9 de", "start": 11681.279, "duration": 2.561}, {"text": "les d\u00e9couper une fois pour avoir une", "start": 11682.439, "duration": 2.8}, {"text": "majorit\u00e9 avec la gauche une fois pour", "start": 11683.84, "duration": 2.92}, {"text": "avoir une majorit\u00e9 avec la droite c'est", "start": 11685.239, "duration": 2.841}, {"text": "c'est c'est pas tr\u00e8s satisfaisant on va", "start": 11686.76, "duration": 2.559}, {"text": "\u00eatre honn\u00eate mais quelle majorit\u00e9 vous", "start": 11688.08, "duration": 3.0}, {"text": "envisagez demain alors benah justement", "start": 11689.319, "duration": 3.561}, {"text": "ce que ce qu'a fait le pr\u00e9sident ce soir", "start": 11691.08, "duration": 2.88}, {"text": "c'est que finalement il a mis les", "start": 11692.88, "duration": 2.84}, {"text": "Fran\u00e7ais totalement face \u00e0 leur", "start": 11693.96, "duration": 3.12}, {"text": "responsabilit\u00e9s il est temps de", "start": 11695.72, "duration": 3.599}, {"text": "clarifier les choses est-ce que le vote", "start": 11697.08, "duration": 4.92}, {"text": "des europ\u00e9ennes de ce soir est un vote", "start": 11699.319, "duration": 5.0}, {"text": "sanction du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 11702.0, "duration": 4.96}, {"text": "et de notre majorit\u00e9 auquel cas dont", "start": 11704.319, "duration": 4.401}, {"text": "acte il faudra en tirer les conclusions", "start": 11706.96, "duration": 3.439}, {"text": "ou est-ce que c'est un vote d'adh\u00e9sion", "start": 11708.72, "duration": 3.2}, {"text": "si c'est un vote d'adh\u00e9sion et ben on le", "start": 11710.399, "duration": 3.121}, {"text": "verra le 7 juillet mais est-ce que vous", "start": 11711.92, "duration": 3.72}, {"text": "croyez que les Fran\u00e7ais qui ont vot\u00e9", "start": 11713.52, "duration": 5.12}, {"text": "Raphael gluxman vont et bien", "start": 11715.64, "duration": 5.92}, {"text": "volontairement justement par par vote de", "start": 11718.64, "duration": 4.88}, {"text": "pour faire blocage au au rassemblement", "start": 11721.56, "duration": 4.719}, {"text": "national voter pour renaiss c'est pas", "start": 11723.52, "duration": 4.2}, {"text": "comm c'est pas comme \u00e7a que je raisonne", "start": 11726.279, "duration": 3.04}, {"text": "le vote des l\u00e9gislatives est un vote un", "start": 11727.72, "duration": 2.92}, {"text": "petit peu diff\u00e9rent je pense que par", "start": 11729.319, "duration": 2.88}, {"text": "exemple Arthur de laapte sur sa", "start": 11730.64, "duration": 3.44}, {"text": "circonscription aura pas trop de", "start": 11732.199, "duration": 4.361}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e0 \u00eatre\u00e9lu euh parce que c'est", "start": 11734.08, "duration": 4.239}, {"text": "on vote beaucoup au l\u00e9gislatif pour", "start": 11736.56, "duration": 3.28}, {"text": "quelqu'un voir ce qu'il a amen\u00e9 sur sa", "start": 11738.319, "duration": 3.0}, {"text": "circonscription le travail qui est fait", "start": 11739.84, "duration": 3.24}, {"text": "le travail qu'on fait dans \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 11741.319, "duration": 4.841}, {"text": "nationale est \u00e9tudi\u00e9 par par nos par nos", "start": 11743.08, "duration": 5.159}, {"text": "citoyens en transcription c'est un vote", "start": 11746.16, "duration": 4.239}, {"text": "de personnalit\u00e9 et apr\u00e8s derri\u00e8re oui il", "start": 11748.239, "duration": 3.441}, {"text": "va falloir un sursaut il faut que la", "start": 11750.399, "duration": 3.361}, {"text": "France dise au pr\u00e9sident au pr\u00e9sident de", "start": 11751.68, "duration": 3.44}, {"text": "la R\u00e9publique mais \u00e0 l'ensemble de la", "start": 11753.76, "duration": 3.12}, {"text": "classe politique \u00e0 l'ensemble de la", "start": 11755.12, "duration": 3.84}, {"text": "classe politique s'ils veulent oui ou", "start": 11756.88, "duration": 4.04}, {"text": "non que le rassemblement national soit", "start": 11758.96, "duration": 5.399}, {"text": "au pouvoir demain ou pas alors n part au", "start": 11760.92, "duration": 5.399}, {"text": "si\u00e8ge du rassemblement national o\u00f9 se", "start": 11764.359, "duration": 4.761}, {"text": "trouve Xavier chemiseur pour Fance 24", "start": 11766.319, "duration": 4.281}, {"text": "donc dans le 16e arrondissement de Paris", "start": 11769.12, "duration": 4.52}, {"text": "vous \u00eates devant ce QG ce soir le RN qui", "start": 11770.6, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9alise un score sans pr\u00e9c\u00e9dent in\u00e9dit", "start": 11773.64, "duration": 7.2}, {"text": "m\u00eame historique avec 31,5 % des voix", "start": 11776.0, "duration": 7.0}, {"text": "oui effectivement avec une f\u00eate \u00e0", "start": 11780.84, "duration": 3.92}, {"text": "l'int\u00e9rieur \u00e0 8 Kos d\u00e9sormais puisqu'on", "start": 11783.0, "duration": 5.68}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 invit\u00e9 \u00e0 \u00e0 sortir de de de ce ce", "start": 11784.76, "duration": 6.2}, {"text": "lieu assez feutr\u00e9 dans lequel les", "start": 11788.68, "duration": 4.559}, {"text": "sympathisants et leurs leaders Jordan", "start": 11790.96, "duration": 4.0}, {"text": "bardellaa s'\u00e9tait retrouv\u00e9 c'est l\u00e0 que", "start": 11793.239, "duration": 4.04}, {"text": "vous avez vu Jordan Bardella prendre la", "start": 11794.96, "duration": 3.439}, {"text": "parole tout \u00e0 l'heure c'est l\u00e0 que", "start": 11797.279, "duration": 4.04}, {"text": "Marine Le Pen est revenu en sa compagnie", "start": 11798.399, "duration": 5.241}, {"text": "pour saluer l'annonce de la dissolution", "start": 11801.319, "duration": 4.361}, {"text": "euh faite par le Pr\u00e9sident de la", "start": 11803.64, "duration": 3.48}, {"text": "R\u00e9publique c'\u00e9tait une demande du", "start": 11805.68, "duration": 3.719}, {"text": "rassemblement national une demande de", "start": 11807.12, "duration": 5.84}, {"text": "Marine Le Pen avant le r\u00e9sultat de de de", "start": 11809.399, "duration": 6.401}, {"text": "cette \u00e9lection de Jordan bardellaa \u00e0 \u00e0", "start": 11812.96, "duration": 5.12}, {"text": "20h quasiment une fois le r\u00e9sultat de", "start": 11815.8, "duration": 5.639}, {"text": "l'\u00e9lection connu et bah tr\u00e8s clairement", "start": 11818.08, "duration": 4.84}, {"text": "forc\u00e9ment pour les militants du", "start": 11821.439, "duration": 3.641}, {"text": "rassemblement national ce r\u00e9sultat cet", "start": 11822.92, "duration": 3.319}, {"text": "annonce par le Pr\u00e9sident de la", "start": 11825.08, "duration": 3.279}, {"text": "R\u00e9publique et bien c'\u00e9tait une deux\u00e8me", "start": 11826.239, "duration": 3.681}, {"text": "victoire une victoire apr\u00e8s la victoire", "start": 11828.359, "duration": 3.241}, {"text": "sauf que c'est une victoire qui oblige", "start": 11829.92, "duration": 4.72}, {"text": "pour le rassemblement national tous les", "start": 11831.6, "duration": 6.2}, {"text": "patrons du parti sont parti au quartier", "start": 11834.64, "duration": 5.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral pour discuter de la suite car il", "start": 11837.8, "duration": 3.76}, {"text": "va falloir maintenant mener deux", "start": 11839.68, "duration": 4.04}, {"text": "campagnes une campagne et bien", "start": 11841.56, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9enne pour tout simplement essayer", "start": 11843.72, "duration": 5.559}, {"text": "de de constituer un groupe et de vendre", "start": 11846.56, "duration": 5.08}, {"text": "le leadership du rassemblement national", "start": 11849.279, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e0 ce niveau au sein du Parlement", "start": 11851.64, "duration": 3.52}, {"text": "europ\u00e9en et puis une campagne bien s\u00fbr", "start": 11853.52, "duration": 3.56}, {"text": "c'est celle des l\u00e9gislatives avec les", "start": 11855.16, "duration": 4.72}, {"text": "rendez-vous du 30 juin et du 7 juillet", "start": 11857.08, "duration": 4.68}, {"text": "en tout cas ici les sympathisants du", "start": 11859.88, "duration": 3.28}, {"text": "rassemblement national n'avaient pas", "start": 11861.76, "duration": 4.2}, {"text": "l'air du tout euh d\u00e9\u00e7u du tout hein ils", "start": 11863.16, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9taient m\u00eame aux anges pour eux c'\u00e9tait", "start": 11865.96, "duration": 4.319}, {"text": "une double ration de victoire une double", "start": 11868.239, "duration": 5.281}, {"text": "joie puisque ils appelaient cet instant", "start": 11870.279, "duration": 5.04}, {"text": "de de de leur v\u0153ux ce qui est s\u00fbr c'est", "start": 11873.52, "duration": 3.08}, {"text": "que pour eux la soir\u00e9e va durer tr\u00e8s", "start": 11875.319, "duration": 2.96}, {"text": "longtemps pour Jordane Bardella Marine", "start": 11876.6, "duration": 3.12}, {"text": "Le Pen et les patrons du rassemblement", "start": 11878.279, "duration": 2.721}, {"text": "national \u00e9galement c'est c'est tout", "start": 11879.72, "duration": 3.4}, {"text": "simplement les strat\u00e9gies les double", "start": 11881.0, "duration": 4.199}, {"text": "strat\u00e9gie \u00e0 venir qui sont en train de", "start": 11883.12, "duration": 3.92}, {"text": "se mettre en place ce soir au moment o\u00f9", "start": 11885.199, "duration": 3.361}, {"text": "nous nous", "start": 11887.04, "duration": 4.279}, {"text": "parlons merci Xavier alors nous partons", "start": 11888.56, "duration": 6.52}, {"text": "aussi au si\u00e8ge du Parti socialiste euh", "start": 11891.319, "duration": 6.16}, {"text": "qui s'est vid\u00e9 lui aussi hein euh nous", "start": 11895.08, "duration": 4.8}, {"text": "partons donc y", "start": 11897.479, "duration": 6.681}, {"text": "retrouver Tam tranui \u00e0 la belleevilloise", "start": 11899.88, "duration": 6.2}, {"text": "ou devant la belleevilloise plus", "start": 11904.16, "duration": 3.68}, {"text": "exactement qu'est-ce qui se dit", "start": 11906.08, "duration": 3.6}, {"text": "aujourd'hui la belleoise encore \u00e0 la", "start": 11907.84, "duration": 3.639}, {"text": "belleevilloise encore qu'est-ce qui se", "start": 11909.68, "duration": 4.08}, {"text": "dit aujourd'hui parmi les militants et", "start": 11911.479, "duration": 3.601}, {"text": "puis peut-\u00eatre vous avez crois\u00e9 aussi", "start": 11913.76, "duration": 4.84}, {"text": "les responsables du parti socialiste", "start": 11915.08, "duration": 6.319}, {"text": "oui effectivement et on attendait que", "start": 11918.6, "duration": 5.799}, {"text": "Rapha\u00ebl gluxman Vienne s'exprimer c'est", "start": 11921.399, "duration": 5.481}, {"text": "ce que l'on nous annon\u00e7ait parmi", "start": 11924.399, "duration": 4.201}, {"text": "l'organisation de place publique et du", "start": 11926.88, "duration": 4.2}, {"text": "Parti socialiste il voulait faire un", "start": 11928.6, "duration": 6.28}, {"text": "point presse apr\u00e8s avoir fustig\u00e9 la", "start": 11931.08, "duration": 5.84}, {"text": "d\u00e9cision d'Emmanuel Macron de dissoudre", "start": 11934.88, "duration": 4.439}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale mais finalement", "start": 11936.92, "duration": 5.479}, {"text": "pas de point presse devant tous les", "start": 11939.319, "duration": 4.721}, {"text": "journaliste on nous a expliqu\u00e9 que", "start": 11942.399, "duration": 4.161}, {"text": "Rapha\u00ebl glusman allait plut\u00f4t passer sa", "start": 11944.04, "duration": 5.6}, {"text": "soir\u00e9e au t\u00e9l\u00e9phone et on comprend donc", "start": 11946.56, "duration": 6.2}, {"text": "que la campagne et bien allit d\u00e9j\u00e0 lanc\u00e9", "start": 11949.64, "duration": 5.679}, {"text": "que les questions sont en train de", "start": 11952.76, "duration": 5.559}, {"text": "d'\u00eatre discut\u00e9es \u00e0 gauche car \u00e9videmment", "start": 11955.319, "duration": 5.601}, {"text": "il y a tr\u00e8s peu de temps avant le", "start": 11958.319, "duration": 5.241}, {"text": "premier tour seulement 21 jours et la", "start": 11960.92, "duration": 4.04}, {"text": "grande question qui se pose \u00e0 gauche", "start": 11963.56, "duration": 4.32}, {"text": "c'est faut-il une union quelle union", "start": 11964.96, "duration": 6.0}, {"text": "cela peut-il \u00eatre est-ce que et bien on", "start": 11967.88, "duration": 5.12}, {"text": "peut encore avoir la France insoumise au", "start": 11970.96, "duration": 4.439}, {"text": "sein de cette union et quelle place pour", "start": 11973.0, "duration": 4.92}, {"text": "le Parti socialiste qui s'est retrouv\u00e9", "start": 11975.399, "duration": 5.521}, {"text": "l\u00e0 leader pour ces \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 11977.92, "duration": 6.08}, {"text": "avec 14 % bien loin devant la France", "start": 11980.92, "duration": 6.2}, {"text": "insoumise et devant les \u00e9cologies vous", "start": 11984.0, "duration": 6.0}, {"text": "l'avez compris ici lorsqu'il y avait eu", "start": 11987.12, "duration": 4.8}, {"text": "l'annonce du score de Rapha\u00ebl gluxman de", "start": 11990.0, "duration": 4.199}, {"text": "14 % on s'attendait \u00e0 avoir une sorte de", "start": 11991.92, "duration": 4.76}, {"text": "nuit de f\u00eate on aura finalement une nuit", "start": 11994.199, "duration": 6.24}, {"text": "de n\u00e9gociation merci tamtranui et vous", "start": 11996.68, "duration": 6.639}, {"text": "avez aper\u00e7u ces images \u00e0 l'\u00e9cran de la", "start": 12000.439, "duration": 5.0}, {"text": "place de la R\u00e9publique \u00e0 Paris o\u00f9 de", "start": 12003.319, "duration": 4.88}, {"text": "nombreux manifestants se sont r\u00e9unis", "start": 12005.439, "duration": 5.321}, {"text": "pour dire non au rassemblement national", "start": 12008.199, "duration": 5.12}, {"text": "ou contre la dissolution ce soir ils", "start": 12010.76, "duration": 4.519}, {"text": "sont assez nombreux \u00e0 se masser sur", "start": 12013.319, "duration": 5.681}, {"text": "cette place de la r publuique \u00e0 Paris on", "start": 12015.279, "duration": 5.801}, {"text": "voit quelques slogans Le Pen pas la", "start": 12019.0, "duration": 5.56}, {"text": "peine on veut on veut des des quatre", "start": 12021.08, "duration": 5.92}, {"text": "coin du monde mais pas mais pas pour", "start": 12024.56, "duration": 4.44}, {"text": "mais pas pour toi voil\u00e0 c'est un contre", "start": 12027.0, "duration": 5.04}, {"text": "le rassemblement national Roseline F\u00e8vre", "start": 12029.0, "duration": 4.439}, {"text": "est-ce qu'on peut s'attendre \u00e0 une", "start": 12032.04, "duration": 3.64}, {"text": "alliance des r\u00e9publicains pour ces", "start": 12033.439, "duration": 4.281}, {"text": "prochaines \u00e9lections l\u00e9gislatives faut", "start": 12035.68, "duration": 4.639}, {"text": "s'attendre \u00e0 tout on peut s'attendre \u00e0", "start": 12037.72, "duration": 4.559}, {"text": "tout depuis ce soir puisque cette cette", "start": 12040.319, "duration": 4.681}, {"text": "dissolution \u00e9tait vraiment pas du tout", "start": 12042.279, "duration": 6.561}, {"text": "\u00e9vidente ni ni \u00e0 attendu et ben en fait", "start": 12045.0, "duration": 5.68}, {"text": "de toute fa\u00e7on Emmanuel Macron \u00e9tait", "start": 12048.84, "duration": 4.359}, {"text": "dans une dans un positionnement ou dans", "start": 12050.68, "duration": 4.24}, {"text": "une France bloqu\u00e9e dans un gouvernement", "start": 12053.199, "duration": 4.0}, {"text": "qui qui ne fonctionne pas dans une", "start": 12054.92, "duration": 4.64}, {"text": "incapacit\u00e9 on va dire de de dans un \u00e9tat", "start": 12057.199, "duration": 4.801}, {"text": "de confusion et d'immobilisme et", "start": 12059.56, "duration": 4.28}, {"text": "aujourd'hui il va il force tout le monde", "start": 12062.0, "duration": 3.359}, {"text": "il met tout le monde au pied du mur en", "start": 12063.84, "duration": 3.24}, {"text": "quelque sorte face \u00e0 ses responsabilit\u00e9s", "start": 12065.359, "duration": 3.321}, {"text": "comme disait Bruno milen oui tout et", "start": 12067.08, "duration": 2.84}, {"text": "puis tout voil\u00e0 tout \u00e0 fait tout \u00e0", "start": 12068.68, "duration": 3.32}, {"text": "l'heure arwan Locker parlait de", "start": 12069.92, "duration": 4.0}, {"text": "bord\u00e9lisation ou", "start": 12072.0, "duration": 3.64}, {"text": "bord\u00e9lasisation mais c'est aussi", "start": 12073.92, "duration": 4.8}, {"text": "bord\u00e9lisation il il il il instaure la", "start": 12075.64, "duration": 5.88}, {"text": "bord\u00e9lisation c'est-\u00e0-dire que il il met", "start": 12078.72, "duration": 4.8}, {"text": "chacun chaque parti devant ses", "start": 12081.52, "duration": 4.12}, {"text": "responsabilit\u00e9s ou est oblig\u00e9 de", "start": 12083.52, "duration": 4.839}, {"text": "clarifier \u00e0 la fois leurs alliances \u00e0 la", "start": 12085.64, "duration": 4.799}, {"text": "fois leur programme \u00e0 la fois enfin \u00e7a", "start": 12088.359, "duration": 4.521}, {"text": "va \u00eatre et \u00e7a va \u00eatre une fa\u00e7on pour lui", "start": 12090.439, "duration": 4.081}, {"text": "de regarder un peu le match alors bien", "start": 12092.88, "duration": 4.479}, {"text": "s\u00fbr l\u00e0 quand on voit ces images place de", "start": 12094.52, "duration": 4.759}, {"text": "la R\u00e9publique \u00e7a rappelle les premiers", "start": 12097.359, "duration": 4.92}, {"text": "tours de pr\u00e9sidentiel euh notamment", "start": 12099.279, "duration": 5.04}, {"text": "rappelle aussi le 21 avril 2022 \u00e0", "start": 12102.279, "duration": 4.321}, {"text": "l'arriv\u00e9e de de Jean-Marie Le Pen au 2\u00e8", "start": 12104.319, "duration": 6.441}, {"text": "absolument 2 200 et o\u00f9 Jean-Marie Le Pen", "start": 12106.6, "duration": 4.96}, {"text": "est", "start": 12110.76, "duration": 4.04}, {"text": "arriv\u00e9 au premier tour donc voil\u00e0 vous", "start": 12111.56, "duration": 4.759}, {"text": "disiez tout \u00e0 l'heure madame que vous", "start": 12114.8, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9tiez rentr\u00e9 le rassemblement national", "start": 12116.319, "duration": 3.601}, {"text": "\u00e9tait rentr\u00e9 en campagne mais tout le", "start": 12118.08, "duration": 4.52}, {"text": "monde dans le fond est bouscul\u00e9 ce soir", "start": 12119.92, "duration": 5.12}, {"text": "dans sa petite vie dans le fond", "start": 12122.6, "duration": 5.08}, {"text": "tranquille mais dans son immobilisme", "start": 12125.04, "duration": 5.12}, {"text": "dont il aurait pu", "start": 12127.68, "duration": 5.24}, {"text": "se se servir Emmanuel Macron dit bon", "start": 12130.16, "duration": 4.68}, {"text": "j'ai plus que 3 ans \u00e0 faire je suis le", "start": 12132.92, "duration": 4.12}, {"text": "canard boiteux je laisse faire j'ai pas", "start": 12134.84, "duration": 4.8}, {"text": "de majorit\u00e9 je ne peux pas travailler il", "start": 12137.04, "duration": 4.239}, {"text": "y a une forme de courage il y a une", "start": 12139.64, "duration": 5.08}, {"text": "forme chez lui d'aventure je m'aventure", "start": 12141.279, "duration": 5.801}, {"text": "\u00e0 quelque chose avec une prise de risque", "start": 12144.72, "duration": 5.599}, {"text": "absolument inouie soit il s'en sort et", "start": 12147.08, "duration": 6.159}, {"text": "l'effet des fouloirs des", "start": 12150.319, "duration": 4.681}, {"text": "europ\u00e9ennes et il restera dans", "start": 12153.239, "duration": 4.801}, {"text": "l'histoire comme il le souhaitait voil\u00e0", "start": 12155.0, "duration": 5.92}, {"text": "resta dans l'histoire commeeli rvers", "start": 12158.04, "duration": 4.96}, {"text": "c'est lui qui renverse la table c'est", "start": 12160.92, "duration": 4.519}, {"text": "lui qui renverse la table soit il prend", "start": 12163.0, "duration": 5.16}, {"text": "le risque de mettre effectivement", "start": 12165.439, "duration": 6.721}, {"text": "Jordane Bardella au pouvoir et comme le", "start": 12168.16, "duration": 6.56}, {"text": "rappelait tout \u00e0 l'heure monsieur Pino", "start": 12172.16, "duration": 5.079}, {"text": "Pascal Perino le pr\u00e9sident de la", "start": 12174.72, "duration": 5.16}, {"text": "R\u00e9publique reste le garant et \u00e0 son", "start": 12177.239, "duration": 4.321}, {"text": "domaine r\u00e9serv\u00e9 la politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 12179.88, "duration": 3.76}, {"text": "et cetera les grands sujet r\u00e9galien et", "start": 12181.56, "duration": 4.0}, {"text": "donc pard peut tr\u00e8s bien dire bon de", "start": 12183.64, "duration": 2.96}, {"text": "toute fa\u00e7on je suis peut-\u00eatre Premier", "start": 12185.56, "duration": 2.08}, {"text": "ministre mais en tout cas je peux rien", "start": 12186.6, "duration": 3.639}, {"text": "faire donc il n'aura ni approuv\u00e9 qu'il", "start": 12187.64, "duration": 4.719}, {"text": "gouverne bien ou mal voyez c'est \u00e7a", "start": 12190.239, "duration": 3.881}, {"text": "aussi le pi\u00e8ge il est partout \u00e0 chaque", "start": 12192.359, "duration": 3.361}, {"text": "fois que vous ouvrez une bo\u00eete il y a un", "start": 12194.12, "duration": 5.159}, {"text": "pi\u00e8ge et euh et Emmanuel Macron ce soir", "start": 12195.72, "duration": 7.639}, {"text": "et l'organisateur de ce pi\u00e8ge mais avec", "start": 12199.279, "duration": 7.601}, {"text": "un risque inoui dont il prend la", "start": 12203.359, "duration": 5.601}, {"text": "responsabilit\u00e9 ce soir alors nous", "start": 12206.88, "duration": 4.599}, {"text": "retrouvons euh au-del\u00e0 au-del\u00e0 de ces", "start": 12208.96, "duration": 4.08}, {"text": "manifestations spontan\u00e9es plac de la", "start": 12211.479, "duration": 3.601}, {"text": "R\u00e9publique qui sont quand m\u00eame \u00e0 noter", "start": 12213.04, "duration": 4.439}, {"text": "hein pour pour cette soir\u00e9e euh nous", "start": 12215.08, "duration": 5.6}, {"text": "retrouvons \u00e0 LFI parce que Jean-Luc", "start": 12217.479, "duration": 5.641}, {"text": "mlenchant est en train d'y parler au aux", "start": 12220.68, "duration": 5.88}, {"text": "militants Marco Pomier au si\u00e8ge donc de", "start": 12223.12, "duration": 4.84}, {"text": "LFI la France", "start": 12226.56, "duration": 3.2}, {"text": "insoumise qu'est-ce qui se passe", "start": 12227.96, "duration": 3.68}, {"text": "exactement Jean-Luc M\u00e9lenchon est", "start": 12229.76, "duration": 5.559}, {"text": "toujours donc dans les murs", "start": 12231.64, "duration": 5.2}, {"text": "oui effectivement en fait la soir\u00e9e", "start": 12235.319, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9lectorale \u00e0 l'int\u00e9rieur de la Rotonde", "start": 12236.84, "duration": 4.32}, {"text": "est termin\u00e9e mais Jean-Luc M\u00e9lenchon est", "start": 12239.04, "duration": 4.8}, {"text": "sorti avec Manon la t\u00eate de liste de la", "start": 12241.16, "duration": 5.319}, {"text": "France insoumiss pour s'exprimer devant", "start": 12243.84, "duration": 4.16}, {"text": "on va dire une petite foule qui se", "start": 12246.479, "duration": 4.84}, {"text": "trouve encore devant la rotonde l'id\u00e9e", "start": 12248.0, "duration": 5.279}, {"text": "et bien c'est de commencer d\u00e9j\u00e0 de", "start": 12251.319, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9buter d\u00e9j\u00e0 cette campagne des", "start": 12253.279, "duration": 3.92}, {"text": "l\u00e9gislatifs car les Insou nous l'ont dit", "start": 12255.08, "duration": 4.279}, {"text": "on est pr\u00eat pour la bataille la bataille", "start": 12257.199, "duration": 4.601}, {"text": "est lanc\u00e9e alors on voudrait que \u00e7a soit", "start": 12259.359, "duration": 4.481}, {"text": "le plus possible avec l'Union des", "start": 12261.8, "duration": 4.36}, {"text": "gauches une v\u00e9ritable union populaire", "start": 12263.84, "duration": 5.12}, {"text": "sur la base de 2022 mais on sait bien", "start": 12266.16, "duration": 4.92}, {"text": "que l'union des gauches va \u00eatre", "start": 12268.96, "duration": 4.439}, {"text": "compliqu\u00e9e c'est ce que nous disent ici", "start": 12271.08, "duration": 4.76}, {"text": "les insoumis pour le reste et bien on se", "start": 12273.399, "duration": 4.521}, {"text": "satisfait quand m\u00eame du du score de", "start": 12275.84, "duration": 4.359}, {"text": "manonri la t\u00eate de liste des insoumis", "start": 12277.92, "duration": 4.519}, {"text": "elle a recueilli un peu plus de 10 % des", "start": 12280.199, "duration": 3.961}, {"text": "suffrages c'est mieux qu'en 2019 on", "start": 12282.439, "duration": 4.0}, {"text": "limite la casse en 2019 c'\u00e9tait un peu", "start": 12284.16, "duration": 6.039}, {"text": "plus de 6 % cette fois les insoumis et", "start": 12286.439, "duration": 6.681}, {"text": "bien vont envoyer deux \u00e0 trois d\u00e9put\u00e9s", "start": 12290.199, "duration": 5.12}, {"text": "de plus au Parlement europ\u00e9en dont Rima", "start": 12293.12, "duration": 5.48}, {"text": "Hassan la juriste Fran pardonnez-moi la", "start": 12295.319, "duration": 4.521}, {"text": "juriste", "start": 12298.6, "duration": 3.4}, {"text": "franco-palestinienne qui \u00e9tait en 7e", "start": 12299.84, "duration": 5.04}, {"text": "position sur la liste figure m\u00e9diatique", "start": 12302.0, "duration": 4.12}, {"text": "ces derni\u00e8res semaines car vous le savez", "start": 12304.88, "duration": 3.399}, {"text": "hein la France insoumise a largement ax\u00e9", "start": 12306.12, "duration": 3.4}, {"text": "sa campagne des europ\u00e9ennes sur le", "start": 12308.279, "duration": 2.761}, {"text": "conflit isra\u00eblo palestinien et", "start": 12309.52, "duration": 3.08}, {"text": "d'ailleurs Jean-Luc M\u00e9lenchon en a", "start": 12311.04, "duration": 3.72}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 ce soir au pupit au", "start": 12312.6, "duration": 3.879}, {"text": "pupitre et il continue d'en parler ce", "start": 12314.76, "duration": 3.8}, {"text": "soir devant la foule il est fort \u00e0", "start": 12316.479, "duration": 3.88}, {"text": "parier que la France insoumise va encore", "start": 12318.56, "duration": 4.36}, {"text": "parler du conflit isra\u00eblo-palestinien de", "start": 12320.359, "duration": 5.761}, {"text": "la situation humanitaire \u00e0 Gaza dans les", "start": 12322.92, "duration": 4.6}, {"text": "prochaines semaines avant le premier", "start": 12326.12, "duration": 4.319}, {"text": "tour des l\u00e9gislatives merci Marco Pomier", "start": 12327.52, "duration": 4.6}, {"text": "Roseline fait vous avez vu Jean-Luc", "start": 12330.439, "duration": 3.561}, {"text": "M\u00e9lenchon l\u00e0 qui \u00e9ta en campagne vous", "start": 12332.12, "duration": 3.92}, {"text": "croyez la Nupe", "start": 12334.0, "duration": 4.359}, {"text": "possibleomoser ce soir vous avez vu leur", "start": 12336.04, "duration": 5.199}, {"text": "visage ce soir \u00e0 la France insoumis bil", "start": 12338.359, "duration": 5.92}, {"text": "panneau avec la banane en fait ils sont", "start": 12341.239, "duration": 6.481}, {"text": "contents ce soir il\u00e9r\u00ea mais oui mais oui", "start": 12344.279, "duration": 5.2}, {"text": "parce que ce sera comme aux \u00c9tats-Unis", "start": 12347.72, "duration": 5.16}, {"text": "quand Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu c'est-\u00e0-dire que", "start": 12349.479, "duration": 5.0}, {"text": "que ce soit la presse de gauche", "start": 12352.88, "duration": 4.599}, {"text": "d'extr\u00eame gauche ou les partis de gauche", "start": 12354.479, "duration": 6.081}, {"text": "vont refaire leur miel sur cette", "start": 12357.479, "duration": 5.0}, {"text": "opposition nous sommes les premiers", "start": 12360.56, "duration": 5.16}, {"text": "opposants au au rassemblement national", "start": 12362.479, "duration": 4.84}, {"text": "et vous voyez les mines r\u00e9s jouis vous", "start": 12365.72, "duration": 4.639}, {"text": "les vous les voyez pas accabl\u00e9s ce soir", "start": 12367.319, "duration": 5.761}, {"text": "ma mais pourant il un sondage qui \u00e9tait", "start": 12370.359, "duration": 6.12}, {"text": "sorti qui disait quand Mme", "start": 12373.08, "duration": 5.76}, {"text": "pouvait obtenir une majorit\u00e9", "start": 12376.479, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9ventuellement absolue monsieur de la", "start": 12378.84, "duration": 3.84}, {"text": "porte non moi je je me m\u00e9ifie toujours", "start": 12380.84, "duration": 3.24}, {"text": "des sondages surtout sur des \u00e9lections", "start": 12382.68, "duration": 3.2}, {"text": "l\u00e9gislatif parce que c'est", "start": 12384.08, "duration": 4.48}, {"text": "577 mini pr\u00e9sidentiel enfin finalement", "start": 12385.88, "duration": 4.479}, {"text": "il y a des enjeux de dynamique national", "start": 12388.56, "duration": 3.96}, {"text": "mais aussi des enjeux d'ancrage local et", "start": 12390.359, "duration": 4.521}, {"text": "par ailleurs enfin voil\u00e0 moi je j'esp\u00e8re", "start": 12392.52, "duration": 4.36}, {"text": "que les \u00e9lecteurs se ressaisiront voil\u00e0", "start": 12394.88, "duration": 4.519}, {"text": "je l'esp\u00e8re sinc\u00e8rement et intimement", "start": 12396.88, "duration": 4.599}, {"text": "mais moi je me r\u00e9jouis pas ce soir je", "start": 12399.399, "duration": 5.281}, {"text": "sais ce qui s'est pass\u00e9 pour mon le du", "start": 12401.479, "duration": 6.521}, {"text": "par socialiste je sais que nous avons", "start": 12404.68, "duration": 5.08}, {"text": "aujourd'hui oui mais je dis pour ce qui", "start": 12408.0, "duration": 3.319}, {"text": "est en tout cas du Parti socialiste nous", "start": 12409.76, "duration": 5.0}, {"text": "sommes pass\u00e9s de 6 \u00e0 au moins 13 d\u00e9put\u00e9s", "start": 12411.319, "duration": 5.321}, {"text": "europ\u00e9ens et donc on a connu une", "start": 12414.76, "duration": 3.519}, {"text": "v\u00e9ritable dynamique depuis les derni\u00e8res", "start": 12416.64, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes et donc finalement", "start": 12418.279, "duration": 4.641}, {"text": "oui c'est finalement rassurant et", "start": 12420.68, "duration": 3.84}, {"text": "satisfaisant pour la sociald\u00e9mocratie \u00e0", "start": 12422.92, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne m\u00eame si je vois", "start": 12424.52, "duration": 2.919}, {"text": "l'extr\u00eame droite progresser \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 12426.04, "duration": 3.279}, {"text": "europ\u00e9enne mais moi ce qui me mobilise", "start": 12427.439, "duration": 3.84}, {"text": "et ce qui m'a toujours mobilis\u00e9 dans mon", "start": 12429.319, "duration": 3.481}, {"text": "combat politique c'est cet engagement", "start": 12431.279, "duration": 3.96}, {"text": "vic\u00e9ral contre les id\u00e9es v\u00e9hicul\u00e9es par", "start": 12432.8, "duration": 4.08}, {"text": "l'extr\u00eame droite et donc c'est pour cela", "start": 12435.239, "duration": 3.441}, {"text": "que je m'engage pas dans cette \u00e9lection", "start": 12436.88, "duration": 3.88}, {"text": "la mine r\u00e9jouit par contre je m'engage", "start": 12438.68, "duration": 4.719}, {"text": "d\u00e9termin\u00e9 d' comment vous vous analysez", "start": 12440.76, "duration": 4.28}, {"text": "ce qui se passe place de la R\u00e9publique", "start": 12443.399, "duration": 3.401}, {"text": "on va peut-\u00eatre voir les images cette", "start": 12445.04, "duration": 4.64}, {"text": "mobilisation spontan\u00e9e finalement qui a", "start": 12446.8, "duration": 6.04}, {"text": "des allures en effet de d'inqui\u00e9tude de", "start": 12449.68, "duration": 5.24}, {"text": "barrage contre l'extr\u00eame droite de", "start": 12452.84, "duration": 4.96}, {"text": "d'appel effectivement \u00e0 une mobilisation", "start": 12454.92, "duration": 5.84}, {"text": "plus rapide pour les les \u00e9lection", "start": 12457.8, "duration": 5.519}, {"text": "nationale moi mon mon mon mon premier", "start": 12460.76, "duration": 4.08}, {"text": "choc politique j'\u00e9tais jeune \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 12463.319, "duration": 5.241}, {"text": "hein mais c'est le 21 AV 200 voil\u00e0 et et", "start": 12464.84, "duration": 5.28}, {"text": "c'est je me souviens d'\u00eatre all\u00e9", "start": 12468.56, "duration": 3.0}, {"text": "manifester avec mes parents \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 12470.12, "duration": 4.119}, {"text": "mais j'ai \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9 et je me", "start": 12471.56, "duration": 4.719}, {"text": "souviens de cette mobilisation forte et", "start": 12474.239, "duration": 3.601}, {"text": "c'est vrai que aujourd'hui on peut avoir", "start": 12476.279, "duration": 3.801}, {"text": "l'impression que l'iminance en tout cas", "start": 12477.84, "duration": 3.519}, {"text": "la menace du rassemblement national", "start": 12480.08, "duration": 3.0}, {"text": "c'est \u00e0adi on a l'impression que \u00e7a", "start": 12481.359, "duration": 3.401}, {"text": "s'est totalement banalis\u00e9 normalis\u00e9 et", "start": 12483.08, "duration": 3.199}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en", "start": 12484.76, "duration": 3.28}, {"text": "v\u00e9hiculant notamment avec la loi", "start": 12486.279, "duration": 3.281}, {"text": "immigration qui a rebut\u00e9 un certain", "start": 12488.04, "duration": 3.319}, {"text": "nombre de coll\u00e8gues de la majorit\u00e9 et je", "start": 12489.56, "duration": 4.2}, {"text": "les salue mais cette loi immigration a", "start": 12491.359, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 finalement l'une des pierres", "start": 12493.76, "duration": 3.8}, {"text": "suppl\u00e9mentaires dans la voie royale pav\u00e9", "start": 12495.479, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 l'extr\u00eame droite et j'esp\u00e8re vraiment", "start": 12497.56, "duration": 4.28}, {"text": "que l'annonce de ce soir ne sera pas", "start": 12499.359, "duration": 5.04}, {"text": "cette cette pierre finale et donc je", "start": 12501.84, "duration": 4.28}, {"text": "ferai tout contre Bruno milen on voit", "start": 12504.399, "duration": 3.201}, {"text": "bien c'est ces r\u00e9publicains qui sont", "start": 12506.12, "duration": 3.52}, {"text": "rassembl\u00e9s l\u00e0 place de la R\u00e9publique", "start": 12507.6, "duration": 3.599}, {"text": "est-ce que vous tendez la main \u00e0 votre", "start": 12509.64, "duration": 3.08}, {"text": "voisin Arthur de la porte qui est un", "start": 12511.199, "duration": 4.401}, {"text": "r\u00e9publicain ce soir pour faire barrage", "start": 12512.72, "duration": 4.479}, {"text": "au rassemblement national tant modemme", "start": 12515.6, "duration": 2.96}, {"text": "j'ai jamais eu de probl\u00e8me de de ce", "start": 12517.199, "duration": 3.521}, {"text": "c\u00f4t\u00e9l on a tendu les mains \u00e0 tout le", "start": 12518.56, "duration": 3.56}, {"text": "monde tout le temps donc c'est c'est pas", "start": 12520.72, "duration": 2.599}, {"text": "un souci pour moi mais non mais si vous", "start": 12522.12, "duration": 2.64}, {"text": "regardez un petit peu il y en a un c\u00f4t\u00e9", "start": 12523.319, "duration": 3.801}, {"text": "un gachi c'est se g\u00e2achi pour la France", "start": 12524.76, "duration": 4.16}, {"text": "hein parce que je vois bien les", "start": 12527.12, "duration": 5.159}, {"text": "r\u00e9sultats partout en Europe heureusement", "start": 12528.92, "duration": 4.88}, {"text": "ils progressent mais ils ne vont pas", "start": 12532.279, "duration": 2.801}, {"text": "pouvoir bloquer le Parlement europ\u00e9en", "start": 12533.8, "duration": 2.36}, {"text": "mais le g\u00e2i quand m\u00eame au niveau", "start": 12535.08, "duration": 2.52}, {"text": "europ\u00e9en dans la campagne des", "start": 12536.16, "duration": 2.52}, {"text": "europ\u00e9ennes quels sont les seuls", "start": 12537.6, "duration": 3.04}, {"text": "candidats qu'on parlait d'Europe Rapha\u00ebl", "start": 12538.68, "duration": 3.4}, {"text": "gluxman", "start": 12540.64, "duration": 4.759}, {"text": "Val\u00e9rie et et le candidat de DLR", "start": 12542.08, "duration": 4.72}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bami vous pouvez", "start": 12545.399, "duration": 3.241}, {"text": "rajouter les veres quand m\u00eame ver mais", "start": 12546.8, "duration": 4.04}, {"text": "les ver ils ont \u00e9t\u00e9 qu ils ont \u00e9t\u00e9 quasi", "start": 12548.64, "duration": 3.96}, {"text": "inaudibl parce qu'on leura pas laiss\u00e9", "start": 12550.84, "duration": 3.88}, {"text": "non plus beaucoup loisirs \u00e0 s'exprimer", "start": 12552.6, "duration": 4.04}, {"text": "et tous les autres nont pas par c moi", "start": 12554.72, "duration": 4.559}, {"text": "jamais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un", "start": 12556.64, "duration": 4.759}, {"text": "d\u00e9bat qui s'est nationalis\u00e9 comme \u00e7a le", "start": 12559.279, "duration": 2.96}, {"text": "fait \u00e0 chaque fois mais encore plus", "start": 12561.399, "duration": 2.521}, {"text": "aujourd'hui mais ce soir Emmanuel Macron", "start": 12562.239, "duration": 3.281}, {"text": "ne confisque pas aussi ces r\u00e9sultats", "start": 12563.92, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9ens en parlant de dissolution et", "start": 12565.52, "duration": 4.4}, {"text": "en appant \u00e0 une cons\u00e9 nation tout le", "start": 12567.6, "duration": 3.799}, {"text": "monde a peur tout le monde a peur \u00e0", "start": 12569.92, "duration": 2.88}, {"text": "juste titre des futures \u00e9lections", "start": 12571.399, "duration": 2.88}, {"text": "l\u00e9gislatives tout le monde a peur \u00e7a", "start": 12572.8, "duration": 3.439}, {"text": "c'est normal mais c'est c'est maintenant", "start": 12574.279, "duration": 3.561}, {"text": "qu'il faut se poser les bonnes questions", "start": 12576.239, "duration": 4.521}, {"text": "moi je veux bien que les socialiste je", "start": 12577.84, "duration": 5.599}, {"text": "parle du du Parti socialiste fasse une", "start": 12580.76, "duration": 4.439}, {"text": "coalition \u00e0 gauche mais qu'est-ce que", "start": 12583.439, "duration": 3.76}, {"text": "cette coalition veut dire avec si", "start": 12585.199, "duration": 4.361}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon reste dans la partie", "start": 12587.199, "duration": 4.841}, {"text": "avec le chaos communautaire qui m\u00e8ne sur", "start": 12589.56, "duration": 4.08}, {"text": "le pays depuis des ann\u00e9es mais qu'est-ce", "start": 12592.04, "duration": 3.12}, {"text": "que vous en esp\u00e9rer de b\u00e9n\u00e9fique c'est", "start": 12593.64, "duration": 2.88}, {"text": "ce que c'est ce qui est difficile", "start": 12595.16, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 mesurer qu'est-ce", "start": 12596.52, "duration": 3.32}, {"text": "queemmanuel Macron attend de b\u00e9n\u00e9fique", "start": 12597.92, "duration": 4.88}, {"text": "de ces \u00e9lections", "start": 12599.84, "duration": 5.08}, {"text": "national attendez encore une fois les", "start": 12602.8, "duration": 3.32}, {"text": "votes des \u00e9lecteurs ne nous", "start": 12604.92, "duration": 3.6}, {"text": "appartiennent pas d'accord que ce soit", "start": 12606.12, "duration": 4.56}, {"text": "clair ni \u00e0 Madame ma\u00e7on ni \u00e0 Monsieur de", "start": 12608.52, "duration": 4.56}, {"text": "La quel serait le sc\u00e9nario id\u00e9al m\u00eame le", "start": 12610.68, "duration": 3.84}, {"text": "sc\u00e9nario id\u00e9al c'est qu'on se retrouve", "start": 12613.08, "duration": 4.199}, {"text": "effectivement avec il y aura forc\u00e9ment", "start": 12614.52, "duration": 6.04}, {"text": "euh des des d\u00e9put\u00e9s RN en plus \u00e0", "start": 12617.279, "duration": 4.761}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il faut absolument", "start": 12620.56, "duration": 3.639}, {"text": "pas qu'ils aient la majorit\u00e9 en fonction", "start": 12622.04, "duration": 3.359}, {"text": "des r\u00e9sultats est-ce que nous sommes", "start": 12624.199, "duration": 2.641}, {"text": "capables nous le champ r\u00e9publicain et", "start": 12625.399, "duration": 3.04}, {"text": "c'est un modemme qui vous le dit de", "start": 12626.84, "duration": 3.479}, {"text": "travailler ensemble sans \u00eatre oblig\u00e9", "start": 12628.439, "duration": 3.441}, {"text": "d'\u00eatre \u00e9cartel\u00e9 vers les extr\u00eames vous", "start": 12630.319, "duration": 3.361}, {"text": "fait 15 % ce soir est-ce que vous \u00eates", "start": 12631.88, "duration": 4.12}, {"text": "contraint forcer demain \u00e0 une coalition", "start": 12633.68, "duration": 4.559}, {"text": "avec les les r\u00e9publ sur sour \u00e7a fait", "start": 12636.0, "duration": 3.56}, {"text": "trop longtemps que \u00e7a dure Jean-Marie Le", "start": 12638.239, "duration": 3.16}, {"text": "Pen en 2002 \u00e7a n'arr\u00eate pas de", "start": 12639.56, "duration": 3.639}, {"text": "progresser depuis donc il y a un moment", "start": 12641.399, "duration": 2.96}, {"text": "soit c'est vraiment la volont\u00e9 des", "start": 12643.199, "duration": 3.04}, {"text": "Fran\u00e7ais il faut la respecter il y a un", "start": 12644.359, "duration": 2.96}, {"text": "moment vous pouvez pas aller contre le", "start": 12646.239, "duration": 3.16}, {"text": "corps \u00e9lectoral enfin faut \u00eatre on a", "start": 12647.319, "duration": 3.801}, {"text": "beaucoup dit que Emmanuel Macron n'avait", "start": 12649.399, "duration": 3.0}, {"text": "pas suffisamment tendu la main au", "start": 12651.12, "duration": 3.279}, {"text": "r\u00e9publicains est-ce que il est pr\u00eat", "start": 12652.399, "duration": 4.521}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 cr\u00e9er cette grand l'INT", "start": 12654.399, "duration": 3.761}, {"text": "pour \u00eatre \u00e0 l'int\u00e9rieur de l'h\u00e9micycle", "start": 12656.92, "duration": 2.6}, {"text": "il y a eu des main tendu il y a eu des", "start": 12658.16, "duration": 2.76}, {"text": "main tendu de part et d'autres des", "start": 12659.52, "duration": 3.6}, {"text": "incompr\u00e9hensions s\u00fbrement je pense qu'on", "start": 12660.92, "duration": 3.479}, {"text": "a fait un premier mandat qui \u00e9tait un", "start": 12663.12, "duration": 3.0}, {"text": "petit peu comment dire frapp\u00e9", "start": 12664.399, "duration": 3.92}, {"text": "d'arrogance mais il y a sur plein de", "start": 12666.12, "duration": 3.88}, {"text": "choses on aurait pu s'entendre si vous", "start": 12668.319, "duration": 2.96}, {"text": "prenez ne serait-ce que les programmes", "start": 12670.0, "duration": 2.76}, {"text": "aux europ\u00e9ennes de Monsieur gluxman et", "start": 12671.279, "duration": 2.241}, {"text": "de Madame", "start": 12672.76, "duration": 2.16}, {"text": "il y a quand m\u00eame pas beaucoup de", "start": 12673.52, "duration": 3.839}, {"text": "diff\u00e9rence pas sur l'immigration pas sur", "start": 12674.92, "duration": 5.68}, {"text": "les retraites pas sur un certain n de", "start": 12677.359, "duration": 6.08}, {"text": "projet don on aurait pu discuter avant", "start": 12680.6, "duration": 4.24}, {"text": "vous savez le le modem vous me parlez", "start": 12683.439, "duration": 2.8}, {"text": "vous me parlez du probl\u00e8me des retraites", "start": 12684.84, "duration": 2.519}, {"text": "vous saviez tr\u00e8s bien quelle \u00e9tait la", "start": 12686.239, "duration": 3.281}, {"text": "position du MoDem \u00e0 ce moment la", "start": 12687.359, "duration": 3.441}, {"text": "position du MoDem c'\u00e9tait de travailler", "start": 12689.52, "duration": 3.4}, {"text": "d'abord sur la r\u00e9forme du travail de", "start": 12690.8, "duration": 3.439}, {"text": "voir ce qu'on faisait des seigneors et", "start": 12692.92, "duration": 2.84}, {"text": "cetera et apr\u00e8s en fonction des vrais", "start": 12694.239, "duration": 3.08}, {"text": "comptes que nous sommes les seuls \u00e0", "start": 12695.76, "duration": 3.12}, {"text": "avoir donn\u00e9 je vous le rappelle les", "start": 12697.319, "duration": 3.12}, {"text": "seuls \u00e0 avoir donn\u00e9 de toute la classe", "start": 12698.88, "duration": 2.519}, {"text": "politique parce que tout le monde a", "start": 12700.439, "duration": 2.521}, {"text": "parl\u00e9 des paiements des retraites", "start": 12701.399, "duration": 3.08}, {"text": "personne n'a parl\u00e9 du d\u00e9ficit des", "start": 12702.96, "duration": 4.76}, {"text": "recettes 40000 par an de d\u00e9ficitbat vous", "start": 12704.479, "duration": 5.84}, {"text": "voyez bien \u00e7a a \u00e9t\u00e9 davou\u00e9", "start": 12707.72, "duration": 5.2}, {"text": "dire il faut revoir l'agenda des", "start": 12710.319, "duration": 4.281}, {"text": "prochaines semaines des prochains mois", "start": 12712.92, "duration": 2.96}, {"text": "il y avait notamment cette r\u00e9forme de", "start": 12714.6, "duration": 2.92}, {"text": "l'assurance ch\u00f4mage on sait bien qu'elle", "start": 12715.88, "duration": 3.96}, {"text": "ne fait pas l'unanimit\u00e9 estce qu'il", "start": 12717.52, "duration": 5.52}, {"text": "FA est suspendu l\u00e0 pour pour l'instant", "start": 12719.84, "duration": 5.359}, {"text": "effectivement il a des ch mais il y a", "start": 12723.04, "duration": 3.68}, {"text": "des choses il y a des choses \u00e0 revoir on", "start": 12725.199, "duration": 3.0}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 les premiers \u00e0", "start": 12726.72, "duration": 3.519}, {"text": "reconvoquer les partenaires sociaux \u00e0", "start": 12728.199, "duration": 3.441}, {"text": "dire qu'il faut travailler avec eux bien", "start": 12730.239, "duration": 3.08}, {"text": "s\u00fbr qu'il y a des choses \u00e0 revoir on", "start": 12731.64, "duration": 5.24}, {"text": "doit pouvoir trouver un chemin d'entente", "start": 12733.319, "duration": 5.521}, {"text": "entre les forces r\u00e9publicaines pour avec", "start": 12736.88, "duration": 3.8}, {"text": "avec un rassemblement tr\u00e8s fort au", "start": 12738.84, "duration": 3.399}, {"text": "National tr\u00e8s", "start": 12740.68, "duration": 3.679}, {"text": "fort beaucoup plus fort \u00e0assembl\u00e9e \u00e7a", "start": 12742.239, "duration": 3.841}, {"text": "force tout les gens lisent le programme", "start": 12744.359, "duration": 3.04}, {"text": "moi je veux bien qu'on qu'on a pas", "start": 12746.08, "duration": 2.56}, {"text": "essay\u00e9 le rassemblement national moi il", "start": 12747.399, "duration": 2.8}, {"text": "y a un truc j'ai pas essay\u00e9 dans ma vie", "start": 12748.64, "duration": 3.16}, {"text": "c'est de me jeter d'une faise pour voir", "start": 12750.199, "duration": 3.16}, {"text": "si Chav vol et vous avez pas envie de le", "start": 12751.8, "duration": 3.8}, {"text": "faire ce soir alexandreasson est-ce que", "start": 12753.359, "duration": 3.92}, {"text": "quand vous voyez toutes ces images de la", "start": 12755.6, "duration": 3.44}, {"text": "R\u00e9publique tous ces gens qui qui", "start": 12757.279, "duration": 3.12}, {"text": "manifestent contre la rassemblement", "start": 12759.04, "duration": 2.359}, {"text": "national est-ce que vous dites qu'il", "start": 12760.399, "duration": 2.441}, {"text": "peut y avoir une coalition qui fasse", "start": 12761.399, "duration": 4.761}, {"text": "barrage \u00e0 votre arriv\u00e9e au pouvoir des", "start": 12762.84, "duration": 4.96}, {"text": "ann\u00e9es qu'il y a des", "start": 12766.16, "duration": 3.64}, {"text": "manifestations qu' a des gens qui ont le", "start": 12767.8, "duration": 3.24}, {"text": "droit d'ailleurs de manifester de pas", "start": 12769.8, "duration": 3.08}, {"text": "\u00eatre content d\u00e9j\u00e0 quand je vois tous ces", "start": 12771.04, "duration": 3.239}, {"text": "jeunes l\u00e0 avec les pan carartte en train", "start": 12772.88, "duration": 2.64}, {"text": "de raller j'aimerais bien savoir qui a", "start": 12774.279, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9 aujourd'hui de tous ces gens-l\u00e0", "start": 12775.52, "duration": 3.2}, {"text": "parce qu'on aurait de grandes surprises", "start": 12777.239, "duration": 2.601}, {"text": "parce que c'\u00e9tait aujourd'hui qu'il", "start": 12778.72, "duration": 3.24}, {"text": "fallait aller manifester dans les ye si", "start": 12779.84, "duration": 3.84}, {"text": "on ne voulait pas de notre politique", "start": 12781.96, "duration": 3.12}, {"text": "alors ce que je constate c'est que", "start": 12783.68, "duration": 3.24}, {"text": "depuis ce soir tous les partis qui sont", "start": 12785.08, "duration": 3.72}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la table hurl en", "start": 12786.92, "duration": 3.399}, {"text": "disant que tout est dramatique que tout", "start": 12788.8, "duration": 2.479}, {"text": "est", "start": 12790.319, "duration": 3.321}, {"text": "catastrophique que rien ne va se passer", "start": 12791.279, "duration": 4.521}, {"text": "correctement mais il y a des Fran\u00e7ais", "start": 12793.64, "duration": 4.4}, {"text": "qui nous ont test\u00e9 je suis d\u00e9sol\u00e9 les 88", "start": 12795.8, "duration": 4.12}, {"text": "parlementaires depuis qu'on est \u00e9lu \u00e0", "start": 12798.04, "duration": 3.159}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est\u00e0dire depuis", "start": 12799.92, "duration": 3.479}, {"text": "2 ans et je suis persuad\u00e9 que dans nos", "start": 12801.199, "duration": 4.721}, {"text": "circonscription les 88 parlementaires \u00e0", "start": 12803.399, "duration": 4.84}, {"text": "minima et beaucoup d'autres vont \u00eatre", "start": 12805.92, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9\u00e9lus parce que nous avons justement", "start": 12808.239, "duration": 5.521}, {"text": "satisfait \u00e0 notre programme nous avons", "start": 12810.88, "duration": 5.399}, {"text": "travaill\u00e9 et nous avons \u00e9t\u00e9 euh des", "start": 12813.76, "duration": 4.639}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s je pense de bonne qualit\u00e9 dans", "start": 12816.279, "duration": 3.681}, {"text": "nos circonscriptions et nous n'avons pas", "start": 12818.399, "duration": 3.281}, {"text": "rougir de notre travail bien au", "start": 12819.96, "duration": 3.08}, {"text": "contraire donc de tout le temps de", "start": 12821.68, "duration": 2.799}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de la table alors que vous", "start": 12823.04, "duration": 4.159}, {"text": "avez fait moins de la moiti\u00e9 de notre", "start": 12824.479, "duration": 4.361}, {"text": "score de tout le temps dire que tout ce", "start": 12827.199, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on fait dramatique \u00e0 un moment donn\u00e9", "start": 12828.84, "duration": 2.599}, {"text": "il faudrait peut-\u00eatre arr\u00eater d'\u00eatre", "start": 12830.359, "duration": 2.84}, {"text": "horors sol de prendre en consid\u00e9ration", "start": 12831.439, "duration": 4.081}, {"text": "ce que pense les gens ce que on fait et", "start": 12833.199, "duration": 3.801}, {"text": "arr\u00eatez de toujours vous sif\u00e9rer qu'on", "start": 12835.52, "duration": 2.839}, {"text": "est pas des r\u00e9publicains on est ultra", "start": 12837.0, "duration": 2.6}, {"text": "r\u00e9publicains de la preuve on est si on", "start": 12838.359, "duration": 2.761}, {"text": "ntait pas r\u00e9publicain et bien nous ne", "start": 12839.6, "duration": 3.32}, {"text": "pourrions plus exister alors arr\u00eatez", "start": 12841.12, "duration": 4.44}, {"text": "tout le temps avec vos vuxc motifs dont", "start": 12842.92, "duration": 4.399}, {"text": "tout le monde se fout et vous le voyez", "start": 12845.56, "duration": 3.4}, {"text": "bien ce soir essayez de prendre en", "start": 12847.319, "duration": 3.481}, {"text": "consid\u00e9ration que peut-\u00eatre les gens ont", "start": 12848.96, "duration": 3.319}, {"text": "des probl\u00e8mes que peut-\u00eatre que nous", "start": 12850.8, "duration": 2.84}, {"text": "avons amen\u00e9 des solutions \u00e0 leurs", "start": 12852.279, "duration": 2.841}, {"text": "probl\u00e8mes que nous les avons \u00e9cout\u00e9", "start": 12853.64, "duration": 2.679}, {"text": "d'une mani\u00e8re diff\u00e9rente de ce que vous", "start": 12855.12, "duration": 2.92}, {"text": "faites depuis des ann\u00e9es et que", "start": 12856.319, "duration": 3.601}, {"text": "aujourd'hui et bien vous le voyez dans", "start": 12858.04, "duration": 3.88}, {"text": "les urnes bien on a le r\u00e9sultat de ce", "start": 12859.92, "duration": 3.96}, {"text": "qui se passe des gens qui se chamaillent", "start": 12861.92, "duration": 3.72}, {"text": "en permanence avec des programmes", "start": 12863.88, "duration": 3.479}, {"text": "soi-disant commun qui quand ils arrivent", "start": 12865.64, "duration": 3.639}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle se battent nous ce", "start": 12867.359, "duration": 3.12}, {"text": "qu'on a dit d'ailleurs vous le savez", "start": 12869.279, "duration": 2.12}, {"text": "tr\u00e8s bien et vous \u00eates dans ma", "start": 12870.479, "duration": 2.401}, {"text": "commission aussi quand il y a quelque", "start": 12871.399, "duration": 3.201}, {"text": "chose de bien qui est positif qui va", "start": 12872.88, "duration": 2.88}, {"text": "dans le sens de notre programme on le", "start": 12874.6, "duration": 4.0}, {"text": "vote en commission dans", "start": 12875.76, "duration": 5.08}, {"text": "l'h\u00e9micycle", "start": 12878.6, "duration": 4.16}, {"text": "partion on est train dearler des", "start": 12880.84, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9lection", "start": 12882.76, "duration": 3.92}, {"text": "nationales \u00e9coutz moi je regarde le", "start": 12884.64, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national je regarde ce", "start": 12886.68, "duration": 2.519}, {"text": "qu'il est ce qu'il a \u00e9t\u00e9 et ce qu'il", "start": 12887.96, "duration": 2.56}, {"text": "fait \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale et aussi en", "start": 12889.199, "duration": 2.841}, {"text": "Europe parce que il suffit de regarder", "start": 12890.52, "duration": 3.959}, {"text": "ce que font vos amis monsieur Orban en", "start": 12892.04, "duration": 4.279}, {"text": "Hongrie qui est votre grand alli\u00e9 hein", "start": 12894.479, "duration": 3.0}, {"text": "qui s'est affich\u00e9 encore il y a de", "start": 12896.319, "duration": 3.16}, {"text": "semaines avec Marine Le Pen qu'est-ce", "start": 12897.479, "duration": 3.161}, {"text": "qu'il a fait il a r\u00e9duit les droits de", "start": 12899.479, "duration": 2.76}, {"text": "la presse que font vos amis en Pologne", "start": 12900.64, "duration": 3.08}, {"text": "ils ont r\u00e9duit le droit \u00e0 l'avortement", "start": 12902.239, "duration": 3.24}, {"text": "ils ont r\u00e9duit le droit \u00e0 la", "start": 12903.72, "duration": 3.719}, {"text": "contraception mauvais proc\u00e8s vous faites", "start": 12905.479, "duration": 3.481}, {"text": "alors vous savez qu'on a majoritairement", "start": 12907.439, "duration": 4.641}, {"text": "vot\u00e9 pour la constitutionnalisation de", "start": 12908.96, "duration": 7.319}, {"text": "l'vg-mo vous parti qui s'est plus oppos\u00e9", "start": 12912.08, "duration": 6.359}, {"text": "celui o\u00f9 plus de vot contre c'est votre", "start": 12916.279, "duration": 5.361}, {"text": "parti vous saz tr\u00e8s bien vous\u00eaes", "start": 12918.439, "duration": 9.281}, {"text": "deter regard s mentez pas bien de au", "start": 12921.64, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e9urel contre ce", "start": 12930.88, "duration": 6.439}, {"text": "sont il", "start": 12934.239, "duration": 3.08}, {"text": "faudulassumez pas vous \u00eates oig\u00e9", "start": 12937.56, "duration": 4.44}, {"text": "detion", "start": 12940.239, "duration": 4.401}, {"text": "je", "start": 12942.0, "duration": 5.64}, {"text": "je", "start": 12944.64, "duration": 3.0}, {"text": "rte", "start": 12948.399, "duration": 3.0}, {"text": "creadiction avec le rassemblement", "start": 12955.199, "duration": 4.441}, {"text": "national au Parlement fran\u00e7ais bien sr", "start": 12957.04, "duration": 3.8}, {"text": "qu' y a des contradictions mais il y a", "start": 12959.64, "duration": 2.839}, {"text": "des contradictions entre tous les partis", "start": 12960.84, "duration": 3.68}, {"text": "vous voyez Lesch que vous venez d'avoir", "start": 12962.479, "duration": 3.481}, {"text": "c'est typiquement ce que les Fran\u00e7ais ne", "start": 12964.52, "duration": 2.959}, {"text": "veent plus laisse pas parler c'est", "start": 12965.96, "duration": 2.68}, {"text": "typiquement ce que les Fran\u00e7ais ne", "start": 12967.479, "duration": 4.561}, {"text": "veulent plus franchement", "start": 12968.64, "duration": 3.4}, {"text": "vou ve c'est qu'on le parle de choses", "start": 12972.199, "duration": 4.681}, {"text": "concr\u00e8t solutions concr\u00e8te et qui puisse", "start": 12974.399, "duration": 3.96}, {"text": "juger si les solutions sont bonnes ou", "start": 12976.88, "duration": 3.0}, {"text": "pas Madame ma\u00e7on je vais pas vous faire", "start": 12978.359, "duration": 3.681}, {"text": "un jure en vous disant que c'est facile", "start": 12979.88, "duration": 3.68}, {"text": "pour vous qui dans l'opposition", "start": 12982.04, "duration": 3.159}, {"text": "aujourd'hui de dire sur vos", "start": 12983.56, "duration": 3.08}, {"text": "circonscriptions regardez ce qu'on a", "start": 12985.199, "duration": 3.12}, {"text": "fait en fait vous ne faites que voter", "start": 12986.64, "duration": 3.599}, {"text": "des textes qui sont propos\u00e9s par le", "start": 12988.319, "duration": 3.441}, {"text": "gouvernement donc vous les votez quand", "start": 12990.239, "duration": 2.881}, {"text": "\u00e7a vous et cetera mais vous n'\u00eates pas", "start": 12991.76, "duration": 3.04}, {"text": "au gouvernement le jour o\u00f9 vous serez", "start": 12993.12, "duration": 3.68}, {"text": "rattrap\u00e9 par la r\u00e9alit\u00e9 parce que un", "start": 12994.8, "duration": 3.8}, {"text": "jour peut-\u00eatre vous arriverez au pouvoir", "start": 12996.8, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a sera pas la m\u00eame musique c'est assez", "start": 12998.6, "duration": 2.96}, {"text": "facile quand on est dans l'opposition de", "start": 13000.16, "duration": 3.44}, {"text": "donir de donner satisfaction dans ces", "start": 13001.56, "duration": 3.52}, {"text": "circonscriptions parce que vous avez", "start": 13003.6, "duration": 3.48}, {"text": "beau jeux de dire on s'est oppos\u00e9 vous", "start": 13005.08, "duration": 4.199}, {"text": "voyez on suit nos convictions on s'est", "start": 13007.08, "duration": 3.84}, {"text": "oppos\u00e9 vous avez bien vu mes positions", "start": 13009.279, "duration": 2.841}, {"text": "et puis quand il y a quelque chose qui", "start": 13010.92, "duration": 3.0}, {"text": "rattrape un petit peu vos convictions \u00e7a", "start": 13012.12, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a \u00e7a rattrape un peu nos convictions", "start": 13013.92, "duration": 4.04}, {"text": "donc on a vot\u00e9 \u00e7a n'importe quel d\u00e9put\u00e9", "start": 13015.76, "duration": 4.0}, {"text": "dans l'opposition c'est tr\u00e8s bien le je", "start": 13017.96, "duration": 3.92}, {"text": "vais vous r\u00e9pondre mais voil\u00e0 mais ce", "start": 13019.76, "duration": 4.479}, {"text": "que l'\u00e9change qui vient d'\u00eatre auquel on", "start": 13021.88, "duration": 5.16}, {"text": "a assist\u00e9 c'est exactement et \u00e7a je le", "start": 13024.239, "duration": 5.401}, {"text": "dis depuis bien longtemps bien avant", "start": 13027.04, "duration": 4.64}, {"text": "2017 c'est exactement ce dont les", "start": 13029.64, "duration": 4.32}, {"text": "Fran\u00e7ais ne veulent plus tant qu'on aura", "start": 13031.68, "duration": 4.519}, {"text": "pas r\u00e9ussi \u00e0 se mettre en ordre de", "start": 13033.96, "duration": 3.84}, {"text": "marche nous les politiques pour trouver", "start": 13036.199, "duration": 3.361}, {"text": "des chemins d'accord sur des sujets", "start": 13037.8, "duration": 3.72}, {"text": "importants ou de d\u00e9saccord Toau mais", "start": 13039.56, "duration": 3.799}, {"text": "projets contre projet que les gens", "start": 13041.52, "duration": 4.16}, {"text": "pourront juger et bien il n'y aura pas", "start": 13043.359, "duration": 3.761}, {"text": "de stabilit\u00e9 il n'y aura plus de", "start": 13045.68, "duration": 3.96}, {"text": "stabilit\u00e9 politique enance monsieur", "start": 13047.12, "duration": 4.079}, {"text": "revenons quand m\u00eame revenons quand m\u00eame", "start": 13049.64, "duration": 4.2}, {"text": "justement \u00e0 cet h\u00e9micycle europ\u00e9en qu'on", "start": 13051.199, "duration": 4.601}, {"text": "n'a pas eu le temps de bien regarder ce", "start": 13053.84, "duration": 4.439}, {"text": "soir et qui conna\u00eet quelques changements", "start": 13055.8, "duration": 5.24}, {"text": "d'ailleurs Sophie sille nous explique", "start": 13058.279, "duration": 4.521}, {"text": "qui sont les grands vainqueurs au niveau", "start": 13061.04, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9en et les grands perdants", "start": 13062.8, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui avec en effet qui caracole", "start": 13064.52, "duration": 4.36}, {"text": "une fois encore en t\u00eate et qui va", "start": 13067.16, "duration": 3.319}, {"text": "imposer d'ailleurs la patronne de la", "start": 13068.88, "duration": 3.84}, {"text": "Commission europ\u00e9enne le groupe du Parti", "start": 13070.479, "duration": 4.361}, {"text": "populaire europ\u00e9en qui est la droite de", "start": 13072.72, "duration": 4.96}, {"text": "l'h\u00e9micycle europ\u00e9en n'est-ce pas", "start": 13074.84, "duration": 6.72}, {"text": "Sophie populaire europ\u00e9en a aujourd'hui", "start": 13077.68, "duration": 6.799}, {"text": "une estimation \u00e0 186 si\u00e8ges plus 10", "start": 13081.56, "duration": 4.679}, {"text": "si\u00e8ges par rapport \u00e0 la mandature", "start": 13084.479, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente le Parti populaire europ\u00e9en", "start": 13086.239, "duration": 5.24}, {"text": "o\u00f9 si\u00e8ge les r\u00e9publicain en France autre", "start": 13088.359, "duration": 5.401}, {"text": "grand gagnant de cette \u00e9lection", "start": 13091.479, "duration": 5.201}, {"text": "europ\u00e9enne le groupe identit\u00e9 et", "start": 13093.76, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9mocratie qui enregistre aujourd'hui", "start": 13096.68, "duration": 6.28}, {"text": "une estimation \u00e0 60 si\u00e8ges c'est plus 12", "start": 13098.56, "duration": 6.879}, {"text": "par rapport \u00e0 la mandature", "start": 13102.96, "duration": 5.84}, {"text": "2019-2024 par contre du c\u00f4t\u00e9 des grands", "start": 13105.439, "duration": 7.521}, {"text": "perdants on note notamment les vers avec", "start": 13108.8, "duration": 7.84}, {"text": "53 si\u00e8ges actuellement 23 de moins que", "start": 13112.96, "duration": 6.359}, {"text": "dans la mandature pr\u00e9c\u00e9dente les vers o\u00f9", "start": 13116.64, "duration": 5.599}, {"text": "si\u00e8ge la liste \u00e9cologiste en France", "start": 13119.319, "duration": 6.401}, {"text": "men\u00e9e par Marie toussin et puis aussi", "start": 13122.239, "duration": 7.321}, {"text": "les renu Europe 82 si\u00e8ges une perte tout", "start": 13125.72, "duration": 5.599}, {"text": "de m\u00eame assez significative puisqu'ils", "start": 13129.56, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9taient au-dessus des 100 si\u00e8ges pour la", "start": 13131.319, "duration": 5.92}, {"text": "mandature 2019 2024 mais ils ne perdent", "start": 13133.56, "duration": 5.839}, {"text": "pas la majorit\u00e9 au Parlement puisqu'ils", "start": 13137.239, "duration": 4.96}, {"text": "font partie de la coalition d'Ursula van", "start": 13139.399, "duration": 5.481}, {"text": "derlen avec le PPE et les socialistes et", "start": 13142.199, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9mocrates ils ont actuellement", "start": 13144.88, "duration": 4.88}, {"text": "391 si\u00e8ges au Parlement voil\u00e0 merci", "start": 13146.92, "duration": 5.439}, {"text": "sopop samille on part donc \u00e0 \u00e0 Bruxelles", "start": 13149.76, "duration": 4.76}, {"text": "retrouver Alix le bourdon on voit bien", "start": 13152.359, "duration": 3.561}, {"text": "que cette", "start": 13154.52, "duration": 3.959}, {"text": "majorit\u00e9 reste la m\u00eame apr\u00e8s ces", "start": 13155.92, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes il y a eu beaucoup", "start": 13158.479, "duration": 4.561}, {"text": "de r\u00e9actions suite \u00e0 ces \u00e0 ces r\u00e9sultats", "start": 13160.6, "duration": 5.24}, {"text": "Alex alors que disent-ils nos nos", "start": 13163.04, "duration": 4.439}, {"text": "compatriotes", "start": 13165.84, "duration": 4.92}, {"text": "europ\u00e9ens alors bah d'abord en effet", "start": 13167.479, "duration": 5.481}, {"text": "m\u00eame si ici \u00e0 Bruxelles on est d'abord", "start": 13170.76, "duration": 3.92}, {"text": "concentr\u00e9 sur l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et", "start": 13172.96, "duration": 4.08}, {"text": "sur les cons\u00e9quences du vote des", "start": 13174.68, "duration": 4.96}, {"text": "Europ\u00e9ens sur le visage du futur", "start": 13177.04, "duration": 4.84}, {"text": "h\u00e9micycle on ne peut pas occulter bien", "start": 13179.64, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9videmment la situation politique en", "start": 13181.88, "duration": 4.559}, {"text": "France la deux\u00e8 \u00e9conomie de la zone euro", "start": 13183.88, "duration": 5.08}, {"text": "ni d'ailleurs les scores annonc\u00e9s des", "start": 13186.439, "duration": 5.04}, {"text": "deux groupes d'extr\u00eame droite au sein du", "start": 13188.96, "duration": 5.56}, {"text": "futur h\u00e9micycle ECR et ID des scores en", "start": 13191.479, "duration": 5.76}, {"text": "hausse oursoua ferl la pr\u00e9sidente de la", "start": 13194.52, "duration": 4.4}, {"text": "Commission europ\u00e9enne appelle ce soir \u00e0", "start": 13197.239, "duration": 3.601}, {"text": "construire un bastion contre les", "start": 13198.92, "duration": 4.519}, {"text": "extr\u00eames pour cela funderl qui vous le", "start": 13200.84, "duration": 5.04}, {"text": "savez brigue un second mandat \u00e0 la t\u00eate", "start": 13203.439, "duration": 4.241}, {"text": "de la Commission europ\u00e9enne et qui est", "start": 13205.88, "duration": 3.68}, {"text": "confort\u00e9 ce soir puisque son groupe", "start": 13207.68, "duration": 4.679}, {"text": "politique le parti populaire europ\u00e9en", "start": 13209.56, "duration": 6.12}, {"text": "est annonc\u00e9 en t\u00eate il est suivi des", "start": 13212.359, "duration": 6.281}, {"text": "socialistes et d\u00e9mocrates puis du groupe", "start": 13215.68, "duration": 5.48}, {"text": "centriste renw qui malgr\u00e9 une perte de", "start": 13218.64, "duration": 5.44}, {"text": "si\u00e8ge maintient la 3e place c'est-\u00e0-dire", "start": 13221.16, "duration": 5.199}, {"text": "que c'est ces trois groupes si on", "start": 13224.08, "duration": 4.88}, {"text": "additionne leur si\u00e8ge et bien ont la", "start": 13226.359, "duration": 5.441}, {"text": "majorit\u00e9 il y a cette coalition", "start": 13228.96, "duration": 4.6}, {"text": "centriste cette grande coalition", "start": 13231.8, "duration": 3.479}, {"text": "centriste alors je vous rappelle que", "start": 13233.56, "duration": 4.879}, {"text": "oursola vanerl pour \u00eatre reconduite \u00e0 la", "start": 13235.279, "duration": 4.561}, {"text": "t\u00eate de la Commission europ\u00e9enne va", "start": 13238.439, "duration": 5.201}, {"text": "avoir besoin de 361 voix mais SAU sa", "start": 13239.84, "duration": 6.32}, {"text": "reconduction n'est pas ise d'avance", "start": 13243.64, "duration": 4.559}, {"text": "puisque certains au sein de son propre", "start": 13246.16, "duration": 4.36}, {"text": "camp ne la soutiendront pas forc\u00e9ment en", "start": 13248.199, "duration": 4.561}, {"text": "tout cas s'ouvre ici \u00e0 Bruxelles une", "start": 13250.52, "duration": 4.16}, {"text": "s\u00e9quence politique qui s'annonce", "start": 13252.76, "duration": 3.439}, {"text": "particuli\u00e8rement intense avec des", "start": 13254.68, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9quilibres politiques et des alliances", "start": 13256.199, "duration": 5.361}, {"text": "qui vont d\u00e9finir les profils de ceux qui", "start": 13259.16, "duration": 4.079}, {"text": "vont diriger l'Union europ\u00e9enne des 5", "start": 13261.56, "duration": 4.0}, {"text": "prochaines", "start": 13263.239, "duration": 2.321}, {"text": "ann\u00e9es merci Alix le bourdon on va", "start": 13265.76, "duration": 5.24}, {"text": "regarder \u00e0 pr\u00e9sent les r\u00e9sultats du", "start": 13269.0, "duration": 4.12}, {"text": "scrutin europ\u00e9en en Allemagne et voir", "start": 13271.0, "duration": 6.479}, {"text": "que la CDU csou arrive en t\u00eate ce soir", "start": 13273.12, "duration": 5.92}, {"text": "avec", "start": 13277.479, "duration": 3.121}, {"text": "30,3", "start": 13279.04, "duration": 5.279}, {"text": "% suis l'AFD donc la droite radicale", "start": 13280.6, "duration": 7.599}, {"text": "avec 16 %, le SPD la gauche 13,9 % dig", "start": 13284.319, "duration": 7.361}, {"text": "grunon les Verts 11,9 % D Link donc", "start": 13288.199, "duration": 5.441}, {"text": "notre France insoumise l'\u00e9quivalent en", "start": 13291.68, "duration": 5.2}, {"text": "tout cas 8,7 % et le FDP 5 %. donc on", "start": 13293.64, "duration": 5.04}, {"text": "voit bien qu'en Allemagne", "start": 13296.88, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement la majorit\u00e9 au pouvoir qui", "start": 13298.68, "duration": 4.759}, {"text": "est compos\u00e9 des socio-d\u00e9mocrates des", "start": 13300.92, "duration": 4.84}, {"text": "verts et des lib\u00e9raux", "start": 13303.439, "duration": 4.441}, {"text": "est en difficult\u00e9 et il y a une mont\u00e9e \u00e0", "start": 13305.76, "duration": 4.2}, {"text": "la fois de la droite traditionnelle et", "start": 13307.88, "duration": 5.559}, {"text": "de la droite plus plus radicale alors", "start": 13309.96, "duration": 6.16}, {"text": "regardons si en Espagne ou au contraire", "start": 13313.439, "duration": 4.641}, {"text": "effectivement il y a il y a l\u00e0 aussi", "start": 13316.12, "duration": 4.84}, {"text": "effectivement une une majorit\u00e9 du Parti", "start": 13318.08, "duration": 5.319}, {"text": "populaire europ\u00e9en alors du Parti", "start": 13320.96, "duration": 4.319}, {"text": "populaire pardon espagnol c'est-\u00e0-dire", "start": 13323.399, "duration": 3.401}, {"text": "la droite espagnole qui l'emporte mais", "start": 13325.279, "duration": 4.04}, {"text": "qui l'emporte d'un tr\u00e8s petit cheveux", "start": 13326.8, "duration": 5.8}, {"text": "sur le Parti socialiste de Pedro Sanchez", "start": 13329.319, "duration": 5.08}, {"text": "au pouvoir aussi hein ce sont deux pays", "start": 13332.6, "duration": 3.92}, {"text": "o\u00f9 euh la social-d\u00e9mocratie est au", "start": 13334.399, "duration": 3.96}, {"text": "pouvoir et l\u00e0 on voit que c'est plut\u00f4t", "start": 13336.52, "duration": 4.44}, {"text": "un bon score hein pour le Premier", "start": 13338.359, "duration": 5.12}, {"text": "ministre Pedro Sanchez puisqu'il n'est", "start": 13340.96, "duration": 5.84}, {"text": "pas tr\u00e8s loin du Parti populaire Vox", "start": 13343.479, "duration": 5.84}, {"text": "l'extr\u00eame droite est \u00e0 10 % c'est un", "start": 13346.8, "duration": 4.88}, {"text": "tout petit 10 % et puis il y a une", "start": 13349.319, "duration": 5.16}, {"text": "droite plus il y a une gauche plus", "start": 13351.68, "duration": 5.08}, {"text": "radicale \u00e0 travers sumar et podemos qui", "start": 13354.479, "duration": 4.84}, {"text": "totalise \u00e0 peu pr\u00e8s 10 %. on par en", "start": 13356.76, "duration": 4.96}, {"text": "Pologne \u00e0 pr\u00e9sent voir les r\u00e9sultats de", "start": 13359.319, "duration": 4.16}, {"text": "ce soir pour ce scrutin europ\u00e9en ce sont", "start": 13361.72, "duration": 3.639}, {"text": "plut\u00f4t des estimations encore en", "start": 13363.479, "duration": 4.401}, {"text": "pourcentage avec la coalition civique", "start": 13365.359, "duration": 8.12}, {"text": "qui r\u00e9alise 38,2 % des voix suivi du PCE", "start": 13367.88, "duration": 9.599}, {"text": "33,9 %, la conf\u00e9ertia 11,9 % la trcia", "start": 13373.479, "duration": 7.84}, {"text": "droga 8,2 %. ce sont donc les forces", "start": 13377.479, "duration": 7.321}, {"text": "proeurop\u00e9enne qui capitalise en Pologne", "start": 13381.319, "duration": 5.281}, {"text": "c'est donc", "start": 13384.8, "duration": 4.8}, {"text": "effectivement non pas Donald de Tousque", "start": 13386.6, "duration": 5.96}, {"text": "qui est arriv\u00e9 au pouvoir qui renforce", "start": 13389.6, "duration": 5.96}, {"text": "effectivement ces troupes et le P les", "start": 13392.56, "duration": 5.12}, {"text": "conservateurs ultra conservateurs qui", "start": 13395.56, "duration": 3.839}, {"text": "ont gouvern\u00e9 ce pays pendant 8 ans qui", "start": 13397.68, "duration": 3.559}, {"text": "sont en difficult\u00e9 alors nous partons", "start": 13399.399, "duration": 4.08}, {"text": "dans un autre pays qui suscite beaucoup", "start": 13401.239, "duration": 4.12}, {"text": "votre attention ce soir puisque c'est un", "start": 13403.479, "duration": 4.481}, {"text": "pays dirig\u00e9 par l'in\u00e9narable Victor", "start": 13405.359, "duration": 6.401}, {"text": "Orban qui est lui aussi du camp", "start": 13407.96, "duration": 5.8}, {"text": "conservateur qui est le trublion de", "start": 13411.76, "duration": 3.76}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne nous allons y", "start": 13413.76, "duration": 4.599}, {"text": "retrouver Johann Baudin pour savoir si", "start": 13415.52, "duration": 5.719}, {"text": "lui aussi a r\u00e9ussi son Paris de se", "start": 13418.359, "duration": 6.361}, {"text": "maintenir en t\u00eate mais en t\u00eate avec quel", "start": 13421.239, "duration": 6.521}, {"text": "quel type de majorit\u00e9 par rapport \u00e0 ses", "start": 13424.72, "duration": 4.88}, {"text": "concurrents du jour et puis quelle", "start": 13427.76, "duration": 3.2}, {"text": "politique il va infliger \u00e0 l'Union", "start": 13429.6, "duration": 2.679}, {"text": "europ\u00e9enne parce qu'il a une politique", "start": 13430.96, "duration": 4.0}, {"text": "vraiment tr\u00e8s diff\u00e9rente sur les", "start": 13432.279, "duration": 4.401}, {"text": "questions comme l'Ukraine par exemple ce", "start": 13434.96, "duration": 3.12}, {"text": "fameux Victor Orban il n'est pas", "start": 13436.68, "duration": 4.96}, {"text": "toujours tr\u00e8s solidaire", "start": 13438.08, "duration": 3.56}, {"text": "oui effectivement bah ce qu'il faut", "start": 13442.88, "duration": 4.359}, {"text": "retenir ici en Hongrie et bien c'est au", "start": 13444.12, "duration": 5.199}, {"text": "terme de cette journ\u00e9e \u00e9lectorale", "start": 13447.239, "duration": 4.08}, {"text": "probablement le poids tr\u00e8s \u00e9croisant de", "start": 13449.319, "duration": 3.84}, {"text": "la droite conservatrice et de l'extr\u00eame", "start": 13451.319, "duration": 4.481}, {"text": "droite en Hongrie les \u00e9lections ont", "start": 13453.159, "duration": 4.921}, {"text": "connu un taux de participation record et", "start": 13455.8, "duration": 4.639}, {"text": "concernant les Europ\u00e9ennes et bien il", "start": 13458.08, "duration": 4.239}, {"text": "semblerait qu'il y ait un effritement de", "start": 13460.439, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9lectorat de Victor Orban il devrait", "start": 13462.319, "duration": 6.521}, {"text": "envoyer 11 repr\u00e9sentants au Parlement", "start": 13465.159, "duration": 5.681}, {"text": "europ\u00e9en l\u00e0 o\u00f9 auparavant il en avait 13", "start": 13468.84, "duration": 3.439}, {"text": "donc un l\u00e9ger effritement mais c'est", "start": 13470.84, "duration": 3.359}, {"text": "tout de m\u00eame plus de la moiti\u00e9 de la", "start": 13472.279, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gation hongroise envoy\u00e9e au", "start": 13474.199, "duration": 4.481}, {"text": "Parlement europ\u00e9en la grande surprise", "start": 13476.159, "duration": 4.961}, {"text": "viendrait de son challenger un homme", "start": 13478.68, "duration": 4.24}, {"text": "inconnu du grand public il y a tout", "start": 13481.12, "duration": 4.359}, {"text": "juste 3 mois Petter magard c'est un", "start": 13482.92, "duration": 5.04}, {"text": "dissident du Fid\u00e8s le parti de Victor", "start": 13485.479, "duration": 5.281}, {"text": "Orban un dissident qui a fait campagne", "start": 13487.96, "duration": 5.359}, {"text": "sur un th\u00e8me qui semble-t-il aurait", "start": 13490.76, "duration": 5.36}, {"text": "mobiliser les \u00e9lecteurs ce serait celui", "start": 13493.319, "duration": 5.281}, {"text": "de la corruption il est align\u00e9 sur le", "start": 13496.12, "duration": 5.76}, {"text": "camp du du Premier ministre Orban sur de", "start": 13498.6, "duration": 4.36}, {"text": "nombreuses questions que ce soit au", "start": 13501.88, "duration": 3.559}, {"text": "niveau soci\u00e9tal ou au niveau de la", "start": 13502.96, "duration": 3.84}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re il est contre la", "start": 13505.439, "duration": 2.681}, {"text": "livraison d'armes par exemple \u00e0", "start": 13506.8, "duration": 3.08}, {"text": "l'Ukraine mais son argument qui aurait", "start": 13508.12, "duration": 3.119}, {"text": "fait mouche c'est serait la lutte contre", "start": 13509.88, "duration": 6.559}, {"text": "la corruption euh le le le son parti tia", "start": 13511.239, "duration": 7.761}, {"text": "qui \u00e9tait tout r\u00e9cent devrait pouvoir", "start": 13516.439, "duration": 6.04}, {"text": "envoyer se \u00e0 H repr\u00e9sentants \u00e0 Bruxelles", "start": 13519.0, "duration": 5.76}, {"text": "et il a annonc\u00e9 qu'il souhaitait", "start": 13522.479, "duration": 5.281}, {"text": "rejoindre les rangs du Parti populaire", "start": 13524.76, "duration": 5.8}, {"text": "europ\u00e9en alors peut-\u00eatre justement", "start": 13527.76, "duration": 6.679}, {"text": "r\u00e9action \u00e0 \u00e0 cette ce Victor Orban qui", "start": 13530.56, "duration": 5.639}, {"text": "est en plut\u00f4t en difficult\u00e9 d'ailleurs", "start": 13534.439, "duration": 3.321}, {"text": "avec des nouveaux venus sur la sc\u00e8ne qu'", "start": 13536.199, "duration": 3.28}, {"text": "sont tout aussi conservateur que lui", "start": 13537.76, "duration": 3.96}, {"text": "mais mais en tout cas nouveau qu'est-ce", "start": 13539.479, "duration": 3.68}, {"text": "qui qu'est-ce qui se passe du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 13541.72, "duration": 3.639}, {"text": "l'est en effet des digues ont tomb\u00e9 il y", "start": 13543.159, "duration": 3.921}, {"text": "a un probl\u00e8me d'\u00c9tat de droit assez", "start": 13545.359, "duration": 4.481}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 mais mais on voit que il n'y", "start": 13547.08, "duration": 4.56}, {"text": "a pas de fatalit\u00e9 dans certain certains", "start": 13549.84, "duration": 3.479}, {"text": "points de vue au conservatisme en tout", "start": 13551.64, "duration": 3.16}, {"text": "cas \u00e0 une forme de conservatisme mais", "start": 13553.319, "duration": 3.441}, {"text": "c'est finalement une fois qu'on a ouvert", "start": 13554.8, "duration": 3.72}, {"text": "la porte on se dit que ils sont toujours", "start": 13556.76, "duration": 3.12}, {"text": "trop d\u00e9cevants et donc on se tourne vers", "start": 13558.52, "duration": 3.0}, {"text": "d'autres formes de conservatisme c'est", "start": 13559.88, "duration": 3.24}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 \u00e9galement en Italie", "start": 13561.52, "duration": 4.0}, {"text": "finalement o\u00f9 vous aviez la Lega avec", "start": 13563.12, "duration": 4.68}, {"text": "Matteo Salvini et puis vous avez Geordi", "start": 13565.52, "duration": 4.52}, {"text": "Melodi qui l'a supplant\u00e9 et donc on a", "start": 13567.8, "duration": 4.0}, {"text": "des formes de de d'extr\u00eame droite qui", "start": 13570.04, "duration": 3.239}, {"text": "remplacent d'autres formes d'extr\u00eame", "start": 13571.8, "duration": 3.08}, {"text": "droite ou n\u00e9ofascisme et c'est exact", "start": 13573.279, "duration": 3.241}, {"text": "exactement ce qui se d\u00e9roule aujourd'hui", "start": 13574.88, "duration": 3.96}, {"text": "en Hongrie o\u00f9 on a Victor Orban qui a", "start": 13576.52, "duration": 4.16}, {"text": "ouvert finalement les portes et les", "start": 13578.84, "duration": 3.439}, {"text": "fen\u00eatres \u00e0 toutes ses id\u00e9es finalement", "start": 13580.68, "duration": 3.96}, {"text": "x\u00e9nophobes \u00e0 construire l'id\u00e9e du mur et", "start": 13582.279, "duration": 4.08}, {"text": "cetera enfin disons une grande violence", "start": 13584.64, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e0 la fois \u00e0 l'\u00e9gard de l'\u00e9tranger \u00e0", "start": 13586.359, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00e9gard des femmes \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 13587.64, "duration": 3.679}, {"text": "journalistes \u00e0 l'\u00e9gard des opposants et", "start": 13589.159, "duration": 3.24}, {"text": "donc finalement une fois qu'il a mis le", "start": 13591.319, "duration": 2.361}, {"text": "pays sous coupe r\u00e9gl\u00e9 bah oui il y a", "start": 13592.399, "duration": 2.401}, {"text": "d'autres gens qui sont toujours plus", "start": 13593.68, "duration": 2.44}, {"text": "durs toujours plus autoritaires qui", "start": 13594.8, "duration": 2.88}, {"text": "disent regardez il a pas r\u00e9solu toutes", "start": 13596.12, "duration": 2.92}, {"text": "nos probl\u00e9matiques bah oui parce que", "start": 13597.68, "duration": 2.799}, {"text": "l'extr\u00eame droite est une imp est-ce que", "start": 13599.04, "duration": 2.6}, {"text": "vous seriez d'accord pour le prendre", "start": 13600.479, "duration": 3.161}, {"text": "dans votre groupe identit\u00e9 d\u00e9mocratie \u00e0", "start": 13601.64, "duration": 3.36}, {"text": "votre connaissance est-ce que il y aura", "start": 13603.64, "duration": 2.799}, {"text": "alliance entre le rassemblement national", "start": 13605.0, "duration": 2.96}, {"text": "dans un m\u00eame groupe avec Victor Orban", "start": 13606.439, "duration": 3.88}, {"text": "qui cherche \u00e0 rentrer dans un groupe non", "start": 13607.96, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9coutez a priori pas au moment o\u00f9 on se", "start": 13610.319, "duration": 3.08}, {"text": "parle mais il va y avoir de nombreuses", "start": 13612.199, "duration": 2.761}, {"text": "discussions je vous rappelle qu'en fait", "start": 13613.399, "duration": 3.441}, {"text": "il y a un mois quand m\u00eame entier de", "start": 13614.96, "duration": 3.8}, {"text": "discussion donc vous dites pas non en", "start": 13616.84, "duration": 4.16}, {"text": "tout cas moi personnellement c'est pas", "start": 13618.76, "duration": 3.399}, {"text": "moi qui vais le dire il va y avoir des", "start": 13621.0, "duration": 2.68}, {"text": "discussions avec le pr\u00e9sident de notre", "start": 13622.159, "duration": 3.921}, {"text": "groupe l\u00e0-bas qui est Jordan Bardella et", "start": 13623.68, "duration": 4.88}, {"text": "qui il y a toujours des rapprochements", "start": 13626.08, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e7a \u00e9t rappel\u00e9 tout \u00e0 l'heure Marine Le", "start": 13628.56, "duration": 2.96}, {"text": "Pen a r\u00e9guli\u00e8rement discut\u00e9 avec Victor", "start": 13629.88, "duration": 3.96}, {"text": "Orban et de nombreux de nos alli\u00e9s dans", "start": 13631.52, "duration": 5.16}, {"text": "les autres pays EUR", "start": 13633.84, "duration": 5.2}, {"text": "tr\u00e8s ambigu sur la sur l'Ukraine et et", "start": 13636.68, "duration": 4.04}, {"text": "qui a des liens forts avec Vladimir", "start": 13639.04, "duration": 3.88}, {"text": "Poutine Victor orbane \u00e7a vous dange \u00e7a", "start": 13640.72, "duration": 5.96}, {"text": "oh des liens forts avec Vladimir Poutin", "start": 13642.92, "duration": 5.239}, {"text": "oui il en a eu beaucoup mais d'ailleurs", "start": 13646.68, "duration": 2.679}, {"text": "comme Emmanuel Macron qui je vous", "start": 13648.159, "duration": 4.841}, {"text": "rappelle a re\u00e7u il est pas financ\u00e9 pas", "start": 13649.359, "duration": 5.8}, {"text": "encorein non mais arr\u00eatez ne voulez pas", "start": 13653.0, "duration": 3.72}, {"text": "toujours mais ne voulez pas c'est", "start": 13655.159, "duration": 3.16}, {"text": "marrant comme vous \u00eates hor sol et comme", "start": 13656.72, "duration": 3.759}, {"text": "vous voulez pas assumer Emmanuel Macron", "start": 13658.319, "duration": 4.04}, {"text": "a eu des rapports avec Vladimir Poutine", "start": 13660.479, "duration": 3.481}, {"text": "en tant que chef d'\u00c9tat et nous en tant", "start": 13662.359, "duration": 4.481}, {"text": "que chef de parti", "start": 13663.96, "duration": 2.88}, {"text": "on a des rappsvec un nombrenes", "start": 13667.479, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e9our\u00e8me mais vous \u00eates toujours en train", "start": 13672.8, "duration": 3.679}, {"text": "de vouloir faire des faux proc\u00e8s sur des", "start": 13674.8, "duration": 3.72}, {"text": "probl\u00e8mes qui n'existent pas la r\u00e9alit\u00e9", "start": 13676.479, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui c'est que vous avez pris", "start": 13678.52, "duration": 4.48}, {"text": "quand m\u00eame une grosse racl\u00e9e sur votre", "start": 13680.399, "duration": 4.121}, {"text": "politique sur vos alliances et", "start": 13683.0, "duration": 3.0}, {"text": "aujourd'hui vous voulez pas les assumer", "start": 13684.52, "duration": 4.28}, {"text": "en essayant d'expliquer que", "start": 13686.0, "duration": 5.76}, {"text": "partout pas tout j'ai dit qu'il y aurait", "start": 13688.8, "duration": 6.399}, {"text": "certain des disc", "start": 13691.76, "duration": 3.439}, {"text": "Italie avant de retrouver Natalia Menda", "start": 13696.72, "duration": 5.2}, {"text": "Natalia est-ce que Georgia m\u00e9anie qui", "start": 13699.92, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9tait t\u00eate de liste pour son parti", "start": 13701.92, "duration": 3.399}, {"text": "fratell d'Italia est-ce que elle a", "start": 13703.6, "duration": 4.799}, {"text": "r\u00e9ussi son Paris ce", "start": 13705.319, "duration": 3.08}, {"text": "soir effectivement c'est Paris r\u00e9ussi", "start": 13708.56, "duration": 6.639}, {"text": "pour Georgia Meloni on a les premiers", "start": 13711.92, "duration": 5.319}, {"text": "sondages de sortie des urnes des", "start": 13715.199, "duration": 4.921}, {"text": "r\u00e9sultats donc partielle photographie", "start": 13717.239, "duration": 5.481}, {"text": "encore incompl\u00e8te mais qui donne des", "start": 13720.12, "duration": 6.8}, {"text": "indications claires sur ce vote ici en", "start": 13722.72, "duration": 8.12}, {"text": "Italie concernant donc euh la formation", "start": 13726.92, "duration": 6.08}, {"text": "politique de Georgia melloni les fr\u00e8re", "start": 13730.84, "duration": 4.8}, {"text": "d'Italie il devance tous les autres", "start": 13733.0, "duration": 5.52}, {"text": "partis politiques de la p\u00e9ninsule avec", "start": 13735.64, "duration": 6.08}, {"text": "une fourchette entre 26 et 30 % des", "start": 13738.52, "duration": 5.48}, {"text": "votes suivi par le Parti d\u00e9mocrate entre", "start": 13741.72, "duration": 7.16}, {"text": "21 et 25 % des des suffrages en 3e", "start": 13744.0, "duration": 6.68}, {"text": "position le mouvement 5 \u00e9toiles", "start": 13748.88, "duration": 4.359}, {"text": "mouvement de gauche populiste entre 10", "start": 13750.68, "duration": 6.96}, {"text": "et 14 % 4 3 place Forza Italia le parti", "start": 13753.239, "duration": 7.521}, {"text": "de centre- droite fond\u00e9 par Sylvio", "start": 13757.64, "duration": 7.599}, {"text": "Berlusconi entre 8,5 et 10,5 % suivi par", "start": 13760.76, "duration": 7.439}, {"text": "la Ligue entre 8 et 10 % ce qu'on peut", "start": 13765.239, "duration": 5.801}, {"text": "dire de ces premiers r\u00e9sultats donc", "start": 13768.199, "duration": 4.681}, {"text": "partiel c'est d'abord la la victoire est", "start": 13771.04, "duration": 4.88}, {"text": "croisante de Georgia melloni une per\u00e9e", "start": 13772.88, "duration": 6.439}, {"text": "historique pour ce parti politique", "start": 13775.92, "duration": 6.559}, {"text": "post-fasciste qui en 2014 je vous le", "start": 13779.319, "duration": 6.761}, {"text": "rappelle n'a pas obtenu le m\u00eame m\u00eame pas", "start": 13782.479, "duration": 7.401}, {"text": "4 % il passe de de donc moins de 4 %", "start": 13786.08, "duration": 9.079}, {"text": "2014 \u00e0 6 % 2019 et si ces r\u00e9sultats se", "start": 13789.88, "duration": 8.72}, {"text": "confirment pourrait fr\u00f4er les 30 % euh", "start": 13795.159, "duration": 6.561}, {"text": "aujourd'hui euh 2e \u00e9l\u00e9ment dans cette", "start": 13798.6, "duration": 5.719}, {"text": "bataille des droites on a la Ligue qui", "start": 13801.72, "duration": 6.16}, {"text": "d\u00e9gringole elle passe de 34 % lors des", "start": 13804.319, "duration": 6.281}, {"text": "derni\u00e8res \u00e9lections europ\u00e9enne en 2019 \u00e0", "start": 13807.88, "duration": 5.92}, {"text": "pr\u00e8s de 8 % aujourd'hui d'autant plus", "start": 13810.6, "duration": 5.639}, {"text": "euh qu'elle pour se faire d\u00e9passer par", "start": 13813.8, "duration": 6.72}, {"text": "Forza Italia le parti de centre- droite", "start": 13816.239, "duration": 6.721}, {"text": "enfin le bloc de gauche le Parti", "start": 13820.52, "duration": 5.799}, {"text": "d\u00e9mocrate d\u00e9passe la barre des 20 %", "start": 13822.96, "duration": 6.479}, {"text": "r\u00e9sultat qui en gros il sauvent les", "start": 13826.319, "duration": 6.321}, {"text": "meubles il r\u00e9ussi \u00e0 garder sa base", "start": 13829.439, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e9lectorale \u00e9videmment tout cela ce sont", "start": 13832.64, "duration": 4.599}, {"text": "des r\u00e9sultats de sondage de sortie des", "start": 13835.319, "duration": 4.201}, {"text": "urnes et les r\u00e9sultats d\u00e9finitif il", "start": 13837.239, "duration": 4.24}, {"text": "faudra attendre demain des des", "start": 13839.52, "duration": 3.44}, {"text": "estimations \u00e0 prendre \u00e9videmment avec", "start": 13841.479, "duration": 3.401}, {"text": "beaucoup de pr\u00e9cautions mais oui il y a", "start": 13842.96, "duration": 3.439}, {"text": "des vases communicants hein ce les", "start": 13844.88, "duration": 4.319}, {"text": "alli\u00e9s de de Georgia Meloni qui a le", "start": 13846.399, "duration": 5.161}, {"text": "fratellit d'Italia donc et bien par", "start": 13849.199, "duration": 5.0}, {"text": "exemple la Ligue sont en train de de de", "start": 13851.56, "duration": 5.799}, {"text": "redescendre pour \u00e0 sa faveur hein", "start": 13854.199, "duration": 5.2}, {"text": "puisque elle elle monte est-ce que", "start": 13857.359, "duration": 3.96}, {"text": "Georgia molenui l\u00e0 c'est une alli\u00e9", "start": 13859.399, "duration": 3.281}, {"text": "possible parce que alors pour le coup", "start": 13861.319, "duration": 3.12}, {"text": "Marine Le Pen l'a dit l'a redit a", "start": 13862.68, "duration": 4.16}, {"text": "rencontr\u00e9 \u00e0 de nombreuses reprises elle", "start": 13864.439, "duration": 5.201}, {"text": "est de dans le groupe effectivement", "start": 13866.84, "duration": 4.439}, {"text": "concurrent ECR elle est m\u00eame une des", "start": 13869.64, "duration": 3.2}, {"text": "leaders de ce groupe des conservateurs", "start": 13871.279, "duration": 4.16}, {"text": "et r\u00e9formistes europ\u00e9ens est-ce que l\u00e0", "start": 13872.84, "duration": 5.04}, {"text": "encore cette recomposition de la droite", "start": 13875.439, "duration": 4.161}, {"text": "extr\u00eame elle va avoir lieu aussi au", "start": 13877.88, "duration": 3.84}, {"text": "lendemain des \u00e9lections europ\u00e9ennes on", "start": 13879.6, "duration": 3.639}, {"text": "ne parle pas que que des \u00e9lections", "start": 13881.72, "duration": 3.04}, {"text": "fran\u00e7aises pour qu'on ne parle pas sur", "start": 13883.239, "duration": 3.16}, {"text": "ce plateau que des \u00e9lections fran\u00e7aises", "start": 13884.76, "duration": 3.399}, {"text": "alors effectivement l'all\u00e9 historique du", "start": 13886.399, "duration": 4.161}, {"text": "rassemblement national c'est la leg avec", "start": 13888.159, "duration": 4.961}, {"text": "Matteo Salvini qui comme ils ont fait un", "start": 13890.56, "duration": 5.48}, {"text": "gouvernement commun quand Georgia Meloni", "start": 13893.12, "duration": 5.64}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu puisque le syst\u00e8me italien est", "start": 13896.04, "duration": 4.72}, {"text": "un syst\u00e8me beaucoup plus de coalition et", "start": 13898.76, "duration": 3.399}, {"text": "effectivement \u00e7a a eu tendance un petit", "start": 13900.76, "duration": 4.0}, {"text": "peu \u00e0 vider le parti de la l au profit F", "start": 13902.159, "duration": 4.481}, {"text": "de fratel d'Italia qui aujourd'hui", "start": 13904.76, "duration": 4.92}, {"text": "effectivement sur les scrutins nationaux", "start": 13906.64, "duration": 4.559}, {"text": "et europ\u00e9ens est beaucoup plus fort que", "start": 13909.68, "duration": 3.759}, {"text": "la leg bien que sur les scrutin Locon on", "start": 13911.199, "duration": 3.881}, {"text": "voit la leg a quand m\u00eame encore malgr\u00e9", "start": 13913.439, "duration": 4.04}, {"text": "tout une certaine implantation donc on", "start": 13915.08, "duration": 4.119}, {"text": "est en train effectivement et Jordan", "start": 13917.479, "duration": 3.201}, {"text": "Bard dans les jours qui arrivent", "start": 13919.199, "duration": 3.641}, {"text": "discutera effectivement avec Matteo", "start": 13920.68, "duration": 4.12}, {"text": "Salvini prioritairement mais", "start": 13922.84, "duration": 3.0}, {"text": "certainement qu'il y aura des", "start": 13924.8, "duration": 2.96}, {"text": "discussions aussi avec Joh elle vous", "start": 13925.84, "duration": 3.28}, {"text": "trouve pour l'instant trop \u00e0 droite en", "start": 13927.76, "duration": 2.679}, {"text": "ce qui la concerne vous \u00eates trop", "start": 13929.12, "duration": 3.8}, {"text": "extr\u00eame pour elle c'est quand m\u00eame c'est", "start": 13930.439, "duration": 4.401}, {"text": "quand m\u00eame compliqu\u00e9 oui c'est parce qu'", "start": 13932.92, "duration": 3.96}, {"text": "elle voudrait faire alliance plut\u00f4t avec", "start": 13934.84, "duration": 4.08}, {"text": "le Parti populaire europ\u00e9en et peut-\u00eatre", "start": 13936.88, "duration": 3.84}, {"text": "oui parce que georg\u00e9oni rentrit dans une", "start": 13938.92, "duration": 3.279}, {"text": "politique effectivement particuli\u00e8rement", "start": 13940.72, "duration": 3.04}, {"text": "concernant l'immigration effectivement", "start": 13942.199, "duration": 2.841}, {"text": "elle a eu besoin de beaucoup de fonds", "start": 13943.76, "duration": 3.76}, {"text": "quand elle est arriv\u00e9 au pouvoir et elle", "start": 13945.04, "duration": 3.68}, {"text": "s'en est pas cach\u00e9 et du coup", "start": 13947.52, "duration": 2.28}, {"text": "effectivement elle a fait marcher", "start": 13948.72, "duration": 2.559}, {"text": "arri\u00e8re sur un certain nombre de ses", "start": 13949.8, "duration": 2.96}, {"text": "fondamentaux notamment elle veut le", "start": 13951.279, "duration": 3.321}, {"text": "pacte migratoire europ\u00e9en le PACT ASI", "start": 13952.76, "duration": 3.08}, {"text": "des migration elle est oui mais parce", "start": 13954.6, "duration": 2.32}, {"text": "qu'elle elle a pas le m\u00eame probl\u00e8me que", "start": 13955.84, "duration": 2.88}, {"text": "nous elle elle a eu un Pact aujourd'hui", "start": 13956.92, "duration": 2.84}, {"text": "on le don beaucoup d'argent parceque", "start": 13958.72, "duration": 2.519}, {"text": "vous savez qu'ils ont financ\u00e9 la Tunisie", "start": 13959.76, "duration": 2.639}, {"text": "et d'ailleurs moi je le vois directement", "start": 13961.239, "duration": 3.641}, {"text": "au poste-fronti\u00e8re \u00e0 Menton qui le plus", "start": 13962.399, "duration": 3.96}, {"text": "gros point de passage sur la France des", "start": 13964.88, "duration": 3.16}, {"text": "migrants depuis qu'effectivement", "start": 13966.359, "duration": 3.241}, {"text": "l'Europe a donn\u00e9 de l'argent \u00e0 Georgia", "start": 13968.04, "duration": 4.64}, {"text": "Meloni et on investit beaucoup de fonds", "start": 13969.6, "duration": 4.92}, {"text": "sur la Tunisie et lesmigrant rentrent", "start": 13972.68, "duration": 3.12}, {"text": "plus la Tunisie on voit directement", "start": 13974.52, "duration": 3.56}, {"text": "l'impact la cause franchement \u00e9coutez", "start": 13975.8, "duration": 4.04}, {"text": "excusez-moi alors s'il a bien un sujet", "start": 13978.08, "duration": 2.8}, {"text": "je connais", "start": 13979.84, "duration": 3.439}, {"text": "bienel oui alors moi c'est pas qure fois", "start": 13980.88, "duration": 3.559}, {"text": "vous savez quoi j'y vais toutes les", "start": 13983.279, "duration": 2.281}, {"text": "semaines toutes les semaines je disc", "start": 13984.439, "duration": 3.201}, {"text": "avec ales", "start": 13985.56, "duration": 4.44}, {"text": "Mar non c'est pas vrai vousz toutes les", "start": 13987.64, "duration": 3.48}, {"text": "semaines parce que j'ai beaucoup discut\u00e9", "start": 13990.0, "duration": 3.64}, {"text": "avec les associations il avait 200 qui", "start": 13991.12, "duration": 5.319}, {"text": "arriv ch J", "start": 13993.64, "duration": 2.799}, {"text": "laexquer pour ba \u00e0", "start": 13998.399, "duration": 4.84}, {"text": "cere\u00e9en connaissz pas probl\u00e8me n", "start": 14003.8, "duration": 4.559}, {"text": "pas sur plateau et on va revoir ces", "start": 14013.8, "duration": 5.359}, {"text": "images de la place de la r\u00e9publ ce soir", "start": 14017.159, "duration": 4.481}, {"text": "image que nous vous proposons en direct", "start": 14019.159, "duration": 4.28}, {"text": "o\u00f9 il y a de plus en plus de monde qui", "start": 14021.64, "duration": 4.839}, {"text": "se rassem de la R\u00e9publique avec quelques", "start": 14023.439, "duration": 4.96}, {"text": "slogans pour faire barrage au", "start": 14026.479, "duration": 4.401}, {"text": "rassemblement national ce soir le", "start": 14028.399, "duration": 4.361}, {"text": "rassemblement national qui est arriv\u00e9 en", "start": 14030.88, "duration": 3.92}, {"text": "t\u00eate de ce scrutin europ\u00e9en avec", "start": 14032.76, "duration": 6.16}, {"text": "31,5 % des voix rassemblement Antin donc", "start": 14034.8, "duration": 7.519}, {"text": "\u00e0 Paris Bruno milenne on se souvient", "start": 14038.92, "duration": 5.92}, {"text": "qu'en qu'en 2017 Emmanuel Macron avait", "start": 14042.319, "duration": 4.96}, {"text": "fait la promesse de se faire \u00e9lire pour", "start": 14044.84, "duration": 5.04}, {"text": "faire reculer le rassemblement national", "start": 14047.279, "duration": 4.401}, {"text": "est-ce que c'est pas un terrible aveu", "start": 14049.88, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9chec ce soir ah bah force de", "start": 14051.68, "duration": 4.2}, {"text": "constater que on n pas fait reculer le", "start": 14053.88, "duration": 3.559}, {"text": "rassemblement naal mais aucun d'entre", "start": 14055.88, "duration": 3.68}, {"text": "nous aucun des partis r\u00e9publicains nous", "start": 14057.439, "duration": 3.92}, {"text": "comme les autres pour plusieurs raisons", "start": 14059.56, "duration": 3.24}, {"text": "d'abord on il vous aura pas \u00e9chapper", "start": 14061.359, "duration": 2.761}, {"text": "qu'on a travers\u00e9 quelques crises quand", "start": 14062.8, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00eame qui \u00e9taaiit pas pr\u00e9vu au programme", "start": 14064.12, "duration": 3.0}, {"text": "entre les pand\u00e9mies et les crises", "start": 14065.88, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9conomiques c'est compliqu\u00e9 des", "start": 14067.12, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9cisions \u00e0 prendre pour le pays qui", "start": 14068.96, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9tait pas forc\u00e9ment", "start": 14071.199, "duration": 4.681}, {"text": "facile donc tout \u00e7a et puis et puis", "start": 14072.56, "duration": 5.799}, {"text": "cette cette immigration sur laquelle la", "start": 14075.88, "duration": 3.8}, {"text": "peur de la peur de l'immigr\u00e9 sur", "start": 14078.359, "duration": 2.96}, {"text": "laquelle s le rassemblement national et", "start": 14079.68, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e7a fonctionne \u00e7a marche forc\u00e9 de le", "start": 14081.319, "duration": 3.08}, {"text": "constater mais \u00e7a veut dire que", "start": 14083.08, "duration": 2.88}, {"text": "rassemblement national a gagn\u00e9 la", "start": 14084.399, "duration": 3.84}, {"text": "bataille des id\u00e9es comme disait", "start": 14085.96, "duration": 4.399}, {"text": "gramchi c'est facile de gagner la", "start": 14088.239, "duration": 3.681}, {"text": "bataille des id\u00e9es quand vous surfz sur", "start": 14090.359, "duration": 3.241}, {"text": "les peurs vous avez d'un c\u00f4t\u00e9 le", "start": 14091.92, "duration": 3.2}, {"text": "rassemblement national qui le fait tr\u00e8s", "start": 14093.6, "duration": 2.96}, {"text": "bien et de l'autre c\u00f4t\u00e9 vous avez", "start": 14095.12, "duration": 2.92}, {"text": "Monsieur M\u00e9lenchon et ses amis qui le", "start": 14096.56, "duration": 3.4}, {"text": "font tr\u00e8s bien aussi de de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 14098.04, "duration": 3.76}, {"text": "quand vous \u00eates confront\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9", "start": 14099.96, "duration": 3.519}, {"text": "vous les renvoyez d's \u00e0 dos ah moi je", "start": 14101.8, "duration": 3.12}, {"text": "les ai toujours envoy\u00e9 d's \u00e0 does moi je", "start": 14103.479, "duration": 3.601}, {"text": "suis anti-extr\u00eame d'o\u00f9 qu'ils viennent", "start": 14104.92, "duration": 4.64}, {"text": "moi je moi un un leader dans une", "start": 14107.08, "duration": 4.76}, {"text": "formation politique qui base toute sa", "start": 14109.56, "duration": 3.96}, {"text": "communication et tout son programme sur", "start": 14111.84, "duration": 3.0}, {"text": "le chaos", "start": 14113.52, "duration": 3.04}, {"text": "r\u00e9publicain moi \u00e7a peut pas \u00eatre ma", "start": 14114.84, "duration": 3.16}, {"text": "tasse de th\u00e9 pas plus qu'un parti", "start": 14116.56, "duration": 3.36}, {"text": "x\u00e9nophobe et", "start": 14118.0, "duration": 3.56}, {"text": "antiimmigrationoup reproch\u00e9 au pr\u00e9sident", "start": 14119.92, "duration": 3.399}, {"text": "de la R\u00e9publique d'installer face \u00e0 lui", "start": 14121.56, "duration": 3.0}, {"text": "le rassemblement national qui", "start": 14123.319, "duration": 3.241}, {"text": "aujourd'hui de fait est le premier parti", "start": 14124.56, "duration": 4.24}, {"text": "d'opposition excusez-moi je suis d\u00e9sol\u00e9", "start": 14126.56, "duration": 3.839}, {"text": "de vous dire que on a tous une", "start": 14128.8, "duration": 3.12}, {"text": "coresponsabilit\u00e9 l\u00e0dans alors peut-\u00eatre", "start": 14130.399, "duration": 2.401}, {"text": "qu'on a la plus grande des", "start": 14131.92, "duration": 3.08}, {"text": "responsabilit\u00e9s nous en tant en tant que", "start": 14132.8, "duration": 3.76}, {"text": "enant mais moi je moi je reconnais mes", "start": 14135.0, "duration": 3.52}, {"text": "erreurs contrairement \u00e0 d'autres", "start": 14136.56, "duration": 3.48}, {"text": "peut-\u00eatre que nous en tant que parti au", "start": 14138.52, "duration": 3.16}, {"text": "pluriel de gouvernement on a une plus", "start": 14140.04, "duration": 3.279}, {"text": "grande responsabilit\u00e9 que les autres", "start": 14141.68, "duration": 2.759}, {"text": "mais tout le monde a une V", "start": 14143.319, "duration": 3.12}, {"text": "responsabilit\u00e9 je suis d\u00e9sol\u00e9 quand vous", "start": 14144.439, "duration": 4.84}, {"text": "avez une aussi forte pr\u00e9sence de ces", "start": 14146.439, "duration": 4.081}, {"text": "parties-l\u00e0 parce que \u00e7a fait de", "start": 14149.279, "duration": 3.641}, {"text": "l'audience dans les m\u00e9dias enfin jamais", "start": 14150.52, "duration": 4.719}, {"text": "j'ai vu autant de partis extr\u00e9mistes", "start": 14152.92, "duration": 4.2}, {"text": "invit\u00e9s dans les m\u00e9dias que lors de ces", "start": 14155.239, "duration": 4.12}, {"text": "SEP derni\u00e8res ann\u00e9es je suis d\u00e9sol\u00e9 \u00e7a", "start": 14157.12, "duration": 4.44}, {"text": "c'est une r\u00e9alit\u00e9 que vous avez des", "start": 14159.359, "duration": 4.08}, {"text": "cha\u00eenes d'information qui se sont", "start": 14161.56, "duration": 4.96}, {"text": "radicalis\u00e9 et qui propagent ce discours", "start": 14163.439, "duration": 5.161}, {"text": "jour apr\u00e8s jour forc\u00e9ment que \u00e7a marque", "start": 14166.52, "duration": 4.04}, {"text": "les gens l'av\u00e8nement des r\u00e9seaux sociaux", "start": 14168.6, "duration": 4.08}, {"text": "aussi donc il y a tout un contexte qui", "start": 14170.56, "duration": 5.04}, {"text": "fait que l\u00e0 o\u00f9 on a perd tous c'est", "start": 14172.68, "duration": 4.519}, {"text": "qu'on a jamais su ni les uns ni les", "start": 14175.6, "duration": 3.16}, {"text": "autres que ce soit ensemble ou", "start": 14177.199, "duration": 4.04}, {"text": "s\u00e9par\u00e9ment construire un discours qui", "start": 14178.76, "duration": 4.719}, {"text": "puisse les contrer le seul discours qui", "start": 14181.239, "duration": 4.08}, {"text": "vaille le seul discours qui vaille et", "start": 14183.479, "duration": 4.041}, {"text": "qui entendable c'est face \u00e0 des", "start": 14185.319, "duration": 4.721}, {"text": "probl\u00e8mes r\u00e9els quels sont les projets", "start": 14187.52, "duration": 3.919}, {"text": "port\u00e9s par les uns et les autres", "start": 14190.04, "duration": 3.359}, {"text": "sont-ils r\u00e9alistes ou", "start": 14191.439, "duration": 5.521}, {"text": "non tr\u00e8s peu de temps pour conclure nous", "start": 14193.399, "duration": 6.08}, {"text": "regardons une derni\u00e8re fois un \u0153il aux", "start": 14196.96, "duration": 5.199}, {"text": "estimations de notre confr\u00e8re confr\u00e8re", "start": 14199.479, "duration": 5.84}, {"text": "de saoff IPS", "start": 14202.159, "duration": 7.28}, {"text": "pardon voil\u00e0 rassemblement national en 1", "start": 14205.319, "duration": 9.241}, {"text": "31,5 % Renaissance 14,5 % \u00e7a bouge aussi", "start": 14209.439, "duration": 6.84}, {"text": "entre Renaissance et place publique qui", "start": 14214.56, "duration": 5.16}, {"text": "remontte aussi 14 % la France insoumise", "start": 14216.279, "duration": 7.361}, {"text": "10,1 % c'est en Haus suivi des des", "start": 14219.72, "duration": 7.28}, {"text": "r\u00e9publicains 7,2 %, les \u00e9cologistes 5,1", "start": 14223.64, "duration": 6.12}, {"text": "% il y aura donc des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 14227.0, "duration": 5.479}, {"text": "\u00e9cologistes \u00e9galement reconqu\u00eate 5,3 %", "start": 14229.76, "duration": 4.639}, {"text": "en revanche pas de d\u00e9put\u00e9s communistes", "start": 14232.479, "duration": 4.521}, {"text": "il r\u00e9alise 2,3 % sous le seuil des 5 %", "start": 14234.399, "duration": 4.641}, {"text": "alliance rurale 2,2 % et les autres", "start": 14237.0, "duration": 5.88}, {"text": "listent 7,4 %. et nous \u00e9coutons tout de", "start": 14239.04, "duration": 5.72}, {"text": "suite nous r\u00e9\u00e9coutons bien entendu", "start": 14242.88, "duration": 4.72}, {"text": "Emmanuel Macron annonc\u00e9 la dissolution", "start": 14244.76, "duration": 5.519}, {"text": "de l'Assembl\u00e9e nationale pour conclure", "start": 14247.6, "duration": 4.799}, {"text": "ce cette \u00e9mission", "start": 14250.279, "duration": 5.521}, {"text": "sp\u00e9ciale j'ai d\u00e9cid\u00e9 de vous redonner le", "start": 14252.399, "duration": 6.321}, {"text": "choix de notre avenir parlementaire par", "start": 14255.8, "duration": 3.76}, {"text": "le", "start": 14258.72, "duration": 4.639}, {"text": "vote je dissous donc ce soir l'Assembl\u00e9e", "start": 14259.56, "duration": 5.599}, {"text": "nationale", "start": 14263.359, "duration": 3.401}, {"text": "je signerai dans quelques instants le", "start": 14265.159, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9cret de convocation des \u00e9lections", "start": 14266.76, "duration": 5.519}, {"text": "l\u00e9gislatives qui se tiendront le 30 juin", "start": 14268.92, "duration": 6.319}, {"text": "pour le prier tour et le 7 juillet pour", "start": 14272.279, "duration": 4.401}, {"text": "le", "start": 14275.239, "duration": 6.441}, {"text": "second cette d\u00e9cision est grave lourde", "start": 14276.68, "duration": 6.92}, {"text": "mais c'est avant tout un acte de", "start": 14281.68, "duration": 4.24}, {"text": "confiance la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 14283.6, "duration": 3.719}, {"text": "nationale Arthur de laaporte vous \u00eates", "start": 14285.92, "duration": 3.399}, {"text": "en campagne ce soir comment \u00e7a se passe", "start": 14287.319, "duration": 3.201}, {"text": "qu'est-ce qu'il y a des r\u00e9unions qui", "start": 14289.319, "duration": 2.96}, {"text": "sont pr\u00e9vues \u00e0 gauche ce qui se passe", "start": 14290.52, "duration": 4.24}, {"text": "c'est que \u00e9videmment d\u00e8s la disolu on", "start": 14292.279, "duration": 4.761}, {"text": "devient en campagne moi je suis candidat", "start": 14294.76, "duration": 4.519}, {"text": "pour poursuivre \u00e0 la fois le travail que", "start": 14297.04, "duration": 4.239}, {"text": "j'ai men\u00e9 mais aussi pour incarner une", "start": 14299.279, "duration": 4.681}, {"text": "alternative \u00e0 gauche et donc du coup ben", "start": 14301.279, "duration": 4.401}, {"text": "\u00e0 partir de cette nuit on commence \u00e0", "start": 14303.96, "duration": 3.84}, {"text": "organiser sur le terrain ce qui va se", "start": 14305.68, "duration": 3.84}, {"text": "passer dans les quatre prochaines", "start": 14307.8, "duration": 4.439}, {"text": "semainesidment que il y a des enjeux de", "start": 14309.52, "duration": 5.24}, {"text": "discussion au niveau national entre les", "start": 14312.239, "duration": 4.481}, {"text": "diff\u00e9rentes organisations pour \u00e9largir", "start": 14314.76, "duration": 4.36}, {"text": "aussi vous pas \u00e9ch que par exemple place", "start": 14316.72, "duration": 3.8}, {"text": "publique avec qui on a fait campagne", "start": 14319.12, "duration": 2.76}, {"text": "\u00e9tait pas dans dans l'accord et que", "start": 14320.52, "duration": 2.839}, {"text": "aujourd'hui on a un accord privil\u00e9gi\u00e9", "start": 14321.88, "duration": 3.12}, {"text": "avec place publ le parti de Raphael", "start": 14323.359, "duration": 3.361}, {"text": "glxman donc tout ceci \u00e9videmment est en", "start": 14325.0, "duration": 2.84}, {"text": "cours de discussion et je peux pas vous", "start": 14326.72, "duration": 3.36}, {"text": "faire d'annonceom des des rendez-vous", "start": 14327.84, "duration": 5.0}, {"text": "aussi pr\u00e9vus l\u00e0 avec la majorit\u00e9 demain", "start": 14330.08, "duration": 4.159}, {"text": "on va faire toute l'organisation \u00e0", "start": 14332.84, "duration": 3.24}, {"text": "partir de mardi on est en campagne sur", "start": 14334.239, "duration": 3.361}, {"text": "la circonscription aller rencontrer tout", "start": 14336.08, "duration": 3.0}, {"text": "le monde comme on l'a toujours fait et", "start": 14337.6, "duration": 3.0}, {"text": "puis expliquer", "start": 14339.08, "duration": 3.04}, {"text": "tr\u00e8s courte hein vouszs cour c'est pour", "start": 14340.6, "duration": 2.719}, {"text": "\u00e7a qu'on a c'est pour \u00e7a faut qu'on s'y", "start": 14342.12, "duration": 2.52}, {"text": "mette le plus t\u00f4t possible 20 jours pour", "start": 14343.319, "duration": 3.08}, {"text": "Alexandra maasson m\u00eame question c'est la", "start": 14344.64, "duration": 3.519}, {"text": "campagne qui d\u00e9p on est au travail d\u00e8s", "start": 14346.399, "duration": 3.521}, {"text": "ce soir il y a d\u00e9j\u00e0 des r\u00e9unions de", "start": 14348.159, "duration": 4.28}, {"text": "travail au si\u00e8ge du parti les", "start": 14349.92, "duration": 4.64}, {"text": "collaborateurs de tout le monde sont sur", "start": 14352.439, "duration": 4.641}, {"text": "le terrain d\u00e8s demain matin et puis on", "start": 14354.56, "duration": 4.12}, {"text": "va d\u00e9rouler notre programme et puis", "start": 14357.08, "duration": 3.079}, {"text": "r\u00e9investir les candidats parce qu'il y a", "start": 14358.68, "duration": 2.479}, {"text": "des candidats \u00e0 investir aussi dans les", "start": 14360.159, "duration": 2.12}, {"text": "circonscriptions qu'on n pas gagner", "start": 14361.159, "duration": 3.24}, {"text": "qu'on va gagner et Roseline vous \u00eates", "start": 14362.279, "duration": 3.641}, {"text": "aussi en campagne ce soir parce que l\u00e0", "start": 14364.399, "duration": 3.121}, {"text": "vous allez travailler d'arrachepied", "start": 14365.92, "duration": 3.2}, {"text": "pendant 3 semaines avec de nouvelles", "start": 14367.52, "duration": 4.959}, {"text": "\u00e9lections pr\u00e9vu desl\u00e9g 30 juin 7 juillet", "start": 14369.12, "duration": 6.119}, {"text": "30 juin voil\u00e0 je dirais trois mots pour", "start": 14372.479, "duration": 5.601}, {"text": "finir risque pour Emmanuel Macron", "start": 14375.239, "duration": 4.521}, {"text": "aventurier aventurier de la politique", "start": 14378.08, "duration": 3.04}, {"text": "qui prend son risque hein c'est ce que", "start": 14379.76, "duration": 3.36}, {"text": "je l' toujours dit et apr\u00e8s tout c'est", "start": 14381.12, "duration": 4.48}, {"text": "une une posture ass gaulienne puisqu'il", "start": 14383.12, "duration": 4.159}, {"text": "a dit \u00e9crire", "start": 14385.6, "duration": 4.679}, {"text": "l'histoire voil\u00e0 du Macron merci \u00e0 vous", "start": 14387.279, "duration": 5.321}, {"text": "tous d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat merci", "start": 14390.279, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e0 vous de nous avoir suivi restez sur", "start": 14392.6, "duration": 4.36}, {"text": "nos antennes l'actualit\u00e9 continue tr\u00e8s", "start": 14394.8, "duration": 4.97}, {"text": "bonne suite de programme merci \u00e0 tous", "start": 14396.96, "duration": 13.96}, {"text": "[Musique]", "start": 14399.77, "duration": 11.15}, {"text": "un tr\u00e8s joli objet monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 14414.96, "duration": 5.6}, {"text": "mais vous un grand pacifiste vous", "start": 14417.279, "duration": 5.361}, {"text": "m'\u00e9tonnez vous \u00e9tonnerait pas si vous me", "start": 14420.56, "duration": 3.56}, {"text": "connaissiez mieux je suis un m\u00e9lange", "start": 14422.64, "duration": 4.24}, {"text": "d'anarchiste et de conservateur dans les", "start": 14424.12, "duration": 4.84}, {"text": "proportions qui restent \u00e0", "start": 14426.88, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9terminer les financiers d'autre foois", "start": 14428.96, "duration": 5.439}, {"text": "achet\u00e9 des mines \u00e0 jellizer ou \u00e0 Zoa il", "start": 14431.04, "duration": 5.96}, {"text": "bien seul aujour", "start": 14434.399, "duration": 2.601}]}