{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "r\u00e9nover l'ordre r\u00e9publicain et", "start": 0.0, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9mocratique signifie \u00e9galement que nous", "start": 1.68, "duration": 3.84}, {"text": "devons lutter contre le sentiment", "start": 3.72, "duration": 4.62}, {"text": "persistant que voter ne serait plus", "start": 5.52, "duration": 4.98}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 ce lundi soir lors de son", "start": 8.34, "duration": 4.2}, {"text": "discours aux fran\u00e7ais Emmanuel Macron a", "start": 10.5, "duration": 4.08}, {"text": "ouvert la porte \u00e0 des \u00e9volutions du", "start": 12.54, "duration": 4.499}, {"text": "fonctionnement de la d\u00e9mocratie en", "start": 14.58, "duration": 4.8}, {"text": "France on a fait apr\u00e8s l'adoption de la", "start": 17.039, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9forme des retraites contre la vie", "start": 19.38, "duration": 3.899}, {"text": "d'une majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais et son vote", "start": 20.76, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale suite au 49.3 et", "start": 23.279, "duration": 4.74}, {"text": "bien beaucoup \u00e9voque une crise", "start": 26.279, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9mocratique en France alors qu'en", "start": 28.019, "duration": 4.441}, {"text": "est-il que propose aujourd'hui Emmanuel", "start": 30.539, "duration": 4.081}, {"text": "Macron que propose aussi les autres", "start": 32.46, "duration": 4.08}, {"text": "parties et l'opposition c'est ce qu'on", "start": 34.62, "duration": 3.599}, {"text": "va voir aujourd'hui celui-ci Hugo", "start": 36.54, "duration": 2.82}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien aujourd'hui", "start": 38.219, "duration": 3.241}, {"text": "on va \u00e9voquer un sujet qui nous concerne", "start": 39.36, "duration": 4.44}, {"text": "tous c'est donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 41.46, "duration": 3.96}, {"text": "actualit\u00e9s du jour alors ce samedi le", "start": 43.8, "duration": 4.079}, {"text": "m\u00e9dia britannique The Guardian d\u00e9crivait", "start": 45.42, "duration": 4.2}, {"text": "la promulgation de la r\u00e9forme des", "start": 47.879, "duration": 3.36}, {"text": "retraites par le Pr\u00e9sident de la", "start": 49.62, "duration": 3.9}, {"text": "R\u00e9publique comme une victoire \u00e0 la", "start": 51.239, "duration": 4.64}, {"text": "Pyrrhus autrement dit donc une victoire", "start": 53.52, "duration": 4.859}, {"text": "arrach\u00e9e au prix de pertes si lourdes", "start": 55.879, "duration": 4.781}, {"text": "que c'est quasiment finalement une", "start": 58.379, "duration": 4.381}, {"text": "d\u00e9faite ici la perte serait donc d'abord", "start": 60.66, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9chelle personnelle puisque la", "start": 62.76, "duration": 4.679}, {"text": "popularit\u00e9 d'Emmanuel Macron a chut\u00e9", "start": 65.1, "duration": 4.14}, {"text": "mais elle serait aussi \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 67.439, "duration": 3.901}, {"text": "nationale avec un climat aujourd'hui", "start": 69.24, "duration": 4.8}, {"text": "tr\u00e8s tendu en France et une m\u00e9fiance et", "start": 71.34, "duration": 4.92}, {"text": "un rejet des institutions par une partie", "start": 74.04, "duration": 4.38}, {"text": "en hausse de la population alors peut-on", "start": 76.26, "duration": 4.32}, {"text": "parler de crise d\u00e9mocratique c'est une", "start": 78.42, "duration": 4.199}, {"text": "question qui fait beaucoup d\u00e9bats tout", "start": 80.58, "duration": 3.359}, {"text": "le monde n'est pas forc\u00e9ment d'accord", "start": 82.619, "duration": 4.14}, {"text": "mais c'est avanc\u00e9 par de plus en plus de", "start": 83.939, "duration": 5.101}, {"text": "personnes ces derniers jours une crise", "start": 86.759, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9mocratique en fait c'est quand les", "start": 89.04, "duration": 3.96}, {"text": "citoyens ne se sentent plus repr\u00e9sent\u00e9s", "start": 90.659, "duration": 4.14}, {"text": "par leurs \u00e9lus et qu'ils pensent", "start": 93.0, "duration": 4.02}, {"text": "finalement que leur avis ne compte pas", "start": 94.799, "duration": 4.68}, {"text": "ou alors ne compte plus il faut dire", "start": 97.02, "duration": 4.44}, {"text": "pour avoir un peu de contexte que notre", "start": 99.479, "duration": 3.6}, {"text": "cinqui\u00e8me R\u00e9publique c'est un mod\u00e8le", "start": 101.46, "duration": 4.799}, {"text": "assez unique en Europe aujourd'hui un", "start": 103.079, "duration": 5.641}, {"text": "mod\u00e8le avec un pouvoir pr\u00e9sidentiel qui", "start": 106.259, "duration": 4.5}, {"text": "est tr\u00e8s fort et le Parlement donc", "start": 108.72, "duration": 4.2}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat se", "start": 110.759, "duration": 4.081}, {"text": "retrouvent avec un pouvoir qui est plus", "start": 112.92, "duration": 3.42}, {"text": "faible on est donc dans un syst\u00e8me qui", "start": 114.84, "duration": 3.12}, {"text": "est assez diff\u00e9rent de ce que l'on peut", "start": 116.34, "duration": 3.72}, {"text": "trouver par exemple en Allemagne en", "start": 117.96, "duration": 3.42}, {"text": "Allemagne par exemple et bien le pouvoir", "start": 120.06, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e9gislatif et le Parlement a beaucoup", "start": 121.38, "duration": 3.839}, {"text": "plus de pouvoir alors aujourd'hui", "start": 124.02, "duration": 3.48}, {"text": "certains juges que le mod\u00e8le de la 5\u00e8me", "start": 125.219, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9publique avec un pr\u00e9sident de la", "start": 127.5, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e9publique chef des arm\u00e9es et qui a un", "start": 129.179, "duration": 4.2}, {"text": "pouvoir important avec aussi des", "start": 131.22, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments dont la Constitution comme le", "start": 133.379, "duration": 5.401}, {"text": "49-3 ne correspondent plus au contexte", "start": 135.54, "duration": 6.779}, {"text": "de sa mise en \u0153uvre en 1958 par le", "start": 138.78, "duration": 5.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle en gros ils estiment", "start": 142.319, "duration": 3.721}, {"text": "qu'\u00e0 l'\u00e9poque lorsque cette cinqui\u00e8me", "start": 144.3, "duration": 3.9}, {"text": "r\u00e9publique donc est arriv\u00e9e et bien il", "start": 146.04, "duration": 3.839}, {"text": "pouvait \u00eatre l\u00e9gitime potentiellement", "start": 148.2, "duration": 4.74}, {"text": "d'avoir un pouvoir pr\u00e9sidentiel fort", "start": 149.879, "duration": 4.921}, {"text": "dans le contexte de la situation en", "start": 152.94, "duration": 3.78}, {"text": "Alg\u00e9rie et dans le contexte aussi de", "start": 154.8, "duration": 3.96}, {"text": "l'instabilit\u00e9 de la pr\u00e9c\u00e9dente", "start": 156.72, "duration": 4.32}, {"text": "R\u00e9publique la Quatri\u00e8me R\u00e9publique qui", "start": 158.76, "duration": 4.38}, {"text": "avait men\u00e9 \u00e0 pas mal de probl\u00e8mes par", "start": 161.04, "duration": 3.18}, {"text": "ailleurs il faut comprendre que cette", "start": 163.14, "duration": 2.64}, {"text": "cinqui\u00e8me r\u00e9publique avec un pouvoir", "start": 164.22, "duration": 3.54}, {"text": "tr\u00e8s fort pour le pr\u00e9sident de la", "start": 165.78, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e9publique bien \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 vu par", "start": 167.76, "duration": 2.94}, {"text": "beaucoup \u00e0 l'\u00e9poque et encore", "start": 169.5, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui comme une sorte de", "start": 170.7, "duration": 4.38}, {"text": "constitution sur mesure pour le g\u00e9n\u00e9ral", "start": 172.14, "duration": 5.099}, {"text": "de Gaulle lorsqu'il est arriv\u00e9 au", "start": 175.08, "duration": 3.96}, {"text": "pouvoir mais aujourd'hui et bien", "start": 177.239, "duration": 3.72}, {"text": "certains juges donc que cette cinqui\u00e8me", "start": 179.04, "duration": 4.26}, {"text": "R\u00e9publique n'est plus adapt\u00e9e et qu'elle", "start": 180.959, "duration": 4.441}, {"text": "m\u00e8ne donc \u00e0 des probl\u00e8mes mais alors qui", "start": 183.3, "duration": 3.78}, {"text": "veut en finir avec la Cinqui\u00e8me", "start": 185.4, "duration": 3.9}, {"text": "R\u00e9publique et pourquoi faire derri\u00e8re et", "start": 187.08, "duration": 3.84}, {"text": "bien il y a notamment le Parti de Gauche", "start": 189.3, "duration": 3.18}, {"text": "la France insoumise de Jean-Luc", "start": 190.92, "duration": 3.539}, {"text": "M\u00e9lenchon qui estime que la Cinqui\u00e8me", "start": 192.48, "duration": 3.6}, {"text": "R\u00e9publique actuellement c'est en fait", "start": 194.459, "duration": 4.5}, {"text": "une forme de monarchie pr\u00e9sidentielle un", "start": 196.08, "duration": 4.56}, {"text": "sentiment qui est renforc\u00e9 dans ce", "start": 198.959, "duration": 3.78}, {"text": "camp-l\u00e0 par la r\u00e9forme des retraites ou", "start": 200.64, "duration": 4.62}, {"text": "une loi a pu \u00eatre pass\u00e9e et bien son", "start": 202.739, "duration": 4.621}, {"text": "vote sur cette r\u00e9forme pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0", "start": 205.26, "duration": 4.259}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale sans bien", "start": 207.36, "duration": 4.32}, {"text": "l'adh\u00e9sion de la population que ce soit", "start": 209.519, "duration": 3.901}, {"text": "dans les sondages d'opinion ou alors", "start": 211.68, "duration": 4.32}, {"text": "dans la rue et donc avec une opposition", "start": 213.42, "duration": 4.92}, {"text": "assez importante de leur c\u00f4t\u00e9 donc eux", "start": 216.0, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9voque le passage \u00e0 une sixi\u00e8me", "start": 218.34, "duration": 2.58}, {"text": "r\u00e9publique ce serait une sixi\u00e8me", "start": 219.72, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9publique dans lequel le pr\u00e9sident de", "start": 220.92, "duration": 3.84}, {"text": "la R\u00e9publique aurait moins de pouvoir et", "start": 222.78, "duration": 3.959}, {"text": "le peuple la population en aurait", "start": 224.76, "duration": 4.559}, {"text": "davantage notamment via des r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 226.739, "duration": 4.801}, {"text": "direct plus nombreux et sur plus de", "start": 229.319, "duration": 5.161}, {"text": "sujets mais aussi via des pouvoirs au", "start": 231.54, "duration": 4.619}, {"text": "Parlement qui seraient renforc\u00e9s faut", "start": 234.48, "duration": 2.7}, {"text": "savoir qu'aujourd'hui concernant la", "start": 236.159, "duration": 2.521}, {"text": "question des r\u00e9f\u00e9rendum il y a bien un", "start": 237.18, "duration": 4.619}, {"text": "syst\u00e8me de r\u00e9f\u00e9r partager qui est", "start": 238.68, "duration": 5.1}, {"text": "pr\u00e9sent dans notre constitutions et on", "start": 241.799, "duration": 3.181}, {"text": "en a parl\u00e9 ces derniers jours sur la", "start": 243.78, "duration": 3.06}, {"text": "cha\u00eene c'est un syst\u00e8me qui permet et", "start": 244.98, "duration": 3.839}, {"text": "bien \u00e0 la population de solliciter un", "start": 246.84, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur un sujet un dispositif", "start": 248.819, "duration": 4.2}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 mis en place en 2008 par", "start": 251.04, "duration": 4.14}, {"text": "Nicolas Sarkozy mais cette proc\u00e9dure en", "start": 253.019, "duration": 3.481}, {"text": "fait elle est assez complexe et donc", "start": 255.18, "duration": 3.54}, {"text": "elle n'a jamais abouti pour le moment ce", "start": 256.5, "duration": 3.6}, {"text": "qui la rend assez complexe c'est qu'il", "start": 258.72, "duration": 4.14}, {"text": "faut recueillir entre 4 et 5 millions de", "start": 260.1, "duration": 5.58}, {"text": "signatures d'\u00e9lecteurs pour la mettre en", "start": 262.86, "duration": 4.86}, {"text": "place le tout en neuf mois c'est ce qui", "start": 265.68, "duration": 3.9}, {"text": "fait que selon Benjamin Morel qui est", "start": 267.72, "duration": 3.84}, {"text": "sp\u00e9cialiste du droit qui est cit\u00e9 par Le", "start": 269.58, "duration": 4.08}, {"text": "Figaro ce r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative", "start": 271.56, "duration": 3.84}, {"text": "partag\u00e9e il a finalement \u00e9t\u00e9", "start": 273.66, "duration": 4.08}, {"text": "potentiellement con\u00e7u pour ne jamais", "start": 275.4, "duration": 5.4}, {"text": "\u00eatre utilis\u00e9 tellement ce processus est", "start": 277.74, "duration": 4.56}, {"text": "complexe on verra d'ailleurs si le", "start": 280.8, "duration": 2.94}, {"text": "Conseil constitutionnel valide la", "start": 282.3, "duration": 3.3}, {"text": "seconde demande de r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 283.74, "duration": 3.72}, {"text": "d'initiative partag\u00e9e concernant la", "start": 285.6, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9forme des retraites on aura le retour", "start": 287.46, "duration": 3.54}, {"text": "l\u00e0 dessus d\u00e9but mai c'est une demande", "start": 289.32, "duration": 3.72}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 formul\u00e9e par les parties de", "start": 291.0, "duration": 3.3}, {"text": "gauche si c'est le cas il y aura donc un", "start": 293.04, "duration": 2.76}, {"text": "long processus des millions de", "start": 294.3, "duration": 2.76}, {"text": "signatures \u00e0 collecter puis", "start": 295.8, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e9ventuellement l'organisation d'un", "start": 297.06, "duration": 3.3}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum sur la question de la r\u00e9forme", "start": 298.68, "duration": 3.06}, {"text": "des retraites mais vous l'aurez compris", "start": 300.36, "duration": 3.059}, {"text": "on en est tr\u00e8s tr\u00e8s loin alors certains", "start": 301.74, "duration": 3.36}, {"text": "sans appeler \u00e0 une sixi\u00e8me r\u00e9publique", "start": 303.419, "duration": 4.141}, {"text": "veulent du coup la possibilit\u00e9 pour la", "start": 305.1, "duration": 4.5}, {"text": "population d\u00e8s maintenant de pouvoir", "start": 307.56, "duration": 4.139}, {"text": "donner son avis et il y a un \u00e9l\u00e9ment", "start": 309.6, "duration": 3.539}, {"text": "dont on a beaucoup entendu parler", "start": 311.699, "duration": 3.181}, {"text": "notamment lors de la crise des gilets", "start": 313.139, "duration": 4.261}, {"text": "jaunes c'est le RIC donc le r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 314.88, "duration": 4.259}, {"text": "d'initiative citoyenne en fait c'\u00e9tait", "start": 317.4, "duration": 3.18}, {"text": "une revendication des gilets jaunes", "start": 319.139, "duration": 3.601}, {"text": "notamment en 2019 qui figurait notamment", "start": 320.58, "duration": 4.08}, {"text": "dans le programme de Marine Le Pen l'an", "start": 322.74, "duration": 3.899}, {"text": "dernier mais aussi dans le programme de", "start": 324.66, "duration": 4.259}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et dans ce r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 326.639, "duration": 3.78}, {"text": "d'initiative citoyenne faudrait", "start": 328.919, "duration": 4.021}, {"text": "seulement 500 000 signatures pour qu'un", "start": 330.419, "duration": 4.62}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum soit organis\u00e9 sur un sujet", "start": 332.94, "duration": 4.08}, {"text": "c'est donc forc\u00e9ment une proc\u00e9dure qui", "start": 335.039, "duration": 3.301}, {"text": "est moins complexe ce qu'il faut donc", "start": 337.02, "duration": 3.119}, {"text": "quasiment 10 fois moins de signatures", "start": 338.34, "duration": 3.84}, {"text": "que pour le r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative", "start": 340.139, "duration": 4.201}, {"text": "partag\u00e9e alors que pense le pr\u00e9sident de", "start": 342.18, "duration": 4.079}, {"text": "la R\u00e9publique de tout \u00e7a et bien sur la", "start": 344.34, "duration": 3.06}, {"text": "r\u00e9forme des retraites on en a d\u00e9j\u00e0", "start": 346.259, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 il affirme qu'il avait", "start": 347.4, "duration": 4.079}, {"text": "une l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique pour la", "start": 349.259, "duration": 4.741}, {"text": "r\u00e9aliser par son statut de pr\u00e9sident en", "start": 351.479, "duration": 3.841}, {"text": "gros \u00e0 la r\u00e9forme des retraites faisait", "start": 354.0, "duration": 3.06}, {"text": "partie de son programme lors de la", "start": 355.32, "duration": 3.84}, {"text": "derni\u00e8re \u00e9lection pr\u00e9sidentielle il", "start": 357.06, "duration": 4.74}, {"text": "estime donc que les Fran\u00e7ais savaient \u00e0", "start": 359.16, "duration": 4.2}, {"text": "quoi s'attendre c'\u00e9tait notamment le", "start": 361.8, "duration": 3.06}, {"text": "sens de sa formule il y a quelques jours", "start": 363.36, "duration": 3.899}, {"text": "qu'il avait prononc\u00e9 devant des d\u00e9put\u00e9s", "start": 364.86, "duration": 4.86}, {"text": "de son parti il avait dit je cite la", "start": 367.259, "duration": 4.081}, {"text": "foule qui manifeste n'a pas de", "start": 369.72, "duration": 4.62}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 face au peuple qui s'exprime", "start": 371.34, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 travers ses \u00e9lus autrement dit donc", "start": 374.34, "duration": 3.9}, {"text": "s'il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu pour \u00e7a il peut", "start": 376.38, "duration": 3.659}, {"text": "l'appliquer \u00e0 cela certains r\u00e9pondent", "start": 378.24, "duration": 3.54}, {"text": "que certes il a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu avec ce", "start": 380.039, "duration": 3.841}, {"text": "programme mais beaucoup ont vot\u00e9 pour", "start": 381.78, "duration": 4.199}, {"text": "lui au second tour pour emp\u00eacher", "start": 383.88, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9lection de Marine Le Pen par ailleurs", "start": 385.979, "duration": 3.601}, {"text": "Emmanuel Macron affirme qu'il a", "start": 388.08, "duration": 3.36}, {"text": "parfaitement respect\u00e9 les institutions", "start": 389.58, "duration": 4.26}, {"text": "et en soit c'est le cas il n'y a rien eu", "start": 391.44, "duration": 5.039}, {"text": "d'ill\u00e9gal en soi dans la proc\u00e9dure", "start": 393.84, "duration": 5.579}, {"text": "actuelle le 49-3 est autoris\u00e9 par la", "start": 396.479, "duration": 5.28}, {"text": "Constitution le Conseil constitutionnel", "start": 399.419, "duration": 5.041}, {"text": "ensuite \u00e0 valider cette r\u00e9forme y", "start": 401.759, "duration": 4.38}, {"text": "compris la m\u00e9thode qui \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 404.46, "duration": 3.9}, {"text": "contest\u00e9e et qui fait beaucoup d\u00e9bats", "start": 406.139, "duration": 3.9}, {"text": "bref Emmanuel Macron semble aussi", "start": 408.36, "duration": 3.0}, {"text": "s'appuyer donc sur cette forme de", "start": 410.039, "duration": 3.481}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 l\u00e9gale si on peut dire \u00e7a", "start": 411.36, "duration": 4.86}, {"text": "comme \u00e7a pour justifier finalement le", "start": 413.52, "duration": 5.04}, {"text": "passage de cette r\u00e9forme malgr\u00e9 les", "start": 416.22, "duration": 4.86}, {"text": "impopularit\u00e9s importante et malgr\u00e9 donc", "start": 418.56, "duration": 4.74}, {"text": "la crise actuelle alors qu'elle pourrait", "start": 421.08, "duration": 4.44}, {"text": "\u00eatre les \u00e9volutions et bien de la part", "start": 423.3, "duration": 3.78}, {"text": "du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ce qu'on", "start": 425.52, "duration": 3.36}, {"text": "peut dire d\u00e9j\u00e0 c'est qu'en 2017 Emmanuel", "start": 427.08, "duration": 3.3}, {"text": "Macron avait int\u00e9gr\u00e9 dans son programme", "start": 428.88, "duration": 3.539}, {"text": "pr\u00e9sidentiel une r\u00e9forme des", "start": 430.38, "duration": 4.259}, {"text": "institutions finalement elle n'a pas vu", "start": 432.419, "duration": 3.661}, {"text": "le jour cette r\u00e9forme elle portait", "start": 434.639, "duration": 3.301}, {"text": "principalement sur le Parlement il", "start": 436.08, "duration": 3.899}, {"text": "souhaitait une r\u00e9duction d'un tiers du", "start": 437.94, "duration": 4.199}, {"text": "nombre de d\u00e9put\u00e9s et de s\u00e9nateurs mais", "start": 439.979, "duration": 4.261}, {"text": "surtout il voulait introduire une dose", "start": 442.139, "duration": 4.201}, {"text": "de proportionnelle dans l'\u00e9lection des", "start": 444.24, "duration": 4.38}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s pour que donc l'assembl\u00e9e soit", "start": 446.34, "duration": 4.799}, {"text": "davantage repr\u00e9sentatif de la diversit\u00e9", "start": 448.62, "duration": 3.66}, {"text": "des opinions je vais pas rentrer", "start": 451.139, "duration": 2.041}, {"text": "l\u00e0-dessus dans les d\u00e9tails mais", "start": 452.28, "duration": 1.979}, {"text": "aujourd'hui lors des \u00e9lections", "start": 453.18, "duration": 3.18}, {"text": "l\u00e9gislatives pour \u00e9lire les d\u00e9put\u00e9s via", "start": 454.259, "duration": 3.481}, {"text": "un premier tour et puis un second tour", "start": 456.36, "duration": 3.54}, {"text": "et celui qui a le plus de voix et bien", "start": 457.74, "duration": 4.739}, {"text": "est \u00e9lu et devient d\u00e9put\u00e9 alors que avec", "start": 459.9, "duration": 4.44}, {"text": "une \u00e9lection \u00e0 la proportionnelle et", "start": 462.479, "duration": 3.901}, {"text": "bien les si\u00e8ges \u00e0 l'assembl\u00e9e sont", "start": 464.34, "duration": 4.68}, {"text": "r\u00e9partis en fonction et bien leur", "start": 466.38, "duration": 4.2}, {"text": "pourcentage lors des \u00e9lections donc", "start": 469.02, "duration": 3.6}, {"text": "c'est un parti par exemple \u00e0 20% aux", "start": 470.58, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9lections il peut avoir 20% des si\u00e8ges \u00e0", "start": 472.62, "duration": 4.26}, {"text": "l'Assembl\u00e9e pour dire les choses tr\u00e8s", "start": 475.259, "duration": 3.241}, {"text": "simplement et donc Emmanuel Macron", "start": 476.88, "duration": 4.14}, {"text": "voulait int une dose de proportionnelle", "start": 478.5, "duration": 4.199}, {"text": "au sein de cette Assembl\u00e9e bref dans la", "start": 481.02, "duration": 2.94}, {"text": "situation actuelle et bien il menu", "start": 482.699, "duration": 2.581}, {"text": "Macron pourrait \u00eatre tent\u00e9 de donner", "start": 483.96, "duration": 3.239}, {"text": "plus de pouvoir aux collectivit\u00e9s", "start": 485.28, "duration": 4.259}, {"text": "locales donc aux r\u00e9gions ou encore aux", "start": 487.199, "duration": 4.081}, {"text": "villes on verra donc ce qu'il en est en", "start": 489.539, "duration": 2.88}, {"text": "tout cas une r\u00e9forme des institutions", "start": 491.28, "duration": 2.94}, {"text": "c'est toujours bien complexe \u00e0 mettre en", "start": 492.419, "duration": 3.661}, {"text": "\u0153uvre parce que \u00e7a touche \u00e0 la", "start": 494.22, "duration": 4.08}, {"text": "constitution donc \u00e0 la loi supr\u00eame du", "start": 496.08, "duration": 4.38}, {"text": "pays en quelque sorte on verra donc ce", "start": 498.3, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il en est dans les prochains jours \u00e7a", "start": 500.46, "duration": 1.919}, {"text": "me semblait dans tous les cas", "start": 501.9, "duration": 2.16}, {"text": "int\u00e9ressant de faire un petit panorama", "start": 502.379, "duration": 3.54}, {"text": "on va dire de sujets aujourd'hui je vous", "start": 504.06, "duration": 3.479}, {"text": "mets donc des liens en description je", "start": 505.919, "duration": 2.761}, {"text": "vous laisse avec Blanche pour les", "start": 507.539, "duration": 2.761}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 508.68, "duration": 3.359}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et salut tout le monde", "start": 510.3, "duration": 3.78}, {"text": "on commence avec une premi\u00e8re info", "start": 512.039, "duration": 5.281}, {"text": "rapidement pr\u00e8s de 15,1 millions de", "start": 514.08, "duration": 5.22}, {"text": "t\u00e9l\u00e9spectateurs \u00e9taient devant la", "start": 517.32, "duration": 3.959}, {"text": "locution d'Emmanuel Macron ce lundi soir", "start": 519.3, "duration": 3.539}, {"text": "c'est plus que lors de son intervention", "start": 521.279, "duration": 4.441}, {"text": "du 22 mars dernier au journal de 13h en", "start": 522.839, "duration": 4.68}, {"text": "pleine contestation de la r\u00e9forme des", "start": 525.72, "duration": 4.32}, {"text": "retraites qui avait r\u00e9uni 11,5 millions", "start": 527.519, "duration": 4.021}, {"text": "de t\u00e9l\u00e9spectateurs et c'est \u00e0 peu pr\u00e8s", "start": 530.04, "duration": 2.94}, {"text": "autant que lors de sa derni\u00e8re", "start": 531.54, "duration": 3.9}, {"text": "allocution lors du journal de 20h en", "start": 532.98, "duration": 4.32}, {"text": "juin 2022 en tout cas si vous n'avez pas", "start": 535.44, "duration": 4.079}, {"text": "suivi cette allocution vous en a fait un", "start": 537.3, "duration": 3.599}, {"text": "r\u00e9sum\u00e9 dans les actus du jour d'hier", "start": 539.519, "duration": 3.181}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 les regarder deuxi\u00e8me", "start": 540.899, "duration": 4.56}, {"text": "actu les autorit\u00e9s russes ont affirm\u00e9 ce", "start": 542.7, "duration": 4.8}, {"text": "mardi que le pr\u00e9sident Vladimir Poutine", "start": 545.459, "duration": 3.961}, {"text": "s'\u00e9tait rendu en Ukraine plus", "start": 547.5, "duration": 3.899}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment dans les r\u00e9gions de Kersan", "start": 549.42, "duration": 4.5}, {"text": "et luganx revendiqu\u00e9es par la Russie et", "start": 551.399, "duration": 4.681}, {"text": "qui sont situ\u00e9s au sud et \u00e0 l'est du", "start": 553.92, "duration": 3.78}, {"text": "pays l'objectif de cette visite c'\u00e9tait", "start": 556.08, "duration": 3.3}, {"text": "de rencontrer les militaires russes qui", "start": 557.7, "duration": 3.06}, {"text": "s'y trouvent depuis le d\u00e9but de la", "start": 559.38, "duration": 2.94}, {"text": "guerre donc depuis 14 mois alors", "start": 560.76, "duration": 3.0}, {"text": "pourquoi c'est marquant et bien en fait", "start": 562.32, "duration": 2.88}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois depuis le d\u00e9but", "start": 563.76, "duration": 2.82}, {"text": "de la guerre que le pr\u00e9sident russe", "start": 565.2, "duration": 3.3}, {"text": "visite ses troupes dans ses r\u00e9gions", "start": 566.58, "duration": 3.06}, {"text": "ukrainiennes et plus globalement c'est", "start": 568.5, "duration": 3.0}, {"text": "la deuxi\u00e8me visite en l'espace d'un mois", "start": 569.64, "duration": 4.319}, {"text": "de Vladimir Poutine en zone occup\u00e9e par", "start": 571.5, "duration": 4.38}, {"text": "la Russie en Ukraine en tout cas \u00e7a a", "start": 573.959, "duration": 3.541}, {"text": "fait r\u00e9agir les autorit\u00e9s ukrainiennes", "start": 575.88, "duration": 3.48}, {"text": "qui accuse le pr\u00e9sident russe de visiter", "start": 577.5, "duration": 4.14}, {"text": "je cite la sc\u00e8ne de ces crimes troisi\u00e8me", "start": 579.36, "duration": 3.659}, {"text": "actu qui fait beaucoup parler en ce", "start": 581.64, "duration": 3.0}, {"text": "moment aux \u00c9tats-Unis un jeune", "start": 583.019, "duration": 4.081}, {"text": "afro-am\u00e9ricain de 16 ans Ralph Fiard", "start": 584.64, "duration": 4.199}, {"text": "s'est fait tirer dessus parce qu'il", "start": 587.1, "duration": 3.96}, {"text": "avait sonn\u00e9 \u00e0 la mauvaise porte le drame", "start": 588.839, "duration": 4.381}, {"text": "a eu lieu jeudi dernier \u00e0 Kansas City", "start": 591.06, "duration": 4.08}, {"text": "dans l'\u00c9tat du Missouri au centre des", "start": 593.22, "duration": 3.6}, {"text": "\u00c9tats-Unis Ralph Fiard devait aller", "start": 595.14, "duration": 3.18}, {"text": "chercher ses deux petits fr\u00e8res chez des", "start": 596.82, "duration": 3.9}, {"text": "amis mais il s'est de rue et a sonn\u00e9 \u00e0", "start": 598.32, "duration": 4.32}, {"text": "la mauvaise porte le propri\u00e9taire de la", "start": 600.72, "duration": 3.9}, {"text": "maison qui ne le connaissait pas lui a", "start": 602.64, "duration": 3.72}, {"text": "en r\u00e9ponse tir\u00e9 une balle dans la t\u00eate", "start": 604.62, "duration": 3.6}, {"text": "et une dans le bras alors le tireur qui", "start": 606.36, "duration": 3.96}, {"text": "est un homme de 84 ans a \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en", "start": 608.22, "duration": 4.02}, {"text": "garde \u00e0 vue pendant 24 heures puis a \u00e9t\u00e9", "start": 610.32, "duration": 4.68}, {"text": "rel\u00e2ch\u00e9 100% vendredi dernier ce qui a", "start": 612.24, "duration": 4.38}, {"text": "provoqu\u00e9 beaucoup de col\u00e8re dans tout le", "start": 615.0, "duration": 3.18}, {"text": "pays \u00e9norm\u00e9ment de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s se sont", "start": 616.62, "duration": 3.18}, {"text": "empar\u00e9s de cette affaire et ont apport\u00e9", "start": 618.18, "duration": 3.54}, {"text": "leur soutien au jeune homme comme par", "start": 619.8, "duration": 3.96}, {"text": "exemple Madonna Justin Timberlake", "start": 621.72, "duration": 4.44}, {"text": "Jennifer Hudson ou encore Kylie Jenner", "start": 623.76, "duration": 4.74}, {"text": "et donc finalement ce lundi la justice a", "start": 626.16, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de poursuivre le tireur qui", "start": 628.5, "duration": 3.72}, {"text": "pourrait risquer jusqu'\u00e0 la prison \u00e0 vie", "start": 630.24, "duration": 3.599}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 ralphiar des sorties de", "start": 632.22, "duration": 3.179}, {"text": "l'h\u00f4pital ce dimanche et se remet", "start": 633.839, "duration": 3.12}, {"text": "doucement de ses blessures quatri\u00e8me", "start": 635.399, "duration": 3.541}, {"text": "actu en France et \u00e7a concerne les", "start": 636.959, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9tudiants le d\u00e9lai de candidature sur la", "start": 638.94, "duration": 4.26}, {"text": "plateforme en ligne mon Master qui est", "start": 641.279, "duration": 3.541}, {"text": "une nouvelle plateforme qui permet de", "start": 643.2, "duration": 4.319}, {"text": "postuler en premi\u00e8re ann\u00e9e de Master a", "start": 644.82, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9t\u00e9 prolong\u00e9e de deux jours concr\u00e8tement", "start": 647.519, "duration": 3.06}, {"text": "\u00e7a veut dire que les candidats ont", "start": 649.2, "duration": 4.319}, {"text": "encore jusqu'au jeudi 20 avril \u00e0 23h59", "start": 650.579, "duration": 4.681}, {"text": "pour d\u00e9poser leur dossier le minist\u00e8re", "start": 653.519, "duration": 3.841}, {"text": "de l'enseignement sup\u00e9rieur estime en", "start": 655.26, "duration": 4.139}, {"text": "fait qu'au vu du nombre de documents \u00e0", "start": 657.36, "duration": 4.56}, {"text": "et de la complexit\u00e9 de certains de cette", "start": 659.399, "duration": 4.5}, {"text": "candidature il \u00e9tait pr\u00e9f\u00e9rable de", "start": 661.92, "duration": 3.659}, {"text": "laisser plus de temps aux \u00e9tudiants pour", "start": 663.899, "duration": 3.481}, {"text": "compl\u00e9ter leurs candidature ceci dit le", "start": 665.579, "duration": 3.241}, {"text": "reste du calendrier n'est pas modifi\u00e9", "start": 667.38, "duration": 3.3}, {"text": "donc l'examen des candidatures par les", "start": 668.82, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9tablissements et toujours pr\u00e9vu du 24", "start": 670.68, "duration": 4.02}, {"text": "avril au 16 juin viennent ensuite les", "start": 672.66, "duration": 4.02}, {"text": "r\u00e9sultats d'admission du 23 juin au 23", "start": 674.7, "duration": 3.48}, {"text": "juillet et enfin l'inscription", "start": 676.68, "duration": 4.2}, {"text": "administrative \u00e0 partir du 23 juin 5e", "start": 678.18, "duration": 4.98}, {"text": "actu la ville de Paris a annonc\u00e9 vouloir", "start": 680.88, "duration": 4.8}, {"text": "transformer son p\u00e9riph\u00e9rique \u00e0 l'horizon", "start": 683.16, "duration": 4.679}, {"text": "2030 le p\u00e9riph\u00e9rique c'est donc", "start": 685.68, "duration": 3.54}, {"text": "l'autoroute qui fait le tour de la ville", "start": 687.839, "duration": 2.701}, {"text": "concr\u00e8tement la mairie de Paris", "start": 689.22, "duration": 3.0}, {"text": "souhaiterait r\u00e9server une voie du", "start": 690.54, "duration": 3.72}, {"text": "p\u00e9riph\u00e9rique au covoiturage et au", "start": 692.22, "duration": 3.239}, {"text": "transport en commun dans le but de", "start": 694.26, "duration": 2.819}, {"text": "favoriser ces modes de transport l\u00e0", "start": 695.459, "duration": 3.301}, {"text": "plut\u00f4t que les voitures individuelles", "start": 697.079, "duration": 3.0}, {"text": "qui polluent plus c'est quelque chose", "start": 698.76, "duration": 2.759}, {"text": "qui se fait d\u00e9j\u00e0 aux \u00c9tats-Unis par", "start": 700.079, "duration": 3.181}, {"text": "exemple dans certaines villes comme Los", "start": 701.519, "duration": 3.181}, {"text": "Angeles pendant les heures de pointe", "start": 703.26, "duration": 3.12}, {"text": "seuls les personnes qui sont \u00e0 plusieurs", "start": 704.7, "duration": 3.36}, {"text": "dans leur voiture ont le droit", "start": 706.38, "duration": 3.66}, {"text": "d'emprunter la file de gauche et donc se", "start": 708.06, "duration": 3.24}, {"text": "retrouve moins facilement dans les", "start": 710.04, "duration": 2.64}, {"text": "embouteillages alors pour d\u00e9cider des", "start": 711.3, "duration": 3.0}, {"text": "mesures qui pourront \u00eatre mises en place", "start": 712.68, "duration": 3.36}, {"text": "concernant cette autoroute qui est la", "start": 714.3, "duration": 3.719}, {"text": "plus emprunt\u00e9e d'Europe la mairie de", "start": 716.04, "duration": 3.9}, {"text": "Paris a lanc\u00e9 ce lundi une consultation", "start": 718.019, "duration": 3.721}, {"text": "en ligne ou les citoyens pourront donner", "start": 719.94, "duration": 4.139}, {"text": "leur avis et proposer des projets on", "start": 721.74, "duration": 3.719}, {"text": "vous tiendra au courant enfin derni\u00e8re", "start": 724.079, "duration": 3.301}, {"text": "actu culturel les versions fran\u00e7aises", "start": 725.459, "duration": 3.421}, {"text": "des livres de l'\u00e9crivaine britannique", "start": 727.38, "duration": 3.959}, {"text": "Agatha Christie sp\u00e9cialiste des romans", "start": 728.88, "duration": 4.5}, {"text": "policiers vont \u00eatre r\u00e9vis\u00e9s l'objectif", "start": 731.339, "duration": 3.961}, {"text": "c'est en fait d'enlever les termes jug\u00e9s", "start": 733.38, "duration": 4.019}, {"text": "offensants ou discriminants sur le", "start": 735.3, "duration": 3.599}, {"text": "physique ou l'origine des personnages", "start": 737.399, "duration": 3.601}, {"text": "pour s'aligner sur les autres \u00e9ditions", "start": 738.899, "duration": 3.541}, {"text": "internationales \u00e7a concerne par exemple", "start": 741.0, "duration": 3.6}, {"text": "un passage dans la myst\u00e9rieuse \u00e0 faire", "start": 742.44, "duration": 4.019}, {"text": "de styles dans lequel le personnage", "start": 744.6, "duration": 3.84}, {"text": "d'Hercule Poirot souligne qu'un autre", "start": 746.459, "duration": 4.44}, {"text": "personnage est je cite un juif bien s\u00fbr", "start": 748.44, "duration": 4.56}, {"text": "alors il faut savoir qu'en 2020 le roman", "start": 750.899, "duration": 4.021}, {"text": "policier les dipty [\u00a0__\u00a0] d'Agatha", "start": 753.0, "duration": 4.26}, {"text": "Christie avaient aussi \u00e9t\u00e9 rebaptis\u00e9 ils", "start": 754.92, "duration": 4.38}, {"text": "\u00e9taient 10 sur d\u00e9cision de l'arri\u00e8re", "start": 757.26, "duration": 3.9}, {"text": "petit-fils de l'\u00e9crivaine d'autres", "start": 759.3, "duration": 2.82}, {"text": "\u0153uvres ont aussi fait l'objet de", "start": 761.16, "duration": 2.4}, {"text": "r\u00e9vision r\u00e9cemment pour les m\u00eames", "start": 762.12, "duration": 3.0}, {"text": "raisons \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas r\u00e9cemment des", "start": 763.56, "duration": 3.3}, {"text": "livres de l'\u00e9crivain Roald Dahl en tout", "start": 765.12, "duration": 3.42}, {"text": "cas cette d\u00e9cision fait d\u00e9bat certains", "start": 766.86, "duration": 3.24}, {"text": "estiment que c'est une bonne chose pour", "start": 768.54, "duration": 3.359}, {"text": "l'inclusivit\u00e9 mais d'autres estiment que", "start": 770.1, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e7a d\u00e9nature l'oeuvre originale merci", "start": 771.899, "duration": 3.841}, {"text": "beaucoup blanche alors petite chose d\u00e9j\u00e0", "start": 773.88, "duration": 3.12}, {"text": "je voulais juste vous remercier parce", "start": 775.74, "duration": 3.96}, {"text": "que la version audio de ce format du", "start": 777.0, "duration": 4.86}, {"text": "jour et encore et toujours le podcast le", "start": 779.7, "duration": 4.319}, {"text": "plus \u00e9cout\u00e9 en France selon les derniers", "start": 781.86, "duration": 4.02}, {"text": "chiffres de l'ACPM on a d\u00e9pass\u00e9 les deux", "start": 784.019, "duration": 4.201}, {"text": "millions d'\u00e9coute par mois sur ce format", "start": 785.88, "duration": 3.899}, {"text": "donc merci du fond du coeur et bienvenue", "start": 788.22, "duration": 2.82}, {"text": "du coup aussi \u00e0 tous les nouveaux qui", "start": 789.779, "duration": 3.3}, {"text": "\u00e9coutent ce format en version audio je", "start": 791.04, "duration": 3.06}, {"text": "sais que vous \u00eates de plus en plus", "start": 793.079, "duration": 3.361}, {"text": "nombreux le d\u00e9bat hier c'\u00e9tait suivant", "start": 794.1, "duration": 3.9}, {"text": "Emmanuel Macron vous a-t-il convaincu", "start": 796.44, "duration": 3.78}, {"text": "c'est une immense majorit\u00e9 de noms qui", "start": 798.0, "duration": 4.2}, {"text": "ressort de ce sondage quant au d\u00e9bat", "start": 800.22, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui c'est le suivant y-a-t-il", "start": 802.2, "duration": 3.9}, {"text": "une crise d\u00e9mocratique en France \u00e7a se", "start": 803.94, "duration": 3.36}, {"text": "passe directement dans l'onglet", "start": 806.1, "duration": 2.88}, {"text": "communaut\u00e9 prenez soin de vous prenez", "start": 807.3, "duration": 3.18}, {"text": "nos proches et puis on se dit du coup \u00e0", "start": 808.98, "duration": 3.62}, {"text": "demain", "start": 810.48, "duration": 2.12}]}