{"label": "politique", "transcript": [{"text": "France insoumise a fait le choix depuis", "start": 0.0, "duration": 3.6}, {"text": "maintenant plusieurs mois de la", "start": 1.56, "duration": 3.88}, {"text": "bord\u00e9lisation permanente c'est un", "start": 3.6, "duration": 3.48}, {"text": "mouvement politique que je consid\u00e9rra un", "start": 5.44, "duration": 3.0}, {"text": "mouvement politique", "start": 7.08, "duration": 4.16}, {"text": "dangereux qui joue avec avec le feu qui", "start": 8.44, "duration": 4.359}, {"text": "joue avec les braises et qui n'h\u00e9site", "start": 11.24, "duration": 3.639}, {"text": "pas \u00e0 sombrer dans l'indignit\u00e9 on a vu", "start": 12.799, "duration": 4.001}, {"text": "depuis le 7 octobre et et un peu plus", "start": 14.879, "duration": 4.201}, {"text": "largement d'ailleurs depuis maintenant", "start": 16.8, "duration": 3.8}, {"text": "je dirais le d\u00e9but du quinquena", "start": 19.08, "duration": 3.279}, {"text": "d'Emmanuel Macron que Monsieur M\u00e9lenchon", "start": 20.6, "duration": 3.999}, {"text": "et ses amis sont dans la roue de toute", "start": 22.359, "duration": 4.121}, {"text": "la mouvance islamiste on les a vu depuis", "start": 24.599, "duration": 4.0}, {"text": "le 7 octobre se faire les porte-paroles", "start": 26.48, "duration": 5.039}, {"text": "des th\u00e8es du Hamas allant jusqu'\u00e0", "start": 28.599, "duration": 4.521}, {"text": "accepter en leur sein je pense par", "start": 31.519, "duration": 3.161}, {"text": "exemple \u00e0 Madame obono d\u00e9put\u00e9 de la", "start": 33.12, "duration": 3.68}, {"text": "France insoumise qui consid\u00e8re le", "start": 34.68, "duration": 3.76}, {"text": "mouvement du Hamas non pas comme une", "start": 36.8, "duration": 3.599}, {"text": "organisation terroriste islamiste mais", "start": 38.44, "duration": 4.24}, {"text": "comme je cite un mouvement de r\u00e9sistance", "start": 40.399, "duration": 4.48}, {"text": "donc la France insoumise qui a choisi la", "start": 42.68, "duration": 4.24}, {"text": "strat\u00e9gie du chaos pour faire de la", "start": 44.879, "duration": 4.761}, {"text": "politique partout o\u00f9 la France insoumise", "start": 46.92, "duration": 4.639}, {"text": "passe l'ordre tr\u00e8s passe si je puis me", "start": 49.64, "duration": 3.52}, {"text": "permettre et on voit bien l\u00e0 que la", "start": 51.559, "duration": 2.921}, {"text": "France insoumise est \u00e0 la recherche", "start": 53.16, "duration": 3.199}, {"text": "d'une nouvelle client\u00e8le \u00e9lectorale et", "start": 54.48, "duration": 3.879}, {"text": "elle se dit que en agitant en faisant", "start": 56.359, "duration": 3.761}, {"text": "campagne sur le conflit Isra\u00ebl au", "start": 58.359, "duration": 3.481}, {"text": "palestiniens en essayant d'importer les", "start": 60.12, "duration": 3.439}, {"text": "tensions et la violence de ce conflit", "start": 61.84, "duration": 3.639}, {"text": "sur notre sol la France insoumise", "start": 63.559, "duration": 3.961}, {"text": "pourrait peut-\u00eatre esp\u00e9rer avoir le vote", "start": 65.479, "duration": 3.601}, {"text": "des banleu donc c'est tr\u00e8s dangereux et", "start": 67.52, "duration": 2.639}, {"text": "je pense qu'il faut \u00eatre tr\u00e8s prudent", "start": 69.08, "duration": 2.719}, {"text": "aujourd'hui avec ce mouvement politique", "start": 70.159, "duration": 4.081}, {"text": "qui est \u00e0 mon sens un v\u00e9ritable danger", "start": 71.799, "duration": 4.081}, {"text": "aujourd'hui pour la d\u00e9mocratie prudence", "start": 74.24, "duration": 2.8}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'est-ce qu'il faut faire", "start": 75.88, "duration": 3.12}, {"text": "bah il faut le combattre politiquement", "start": 77.04, "duration": 4.68}, {"text": "voil\u00e0 le combattre politiquement lorsque", "start": 79.0, "duration": 5.079}, {"text": "on consid\u00e8re que ce qui a \u00e9t\u00e9 commis le", "start": 81.72, "duration": 4.12}, {"text": "7 octobre dernier en Isra\u00ebl que les", "start": 84.079, "duration": 3.761}, {"text": "pogromes qui ont \u00e9t\u00e9 commis sur le sol", "start": 85.84, "duration": 3.44}, {"text": "isra\u00e9lien sur des civils sur des", "start": 87.84, "duration": 3.639}, {"text": "innocents rel\u00e8ve de la r\u00e9sistance et non", "start": 89.28, "duration": 5.0}, {"text": "du terrorisme alors l\u00e0 il y a a a un cap", "start": 91.479, "duration": 4.721}, {"text": "qui est franchi l\u00e0 la question c'\u00e9tait", "start": 94.28, "duration": 2.96}, {"text": "sur la reconnaissance de l'\u00c9tat", "start": 96.2, "duration": 3.16}, {"text": "palestinien hier pendant les questions", "start": 97.24, "duration": 3.76}, {"text": "d'actualit\u00e9 Emmanuel Macron hier s'est", "start": 99.36, "duration": 3.48}, {"text": "dit favorable \u00e0 la reconnaissance de", "start": 101.0, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00c9tat palestinien mais \u00e0 un moment", "start": 102.84, "duration": 3.12}, {"text": "utile pas sous le coup de l'\u00e9motion vous", "start": 104.32, "duration": 4.119}, {"text": "\u00eates sur la m\u00eame ligne bon c'est une", "start": 105.96, "duration": 4.479}, {"text": "question qui est qui est qui est", "start": 108.439, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9minemment complexe sur laquelle toutes", "start": 110.439, "duration": 3.801}, {"text": "les grandes puissances se sont un peu", "start": 112.92, "duration": 3.6}, {"text": "cass\u00e9s les dents depuis depuis 60 ans", "start": 114.24, "duration": 4.44}, {"text": "Aaron disait que il y a parfois des", "start": 116.52, "duration": 3.36}, {"text": "conflits dans le monde qui sont", "start": 118.68, "duration": 3.6}, {"text": "inexpiable et et je pense que le conflit", "start": 119.88, "duration": 4.279}, {"text": "isra\u00eblo-palestinien pr\u00e9cis\u00e9ment est de", "start": 122.28, "duration": 5.08}, {"text": "cela moi j'\u00e9pouse la position fran\u00e7aise", "start": 124.159, "duration": 5.121}, {"text": "historique qui a toujours \u00e9t\u00e9 celle de", "start": 127.36, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9fendre la reconnaissance de deux \u00e9tats", "start": 129.28, "duration": 4.72}, {"text": "avec un \u00c9tat palestinien qui sera en", "start": 132.2, "duration": 4.039}, {"text": "capacit\u00e9 d'assumer ses droits mais aussi", "start": 134.0, "duration": 5.04}, {"text": "ses devoirs aujourd'hui reconna\u00eetre", "start": 136.239, "duration": 5.201}, {"text": "l'\u00e9tat un \u00c9tat palestinien au moment o\u00f9", "start": 139.04, "duration": 5.08}, {"text": "nous nous parlons \u00e7a serait l\u00e9gitimer le", "start": 141.44, "duration": 5.32}, {"text": "Hamas par cons\u00e9quent on ne peut pas", "start": 144.12, "duration": 5.96}, {"text": "aujourd'hui reconna\u00eetre un \u00e9tat dont un", "start": 146.76, "duration": 5.72}, {"text": "un un un un mouvement politique", "start": 150.08, "duration": 4.4}, {"text": "organisation terroriste islamiste", "start": 152.48, "duration": 5.44}, {"text": "souhaite l'an\u00e9antissement et la", "start": 154.48, "duration": 5.24}, {"text": "destruction quel serait le bon moment", "start": 157.92, "duration": 4.12}, {"text": "pour qu'est-ce qu'il faut ques sont les", "start": 159.72, "duration": 3.96}, {"text": "condition quelles sont les conditions", "start": 162.04, "duration": 3.16}, {"text": "qui doivent \u00eatre g\u00e9nal deg disait vers", "start": 163.68, "duration": 2.839}, {"text": "l'Orient compliqu\u00e9 je voulais avec des", "start": 165.2, "duration": 3.08}, {"text": "id\u00e9es simples mais je pense que si \u00e7a", "start": 166.519, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9tait si simple dans ce conflit \u00e7a se", "start": 168.28, "duration": 3.36}, {"text": "serait et si m\u00eame des grandes puissances", "start": 170.0, "duration": 4.04}, {"text": "comme les \u00c9tats-Unis avec notamment les", "start": 171.64, "duration": 4.8}, {"text": "accords les accords d'Oslo au d\u00e9but des", "start": 174.04, "duration": 3.8}, {"text": "ann\u00e9es", "start": 176.44, "duration": 4.92}, {"text": "90 ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0 cette tentative je dis", "start": 177.84, "duration": 5.16}, {"text": "que rien n'est simple donc \u00e7a doit", "start": 181.36, "duration": 3.72}, {"text": "rester un horizon mais \u00e9videmment qu'au", "start": 183.0, "duration": 3.4}, {"text": "moment o\u00f9 nous nous parlons et contenu", "start": 185.08, "duration": 2.92}, {"text": "de ce qui s'est pass\u00e9 le 7 octobre", "start": 186.4, "duration": 3.199}, {"text": "reconna\u00eetre aujourd'hui statutairement", "start": 188.0, "duration": 3.48}, {"text": "un \u00c9tat palestinien \u00e7a serait \u00e9videmment", "start": 189.599, "duration": 3.321}, {"text": "l\u00e9gitimer l'action terroriste du Hamas", "start": 191.48, "duration": 3.839}, {"text": "donc oui \u00e9videmment que sur ce sujet il", "start": 192.92, "duration": 4.599}, {"text": "a raison \u00e7a doit rester un horizon mais", "start": 195.319, "duration": 3.761}, {"text": "au moment o\u00f9 nous nous", "start": 197.519, "duration": 4.36}, {"text": "parlons \u00e7a para\u00eet inexpiable Emmanuel", "start": 199.08, "duration": 4.18}, {"text": "Macron", "start": 201.879, "duration": 6.611}, {"text": "[Musique]", "start": 203.26, "duration": 5.23}]}