{"label": "politique", "transcript": [{"text": "d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale la fermet\u00e9 de la", "start": 0.28, "duration": 4.999}, {"text": "politique p\u00e9nale que les fran\u00e7ais", "start": 3.48, "duration": 5.56}, {"text": "demandent est indissociable du respect", "start": 5.279, "duration": 4.921}, {"text": "de l'\u00c9tat de", "start": 9.04, "duration": 4.88}, {"text": "droit et des", "start": 10.2, "duration": 3.72}, {"text": "principes et des principe", "start": 14.36, "duration": 6.079}, {"text": "d'ind\u00e9pendance et des principes", "start": 18.439, "duration": 4.641}, {"text": "d'ind\u00e9pendance et d'impartialit\u00e9 de la", "start": 20.439, "duration": 6.68}, {"text": "justice auquel je suis personnellement", "start": 23.08, "duration": 8.88}, {"text": "profond\u00e9ment et d\u00e9finitivement attach\u00e9", "start": 27.119, "duration": 4.841}, {"text": "nous avons", "start": 42.0, "duration": 2.559}]}