{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 0.0, "duration": 2.6}, {"text": " L'ordre du jour appelle \n les questions au gouvernement. ", "start": 2.64, "duration": 7.8}, {"text": " La premi\u00e8re va \u00eatre pos\u00e9e \n par monsieur David Gu\u00e9rin. ", "start": 10.48, "duration": 7.88}, {"text": " - David Gu\u00e9rin: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 18.4, "duration": 3.88}, {"text": " Ma question s'adresse \n au Premier ministre. ", "start": 22.32, "duration": 5.72}, {"text": " Comme mes coll\u00e8gues Horizons \n et ind\u00e9pendants, ", "start": 28.08, "duration": 1.8}, {"text": " mais aussi \n comme les Fran\u00e7ais, ", "start": 29.92, "duration": 2.08}, {"text": " je suis inquiet \n de la situation ", "start": 32.04, "duration": 1.16}, {"text": " de nos agriculteurs. ", "start": 33.24, "duration": 1.0}, {"text": " Depuis ce week-end, \n beaucoup se mobilisent ", "start": 34.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour faire part \n de leur d\u00e9sarroi ", "start": 35.48, "duration": 1.16}, {"text": " et de leur col\u00e8re. ", "start": 36.68, "duration": 3.36}, {"text": " La plus urgente \n de leurs craintes ", "start": 40.08, "duration": 1.4}, {"text": " est de voir aboutir le trait\u00e9 \n de libre-\u00e9change ", "start": 41.52, "duration": 1.56}, {"text": " entre l'Union Europ\u00e9enne \n et le Mercosur. ", "start": 43.12, "duration": 1.8}, {"text": " Nos agriculteurs \n ont le sentiment ", "start": 44.96, "duration": 2.24}, {"text": " d'\u00eatre toujours \n la variable d'ajustement ", "start": 47.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans de trop nombreux trait\u00e9s. ", "start": 48.28, "duration": 4.2}, {"text": " Dans une Union \n Europ\u00e9enne divis\u00e9e ", "start": 52.52, "duration": 3.0}, {"text": " sur ce sujet, \n vous avez rencontr\u00e9 ", "start": 55.56, "duration": 1.16}, {"text": " une nouvelle fois \n la pr\u00e9sidente ", "start": 56.76, "duration": 1.0}, {"text": " de la Commission \n europ\u00e9enne ", "start": 57.8, "duration": 1.0}, {"text": " pour lui faire part \n de la position ", "start": 58.84, "duration": 1.36}, {"text": " de la France \n sur ce dossier vital ", "start": 60.24, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'avenir de la premi\u00e8re \n agriculture europ\u00e9enne. ", "start": 61.64, "duration": 5.16}, {"text": " Face \u00e0 la juste inqui\u00e9tude \n des exploitants, ", "start": 66.84, "duration": 3.24}, {"text": " non seulement sur ce trait\u00e9 \n de libre-\u00e9change, ", "start": 70.12, "duration": 5.6}, {"text": " mais aussi sur les cons\u00e9quences \n d'une ann\u00e9e ", "start": 75.76, "duration": 1.48}, {"text": " de r\u00e9coltes catastrophique \n et d'une crise sanitaire ", "start": 77.28, "duration": 1.52}, {"text": " qui d\u00e9cime les \u00e9levages, \n vous avez d\u00e9clar\u00e9 ", "start": 78.84, "duration": 3.08}, {"text": " que vous feriez \n tout ce que vous pourrez ", "start": 81.96, "duration": 2.52}, {"text": " pour que le \n gouvernement tienne ", "start": 84.52, "duration": 1.72}, {"text": " ses engagements et ceux \n de votre pr\u00e9d\u00e9cesseur. ", "start": 86.28, "duration": 2.0}, {"text": " Bien au-del\u00e0, \n les agriculteurs estiment ", "start": 88.32, "duration": 1.68}, {"text": " que leur profession \n n'est pas r\u00e9ellement reconnue ", "start": 90.04, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 sa juste valeur. ", "start": 91.44, "duration": 1.92}, {"text": " Le foss\u00e9 se creuse \n chaque jour ", "start": 93.4, "duration": 1.16}, {"text": " un peu plus entre le monde \n urbain ", "start": 94.6, "duration": 1.36}, {"text": " et les campagnes. ", "start": 96.0, "duration": 3.48}, {"text": " La plupart des agriculteurs \n souffrent \u00e9galement ", "start": 99.52, "duration": 5.08}, {"text": " d'un manque \n de perspectives ", "start": 104.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans leur activit\u00e9 \n et dans leurs choix. ", "start": 105.68, "duration": 1.36}, {"text": " Ils sont sans cesse \n victime des crises ", "start": 107.08, "duration": 1.36}, {"text": " et des al\u00e9as de toutes sortes. ", "start": 108.48, "duration": 4.48}, {"text": " Ils ont besoin \n de planification, ", "start": 113.0, "duration": 5.36}, {"text": " d'un plan urgent \n pour consolider ", "start": 118.4, "duration": 1.0}, {"text": " leur production. ", "start": 119.44, "duration": 4.16}, {"text": " Ils se posent la question: \n \"Le pays a-t-il ", "start": 123.64, "duration": 1.56}, {"text": " encore besoin de nous?\" ", "start": 125.24, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, pouvez-vous ", "start": 126.28, "duration": 3.44}, {"text": " nous faire un point \n de la situation ", "start": 129.76, "duration": 2.96}, {"text": " et r\u00e9affirmer votre soutien \n \u00e0 nos agriculteurs ", "start": 132.76, "duration": 2.6}, {"text": " dans un souci \n de reconnaissance ", "start": 135.4, "duration": 1.0}, {"text": " de leur place dans notre soci\u00e9t\u00e9? ", "start": 136.44, "duration": 1.16}, {"text": " Merci. ", "start": 137.64, "duration": 2.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 140.32, "duration": 1.28}, {"text": " est \u00e0 madame Annie Genevard. ", "start": 141.64, "duration": 3.76}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 145.44, "duration": 7.6}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n tout d'abord, ", "start": 153.08, "duration": 4.44}, {"text": " je veux vous remercier \n pour cette question ", "start": 157.56, "duration": 1.36}, {"text": " qui est plus que jamais \n d'actualit\u00e9. ", "start": 158.96, "duration": 2.28}, {"text": " Evidemment, monsieur \n le Premier ministre, ", "start": 161.28, "duration": 3.64}, {"text": " avec qui je partage \n constamment ", "start": 164.96, "duration": 5.76}, {"text": " des \u00e9changes \n sur la question agricole, ", "start": 170.76, "duration": 1.2}, {"text": " est pleinement \n mobilis\u00e9 avec moi ", "start": 172.0, "duration": 0.96}, {"text": " sur les sujets que vous \u00e9voquez. ", "start": 173.0, "duration": 1.16}, {"text": " Il y en a plusieurs. ", "start": 174.2, "duration": 5.36}, {"text": " D'abord, le d\u00e9sarroi, \n la col\u00e8re, l'inqui\u00e9tude, ", "start": 179.6, "duration": 3.0}, {"text": " l'interrogation \n fondamentale ", "start": 182.64, "duration": 1.52}, {"text": " sur la place \n des agriculteurs ", "start": 184.2, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 185.24, "duration": 4.48}, {"text": " Au-del\u00e0 de la dimension \n conjoncturelle, ", "start": 189.76, "duration": 3.6}, {"text": " la crise sanitaire, \n m\u00e9t\u00e9orologique, ", "start": 193.4, "duration": 4.2}, {"text": " l'interrogation sur le passage \n des difficult\u00e9s ", "start": 197.64, "duration": 2.4}, {"text": " de tr\u00e9sorerie, \n avec la crise des rendements, ", "start": 200.08, "duration": 1.36}, {"text": " il y a une crise de sens. ", "start": 201.48, "duration": 1.36}, {"text": " Je vous rejoins sur ce point. ", "start": 202.88, "duration": 7.28}, {"text": " Pr\u00e9cis\u00e9ment, en ce moment \n de crise aigu\u00eb, ", "start": 210.2, "duration": 1.76}, {"text": " il nous faut \n collectivement redire ", "start": 212.0, "duration": 1.44}, {"text": " au monde agricole non seulement \n la consid\u00e9ration ", "start": 213.48, "duration": 2.96}, {"text": " que nous avons pour eux, \n la reconnaissance ", "start": 216.48, "duration": 2.28}, {"text": " de leur travail \n car ils travaillent dur ", "start": 218.8, "duration": 1.64}, {"text": " pour nous nourrir, \n mais aussi la volont\u00e9 ", "start": 220.48, "duration": 1.36}, {"text": " que nous avons \n de construire ", "start": 221.88, "duration": 2.8}, {"text": " avec eux l'agriculture \n de demain ", "start": 224.72, "duration": 11.32}, {"text": " dans le cadre d'un contexte \n de changement climatique. ", "start": 236.08, "duration": 4.16}, {"text": " Il faut r\u00e9fl\u00e9chir \n sur la place ", "start": 240.28, "duration": 1.16}, {"text": " que nous voulons donner \n \u00e0 nos agriculteurs. ", "start": 241.48, "duration": 7.72}, {"text": " L'agriculture, \n c'est le drapeau fran\u00e7ais, ", "start": 249.24, "duration": 1.0}, {"text": " c'est une part \n absolument consid\u00e9rable ", "start": 250.28, "duration": 1.72}, {"text": " de notre identit\u00e9, \n de nos territoires, ", "start": 252.04, "duration": 1.16}, {"text": " de notre \u00e9conomie. ", "start": 253.24, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut le dire et le redire \n tr\u00e8s clairement. ", "start": 254.28, "duration": 6.88}, {"text": " Aujourd'hui, \n ils sont particuli\u00e8rement ", "start": 261.2, "duration": 2.76}, {"text": " en souffrance, \n pour certains d'entre eux, ", "start": 264.0, "duration": 2.0}, {"text": " heureusement, pas tous. ", "start": 266.04, "duration": 4.4}, {"text": " Beaucoup \n sont dans un grand \u00e9tat ", "start": 270.48, "duration": 1.16}, {"text": " de stress, de souffrance \n et d'interrogation. ", "start": 271.68, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 273.44, "duration": 1.84}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Emeline K/Bidi. ", "start": 275.32, "duration": 10.8}, {"text": " - Emeline K/Bidi: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 286.16, "duration": 1.16}, {"text": " ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 287.36, "duration": 1.0}, {"text": " des Outre-mer. ", "start": 288.4, "duration": 1.2}, {"text": " Monsieur le ministre, \n alors qu'approchent ", "start": 289.64, "duration": 2.24}, {"text": " les f\u00eates de fin \n d'ann\u00e9e, je veux ", "start": 291.92, "duration": 1.4}, {"text": " vous parler des familles \n ultramarines \u00e9trangl\u00e9es ", "start": 293.36, "duration": 2.24}, {"text": " financi\u00e8rement par le co\u00fbt \n de la vie 12 mois ", "start": 295.64, "duration": 1.76}, {"text": " par an. ", "start": 297.44, "duration": 2.92}, {"text": " Le prix des produits \n alimentaires ", "start": 300.4, "duration": 7.32}, {"text": " est 37% plus cher \n que dans l'Hexagone ", "start": 307.76, "duration": 2.04}, {"text": " et le ch\u00f4mage y est 2,5 \n fois plus \u00e9lev\u00e9. ", "start": 309.84, "duration": 2.36}, {"text": " C'est la vie des R\u00e9unionnais. ", "start": 312.24, "duration": 2.56}, {"text": " Depuis quelques semaines, \n notre quotidien ", "start": 314.84, "duration": 1.0}, {"text": " est devenu votre actualit\u00e9. ", "start": 315.88, "duration": 1.0}, {"text": " La lutte des Martiniquais \n vous a forc\u00e9 ", "start": 316.92, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 agir. ", "start": 318.32, "duration": 1.32}, {"text": " Pas de r\u00e9volution, \n mais quelques annonces. ", "start": 319.68, "duration": 1.56}, {"text": " Vous vouliez un comit\u00e9 \n interminist\u00e9riel. ", "start": 321.28, "duration": 1.12}, {"text": " A force \n de manifestations, ", "start": 322.44, "duration": 1.0}, {"text": " vous avez finalement \n propos\u00e9 une exon\u00e9ration ", "start": 323.48, "duration": 1.16}, {"text": " de TVA sur les produits \n de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9. ", "start": 324.68, "duration": 5.72}, {"text": " Au-del\u00e0 de l'insuffisance \n de mesures, ", "start": 330.44, "duration": 1.0}, {"text": " des questions se posent. ", "start": 331.48, "duration": 1.32}, {"text": " Apparemment, \n lors du projet de loi ", "start": 332.84, "duration": 1.36}, {"text": " de finances 2025, \n le gouvernement voulait ", "start": 334.24, "duration": 2.64}, {"text": " une diff\u00e9rence \n de traitement ", "start": 336.92, "duration": 4.28}, {"text": " entre la Martinique, \n la Guadeloupe ", "start": 341.24, "duration": 4.56}, {"text": " et La R\u00e9union d'autre \n part sur la liste ", "start": 345.84, "duration": 1.68}, {"text": " des produits de premi\u00e8re \n n\u00e9cessit\u00e9 soumis ", "start": 347.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 l'exon\u00e9ration de TVA. ", "start": 348.76, "duration": 1.2}, {"text": " Cette liste serait \n moins avantageuse ", "start": 350.0, "duration": 1.72}, {"text": " pour les R\u00e9unionnais \n et les R\u00e9unionnaises. ", "start": 351.76, "duration": 3.08}, {"text": " L'exon\u00e9ration \n ne veut pas dire suppression. ", "start": 354.88, "duration": 7.08}, {"text": " Pouvez-vous \n confirmer que la TVA ", "start": 362.0, "duration": 1.0}, {"text": " sur les produits \n de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 sera ", "start": 363.04, "duration": 1.36}, {"text": " bien fix\u00e9e \u00e0 0? ", "start": 364.44, "duration": 1.0}, {"text": " Quand cela sera-t-il \n mis en oeuvre? ", "start": 365.48, "duration": 4.24}, {"text": " Pouvez-vous vous engager \n au 1er janvier 2025? ", "start": 369.76, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a urgence. ", "start": 371.16, "duration": 2.36}, {"text": " Le gouvernement a-t-il \n pr\u00e9vu des m\u00e9canismes ", "start": 373.56, "duration": 4.6}, {"text": " pour garantir \n que \u00e7a ", "start": 378.2, "duration": 1.0}, {"text": " ne se perde pas \n dans les poches ", "start": 379.24, "duration": 1.36}, {"text": " des distributeurs? ", "start": 380.64, "duration": 1.88}, {"text": " Vous parlez d'une \n augmentation ", "start": 382.56, "duration": 1.0}, {"text": " de la taxe de solidarit\u00e9 \n sur les billets d'avion. ", "start": 383.6, "duration": 3.08}, {"text": " Nous n'attendons pas de cadeaux \n au pied ", "start": 386.72, "duration": 1.36}, {"text": " du sapin, \n mais des r\u00e9ponses claires. ", "start": 388.12, "duration": 4.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 392.8, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur \n Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet. ", "start": 393.84, "duration": 1.0}, {"text": " - Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet: Merci. ", "start": 394.88, "duration": 8.24}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous l'avez not\u00e9, ", "start": 403.16, "duration": 3.64}, {"text": " je ne suis pas le p\u00e8re \n No\u00ebl non plus, ", "start": 406.84, "duration": 4.8}, {"text": " mais tout de m\u00eame, \n nous avons parfaitement conscience ", "start": 411.68, "duration": 2.0}, {"text": " de la situation \n et l'accord intervenu ", "start": 413.72, "duration": 1.24}, {"text": " sur la vie ch\u00e8re \n en Martinique a permis ", "start": 415.0, "duration": 5.0}, {"text": " de mettre l'ensemble \n des acteurs ", "start": 420.04, "duration": 6.4}, {"text": " autour de la table \n pour finalement aboutir ", "start": 426.48, "duration": 2.4}, {"text": " \u00e0 l'id\u00e9e que, sur 6000 \n produits et 69 familles ", "start": 428.92, "duration": 2.2}, {"text": " de produits, \n il y aura une r\u00e9duction ", "start": 431.16, "duration": 1.36}, {"text": " au 1er janvier de 20%. ", "start": 432.56, "duration": 3.8}, {"text": " Vous avez rappel\u00e9, \n \u00e0 juste titre, ", "start": 436.4, "duration": 1.16}, {"text": " que dans le projet de loi \n de finances 2025, ", "start": 437.6, "duration": 1.88}, {"text": " la TVA pourra \n \u00eatre modifi\u00e9e ", "start": 439.52, "duration": 2.52}, {"text": " pour la Martinique, \n mais aussi ", "start": 442.08, "duration": 1.0}, {"text": " pour La R\u00e9union. ", "start": 443.12, "duration": 2.56}, {"text": " Il y aura peut-\u00eatre \n d'autres mesures ", "start": 445.72, "duration": 1.68}, {"text": " si cela est n\u00e9cessaire \n et il y aura ", "start": 447.44, "duration": 2.56}, {"text": " des ajustements, \n mais au-del\u00e0 ", "start": 450.04, "duration": 1.52}, {"text": " de la situation \n imm\u00e9diate des choses ", "start": 451.6, "duration": 5.16}, {"text": " et de la r\u00e9alit\u00e9 \n de cette difficult\u00e9, ", "start": 456.8, "duration": 6.08}, {"text": " nous avons d\u00e9cid\u00e9 de lancer \n un travail approfondi ", "start": 462.92, "duration": 1.56}, {"text": " sur la notion au sens large \n de nos territoires ultramarins. ", "start": 464.52, "duration": 5.04}, {"text": " Il y a des diff\u00e9rences, \n \u00e9videmment, ", "start": 469.6, "duration": 2.04}, {"text": " mais je le dis \n publiquement ", "start": 471.68, "duration": 3.2}, {"text": " et je le redis \n devant l'Assembl\u00e9e nationale: ", "start": 474.92, "duration": 3.12}, {"text": " il y a un certain \n nombre de v\u00e9rit\u00e9s ", "start": 478.08, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 poser. ", "start": 479.68, "duration": 2.12}, {"text": " Nous allons mettre \n sur la table l'ensemble ", "start": 481.84, "duration": 1.84}, {"text": " des probl\u00e9matiques \n de fa\u00e7on \u00e0 \"tordre ", "start": 483.72, "duration": 6.52}, {"text": " le cou\" \u00e0 ce qui est faux, \n mais en tenant compte ", "start": 490.28, "duration": 2.84}, {"text": " de ce qui peut \n \u00eatre vrai en assumant ", "start": 493.16, "duration": 3.84}, {"text": " les ajustements \n et en trouvant une solution ", "start": 497.04, "duration": 1.36}, {"text": " qui nous permettrait \n de traverser ", "start": 498.44, "duration": 1.0}, {"text": " de fa\u00e7on p\u00e9renne cette situation. ", "start": 499.48, "duration": 3.0}, {"text": " Je rappelle que, \n sur les transports ", "start": 502.52, "duration": 1.16}, {"text": " et les vols, \n nous nous sommes engag\u00e9s ", "start": 503.72, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 ce que, pour ce qui concerne \n la Martinique, ", "start": 506.52, "duration": 1.96}, {"text": " mais pas seulement, \n les gens b\u00e9n\u00e9ficient ", "start": 508.52, "duration": 2.84}, {"text": " de r\u00e9ductions \n qui seront compens\u00e9es ", "start": 511.4, "duration": 1.72}, {"text": " par le budget en cas \n d'augmentation. ", "start": 513.16, "duration": 6.92}, {"text": " - Emeline K/Bidi: \n Je note ", "start": 524.76, "duration": 2.48}, {"text": " que vous n'avez pas r\u00e9pondu \n \u00e0 l'ensemble ", "start": 527.28, "duration": 1.36}, {"text": " des questions, notamment \n sur les m\u00e9canismes r\u00e9gulateurs. ", "start": 528.68, "duration": 1.36}, {"text": " O\u00f9 va aller l'argent? ", "start": 530.08, "duration": 2.2}, {"text": " Dans la poche \n des distributeurs ", "start": 532.32, "duration": 1.0}, {"text": " ou dans la poche \n des consommateurs? ", "start": 533.36, "duration": 3.28}, {"text": " Je suis inqui\u00e8te \n et je vous mets ", "start": 536.68, "duration": 1.36}, {"text": " en garde. ", "start": 538.08, "duration": 1.0}, {"text": " Les Martiniquais \n ne sont ni dociles, ", "start": 539.12, "duration": 1.16}, {"text": " ni r\u00e9sign\u00e9s. ", "start": 540.32, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 542.08, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Eric Michoux. ", "start": 543.12, "duration": 4.24}, {"text": " - Eric Michoux: Merci. ", "start": 547.4, "duration": 2.6}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, ", "start": 550.04, "duration": 2.6}, {"text": " apr\u00e8s le massacre \n id\u00e9ologique ", "start": 552.68, "duration": 1.96}, {"text": " de notre fili\u00e8re nucl\u00e9aire \n par le pr\u00e9sident Macron, ", "start": 554.68, "duration": 1.56}, {"text": " vous acc\u00e9l\u00e9rez notre d\u00e9clin. ", "start": 556.28, "duration": 3.12}, {"text": " Votre ministre de l'Energie \n vient d'annoncer ", "start": 559.44, "duration": 5.84}, {"text": " un programme de construction \n massif d'\u00e9oliennes. ", "start": 565.32, "duration": 1.56}, {"text": " Ce plan va conduire \n \u00e0 la faillite financi\u00e8re ", "start": 566.92, "duration": 1.56}, {"text": " et \u00e0 une explosion \n de la fiscalit\u00e9. ", "start": 568.52, "duration": 2.12}, {"text": " Faillite financi\u00e8re \n car les fili\u00e8res \u00e9oliennes ", "start": 570.68, "duration": 1.28}, {"text": " fran\u00e7aises \n ne sont pas viables ", "start": 572.0, "duration": 1.0}, {"text": " sans perfusion d'argent public. ", "start": 573.04, "duration": 4.52}, {"text": " Les 45 parcs \u00e9oliens \n pr\u00e9vus jusqu'en 2050 ", "start": 577.6, "duration": 1.72}, {"text": " vont co\u00fbter 18 \n milliards d'euros ", "start": 579.36, "duration": 1.0}, {"text": " chaque ann\u00e9e. ", "start": 580.4, "duration": 3.4}, {"text": " Vous renoncez \n au d\u00e9veloppement du nucl\u00e9aire ", "start": 583.84, "duration": 6.36}, {"text": " pour une \u00e9nergie trop ch\u00e8re \n et intermittente, ", "start": 590.24, "duration": 2.36}, {"text": " sans parler de la d\u00e9figuration \n par l'\u00e9olien ", "start": 592.64, "duration": 6.72}, {"text": " de nos paysages, \n de la nuisance ", "start": 599.4, "duration": 3.28}, {"text": " pour les particuliers \n et de l'impact n\u00e9gatif ", "start": 602.72, "duration": 1.36}, {"text": " sur la faune sauvage. ", "start": 604.12, "duration": 1.0}, {"text": " Pour favoriser l'\u00e9olien, \n l'Etat offre ", "start": 605.16, "duration": 1.0}, {"text": " aux investisseurs \n une r\u00e9mun\u00e9ration sup\u00e9rieure ", "start": 606.2, "duration": 1.0}, {"text": " au prix du march\u00e9 \n de l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 607.24, "duration": 13.08}, {"text": " Ces d\u00e9penses \n signifieront une hausse ", "start": 620.36, "duration": 1.0}, {"text": " des taxes sur l'\u00e9lectricit\u00e9. ", "start": 621.4, "duration": 1.0}, {"text": " Cela provoquera \n une explosion des prix ", "start": 622.44, "duration": 1.16}, {"text": " de l'\u00e9nergie \n pour les familles ", "start": 623.64, "duration": 1.0}, {"text": " et pour les entreprises. ", "start": 624.68, "duration": 3.08}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre, renoncez ", "start": 627.8, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 cette politique \n id\u00e9ologique, investissez ", "start": 629.92, "duration": 3.76}, {"text": " dans ce qui constitue \n notre tr\u00e9sor national ", "start": 633.72, "duration": 2.88}, {"text": " et local \n pour la Sa\u00f4ne-et-Loire, ", "start": 636.64, "duration": 1.0}, {"text": " dont je suis d\u00e9put\u00e9. ", "start": 637.68, "duration": 10.24}, {"text": " R\u00e9parez les erreurs \n funestes ", "start": 647.96, "duration": 1.0}, {"text": " de vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs, \n refaites ", "start": 649.0, "duration": 1.0}, {"text": " de la France la grande puissance \n nucl\u00e9aire voulue ", "start": 650.04, "duration": 1.56}, {"text": " par le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle. ", "start": 651.64, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 652.68, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 653.72, "duration": 3.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Olga Givernet. ", "start": 657.2, "duration": 2.24}, {"text": " - Olga Givernet: Merci. ", "start": 659.48, "duration": 9.84}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous nous interrogez ", "start": 669.36, "duration": 1.16}, {"text": " sur notre politique \u00e9nerg\u00e9tique. ", "start": 670.56, "duration": 2.04}, {"text": " Vous le savez, \n nous avons une politique ", "start": 672.64, "duration": 3.12}, {"text": " \u00e9nerg\u00e9tique volontaire \n qui veut s'appuyer ", "start": 675.8, "duration": 5.32}, {"text": " sur ses deux jambes: \n le nucl\u00e9aire ", "start": 681.16, "duration": 1.16}, {"text": " et l'\u00e9nergie renouvelable. ", "start": 682.36, "duration": 1.2}, {"text": " Les deux permettent \n de d\u00e9carboner ", "start": 683.6, "duration": 1.0}, {"text": " la France. ", "start": 684.64, "duration": 1.0}, {"text": " Nous en sommes tr\u00e8s fiers. ", "start": 685.68, "duration": 2.12}, {"text": " C'est le moyen \n qui nous permettra ", "start": 687.84, "duration": 1.4}, {"text": " de produire \u00e0 des prix \n les plus bas possible ", "start": 689.28, "duration": 1.76}, {"text": " pour faire baisser \n la facture des Fran\u00e7ais. ", "start": 691.08, "duration": 1.36}, {"text": " C'est un engagement \n que nous tenons, ", "start": 692.48, "duration": 1.16}, {"text": " et nous le tenons \n avec les territoires. ", "start": 693.68, "duration": 2.64}, {"text": " Le paysage \n de l'\u00e9nergie s'inscrit ", "start": 696.36, "duration": 1.0}, {"text": " dans les territoires \n et se dessine ", "start": 697.4, "duration": 1.16}, {"text": " avec les \u00e9lus locaux. ", "start": 698.6, "duration": 3.56}, {"text": " Nous en discutons \n aujourd'hui ", "start": 702.2, "duration": 1.6}, {"text": " avec les maires \n au Salon des Maires. ", "start": 703.84, "duration": 2.88}, {"text": " Cela ne se fera pas \n non plus sans concertations. ", "start": 706.76, "duration": 5.04}, {"text": " Il y a, avec une loi, \n la possibilit\u00e9 ", "start": 711.84, "duration": 1.56}, {"text": " de d\u00e9finir des zones \n d'acc\u00e9l\u00e9ration d'\u00e9nergie ", "start": 713.44, "duration": 1.16}, {"text": " nucl\u00e9aire. ", "start": 714.64, "duration": 3.8}, {"text": " Plus de 10.000 communes \n ont r\u00e9pondu pr\u00e9sent ", "start": 718.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour installer des \u00e9nergies \n renouvelables. ", "start": 719.88, "duration": 1.92}, {"text": " Il y a une volont\u00e9 \n de pouvoir s'appuyer ", "start": 721.84, "duration": 1.56}, {"text": " sur ces deux jambes. ", "start": 723.44, "duration": 8.16}, {"text": " Il y a la possibilit\u00e9 \n d'avoir deux nouveaux parcs ", "start": 731.64, "duration": 1.76}, {"text": " nucl\u00e9aires. ", "start": 733.44, "duration": 7.48}, {"text": " Des communes ont signal\u00e9 \n leur volont\u00e9 ", "start": 740.96, "duration": 1.6}, {"text": " de pouvoir faire \n renouveler leurs centrales ", "start": 742.6, "duration": 3.64}, {"text": " avec de nouveaux EPR. \n La France est bien sur des rails. ", "start": 746.28, "duration": 9.68}, {"text": " La nation \u00e9nerg\u00e9tique \n que nous voulons est l\u00e0. ", "start": 756.0, "duration": 7.24}, {"text": " -Eric Michoux: ", "start": 763.28, "duration": 3.28}, {"text": " Nous ne devons pas \u00eatre \n au m\u00eame Salon des Maires. ", "start": 766.6, "duration": 2.6}, {"text": " Ils n'ont pas envie \n d'avoir des \u00e9oliennes ", "start": 769.24, "duration": 1.36}, {"text": " sur leurs territoires. ", "start": 770.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 771.68, "duration": 1.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Falcon. ", "start": 773.28, "duration": 3.36}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Falcon: Merci. ", "start": 776.68, "duration": 11.16}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n ma question s'adresse ", "start": 787.88, "duration": 1.16}, {"text": " au Premier ministre. ", "start": 789.08, "duration": 4.2}, {"text": " Le 15 novembre, \n vous affirmiez ", "start": 793.32, "duration": 1.88}, {"text": " que le projet de loi \n de finances examin\u00e9 ", "start": 795.24, "duration": 1.56}, {"text": " au S\u00e9nat allait \n augmenter les droits ", "start": 796.84, "duration": 1.16}, {"text": " de mutation. ", "start": 798.04, "duration": 7.56}, {"text": " Le total des frais \n de notaire repr\u00e9sente 8% ", "start": 805.64, "duration": 3.76}, {"text": " du prix de vente \n d'un prix immobilier. ", "start": 809.44, "duration": 1.6}, {"text": " C'est un record en Europe. ", "start": 811.08, "duration": 2.76}, {"text": " Le secteur de l'immobilier \n est sinistr\u00e9. ", "start": 813.88, "duration": 1.8}, {"text": " L'acc\u00e8s \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 \n devient progressivement ", "start": 815.72, "duration": 3.6}, {"text": " un lointain souvenir \n pour les primo-acc\u00e9dants. ", "start": 819.36, "duration": 1.44}, {"text": " Cette mesure, \n si elle \u00e9tait confirm\u00e9e, ", "start": 820.84, "duration": 1.16}, {"text": " r\u00e9duirait le pouvoir \n d'achat des Fran\u00e7ais. ", "start": 822.04, "duration": 2.16}, {"text": " Les banques sont tr\u00e8s frileuses. ", "start": 824.24, "duration": 4.16}, {"text": " Alors que s'ouvre \n le Salon des Maires, ", "start": 828.44, "duration": 1.36}, {"text": " il a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9 \n discr\u00e8tement ", "start": 829.84, "duration": 1.92}, {"text": " par votre gouvernement \n la contribution territoriale ", "start": 831.8, "duration": 1.16}, {"text": " universelle. ", "start": 833.0, "duration": 9.32}, {"text": " En somme, le retour \n de la taxe d'habitation ", "start": 842.36, "duration": 2.44}, {"text": " dont l'abandon \n avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 844.84, "duration": 1.0}, {"text": " par Emmanuel Macron. ", "start": 845.88, "duration": 1.0}, {"text": " La fiscalit\u00e9 p\u00e8se \n sur les Fran\u00e7ais. ", "start": 846.92, "duration": 4.72}, {"text": " Nous proposons \n un plan d'\u00e9conomies ", "start": 851.68, "duration": 1.4}, {"text": " de plusieurs dizaines \n de milliards d'euros, ", "start": 853.12, "duration": 3.96}, {"text": " notamment la fin \n de la prise en charge ", "start": 857.12, "duration": 4.28}, {"text": " des mineurs non accompagn\u00e9s \n qui co\u00fbte 2 milliards d'euros. ", "start": 861.44, "duration": 3.0}, {"text": " La France est le pays \n le plus tax\u00e9 ", "start": 864.48, "duration": 3.56}, {"text": " au monde, avec un taux \n de pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires ", "start": 868.08, "duration": 1.56}, {"text": " qui devrait atteindre \n un nouveau record ", "start": 869.68, "duration": 1.16}, {"text": " en 2025. ", "start": 870.88, "duration": 1.0}, {"text": " Quand cesserez-vous \n ce matraquage fiscal? ", "start": 871.92, "duration": 10.56}, {"text": " Pouvez-vous confirmer \n que vous allez renoncer ", "start": 882.52, "duration": 1.16}, {"text": " aux augmentations \n des droits de mutation ", "start": 883.72, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 titre on\u00e9reux? ", "start": 884.92, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 885.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 887.0, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Catherine Vautrin. ", "start": 888.04, "duration": 3.16}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. ", "start": 891.24, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur ", "start": 892.28, "duration": 3.56}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, \n je pense que, ", "start": 895.88, "duration": 2.48}, {"text": " dans ce que vous venez \n de dire, ", "start": 898.4, "duration": 1.36}, {"text": " nous avons des points d'accord. ", "start": 899.8, "duration": 1.0}, {"text": " Le premier est la recherche \n d'\u00e9conomies. ", "start": 900.84, "duration": 1.16}, {"text": " Oui, notre pays \n a besoin de baisser ", "start": 902.04, "duration": 1.36}, {"text": " ses d\u00e9penses publiques. ", "start": 903.44, "duration": 1.92}, {"text": " Nous le savons, \n la d\u00e9pense publique ", "start": 905.4, "duration": 1.16}, {"text": " en France, c'est 16% \n de la richesse. ", "start": 906.6, "duration": 6.6}, {"text": " Oui, il y a un co\u00fbt \n de la d\u00e9pense publique. ", "start": 913.24, "duration": 2.44}, {"text": " C'est notre sujet dans ce budget. ", "start": 915.72, "duration": 3.68}, {"text": " Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment: \n nous avons effectivement ", "start": 919.44, "duration": 9.4}, {"text": " \u00e0 travailler avec l'ensemble \n des diff\u00e9rentes collectivit\u00e9s, ", "start": 928.88, "duration": 6.08}, {"text": " tous les \u00e9lus, mais aussi \n les blocs communaux. ", "start": 935.0, "duration": 3.84}, {"text": " En \u00e9changeant \n avec les d\u00e9partements, ", "start": 938.88, "duration": 4.36}, {"text": " qui sont un cas \n tout \u00e0 fait particulier ", "start": 943.28, "duration": 2.6}, {"text": " avec les allocations \n individuelles ", "start": 945.92, "duration": 1.0}, {"text": " de solidarit\u00e9. ", "start": 946.96, "duration": 7.28}, {"text": " C'est une d\u00e9pense port\u00e9e \n par les d\u00e9partements ", "start": 954.28, "duration": 1.36}, {"text": " pour le compte de l'Etat. ", "start": 955.68, "duration": 1.0}, {"text": " Une d\u00e9pense \n qui n'est pas pilotable ", "start": 956.72, "duration": 1.16}, {"text": " et qui est une charge \n tr\u00e8s importante ", "start": 957.92, "duration": 1.36}, {"text": " pour les d\u00e9partements. ", "start": 959.32, "duration": 4.24}, {"text": " C'est pourquoi les d\u00e9partements \n souhaitent pouvoir augmenter ", "start": 963.6, "duration": 1.36}, {"text": " les droits de mutation \n \u00e0 titre on\u00e9reux. ", "start": 965.0, "duration": 2.24}, {"text": " Il faut rappeler \n que ces fameux frais ", "start": 967.28, "duration": 1.36}, {"text": " de notaire, nos concitoyens \n les connaissent ", "start": 968.68, "duration": 1.16}, {"text": " au moment o\u00f9 ils ach\u00e8tent un bien. ", "start": 969.88, "duration": 1.96}, {"text": " Aujourd'hui, 98% \n des d\u00e9partements ", "start": 971.88, "duration": 2.48}, {"text": " sont au maximum, \n avec un taux de 4,5%. ", "start": 974.4, "duration": 5.92}, {"text": " Ce qui est demand\u00e9, \n c'est une possibilit\u00e9, ", "start": 980.36, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 la main des d\u00e9partements, \n d'augmenter ", "start": 982.28, "duration": 1.72}, {"text": " de 0,5%. ", "start": 984.04, "duration": 10.44}, {"text": " Nous parlons d'une somme \n qui, en moyenne, ", "start": 994.52, "duration": 3.28}, {"text": " pour 200.000 euros, \n sera d'environ 500 euros. ", "start": 997.84, "duration": 1.36}, {"text": " C'est le premier \u00e9l\u00e9ment. ", "start": 999.24, "duration": 1.96}, {"text": " Quant \u00e0 la taxe \n d'habitation, ", "start": 1001.24, "duration": 1.04}, {"text": " en aucun cas il n'est question \n de revenir dessus. ", "start": 1002.32, "duration": 2.36}, {"text": " Monsieur le Premier \n ministre l'a d\u00e9j\u00e0 dit. ", "start": 1004.72, "duration": 7.04}, {"text": " Oui, rien n'est gratuit \n et il y a toujours quelqu'un ", "start": 1011.8, "duration": 2.08}, {"text": " qui paye. ", "start": 1013.92, "duration": 1.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1015.68, "duration": 2.64}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Falcon: Merci. ", "start": 1018.36, "duration": 11.12}, {"text": " Vous allez donc \n augmenter les frais ", "start": 1029.52, "duration": 1.16}, {"text": " de notaire et introduire \n une nouvelle taxe d'habitation. ", "start": 1030.72, "duration": 6.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1037.08, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Jos\u00e9phine Missoffe. ", "start": 1038.12, "duration": 1.0}, {"text": " - Jos\u00e9phine Missoffe: Merci. ", "start": 1039.16, "duration": 15.36}, {"text": " Ma question s'adresse \u00e0 madame \n la ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9 ", "start": 1054.56, "duration": 1.76}, {"text": " des Personnes \n en situation de handicap. ", "start": 1056.36, "duration": 2.84}, {"text": " En cette 28e \n Semaine europ\u00e9enne ", "start": 1059.24, "duration": 2.0}, {"text": " pour l'emploi \n des personnes handicap\u00e9es, ", "start": 1061.28, "duration": 2.76}, {"text": " nous sommes toutes et tous \n invit\u00e9 ", "start": 1064.08, "duration": 5.16}, {"text": " \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la th\u00e9matique \n suivante: \"handicap ", "start": 1069.28, "duration": 2.16}, {"text": " et parcours professionnel: \n comment assurer ", "start": 1071.48, "duration": 1.68}, {"text": " une v\u00e9ritable \u00e9galit\u00e9 \n des chances?\" ", "start": 1073.2, "duration": 2.48}, {"text": " Je me suis rendue \n dans une ville ", "start": 1075.72, "duration": 1.36}, {"text": " de ma circonscription \n o\u00f9 j'ai pu observer ", "start": 1077.12, "duration": 2.36}, {"text": " le travail remarquable \n des travailleurs handicap\u00e9s ", "start": 1079.52, "duration": 1.16}, {"text": " et des \u00e9quipes d'accompagnement. ", "start": 1080.72, "duration": 15.4}, {"text": " Leur engagement \n doit \u00eatre prot\u00e9g\u00e9 ", "start": 1096.16, "duration": 1.96}, {"text": " et valoris\u00e9. ", "start": 1098.16, "duration": 7.04}, {"text": " Une loi, qu'une \n coll\u00e8gue a port\u00e9e ", "start": 1105.24, "duration": 2.24}, {"text": " avec conviction l'an dernier, \n s'est manifest\u00e9e. ", "start": 1107.52, "duration": 15.92}, {"text": " Si le taux de ch\u00f4mage \n des personnes ", "start": 1123.48, "duration": 1.36}, {"text": " en situation de handicap \n a consid\u00e9rablement baiss\u00e9, ", "start": 1124.88, "duration": 1.36}, {"text": " il demeure presque \n deux fois plus \u00e9lev\u00e9 ", "start": 1126.28, "duration": 1.68}, {"text": " que le reste \n de la population ", "start": 1128.0, "duration": 1.16}, {"text": " et de nombreuses \n entreprises peinent ", "start": 1129.2, "duration": 4.96}, {"text": " encore \u00e0 remplir \n leur obligation d'emploi ", "start": 1134.2, "duration": 1.16}, {"text": " de travailleurs handicap\u00e9s. ", "start": 1135.4, "duration": 2.8}, {"text": " Au-del\u00e0 des politiques \n d'insertion, ", "start": 1138.24, "duration": 2.72}, {"text": " c'est le regard \n que nous portons ", "start": 1141.0, "duration": 1.16}, {"text": " sur le handicap \n qui doit changer, ", "start": 1142.2, "duration": 3.28}, {"text": " pas seulement \n pendant les Jeux Paralympiques, ", "start": 1145.52, "duration": 1.76}, {"text": " mais au quotidien, \n comme le rappellent ", "start": 1147.32, "duration": 1.16}, {"text": " les initiatives \n \u00e0 l'image du DuoDay, ", "start": 1148.52, "duration": 1.16}, {"text": " qui aura lieu demain. ", "start": 1149.72, "duration": 2.52}, {"text": " Madame la ministre, \n je le sais, ", "start": 1152.28, "duration": 1.16}, {"text": " nous partageons cette conviction. ", "start": 1153.48, "duration": 4.48}, {"text": " Pouvez-vous nous pr\u00e9ciser \n les priorit\u00e9s ", "start": 1158.0, "duration": 4.96}, {"text": " de votre minist\u00e8re \n pour l'insertion durable ", "start": 1163.0, "duration": 1.96}, {"text": " dans l'emploi \n des personnes en situation ", "start": 1165.0, "duration": 1.16}, {"text": " de handicap? ", "start": 1166.2, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1167.24, "duration": 4.6}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Charlotte \n Parmentier-Lecocq. ", "start": 1171.88, "duration": 7.76}, {"text": " - Charlotte \n Parmentier-Lecocq: ", "start": 1179.68, "duration": 3.52}, {"text": " Merci pour cette question \n et merci ", "start": 1183.24, "duration": 1.56}, {"text": " de mettre l'accent \n sur l'enjeu de l'emploi ", "start": 1184.84, "duration": 1.36}, {"text": " des personnes \n en situation de handicap. ", "start": 1186.24, "duration": 2.8}, {"text": " Vous l'avez dit, \n le ch\u00f4mage des personnes ", "start": 1189.08, "duration": 2.52}, {"text": " en situation de handicap \n a beaucoup recul\u00e9 ", "start": 1191.64, "duration": 3.68}, {"text": " depuis 2017, \n mais il reste sup\u00e9rieur ", "start": 1195.36, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 celui de l'ensemble \n de la population active. ", "start": 1196.56, "duration": 1.56}, {"text": " Nous devons rester mobilis\u00e9s. ", "start": 1198.16, "duration": 8.32}, {"text": " Vous avez rappel\u00e9 \n le DuoDay, ", "start": 1206.52, "duration": 1.36}, {"text": " qui est tr\u00e8s important \n pour continuer ", "start": 1207.92, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 casser les repr\u00e9sentations. ", "start": 1210.4, "duration": 4.76}, {"text": " Le gouvernement \n sera mobilis\u00e9 ", "start": 1215.2, "duration": 2.4}, {"text": " dans cette op\u00e9ration. ", "start": 1217.64, "duration": 1.36}, {"text": " Le Premier ministre r\u00e9unira \n demain l'ensemble ", "start": 1219.04, "duration": 3.72}, {"text": " des ministres, \n avec leurs duos, ", "start": 1222.8, "duration": 1.0}, {"text": " pour continuer \u00e0 montrer \n que les personnes ", "start": 1223.84, "duration": 1.36}, {"text": " en situation \n de handicap ", "start": 1225.24, "duration": 1.0}, {"text": " ont toute leur place \n au travail ", "start": 1226.28, "duration": 1.16}, {"text": " et dans toutes les activit\u00e9s. ", "start": 1227.48, "duration": 3.76}, {"text": " Maintenant, l'enjeu \n est de continuer ", "start": 1231.28, "duration": 4.64}, {"text": " \u00e0 apporter des r\u00e9ponses \n cibl\u00e9es et pr\u00e9cises ", "start": 1235.96, "duration": 2.52}, {"text": " pour permettre \n de passer la barri\u00e8re ", "start": 1238.52, "duration": 2.68}, {"text": " de l'emploi et le maintien \n dans l'emploi. ", "start": 1241.24, "duration": 1.52}, {"text": " Plusieurs mesures sont \u00e0 l'oeuvre. ", "start": 1242.8, "duration": 5.68}, {"text": " Nous d\u00e9ployons \n la loi plein emploi ", "start": 1248.52, "duration": 1.16}, {"text": " que vous avez cit\u00e9e. ", "start": 1249.72, "duration": 1.0}, {"text": " France Travail, \n avec les Cadremploi ", "start": 1250.76, "duration": 1.0}, {"text": " et les missions locales, \n sont maintenant pleinement engag\u00e9s ", "start": 1251.8, "duration": 4.36}, {"text": " pour se tourner \n vers les entreprises, ", "start": 1256.2, "duration": 3.48}, {"text": " identifier leurs besoins, \n leur proposer ", "start": 1259.72, "duration": 6.8}, {"text": " des profils, \n se mettre en lien ", "start": 1266.56, "duration": 2.52}, {"text": " avec les acteurs \n concern\u00e9s et permettre ", "start": 1269.12, "duration": 3.96}, {"text": " les am\u00e9nagements de poste \n qui vont permettre d'accueillir ", "start": 1273.12, "duration": 1.56}, {"text": " les personnes \n en situation de handicap, ", "start": 1274.72, "duration": 1.16}, {"text": " mais nous commen\u00e7ons \n aussi \u00e0 aller ", "start": 1275.92, "duration": 4.2}, {"text": " plus loin \n dans la transformation, ", "start": 1280.16, "duration": 5.8}, {"text": " notamment dans l'offre \n m\u00e9dico-sociale ", "start": 1286.0, "duration": 2.24}, {"text": " pour accompagner \n les entreprises, ", "start": 1288.28, "duration": 2.4}, {"text": " pour permettre qu'une \n personne en situation ", "start": 1290.72, "duration": 1.68}, {"text": " de handicap \n puisse rentrer ", "start": 1292.44, "duration": 2.08}, {"text": " dans une entreprise \n ordinaire ou revenir ", "start": 1294.56, "duration": 4.8}, {"text": " en arri\u00e8re si elle en a besoin. ", "start": 1299.4, "duration": 3.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1303.24, "duration": 2.48}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n S\u00e9gol\u00e8ne Amiot. ", "start": 1305.76, "duration": 5.12}, {"text": " - S\u00e9gol\u00e8ne Amiot: Merci. ", "start": 1310.92, "duration": 2.8}, {"text": " Madame la ministre du Logement, \n lundi dernier, ", "start": 1313.76, "duration": 11.48}, {"text": " une famille \n de plus s'est retrouv\u00e9e ", "start": 1325.28, "duration": 1.16}, {"text": " dans la rue \n en Loire-Atlantique, ", "start": 1326.48, "duration": 1.0}, {"text": " rallongeant ainsi \n la liste trop longue ", "start": 1327.52, "duration": 1.16}, {"text": " de personnes SDF. ", "start": 1328.72, "duration": 1.4}, {"text": " Il y avait notamment \n un b\u00e9b\u00e9 de 15 mois. ", "start": 1330.16, "duration": 1.76}, {"text": " En 2017, le candidat \n Macron promettait ", "start": 1331.96, "duration": 1.16}, {"text": " que plus une personne \n ne serait ", "start": 1333.16, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la rue. ", "start": 1334.36, "duration": 1.0}, {"text": " Le constat est d\u00e9chirant. ", "start": 1335.4, "duration": 4.44}, {"text": " Le nombre de personnes \n sans abri ", "start": 1339.88, "duration": 1.16}, {"text": " a plus que doubl\u00e9, \n et les enfants ", "start": 1341.08, "duration": 1.36}, {"text": " sont les premiers \n touch\u00e9s: plus 120% ", "start": 1342.48, "duration": 1.16}, {"text": " sur les quatre derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 1343.68, "duration": 7.44}, {"text": " Les situations \n se tendent partout, ", "start": 1351.16, "duration": 1.0}, {"text": " en particulier \n en Ile-de-France ", "start": 1352.2, "duration": 1.0}, {"text": " et dans le nord du pays. ", "start": 1353.24, "duration": 1.44}, {"text": " Le 115 n'apporte \n plus de solutions satisfaisantes. ", "start": 1354.72, "duration": 4.28}, {"text": " Faute de place, \n les cellules d\u00e9partementales ", "start": 1359.04, "duration": 1.16}, {"text": " les oriente directement \n vers des squats. ", "start": 1360.24, "duration": 1.16}, {"text": " Certains enfants \n naissent et vivent ", "start": 1361.44, "duration": 1.2}, {"text": " leurs premi\u00e8res \n ann\u00e9es dans la rue ", "start": 1362.68, "duration": 1.16}, {"text": " ou d'h\u00f4tel en h\u00f4tel. ", "start": 1363.88, "duration": 1.08}, {"text": " Leur m\u00e8res \n sont davantage t\u00e9moins ", "start": 1365.0, "duration": 2.08}, {"text": " et victimes de violences \n et de viols. ", "start": 1367.12, "duration": 2.88}, {"text": " Ils ont deux fois \n plus de risque ", "start": 1370.04, "duration": 2.04}, {"text": " d'avoir des probl\u00e8mes \n de sant\u00e9 mentale. ", "start": 1372.12, "duration": 3.84}, {"text": " Le suivi des soins est impossible. ", "start": 1376.0, "duration": 3.8}, {"text": " Les mineurs non \n accompagn\u00e9s restent ", "start": 1379.84, "duration": 1.0}, {"text": " les plus touch\u00e9s \n par le sans-abrisme ", "start": 1380.88, "duration": 1.16}, {"text": " et le non-acc\u00e8s \n \u00e0 l'\u00e9ducation ", "start": 1382.08, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e0 la sant\u00e9. ", "start": 1383.12, "duration": 1.44}, {"text": " Ils subissent \n encore plus que les autres ", "start": 1384.6, "duration": 1.36}, {"text": " enfants des violations \n de leurs droits fondamentaux. ", "start": 1386.0, "duration": 6.36}, {"text": " Le racisme syst\u00e9mique \n actuel, encourag\u00e9 ", "start": 1392.4, "duration": 3.88}, {"text": " par la droite \n de l'h\u00e9micycle, ", "start": 1396.32, "duration": 1.0}, {"text": " fait primer la lutte \n contre l'immigration irr\u00e9guli\u00e8re ", "start": 1397.36, "duration": 1.36}, {"text": " sur la protection de l'enfance. ", "start": 1398.76, "duration": 1.0}, {"text": " Honte \u00e0 vous. ", "start": 1399.8, "duration": 1.0}, {"text": " Selon le minist\u00e8re, \n il faudrait la cr\u00e9ation ", "start": 1400.84, "duration": 1.84}, {"text": " de plus de 10.000 places \n d'h\u00e9bergement d'urgence ", "start": 1402.72, "duration": 1.36}, {"text": " suppl\u00e9mentaires. ", "start": 1404.12, "duration": 11.48}, {"text": " On propose pourtant \n des budgets ", "start": 1415.64, "duration": 2.08}, {"text": " avec toujours plus d'aust\u00e9rit\u00e9. ", "start": 1417.76, "duration": 10.92}, {"text": " Votre pr\u00e9d\u00e9cesseur \n \u00e9tait plus le ministre ", "start": 1428.72, "duration": 1.32}, {"text": " des Expulsions que du Logement. ", "start": 1430.08, "duration": 2.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1432.84, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Val\u00e9rie L\u00e9tard. ", "start": 1433.88, "duration": 1.2}, {"text": " - Val\u00e9rie L\u00e9tard: Merci. ", "start": 1435.12, "duration": 7.68}, {"text": " A l'heure \n o\u00f9 les temp\u00e9ratures chutent, ", "start": 1442.84, "duration": 3.64}, {"text": " mon minist\u00e8re est en vigilance \n permanente, singuli\u00e8rement ", "start": 1446.52, "duration": 3.28}, {"text": " s'agissant des enfants \n \u00e0 la rue, sujet auquel ", "start": 1449.84, "duration": 1.56}, {"text": " on ne peut qu'\u00eatre \n extr\u00eamement sensible. ", "start": 1451.44, "duration": 2.16}, {"text": " Pour 2024, \n le gouvernement vient ", "start": 1453.64, "duration": 3.12}, {"text": " de compl\u00e9ter \n le financement du secteur ", "start": 1456.8, "duration": 4.6}, {"text": " de l'h\u00e9bergement de 250 \n millions d'euros ", "start": 1461.44, "duration": 3.44}, {"text": " pour r\u00e9pondre \n aux besoins en int\u00e9grant ", "start": 1464.92, "duration": 6.6}, {"text": " la question du S\u00e9gur et 203.000 \n places seront maintenues ", "start": 1471.56, "duration": 1.76}, {"text": " en 2025. ", "start": 1473.36, "duration": 4.56}, {"text": " J'ai demand\u00e9 d'amplifier \n les maraudes ", "start": 1477.96, "duration": 1.32}, {"text": " et de mettre en place \n sur chaque territoire ", "start": 1479.32, "duration": 2.44}, {"text": " des cellules de r\u00e9solution \n des situations. ", "start": 1481.8, "duration": 2.44}, {"text": " Elle est mise en place \n dans votre d\u00e9partement ", "start": 1484.28, "duration": 1.56}, {"text": " de Loire-Atlantique depuis 2022. ", "start": 1485.88, "duration": 3.6}, {"text": " J'ai d\u00e9cid\u00e9 aussi \n de mettre en place ", "start": 1489.52, "duration": 1.4}, {"text": " une cellule miroir \n \u00e0 l'\u00e9chelle nationale ", "start": 1490.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour assurer un suivi global. ", "start": 1492.16, "duration": 3.44}, {"text": " Dans votre d\u00e9partement, \n toutes les familles ", "start": 1495.64, "duration": 7.68}, {"text": " avec enfants \n sont prioritaires \u00e0 l'entr\u00e9e ", "start": 1503.36, "duration": 1.16}, {"text": " au 115 et le conseil \n d\u00e9partemental assure ", "start": 1504.56, "duration": 1.36}, {"text": " la prise en charge \n des femmes isol\u00e9es ", "start": 1505.96, "duration": 1.36}, {"text": " avec enfants \n de moins de trois ans. ", "start": 1507.36, "duration": 2.28}, {"text": " Afin d'am\u00e9liorer \n structurellement ", "start": 1509.68, "duration": 1.0}, {"text": " cette politique d'h\u00e9bergement... ", "start": 1510.72, "duration": 1.0}, {"text": " Je peux terminer? ", "start": 1511.76, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 1512.8, "duration": 4.76}, {"text": " Je veux simplement \n vous signifier ", "start": 1517.6, "duration": 2.16}, {"text": " trois priorit\u00e9s: \n une intensification ", "start": 1519.8, "duration": 1.84}, {"text": " du logement avec 29 \n millions suppl\u00e9mentaires ", "start": 1521.68, "duration": 2.36}, {"text": " pour 2025 pour acc\u00e9l\u00e9rer \n la construction ", "start": 1524.08, "duration": 1.76}, {"text": " de pensions de famille \n et de r\u00e9sidences sociales, ", "start": 1525.88, "duration": 2.64}, {"text": " un plan interminist\u00e9riel \n sur la lutte ", "start": 1528.56, "duration": 2.2}, {"text": " contre le sans-abrisme, \n et sa d\u00e9clinaison ", "start": 1530.8, "duration": 3.88}, {"text": " dans les m\u00e9tiers en tension \n avec l'objectif d'accompagner ", "start": 1534.72, "duration": 2.76}, {"text": " au moins 1000 \n sorties positives ", "start": 1537.52, "duration": 4.04}, {"text": " vers l'emploi, \n et une am\u00e9lioration ", "start": 1541.6, "duration": 1.72}, {"text": " de la performance \n sociale d'h\u00e9bergement. ", "start": 1543.36, "duration": 4.04}, {"text": " Nous continuons l'effort. ", "start": 1547.44, "duration": 4.08}, {"text": " Ce n'est pas satisfaisant, \n mais l'ambition ", "start": 1551.56, "duration": 4.16}, {"text": " et l'effort ont \u00e9t\u00e9 \n port\u00e9s au maximum. ", "start": 1555.76, "duration": 3.52}, {"text": " On a r\u00e9ajust\u00e9 les financements... ", "start": 1559.32, "duration": 11.2}, {"text": " - S\u00e9gol\u00e8ne Amiot: \n Madame la ministre, ", "start": 1570.56, "duration": 2.64}, {"text": " vous avez une obligation \n de r\u00e9sultat ", "start": 1573.24, "duration": 7.84}, {"text": " car chaque vie \n qui mourra \u00e0 la rue sera ", "start": 1581.12, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 votre cr\u00e9dit. ", "start": 1582.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1583.96, "duration": 1.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe Proen\u00e7a. ", "start": 1585.4, "duration": 1.36}, {"text": " - Christophe Proen\u00e7a: Merci. ", "start": 1586.8, "duration": 6.84}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 1593.68, "duration": 4.28}, {"text": " de l'Agriculture, \n de la Souverainet\u00e9 alimentaire ", "start": 1598.0, "duration": 1.16}, {"text": " et de la For\u00eat. ", "start": 1599.2, "duration": 1.0}, {"text": " La col\u00e8re \n des agriculteurs ne cesse ", "start": 1600.24, "duration": 1.16}, {"text": " de gronder. ", "start": 1601.44, "duration": 2.68}, {"text": " Depuis des semaines, \n ils d\u00e9noncent ", "start": 1604.16, "duration": 3.08}, {"text": " des politiques \n trop souvent inadapt\u00e9es ", "start": 1607.28, "duration": 1.4}, {"text": " \u00e0 leur r\u00e9alit\u00e9, \n une pr\u00e9carit\u00e9 croissante ", "start": 1608.72, "duration": 1.24}, {"text": " et un sentiment d'abandon \n face aux crises ", "start": 1610.0, "duration": 1.36}, {"text": " qui s'accumulent. ", "start": 1611.4, "duration": 6.12}, {"text": " Dans le sud-ouest, \n une fili\u00e8re illustre parfaitement ", "start": 1617.56, "duration": 1.36}, {"text": " ces difficult\u00e9s. ", "start": 1618.96, "duration": 1.0}, {"text": " Maladies fongiques, \n d\u00e9r\u00e8glement climatique, ", "start": 1620.0, "duration": 6.64}, {"text": " concurrence \n internationale, ", "start": 1626.68, "duration": 1.4}, {"text": " notamment du Chili, \n ce sont autant ", "start": 1628.12, "duration": 2.68}, {"text": " de facteurs qui ont entra\u00een\u00e9 \n des r\u00e9coltes calamiteuses ", "start": 1630.84, "duration": 1.56}, {"text": " et qui mettent en p\u00e9ril \n les exploitations. ", "start": 1632.44, "duration": 1.36}, {"text": " Le gouvernement \n a propos\u00e9 un plan ", "start": 1633.84, "duration": 2.96}, {"text": " de soutien en 2023, \n mais les crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9 ", "start": 1636.84, "duration": 3.44}, {"text": " excluent 9 \n exploitations sur 10 ", "start": 1640.32, "duration": 1.0}, {"text": " dans le Lot. ", "start": 1641.36, "duration": 1.72}, {"text": " Le plan se r\u00e9sumait \n \u00e0 de la communication politique. ", "start": 1643.12, "duration": 2.64}, {"text": " Comme souvent, \n les agriculteurs ", "start": 1645.8, "duration": 2.28}, {"text": " qui font l'effort \n de la polyculture ", "start": 1648.12, "duration": 1.16}, {"text": " ne sont pas r\u00e9compens\u00e9s. ", "start": 1649.32, "duration": 2.76}, {"text": " Ils font face \u00e0 des r\u00e8gles \n qui semblent ignorer ", "start": 1652.12, "duration": 1.76}, {"text": " toute r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 1653.92, "duration": 3.36}, {"text": " Le m\u00eame constat \n pourrait \u00eatre fait ", "start": 1657.32, "duration": 2.28}, {"text": " de plusieurs fili\u00e8res. ", "start": 1659.64, "duration": 5.88}, {"text": " Des mesures fortes, \n adapt\u00e9es et imm\u00e9diates ", "start": 1665.56, "duration": 1.96}, {"text": " sont urgentes et vitales. ", "start": 1667.56, "duration": 4.24}, {"text": " Ces femmes et hommes \n qui nous nourrissent m\u00e9ritent ", "start": 1671.84, "duration": 2.28}, {"text": " plus que les effets \n d'annonce d'il ", "start": 1674.16, "duration": 1.16}, {"text": " y a un an. ", "start": 1675.36, "duration": 1.0}, {"text": " Avez-vous d\u00e9sormais \n une v\u00e9ritable solution ", "start": 1676.4, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 nous proposer pour sauver \n notre agriculture ", "start": 1677.44, "duration": 1.36}, {"text": " et sa souverainet\u00e9? ", "start": 1678.84, "duration": 4.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1683.56, "duration": 2.12}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Annie Genevard. ", "start": 1685.72, "duration": 2.2}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 1687.96, "duration": 6.76}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1694.76, "duration": 7.76}, {"text": " vous m'avez alert\u00e9e \n sur la situation particuli\u00e8re ", "start": 1702.56, "duration": 1.92}, {"text": " de la fili\u00e8re noix \n avec vos coll\u00e8gues. ", "start": 1704.52, "duration": 1.36}, {"text": " J'ai bien re\u00e7u votre courrier. ", "start": 1705.92, "duration": 5.36}, {"text": " Cette fili\u00e8re noix \n est tout \u00e0 fait embl\u00e9matique ", "start": 1711.32, "duration": 2.56}, {"text": " des difficult\u00e9s que peuvent \n conna\u00eetre certaines ", "start": 1713.92, "duration": 1.84}, {"text": " de nos productions \n tr\u00e8s identitaires ", "start": 1715.8, "duration": 1.0}, {"text": " et embl\u00e9matiques. ", "start": 1716.84, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux vous dire \n tout mon soutien. ", "start": 1717.88, "duration": 5.08}, {"text": " C'est vrai, cette fili\u00e8re a connu \n d'importantes difficult\u00e9s. ", "start": 1723.0, "duration": 5.12}, {"text": " Apr\u00e8s une p\u00e9riode de surproduction \n vient aujourd'hui ", "start": 1728.16, "duration": 1.36}, {"text": " une p\u00e9riode de diminution \n des rendements. ", "start": 1729.56, "duration": 6.92}, {"text": " Les rendements de 2024 \n ont \u00e9t\u00e9 inf\u00e9rieurs ", "start": 1736.52, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 la moyenne dans le Lot, \n en Corr\u00e8ze ", "start": 1738.76, "duration": 1.56}, {"text": " et en Dordogne. ", "start": 1740.36, "duration": 3.36}, {"text": " Plusieurs d\u00e9put\u00e9s m'ont \n alert\u00e9e \u00e9galement. ", "start": 1743.76, "duration": 5.56}, {"text": " Je veux leur dire \n que l'enjeu ", "start": 1749.36, "duration": 1.16}, {"text": " est dans la structuration \n de votre fili\u00e8re. ", "start": 1750.56, "duration": 1.4}, {"text": " Je sais qu'un travail \n a \u00e9t\u00e9 entrepris ", "start": 1752.0, "duration": 5.96}, {"text": " pour structurer la fili\u00e8re \n et pouvoir travailler ", "start": 1758.0, "duration": 2.44}, {"text": " \u00e0 un projet d'AOP Noix de France. ", "start": 1760.48, "duration": 7.44}, {"text": " Il faut structurer cette fili\u00e8re. ", "start": 1767.96, "duration": 4.8}, {"text": " Ce travail \n est donc important ", "start": 1772.8, "duration": 1.0}, {"text": " et je veux le suivre \n avec attention. ", "start": 1773.84, "duration": 4.96}, {"text": " Un autre volet \n de cette action consiste ", "start": 1778.84, "duration": 8.36}, {"text": " \u00e0 r\u00e9nover les vergers \n via France 2030 ", "start": 1787.24, "duration": 1.36}, {"text": " et la planification \u00e9cologique. ", "start": 1788.64, "duration": 11.96}, {"text": " - Christophe Proen\u00e7a: \n Madame, les agriculteurs ", "start": 1800.64, "duration": 1.16}, {"text": " sont sensibles \n aux paroles positives, ", "start": 1801.84, "duration": 1.04}, {"text": " mais ils ont besoin \n d'actes concrets. ", "start": 1802.92, "duration": 3.04}, {"text": " Il y a un domaine \n que vous n'avez ", "start": 1806.0, "duration": 1.56}, {"text": " pas cit\u00e9: la recherche. ", "start": 1807.6, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut mettre des moyens \n tr\u00e8s puissants ", "start": 1808.64, "duration": 3.8}, {"text": " sur la recherche \n pour que cette fili\u00e8re trouve ", "start": 1812.48, "duration": 1.56}, {"text": " une solution durable. ", "start": 1814.08, "duration": 3.48}, {"text": " - Annie Genevard: Merci. ", "start": 1817.6, "duration": 5.12}, {"text": " Oui, vous avez raison, ", "start": 1822.76, "duration": 4.08}, {"text": " sur la recherche, \n le travail est n\u00e9cessaire. ", "start": 1826.88, "duration": 3.64}, {"text": " Jamais l'agriculture n'a \n eu autant besoin ", "start": 1830.56, "duration": 2.76}, {"text": " des ressources \n de la recherche ", "start": 1833.36, "duration": 1.28}, {"text": " pour limiter les effets \n du changement climatique, ", "start": 1834.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour mieux r\u00e9sister \n aux agresseurs ", "start": 1836.08, "duration": 1.84}, {"text": " qui d\u00e9ciment \n nos productions, ", "start": 1837.96, "duration": 4.12}, {"text": " et c'est le travail \n que nous faisons ", "start": 1842.12, "duration": 1.36}, {"text": " avec l'ensemble \n des organismes charg\u00e9s ", "start": 1843.52, "duration": 1.0}, {"text": " de la recherche. ", "start": 1844.56, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1846.2, "duration": 3.6}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Pierre Cordier. ", "start": 1849.84, "duration": 1.36}, {"text": " - Pierre Cordier: Merci. ", "start": 1851.24, "duration": 5.4}, {"text": " Monsieur le Premier ministre, \n cher Michel Barnier, ", "start": 1856.68, "duration": 2.92}, {"text": " comme nombre \n de Fran\u00e7ais, ", "start": 1859.64, "duration": 3.52}, {"text": " nous avons beaucoup appr\u00e9ci\u00e9 \n votre phrase prononc\u00e9e ", "start": 1863.2, "duration": 2.16}, {"text": " devant les pr\u00e9sidents \n des conseils d\u00e9partementaux ", "start": 1865.4, "duration": 4.04}, {"text": " il y a quelques jours: \n \"Je ne me ", "start": 1869.48, "duration": 2.64}, {"text": " suis pas roul\u00e9 par terre \n pour devenir Premier ministre.\" ", "start": 1872.16, "duration": 4.72}, {"text": " Etre \u00e9lu Premier \n ministre, c'est servir, ", "start": 1876.92, "duration": 1.24}, {"text": " c'est se d\u00e9vouer \n pour les autres, ", "start": 1878.2, "duration": 2.56}, {"text": " sa collectivit\u00e9 \n ou pour la France ", "start": 1880.8, "duration": 1.6}, {"text": " avec conviction \n et en d\u00e9fendant ", "start": 1882.44, "duration": 1.0}, {"text": " ses id\u00e9es. ", "start": 1883.48, "duration": 4.52}, {"text": " Je le dis souvent \n \u00e0 mes compatriotes: ", "start": 1888.04, "duration": 1.36}, {"text": " \"Ne comptez pas sur moi \n pour trahir ", "start": 1889.44, "duration": 1.36}, {"text": " mes convictions.\" ", "start": 1890.84, "duration": 2.92}, {"text": " Je sais que nous partageons \n cette vision ", "start": 1893.8, "duration": 1.36}, {"text": " des choses. ", "start": 1895.2, "duration": 1.0}, {"text": " Avoir des convictions, parlons-en. ", "start": 1896.24, "duration": 3.52}, {"text": " Nous avons assist\u00e9, \n il y a quelques jours ici, ", "start": 1899.8, "duration": 3.0}, {"text": " \u00e0 des alliances \n contre-nature ", "start": 1902.84, "duration": 1.04}, {"text": " entre le RN et la gauche. ", "start": 1903.92, "duration": 1.84}, {"text": " Un choix politique, \n sans doute, ", "start": 1905.8, "duration": 1.0}, {"text": " mais qui a profond\u00e9ment \n choqu\u00e9 les Fran\u00e7ais. ", "start": 1906.84, "duration": 4.48}, {"text": " Vote commun pour taxer \n l'int\u00e9ressement, ", "start": 1911.36, "duration": 3.96}, {"text": " les primes et la participation \n des salari\u00e9s, vote commun ", "start": 1915.36, "duration": 4.24}, {"text": " pour taxer les compl\u00e9ments \n de retraite, vote commun ", "start": 1919.64, "duration": 3.84}, {"text": " pour cr\u00e9er un nouvel \n imp\u00f4t universel, ", "start": 1923.52, "duration": 1.56}, {"text": " vote commun pour taxer \n la transmission d'entreprise ", "start": 1925.12, "duration": 1.36}, {"text": " familiale. ", "start": 1926.52, "duration": 1.0}, {"text": " Au sein de la droite \n r\u00e9publicaine, ", "start": 1927.56, "duration": 2.04}, {"text": " nous avons une d\u00e9marche \n claire: ", "start": 1929.64, "duration": 1.0}, {"text": " nous voulons \n que le travail paye, ", "start": 1930.68, "duration": 1.16}, {"text": " que l'assistanat \n ne l'emporte pas ", "start": 1931.88, "duration": 1.0}, {"text": " sur le social. ", "start": 1932.92, "duration": 6.12}, {"text": " Jeudi dernier, \n dans les Ardennes, ", "start": 1939.08, "duration": 6.76}, {"text": " les ouvriers \n d'une entreprise ", "start": 1945.88, "duration": 4.12}, {"text": " sur le point d'\u00eatre licenci\u00e9s \n me disaient encore: ", "start": 1950.04, "duration": 2.64}, {"text": " \"Finalement, \n pourquoi s'emmerder ", "start": 1952.72, "duration": 1.88}, {"text": " \u00e0 se lever le matin \n pour aller bosser? ", "start": 1954.64, "duration": 6.0}, {"text": " Ceux qui ne foutent \n rien gagnent autant ", "start": 1960.68, "duration": 1.36}, {"text": " que nous.\" ", "start": 1962.08, "duration": 3.84}, {"text": " Au-del\u00e0 des alliances \n contre-nature ", "start": 1965.96, "duration": 2.72}, {"text": " entre le RN, LFI \n et la gauche ici, ", "start": 1968.72, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'Assembl\u00e9e, \n pouvez-vous nous confirmer ", "start": 1970.32, "duration": 1.24}, {"text": " votre engagement \n et les solutions ", "start": 1971.6, "duration": 1.32}, {"text": " que vous allez retenir \n pour encourager ", "start": 1972.96, "duration": 1.8}, {"text": " le m\u00e9rite et redresser notre pays? ", "start": 1974.8, "duration": 12.24}, {"text": " - Laurent Saint-Martin: \n Monsieur ", "start": 1987.08, "duration": 3.36}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9, \n la premi\u00e8re r\u00e9ponse, ", "start": 1990.48, "duration": 1.0}, {"text": " c'est celle d'apporter \n \u00e0 notre pays ", "start": 1991.52, "duration": 5.68}, {"text": " un budget de redressement \n de comptes publics ", "start": 1997.24, "duration": 1.36}, {"text": " car il n'est nul \n travailleur ", "start": 1998.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre pays \n qui peut bien gagner ", "start": 1999.68, "duration": 4.48}, {"text": " sa vie s'il n'y \n a pas un assainissement ", "start": 2004.2, "duration": 1.56}, {"text": " de nos comptes \n publics pour prot\u00e9ger ", "start": 2005.8, "duration": 1.16}, {"text": " la nation enti\u00e8re \n et donner la possibilit\u00e9 ", "start": 2007.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 nos entreprises \n d'\u00eatre comp\u00e9titives demain. ", "start": 2008.4, "duration": 1.24}, {"text": " C'est pourquoi \n nous avons propos\u00e9 ", "start": 2009.68, "duration": 1.16}, {"text": " un budget \u00e0 la repr\u00e9sentation \n nationale, ", "start": 2010.88, "duration": 1.16}, {"text": " qui est d'abord \n un budget de baisse ", "start": 2012.08, "duration": 1.36}, {"text": " de la d\u00e9pense publique. ", "start": 2013.48, "duration": 6.32}, {"text": " A l'issue de la premi\u00e8re lecture \n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale, ", "start": 2019.84, "duration": 2.04}, {"text": " nous avons vu \n une coalition ", "start": 2021.92, "duration": 1.32}, {"text": " de toutes les taxes \n et de toutes les fiscalit\u00e9s ", "start": 2023.28, "duration": 1.76}, {"text": " possibles. ", "start": 2025.08, "duration": 1.0}, {"text": " Vous en avez cit\u00e9 \n un certain nombre. ", "start": 2026.12, "duration": 3.92}, {"text": " Je vous rejoins: \n cela ne peut pas ", "start": 2030.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00eatre la position \n du gouvernement ", "start": 2031.48, "duration": 1.0}, {"text": " ni du socle commun. ", "start": 2032.52, "duration": 1.0}, {"text": " Merci \u00e0 toutes et tous \n dans le socle commun ", "start": 2033.56, "duration": 4.0}, {"text": " d'avoir refus\u00e9 cette copie \n de \"Frankenstein\" ", "start": 2037.6, "duration": 1.16}, {"text": " sur le texte \n que nous avons propos\u00e9. ", "start": 2038.8, "duration": 2.72}, {"text": " Il faut la n\u00e9cessit\u00e9 \n de mieux vivre ", "start": 2041.56, "duration": 1.36}, {"text": " de son travail. ", "start": 2042.96, "duration": 5.04}, {"text": " Je vous rejoins l\u00e0-dessus, \n nous devons faire ", "start": 2048.04, "duration": 1.36}, {"text": " en sorte que le travail \n donne toujours ", "start": 2049.44, "duration": 1.36}, {"text": " plus que les aides. ", "start": 2050.84, "duration": 1.56}, {"text": " C'est pourquoi \n le Premier ministre ", "start": 2052.44, "duration": 1.0}, {"text": " a annonc\u00e9 sa volont\u00e9 \n de r\u00e9forme ", "start": 2053.48, "duration": 6.36}, {"text": " pour demain, notamment \n sur l'allocation unique ", "start": 2059.88, "duration": 1.16}, {"text": " qui doit toujours \n avoir comme pr\u00e9occupation ", "start": 2061.08, "duration": 1.24}, {"text": " de faire que le travail \n paye toujours plus. ", "start": 2062.36, "duration": 2.6}, {"text": " Nous devons aussi \n \u00eatre tr\u00e8s vigilants ", "start": 2065.0, "duration": 2.48}, {"text": " pour que nos entreprises \n puissent mieux payer ", "start": 2067.52, "duration": 2.44}, {"text": " leurs salari\u00e9s \n car ce n'est pas l'Etat ", "start": 2070.0, "duration": 1.36}, {"text": " qui peut tout, tout seul. ", "start": 2071.4, "duration": 1.0}, {"text": " Nous devons mettre \n nos entreprises ", "start": 2072.44, "duration": 1.0}, {"text": " au quotidien \n dans les meilleures conditions ", "start": 2073.48, "duration": 1.16}, {"text": " de travail. ", "start": 2074.68, "duration": 3.72}, {"text": " C'est pourquoi \n nous avons des discussions ", "start": 2078.44, "duration": 3.2}, {"text": " depuis plusieurs \n semaines, notamment ", "start": 2081.68, "duration": 1.84}, {"text": " sur la question \n des all\u00e9gements ", "start": 2083.56, "duration": 3.16}, {"text": " des cotisations patronales \n avec l'ensemble ", "start": 2086.76, "duration": 1.0}, {"text": " des parlementaires \n du socle commun, ", "start": 2087.8, "duration": 3.44}, {"text": " et nous devrons aboutir \n dans les prochaines semaines ", "start": 2091.28, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 faire en sorte \n que la politique ", "start": 2092.88, "duration": 7.08}, {"text": " de l'offre permette \n \u00e0 nos travailleurs ", "start": 2100.0, "duration": 1.16}, {"text": " de vivre mieux de leur travail. ", "start": 2101.2, "duration": 5.84}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2107.08, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Tristan Lahais. ", "start": 2108.8, "duration": 11.88}, {"text": " - Tristan Lahais: Merci. ", "start": 2120.72, "duration": 1.56}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 la ministre ", "start": 2122.32, "duration": 1.88}, {"text": " du Partenariat \n avec les territoires. ", "start": 2124.24, "duration": 3.88}, {"text": " J'\u00e9tais ce matin \n au Salon des Maires ", "start": 2128.16, "duration": 2.52}, {"text": " et je veux partager \n leur col\u00e8re quant ", "start": 2130.72, "duration": 1.36}, {"text": " aux efforts injustes \n que vous leur demandez. ", "start": 2132.12, "duration": 1.36}, {"text": " Cela repr\u00e9sente une \u00e9conomie de 10 \n milliards d'euros ", "start": 2133.52, "duration": 1.56}, {"text": " pour les communes. ", "start": 2135.12, "duration": 1.0}, {"text": " Elles payent le prix d'une \n politique fiscale injuste ", "start": 2136.16, "duration": 1.56}, {"text": " et laxiste, \u00e0 l'image \n de la suppression ", "start": 2137.76, "duration": 2.6}, {"text": " de la taxe \n d'habitation, ", "start": 2140.4, "duration": 1.0}, {"text": " dont elles payent \n aujourd'hui la note. ", "start": 2141.44, "duration": 1.68}, {"text": " Les \u00e9lus vous font part \n de leur stup\u00e9faction ", "start": 2143.16, "duration": 7.88}, {"text": " depuis des semaines \n dont la m\u00e9thode ", "start": 2151.08, "duration": 1.52}, {"text": " est archa\u00efque, puisqu'elle \n coupent brutalement ", "start": 2152.64, "duration": 1.0}, {"text": " des moyens de l'action publique. ", "start": 2153.68, "duration": 6.88}, {"text": " En Bretagne, l'effort \n attendu au titre ", "start": 2160.6, "duration": 3.0}, {"text": " du seul fonds \n de r\u00e9serve correspond ", "start": 2163.64, "duration": 1.16}, {"text": " soit \u00e0 la fermeture \n des lyc\u00e9es publics ", "start": 2164.84, "duration": 2.0}, {"text": " pendant un an, \n soit \u00e0 ne plus faire rouler ", "start": 2166.88, "duration": 2.16}, {"text": " les TER durant quatre mois. ", "start": 2169.08, "duration": 6.2}, {"text": " En Ille-et-Vilaine, \n les \u00e9lus devraient fermer cantines ", "start": 2175.32, "duration": 1.36}, {"text": " et internats pendant neuf ans. ", "start": 2176.72, "duration": 1.28}, {"text": " Dans nos communes, \n les \u00e9lus pr\u00e9parent ", "start": 2178.04, "duration": 1.16}, {"text": " leur budget dans l'incertitude \n et l'angoisse ", "start": 2179.24, "duration": 2.2}, {"text": " de devoir renoncer \u00e0 des services \n publics indispensables ", "start": 2181.48, "duration": 1.56}, {"text": " comme la police municipale, \n la pr\u00e9vention ", "start": 2183.08, "duration": 1.16}, {"text": " dans les quartiers \n populaires, les cr\u00e8ches, ", "start": 2184.28, "duration": 1.16}, {"text": " le sport, la culture, etc. ", "start": 2185.48, "duration": 8.48}, {"text": " Quand le ch\u00f4mage \n augmente, des secteurs ", "start": 2194.0, "duration": 3.52}, {"text": " comme le BTP et l'artisanat \n sont touch\u00e9s ", "start": 2197.56, "duration": 1.6}, {"text": " et un plan social est annonc\u00e9 \n dans l'\u00e9conomie solidaire ", "start": 2199.2, "duration": 1.76}, {"text": " des associations, \n mena\u00e7ant 12.000 emplois ", "start": 2201.0, "duration": 1.0}, {"text": " en Bretagne. ", "start": 2202.04, "duration": 3.6}, {"text": " La question est celle \n de la cr\u00e9dibilit\u00e9 ", "start": 2205.68, "duration": 1.56}, {"text": " de la conscience \n que vous sollicitez. ", "start": 2207.28, "duration": 3.36}, {"text": " Les \u00e9lus sont fatigu\u00e9s \n et en col\u00e8re ", "start": 2210.68, "duration": 2.72}, {"text": " de devoir tant\u00f4t financer \n des mesures auxquelles ", "start": 2213.44, "duration": 5.52}, {"text": " ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 \n associ\u00e9s, tant\u00f4t ", "start": 2219.0, "duration": 1.16}, {"text": " de devoir r\u00e9pondre \n aux injonctions d\u00e9sinvoltes ", "start": 2220.2, "duration": 1.16}, {"text": " leur demandant de faire \n mieux avec moins. ", "start": 2221.4, "duration": 3.52}, {"text": " Ce n'est pas s\u00e9rieux. ", "start": 2224.96, "duration": 2.8}, {"text": " Qu'allez-vous r\u00e9pondre \n \u00e0 cette col\u00e8re ", "start": 2227.8, "duration": 1.8}, {"text": " qui menace jusqu'\u00e0 \n l'engagement ", "start": 2229.64, "duration": 1.0}, {"text": " des milliers \n de femmes et d'hommes ", "start": 2230.68, "duration": 1.16}, {"text": " qui font vivre \n partout la d\u00e9mocratie ", "start": 2231.88, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre pays? ", "start": 2233.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2234.12, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 madame Catherine Vautrin. ", "start": 2235.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Catherine Vautrin: Merci. \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2236.2, "duration": 13.72}, {"text": " vous \u00e9tiez \n au Salon des Maires, ", "start": 2249.96, "duration": 2.68}, {"text": " et nous en avons \n rencontr\u00e9 ", "start": 2252.68, "duration": 1.0}, {"text": " tous les jours \n car nous travaillons ", "start": 2253.72, "duration": 1.16}, {"text": " avec eux. ", "start": 2254.92, "duration": 7.76}, {"text": " Je veux d'abord revenir \n sur les collectivit\u00e9s ", "start": 2262.72, "duration": 1.36}, {"text": " qui ne sont pas responsables \n du d\u00e9ficit. ", "start": 2264.12, "duration": 1.4}, {"text": " Il n'est pas question \n de pointer ", "start": 2265.56, "duration": 1.16}, {"text": " les collectivit\u00e9s du doigt. ", "start": 2266.76, "duration": 1.16}, {"text": " Deuxi\u00e8me \u00e9l\u00e9ment: \n vous connaissez ", "start": 2267.96, "duration": 1.0}, {"text": " le contexte \n dans lequel le projet ", "start": 2269.0, "duration": 1.16}, {"text": " de loi de finances a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9par\u00e9. ", "start": 2270.2, "duration": 3.68}, {"text": " C'est pourquoi, \n depuis plusieurs semaines, ", "start": 2273.92, "duration": 1.96}, {"text": " le Premier ministre \n lui-m\u00eame l'a dit: ", "start": 2275.92, "duration": 1.16}, {"text": " la copie doit \u00eatre amend\u00e9e. ", "start": 2277.12, "duration": 1.24}, {"text": " C'est pr\u00e9cis\u00e9ment \n le travail ", "start": 2278.4, "duration": 1.0}, {"text": " que nous faisons. ", "start": 2279.44, "duration": 1.0}, {"text": " Les chiffres ont un sens. ", "start": 2280.48, "duration": 3.44}, {"text": " Vous dites 10 \n milliards, je vais ", "start": 2283.96, "duration": 3.36}, {"text": " vous r\u00e9pondre 5 \n car tout d\u00e9pend ", "start": 2287.36, "duration": 1.48}, {"text": " de ce que les uns \n et les autres mettent. ", "start": 2288.88, "duration": 7.8}, {"text": " Il faut travailler \n aussi bien ", "start": 2296.72, "duration": 5.24}, {"text": " avec les r\u00e9gions \n que les d\u00e9partements ", "start": 2302.0, "duration": 1.16}, {"text": " ou le bloc local \n pour regarder ", "start": 2303.2, "duration": 1.16}, {"text": " quelles \u00e9conomies \n peuvent \u00eatre faites ", "start": 2304.4, "duration": 1.44}, {"text": " de fa\u00e7on \u00e0 maintenir \n les dotations ", "start": 2305.88, "duration": 1.16}, {"text": " pour les collectivit\u00e9s. ", "start": 2307.08, "duration": 6.68}, {"text": " C'est que vous n'avez \n par abord\u00e9 ", "start": 2313.8, "duration": 1.92}, {"text": " dans votre question, \n c'est la dotation globale ", "start": 2315.76, "duration": 2.52}, {"text": " de fonctionnement \n qui est maintenue, ", "start": 2318.32, "duration": 1.04}, {"text": " que les dotations vont aussi \n \u00eatre maintenues. ", "start": 2319.4, "duration": 1.76}, {"text": " Ce sont des \u00e9l\u00e9ments \n de fonctionnement ", "start": 2321.2, "duration": 1.16}, {"text": " du quotidien \n pour les collectivit\u00e9s ", "start": 2322.4, "duration": 1.0}, {"text": " qui existent et qui vont perdurer. ", "start": 2323.44, "duration": 2.68}, {"text": " Il est important \n que nous puissions dire ", "start": 2326.16, "duration": 4.24}, {"text": " que le travail \n que nous menons ", "start": 2330.44, "duration": 1.16}, {"text": " avec les associations, \n c'est de regarder jusqu'o\u00f9 ", "start": 2331.64, "duration": 1.6}, {"text": " nous pouvons trouver \n des \u00e9conomies ailleurs ", "start": 2333.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour retrouver \n une capacit\u00e9 \u00e0 investir. ", "start": 2334.48, "duration": 2.28}, {"text": " Effectivement, \n l'investissement ", "start": 2336.8, "duration": 1.4}, {"text": " est la capacit\u00e9 \n de cr\u00e9er de l'emploi ", "start": 2338.24, "duration": 1.36}, {"text": " sur le territoire. ", "start": 2339.64, "duration": 1.64}, {"text": " C'est pourquoi \n le Premier ministre, ", "start": 2341.32, "duration": 2.96}, {"text": " la semaine derni\u00e8re, \n \u00e0 Angers, est revenu ", "start": 2344.32, "duration": 2.28}, {"text": " sur la r\u00e9troactivit\u00e9 \n du FCTVA. ", "start": 2346.64, "duration": 6.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. \n Vous n'avez plus de temps. ", "start": 2353.6, "duration": 5.76}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Perrine Goulet. ", "start": 2359.4, "duration": 10.44}, {"text": " - Perrine Goulet: Merci. ", "start": 2369.88, "duration": 4.52}, {"text": " \"Nous devons \n \u00e0 nos enfants une vie ", "start": 2374.44, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 l'abri de la violence \n et de la peur\", ", "start": 2378.2, "duration": 1.76}, {"text": " cette phrase \n de Nelson Mandela doit ", "start": 2380.0, "duration": 1.16}, {"text": " nous guider. ", "start": 2381.2, "duration": 2.8}, {"text": " Mais scandale \n apr\u00e8s scandale, ", "start": 2384.04, "duration": 1.0}, {"text": " fait divers apr\u00e8s fait \n divers, rapport ", "start": 2385.08, "duration": 1.48}, {"text": " apr\u00e8s rapport, \n il s'av\u00e8re ", "start": 2386.6, "duration": 1.0}, {"text": " que nous n'accompagnons pas \n correctement ", "start": 2387.64, "duration": 1.0}, {"text": " ceux qui en ont \n le plus besoin: ", "start": 2388.68, "duration": 1.36}, {"text": " les enfants mis \n sous la protection ", "start": 2390.08, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Aide Sociale \u00e0 l'Enfance. ", "start": 2391.28, "duration": 4.56}, {"text": " Ils sont sous la \n responsabilit\u00e9 ", "start": 2395.88, "duration": 1.0}, {"text": " des d\u00e9partements \n depuis 40 ans, ", "start": 2396.92, "duration": 1.0}, {"text": " mais l'Etat a le devoir \n de ne pas d\u00e9tourner ", "start": 2397.96, "duration": 1.76}, {"text": " le regard de leur situation. ", "start": 2399.76, "duration": 1.0}, {"text": " Un enfant de la R\u00e9publique \n doit b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 2400.8, "duration": 2.2}, {"text": " de tout ce que la nation \n peut lui offrir ", "start": 2403.04, "duration": 1.76}, {"text": " pour le faire grandir. ", "start": 2404.84, "duration": 1.52}, {"text": " Force \n est de constater ", "start": 2406.4, "duration": 1.0}, {"text": " que ce n'est pas le cas \n pour ces enfants. ", "start": 2407.44, "duration": 2.68}, {"text": " La d\u00e9l\u00e9gation \n aux droits des enfants ", "start": 2410.16, "duration": 2.76}, {"text": " vous a fait \n parvenir le fruit ", "start": 2412.96, "duration": 2.8}, {"text": " de ses travaux \n et de ses r\u00e9flexions ", "start": 2415.8, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont men\u00e9es \n depuis 15 mois ", "start": 2417.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour que l'Etat \n reprenne sa place ", "start": 2418.4, "duration": 1.16}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s \n des d\u00e9partements ", "start": 2419.6, "duration": 1.0}, {"text": " sur cette politique essentielle. ", "start": 2420.64, "duration": 10.76}, {"text": " Justice, Sant\u00e9, Solidarit\u00e9, \n Education nationale, ", "start": 2431.44, "duration": 3.88}, {"text": " Territoires, \n Enseignement sup\u00e9rieur: ", "start": 2435.36, "duration": 1.0}, {"text": " autant de minist\u00e8res \n qui doivent ", "start": 2436.4, "duration": 2.36}, {"text": " \u00eatre impliqu\u00e9s et qui, \n aujourd'hui, ", "start": 2438.8, "duration": 2.92}, {"text": " ne permettent pas la mise \n oeuvre ", "start": 2441.76, "duration": 1.16}, {"text": " de politiques \n efficaces au service ", "start": 2442.96, "duration": 1.44}, {"text": " de ces enfants. ", "start": 2444.44, "duration": 4.68}, {"text": " La semaine pass\u00e9e, \u00e0 Angers, \n le Premier ministre ", "start": 2449.16, "duration": 1.56}, {"text": " a annonc\u00e9, lors des Assises \n des d\u00e9partements, ", "start": 2450.76, "duration": 2.0}, {"text": " vouloir lancer sans attendre \n un travail visant ", "start": 2452.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 refonder la politique \n de l'enfance. ", "start": 2454.2, "duration": 4.64}, {"text": " Nous saluons \n cette volont\u00e9 mais, ", "start": 2458.88, "duration": 1.72}, {"text": " madame la ministre, \n nous savons ", "start": 2460.64, "duration": 1.56}, {"text": " tous ce qui doit \n \u00eatre fait pour am\u00e9liorer ", "start": 2462.24, "duration": 1.56}, {"text": " la protection de l'enfance. ", "start": 2463.84, "duration": 4.36}, {"text": " Les travaux \n ont \u00e9t\u00e9 nombreux ", "start": 2468.24, "duration": 1.0}, {"text": " et il y a urgence \u00e0 agir. ", "start": 2469.28, "duration": 3.72}, {"text": " Pouvez-vous \n nous indiquer ", "start": 2473.04, "duration": 1.84}, {"text": " ce que vous entendez \n par \"refonder ", "start": 2474.92, "duration": 2.68}, {"text": " les politiques de l'enfance\"? ", "start": 2477.64, "duration": 2.36}, {"text": " Quelles mesures \n comptez-vous mettre ", "start": 2480.04, "duration": 1.0}, {"text": " en place? ", "start": 2481.08, "duration": 2.08}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2483.2, "duration": 16.08}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Agn\u00e8s Canayer. ", "start": 2499.32, "duration": 15.44}, {"text": " - Agn\u00e8s Canayer: \n Actuellement, 80.000 enfants ", "start": 2514.8, "duration": 1.16}, {"text": " ainsi que de jeunes \n majeurs sont prot\u00e9g\u00e9s. ", "start": 2516.0, "duration": 5.2}, {"text": " Il est essentiel \n de refonder la politique ", "start": 2521.24, "duration": 1.36}, {"text": " de protection de l'enfance. ", "start": 2522.64, "duration": 5.36}, {"text": " Les crit\u00e8res rencontr\u00e9s \n par ce secteur ", "start": 2528.04, "duration": 2.12}, {"text": " sont connus: hausse \n du nombre de placements, ", "start": 2530.2, "duration": 2.44}, {"text": " probl\u00e8mes de l'attractivit\u00e9 \n des m\u00e9tiers, manque ", "start": 2532.68, "duration": 1.16}, {"text": " de coordination des acteurs. ", "start": 2533.88, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le parcours \n des enfants ", "start": 2534.92, "duration": 1.0}, {"text": " qu'il faut repenser. ", "start": 2535.96, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut travailler \n tous ensemble ", "start": 2537.0, "duration": 1.0}, {"text": " pour mieux d\u00e9finir \n les conditions ", "start": 2538.04, "duration": 1.0}, {"text": " de prise en charge \n de l'enfant, ", "start": 2539.08, "duration": 4.36}, {"text": " chaque fois \n que c'est possible, ", "start": 2543.48, "duration": 8.88}, {"text": " chez des proches, \n des tiers de confiance ", "start": 2552.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour un parcours rien \n plus individualis\u00e9 ", "start": 2553.8, "duration": 1.16}, {"text": " et plus s\u00e9curis\u00e9. ", "start": 2555.0, "duration": 4.48}, {"text": " Nous devrons embarquer \n tous les partenaires ", "start": 2559.52, "duration": 2.68}, {"text": " et toutes les parties \n prenantes, \u00e0 commencer ", "start": 2562.24, "duration": 1.36}, {"text": " par les d\u00e9partements, \n avec lesquels ", "start": 2563.64, "duration": 1.0}, {"text": " nous travaillons \n depuis plus d'un an ", "start": 2564.68, "duration": 1.2}, {"text": " pour fixer \n des bases solides ", "start": 2565.92, "duration": 1.0}, {"text": " de cette refonte \n de la protection ", "start": 2566.96, "duration": 1.16}, {"text": " de l'enfance. ", "start": 2568.16, "duration": 3.52}, {"text": " Nous devons aussi concerter \n les associations ", "start": 2571.72, "duration": 1.16}, {"text": " car une politique \n de l'enfance efficace ", "start": 2572.92, "duration": 1.16}, {"text": " ne pourra pas se faire \n sans la concertation ", "start": 2574.12, "duration": 1.8}, {"text": " et la coordination \n de tous les acteurs. ", "start": 2575.96, "duration": 5.24}, {"text": " Notre objectif \n est d'agir rapidement, ", "start": 2581.24, "duration": 3.84}, {"text": " d\u00e8s 2025, \n pour d\u00e9sinstitutionnaliser ", "start": 2585.12, "duration": 1.2}, {"text": " la protection de l'enfance. ", "start": 2586.36, "duration": 1.24}, {"text": " C'est un engagement \n qui demande ", "start": 2587.64, "duration": 1.0}, {"text": " de la responsabilit\u00e9. ", "start": 2588.68, "duration": 1.0}, {"text": " Vous pourrez compter sur moi. ", "start": 2589.72, "duration": 3.88}, {"text": " - \n Ya\u00ebl Braun-Pivet: ", "start": 2593.64, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne vous reste pas de temps, \n madame ", "start": 2594.68, "duration": 1.96}, {"text": " la pr\u00e9sidente, d\u00e9sol\u00e9e. ", "start": 2596.68, "duration": 1.16}, {"text": " Deux secondes. ", "start": 2597.88, "duration": 9.12}, {"text": " - Perrine Goulet: \n Il y a urgence \u00e0 agir. ", "start": 2607.04, "duration": 2.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 2609.36, "duration": 2.32}, {"text": " est \u00e0 madame Martine Froger. ", "start": 2611.72, "duration": 1.56}, {"text": " - Martine Froger: Merci. ", "start": 2613.32, "duration": 9.48}, {"text": " Madame la ministre \n de l'Emploi, ", "start": 2622.84, "duration": 1.0}, {"text": " les missions locales \n sont une vraie r\u00e9ussite ", "start": 2623.88, "duration": 1.36}, {"text": " depuis leur cr\u00e9ation. ", "start": 2625.28, "duration": 1.36}, {"text": " Leur impact est crucial \n dans l'accompagnement ", "start": 2626.68, "duration": 1.16}, {"text": " des jeunes vers l'emploi. ", "start": 2627.88, "duration": 4.2}, {"text": " Isolement, difficult\u00e9s \n de mobilit\u00e9, m\u00e9connaissance ", "start": 2632.12, "duration": 1.04}, {"text": " des m\u00e9canismes, \n souffrance mentale: ", "start": 2633.2, "duration": 2.8}, {"text": " les besoins sont imp\u00e9rieux. ", "start": 2636.04, "duration": 2.28}, {"text": " Alors que le taux \n de ch\u00f4mage des jeunes ", "start": 2638.36, "duration": 2.68}, {"text": " est en hausse, \n ils vont devoir ", "start": 2641.08, "duration": 1.68}, {"text": " encore subir les cons\u00e9quences \n d'une nouvelle cure d'aust\u00e9rit\u00e9. ", "start": 2642.8, "duration": 3.88}, {"text": " En f\u00e9vrier 2024, \n une baisse d'1,1 milliard d'euros ", "start": 2646.72, "duration": 1.96}, {"text": " des cr\u00e9dits d\u00e9di\u00e9s \n au travail et \u00e0 l'emploi ", "start": 2648.72, "duration": 5.12}, {"text": " ont d\u00e9j\u00e0 impact\u00e9 lourdement \n les dispositifs d'accompagnement ", "start": 2653.88, "duration": 1.36}, {"text": " existants. ", "start": 2655.28, "duration": 11.44}, {"text": " Les diff\u00e9rentes r\u00e9formes \n de l'assurance-ch\u00f4mage p\u00e9nalisent ", "start": 2666.76, "duration": 1.32}, {"text": " particuli\u00e8rement les jeunes \n en recherche d'emploi ", "start": 2668.12, "duration": 1.16}, {"text": " ou r\u00e9cemment entr\u00e9s \n sur le march\u00e9 ", "start": 2669.32, "duration": 1.16}, {"text": " du travail. ", "start": 2670.52, "duration": 5.92}, {"text": " Ils vont \u00e0 nouveau \n \u00eatre touch\u00e9s ", "start": 2676.48, "duration": 1.88}, {"text": " par les durcissements \n d'ouverture ", "start": 2678.4, "duration": 1.04}, {"text": " des droits et la dur\u00e9e \n d'indemnisation. ", "start": 2679.48, "duration": 3.4}, {"text": " Avec le budget 2025, \n vous ent\u00e9rinez ", "start": 2682.92, "duration": 1.32}, {"text": " une nouvelle disposition. ", "start": 2684.28, "duration": 2.56}, {"text": " L'ensemble du r\u00e9seau tire \n la sonnette d'alarme, ", "start": 2686.88, "duration": 1.36}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 2688.28, "duration": 3.72}, {"text": " Partout, le constat \n est le m\u00eame: d\u00e9gradation ", "start": 2692.04, "duration": 2.88}, {"text": " de leur tr\u00e9sorerie, \n licenciements ", "start": 2694.96, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 pr\u00e9voir alors que la charge \n de travail s'accentue. ", "start": 2696.0, "duration": 3.08}, {"text": " Dans mon d\u00e9partement, \n l'Ari\u00e8ge, ", "start": 2699.12, "duration": 2.92}, {"text": " cette baisse repr\u00e9sente \n 86.000 euros, ", "start": 2702.08, "duration": 1.44}, {"text": " soit 2 postes de travail \n sur 30. ", "start": 2703.56, "duration": 2.16}, {"text": " Cela p\u00e8se lourdement \n sur le moral des salari\u00e9s. ", "start": 2705.76, "duration": 9.8}, {"text": " Alors que le taux de ch\u00f4mage \n des 15-24 ans augmente ", "start": 2715.6, "duration": 1.96}, {"text": " de 1,8 point au deuxi\u00e8me \n trimestre 2024, ", "start": 2717.6, "duration": 1.36}, {"text": " pensez-vous que le moment \n est bien choisi ", "start": 2719.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour r\u00e9duire les mesures \n en direction ", "start": 2720.4, "duration": 1.16}, {"text": " des jeunes? ", "start": 2721.6, "duration": 1.16}, {"text": " Comptez-vous revenir \n sur les baisses ", "start": 2722.8, "duration": 2.64}, {"text": " de cr\u00e9dits pour r\u00e9pondre \n aux fortes inqui\u00e9tudes ", "start": 2725.48, "duration": 1.36}, {"text": " qu'elles suscitent? ", "start": 2726.88, "duration": 4.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 2731.56, "duration": 6.04}, {"text": " La parole est \u00e0 madame Astrid \n Panosyan-Bouvet. ", "start": 2737.64, "duration": 1.36}, {"text": " - Astrid Panosyan-Bouvet: Merci. ", "start": 2739.04, "duration": 8.44}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n merci ", "start": 2747.52, "duration": 2.96}, {"text": " pour votre question \n car elle me permet ", "start": 2750.52, "duration": 3.04}, {"text": " et permet au gouvernement \n de rappeler ", "start": 2753.6, "duration": 1.16}, {"text": " notre engagement \n et notre attachement ", "start": 2754.8, "duration": 1.0}, {"text": " aux missions locales. ", "start": 2755.84, "duration": 3.36}, {"text": " Malgr\u00e9 les progr\u00e8s \n qui ont \u00e9t\u00e9 accomplis ", "start": 2759.24, "duration": 4.76}, {"text": " ces derni\u00e8res ann\u00e9es, \n le taux d'activit\u00e9 ", "start": 2764.04, "duration": 6.04}, {"text": " des jeunes reste en de\u00e7\u00e0 \n de la moyenne europ\u00e9enne, ", "start": 2770.12, "duration": 1.76}, {"text": " mais il est vrai \n que le taux de ch\u00f4mage ", "start": 2771.92, "duration": 1.76}, {"text": " des jeunes augmente aussi. ", "start": 2773.72, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut donc saluer l'accord \n qui a \u00e9t\u00e9 convenu ", "start": 2774.92, "duration": 2.6}, {"text": " entre les partenaires \n sociaux ", "start": 2777.56, "duration": 3.2}, {"text": " qui va renforcer \n la protection ", "start": 2780.8, "duration": 1.0}, {"text": " pour les primo-acc\u00e9dants, \n en particulier ", "start": 2781.84, "duration": 1.0}, {"text": " les jeunes. ", "start": 2782.88, "duration": 4.24}, {"text": " La loi sur le plein \n emploi va conforter ", "start": 2787.16, "duration": 1.56}, {"text": " la place des missions \n locales au coeur ", "start": 2788.76, "duration": 4.76}, {"text": " des r\u00e9seaux pour l'emploi, \n notamment ", "start": 2793.56, "duration": 1.0}, {"text": " avec France Travail. ", "start": 2794.6, "duration": 3.12}, {"text": " Vous parlez des cr\u00e9dits \n de financement aupr\u00e8s ", "start": 2797.76, "duration": 1.36}, {"text": " des missions locales. ", "start": 2799.16, "duration": 7.2}, {"text": " Il faut mettre \n en perspective ", "start": 2806.4, "duration": 1.88}, {"text": " que les cr\u00e9dits \n allou\u00e9s ont augment\u00e9 ", "start": 2808.32, "duration": 1.16}, {"text": " de 80% depuis 2019. ", "start": 2809.52, "duration": 7.2}, {"text": " Quant aux contrats \n engagement jeunes, ", "start": 2816.76, "duration": 1.2}, {"text": " nous les maintenons \u00e0 200.000. ", "start": 2818.0, "duration": 5.04}, {"text": " Il faut \n que l'on arr\u00eate ", "start": 2823.08, "duration": 1.0}, {"text": " d'\u00eatre dans cette logique \n d'entr\u00e9e ", "start": 2824.12, "duration": 1.0}, {"text": " et de chiffres \n dans les dispositifs ", "start": 2825.16, "duration": 1.16}, {"text": " et \u00eatre plut\u00f4t \n dans une logique de qualit\u00e9 ", "start": 2826.36, "duration": 1.56}, {"text": " et d'insertion dans l'emploi. ", "start": 2827.96, "duration": 5.24}, {"text": " Que fait-on \n apr\u00e8s \u00eatre entr\u00e9 ", "start": 2833.24, "duration": 3.4}, {"text": " dans un contrat engagement jeune? ", "start": 2836.68, "duration": 2.12}, {"text": " Il y a les \u00e9coles \n de la deuxi\u00e8me chance ", "start": 2838.84, "duration": 1.76}, {"text": " et d'autres syst\u00e8mes \n sur lesquels ", "start": 2840.64, "duration": 1.0}, {"text": " les cr\u00e9dits seront maintenus. ", "start": 2841.68, "duration": 5.6}, {"text": " Il y a une demande \n d'effort demand\u00e9 ", "start": 2847.32, "duration": 4.2}, {"text": " \u00e0 tout le monde et des baisses \n de 6% demand\u00e9es ", "start": 2851.56, "duration": 1.96}, {"text": " aux missions locales, \n mais nous serons ", "start": 2853.56, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s. ", "start": 2854.76, "duration": 1.08}, {"text": " Je l'ai aussi rappel\u00e9 au Havre. ", "start": 2855.88, "duration": 3.8}, {"text": " Le sujet \n d'aujourd'hui ", "start": 2859.72, "duration": 1.0}, {"text": " est moins la logique \n d'entrer ", "start": 2860.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans des dispositifs \n que la qualit\u00e9 d'insertion ", "start": 2861.8, "duration": 1.36}, {"text": " des jeunes. ", "start": 2863.2, "duration": 1.0}, {"text": " Merci. ", "start": 2864.24, "duration": 4.88}, {"text": " - Martine Froger: \n Vous leur avez demand\u00e9 ", "start": 2869.16, "duration": 2.04}, {"text": " un effort mesur\u00e9, \n mais vous demandez ", "start": 2871.24, "duration": 1.4}, {"text": " un effort consid\u00e9rable de 22,2%. ", "start": 2872.68, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La s\u00e9ance est lev\u00e9e. ", "start": 2874.52, "duration": 1.36}, {"text": " Merci \u00e0 tous. ", "start": 2875.92, "duration": 2.64}]}