{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "alors que les Jeux olympiques de Paris", "start": 0.04, "duration": 3.359}, {"text": "doivent se terminer ce dimanche avec la", "start": 1.52, "duration": 3.52}, {"text": "c\u00e9r\u00e9monie de cl\u00f4ture le site", "start": 3.399, "duration": 3.88}, {"text": "d'investigation miapart a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette", "start": 5.04, "duration": 3.639}, {"text": "semaine que contrairement \u00e0 ce que", "start": 7.279, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9clarait officiellement le comit\u00e9", "start": 8.679, "duration": 3.721}, {"text": "d'organisation des Jeux la qualit\u00e9 de", "start": 10.519, "duration": 3.721}, {"text": "l'eau de la sc\u00e8ne \u00e9tait largement", "start": 12.4, "duration": 3.6}, {"text": "insuffisante depuis le d\u00e9but de", "start": 14.24, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9v\u00e9nement alors quels sont les risques", "start": 16.0, "duration": 3.359}, {"text": "comment les \u00e9preuves ont-elles pu se", "start": 17.84, "duration": 3.76}, {"text": "tenir et pourquoi investir autant", "start": 19.359, "duration": 3.92}, {"text": "d'argent pour assaignir l'eau de la", "start": 21.6, "duration": 3.96}, {"text": "sc\u00e8ne salut CLA c'est le sujet \u00e0 la Une", "start": 23.279, "duration": 4.281}, {"text": "de ses actus du jour Mediapart s'est", "start": 25.56, "duration": 3.879}, {"text": "donc procur\u00e9 il y a quelques jours les", "start": 27.56, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9sultats d'analyse officielle des", "start": 29.439, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9l\u00e8vements effectu\u00e9s tous les jours", "start": 31.32, "duration": 3.16}, {"text": "par les \u00e9quipes d'Eau de Paris le", "start": 32.92, "duration": 3.319}, {"text": "laboratoire rattach\u00e9 \u00e0 la mairie de", "start": 34.48, "duration": 3.919}, {"text": "Paris et les r\u00e9sultats sont sans appel", "start": 36.239, "duration": 4.16}, {"text": "la qualit\u00e9 de l'eau de la sc\u00e8ne n'\u00e9tait", "start": 38.399, "duration": 3.801}, {"text": "suffisante pour la baignade des athl\u00e8tes", "start": 40.399, "duration": 4.521}, {"text": "que 20 % du temps depuis le 26 juillet", "start": 42.2, "duration": 4.519}, {"text": "dernier jour de lancement des jeux", "start": 44.92, "duration": 4.04}, {"text": "olympiques en gros entre le 27 juillet", "start": 46.719, "duration": 4.281}, {"text": "et le 5 ao\u00fbt les niveaux de qualit\u00e9 des", "start": 48.96, "duration": 3.64}, {"text": "EOS fix\u00e9s par la F\u00e9d\u00e9ration", "start": 51.0, "duration": 3.48}, {"text": "internationale de triathlon n'ont \u00e9t\u00e9", "start": 52.6, "duration": 4.4}, {"text": "respect\u00e9s que 2 jours les 30 et 31", "start": 54.48, "duration": 4.48}, {"text": "juillet le 31 juillet \u00e9tant le jour o\u00f9", "start": 57.0, "duration": 3.8}, {"text": "les \u00e9preuves individu duel de triathlon", "start": 58.96, "duration": 3.8}, {"text": "masculin et f\u00e9minin ont justement eu", "start": 60.8, "duration": 3.439}, {"text": "lieu \u00e7a explique pourquoi tous les", "start": 62.76, "duration": 2.92}, {"text": "entra\u00eenements dans la sc\u00e8ne ont \u00e9t\u00e9", "start": 64.239, "duration": 2.721}, {"text": "report\u00e9s quelques jours avant les", "start": 65.68, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9preuves et le 5out\u00fb donc le jour de", "start": 66.96, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9preuve de rela mixte les athl\u00e8tes ont", "start": 68.759, "duration": 3.761}, {"text": "donc nag\u00e9 dans une eau qui n'\u00e9tait pas", "start": 70.92, "duration": 3.4}, {"text": "au norme mais \u00e7a ne s'arr\u00eate pas l\u00e0", "start": 72.52, "duration": 3.599}, {"text": "selon des donn\u00e9es publi\u00e9es sur le site", "start": 74.32, "duration": 3.64}, {"text": "de la Ville de Paris rep\u00e9r\u00e9 par France", "start": 76.119, "duration": 3.521}, {"text": "Info les seuils recommand\u00e9s par les", "start": 77.96, "duration": 3.96}, {"text": "autorit\u00e9s sanitaires ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9pass\u00e9s le", "start": 79.64, "duration": 4.479}, {"text": "17 juillet au bramarie le lieu de la", "start": 81.92, "duration": 4.4}, {"text": "beignade de la mre de Paris \u00e0 nidalgo en", "start": 84.119, "duration": 3.96}, {"text": "tout cas depuis le d\u00e9but des jeux il est", "start": 86.32, "duration": 3.64}, {"text": "tr\u00e8s compliqu\u00e9 d'avoir acc\u00e8s aux an", "start": 88.079, "duration": 3.4}, {"text": "analyse de qualit\u00e9 de l'eau de la sc\u00e8ne", "start": 89.96, "duration": 3.119}, {"text": "le comit\u00e9 d'organisation des Jeux ne", "start": 91.479, "duration": 3.521}, {"text": "donne que quelques donn\u00e9es la mairie de", "start": 93.079, "duration": 3.641}, {"text": "Paris et la pr\u00e9fecture d'\u00cele-de-France", "start": 95.0, "duration": 3.28}, {"text": "ont arr\u00eat\u00e9 leur propres bulletin", "start": 96.72, "duration": 3.64}, {"text": "hebdomadaire lanc\u00e9 en juin et l'Agence", "start": 98.28, "duration": 3.839}, {"text": "R\u00e9gionale de Sant\u00e9 d'\u00cele-de-France", "start": 100.36, "duration": 3.92}, {"text": "refuse de partager les avis sanitaires", "start": 102.119, "duration": 4.161}, {"text": "command\u00e9s par la pr\u00e9fecture mais alors", "start": 104.28, "duration": 3.64}, {"text": "quels sont les risques pr\u00e9cis\u00e9ment et", "start": 106.28, "duration": 3.199}, {"text": "bien il y a deux choses qui sont", "start": 107.92, "duration": 3.12}, {"text": "particuli\u00e8rement scrut\u00e9es dans ces", "start": 109.479, "duration": 3.881}, {"text": "analyses ce sont les taux descherichia", "start": 111.04, "duration": 4.8}, {"text": "colis et d'ent\u00e9roco deux bact\u00e9ries qui", "start": 113.36, "duration": 4.079}, {"text": "si elles sont pr\u00e9sentes en trop grande", "start": 115.84, "duration": 3.4}, {"text": "quantit\u00e9 peuvent alt\u00e9rer la qualit\u00e9 de", "start": 117.439, "duration": 3.561}, {"text": "l'eau et les nageurs pourrai attraper", "start": 119.24, "duration": 3.6}, {"text": "des gastro-ent\u00e9rites ou des maladies de", "start": 121.0, "duration": 3.479}, {"text": "la peau par exemple le truc c'est que la", "start": 122.84, "duration": 3.04}, {"text": "concentration de ces bact\u00e9ries dans les", "start": 124.479, "duration": 3.32}, {"text": "fleuves augmente apr\u00e8s de fortes pluies", "start": 125.88, "duration": 3.32}, {"text": "qui peuvent faire d\u00e9border les stations", "start": 127.799, "duration": 3.401}, {"text": "d'\u00e9puration et engendrer un d\u00e9bordement", "start": 129.2, "duration": 3.399}, {"text": "des eaux us\u00e9es et c'est donc ce qui", "start": 131.2, "duration": 3.36}, {"text": "s'est pass\u00e9 juste avant les gios on se", "start": 132.599, "duration": 3.481}, {"text": "souvient de la c\u00e9r\u00e9monie d'ouverture", "start": 134.56, "duration": 2.72}, {"text": "sous la pluie alors il y a aussi un", "start": 136.08, "duration": 2.6}, {"text": "autre risque c'est la dermatite du", "start": 137.28, "duration": 2.76}, {"text": "baigneur en gros ce sont des", "start": 138.68, "duration": 2.839}, {"text": "d\u00e9mangeaisons de la peau qui peuvent", "start": 140.04, "duration": 3.04}, {"text": "appara\u00eetre apr\u00e8s une baignade dans de", "start": 141.519, "duration": 3.401}, {"text": "l'eau o\u00f9 vivent des oiseaux aquatiques", "start": 143.08, "duration": 3.64}, {"text": "et des escargot d'eau elles sont caus\u00e9es", "start": 144.92, "duration": 3.679}, {"text": "par les larves de la serercire un", "start": 146.72, "duration": 3.599}, {"text": "parasite qu'on trouve chez les arcool", "start": 148.599, "duration": 3.681}, {"text": "vert et les ces autre risque la", "start": 150.319, "duration": 3.56}, {"text": "leptospyose qui est transmise par", "start": 152.28, "duration": 3.48}, {"text": "l'urine d\u00e9rongeur et qui peut provoquer", "start": 153.879, "duration": 3.72}, {"text": "des vomissements de la fi\u00e8vre des maux", "start": 155.76, "duration": 3.479}, {"text": "de t\u00eatees et la diarh\u00e9e alors selon le", "start": 157.599, "duration": 3.241}, {"text": "comit\u00e9 d'organisation des Jeux les", "start": 159.239, "duration": 3.041}, {"text": "triathl\u00e8tes ont \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s des", "start": 160.84, "duration": 2.88}, {"text": "analyses de l'eau de la scne avant le", "start": 162.28, "duration": 3.28}, {"text": "relais mix du 5 ao\u00fbt et notamment du", "start": 163.72, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9passement des taux r\u00e9glementaires sur", "start": 165.56, "duration": 3.28}, {"text": "un des quatre points de test pour la", "start": 167.319, "duration": 3.56}, {"text": "bact\u00e9rie Eolie mais il n'y aurait pas eu", "start": 168.84, "duration": 3.52}, {"text": "d'objection pour nager de leur part", "start": 170.879, "duration": 3.161}, {"text": "l'\u00e9preuve de relais mixte a donc bien eu", "start": 172.36, "duration": 3.159}, {"text": "lieu car les athl\u00e8tes ont accept\u00e9 de", "start": 174.04, "duration": 3.32}, {"text": "nager dans la sc\u00e8ne mais alors combien", "start": 175.519, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a co\u00fbte de rendre la sc\u00e8ne baignable et", "start": 177.36, "duration": 3.76}, {"text": "qui finance tout \u00e7a faut savoir que le", "start": 179.239, "duration": 3.64}, {"text": "plan lanc\u00e9 en 2015 par la R\u00e9gion", "start": 181.12, "duration": 4.6}, {"text": "\u00cele-de-France a mobilis\u00e9 au total 1,4", "start": 182.879, "duration": 4.161}, {"text": "milliard d'euros il y a plusieurs", "start": 185.72, "duration": 3.12}, {"text": "acteurs qui ont financer ce projet \u00e0", "start": 187.04, "duration": 3.759}, {"text": "savoir la pr\u00e9fecture de r\u00e9gion la ville", "start": 188.84, "duration": 3.52}, {"text": "de Paris l'Agence de l'eau saine", "start": 190.799, "duration": 4.041}, {"text": "Normandie le syndicat interd\u00e9partemental", "start": 192.36, "duration": 3.56}, {"text": "pour l'assaainissement de", "start": 194.84, "duration": 2.679}, {"text": "l'agglom\u00e9ration parisienne et des", "start": 195.92, "duration": 3.239}, {"text": "collectivit\u00e9s de saine saint-deny et de", "start": 197.519, "duration": 3.521}, {"text": "la sainemarne alors on n pas le d\u00e9tail", "start": 199.159, "duration": 3.401}, {"text": "de tous les financements mais l'agence", "start": 201.04, "duration": 3.839}, {"text": "de l'eau saine Normandie a financ\u00e9 700", "start": 202.56, "duration": 4.16}, {"text": "millions d'euros concr\u00e8tement il a fallu", "start": 204.879, "duration": 3.601}, {"text": "construire ou mettre au norme plein", "start": 206.72, "duration": 3.4}, {"text": "d'ouvrages \u00e0 diff\u00e9rents Z droit de la", "start": 208.48, "duration": 3.399}, {"text": "se\u00e8ne et m\u00eame sur des affluents comme la", "start": 210.12, "duration": 3.199}, {"text": "Marne alors pour vous donner un exemple", "start": 211.879, "duration": 2.92}, {"text": "de travaux on peut citer le bassin de", "start": 213.319, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9tention d' sterlitz qui vise \u00e0", "start": 214.799, "duration": 3.401}, {"text": "absorber les pr\u00e9cipitations en cas", "start": 216.56, "duration": 3.72}, {"text": "d'intemp\u00e9rie majeure c'est une \u00e9norme", "start": 218.2, "duration": 4.92}, {"text": "cuve de 35 m de haut et 50 m de diam\u00e8tre", "start": 220.28, "duration": 4.84}, {"text": "qui a co\u00fbt\u00e9 \u00e0 elle seul 100 millions", "start": 223.12, "duration": 3.52}, {"text": "d'euros mais alors comment la ville de", "start": 225.12, "duration": 3.36}, {"text": "Paris va-t-elle faire pour la beignade", "start": 226.64, "duration": 4.08}, {"text": "dans la sc\u00e8ne post Geo car oui le but", "start": 228.48, "duration": 3.88}, {"text": "c'est de p\u00e9r\u00e9niser la beignade dans la", "start": 230.72, "duration": 3.28}, {"text": "sc\u00e8ne la mairie de Paris a d'ailleurs", "start": 232.36, "duration": 3.4}, {"text": "pr\u00e9vu d'ouvrir trois sites de beignade", "start": 234.0, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e8s l'\u00e9t\u00e9 2025 les plans d'eau seront", "start": 235.76, "duration": 4.319}, {"text": "surveill\u00e9s et d\u00e9limit\u00e9s par des Bou\u00e9 il", "start": 237.92, "duration": 4.399}, {"text": "y aura un ponton pour y acc\u00e9der avec des", "start": 240.079, "duration": 4.281}, {"text": "espaces pour se changer se doucher et", "start": 242.319, "duration": 3.721}, {"text": "ranger ses affaires sur lesqu \u00e0 voir", "start": 244.36, "duration": 3.76}, {"text": "donc comment tous ces tests vont \u00e9voluer", "start": 246.04, "duration": 3.8}, {"text": "et si la beignade sera bien effective", "start": 248.12, "duration": 4.0}, {"text": "dans un an on suivra \u00e7a on continue avec", "start": 249.84, "duration": 4.039}, {"text": "les actualit\u00e9s en bref et on commence", "start": 252.12, "duration": 4.44}, {"text": "avec cette info aux \u00c9tats-Unis les deux", "start": 253.879, "duration": 4.521}, {"text": "principaux candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle", "start": 256.56, "duration": 3.84}, {"text": "am\u00e9ricaine l'ancien pr\u00e9sident Donald", "start": 258.4, "duration": 3.799}, {"text": "Trump et la vice-pr\u00e9sidente Kamala", "start": 260.4, "duration": 3.96}, {"text": "Harris ont accept\u00e9 de d\u00e9battre le 10", "start": 262.199, "duration": 3.921}, {"text": "septembre sur la cha\u00eene de t\u00e9l\u00e9vision", "start": 264.36, "duration": 3.96}, {"text": "am\u00e9ricaine ABC c'est ce qu'a confirm\u00e9 le", "start": 266.12, "duration": 4.24}, {"text": "groupe ce jeudi cette date c'\u00e9tait celle", "start": 268.32, "duration": 3.76}, {"text": "qui \u00e9tait initialement pr\u00e9vue pour le", "start": 270.36, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9bat entre Donald Trump et le pr\u00e9sident", "start": 272.08, "duration": 4.0}, {"text": "am\u00e9ricain Joe Biden quand il \u00e9tait", "start": 274.12, "duration": 3.72}, {"text": "encore candidat pour un second mandat", "start": 276.08, "duration": 3.2}, {"text": "mais depuis l'annonce de son retrait de", "start": 277.84, "duration": 3.68}, {"text": "la campagne Kamala Haris et Donald Trump", "start": 279.28, "duration": 3.8}, {"text": "avaient du mal \u00e0 se mettre d'accord sur", "start": 281.52, "duration": 3.32}, {"text": "une date pour leur d\u00e9bat on suivra donc", "start": 283.08, "duration": 3.8}, {"text": "tout \u00e7a le 10 septembre prochain deux\u00e8me", "start": 284.84, "duration": 4.28}, {"text": "actu les prisons isra\u00e9liennes seraient", "start": 286.88, "duration": 4.039}, {"text": "devenu des camp de torture pour les", "start": 289.12, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9tenus palestiniens selon un rapport de", "start": 290.919, "duration": 4.241}, {"text": "l'ONG isra\u00e9lienne de d\u00e9fense des droits", "start": 293.0, "duration": 4.199}, {"text": "humains Betselem l'ONG a recueilli le", "start": 295.16, "duration": 4.52}, {"text": "t\u00e9moignage de 55 anciens d\u00e9tenus qui ont", "start": 297.199, "duration": 4.401}, {"text": "t notamment d\u00e9crit je cite des actes", "start": 299.68, "duration": 4.079}, {"text": "fr\u00e9quents de violen grave et arbitrair", "start": 301.6, "duration": 4.28}, {"text": "des agressions sexuelles mais aussi des", "start": 303.759, "duration": 4.081}, {"text": "privations de nourriture d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es et", "start": 305.88, "duration": 3.759}, {"text": "des privations de sommeil de son c\u00f4t\u00e9", "start": 307.84, "duration": 3.6}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a rejet\u00e9", "start": 309.639, "duration": 3.801}, {"text": "cat\u00e9goriquement ses accusations selon", "start": 311.44, "duration": 3.92}, {"text": "elle je cite tout acte de maltraitance", "start": 313.44, "duration": 3.759}, {"text": "sur les d\u00e9tenu que ce soit lors d'une", "start": 315.36, "duration": 4.2}, {"text": "arrestation ou d'un interrogatoire est", "start": 317.199, "duration": 4.201}, {"text": "ill\u00e9gal et contraire aux directives de", "start": 319.56, "duration": 3.639}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne est strictement", "start": 321.4, "duration": 3.88}, {"text": "interdite \u00e0 noter qu'une semaine avant", "start": 323.199, "duration": 4.161}, {"text": "la publication de ce rapport l'ONU avait", "start": 325.28, "duration": 3.919}, {"text": "elle aussi publi\u00e9 un rapport indicquant", "start": 327.36, "duration": 3.32}, {"text": "que les prix prisoniers Palestiniens", "start": 329.199, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9taient soumis \u00e0 des traitements pouvant", "start": 330.68, "duration": 3.32}, {"text": "s'apparenter \u00e0 de la torture par", "start": 332.16, "duration": 3.92}, {"text": "ailleurs en juillet l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "start": 334.0, "duration": 3.88}, {"text": "avait annonc\u00e9 l'interpellation de ne9f", "start": 336.08, "duration": 3.48}, {"text": "de ses soldats vis\u00e9s par une enqu\u00eate", "start": 337.88, "duration": 3.36}, {"text": "pour de mauvais traitements pr\u00e9sum\u00e9s sur", "start": 339.56, "duration": 3.639}, {"text": "un d\u00e9tenu dans un centre de d\u00e9tention o\u00f9", "start": 341.24, "duration": 4.04}, {"text": "sont incarc\u00e9r\u00e9s des Palestiniens de Gaza", "start": 343.199, "duration": 4.881}, {"text": "3e actu Isra\u00ebl a accept\u00e9 de reprendre le", "start": 345.28, "duration": 4.84}, {"text": "15 ao\u00fbt les n\u00e9gociations en vue d'une", "start": 348.08, "duration": 3.6}, {"text": "tr\u00eave dans la bande de Gaza c'est ce", "start": 350.12, "duration": 3.68}, {"text": "qu'a annonc\u00e9 ce vendredi le cabinet du", "start": 351.68, "duration": 4.04}, {"text": "premier ministre isra\u00e9lien Benyamin", "start": 353.8, "duration": 3.64}, {"text": "Netanyahou quelques heures avant les", "start": 355.72, "duration": 3.56}, {"text": "dirigeants du Qatar de l'\u00c9gypte et des", "start": 357.44, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9tats \u00c9tatsUnis avait demand\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl", "start": 359.28, "duration": 4.08}, {"text": "et au Hamas de reprendre les discussions", "start": 361.36, "duration": 3.88}, {"text": "en vue d'une tr\u00eave dans la bande de Gaza", "start": 363.36, "duration": 3.64}, {"text": "et d'une lib\u00e9ration des otages par le", "start": 365.24, "duration": 4.04}, {"text": "Hamas alors parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a Benjamin", "start": 367.0, "duration": 4.12}, {"text": "netaniaahou s'est excus\u00e9 pour la", "start": 369.28, "duration": 3.56}, {"text": "premi\u00e8re fois depuis les attaques du 7", "start": 371.12, "duration": 3.44}, {"text": "octobre dans une interview publi\u00e9e dans", "start": 372.84, "duration": 3.88}, {"text": "le magazine am\u00e9ricain Time il a dit \u00eatre", "start": 374.56, "duration": 4.16}, {"text": "je cite d\u00e9sol\u00e9 que le Hamas a pu", "start": 376.72, "duration": 4.36}, {"text": "attaquer Isra\u00ebl le 7 octobre et de ne", "start": 378.72, "duration": 4.319}, {"text": "pas avoir pu l'emp\u00eacher il n'a cependant", "start": 381.08, "duration": 3.559}, {"text": "pas explicitement reconnu sa", "start": 383.039, "duration": 3.241}, {"text": "responsabilit\u00e9 dans l'\u00e9chec de son", "start": 384.639, "duration": 3.481}, {"text": "gouvernement face \u00e0 ce qui est la pire", "start": 386.28, "duration": 3.479}, {"text": "attaque de l'histoire d'Isra\u00ebl ce", "start": 388.12, "duration": 4.72}, {"text": "jour-l\u00e0 1198 personnes en majorit\u00e9 des", "start": 389.759, "duration": 5.401}, {"text": "civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 en Isra\u00ebl selon un", "start": 392.84, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9compte de l'AFP bas\u00e9 sur des donn\u00e9es", "start": 395.16, "duration": 3.84}, {"text": "officielles isra\u00e9liennees par ailleurs", "start": 397.12, "duration": 4.96}, {"text": "251 personnes ont \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9es et 111", "start": 399.0, "duration": 5.319}, {"text": "sont toujours retenu \u00e0 Gaza dont 39 sont", "start": 402.08, "duration": 4.679}, {"text": "mortes selon l'arm\u00e9e et \u00e0 Gaza au moins", "start": 404.319, "duration": 4.961}, {"text": "39700 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es depuis le", "start": 406.759, "duration": 5.481}, {"text": "7 octobre selon le Hamas 4e actu au", "start": 409.28, "duration": 5.919}, {"text": "Venezuela le pr\u00e9sident Nicolas Maduro a", "start": 412.24, "duration": 5.04}, {"text": "annonc\u00e9 ce jeudi la suspension du r\u00e9seau", "start": 415.199, "duration": 4.68}, {"text": "social x anciennement Twitter pendant 10", "start": 417.28, "duration": 4.319}, {"text": "jours alors on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 la", "start": 419.879, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection de Nicolas Maduro il y a 10", "start": 421.599, "duration": 4.201}, {"text": "jours est contest\u00e9e par l'opposition qui", "start": 423.72, "duration": 4.12}, {"text": "revendique la victoire mais aussi par", "start": 425.8, "duration": 3.48}, {"text": "plusieurs membres de la communaut\u00e9", "start": 427.84, "duration": 3.12}, {"text": "internationale depuis l'annonce de sa", "start": 429.28, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9\u00e9lection fin juillet le Venezuela est", "start": 430.96, "duration": 3.919}, {"text": "confront\u00e9 \u00e0 des manifestations", "start": 433.24, "duration": 3.56}, {"text": "importantes qui ont d\u00e9j\u00e0 fait 24 morts", "start": 434.879, "duration": 3.401}, {"text": "selon un bilan des organisations de", "start": 436.8, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9fense des droits humains et ont men\u00e9 \u00e0", "start": 438.28, "duration": 3.599}, {"text": "l'arrestation de plus de 2200", "start": 439.96, "duration": 3.6}, {"text": "protestants selon le pr\u00e9sident", "start": 441.879, "duration": 3.801}, {"text": "venezu\u00e9lien Nicolas Maduro a donc d\u00e9cid\u00e9", "start": 443.56, "duration": 4.319}, {"text": "de suspendre x s'estimant victime d'un", "start": 445.68, "duration": 4.199}, {"text": "complot et il avait d'ailleurs d\u00e9j\u00e0", "start": 447.879, "duration": 4.241}, {"text": "annonc\u00e9 ce lundi se retirer de WhatsApp", "start": 449.879, "duration": 4.0}, {"text": "tout en accusant les r\u00e9seaux sociaux de", "start": 452.12, "duration": 4.079}, {"text": "tentativ de coup d'\u00e9tat cyberfasciste", "start": 453.879, "duration": 4.72}, {"text": "criminel et on finit avec cette actu une", "start": 456.199, "duration": 4.68}, {"text": "grande parade olympique se tiendra le 14", "start": 458.599, "duration": 4.16}, {"text": "septembre sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es une", "start": 460.879, "duration": 3.16}, {"text": "semaine apr\u00e8s la fin des Jeux", "start": 462.759, "duration": 3.0}, {"text": "paralympiques tous les athl\u00e8tes fran\u00e7ais", "start": 464.039, "duration": 3.44}, {"text": "ayant particip\u00e9 aux Jeux olympiques et", "start": 465.759, "duration": 3.4}, {"text": "paralympiques sont invit\u00e9s \u00e0 y", "start": 467.479, "duration": 3.4}, {"text": "participer \u00e0 noter que la d\u00e9l\u00e9gation", "start": 469.159, "duration": 4.521}, {"text": "fran\u00e7aise comporte 571 athl\u00e8tes pour les", "start": 470.879, "duration": 5.44}, {"text": "gios et 236 pour les paralympiques cet", "start": 473.68, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9v\u00e9nement devrait rassembler plusieurs", "start": 476.319, "duration": 5.961}, {"text": "milliers de personnes selon RMC Sport", "start": 478.039, "duration": 4.241}]}