{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "la s\u00e9curit\u00e9 d'Emmanuel Macron serait", "start": 0.12, "duration": 3.44}, {"text": "compromise \u00e0 cause de l'application de", "start": 1.92, "duration": 3.919}, {"text": "runnings trava voici pourquoi il s'agit", "start": 3.56, "duration": 4.0}, {"text": "d'une application tr\u00e8s utilis\u00e9e par les", "start": 5.839, "duration": 3.72}, {"text": "sportif pour enregistrer et partager", "start": 7.56, "duration": 3.44}, {"text": "leur footing gr\u00e2ce \u00e0 leur montre", "start": 9.559, "duration": 2.921}, {"text": "connect\u00e9es ou leur t\u00e9l\u00e9phone les", "start": 11.0, "duration": 3.12}, {"text": "utilisateurs partagent entre eux leur", "start": 12.48, "duration": 3.0}, {"text": "temps de course leur vitesse mais", "start": 14.12, "duration": 3.12}, {"text": "surtout le parcours qu'ils ont r\u00e9alis\u00e9", "start": 15.48, "duration": 3.48}, {"text": "avec une indication assez pr\u00e9cise des", "start": 17.24, "duration": 3.119}, {"text": "points de d\u00e9part et d'arriv\u00e9e le", "start": 18.96, "duration": 3.12}, {"text": "probl\u00e8me avec la g\u00e9olocalisation sur", "start": 20.359, "duration": 3.201}, {"text": "Strava c'est qu'on peut facilement", "start": 22.08, "duration": 3.359}, {"text": "identifier le domicile et m\u00eame les", "start": 23.56, "duration": 3.44}, {"text": "habitudes de vie d'une personne mais", "start": 25.439, "duration": 3.721}, {"text": "alors quel est le rapport entre Strava", "start": 27.0, "duration": 3.88}, {"text": "et la s\u00e9curit\u00e9 est pr\u00e9sident alors on ne", "start": 29.16, "duration": 3.04}, {"text": "sait pas si Emmanuel Macron fait", "start": 30.88, "duration": 3.16}, {"text": "lui-m\u00eame du footing mais le probl\u00e8me", "start": 32.2, "duration": 3.56}, {"text": "vient plut\u00f4t de ses gardes du corps dans", "start": 34.04, "duration": 3.519}, {"text": "une enqu\u00eate du journal Le Monde publi\u00e9e", "start": 35.76, "duration": 4.92}, {"text": "ce dimanche 12 profils du GSPR donc des", "start": 37.559, "duration": 4.761}, {"text": "agents du groupe de s\u00e9curit\u00e9 de la", "start": 40.68, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique ont \u00e9t\u00e9", "start": 42.32, "duration": 3.84}, {"text": "identifi\u00e9s sur ce trava et en consultant", "start": 44.36, "duration": 3.44}, {"text": "leur profil public on peut voir leur", "start": 46.16, "duration": 3.48}, {"text": "cours enregistr\u00e9 et ainsi facilement", "start": 47.8, "duration": 4.04}, {"text": "savoir si Emmanuel Macron est \u00e0 Paris en", "start": 49.64, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9placement \u00e0 l'\u00e9tranger ou encore en", "start": 51.84, "duration": 3.96}, {"text": "vacances", "start": 53.359, "duration": 2.441}]}