{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "une nouvelle journ\u00e9e de gr\u00e8ve dans les", "start": 0.04, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9coles coll\u00e8ges et lyc\u00e9es est annonc\u00e9 ce", "start": 1.36, "duration": 3.76}, {"text": "jeudi 1er f\u00e9vrier voici ce que l'on sait", "start": 3.199, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 premi\u00e8re information les principaux", "start": 5.12, "duration": 2.92}, {"text": "syndicats enseignants appellent donc \u00e0", "start": 6.56, "duration": 3.119}, {"text": "faire gr\u00e8ve pour r\u00e9clamer de meilleures", "start": 8.04, "duration": 3.2}, {"text": "conditions de travail et une hausse", "start": 9.679, "duration": 2.92}, {"text": "notamment de leur salaire certains", "start": 11.24, "duration": 2.8}, {"text": "syndicats demandent \u00e9galement le d\u00e9part", "start": 12.599, "duration": 2.761}, {"text": "de la ministre de l'\u00c9ducation nationale", "start": 14.04, "duration": 3.399}, {"text": "amilie oua casttera deuxi\u00e8me information", "start": 15.36, "duration": 3.2}, {"text": "plusieurs professeurs seront donc", "start": 17.439, "duration": 2.561}, {"text": "absents jeudi mais on ne sait pas encore", "start": 18.56, "duration": 2.799}, {"text": "dans quelle proportion \u00e0 noter", "start": 20.0, "duration": 2.279}, {"text": "d'ailleurs que les professeurs de", "start": 21.359, "duration": 2.76}, {"text": "coll\u00e8ge et de lyc\u00e9e ne sont pas oblig\u00e9s", "start": 22.279, "duration": 3.561}, {"text": "de pr\u00e9venir \u00e0 l'avance s'ils font gr\u00e8ve", "start": 24.119, "duration": 2.881}, {"text": "ou non contrairement d'ailleurs aux", "start": 25.84, "duration": 2.439}, {"text": "enseignants d'\u00e9ces maternelles et", "start": 27.0, "duration": 3.119}, {"text": "primaires qui doivent pr\u00e9venir tr\u00e8", "start": 28.279, "duration": 2.881}, {"text": "information cette mobilisation", "start": 30.119, "duration": 2.681}, {"text": "concernera l'ensemble du personnel de", "start": 31.16, "duration": 3.16}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale donc c'est aussi", "start": 32.8, "duration": 3.04}, {"text": "des agents de cantine des psychologues", "start": 34.32, "duration": 2.96}, {"text": "scolaires ou encore des animateurs", "start": 35.84, "duration": 3.12}, {"text": "p\u00e9riscolaires qui pourrait faire gr\u00e8ve", "start": 37.28, "duration": 3.16}, {"text": "avec les enseignants enfin il faut noter", "start": 38.96, "duration": 2.96}, {"text": "qu'audel\u00e0 de la gr\u00e8ve des manifestations", "start": 40.44, "duration": 2.84}, {"text": "sont donc pr\u00e9vues dans plusieurs villes", "start": 41.92, "duration": 2.6}, {"text": "en France vous le savez je vous tiens au", "start": 43.28, "duration": 2.919}, {"text": "courant sur mon compte vous pouvez vous", "start": 44.52, "duration": 4.679}, {"text": "abonner", "start": 46.199, "duration": 3.0}]}