{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "voici ce qu'a pr\u00e9vu la nouvelle ministre", "start": 0.04, "duration": 3.44}, {"text": "de l'\u00e9ducation nationale Anne jun\u00e9 alors", "start": 1.56, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 qui est-ce c'est bien Anne jun\u00e9", "start": 3.48, "duration": 2.96}, {"text": "elle a 61 ans elle a fait des \u00e9tudes de", "start": 4.799, "duration": 2.921}, {"text": "m\u00e9decine elle a travaill\u00e9 notamment", "start": 6.44, "duration": 3.079}, {"text": "comme journaliste m\u00e9dical avant d'\u00eatre", "start": 7.72, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9lu d\u00e9put\u00e9 en 2017 puis en 2022 au sein", "start": 9.519, "duration": 4.841}, {"text": "du camp d'Emmanuel Macron alors suite \u00e0", "start": 12.519, "duration": 2.921}, {"text": "sa nomination au minist\u00e8re de", "start": 14.36, "duration": 2.8}, {"text": "l'\u00c9ducation par Michel Barnier elle a", "start": 15.44, "duration": 3.759}, {"text": "expliqu\u00e9 je cite que le navire ne", "start": 17.16, "duration": 4.039}, {"text": "changera pas de cap on peut supposer", "start": 19.199, "duration": 3.521}, {"text": "donc qu'elle va prolonger les projets", "start": 21.199, "duration": 3.041}, {"text": "qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 initi\u00e9s par les", "start": 22.72, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dents ministres de l'\u00e9ducation peut", "start": 24.24, "duration": 3.08}, {"text": "citer par exemple l'objectif de rendre", "start": 25.92, "duration": 3.119}, {"text": "le brevet des coll\u00e8ges obligatoire pour", "start": 27.32, "duration": 4.359}, {"text": "rentrer au lyc\u00e9e d'ici 2025- 2026 m\u00eame", "start": 29.039, "duration": 4.04}, {"text": "si cette mesure a \u00e9t\u00e9 gel\u00e9e il y a", "start": 31.679, "duration": 2.961}, {"text": "quelques semaines par l'ancienne", "start": 33.079, "duration": 3.401}, {"text": "ministre de l'\u00c9ducation Nicole Bou\u00e9 la", "start": 34.64, "duration": 3.2}, {"text": "nouvelle ministre a \u00e9galement cit\u00e9 comme", "start": 36.48, "duration": 3.8}, {"text": "priorit\u00e9 le niveau des \u00e9l\u00e8ves le respect", "start": 37.84, "duration": 4.36}, {"text": "des professeurs et de leur autorit\u00e9 et", "start": 40.28, "duration": 3.799}, {"text": "le bien-\u00eatre des \u00e9l\u00e8ves et du personnel", "start": 42.2, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9ducatif plusieurs syndicats enseignants", "start": 44.079, "duration": 3.681}, {"text": "par exemple l'UNSA ont critiqu\u00e9 ce choix", "start": 45.8, "duration": 3.52}, {"text": "de nouvell ministre estimant que Hanne", "start": 47.76, "duration": 3.68}, {"text": "Jun n'a jamais travaill\u00e9 sur des sujets", "start": 49.32, "duration": 4.28}, {"text": "li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9ducation en tout cas de fa\u00e7on", "start": 51.44, "duration": 3.48}, {"text": "importante \u00e0 l'Assembl\u00e9e ou dans son", "start": 53.6, "duration": 4.08}, {"text": "domaine professionnel", "start": 54.92, "duration": 2.76}]}