{"label": "politique", "transcript": [{"text": "\u00e9 la d\u00e9claration de rap", "start": 0.0, "duration": 3.24}, {"text": "gluxman chers", "start": 7.44, "duration": 5.4}, {"text": "amis j'aimerais d'abord remercier les", "start": 9.32, "duration": 5.92}, {"text": "milliers et les milliers de Fran\u00e7aises", "start": 12.84, "duration": 5.16}, {"text": "et de Fran\u00e7ais qui ont permis \u00e0 cette", "start": 15.24, "duration": 5.56}, {"text": "\u00e9lection de se tenir une fois de plus", "start": 18.0, "duration": 4.92}, {"text": "dans notre pays \u00e0 tous ces b\u00e9n\u00e9voles qui", "start": 20.8, "duration": 3.39}, {"text": "font vivre notre", "start": 22.92, "duration": 3.84}, {"text": "[Musique]", "start": 24.19, "duration": 5.97}, {"text": "d\u00e9mocratie j'aimerais remercier les", "start": 26.76, "duration": 5.08}, {"text": "millions et les millions de Fran\u00e7aises", "start": 30.16, "duration": 4.04}, {"text": "et de Fran\u00e7ais qui ont \u00e9t\u00e9 exprim\u00e9 leur", "start": 31.84, "duration": 4.6}, {"text": "vision dans ces \u00e9lections quelle", "start": 34.2, "duration": 4.6}, {"text": "qu'elles soit j'aimerais remercier les", "start": 36.44, "duration": 4.439}, {"text": "millions de Fran\u00e7aises et de Fran\u00e7ais", "start": 38.8, "duration": 4.239}, {"text": "qui ont port\u00e9 leur sourage sur notre", "start": 40.879, "duration": 7.441}, {"text": "liste pour une puissance \u00e9cologique", "start": 43.039, "duration": 7.801}, {"text": "europ\u00e9enne j'aimerais", "start": 48.32, "duration": 5.039}, {"text": "remercier toutes les b\u00e9n\u00e9voles tous les", "start": 50.84, "duration": 4.359}, {"text": "b\u00e9n\u00e9voles qui ont particip\u00e9 \u00e0 cette", "start": 53.359, "duration": 5.561}, {"text": "campagne fond\u00e9e sur l'optimisme la joie", "start": 55.199, "duration": 6.761}, {"text": "la ferveur l'amour de l'Europe de la", "start": 58.92, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9mocratie de la solidarit\u00e9 de", "start": 61.96, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9cologie de la", "start": 64.0, "duration": 4.76}, {"text": "justice", "start": 65.76, "duration": 3.0}, {"text": "j'aimerais j'aimerais leur dire que nous", "start": 70.64, "duration": 5.44}, {"text": "serons dignes de leur confiance que nous", "start": 73.32, "duration": 5.08}, {"text": "serons des combattants des combattants", "start": 76.08, "duration": 4.92}, {"text": "de l'Europe d\u00e9mocratique de l'Europe", "start": 78.4, "duration": 5.2}, {"text": "souveraine de l'Europe f\u00e9ministe de", "start": 81.0, "duration": 4.6}, {"text": "l'Europe humaniste de l'Europe", "start": 83.6, "duration": 6.42}, {"text": "\u00e9cologiste et de l'Europe sociale", "start": 85.6, "duration": 8.04}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 90.02, "duration": 6.419}, {"text": "mais je suis fier de ce que nous avons", "start": 93.64, "duration": 6.0}, {"text": "fait ensemble mais je n'ai pas l'\u00e2me \u00e0", "start": 96.439, "duration": 4.081}, {"text": "la", "start": 99.64, "duration": 2.439}, {"text": "f\u00eate", "start": 100.52, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui l'extr\u00eame droite repr\u00e9sente", "start": 102.079, "duration": 6.561}, {"text": "40 % en France", "start": 104.84, "duration": 7.639}, {"text": "non aujourd'hui partout en Europe nous", "start": 108.64, "duration": 6.88}, {"text": "assistons \u00e0 une vague qui \u00e9branle", "start": 112.479, "duration": 5.0}, {"text": "profond\u00e9ment nos", "start": 115.52, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9mocraties nous vivons un moment de", "start": 117.479, "duration": 7.28}, {"text": "bascule un moment historique la guerre a", "start": 120.479, "duration": 6.84}, {"text": "fait son retour sur notre", "start": 124.759, "duration": 5.961}, {"text": "continent l'extr\u00eame droite est en t\u00eate", "start": 127.319, "duration": 5.441}, {"text": "dans de nombreux pays", "start": 130.72, "duration": 4.239}, {"text": "europ\u00e9ens dans les", "start": 132.76, "duration": 5.24}, {"text": "institutions des ennemis de l'Europe", "start": 134.959, "duration": 5.801}, {"text": "\u0153uvreront \u00e0 la d\u00e9construction de ce", "start": 138.0, "duration": 5.2}, {"text": "tr\u00e9sor commun qui est la construction", "start": 140.76, "duration": 6.16}, {"text": "europ\u00e9enne et la d\u00e9mocratie et bien nous", "start": 143.2, "duration": 6.16}, {"text": "nous leur tiendrons t\u00eate nous leur", "start": 146.92, "duration": 4.72}, {"text": "tiendrons", "start": 149.36, "duration": 4.75}, {"text": "et nous le tiendr t\u00eate en", "start": 151.64, "duration": 10.319}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 154.11, "duration": 12.769}, {"text": "France avec nous il n'y aura pas de", "start": 161.959, "duration": 7.121}, {"text": "tergiversation il n'y aura pas de", "start": 166.879, "duration": 5.161}, {"text": "courbette il n'y aura pas de de loi", "start": 169.08, "duration": 5.68}, {"text": "immigration vot\u00e9e avec le rassemblement", "start": 172.04, "duration": 5.72}, {"text": "national", "start": 174.76, "duration": 3.0}, {"text": "nous l'extr\u00eame droite nous ne jouons pas", "start": 181.08, "duration": 7.239}, {"text": "avec \u00e0 chaque scrutin nous la combattons", "start": 184.519, "duration": 5.751}, {"text": "jour apr\u00e8s", "start": 188.319, "duration": 7.321}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 190.27, "duration": 10.609}, {"text": "jour notre responsabilit\u00e9 est d\u00e9sormais", "start": 195.64, "duration": 10.72}, {"text": "immense en Europe et en France notre", "start": 200.879, "duration": 7.881}, {"text": "responsabilit\u00e9 c'est de combattre ce", "start": 206.36, "duration": 5.879}, {"text": "sentiment qui se diffuse de plus en plus", "start": 208.76, "duration": 6.16}, {"text": "le sentiment de l'inexorabilit\u00e9 de la", "start": 212.239, "duration": 4.961}, {"text": "prise du pouvoir par l'extr\u00eame droite", "start": 214.92, "duration": 6.51}, {"text": "nous nous ne nous r\u00e9signerons jamais \u00e0", "start": 217.2, "duration": 13.88}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 221.43, "duration": 9.65}, {"text": "cela\u00eb\u00eb\u00eb\u00eb aujourd'hui", "start": 237.64, "duration": 5.92}, {"text": "nous sommes \u00e0 un niveau que personne", "start": 240.4, "duration": 5.88}, {"text": "personne n'attendait au d\u00e9but de la", "start": 243.56, "duration": 6.0}, {"text": "campagne nous", "start": 246.28, "duration": 7.44}, {"text": "sommes aujourd'hui \u00e0 un niveau qui nous", "start": 249.56, "duration": 7.959}, {"text": "oblige chacune et chacun d'entre nous", "start": 253.72, "duration": 6.759}, {"text": "qui nous oblige face \u00e0 l'Histoire qui", "start": 257.519, "duration": 6.521}, {"text": "nous oblige et qui nous condamne \u00e0 un", "start": 260.479, "duration": 4.72}, {"text": "combat", "start": 264.04, "duration": 4.68}, {"text": "inlassable alors nous ne ferons pas la", "start": 265.199, "duration": 6.28}, {"text": "f\u00eate ce que nous ferons c'est que nous", "start": 268.72, "duration": 6.199}, {"text": "nous pr\u00e9parerons \u00e0 la suite nous allons", "start": 271.479, "duration": 6.761}, {"text": "ensemble travailler travailler et", "start": 274.919, "duration": 4.881}, {"text": "travailler parce qu'il n'y a rien", "start": 278.24, "duration": 5.76}, {"text": "d'autre faire", "start": 279.8, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9merger faire", "start": 285.08, "duration": 6.679}, {"text": "\u00e9merger ce que ce pouvoir ce que ce", "start": 288.0, "duration": 7.28}, {"text": "pouvoir de communicant n'a pas su faire", "start": 291.759, "duration": 7.16}, {"text": "\u00e9merger c'est-\u00e0-dire une alternative", "start": 295.28, "duration": 5.44}, {"text": "coh\u00e9rente", "start": 298.919, "duration": 5.56}, {"text": "puissante ferme et enthousiasmante au", "start": 300.72, "duration": 7.68}, {"text": "repli nationaliste ce que nous", "start": 304.479, "duration": 7.44}, {"text": "allons ce que nous allons faire", "start": 308.4, "duration": 7.92}, {"text": "\u00e9merger c'est un nouvel espace", "start": 311.919, "duration": 6.501}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 316.32, "duration": 4.439}, {"text": "[Musique]", "start": 318.42, "duration": 6.619}, {"text": "politique en France et en", "start": 320.759, "duration": 4.28}, {"text": "Europe fond\u00e9 sur l'attachementc\u00e9ral", "start": 325.4, "duration": 8.72}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9mocratie \u00e0 la libert\u00e9 \u00e0", "start": 329.759, "duration": 7.601}, {"text": "l'\u00e9cologie \u00e0 la", "start": 334.12, "duration": 7.4}, {"text": "solidarit\u00e9 et c'est cet espace politique", "start": 337.36, "duration": 6.88}, {"text": "qui emp\u00eachera l'extr\u00eame droite de", "start": 341.52, "duration": 6.44}, {"text": "prendre le pouvoir cet espace politique", "start": 344.24, "duration": 6.48}, {"text": "les amis c'est aussi une nouvelle", "start": 347.96, "duration": 6.239}, {"text": "mani\u00e8re de faire de la politique fond\u00e9", "start": 350.72, "duration": 7.16}, {"text": "sur la clart\u00e9 et sur la sinc\u00e9rit\u00e9 sur le", "start": 354.199, "duration": 6.481}, {"text": "refus des outrances le refus des", "start": 357.88, "duration": 8.4}, {"text": "calomnies le le refus de la violence", "start": 360.68, "duration": 5.6}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 374.79, "duration": 10.93}, {"text": "partout alors ce", "start": 382.4, "duration": 7.6}, {"text": "soir nous avons trac\u00e9 un d\u00e9but de chemin", "start": 385.72, "duration": 5.56}, {"text": "et nous devons", "start": 390.0, "duration": 3.96}, {"text": "appeler toutes les citoyennes et tous", "start": 391.28, "duration": 5.56}, {"text": "les citoyens \u00e9pris de justice et de", "start": 393.96, "duration": 6.28}, {"text": "solidarit\u00e9 amoureux de la d\u00e9mocratie", "start": 396.84, "duration": 7.199}, {"text": "conscient de l'imp\u00e9ratif \u00e9cologique et", "start": 400.24, "duration": 7.079}, {"text": "vicc\u00e9ralement attach\u00e9 \u00e0 la construction", "start": 404.039, "duration": 5.521}, {"text": "europ\u00e9enne nous devons les appeler", "start": 407.319, "duration": 5.401}, {"text": "toutes et tous \u00e0 nous rejoindre et \u00e0", "start": 409.56, "duration": 6.56}, {"text": "travailler ensemble \u00e0 la fois \u00e0", "start": 412.72, "duration": 7.599}, {"text": "l'\u00e9chelle europ\u00e9enne et ici en", "start": 416.12, "duration": 6.4}, {"text": "nous", "start": 420.319, "duration": 2.201}, {"text": "devons nous devons continuer \u00e0 cultiver", "start": 431.12, "duration": 6.799}, {"text": "cette esp\u00e9rance qui est n\u00e9e pendant", "start": 435.56, "duration": 5.479}, {"text": "cette campagne c'est notre devoir et", "start": 437.919, "duration": 6.641}, {"text": "c'est aussi notre Bou\u00e9 de", "start": 441.039, "duration": 3.521}, {"text": "sauvetage alors consid\u00e9z ce jour comme", "start": 445.08, "duration": 5.08}, {"text": "une \u00e9tap", "start": 448.8, "duration": 3.32}, {"text": "comme une \u00e9tape dans un combat qui nous", "start": 450.16, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9passe et qui doit nous transcender en", "start": 452.12, "duration": 6.12}, {"text": "tout cas vous pouvez compter sur moi pas", "start": 454.8, "duration": 7.35}, {"text": "une seconde de r\u00e9pi pas une minute de", "start": 458.24, "duration": 8.21}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 462.15, "duration": 4.3}, {"text": "pause la d\u00e9mocratie est notre bien le", "start": 467.72, "duration": 7.52}, {"text": "plus cher et la d\u00e9mocratie s'affesse et", "start": 471.44, "duration": 6.759}, {"text": "s'\u00e9rode quand on ne la cultive pas quand", "start": 475.24, "duration": 5.16}, {"text": "on ne la d\u00e9fend pas quand on ne laa fait", "start": 478.199, "duration": 5.601}, {"text": "pas vivre les \u00e9lites europ\u00e9ennes ont", "start": 480.4, "duration": 5.72}, {"text": "v\u00e9cu pendant des d\u00e9cennies comme des", "start": 483.8, "duration": 5.119}, {"text": "d\u00e9mocrates d'h\u00e9ritagees des d\u00e9mocrates", "start": 486.12, "duration": 6.12}, {"text": "de confort et bien d\u00e9sormais l'Europe et", "start": 488.919, "duration": 6.12}, {"text": "la France ont besoin de d\u00e9mocrates de", "start": 492.24, "duration": 6.079}, {"text": "combat nous serons nous serons ces", "start": 495.039, "duration": 6.241}, {"text": "d\u00e9mocrates de", "start": 498.319, "duration": 2.961}, {"text": "combat voil\u00e0", "start": 502.08, "duration": 7.85}, {"text": "[Musique]", "start": 504.7, "duration": 5.23}]}