{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 10.96}, {"text": "on prend \u00e0 pr\u00e9sent la direction de la", "start": 9.44, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00e9ance o\u00f9 se d\u00e9roule le d\u00e9bat puis le", "start": 10.96, "duration": 4.559}, {"text": "vote sur ce trait\u00e9 entre l'Union", "start": 13.88, "duration": 3.92}, {"text": "Europ\u00e9enne le mercosour un texte qui", "start": 15.519, "duration": 4.52}, {"text": "fait l'objet d'un rejet quasi unanime de", "start": 17.8, "duration": 4.44}, {"text": "la classe politique et qui est au c\u0153ur", "start": 20.039, "duration": 3.841}, {"text": "actuellement des contestations des", "start": 22.24, "duration": 3.119}, {"text": "agriculteur", "start": 23.88, "duration": 3.44}, {"text": "regardez je donne tout de suite la", "start": 25.359, "duration": 4.92}, {"text": "parole \u00e0 Madame Annie Genevard", "start": 27.32, "duration": 5.279}, {"text": "de l'agriculture de la souverainet\u00e9", "start": 30.279, "duration": 4.841}, {"text": "alimentaire et de la", "start": 32.599, "duration": 10.021}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 35.12, "duration": 7.5}, {"text": "for\u00eat merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 47.76, "duration": 4.36}, {"text": "Mesdames et Messieurs les Pr\u00e9sidents de", "start": 50.6, "duration": 2.92}, {"text": "groupe mesdames et messieurs les", "start": 52.12, "duration": 4.079}, {"text": "s\u00e9nateurs en application de l'article", "start": 53.52, "duration": 5.6}, {"text": "50-1 de notre Constitution le Premier", "start": 56.199, "duration": 5.481}, {"text": "ministre a souit\u00e9 que soit organis\u00e9 au", "start": 59.12, "duration": 5.079}, {"text": "Parlement un d\u00e9bat sur l'accord de libre", "start": 61.68, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et les", "start": 64.199, "duration": 4.96}, {"text": "pays du Mercosur mesdames et messieurs", "start": 66.64, "duration": 4.44}, {"text": "les s\u00e9nateurs le pr\u00e9sident de la", "start": 69.159, "duration": 3.881}, {"text": "R\u00e9publique l'a dit le Premier ministre", "start": 71.08, "duration": 5.76}, {"text": "l'a dit je le dis cet accord tel que la", "start": 73.04, "duration": 6.84}, {"text": "Commission europ\u00e9enne l'envisage nous", "start": 76.84, "duration": 4.8}, {"text": "nous y", "start": 79.88, "duration": 4.279}, {"text": "opposons ce que nous souhaitons \u00e0", "start": 81.64, "duration": 4.64}, {"text": "travers ce d\u00e9bat c'est ent\u00e9rin\u00e9", "start": 84.159, "duration": 4.161}, {"text": "solennellement la position de la France", "start": 86.28, "duration": 5.159}, {"text": "et lui offrir une assise transpartisane", "start": 88.32, "duration": 5.839}, {"text": "forte pour que sa voix puisse raisonner", "start": 91.439, "duration": 4.841}, {"text": "dans toute l'Europe et je profite de", "start": 94.159, "duration": 4.32}, {"text": "l'occasion qui m'est donn\u00e9 de m'exprimer", "start": 96.28, "duration": 4.24}, {"text": "devant vous pour rassurer nos", "start": 98.479, "duration": 3.721}, {"text": "partenaires d'Am\u00e9rique", "start": 100.52, "duration": 4.08}, {"text": "latine nous ne souhaitons pas remettre", "start": 102.2, "duration": 4.16}, {"text": "en cause la relation qui par sa", "start": 104.6, "duration": 4.72}, {"text": "profondeur historique unit nos deux", "start": 106.36, "duration": 5.28}, {"text": "continents ce que nous souhaitons en", "start": 109.32, "duration": 6.0}, {"text": "revanche c'est donner \u00e0 cette relation", "start": 111.64, "duration": 5.439}, {"text": "l'ambition n\u00e9cessaire pour qu'elle", "start": 115.32, "duration": 4.6}, {"text": "s'inscrive durablement dans le temps", "start": 117.079, "duration": 4.921}, {"text": "autrement dit pour qu'elle se renforce", "start": 119.92, "duration": 4.96}, {"text": "de mani\u00e8re d\u00e9termin\u00e9e ce constat", "start": 122.0, "duration": 4.96}, {"text": "mesdames et messieurs les s\u00e9nateurs nous", "start": 124.88, "duration": 4.359}, {"text": "souhaitons que nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 126.96, "duration": 5.44}, {"text": "l'entendent \u00e9galement la France les", "start": 129.239, "duration": 5.481}, {"text": "Fran\u00e7ais ne souhaitent ni la fin des", "start": 132.4, "duration": 4.96}, {"text": "accords commerciaux ni la fin des", "start": 134.72, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9changes agricoles car ces accords ont", "start": 137.36, "duration": 5.519}, {"text": "justement permis \u00e0 notre pays d'occuper", "start": 140.48, "duration": 5.32}, {"text": "le rang qu'il tient aujourd'hui celui de", "start": 142.879, "duration": 5.121}, {"text": "6e exportateur mondial de produits", "start": 145.8, "duration": 4.48}, {"text": "agricoles et agroalimentaires et de", "start": 148.0, "duration": 5.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rer en 2023 un chiffre d'affaires \u00e0", "start": 150.28, "duration": 6.319}, {"text": "l'export de 85 millions d'euros et un", "start": 153.319, "duration": 5.961}, {"text": "exc\u00e9dent commercial de 6 milliards et", "start": 156.599, "duration": 5.601}, {"text": "demi d'euros aussi la France se", "start": 159.28, "duration": 4.879}, {"text": "tient-elle pleinement mobilis\u00e9e pour", "start": 162.2, "duration": 4.319}, {"text": "discuter de nouveaux accords \u00e0 la", "start": 164.159, "duration": 4.561}, {"text": "condition toutefois qu'il s'av\u00e8re", "start": 166.519, "duration": 5.08}, {"text": "favorable aux int\u00e9r\u00eats fran\u00e7ais et", "start": 168.72, "duration": 5.439}, {"text": "europ\u00e9ens que les d\u00e9bouch\u00e9s soient au", "start": 171.599, "duration": 4.961}, {"text": "rendez-vous que nos int\u00e9r\u00eats essentiels", "start": 174.159, "duration": 4.601}, {"text": "soient pris en compte et que notre", "start": 176.56, "duration": 5.48}, {"text": "mod\u00e8le agricole et alimentaire soit", "start": 178.76, "duration": 5.399}, {"text": "respect\u00e9 c'est malheureusement le", "start": 182.04, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9sultat que n'a pas su atteindre", "start": 184.159, "duration": 5.521}, {"text": "l'accord n\u00e9goci\u00e9 avec le mercosour ces", "start": 186.239, "duration": 7.481}, {"text": "25 derni\u00e8res ann\u00e9es si cet accord avait", "start": 189.68, "duration": 6.119}, {"text": "\u00e9t\u00e9 bon peut-\u00eatre qu'en 25 ans utile", "start": 193.72, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tait conclu cet accord mesdames et", "start": 195.799, "duration": 5.121}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs fait en effet", "start": 198.44, "duration": 5.84}, {"text": "peser un risque \u00e9conomique et sanitaire", "start": 200.92, "duration": 5.76}, {"text": "sur l'agriculture europ\u00e9enne et sur le", "start": 204.28, "duration": 4.76}, {"text": "terrain les agriculteurs me le disent", "start": 206.68, "duration": 5.199}, {"text": "c'est accord s'inscrit malheureusement", "start": 209.04, "duration": 5.399}, {"text": "dans un sch\u00e9ma dans lequel l'Union", "start": 211.879, "duration": 4.401}, {"text": "europ\u00e9enne s'impose des normes", "start": 214.439, "duration": 4.281}, {"text": "rigoureuses mais ne parvient pas \u00e0", "start": 216.28, "duration": 4.92}, {"text": "assurer suffisamment leur respect par", "start": 218.72, "duration": 4.84}, {"text": "ses partenaires commerciaux cette", "start": 221.2, "duration": 4.72}, {"text": "dichotomie nous le savons conduit", "start": 223.56, "duration": 4.319}, {"text": "pourtant \u00e0 compromettre la souverainet\u00e9", "start": 225.92, "duration": 3.64}, {"text": "alimentaire des Fran\u00e7ais et des", "start": 227.879, "duration": 4.681}, {"text": "Europ\u00e9ens au d\u00e9triment de la qualit\u00e9 de", "start": 229.56, "duration": 3.959}, {"text": "leur", "start": 232.56, "duration": 3.64}, {"text": "alimentation aussi et parce que", "start": 233.519, "duration": 4.841}, {"text": "l'agriculture et l'alimentation sont au", "start": 236.2, "duration": 5.16}, {"text": "c\u0153ur de l'identit\u00e9 de notre pays et de", "start": 238.36, "duration": 5.719}, {"text": "notre continent nous devons signifier", "start": 241.36, "duration": 4.959}, {"text": "aujourd'hui par notre vote que nous", "start": 244.079, "duration": 4.52}, {"text": "veillons scrupuleusement \u00e0 ce que", "start": 246.319, "duration": 4.961}, {"text": "l'agriculture ne soit pas trait\u00e9e \u00e0", "start": 248.599, "duration": 4.521}, {"text": "l'international seulement comme un", "start": 251.28, "duration": 5.12}, {"text": "secteur d\u00e9fensif mais aussi comme un", "start": 253.12, "duration": 6.72}, {"text": "secteur strat\u00e9gique \u00e0 promouvoir cette", "start": 256.4, "duration": 5.84}, {"text": "ambition la France l'apportera \u00e0 travers", "start": 259.84, "duration": 5.28}, {"text": "la promotion des clauses miroir qui plus", "start": 262.24, "duration": 6.76}, {"text": "est assorti de contr\u00f4le s\u00e9rieux en effet", "start": 265.12, "duration": 5.6}, {"text": "il n'y a pas de raison qu'une norme", "start": 269.0, "duration": 3.96}, {"text": "n\u00e9cessaire chez nous devienne moins", "start": 270.72, "duration": 4.199}, {"text": "n\u00e9cessaire quand elle s'applique \u00e0 un", "start": 272.96, "duration": 5.12}, {"text": "produit import\u00e9 dans le cas contraire", "start": 274.919, "duration": 5.84}, {"text": "mesdames et messieurs les s\u00e9nateurs nous", "start": 278.08, "duration": 5.88}, {"text": "nous en viendrions \u00e0 renier les efforts", "start": 280.759, "duration": 5.401}, {"text": "que nous avons consentis depuis pr\u00e8s de", "start": 283.96, "duration": 4.84}, {"text": "70 ans pour prot\u00e9ger notre mod\u00e8le", "start": 286.16, "duration": 4.92}, {"text": "agricole europ\u00e9en et la s\u00e9curit\u00e9", "start": 288.8, "duration": 5.36}, {"text": "sanitaire des denr\u00e9es alimentaires car", "start": 291.08, "duration": 5.44}, {"text": "c'est bien l\u00e0 tout l'enjeu les audits", "start": 294.16, "duration": 4.4}, {"text": "men\u00e9s depuis 2017 par la Commission", "start": 296.52, "duration": 3.64}, {"text": "europ\u00e9enne le d\u00e9montre", "start": 298.56, "duration": 3.4}, {"text": "les dispositifs d'inspection et de", "start": 300.16, "duration": 4.2}, {"text": "contr\u00f4le des pays du mercosour ne sont", "start": 301.96, "duration": 5.239}, {"text": "pas suffisamment fiables et \u00e0 m\u00eame de", "start": 304.36, "duration": 5.559}, {"text": "garantir la tra\u00e7abilit\u00e9 des produits et", "start": 307.199, "duration": 5.321}, {"text": "pr\u00e9sente pour certains des failles", "start": 309.919, "duration": 5.441}, {"text": "qualifi\u00e9es de syst\u00e9mique dans ces", "start": 312.52, "duration": 4.959}, {"text": "condition nous ne pourrions pas assurer", "start": 315.36, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e0 nos concitoyens que la qualit\u00e9 des", "start": 317.479, "duration": 4.601}, {"text": "denr\u00e9es import\u00e9es t que nous la", "start": 319.88, "duration": 5.759}, {"text": "recherchons en Europe sera respect\u00e9 nous", "start": 322.08, "duration": 5.28}, {"text": "ne pourrions pas plus assurer \u00e0 nos", "start": 325.639, "duration": 4.12}, {"text": "agriculteurs que des conditions de", "start": 327.36, "duration": 5.24}, {"text": "concurrence loyale seront mis en place", "start": 329.759, "duration": 5.521}, {"text": "pour illustrer mon propos les exemples", "start": 332.6, "duration": 5.599}, {"text": "ne manquent pas en ratifiant l'accord", "start": 335.28, "duration": 4.32}, {"text": "nous", "start": 338.199, "duration": 3.521}, {"text": "ent\u00e9rinerions le fait que dans les", "start": 339.6, "duration": 4.84}, {"text": "180000 tonnes de sucre ou qu le march\u00e9", "start": 341.72, "duration": 4.88}, {"text": "europ\u00e9en ouvrirait ses porte nous", "start": 344.44, "duration": 4.8}, {"text": "pourrions retrouver jusqu'\u00e0", "start": 346.6, "duration": 5.92}, {"text": "145 pesticides dont nous interdisons", "start": 349.24, "duration": 5.88}, {"text": "pourtant l'emploi en Europe en ratifiant", "start": 352.52, "duration": 5.04}, {"text": "l'accord nous accepterions que des", "start": 355.12, "duration": 4.639}, {"text": "aliments qui se retrouveraient dans", "start": 357.56, "duration": 5.199}, {"text": "l'assiette des Europ\u00e9ens d\u00e9passe jusqu'\u00e0", "start": 359.759, "duration": 5.081}, {"text": "six fois les limites maximales de", "start": 362.759, "duration": 5.121}, {"text": "r\u00e9sidus que nous avons adopt\u00e9 en Europe", "start": 364.84, "duration": 5.639}, {"text": "en ratifiant l'accord nous accepterions", "start": 367.88, "duration": 4.719}, {"text": "que dans les 180000 tonnes de volail", "start": 370.479, "duration": 4.921}, {"text": "suppl\u00e9mentaires qui acc\u00e9derait au march\u00e9", "start": 372.599, "duration": 5.201}, {"text": "europ\u00e9ens nous", "start": 375.4, "duration": 4.48}, {"text": "retrouverions des substances des", "start": 377.8, "duration": 5.839}, {"text": "mol\u00e9cules d\u00e9clar\u00e9es toxiques mutag\u00e8nes", "start": 379.88, "duration": 6.8}, {"text": "et canc\u00e9rog\u00e8ne et dont nous interdisons", "start": 383.639, "duration": 6.601}, {"text": "l\u00e9gitimement l'usage en Europe", "start": 386.68, "duration": 5.76}, {"text": "en ratifiant l'accord mesdames et", "start": 390.24, "duration": 4.12}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs nous", "start": 392.44, "duration": 5.0}, {"text": "accepterions nous accepterions donc que", "start": 394.36, "duration": 4.88}, {"text": "les normes de production europ\u00e9ennees ne", "start": 397.44, "duration": 3.319}, {"text": "soient pas respect\u00e9 et que nos", "start": 399.24, "duration": 4.28}, {"text": "agriculteurs se retrouvent confront\u00e9s \u00e0", "start": 400.759, "duration": 5.44}, {"text": "une concurrence insupportable et ne nous", "start": 403.52, "duration": 5.0}, {"text": "voilons pas la face ces circonstances", "start": 406.199, "duration": 4.921}, {"text": "font peser un risque s\u00e9rieux sur notre", "start": 408.52, "duration": 5.76}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire en effet les", "start": 411.12, "duration": 4.56}, {"text": "ajustements du march\u00e9 qui en", "start": 414.28, "duration": 3.039}, {"text": "r\u00e9sulteraient dans de nombreux secteurs", "start": 415.68, "duration": 4.32}, {"text": "seraient cons\u00e9quents nous ne pour on pas", "start": 417.319, "duration": 3.961}, {"text": "expliqu\u00e9 aux producteurs de viande", "start": 420.0, "duration": 4.879}, {"text": "bovine de volaill de sucre d'\u00e9thanol de", "start": 421.28, "duration": 6.4}, {"text": "ma\u00efs une baisse des prix alors que la", "start": 424.879, "duration": 4.801}, {"text": "rentabilit\u00e9 des exploitations est d\u00e9j\u00e0", "start": 427.68, "duration": 4.32}, {"text": "fragile comme je l'ai dit hier \u00e0", "start": 429.68, "duration": 5.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale avec cet accord", "start": 432.0, "duration": 4.759}, {"text": "nous signerions le contrat de", "start": 434.68, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9localisation d'une partie de notre", "start": 436.759, "duration": 4.521}, {"text": "production agricole car nous", "start": 438.919, "duration": 4.641}, {"text": "importerions demain davantage de", "start": 441.28, "duration": 5.599}, {"text": "produits le respect des normes en moins", "start": 443.56, "duration": 5.28}, {"text": "il serait pourtant inacceptable que", "start": 446.879, "duration": 3.641}, {"text": "l'effort de de reconqu\u00eate de notre", "start": 448.84, "duration": 4.16}, {"text": "souverainet\u00e9 que l'Union s'est fix\u00e9e", "start": 450.52, "duration": 4.48}, {"text": "dans le sillage de la pand\u00e9mie du", "start": 453.0, "duration": 4.319}, {"text": "covid-19 soit remise en cause pour un", "start": 455.0, "duration": 4.8}, {"text": "secteur aussi vital que", "start": 457.319, "duration": 4.801}, {"text": "l'agriculture face \u00e0 cela mesdames et", "start": 459.8, "duration": 4.839}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs les risques sont", "start": 462.12, "duration": 4.359}, {"text": "grands pour l'avenir de la relation", "start": 464.639, "duration": 3.96}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et nos", "start": 466.479, "duration": 4.881}, {"text": "agriculteurs l'urgence est grande d'agir", "start": 468.599, "duration": 5.641}, {"text": "face au d\u00e9sarrois des agriculteurs ce", "start": 471.36, "duration": 4.32}, {"text": "que vous rencontrez dans vos", "start": 474.24, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9partements j'en suis s\u00fbre et qui vous", "start": 475.68, "duration": 5.28}, {"text": "le disent les ambitions l\u00e9gitimes que la", "start": 478.159, "duration": 5.401}, {"text": "France et l'Europe ont port\u00e9 sur le plan", "start": 480.96, "duration": 4.679}, {"text": "environnemental sanitaire et du", "start": 483.56, "duration": 4.68}, {"text": "bien-\u00eatre animal on n\u00e9cessiter de leur", "start": 485.639, "duration": 5.761}, {"text": "part des efforts cons\u00e9quents parfois", "start": 488.24, "duration": 5.799}, {"text": "consid\u00e9rables aussi ne laissons pas cet", "start": 491.4, "duration": 4.96}, {"text": "accord par sa conclusion rallumer des", "start": 494.039, "duration": 5.28}, {"text": "braises encore mal \u00e9teintes car c'est le", "start": 496.36, "duration": 4.839}, {"text": "lien de confiance qui unit l'Europe et", "start": 499.319, "duration": 4.481}, {"text": "ses citoyens qui en ressortirai", "start": 501.199, "duration": 4.72}, {"text": "bless\u00e9 mesdames et messieurs les", "start": 503.8, "duration": 4.64}, {"text": "s\u00e9nateurs vous le voyez la France a donc", "start": 505.919, "duration": 6.12}, {"text": "de s\u00e9rieuses concr\u00e8te pragmatique de", "start": 508.44, "duration": 5.12}, {"text": "s'opposer \u00e0 l'accord tel que la", "start": 512.039, "duration": 3.92}, {"text": "Commission l'envisage et l'absence de", "start": 513.56, "duration": 4.039}, {"text": "garantiese s\u00e9rieuses pour nos", "start": 515.959, "duration": 5.32}, {"text": "agriculteur notre s\u00e9curit\u00e9 sanitaire", "start": 517.599, "duration": 5.8}, {"text": "notre environnement et notre", "start": 521.279, "duration": 4.56}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire pr\u00e9occupe", "start": 523.399, "duration": 5.0}, {"text": "ailleurs en Europe mes d\u00e9placements", "start": 525.839, "duration": 4.761}, {"text": "diplomatiques m'ont permis d'en acqu\u00e9rir", "start": 528.399, "duration": 4.88}, {"text": "la conviction la Pologne dont j'ai", "start": 530.6, "duration": 4.72}, {"text": "rencontr\u00e9 le ministre de l'Agriculture", "start": 533.279, "duration": 4.361}, {"text": "la semaine derni\u00e8re vient d'ailleurs", "start": 535.32, "duration": 5.16}, {"text": "d'annoncer son opposition", "start": 537.64, "duration": 6.6}, {"text": "cet accord d\u00e8s", "start": 540.48, "duration": 7.4}, {"text": "lors d\u00e8s lors si vous en \u00eates d'accord", "start": 544.24, "duration": 5.159}, {"text": "le Parlement le gouvernement et les", "start": 547.88, "duration": 4.56}, {"text": "Fran\u00e7ais s'uniront avec d\u00e9termination", "start": 549.399, "duration": 5.241}, {"text": "c\u00f4te \u00e0 c\u00f4te pour convaincre la", "start": 552.44, "duration": 4.519}, {"text": "Commission et les autres \u00c9tats-membres", "start": 554.64, "duration": 5.439}, {"text": "que l'Union ne doit pas s'engager dans", "start": 556.959, "duration": 5.56}, {"text": "cet accord je vous", "start": 560.079, "duration": 5.601}, {"text": "remercie merci Madame la Ministre la", "start": 562.519, "duration": 4.521}, {"text": "parole est maintenant \u00e0 Monsieur", "start": 565.68, "duration": 3.839}, {"text": "Benjamin", "start": 567.04, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aupr\u00e8s du Premier ministre et du", "start": 569.519, "duration": 3.44}, {"text": "ministre de l' et du ministre de", "start": 571.24, "duration": 3.24}, {"text": "l'Europe et des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 572.959, "duration": 4.041}, {"text": "charg\u00e9 de", "start": 574.48, "duration": 2.52}, {"text": "l'Europe merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 587.88, "duration": 5.72}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 591.04, "duration": 4.0}, {"text": "comme l'a souhait\u00e9 le Premier ministre", "start": 593.6, "duration": 2.64}, {"text": "nous avons aujourd'hui l'occasion", "start": 595.04, "duration": 3.4}, {"text": "d'avoir un d\u00e9bat d\u00e9mocratique sur les", "start": 596.24, "duration": 4.8}, {"text": "n\u00e9gociations \u00e0 l'accord d'association", "start": 598.44, "duration": 4.2}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et les pays du", "start": 601.04, "duration": 4.52}, {"text": "mercosour ce d\u00e9bat est essentiel car il", "start": 602.64, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9tait inconcevable sur une question du", "start": 605.56, "duration": 4.399}, {"text": "porter aussi capital de ne pas associer", "start": 607.48, "duration": 5.24}, {"text": "les parlements nationaux je m'inscris", "start": 609.959, "duration": 4.241}, {"text": "pleinement dans les propos de ma", "start": 612.72, "duration": 3.6}, {"text": "coll\u00e8gue Annie jeunevard et je r\u00e9affirme", "start": 614.2, "duration": 5.16}, {"text": "avec force la d\u00e9termination du pr\u00e9sident", "start": 616.32, "duration": 4.639}, {"text": "de la R\u00e9publique et du Gouvernement sur", "start": 619.36, "duration": 4.84}, {"text": "ce sujet ces n\u00e9gociations initi\u00e9 il y a", "start": 620.959, "duration": 5.801}, {"text": "25 ans ont \u00e9t\u00e9 motiv\u00e9 par des int\u00e9r\u00eats", "start": 624.2, "duration": 4.44}, {"text": "communs des affinit\u00e9s entre Union", "start": 626.76, "duration": 3.92}, {"text": "europ\u00e9enne et pays pays du Mercosur deux", "start": 628.64, "duration": 4.439}, {"text": "ensembles engag\u00e9s \u00e0 dialoguer et \u00e0", "start": 630.68, "duration": 4.8}, {"text": "commercer pour des raisons g\u00e9opolitiques", "start": 633.079, "duration": 4.921}, {"text": "l\u00e9gitimes pour autant mesdames et", "start": 635.48, "duration": 4.44}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs ne pr\u00eatons pas", "start": 638.0, "duration": 4.36}, {"text": "le flan au somnambulisme bureaucratique", "start": 639.92, "duration": 4.68}, {"text": "ne nous livrons pas \u00e0 la n\u00e9gociation", "start": 642.36, "duration": 4.56}, {"text": "automatique n'acceptons pas un apport un", "start": 644.6, "duration": 5.52}, {"text": "accord qui tel que formul\u00e9 aujourd'hui", "start": 646.92, "duration": 6.0}, {"text": "par la commission est inacceptable si", "start": 650.12, "duration": 4.76}, {"text": "cette n\u00e9gociation d'ailleurs dure depuis", "start": 652.92, "duration": 4.039}, {"text": "plus de 20 ans ce n'est pas un argument", "start": 654.88, "duration": 4.44}, {"text": "pour l'achever \u00e7a prouve justement que", "start": 656.959, "duration": 4.601}, {"text": "quelque chose ne va pas nous l'avons", "start": 659.32, "duration": 4.199}, {"text": "rappel\u00e9 \u00e0 la Commission europ\u00e9enne", "start": 661.56, "duration": 3.44}, {"text": "l'accord d'association entre l'Union", "start": 663.519, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne et le Mercosur n'est pas", "start": 665.0, "duration": 3.72}, {"text": "qu'un sujet techniques il engage des", "start": 666.519, "duration": 4.641}, {"text": "cons\u00e9quences majeures pour nos soci\u00e9t\u00e9s", "start": 668.72, "duration": 4.52}, {"text": "nos territoires et nos acteurs", "start": 671.16, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9conomiques les agriculteurs dans la rue", "start": 673.24, "duration": 4.279}, {"text": "nous le rappelle aussi en construisant", "start": 675.68, "duration": 3.44}, {"text": "des murs avec des parpins pour", "start": 677.519, "duration": 3.921}, {"text": "repr\u00e9senter la distance qui les s\u00e9pare", "start": 679.12, "duration": 4.68}, {"text": "de l'administration europ\u00e9enne la", "start": 681.44, "duration": 5.36}, {"text": "mobilisation remarquable de plus de 600", "start": 683.8, "duration": 5.0}, {"text": "parlementaires fran\u00e7ais qui ont adress\u00e9", "start": 686.8, "duration": 4.08}, {"text": "une lre \u00e0 la pr\u00e9sidente de la Commission", "start": 688.8, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9enne t\u00e9moigne de l'implication", "start": 690.88, "duration": 4.44}, {"text": "exemplaire de la repr\u00e9sentation", "start": 693.2, "duration": 5.079}, {"text": "nationale cette force d'engagement nous", "start": 695.32, "duration": 4.88}, {"text": "oblige et nous rappelle que les grandes", "start": 698.279, "duration": 3.481}, {"text": "d\u00e9cisions europ\u00e9ennes doivent toujours", "start": 700.2, "duration": 3.639}, {"text": "puiser leur l\u00e9gitimit\u00e9 dans les", "start": 701.76, "duration": 4.519}, {"text": "aspirations et les pr\u00e9occupations de nos", "start": 703.839, "duration": 4.641}, {"text": "concitoyens toutes les opinions doivent", "start": 706.279, "duration": 3.961}, {"text": "\u00eatre entendues dans une concertation", "start": 708.48, "duration": 4.359}, {"text": "transparente et d\u00e9mocratique c'est", "start": 710.24, "duration": 4.68}, {"text": "pourquoi le gouvernement est pleinement", "start": 712.839, "duration": 3.24}, {"text": "mobilis\u00e9 pour faire entendre ses", "start": 714.92, "duration": 3.56}, {"text": "positions j'\u00e9tais \u00e0 Bruxelles mardi", "start": 716.079, "duration": 3.841}, {"text": "dernier j'ai appel au prochains", "start": 718.48, "duration": 2.919}, {"text": "commissaire au commerce au prochain", "start": 719.92, "duration": 3.32}, {"text": "commissaire \u00e0 l'agriculture notre", "start": 721.399, "duration": 4.161}, {"text": "opposition ferme \u00e0 la vision actuelle de", "start": 723.24, "duration": 3.96}, {"text": "l'accord je l'ai redit hier au", "start": 725.56, "duration": 2.88}, {"text": "repr\u00e9sentants des groupes politiques au", "start": 727.2, "duration": 4.16}, {"text": "Parlement de Strasbourg et avec nos", "start": 728.44, "duration": 5.16}, {"text": "coll\u00e8gues du gouvernement nous", "start": 731.36, "duration": 3.839}, {"text": "sensibilisons r\u00e9guli\u00e8rement nos", "start": 733.6, "duration": 4.44}, {"text": "homologue \u00e0 travers l'Europe soyons", "start": 735.199, "duration": 5.401}, {"text": "clair la Commission doit respecter le", "start": 738.04, "duration": 4.479}, {"text": "mandat que le Conseil lui a donn\u00e9", "start": 740.6, "duration": 3.52}, {"text": "l'accord doit \u00eatre un accord", "start": 742.519, "duration": 3.88}, {"text": "d'association mixte et un changement de", "start": 744.12, "duration": 4.32}, {"text": "forme qui permettrait le contournement", "start": 746.399, "duration": 3.921}, {"text": "du vote \u00e0 l'unanimit\u00e9 des \u00c9tats-membres", "start": 748.44, "duration": 3.72}, {"text": "et de la ratification par les parlements", "start": 750.32, "duration": 4.28}, {"text": "nationaux serait inacceptable et", "start": 752.16, "duration": 3.799}, {"text": "porterait atteinte au respect des", "start": 754.6, "duration": 3.56}, {"text": "comp\u00e9tences des \u00c9tats-membres ce serait", "start": 755.959, "duration": 5.041}, {"text": "contraire au mandat de 1999 auquel la", "start": 758.16, "duration": 5.32}, {"text": "Commission ne cesse d'ailleurs de se", "start": 761.0, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rer le gouvernement d\u00e9ploie un", "start": 763.48, "duration": 3.96}, {"text": "effort sans pr\u00e9c\u00e9dent pour partager nos", "start": 765.8, "duration": 3.2}, {"text": "pr\u00e9occupations avec nos partenaires et", "start": 767.44, "duration": 4.04}, {"text": "souligner \u00e0 leur attention le caract\u00e8re", "start": 769.0, "duration": 5.72}, {"text": "dangereux de cet accord ce discours", "start": 771.48, "duration": 5.88}, {"text": "permet de susciter des pr\u00e9occupations", "start": 774.72, "duration": 4.479}, {"text": "similaires aux n\u00f4tres comme vient de le", "start": 777.36, "duration": 5.039}, {"text": "appeler la ministre de l'Agriculture la", "start": 779.199, "duration": 5.2}, {"text": "vision la version finale de l'accord", "start": 782.399, "duration": 3.321}, {"text": "n'\u00e9tant pas encore connue beaucoup", "start": 784.399, "duration": 3.041}, {"text": "d'\u00e9tat-membres n'expriment pas encore", "start": 785.72, "duration": 3.72}, {"text": "leur position et revient \u00e0 chacun de ses", "start": 787.44, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tats de donner public publiquement leur", "start": 789.44, "duration": 4.88}, {"text": "position officielle le moment venu mais", "start": 792.16, "duration": 5.119}, {"text": "il suffit n\u00e9anmoins d'observer les", "start": 794.32, "duration": 5.28}, {"text": "d\u00e9clarations publiques de figures majeur", "start": 797.279, "duration": 4.961}, {"text": "de la vie politique dans plusieurs pays", "start": 799.6, "duration": 5.2}, {"text": "europ\u00e9ens tels que la Pologne ou encore", "start": 802.24, "duration": 5.159}, {"text": "la l'interview r\u00e9cente donn\u00e9e par la", "start": 804.8, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9sidente du Parlement europ\u00e9en pour", "start": 807.399, "duration": 4.0}, {"text": "constater que ce d\u00e9bat est d\u00e9sormais", "start": 809.8, "duration": 3.24}, {"text": "pleinement port\u00e9 sur la sc\u00e8ne publique", "start": 811.399, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9enne et que nombre de nos", "start": 813.04, "duration": 4.4}, {"text": "partenaires partagent nos pr\u00e9occupations", "start": 814.839, "duration": 5.081}, {"text": "nos interrogations nos inqui\u00e9tudes que", "start": 817.44, "duration": 4.079}, {"text": "les inqui\u00e9tudes de nos agriculteurs sont", "start": 819.92, "duration": 3.56}, {"text": "entendues aussi chez nos voisins et il", "start": 821.519, "duration": 4.201}, {"text": "me semble que la dynamique va dans notre", "start": 823.48, "duration": 4.0}, {"text": "sens m\u00eame si la vigilance doit bien s\u00fbr", "start": 825.72, "duration": 4.479}, {"text": "rester pleinement de mise que", "start": 827.48, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9fendons-nous la ministre de", "start": 830.199, "duration": 3.161}, {"text": "l'agriculture vient de vous exposer avec", "start": 831.72, "duration": 3.679}, {"text": "clart\u00e9 les menaces importantes que la", "start": 833.36, "duration": 3.919}, {"text": "version actuelle de l'accord fait peser", "start": 835.399, "duration": 4.281}, {"text": "sur l'avenir de nos fili\u00e8res agricoles", "start": 837.279, "duration": 3.601}, {"text": "elle a parfaitement d\u00e9montr\u00e9 que", "start": 839.68, "duration": 2.64}, {"text": "l'agriculture ne pourra jamais", "start": 840.88, "duration": 3.959}, {"text": "constituer une variable d'ajustement", "start": 842.32, "duration": 5.16}, {"text": "dans ces n\u00e9gociations ce que nous", "start": 844.839, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9fendons c'est la qualit\u00e9 de notre", "start": 847.48, "duration": 4.279}, {"text": "agriculture ce que nous d\u00e9fendons c'est", "start": 849.519, "duration": 6.041}, {"text": "la place de nos agriculteurs dans les", "start": 851.759, "duration": 6.32}, {"text": "cha\u00eenes de valeur doivent pas \u00eatre les", "start": 855.56, "duration": 4.959}, {"text": "oubli\u00e9s de l'histoire commerciale nous", "start": 858.079, "duration": 4.361}, {"text": "pourrions rappeler comme Fernand brodel", "start": 860.519, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00e9crivait dans l'identit\u00e9 de la France", "start": 862.44, "duration": 4.519}, {"text": "que l'agriculture exprime \u00e0 elle seule", "start": 864.56, "duration": 4.639}, {"text": "une certaine conception de la France", "start": 866.959, "duration": 4.201}, {"text": "elle demeure aujourd'hui l'\u00e9nergie de", "start": 869.199, "duration": 4.361}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s nourrissant les populations", "start": 871.16, "duration": 4.479}, {"text": "fa\u00e7onnant les paysages et jouant un r\u00f4le", "start": 873.56, "duration": 4.6}, {"text": "cl\u00e9 dans la transition \u00e9cologique elle", "start": 875.639, "duration": 4.921}, {"text": "est aussi une activit\u00e9 \u00e9conomique qu'il", "start": 878.16, "duration": 5.08}, {"text": "faut soutenir pleinement et rappelons-le", "start": 880.56, "duration": 4.12}, {"text": "dans ces moments de bouleversement", "start": 883.24, "duration": 3.24}, {"text": "g\u00e9opolitique ce n'est pas qu'une", "start": 884.68, "duration": 3.839}, {"text": "question identitaire ou sociale mais", "start": 886.48, "duration": 4.279}, {"text": "bien un enjeu strat\u00e9gique ce que nous", "start": 888.519, "duration": 3.521}, {"text": "d\u00e9fendons avec force c'est notre", "start": 890.759, "duration": 3.481}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire au c\u0153ur de la", "start": 892.04, "duration": 3.68}, {"text": "vision de la souverainet\u00e9 europ\u00e9enne", "start": 894.24, "duration": 2.56}, {"text": "exprim\u00e9e par le Pr\u00e9sident de la", "start": 895.72, "duration": 3.44}, {"text": "R\u00e9publique \u00e0 euh la sbonne et et", "start": 896.8, "duration": 4.52}, {"text": "Versailles et nous voyons \u00e9merger une", "start": 899.16, "duration": 4.56}, {"text": "v\u00e9ritable g\u00e9opolitique de l'alimentation", "start": 901.32, "duration": 4.199}, {"text": "avec des puissances hostiles comme la", "start": 903.72, "duration": 3.32}, {"text": "Russie et peut-\u00eatre demain d'autres qui", "start": 905.519, "duration": 3.32}, {"text": "instrumentalise les relations agricoles", "start": 907.04, "duration": 3.88}, {"text": "et de covid \u00e0 l'Ukraine les crises", "start": 908.839, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9centes nous rappellent une le\u00e7on", "start": 910.92, "duration": 3.359}, {"text": "simple nous ne pouvons pas \u00eatre", "start": 912.68, "duration": 3.2}, {"text": "d\u00e9pendants des autres quand notre", "start": 914.279, "duration": 3.761}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 est en jeu ce que nous", "start": 915.88, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9fendons \u00e9galement c'est un monde", "start": 918.04, "duration": 3.4}, {"text": "agricole europ\u00e9en \u00e0 qui on donne les", "start": 919.24, "duration": 4.039}, {"text": "moyens de se battre \u00e0 armes \u00e9gales avec", "start": 921.44, "duration": 3.48}, {"text": "ses concurrents internationaux", "start": 923.279, "duration": 3.081}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire mais aussi", "start": 924.92, "duration": 3.479}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique l'Europe ne peut pas", "start": 926.36, "duration": 3.44}, {"text": "\u00eatre le dernier d'un nom de la farce de", "start": 928.399, "duration": 3.12}, {"text": "la mondialisation quand les autres se", "start": 929.8, "duration": 4.32}, {"text": "prot\u00e8gent le libre \u00e9change oui mais", "start": 931.519, "duration": 5.12}, {"text": "selon des crit\u00e8res de r\u00e9ciprocit\u00e9 et de", "start": 934.12, "duration": 5.199}, {"text": "loyaut\u00e9 quand on demande \u00e0 nos", "start": 936.639, "duration": 4.481}, {"text": "agriculteurs nos entreprises de", "start": 939.319, "duration": 3.481}, {"text": "s'appliquer des normes sur le plan", "start": 941.12, "duration": 4.04}, {"text": "environnemental ou sanitaire il est", "start": 942.8, "duration": 4.2}, {"text": "normal de demander \u00e0 nos partenaires de", "start": 945.16, "duration": 5.2}, {"text": "s'appliquer les m\u00eames et de pouvoir le", "start": 947.0, "duration": 6.959}, {"text": "contr\u00f4ler si le temps agricole et le", "start": 950.36, "duration": 5.44}, {"text": "temps de la terre il faut prot\u00e9ger ce", "start": 953.959, "duration": 5.0}, {"text": "temps long ce cycle des saisons or cette", "start": 955.8, "duration": 4.599}, {"text": "C accord dans sa forme actuelle est en", "start": 958.959, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9calage avec les d\u00e9fis environnementaux", "start": 960.399, "duration": 4.92}, {"text": "de notre \u00e9poque la France est vertie", "start": 963.199, "duration": 3.401}, {"text": "depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 d\u00e9fendre une", "start": 965.319, "duration": 2.921}, {"text": "politique commerciale \u00e9quilibr\u00e9 et", "start": 966.6, "duration": 3.76}, {"text": "durable il en va de la coh\u00e9rence de nos", "start": 968.24, "duration": 3.68}, {"text": "politiques publiques dans tous les", "start": 970.36, "duration": 3.56}, {"text": "secteurs nous imposons \u00e0 nos producteurs", "start": 971.92, "duration": 3.599}, {"text": "des normes de production de plus en plus", "start": 973.92, "duration": 3.399}, {"text": "exigeante au nom de l'environnement et", "start": 975.519, "duration": 3.8}, {"text": "nous ne pouvons pas en mati\u00e8re de", "start": 977.319, "duration": 3.361}, {"text": "politique commerciale faire entrer sur", "start": 979.319, "duration": 2.801}, {"text": "le march\u00e9 de l'Union europ\u00e9enne des", "start": 980.68, "duration": 3.32}, {"text": "produits moins 10 ans ce serait", "start": 982.12, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs contradictoire avec le", "start": 984.0, "duration": 2.959}, {"text": "nouveau paradigme que la Commission", "start": 985.6, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne a elle-m\u00eame d\u00e9fini en 202 21", "start": 986.959, "duration": 4.601}, {"text": "en mettant les enjeux de durabilit\u00e9 au", "start": 989.48, "duration": 4.24}, {"text": "c\u0153ur des accords de libre \u00e9change et", "start": 991.56, "duration": 4.24}, {"text": "donc nous voulons tout simplement que", "start": 993.72, "duration": 4.359}, {"text": "cette approche s'applique pleinement \u00e0", "start": 995.8, "duration": 5.039}, {"text": "l'accord UE Mercosur et d\u00e8s lors nous ne", "start": 998.079, "duration": 4.481}, {"text": "pouvons pas accepter qu'un accord", "start": 1000.839, "duration": 4.641}, {"text": "n\u00e9goci\u00e9 en 2024 ne s'aligne pas sur les", "start": 1002.56, "duration": 5.12}, {"text": "standards les plus exigeants tels que", "start": 1005.48, "duration": 4.359}, {"text": "ceux affirm\u00e9s r\u00e9cemment par l'accord", "start": 1007.68, "duration": 3.2}, {"text": "entre l'Union europ\u00e9enne et la", "start": 1009.839, "duration": 4.12}, {"text": "Nouvelle-Z\u00e9lande par exemple je le redis", "start": 1010.88, "duration": 5.28}, {"text": "avec conviction nous n'accepterons pas", "start": 1013.959, "duration": 3.8}, {"text": "un texte qui ne ferait pas de l'accord", "start": 1016.16, "duration": 4.799}, {"text": "de Paris un \u00e9l\u00e9ment essentiel et un", "start": 1017.759, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment essentiel \u00e7a veut pas dire une", "start": 1020.959, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence vague ou purement principielle", "start": 1022.72, "duration": 4.839}, {"text": "un \u00e9l\u00e9ment essentiel signifie qu'en cas", "start": 1025.12, "duration": 4.24}, {"text": "de m\u00e9connaissance de l'accord de Paris", "start": 1027.559, "duration": 3.4}, {"text": "par l'une des parties \u00e0 l'accord de", "start": 1029.36, "duration": 3.599}, {"text": "l'UEO mercosour les b\u00e9n\u00e9fices de ces", "start": 1030.959, "duration": 3.561}, {"text": "derniers seraient suspendus pour la", "start": 1032.959, "duration": 3.561}, {"text": "partie fautive et nous n'acceptons nous", "start": 1034.52, "duration": 3.88}, {"text": "n'acceptons pas davantage un accord dont", "start": 1036.52, "duration": 3.0}, {"text": "les dispositions en mati\u00e8re de", "start": 1038.4, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9veloppement durable seraient d\u00e9pourvu", "start": 1039.52, "duration": 4.12}, {"text": "de force ex\u00e9cutoire autrement dit d'un", "start": 1041.4, "duration": 5.039}, {"text": "dispositif de sanction nous ne sommes", "start": 1043.64, "duration": 5.24}, {"text": "pas seuls \u00e0 partager ces convictions", "start": 1046.439, "duration": 3.881}, {"text": "mesdames et messieurs les s\u00e9nateurs de", "start": 1048.88, "duration": 3.32}, {"text": "nombreux \u00c9tats sont tr\u00e8s inquiets des", "start": 1050.32, "duration": 3.88}, {"text": "cons\u00e9quences environnementales et", "start": 1052.2, "duration": 4.32}, {"text": "agricoles de cet accord et sont", "start": 1054.2, "duration": 3.8}, {"text": "susceptible de porter avec nous des", "start": 1056.52, "duration": 3.24}, {"text": "demandes additionnelles pour prot\u00e9ger", "start": 1058.0, "duration": 4.559}, {"text": "nos fili\u00e8res pour notre part nous", "start": 1059.76, "duration": 4.72}, {"text": "estimons qu'il faudrait un r\u00e9\u00e9quilibrage", "start": 1062.559, "duration": 3.681}, {"text": "important de l'accord en y ajoutant des", "start": 1064.48, "duration": 3.24}, {"text": "conditions additionnelles robustes qui", "start": 1066.24, "duration": 2.96}, {"text": "concernent l'environnement et les", "start": 1067.72, "duration": 3.12}, {"text": "accords de Paris d'une part et un", "start": 1069.2, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00e9canisme de sauvegarde particuli\u00e8rement", "start": 1070.84, "duration": 3.8}, {"text": "protecteur dans le domaine agricole", "start": 1072.88, "duration": 4.56}, {"text": "d'autre part \u00e0 l'\u00e9vidence ceci d\u00e9montre", "start": 1074.64, "duration": 5.44}, {"text": "le besoin de prendre davantage de temps", "start": 1077.44, "duration": 4.4}, {"text": "sur cet accord ainsi que le premier", "start": 1080.08, "duration": 3.079}, {"text": "ministre et le pr\u00e9sident de la", "start": 1081.84, "duration": 3.04}, {"text": "R\u00e9publique l'ont indiqu\u00e9 \u00e0 de nombreuses", "start": 1083.159, "duration": 4.0}, {"text": "reprises ce d\u00e9bat euh mesdames et", "start": 1084.88, "duration": 3.76}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs nous invite \u00e0", "start": 1087.159, "duration": 3.361}, {"text": "une r\u00e9flexion plus large sur notre", "start": 1088.64, "duration": 3.88}, {"text": "rapport au commerce international alors", "start": 1090.52, "duration": 3.92}, {"text": "qu'aujourd'hui m\u00eame la nouvelle", "start": 1092.52, "duration": 3.72}, {"text": "Commission europ\u00e9enne a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9e", "start": 1094.44, "duration": 4.52}, {"text": "par le Parlement europ\u00e9en nous ne devons", "start": 1096.24, "duration": 4.24}, {"text": "pas laisser la commission avancer", "start": 1098.96, "duration": 4.04}, {"text": "aveuglement vers ce qui a men\u00e9 \u00e0 la", "start": 1100.48, "duration": 4.36}, {"text": "mont\u00e9e du populisme dans le monde en", "start": 1103.0, "duration": 4.08}, {"text": "Europe comme aux \u00c9tats-Unis et ailleurs", "start": 1104.84, "duration": 4.12}, {"text": "regardons l'\u00e9lection am\u00e9ricaine et le", "start": 1107.08, "duration": 3.2}, {"text": "j'ai des accords de libre \u00e9change des", "start": 1108.96, "duration": 3.28}, {"text": "ann\u00e9es 90 leur effet sur la", "start": 1110.28, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9sindustrialisation de la Ros belt qui", "start": 1112.24, "duration": 3.799}, {"text": "a port\u00e9 Donald Trump au pouvoir est-ce", "start": 1114.0, "duration": 3.44}, {"text": "le moment d'appuyer sur l'acc\u00e9l\u00e9rateur", "start": 1116.039, "duration": 3.721}, {"text": "ou n'est-il pas plut\u00f4t temps de prendre", "start": 1117.44, "duration": 4.16}, {"text": "un petit moment de r\u00e9flexion et de", "start": 1119.76, "duration": 3.919}, {"text": "prudence partout les r\u00e8gles du jeu", "start": 1121.6, "duration": 4.16}, {"text": "changent le soutien \u00e0 l'industrie les", "start": 1123.679, "duration": 3.761}, {"text": "barri\u00e8res douani\u00e8res la fin de la", "start": 1125.76, "duration": 3.56}, {"text": "na\u00efvit\u00e9 commerciale d\u00e9fendre nos", "start": 1127.44, "duration": 3.719}, {"text": "int\u00e9r\u00eats comme les autres ne s'en", "start": 1129.32, "duration": 3.92}, {"text": "privent pas c'est aussi \u00e7a l'Europe", "start": 1131.159, "duration": 4.0}, {"text": "puissance le projet d'accord commercial", "start": 1133.24, "duration": 3.48}, {"text": "avec le Mercosur n place dans une", "start": 1135.159, "duration": 4.161}, {"text": "situation d\u00e9fensive et cela n'est pas", "start": 1136.72, "duration": 4.88}, {"text": "acceptable cela ne veut nulement dire", "start": 1139.32, "duration": 3.64}, {"text": "que la France et le gouvernement", "start": 1141.6, "duration": 2.84}, {"text": "souhaitent que l'Europe se replie sur", "start": 1142.96, "duration": 3.32}, {"text": "elle-m\u00eame ou se ferme au commerce", "start": 1144.44, "duration": 3.28}, {"text": "l'Europe et la France sont des grandes", "start": 1146.28, "duration": 3.04}, {"text": "puissances exportatrices nos", "start": 1147.72, "duration": 3.319}, {"text": "agriculteurs qui exportent l'excellence", "start": 1149.32, "duration": 3.76}, {"text": "fran\u00e7aise au-del\u00e0 de nos fronti\u00e8res le", "start": 1151.039, "duration": 3.921}, {"text": "savent mieux que quiconque dans le", "start": 1153.08, "duration": 3.12}, {"text": "domaine industriel nous avons besoin", "start": 1154.96, "duration": 3.16}, {"text": "d'accord de commerce pour continuer de", "start": 1156.2, "duration": 3.32}, {"text": "diversifier nos approvisionnements", "start": 1158.12, "duration": 3.0}, {"text": "d'ouvrir de nouveaux d\u00e9bouch\u00e9s et", "start": 1159.52, "duration": 2.96}, {"text": "d'accompagner nos entreprises dans la", "start": 1161.12, "duration": 3.84}, {"text": "s\u00e9curisation de leur relation d'affaires", "start": 1162.48, "duration": 3.76}, {"text": "nous avons \u00e9galement le devoir de", "start": 1164.96, "duration": 2.8}, {"text": "soutenir nos acteurs \u00e9conomiques sur les", "start": 1166.24, "duration": 3.319}, {"text": "march\u00e9s internationaux pour les aider \u00e0", "start": 1167.76, "duration": 3.279}, {"text": "faire face au contexte de fortes", "start": 1169.559, "duration": 3.761}, {"text": "turbulences g\u00e9opolitique que nous", "start": 1171.039, "duration": 4.041}, {"text": "connaissons et nous serons d'ailleurs", "start": 1173.32, "duration": 3.76}, {"text": "tr\u00e8s vigilants \u00e0 ce que l'accord ne soit", "start": 1175.08, "duration": 4.12}, {"text": "pas d\u00e9grad\u00e9 pour ce qui concerne son", "start": 1177.08, "duration": 5.04}, {"text": "volet industriel c'est pourquoi nous", "start": 1179.2, "duration": 4.479}, {"text": "devons signer des accords commerciaux", "start": 1182.12, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9pondant \u00e0 des int\u00e9r\u00eats strat\u00e9giqu", "start": 1183.679, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9ciproque et plusieurs exemples r\u00e9cents", "start": 1185.6, "duration": 4.079}, {"text": "nous montrent que c'est possible je", "start": 1188.039, "duration": 3.481}, {"text": "pense par exemple \u00e0 l'accord UE Chili", "start": 1189.679, "duration": 4.201}, {"text": "am\u00e9liorant l'acc\u00e8s au lithium ou encore", "start": 1191.52, "duration": 4.36}, {"text": "l'accord UE Nouvelle-Z\u00e9lande sur", "start": 1193.88, "duration": 5.4}, {"text": "l'\u00e9cologie de tels accords comp", "start": 1195.88, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9 et politiqu peuvent \u00eatre alors", "start": 1199.28, "duration": 5.08}, {"text": "des outils g\u00e9opolitiques puissants car", "start": 1202.0, "duration": 5.24}, {"text": "oui l'Union europ\u00e9enne doit pe nouer des", "start": 1204.36, "duration": 5.199}, {"text": "partenariats internationaux \u00e0 travers le", "start": 1207.24, "duration": 4.04}, {"text": "monde et oui les pays du Mercosur sont", "start": 1209.559, "duration": 3.0}, {"text": "des pays avec lesquels nous partageons", "start": 1211.28, "duration": 2.92}, {"text": "une communaut\u00e9 de valeur des int\u00e9r\u00eats", "start": 1212.559, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9conomiques et g\u00e9ostrat\u00e9gique important", "start": 1214.2, "duration": 3.64}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'a du", "start": 1216.4, "duration": 3.24}, {"text": "reste rappel\u00e9 avec conviction lors de", "start": 1217.84, "duration": 3.56}, {"text": "son d\u00e9placement en Argentine et au", "start": 1219.64, "duration": 3.399}, {"text": "Br\u00e9sil il y a quelques jours le lien qui", "start": 1221.4, "duration": 3.68}, {"text": "unit l'Europe et l'Am\u00e9rique latine est", "start": 1223.039, "duration": 4.081}, {"text": "fondamental qu'il s'agisse d'affronter", "start": 1225.08, "duration": 3.68}, {"text": "les d\u00e9fis globaux ou de tisser des", "start": 1227.12, "duration": 3.88}, {"text": "relations \u00e9conomiques durables mais je", "start": 1228.76, "duration": 3.44}, {"text": "le r\u00e9p\u00e8te mesdames et messieurs les", "start": 1231.0, "duration": 3.44}, {"text": "s\u00e9nateurs les accords que nous concluons", "start": 1232.2, "duration": 4.839}, {"text": "doivent \u00eatre \u00e9quilibr\u00e9s et justes", "start": 1234.44, "duration": 4.84}, {"text": "prot\u00e9ger nos int\u00e9r\u00eats que n'h\u00e9site pas \u00e0", "start": 1237.039, "duration": 3.401}, {"text": "le faire les autres sur le reste de la", "start": 1239.28, "duration": 3.84}, {"text": "plan\u00e8te et le mod\u00e8le de soci\u00e9t\u00e9 que nous", "start": 1240.44, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9fendons au nom de nos pr\u00e9f\u00e9rence", "start": 1243.12, "duration": 4.679}, {"text": "collective il s'agit l\u00e0 de trois points", "start": 1244.799, "duration": 6.601}, {"text": "essentiels non n\u00e9gociables depuis cette", "start": 1247.799, "duration": 5.0}, {"text": "tribune je tiens \u00e0 vous assurer de ma", "start": 1251.4, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9termination absolue et de l'ensemble", "start": 1252.799, "duration": 3.24}, {"text": "du gouvernement \u00e0 marteler notre", "start": 1254.32, "duration": 3.479}, {"text": "position et \u00e0 partager ces arguments de", "start": 1256.039, "duration": 5.281}, {"text": "bon sens avec nos partenaires mesdames", "start": 1257.799, "duration": 5.481}, {"text": "et messieurs les s\u00e9nateurs votre voix", "start": 1261.32, "duration": 4.44}, {"text": "compte elle est cruciale vous allez", "start": 1263.28, "duration": 3.92}, {"text": "voter sur la d\u00e9claration du gouvernement", "start": 1265.76, "duration": 3.2}, {"text": "qui propose de s'opposer \u00e0 l'accord UE", "start": 1267.2, "duration": 3.0}, {"text": "Mercosur tel que la Commission", "start": 1268.96, "duration": 3.839}, {"text": "l'envisage aujourd'hui votre", "start": 1270.2, "duration": 5.2}, {"text": "mobilisation constante est entendu \u00e0", "start": 1272.799, "duration": 4.401}, {"text": "travers l'Europe elle est entendu de vos", "start": 1275.4, "duration": 4.519}, {"text": "coll\u00e8gues parlementaires europ\u00e9ens vous", "start": 1277.2, "duration": 4.64}, {"text": "\u00eates des acteurs cl\u00e9s de ce combat la", "start": 1279.919, "duration": 3.481}, {"text": "diplomatie parlementa en direction de", "start": 1281.84, "duration": 2.839}, {"text": "vos homologues de tous les pays", "start": 1283.4, "duration": 3.159}, {"text": "europ\u00e9ens et vos relais \u00e0 Strasbourg et", "start": 1284.679, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 Bruxelles sont des leviers puissants", "start": 1286.559, "duration": 3.961}, {"text": "pour porter nos pr\u00e9occupations et nos", "start": 1288.919, "duration": 3.401}, {"text": "exigences au plus haut niveau je vous", "start": 1290.52, "duration": 5.399}, {"text": "remercie merci monsieur le ministre dans", "start": 1292.32, "duration": 5.44}, {"text": "la suite de d\u00e9bat je vais donc", "start": 1295.919, "duration": 3.961}, {"text": "maintenant donner la parole aux orateurs", "start": 1297.76, "duration": 3.84}, {"text": "des groupes et je vais commencer par", "start": 1299.88, "duration": 3.52}, {"text": "Monsieur Mathieu d'Arnaud pour le groupe", "start": 1301.6, "duration": 3.53}, {"text": "les", "start": 1303.4, "duration": 5.379}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 1305.13, "duration": 3.649}, {"text": "r\u00e9publiquain madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 1312.96, "duration": 6.199}, {"text": "la ministre monsieur ministre mes chers", "start": 1317.12, "duration": 4.08}, {"text": "coll\u00e8gues nous nous retrouvons", "start": 1319.159, "duration": 4.321}, {"text": "aujourd'hui afin de nous prononcer \u00e0 la", "start": 1321.2, "duration": 5.92}, {"text": "demande du Gouvernement sur l'accord tel", "start": 1323.48, "duration": 7.24}, {"text": "que n\u00e9goci\u00e9 par la Commission europ\u00e9enne", "start": 1327.12, "duration": 6.039}, {"text": "avec les pays du mercosour cette", "start": 1330.72, "duration": 6.0}, {"text": "situation est in\u00e9dite \u00e0 plusieurs titres", "start": 1333.159, "duration": 5.961}, {"text": "et doit nous pousser une r\u00e9flexion", "start": 1336.72, "duration": 5.199}, {"text": "collective sur le processus qui nous a", "start": 1339.12, "duration": 7.6}, {"text": "amen\u00e9 ici in\u00e9dite parce qu'il nous a", "start": 1341.919, "duration": 6.601}, {"text": "demand\u00e9 de nous prononcer sur un projet", "start": 1346.72, "duration": 3.16}, {"text": "et d'accord et vous l'avez dit madame la", "start": 1348.52, "duration": 3.759}, {"text": "ministre dont le d\u00e9but des n\u00e9gociations", "start": 1349.88, "duration": 5.6}, {"text": "remonte \u00e0 25 ans in\u00e9dite parce qu'en", "start": 1352.279, "duration": 5.601}, {"text": "lieu et place du large assentiment qu'il", "start": 1355.48, "duration": 5.799}, {"text": "devait recevoir il fait sur nos bancs", "start": 1357.88, "duration": 6.919}, {"text": "l'unanimit\u00e9 contre lui in\u00e9dite par le", "start": 1361.279, "duration": 6.241}, {"text": "danger que fait peser cet accord sur", "start": 1364.799, "duration": 4.88}, {"text": "notre souverainet\u00e9 alimentaire et", "start": 1367.52, "duration": 4.399}, {"text": "l'incompr\u00e9hension qu'il susciterait dans", "start": 1369.679, "duration": 5.921}, {"text": "le monde agricole depuis son arriv\u00e9e \u00e0", "start": 1371.919, "duration": 7.24}, {"text": "la t\u00eate de la Commission en 2019", "start": 1375.6, "duration": 6.8}, {"text": "Madame Van derleon proclame que la", "start": 1379.159, "duration": 4.841}, {"text": "politique commerciale doit entrer dans", "start": 1382.4, "duration": 3.36}, {"text": "une nouvelle \u00e8re et qu'elle souhaite", "start": 1384.0, "duration": 3.84}, {"text": "incarner une commission", "start": 1385.76, "duration": 4.6}, {"text": "g\u00e9opolitique nous ne serions mieux", "start": 1387.84, "duration": 5.28}, {"text": "demand\u00e9s nos concitoyens ont depuis", "start": 1390.36, "duration": 5.72}, {"text": "longtemps constat\u00e9 par eux-m\u00eame certains", "start": 1393.12, "duration": 5.32}, {"text": "effets n\u00e9fastes de la politique", "start": 1396.08, "duration": 5.44}, {"text": "commerciale pratiqu\u00e9e par la commission", "start": 1398.44, "duration": 5.96}, {"text": "pour autant le monde n'est plus le m\u00eame", "start": 1401.52, "duration": 5.56}, {"text": "qu'il y a 25 ans la comp\u00e9tition", "start": 1404.4, "duration": 4.279}, {"text": "internationale", "start": 1407.08, "duration": 4.0}, {"text": "s'est intensifi\u00e9 les acteurs se sont", "start": 1408.679, "duration": 4.401}, {"text": "multipli\u00e9s de nouvelles puissances sont", "start": 1411.08, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9merg\u00e9 et d'autres enjeux les questions", "start": 1413.08, "duration": 4.52}, {"text": "environnementales en T\u00eat sont venus", "start": 1415.4, "duration": 4.92}, {"text": "s'ajouter \u00e0 cette \u00e9quation nous n'avons", "start": 1417.6, "duration": 5.439}, {"text": "pas aujourd'hui le m\u00eame recul sur le", "start": 1420.32, "duration": 6.239}, {"text": "libre \u00e9change qu'en 1999 de fait la", "start": 1423.039, "duration": 6.321}, {"text": "politique commerciale", "start": 1426.559, "duration": 4.801}, {"text": "commune un des piliers de la", "start": 1429.36, "duration": 4.64}, {"text": "construction europ\u00e9enne doit-elle aussi", "start": 1431.36, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9voluer radicalement la puissance", "start": 1434.0, "duration": 4.44}, {"text": "commerciale que repr\u00e9sente l'union eur\u00e9", "start": 1436.159, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne doit nous permettre de", "start": 1438.44, "duration": 4.44}, {"text": "corriger les d\u00e9fauts de ce type d'accord", "start": 1440.039, "duration": 5.0}, {"text": "il est l'heure pour l'Europe de mettre", "start": 1442.88, "duration": 4.52}, {"text": "fin aux d\u00e9pendances qui affecte notre", "start": 1445.039, "duration": 4.721}, {"text": "souverainet\u00e9 de sortir de la na\u00efvet\u00e9", "start": 1447.4, "duration": 4.48}, {"text": "dans laquelle elle s'est r\u00e9fugi\u00e9e et", "start": 1449.76, "duration": 4.84}, {"text": "enfin de d\u00e9fendre r\u00e9solument les", "start": 1451.88, "duration": 4.76}, {"text": "int\u00e9r\u00eats des Europ\u00e9ens des consommateurs", "start": 1454.6, "duration": 4.439}, {"text": "de nos entrepreneurs de nos industries", "start": 1456.64, "duration": 4.919}, {"text": "et de notre agriculture la", "start": 1459.039, "duration": 5.281}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission tente de", "start": 1461.559, "duration": 4.441}, {"text": "nous pr\u00e9senter cet accord comme une", "start": 1464.32, "duration": 3.839}, {"text": "victoire du libre \u00e9change c'est plut\u00f4t", "start": 1466.0, "duration": 4.24}, {"text": "pour pour moi un coup de Massu donn\u00e9 au", "start": 1468.159, "duration": 4.801}, {"text": "monde agricole en totale contradiction", "start": 1470.24, "duration": 4.76}, {"text": "avec ce que l'Europe impose \u00e0 ses", "start": 1472.96, "duration": 3.719}, {"text": "propres agriculteurs depuis de", "start": 1475.0, "duration": 4.12}, {"text": "nombreuses ann\u00e9es \u00e0 l'heure o\u00f9 le", "start": 1476.679, "duration": 4.961}, {"text": "verdissement de la PAC et le Green Deal", "start": 1479.12, "duration": 4.12}, {"text": "engage notre agriculture dans une", "start": 1481.64, "duration": 3.84}, {"text": "transformation \u00e0 marche forc\u00e9 comment", "start": 1483.24, "duration": 4.96}, {"text": "comprendre les initiatives qui", "start": 1485.48, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9stabiliseront n\u00e9cessairement l'outil", "start": 1488.2, "duration": 4.479}, {"text": "de production affaiblissant d'avantage", "start": 1490.24, "duration": 4.48}, {"text": "encore notre souverainet\u00e9 alimentaire", "start": 1492.679, "duration": 4.801}, {"text": "les agriculteurs subissent d\u00e9j\u00e0 les", "start": 1494.72, "duration": 4.839}, {"text": "effets de la sur transposition des", "start": 1497.48, "duration": 4.079}, {"text": "normes europ\u00e9ennes et la chute de la", "start": 1499.559, "duration": 4.401}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 qui l'accompagne cette", "start": 1501.559, "duration": 5.041}, {"text": "tradition typiquement fran\u00e7aise nous", "start": 1503.96, "duration": 5.24}, {"text": "condamnera demain \u00e0 ne plus \u00eatre acteur", "start": 1506.6, "duration": 6.0}, {"text": "de notre consommation le projet d'accord", "start": 1509.2, "duration": 6.52}, {"text": "n'est \u00e9videmment pas sans vert et des", "start": 1512.6, "duration": 6.0}, {"text": "secteurs et industrie europ\u00e9ennees comme", "start": 1515.72, "duration": 4.8}, {"text": "la chimie l'automobile le secteur", "start": 1518.6, "duration": 3.88}, {"text": "pharmaceutique b\u00e9n\u00e9ficieraient de", "start": 1520.52, "duration": 4.32}, {"text": "nouvelles opportunit\u00e9s offertes par cet", "start": 1522.48, "duration": 7.4}, {"text": "accord face \u00e0 \u00e0 l'ex ation de la", "start": 1524.84, "duration": 6.959}, {"text": "comp\u00e9tition internationale face aux", "start": 1529.88, "duration": 3.88}, {"text": "tensions g\u00e9opolitiques qui perturb", "start": 1531.799, "duration": 4.081}, {"text": "toujours plus les cha\u00eenes de valeur il", "start": 1533.76, "duration": 4.56}, {"text": "appara\u00ee n\u00e9cessaire de chercher \u00e0", "start": 1535.88, "duration": 4.72}, {"text": "s\u00e9curiser nos approvisionnements", "start": 1538.32, "duration": 5.32}, {"text": "strat\u00e9giques notamment en mat\u00e9riaux", "start": 1540.6, "duration": 6.72}, {"text": "critiqu songeons qu'il y a 20 ans", "start": 1543.64, "duration": 6.24}, {"text": "l'Europe pesait encore 30 % de la", "start": 1547.32, "duration": 6.719}, {"text": "production mondiale et que d'ici 2050 sa", "start": 1549.88, "duration": 7.36}, {"text": "part sera tomb\u00e9e sous les 10 % gardons", "start": 1554.039, "duration": 4.88}, {"text": "enfin en t\u00eate", "start": 1557.24, "duration": 4.0}, {"text": "que sur notre continent 40 millions", "start": 1558.919, "duration": 4.441}, {"text": "d'emplois sont li\u00e9s aux", "start": 1561.24, "duration": 5.12}, {"text": "exportations est-ce que cela saurait", "start": 1563.36, "duration": 5.439}, {"text": "justifier le sacrifice d'un secteur", "start": 1566.36, "duration": 5.16}, {"text": "aussi essentiel que celui de notre", "start": 1568.799, "duration": 5.6}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire est-ce que cela", "start": 1571.52, "duration": 5.24}, {"text": "justifie de renoncer \u00e0 une politique de", "start": 1574.399, "duration": 4.721}, {"text": "concurrence bas\u00e9e sur un principe simple", "start": 1576.76, "duration": 4.799}, {"text": "qui est celui de la r\u00e9ciprocit\u00e9 je le", "start": 1579.12, "duration": 5.2}, {"text": "redis avec force l'agriculture n'est pas", "start": 1581.559, "duration": 5.201}, {"text": "une activit\u00e9 comme les autres elle est", "start": 1584.32, "duration": 4.839}, {"text": "un pilier de notre existence", "start": 1586.76, "duration": 4.88}, {"text": "apr\u00e8s des d\u00e9cennies de prosp\u00e9rit\u00e9 nous", "start": 1589.159, "duration": 4.201}, {"text": "avons parfois tendance \u00e0 oublier la", "start": 1591.64, "duration": 5.0}, {"text": "place centrale qu'occupe l'enjeu", "start": 1593.36, "duration": 5.24}, {"text": "alimentaire tous les travaux de", "start": 1596.64, "duration": 5.159}, {"text": "prospective le soulignent il redeviendra", "start": 1598.6, "duration": 5.799}, {"text": "chaque jour plus fondamental au cours de", "start": 1601.799, "duration": 5.561}, {"text": "ce si\u00e8cle depuis plusieurs semaines les", "start": 1604.399, "duration": 5.52}, {"text": "agriculteurs de notre pays nous envoient", "start": 1607.36, "duration": 5.72}, {"text": "un signal d'alarme sur leur difficult\u00e9 \u00e0", "start": 1609.919, "duration": 6.281}, {"text": "exercer et \u00e0 vivre de leur travail nous", "start": 1613.08, "duration": 4.839}, {"text": "entendons leur rappel et nous devons", "start": 1616.2, "duration": 4.16}, {"text": "leur apporter des r\u00e9ponses concr\u00e8tes et", "start": 1617.919, "duration": 5.601}, {"text": "imm\u00e9diates sur cela madame la ministre", "start": 1620.36, "duration": 5.4}, {"text": "nous comptons sur votre d\u00e9termination et", "start": 1623.52, "duration": 4.44}, {"text": "celle du gouvernement afin d'avancer", "start": 1625.76, "duration": 4.68}, {"text": "rapidement dans les prochaines semaines", "start": 1627.96, "duration": 5.439}, {"text": "cet accord repr\u00e9sente tout ce que", "start": 1630.44, "duration": 5.959}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a pu faire de pire en", "start": 1633.399, "duration": 5.601}, {"text": "partant du constat cert essentiel de", "start": 1636.399, "duration": 4.88}, {"text": "vouloir permettre l'acc\u00e8s \u00e0 de nouveaux", "start": 1639.0, "duration": 4.44}, {"text": "march\u00e9s pour nos entreprise elle oublie", "start": 1641.279, "duration": 3.681}, {"text": "toutes les valeurs et les objectifs", "start": 1643.44, "duration": 3.76}, {"text": "qu'elle s'est fix\u00e9 et qu'elle impose", "start": 1644.96, "duration": 3.76}, {"text": "dans les fronti\u00e8res de l'Union", "start": 1647.2, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9enne dans l'ombre des discours sur", "start": 1648.72, "duration": 5.079}, {"text": "la comp\u00e9titivit\u00e9 c'est l'ensemble du", "start": 1651.32, "duration": 4.599}, {"text": "monde agricole et les consommateurs qui", "start": 1653.799, "duration": 5.281}, {"text": "Pons le prix fort de cet accord en effet", "start": 1655.919, "duration": 5.201}, {"text": "nos industries et nos agriculteurs sont", "start": 1659.08, "duration": 4.04}, {"text": "confront\u00e9s \u00e0 toujours plus de normes au", "start": 1661.12, "duration": 4.6}, {"text": "nom de la lutte n\u00e9cessaire contre le", "start": 1663.12, "duration": 5.0}, {"text": "changement climatique afin de prot\u00e9ger", "start": 1665.72, "duration": 4.48}, {"text": "la sant\u00e9 de nos concitoyens mais", "start": 1668.12, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9galement pour le bien-\u00eatre animal", "start": 1670.2, "duration": 4.319}, {"text": "comment pourrions-nous alors importer", "start": 1671.84, "duration": 4.6}, {"text": "des produits qui ne respectent pas ces", "start": 1674.519, "duration": 4.241}, {"text": "normes comment tol\u00e9rer que nous", "start": 1676.44, "duration": 4.4}, {"text": "imposions \u00e0 nos \u00e9leveurs de volailles de", "start": 1678.76, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9duire la taille de leurs \u00e9levages pour", "start": 1680.84, "duration": 4.76}, {"text": "ensuite autoriser les volailles de ferme", "start": 1682.88, "duration": 5.56}, {"text": "usine br\u00e9silienne comment accepter que", "start": 1685.6, "duration": 4.679}, {"text": "nous demandions \u00e0 nos \u00e9leveurs de viande", "start": 1688.44, "duration": 3.8}, {"text": "bovvine de maintenir un \u00e9levage en", "start": 1690.279, "duration": 4.801}, {"text": "p\u00e2turage pour ensuite avaliser l'import", "start": 1692.24, "duration": 5.039}, {"text": "de viande engraiss\u00e9 aux antibiotiques de", "start": 1695.08, "duration": 4.56}, {"text": "croissance comment pourrions-nous", "start": 1697.279, "duration": 4.321}, {"text": "interdire toute une s\u00e9rie de pesticides", "start": 1699.64, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 nos c\u00e9r\u00e9ali\u00e9s tout en approuvant du", "start": 1701.6, "duration": 4.919}, {"text": "ma\u00efs br\u00e9silien trait\u00e9 par des produits", "start": 1704.0, "duration": 4.64}, {"text": "interdits depuis plut\u00f4t depuis plus de", "start": 1706.519, "duration": 4.961}, {"text": "20 ans pardon dans notre pays la", "start": 1708.64, "duration": 5.0}, {"text": "commission assure qu'elle veillera au", "start": 1711.48, "duration": 3.48}, {"text": "respect des normes sanitaires", "start": 1713.64, "duration": 3.08}, {"text": "europ\u00e9ennes pour l'importation des", "start": 1714.96, "duration": 4.4}, {"text": "produits venant du mercosour mais", "start": 1716.72, "duration": 4.679}, {"text": "comment r\u00e9pondre \u00e0 cette exigence sans", "start": 1719.36, "duration": 4.199}, {"text": "mettre en place un de v\u00e9ritabl clause", "start": 1721.399, "duration": 4.241}, {"text": "miroir de m\u00eame comment ne pas \u00eatre", "start": 1723.559, "duration": 4.12}, {"text": "enquier lorsque l'on conna\u00eet", "start": 1725.64, "duration": 5.12}, {"text": "l'insuffisance des moyens consacr\u00e9s au", "start": 1727.679, "duration": 4.921}, {"text": "contr\u00f4le douanier \u00e0 l'entr\u00e9e du march\u00e9", "start": 1730.76, "duration": 5.84}, {"text": "unique la Commission reconna\u00eet elle-m\u00eame", "start": 1732.6, "duration": 6.0}, {"text": "dans un audit que le Br\u00e9sil n'\u00e9tait pas", "start": 1736.6, "duration": 3.48}, {"text": "en mesure de garantir que la viande", "start": 1738.6, "duration": 4.36}, {"text": "rouge export\u00e9e vers l'UE n'avait pas \u00e9t\u00e9", "start": 1740.08, "duration": 4.959}, {"text": "dop\u00e9e avec des hormones de croissance", "start": 1742.96, "duration": 4.48}, {"text": "interdites aujourd'hui en Europe mais il", "start": 1745.039, "duration": 5.681}, {"text": "faut garder \u00e9galement \u00e0 l'esprit que les", "start": 1747.44, "duration": 5.52}, {"text": "volumes du Mercosur sont capables de", "start": 1750.72, "duration": 4.839}, {"text": "fournir dans des secteur de pr\u00e9dilection", "start": 1752.96, "duration": 5.559}, {"text": "ils sont immenses les quotas", "start": 1755.559, "duration": 5.561}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rentiels que nous lui octroirons", "start": 1758.519, "duration": 5.0}, {"text": "seront donc non seulement rempli mais il", "start": 1761.12, "duration": 4.12}, {"text": "pourrait en outre stimuler encore", "start": 1763.519, "duration": 4.0}, {"text": "davantage de fili\u00e8res d'exportation qui", "start": 1765.24, "duration": 5.6}, {"text": "existent d\u00e9j\u00e0 vers l'Europe enfin la", "start": 1767.519, "duration": 5.16}, {"text": "proposition r\u00e9cente de la Commission de", "start": 1770.84, "duration": 4.24}, {"text": "mettre sur pied un fond de compensation", "start": 1772.679, "duration": 5.0}, {"text": "agricole est un pied de nez aux", "start": 1775.08, "duration": 5.079}, {"text": "agriculteurs pour tenter de calmer leur", "start": 1777.679, "duration": 5.681}, {"text": "col\u00e8re cette proposition montre que si", "start": 1780.159, "duration": 4.36}, {"text": "elle n'est pas au rendez-vous des", "start": 1783.36, "duration": 3.36}, {"text": "attentes des agriculteurs elle sait que", "start": 1784.519, "duration": 4.081}, {"text": "cet accord ouvre la porte \u00e0 une", "start": 1786.72, "duration": 3.4}, {"text": "concurrence", "start": 1788.6, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9loyale madame la ministre monsieur le", "start": 1790.12, "duration": 4.64}, {"text": "ministre mes chers coll\u00e8gues notre vote", "start": 1792.48, "duration": 4.36}, {"text": "aujourd'hui r\u00e9affirmera notre", "start": 1794.76, "duration": 4.519}, {"text": "engagementvs les agriculteurs pour leur", "start": 1796.84, "duration": 3.679}, {"text": "permettre de travailler dans de", "start": 1799.279, "duration": 3.561}, {"text": "meilleures conditions et pour emp\u00eacher", "start": 1800.519, "duration": 4.4}, {"text": "la signature d'un accord mortif\u00e8re pour", "start": 1802.84, "duration": 4.36}, {"text": "notre souverainet\u00e9 alimentaire notre", "start": 1804.919, "duration": 5.201}, {"text": "vote enverra \u00e9galement un message \u00e0", "start": 1807.2, "duration": 5.52}, {"text": "destination de la Commission europ\u00e9enne", "start": 1810.12, "duration": 5.799}, {"text": "un message d'unit\u00e9 transpartisan des", "start": 1812.72, "duration": 6.04}, {"text": "deux assembl\u00e9es point suffisamment RAR", "start": 1815.919, "duration": 5.401}, {"text": "dans notre pays pour \u00eatre relev\u00e9 en", "start": 1818.76, "duration": 4.799}, {"text": "particulier dans un contexte politique", "start": 1821.32, "duration": 5.079}, {"text": "tel que nous connaissons il appara\u00eet d\u00e8s", "start": 1823.559, "duration": 5.0}, {"text": "lors inconcevable que que cet accord", "start": 1826.399, "duration": 4.561}, {"text": "entre en vigueur contre la volont\u00e9 de la", "start": 1828.559, "duration": 5.281}, {"text": "France seconde \u00e9conomie et premi\u00e8re", "start": 1830.96, "duration": 5.319}, {"text": "puissance agricole europ\u00e9enne les", "start": 1833.84, "duration": 5.48}, {"text": "trait\u00e9s europ\u00e9ens sont tr\u00e8s clairs et le", "start": 1836.279, "duration": 5.24}, {"text": "mandat de n\u00e9gociation donn\u00e9 \u00e0 la", "start": 1839.32, "duration": 5.04}, {"text": "commission l' encore davantage cet", "start": 1841.519, "duration": 6.52}, {"text": "accord doit \u00eatre ratifi\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9", "start": 1844.36, "duration": 5.96}, {"text": "des \u00c9tats-membres je tiens sur ce point", "start": 1848.039, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e0 rappeler qu'en d\u00e9but d'ann\u00e9e le", "start": 1850.32, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique s'\u00e9tait", "start": 1852.24, "duration": 4.319}, {"text": "r\u00e9joui d'avoir r\u00e9ussi \u00e0 suspendre les", "start": 1854.36, "duration": 4.439}, {"text": "n\u00e9gociations en cours comme la France le", "start": 1856.559, "duration": 5.96}, {"text": "demandait et pourtant aujourd'hui nous", "start": 1858.799, "duration": 5.961}, {"text": "n'avons jamais \u00e9t\u00e9 aussi proche qu'un", "start": 1862.519, "duration": 5.52}, {"text": "accord soit sign\u00e9 notre message sur ce", "start": 1864.76, "duration": 5.639}, {"text": "point est d'une extr\u00eame clart\u00e9", "start": 1868.039, "duration": 4.681}, {"text": "l'arrangement juridique envisag\u00e9 par la", "start": 1870.399, "duration": 4.561}, {"text": "commission d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 malheureusement", "start": 1872.72, "duration": 4.24}, {"text": "pour d'autres accords consistant \u00e0", "start": 1874.96, "duration": 4.8}, {"text": "scinder ceci afin de mettre en \u0153uvre ces", "start": 1876.96, "duration": 5.0}, {"text": "dispositions en se contentant de la", "start": 1879.76, "duration": 4.12}, {"text": "majorit\u00e9 qualifi\u00e9e est", "start": 1881.96, "duration": 4.319}, {"text": "inconcevable sur un sujet d'une telle", "start": 1883.88, "duration": 4.48}, {"text": "importance balay\u00e9 d'un Rev vers demain", "start": 1886.279, "duration": 4.24}, {"text": "la vie de la France celui de la", "start": 1888.36, "duration": 4.36}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale aurait donc", "start": 1890.519, "duration": 4.64}, {"text": "n\u00e9cessairement de profondes cons\u00e9quences", "start": 1892.72, "duration": 5.6}, {"text": "politiques l'exigence d\u00e9mocratique doit", "start": 1895.159, "duration": 4.921}, {"text": "d\u00e9sormais amener les autorit\u00e9s", "start": 1898.32, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9ennes comme gouvernemental", "start": 1900.08, "duration": 4.04}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 associer beaucoup plus", "start": 1902.36, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9troitement les parlements nationaux", "start": 1904.12, "duration": 5.679}, {"text": "pardon au processus de n\u00e9gociation des", "start": 1907.039, "duration": 5.201}, {"text": "accords madame la ministre monsieur le", "start": 1909.799, "duration": 5.76}, {"text": "ministre le gouvernement doit continuer", "start": 1912.24, "duration": 5.0}, {"text": "de s'occuper avec toujours plus de", "start": 1915.559, "duration": 3.48}, {"text": "fermet\u00e9", "start": 1917.24, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e0 cette doit continuer pardon \u00e0", "start": 1919.039, "duration": 3.441}, {"text": "s'opposer avec toujours plus de fermet\u00e9", "start": 1920.88, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e0 cette man\u0153uvre de la commission il", "start": 1922.48, "duration": 3.84}, {"text": "doit en parall\u00e8le s'assurer d'amener", "start": 1924.159, "duration": 4.841}, {"text": "davantage de partenaires europ\u00e9ens sur", "start": 1926.32, "duration": 4.839}, {"text": "notre position et nous nous r\u00e9jouissons", "start": 1929.0, "duration": 3.96}, {"text": "de l'annonce que vous venez de faire en", "start": 1931.159, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9voquant la position polonaise \u00e0 ce", "start": 1932.96, "duration": 5.76}, {"text": "titre nous nous r\u00e9jouissons \u00e9galement", "start": 1934.919, "duration": 6.36}, {"text": "que vous poursuiviez cet effort pour que", "start": 1938.72, "duration": 4.36}, {"text": "d'autres parlementaires viennent", "start": 1941.279, "duration": 3.76}, {"text": "rejoindre la position fran\u00e7aise mes", "start": 1943.08, "duration": 3.76}, {"text": "chers coll\u00e8gues aujourd'hui nous", "start": 1945.039, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9affirmons collectivement que", "start": 1946.84, "duration": 3.959}, {"text": "l'agriculture tient une place centrale", "start": 1948.519, "duration": 4.88}, {"text": "dans notre soci\u00e9t\u00e9 et qu'elle repr\u00e9sente", "start": 1950.799, "duration": 4.961}, {"text": "bien plus que l'image d'\u00e9pinale \u00e0", "start": 1953.399, "duration": 5.64}, {"text": "laquelle on va bien souvent la cantonner", "start": 1955.76, "duration": 5.279}, {"text": "elle irrigue chacun de nos territoires", "start": 1959.039, "duration": 4.12}, {"text": "contribue au d\u00e9veloppement \u00e9conomique et", "start": 1961.039, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 l'am\u00e9nagement du territoire elle est \u00e0", "start": 1963.159, "duration": 3.88}, {"text": "l'origine de tradition et de", "start": 1965.039, "duration": 4.841}, {"text": "savoir-faire mill\u00e9naire elle est enfin", "start": 1967.039, "duration": 4.961}, {"text": "le premier acteur de la transition", "start": 1969.88, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9cologique et la premi\u00e8re victime du", "start": 1972.0, "duration": 4.32}, {"text": "changement climatique nous restons", "start": 1974.2, "duration": 4.599}, {"text": "convaincus que ces accords peuvent \u00eatre", "start": 1976.32, "duration": 4.68}, {"text": "un relais de croissance puissant un", "start": 1978.799, "duration": 3.921}, {"text": "stimulant \u00e9conomique n\u00e9cessaire et un", "start": 1981.0, "duration": 3.279}, {"text": "outil diplomatique et strat\u00e9gique", "start": 1982.72, "duration": 3.4}, {"text": "fondamental pour la souverainet\u00e9 de nos", "start": 1984.279, "duration": 4.081}, {"text": "continents face aux tendances lourdes", "start": 1986.12, "duration": 4.84}, {"text": "qui nous traversent en revanche nous", "start": 1988.36, "duration": 5.64}, {"text": "refusons avec fermet\u00e9 un accord qui", "start": 1990.96, "duration": 4.76}, {"text": "donne une prime \u00e0 la concurrence", "start": 1994.0, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9loyale sur nos march\u00e9s qui va \u00e0", "start": 1995.72, "duration": 4.72}, {"text": "l'encontre de tout ce que nous faisons", "start": 1998.08, "duration": 4.76}, {"text": "pour prot\u00e9ger et am\u00e9liorer le travail de", "start": 2000.44, "duration": 4.68}, {"text": "nos agriculteurs et qui finalement", "start": 2002.84, "duration": 5.12}, {"text": "emportera avec lui ce qui reste de notre", "start": 2005.12, "duration": 6.039}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire nous refusons", "start": 2007.96, "duration": 5.36}, {"text": "de condamner les Fran\u00e7ais \u00e0 consommer", "start": 2011.159, "duration": 4.561}, {"text": "toujours plus de produits import\u00e9s tout", "start": 2013.32, "duration": 5.0}, {"text": "en faisant dispara\u00eetre notre agriculture", "start": 2015.72, "duration": 5.12}, {"text": "c'est donc dans cet esprit mes chers", "start": 2018.32, "duration": 4.76}, {"text": "coll\u00e8gues que le groupe les r\u00e9publicains", "start": 2020.84, "duration": 4.92}, {"text": "se prononcera contre le projet d'accord", "start": 2023.08, "duration": 5.079}, {"text": "avec le mercosour et rejoindra la", "start": 2025.76, "duration": 6.2}, {"text": "position du gouvernement je vous en", "start": 2028.159, "duration": 3.801}, {"text": "remercie merci chers coll\u00e8gues la parole", "start": 2032.0, "duration": 5.799}, {"text": "est maintenant \u00e0 Monsieur Didier Marie", "start": 2035.36, "duration": 6.15}, {"text": "pour le groupe socialiste \u00e9cologiste et", "start": 2037.799, "duration": 7.77}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2041.51, "duration": 4.059}, {"text": "r\u00e9publicain merci je", "start": 2050.76, "duration": 4.079}, {"text": "profite madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 2059.2, "duration": 4.52}, {"text": "ministre monsieur le ministre chers", "start": 2062.2, "duration": 3.76}, {"text": "coll\u00e8gues le gouvernement nous invite ce", "start": 2063.72, "duration": 5.199}, {"text": "jour \u00e0 un d\u00e9bat 50 TI suivi d'un vote", "start": 2065.96, "duration": 5.28}, {"text": "sur l'accord commercial de libre \u00e9change", "start": 2068.919, "duration": 3.96}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne s'appr\u00eate \u00e0", "start": 2071.24, "duration": 4.24}, {"text": "signer avec le mercosour ma premi\u00e8re", "start": 2072.879, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9action \u00e0 cette annonce fut de", "start": 2075.48, "duration": 4.72}, {"text": "m'interroger sur vos motivations madame", "start": 2077.56, "duration": 4.519}, {"text": "la ministre monsieur le ministre d\u00e8s", "start": 2080.2, "duration": 3.8}, {"text": "lors que nous attendons depuis 2019", "start": 2082.079, "duration": 4.32}, {"text": "l'inscription au S\u00e9nat du projet de", "start": 2084.0, "duration": 4.839}, {"text": "ratification du CTA trait\u00e9 fort", "start": 2086.399, "duration": 4.601}, {"text": "semblable \u00e0 celui dont nous d\u00e9battons", "start": 2088.839, "duration": 4.08}, {"text": "qui a fait l'objet lui aussi d'une forte", "start": 2091.0, "duration": 3.639}, {"text": "contestation populaire d'une", "start": 2092.919, "duration": 4.121}, {"text": "mobilisation des agriculteurs qui a \u00e9t\u00e9", "start": 2094.639, "duration": 4.761}, {"text": "scind\u00e9 en de pour permettre depuis 8 ans", "start": 2097.04, "duration": 4.44}, {"text": "l'application provisoire de son volet", "start": 2099.4, "duration": 4.92}, {"text": "commercial et tout ceci sans \u00e9mouvoir", "start": 2101.48, "duration": 4.44}, {"text": "particuli\u00e8rement le pr\u00e9sident de la", "start": 2104.32, "duration": 3.759}, {"text": "R\u00e9publique ni ses gouvernements", "start": 2105.92, "duration": 4.96}, {"text": "successifs je me suis dit ensuite qu'il", "start": 2108.079, "duration": 4.441}, {"text": "s'agissait peut-\u00eatre de votre part d'une", "start": 2110.88, "duration": 4.04}, {"text": "prise de conscience certes tardive mais", "start": 2112.52, "duration": 4.559}, {"text": "bienvenue des dangers de ces accords de", "start": 2114.92, "duration": 5.08}, {"text": "libre \u00e9change d'une prise en compte de", "start": 2117.079, "duration": 5.601}, {"text": "nos arguments et demandes formul\u00e9 depuis", "start": 2120.0, "duration": 5.8}, {"text": "des ann\u00e9es pour r\u00e9orienter nos", "start": 2122.68, "duration": 5.88}, {"text": "politiques d'\u00e9change nous pourrions", "start": 2125.8, "duration": 5.24}, {"text": "aussi consid\u00e9rer ce que nous l'osons", "start": 2128.56, "duration": 4.88}, {"text": "imagin\u00e9 que nous sommes l'objet d'une", "start": 2131.04, "duration": 4.4}, {"text": "petite man\u0153uvre pour nous associer", "start": 2133.44, "duration": 4.04}, {"text": "symboliquement voire pour servir de", "start": 2135.44, "duration": 3.919}, {"text": "caution au gouvernement mal de majorit\u00e9", "start": 2137.48, "duration": 5.0}, {"text": "et suspendu \u00e0 une possible censure pour", "start": 2139.359, "duration": 5.561}, {"text": "envoyer un message d'apaisement aux", "start": 2142.48, "duration": 6.08}, {"text": "agriculteurs l\u00e9gitimement en col\u00e8re je", "start": 2144.92, "duration": 5.12}, {"text": "m'inqui\u00e8te d'ailleurs de la", "start": 2148.56, "duration": 3.24}, {"text": "signification du vote que vous nous", "start": 2150.04, "duration": 4.4}, {"text": "demander nous n'avons pas re\u00e7u de", "start": 2151.8, "duration": 4.2}, {"text": "proposition \u00e9crite d'une \u00e9ventuelle", "start": 2154.44, "duration": 4.44}, {"text": "communication r\u00e9solution alors s'agit-il", "start": 2156.0, "duration": 5.16}, {"text": "d'un soutien au gouvernement d'une", "start": 2158.88, "duration": 4.479}, {"text": "adresse \u00e0 la Commission europ\u00e9enne ou", "start": 2161.16, "duration": 3.48}, {"text": "d'une rupture", "start": 2163.359, "duration": 3.841}, {"text": "strat\u00e9gique nous ne souhaitons pas en", "start": 2164.64, "duration": 4.88}, {"text": "tout \u00e9tat de cause nous retrouver dans", "start": 2167.2, "duration": 5.72}, {"text": "le r\u00f4le d'idios utille et vous inviter", "start": 2169.52, "duration": 6.2}, {"text": "et nous vous invitons \u00e0 vous souvenir \u00e0", "start": 2172.92, "duration": 5.679}, {"text": "l'avenir du r\u00f4le du Parlement pour", "start": 2175.72, "duration": 4.72}, {"text": "discuter des politiques et positions que", "start": 2178.599, "duration": 4.681}, {"text": "la France d\u00e9fendra au conseil il ne", "start": 2180.44, "duration": 4.679}, {"text": "s'agit pas seulement de recueillir notre", "start": 2183.28, "duration": 4.88}, {"text": "soutien mais de nous \u00e9couter et jusqu'\u00e0", "start": 2185.119, "duration": 5.521}, {"text": "pr\u00e9sent vous ne l'avez pas ou peu fait", "start": 2188.16, "duration": 4.64}, {"text": "et votre initiative arrive", "start": 2190.64, "duration": 4.76}, {"text": "malheureusement tr\u00e8s tard voire trop", "start": 2192.8, "duration": 5.12}, {"text": "tard que s'est-il pass\u00e9 depuis l'accord", "start": 2195.4, "duration": 6.439}, {"text": "avort\u00e9 de 2019 rien le compte n'y \u00e9tait", "start": 2197.92, "duration": 7.439}, {"text": "pas il n'y est toujours pas rien si ce", "start": 2201.839, "duration": 4.841}, {"text": "n'est que la France se trouve", "start": 2205.359, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui isol\u00e9e \u00e0 l'image de sa perte", "start": 2206.68, "duration": 4.48}, {"text": "d'influence en Europe que 11", "start": 2209.119, "duration": 3.681}, {"text": "\u00c9tats-membres ont pris position en", "start": 2211.16, "duration": 4.04}, {"text": "faveur de l'accord que la Commission", "start": 2212.8, "duration": 5.4}, {"text": "pour \u00e9viter un \u00e9ventuel v\u00e9au est pr\u00eate \u00e0", "start": 2215.2, "duration": 5.119}, {"text": "celui-ci en deux et qu'il sera alors", "start": 2218.2, "duration": 4.32}, {"text": "bien difficile \u00e0 la France de mobiliser", "start": 2220.319, "duration": 4.881}, {"text": "une minorit\u00e9 de blocage malgr\u00e9 l'appui", "start": 2222.52, "duration": 6.04}, {"text": "hier de la Pologne rien si ce n'est que", "start": 2225.2, "duration": 4.96}, {"text": "le gouvernement a soutenu le report du", "start": 2228.56, "duration": 3.799}, {"text": "R\u00e8glement sur la d\u00e9forestation ouvrant", "start": 2230.16, "duration": 4.439}, {"text": "ainsi une br\u00e8che dans l'accord et les", "start": 2232.359, "duration": 4.081}, {"text": "n\u00e9gociations que le Pr\u00e9sident de la", "start": 2234.599, "duration": 3.921}, {"text": "R\u00e9publique a sonn\u00e9 le premier la charge", "start": 2236.44, "duration": 4.6}, {"text": "contre la r\u00e9glementation verte en", "start": 2238.52, "duration": 5.76}, {"text": "Europe voil\u00e0 25 ans que les n\u00e9gociations", "start": 2241.04, "duration": 6.079}, {"text": "ont d\u00e9but\u00e9 25 ann\u00e9es pendant lesquelles", "start": 2244.28, "duration": 4.68}, {"text": "le monde monde a chang\u00e9 que le", "start": 2247.119, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique s'est acc\u00e9l\u00e9r\u00e9", "start": 2248.96, "duration": 4.28}, {"text": "que le protectionnisme am\u00e9ricain est", "start": 2251.319, "duration": 4.441}, {"text": "plus que jamais affirm\u00e9 que la guerre", "start": 2253.24, "duration": 4.56}, {"text": "commerciale entre la Chine et le reste", "start": 2255.76, "duration": 4.079}, {"text": "du monde s'intensifie que le", "start": 2257.8, "duration": 4.799}, {"text": "multilat\u00e9ralisme est en panne \u00e0 l'image", "start": 2259.839, "duration": 4.28}, {"text": "de la paralysie de l'Organisation", "start": 2262.599, "duration": 3.161}, {"text": "mondiale du commerce et que nous", "start": 2264.119, "duration": 3.0}, {"text": "connaissons une guerre d'agression \u00e0 nos", "start": 2265.76, "duration": 4.44}, {"text": "portes 25 ans que l'Union europ\u00e9enne", "start": 2267.119, "duration": 5.281}, {"text": "dispose d'un mandat de n\u00e9gociation", "start": 2270.2, "duration": 4.52}, {"text": "totalement obsol\u00e8te que les probl\u00e8mes de", "start": 2272.4, "duration": 4.36}, {"text": "fond pos\u00e9s par l'accord de 2019 sont", "start": 2274.72, "duration": 4.52}, {"text": "connus et reste", "start": 2276.76, "duration": 5.16}, {"text": "d'actualit\u00e9 tout d'abord cet accord est", "start": 2279.24, "duration": 4.64}, {"text": "dangereux pour notre agriculteur notre", "start": 2281.92, "duration": 4.159}, {"text": "agriculture et notre souverinit\u00e9", "start": 2283.88, "duration": 4.68}, {"text": "alimentaire le foss\u00e9 entre le cadre", "start": 2286.079, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9glementaire europ\u00e9en et la pratique", "start": 2288.56, "duration": 4.039}, {"text": "dans les pays du mercosour sur les", "start": 2291.079, "duration": 4.04}, {"text": "normes environnementales sanitaire et de", "start": 2292.599, "duration": 5.281}, {"text": "bien-\u00eatre animal repr\u00e9sente un double", "start": 2295.119, "duration": 5.401}, {"text": "risque pour nos agriculteurs soumis \u00e0", "start": 2297.88, "duration": 5.04}, {"text": "une concurrence d\u00e9loyale et un risque", "start": 2300.52, "duration": 4.68}, {"text": "sanitaire pour les consommateurs", "start": 2302.92, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9ens alors que l'Union europ\u00e9enne a", "start": 2305.2, "duration": 4.24}, {"text": "act\u00e9 des positions ambitieuses pour", "start": 2307.64, "duration": 4.199}, {"text": "faire \u00e9voluer notre agriculteur avec le", "start": 2309.44, "duration": 4.48}, {"text": "pacte vert et la strat\u00e9gie de la ferme \u00e0", "start": 2311.839, "duration": 4.52}, {"text": "la fourchette autoriser aujourd'hui des", "start": 2313.92, "duration": 4.159}, {"text": "produits ne respectant pas nos normes", "start": 2316.359, "duration": 3.96}, {"text": "serait un terrible d\u00e9saveux pour nos", "start": 2318.079, "duration": 3.801}, {"text": "agriculteurs qui n'ont comme ambition", "start": 2320.319, "duration": 3.04}, {"text": "que de nous nourrir", "start": 2321.88, "duration": 3.959}, {"text": "sainement ainsi la quantit\u00e9 de", "start": 2323.359, "duration": 5.081}, {"text": "pesticides utilis\u00e9 au Br\u00e9sil est deux", "start": 2325.839, "duration": 5.641}, {"text": "fois plus importante qu'en France et 145", "start": 2328.44, "duration": 4.76}, {"text": "d'entre eux sont interdits en Europe car", "start": 2331.48, "duration": 4.04}, {"text": "dangereux et canc\u00e9rig\u00e8ne les limites", "start": 2333.2, "duration": 4.399}, {"text": "maximales de r\u00e9sidus sont dans la plus", "start": 2335.52, "duration": 5.079}, {"text": "part des cas plus haut que les normes", "start": 2337.599, "duration": 5.921}, {"text": "europ\u00e9ennes de m\u00eame les activateurs de", "start": 2340.599, "duration": 4.841}, {"text": "croissance et les antibiotiques sont", "start": 2343.52, "duration": 4.2}, {"text": "largement r\u00e9pandu dans l'\u00e9levage", "start": 2345.44, "duration": 4.6}, {"text": "mesdames messieur les ministres il n'est", "start": 2347.72, "duration": 4.52}, {"text": "pas acceptable que l'Union europ\u00e9enne", "start": 2350.04, "duration": 4.16}, {"text": "ouvre 180000 tonnes de nouveau qu\u00f4", "start": 2352.24, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0importation de viande de volaille \u00e0", "start": 2354.2, "duration": 3.68}, {"text": "droit de douane nul \u00e9lev\u00e9 dans des", "start": 2355.8, "duration": 4.559}, {"text": "fermes usines 50 fois plus grandes que", "start": 2357.88, "duration": 4.439}, {"text": "les exploitations autoris\u00e9 en Europe", "start": 2360.359, "duration": 3.601}, {"text": "alors que la moiti\u00e9 des poulets que nous", "start": 2362.319, "duration": 4.401}, {"text": "consommons sont d\u00e9j\u00e0 import\u00e9s il n'est", "start": 2363.96, "duration": 3.96}, {"text": "pas accept\u00e9", "start": 2366.72, "duration": 2.879}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne qui encourage le", "start": 2367.92, "duration": 4.0}, {"text": "p\u00e2urage sur nos territoires accepte", "start": 2369.599, "duration": 4.48}, {"text": "l'entr\u00e9e de 99000 tonnes de viande", "start": 2371.92, "duration": 5.0}, {"text": "bovine suppl\u00e9mentaire engraisser aux", "start": 2374.079, "duration": 5.201}, {"text": "antibiotiques dans des exploitations de", "start": 2376.92, "duration": 4.72}, {"text": "plus de 10000 t\u00eates qui s'ajoutent au", "start": 2379.28, "duration": 4.079}, {"text": "cumul des milliers de tonnes d\u00e9j\u00e0", "start": 2381.64, "duration": 4.08}, {"text": "autoris\u00e9 dans les autres accords il", "start": 2383.359, "duration": 4.321}, {"text": "n'est pas acceptable d'autoriser", "start": 2385.72, "duration": 3.639}, {"text": "l'importation d'un million de tonnes", "start": 2387.68, "duration": 3.88}, {"text": "suppl\u00e9mentaires de ma\u00efs chaque ann\u00e9e \u00e0", "start": 2389.359, "duration": 5.201}, {"text": "z\u00e9ro droit de douane trait\u00e9 \u00e0 laatrasine", "start": 2391.56, "duration": 5.24}, {"text": "herbicide interdit depuis plus de 20 ans", "start": 2394.56, "duration": 3.279}, {"text": "en France", "start": 2396.8, "duration": 2.88}, {"text": "alors que nos agriculteurs r\u00e9duisent", "start": 2397.839, "duration": 4.601}, {"text": "l'utilisation des pesticides il en va de", "start": 2399.68, "duration": 4.6}, {"text": "m\u00eame pour l'ouverture de c\u00f4tat", "start": 2402.44, "duration": 3.48}, {"text": "additionnels sans droit de douane pour", "start": 2404.28, "duration": 3.68}, {"text": "le sucre qui d\u00e9stabiliserait nos", "start": 2405.92, "duration": 4.48}, {"text": "fili\u00e8res ultramarines ou encore", "start": 2407.96, "duration": 5.68}, {"text": "l'\u00e9thanol tout ceci n'est pas", "start": 2410.4, "duration": 5.6}, {"text": "acceptable alors que l'Europe se fixe", "start": 2413.64, "duration": 4.4}, {"text": "des ambitions \u00e9lev\u00e9es et s'impose des", "start": 2416.0, "duration": 3.96}, {"text": "conditions strictes de production", "start": 2418.04, "duration": 3.52}, {"text": "l'arriv\u00e9e de ces produits sur nos", "start": 2419.96, "duration": 2.96}, {"text": "march\u00e9s se fera au d\u00e9triment des", "start": 2421.56, "duration": 3.36}, {"text": "producteurs et \u00e9leveurs europ\u00e9ens sur", "start": 2422.92, "duration": 4.72}, {"text": "fond de distorsion de concurrence de pr", "start": 2424.92, "duration": 5.399}, {"text": "sur les prix et d'absence de contr\u00f4le", "start": 2427.64, "duration": 4.8}, {"text": "au-del\u00e0 des volumes ce sont aussi les", "start": 2430.319, "duration": 3.681}, {"text": "conditions de production des pays du", "start": 2432.44, "duration": 4.44}, {"text": "Mercosur qui alimente les inqui\u00e9tudes", "start": 2434.0, "duration": 5.8}, {"text": "ainsi le Br\u00e9sil a r\u00e9cemment suspendu ses", "start": 2436.88, "duration": 5.52}, {"text": "exportations de viande de G\u00e9nis suite \u00e0", "start": 2439.8, "duration": 4.16}, {"text": "l'un des tro rares audits de la", "start": 2442.4, "duration": 3.36}, {"text": "Commission europ\u00e9enne sur place", "start": 2443.96, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9montrant que les autorit\u00e9s locales", "start": 2445.76, "duration": 3.92}, {"text": "n'\u00e9taient pas en mesure de v\u00e9rifier que", "start": 2447.48, "duration": 3.52}, {"text": "ces produits ne pr\u00e9sentaient pas de", "start": 2449.68, "duration": 2.6}, {"text": "trace d'une hormone de croissance", "start": 2451.0, "duration": 4.48}, {"text": "l'radiol 17 beta interdite dans l'Union", "start": 2452.28, "duration": 7.039}, {"text": "europ\u00e9enne depuis 19 196 attestant ainsi", "start": 2455.48, "duration": 5.68}, {"text": "de l'impossibilit\u00e9 d'avoir confiance", "start": 2459.319, "duration": 4.241}, {"text": "dans le syst\u00e8me de tra\u00e7abilit\u00e9", "start": 2461.16, "duration": 5.199}, {"text": "br\u00e9silien plus largement cet accord", "start": 2463.56, "duration": 4.72}, {"text": "ferait peser un risque majeur sur la", "start": 2466.359, "duration": 3.521}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 des approvisionnements", "start": 2468.28, "duration": 3.92}, {"text": "agricoles et de leur tra\u00e7abilit\u00e9", "start": 2469.88, "duration": 4.439}, {"text": "alimentaire portant atteinte \u00e0 notre", "start": 2472.2, "duration": 4.399}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire et \u00e0 la bonne", "start": 2474.319, "duration": 5.561}, {"text": "information des consommateurs au Br\u00e9sil", "start": 2476.599, "duration": 4.72}, {"text": "l'aboutissement de cet accord", "start": 2479.88, "duration": 3.76}, {"text": "profiterait essentiellement aux immenses", "start": 2481.319, "duration": 4.76}, {"text": "exploitations agricoles qui produisent", "start": 2483.64, "duration": 4.719}, {"text": "sans aucune conincidence consid\u00e9ration", "start": 2486.079, "duration": 5.0}, {"text": "environnementale et sociale au d\u00e9triment", "start": 2488.359, "duration": 4.321}, {"text": "des petits producteurs qui n'auront pas", "start": 2491.079, "duration": 3.161}, {"text": "les moyens de r\u00e9sister \u00e0 la pression sur", "start": 2492.68, "duration": 3.679}, {"text": "les prix et au peuples autochtones", "start": 2494.24, "duration": 3.599}, {"text": "chass\u00e9s de leur", "start": 2496.359, "duration": 3.681}, {"text": "terre alors que certains acteurs", "start": 2497.839, "duration": 4.0}, {"text": "sud-am\u00e9ricains commencent \u00e0 douter de", "start": 2500.04, "duration": 4.2}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat de cet accord celui-ci", "start": 2501.839, "duration": 5.681}, {"text": "pourrait bien \u00eatre perdant perdant en", "start": 2504.24, "duration": 4.92}, {"text": "apportant pas les b\u00e9n\u00e9fices promis au", "start": 2507.52, "duration": 4.48}, {"text": "mercosour et en les for\u00e7ant \u00e0 poursuivre", "start": 2509.16, "duration": 5.52}, {"text": "un mod\u00e8le de production intenable sur le", "start": 2512.0, "duration": 5.92}, {"text": "plan environnemental injuste socialement", "start": 2514.68, "duration": 5.96}, {"text": "et fragilisant dans le m\u00eame temps les", "start": 2517.92, "duration": 6.199}, {"text": "normes europ\u00e9ennes perdant perdant pour", "start": 2520.64, "duration": 5.76}, {"text": "le climat avec la poursuite de la", "start": 2524.119, "duration": 5.401}, {"text": "d\u00e9forestation de l'Amazonie depuis", "start": 2526.4, "duration": 5.84}, {"text": "1999 c'est une surface \u00e9quivalente \u00e0 la", "start": 2529.52, "duration": 5.52}, {"text": "p\u00e9ninsule ib\u00e9rique qui est partie enfum\u00e9", "start": 2532.24, "duration": 5.4}, {"text": "cette d\u00e9forestation principalement li\u00e9e", "start": 2535.04, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9levage et \u00e0 la production de soja", "start": 2537.64, "duration": 4.56}, {"text": "contribue massivement aux \u00e9missions de", "start": 2539.92, "duration": 4.439}, {"text": "gaz \u00e0 effet de serre et \u00e0 l'effondrement", "start": 2542.2, "duration": 3.919}, {"text": "de la", "start": 2544.359, "duration": 3.48}, {"text": "biodiversit\u00e9 alors que l'Union", "start": 2546.119, "duration": 3.321}, {"text": "europ\u00e9enne a adopt\u00e9 un r\u00e8glement pour", "start": 2547.839, "duration": 3.641}, {"text": "lutter contre les produits issus de la", "start": 2549.44, "duration": 4.24}, {"text": "forestation que la droite europ\u00e9enne", "start": 2551.48, "duration": 4.4}, {"text": "cherche malheureusement \u00e0 affaiblir", "start": 2553.68, "duration": 4.72}, {"text": "ratifier cet accord serait un non sens", "start": 2555.88, "duration": 5.36}, {"text": "l\u00e9gislatif et historique totalement", "start": 2558.4, "duration": 5.4}, {"text": "incompatible avec le respect de l'accord", "start": 2561.24, "duration": 5.68}, {"text": "de Paris cet accord est n\u00e9faste pour le", "start": 2563.8, "duration": 5.759}, {"text": "climat n\u00e9faste pour notre souverainet\u00e9", "start": 2566.92, "duration": 5.08}, {"text": "alimentaire n\u00e9faste pour la qualit\u00e9 de", "start": 2569.559, "duration": 4.441}, {"text": "ce que nous consommons et il est", "start": 2572.0, "duration": 4.559}, {"text": "dangereux pour nos agriculteurs c'est le", "start": 2574.0, "duration": 4.839}, {"text": "message qu'il vous adresse madame la", "start": 2576.559, "duration": 4.321}, {"text": "ministre monsieur le ministre par leur", "start": 2578.839, "duration": 5.0}, {"text": "mobilisation mais leur alerte va bien", "start": 2580.88, "duration": 6.239}, {"text": "au-del\u00e0 de ce trait\u00e9 les agriculteurs", "start": 2583.839, "duration": 5.601}, {"text": "vous demandent nous demandent avant tout", "start": 2587.119, "duration": 4.161}, {"text": "d'\u00eatre reconnu pour ce qu'ils apportent", "start": 2589.44, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 la nation ils revendiquent des prix", "start": 2591.28, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9rateurs tout en pr\u00e9servant leur", "start": 2593.92, "duration": 5.12}, {"text": "sant\u00e9 et de pouvoir vivre dignement de", "start": 2596.0, "duration": 6.079}, {"text": "leur travail la compensation financi\u00e8re", "start": 2599.04, "duration": 5.4}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 un temps \u00e9voqu\u00e9 est une", "start": 2602.079, "duration": 4.641}, {"text": "illusion et un pansement sur une jambe", "start": 2604.44, "duration": 3.2}, {"text": "de bois", "start": 2606.72, "duration": 3.04}, {"text": "justifiant qu'il s'agit bien de", "start": 2607.64, "duration": 3.32}, {"text": "concurrence", "start": 2609.76, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9loyale alors que notre agriculture", "start": 2610.96, "duration": 4.159}, {"text": "fait des efforts pour satisfaire les", "start": 2613.559, "duration": 3.56}, {"text": "nouvelles exigences de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 2615.119, "duration": 3.881}, {"text": "entra\u00eenant des co\u00fbts importants et les", "start": 2617.119, "duration": 4.081}, {"text": "transitions parfois difficiles ce", "start": 2619.0, "duration": 4.359}, {"text": "dispositif financerait in\u00e9vitablement la", "start": 2621.2, "duration": 4.24}, {"text": "disparition de pans entiers de notre de", "start": 2623.359, "duration": 4.2}, {"text": "nos soci\u00e9t\u00e9s en achetant le silence des", "start": 2625.44, "duration": 3.879}, {"text": "derniers agriculteurs fran\u00e7ais et", "start": 2627.559, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9ens tr\u00e8s concr\u00e8tement madame le", "start": 2629.319, "duration": 3.8}, {"text": "ministre monsieur le ministre", "start": 2631.839, "duration": 3.081}, {"text": "l'agriculture ne doit pas \u00eatre la", "start": 2633.119, "duration": 3.401}, {"text": "variable d'ajustement des int\u00e9r\u00eats", "start": 2634.92, "duration": 4.159}, {"text": "offensif des \u00c9tats-membres elle n'est", "start": 2636.52, "duration": 5.12}, {"text": "pas un objet de marchandage il ne peut", "start": 2639.079, "duration": 4.961}, {"text": "pas y avoir de deal entre malbouffe et", "start": 2641.64, "duration": 6.12}, {"text": "belle voiture c\u00e9der c'est renoncer \u00e0 nos", "start": 2644.04, "duration": 5.76}, {"text": "ambitions nous demandons depuis de", "start": 2647.76, "duration": 4.48}, {"text": "nombreuses ann\u00e9es une r\u00e9orientation", "start": 2649.8, "duration": 4.68}, {"text": "radicale de ces accords qui doivent \u00eatre", "start": 2652.24, "duration": 4.079}, {"text": "des outils au service de nos int\u00e9r\u00eats", "start": 2654.48, "duration": 3.76}, {"text": "strat\u00e9giques la force de l'Union", "start": 2656.319, "duration": 3.841}, {"text": "europ\u00e9enne r\u00e9side dans sa capacit\u00e9 de", "start": 2658.24, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9gulation elle seule peut porter", "start": 2660.16, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui un mod\u00e8le de d\u00e9veloppement", "start": 2662.48, "duration": 3.68}, {"text": "durable en utilisant la puissance de son", "start": 2663.92, "duration": 4.159}, {"text": "march\u00e9 int\u00e9rieur", "start": 2666.16, "duration": 4.36}, {"text": "nos accords doiventedevenir de r\u00e9els", "start": 2668.079, "duration": 4.48}, {"text": "partenariats \u00e9conomiques et politiques", "start": 2670.52, "duration": 4.039}, {"text": "fond\u00e9s sur la d\u00e9fense des droits humains", "start": 2672.559, "duration": 3.28}, {"text": "le respect des objectifs de", "start": 2674.559, "duration": 2.961}, {"text": "d\u00e9veloppement durable de l'ONU des", "start": 2675.839, "duration": 3.52}, {"text": "accords de Paris de la protection de", "start": 2677.52, "duration": 3.2}, {"text": "normes sociales et environnementales", "start": 2679.359, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9lev\u00e9 ils devront int\u00e9grer des clauses", "start": 2680.72, "duration": 4.04}, {"text": "de r\u00e9ciprocit\u00e9 des normes des clauses", "start": 2683.04, "duration": 3.88}, {"text": "miroir des m\u00e9canismes contraignants \u00e0", "start": 2684.76, "duration": 4.04}, {"text": "sorti de sanctions et des clauses de", "start": 2686.92, "duration": 5.56}, {"text": "revoyure assurant un r\u00e9el contr\u00f4le", "start": 2688.8, "duration": 6.44}, {"text": "d\u00e9mocratique ils devront \u00e9galement", "start": 2692.48, "duration": 4.079}, {"text": "comporter des clauses de devoir de", "start": 2695.24, "duration": 3.839}, {"text": "vigilance et de responsabilit\u00e9 soci\u00e9tale", "start": 2696.559, "duration": 4.961}, {"text": "des entreprises des pays concern\u00e9s le", "start": 2699.079, "duration": 4.161}, {"text": "culte du libre \u00e9change qui a transform\u00e9", "start": 2701.52, "duration": 4.039}, {"text": "l'Europe en continent de consommateurs", "start": 2703.24, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9pendant de ses concurrents et qui a", "start": 2705.559, "duration": 3.76}, {"text": "conduit \u00e0 une casse sociale d'ampleur", "start": 2707.64, "duration": 4.0}, {"text": "dans nos r\u00e9gions favorisant au passage", "start": 2709.319, "duration": 3.561}, {"text": "la mont\u00e9e des souverainistes et de", "start": 2711.64, "duration": 3.32}, {"text": "l'extr\u00eame droite ne doit pas aujourd'hui", "start": 2712.88, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9truire la coh\u00e9sion europ\u00e9enne en", "start": 2714.96, "duration": 4.2}, {"text": "c\u00e9dant \u00e0 des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques", "start": 2717.119, "duration": 4.601}, {"text": "imm\u00e9diats l'Europe se mettrait en danger", "start": 2719.16, "duration": 4.52}, {"text": "en exposant ses divisions internes sur", "start": 2721.72, "duration": 4.16}, {"text": "des int\u00e9r\u00eats offensifs divergents", "start": 2723.68, "duration": 3.679}, {"text": "risquant de compromettre unit\u00e9", "start": 2725.88, "duration": 2.88}, {"text": "n\u00e9cessaire pour d\u00e9fendre une vision", "start": 2727.359, "duration": 3.641}, {"text": "commune l'Europe s'affaiblit sur la", "start": 2728.76, "duration": 4.24}, {"text": "sc\u00e8ne internationale et pourrait si nous", "start": 2731.0, "duration": 3.96}, {"text": "y prenons garde \u00eatre emp\u00each\u00e9 de d\u00e9fendre", "start": 2733.0, "duration": 3.72}, {"text": "ces principes de durabilit\u00e9 et de", "start": 2734.96, "duration": 4.28}, {"text": "solidarit\u00e9 nos concitoyens quant \u00e0 eux", "start": 2736.72, "duration": 4.119}, {"text": "manifeste une d\u00e9fiance persistante \u00e0", "start": 2739.24, "duration": 2.879}, {"text": "l'\u00e9gard de cet", "start": 2740.839, "duration": 3.681}, {"text": "accord une crise de confiance nourrie", "start": 2742.119, "duration": 3.72}, {"text": "par la Commission europ\u00e9enne qui", "start": 2744.52, "duration": 3.079}, {"text": "poursuit tambourbattant les n\u00e9gociations", "start": 2745.839, "duration": 3.601}, {"text": "de nouveaux accords tous \u00e0imutes dans", "start": 2747.599, "duration": 4.0}, {"text": "une logique purement lib\u00e9rale et bien", "start": 2749.44, "duration": 3.76}, {"text": "qu'ayant re\u00e7u un mandat pour n\u00e9gocier un", "start": 2751.599, "duration": 5.601}, {"text": "accord mixte l'Union europ\u00e9enne vise \u00e0", "start": 2753.2, "duration": 5.639}, {"text": "l'accord en deux et faire adopter ses", "start": 2757.2, "duration": 3.56}, {"text": "dispositions commerciales \u00e0 l'encontre", "start": 2758.839, "duration": 3.921}, {"text": "du mandat donn\u00e9 par les \u00c9tats ce qui", "start": 2760.76, "duration": 4.559}, {"text": "poserait un probl\u00e8me de l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 2762.76, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9mocratique les r\u00e9solutions adopt\u00e9es \u00e0", "start": 2765.319, "duration": 3.841}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en 2023 et au", "start": 2767.559, "duration": 4.161}, {"text": "S\u00e9nat en 2024 ont d\u00e9j\u00e0 soulign\u00e9 que les", "start": 2769.16, "duration": 4.159}, {"text": "conditions d\u00e9mocratiques \u00e9conomique", "start": 2771.72, "duration": 3.48}, {"text": "environnemental et social n'\u00e9tait pas", "start": 2773.319, "duration": 4.161}, {"text": "r\u00e9unis pour signer cet accord vous avez", "start": 2775.2, "duration": 3.639}, {"text": "donc madame la ministre monsieur le", "start": 2777.48, "duration": 3.119}, {"text": "ministre un large soutien de l'opinion", "start": 2778.839, "duration": 3.361}, {"text": "publique et des parlementaires mais", "start": 2780.599, "duration": 3.601}, {"text": "qu'en ferez-vous un message \u00e0 la", "start": 2782.2, "duration": 3.2}, {"text": "Commission pour rappeler que vous ne", "start": 2784.2, "duration": 3.919}, {"text": "voulez pas de cet accord en l'\u00e9tat", "start": 2785.4, "duration": 4.24}, {"text": "un appui pour trouver une minorit\u00e9 de", "start": 2788.119, "duration": 4.041}, {"text": "blocage aujourd'hui difficile \u00e0 \u00e9tablir", "start": 2789.64, "duration": 4.6}, {"text": "madame le ministre monsieur le ministre", "start": 2792.16, "duration": 4.399}, {"text": "nous vous soutiendrons pour cela mais ce", "start": 2794.24, "duration": 5.2}, {"text": "que nous vous demandons au-del\u00e0 c'est un", "start": 2796.559, "duration": 4.361}, {"text": "moratoire sur l'ensemble des accords", "start": 2799.44, "duration": 3.2}, {"text": "commerciaux en cours c'est de repenser", "start": 2800.92, "duration": 3.6}, {"text": "notre mod\u00e8le d'\u00e9changes commerciaux de", "start": 2802.64, "duration": 3.6}, {"text": "replacer la l\u00e9gitimit\u00e9 d\u00e9mocratique en", "start": 2804.52, "duration": 3.76}, {"text": "son centre et d'agir pour des accords", "start": 2806.24, "duration": 3.72}, {"text": "ambitieux et respectueux socialement et", "start": 2808.28, "duration": 4.319}, {"text": "environmentalement merci beaucoup je", "start": 2809.96, "duration": 4.119}, {"text": "vais donner maintenant la parole \u00e0", "start": 2812.599, "duration": 5.701}, {"text": "Monsieur FR pour le groupe", "start": 2814.079, "duration": 11.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2818.3, "duration": 6.779}, {"text": "triste merci madame la pr\u00e9sidente Madame", "start": 2835.96, "duration": 7.2}, {"text": "et monsieurs les ministres mes chers", "start": 2839.92, "duration": 5.96}, {"text": "coll\u00e8gues nous sommes aujourd'hui r\u00e9unis", "start": 2843.16, "duration": 4.399}, {"text": "pour d\u00e9battre de la accord de libre", "start": 2845.88, "duration": 4.239}, {"text": "\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et les", "start": 2847.559, "duration": 3.641}, {"text": "pays du", "start": 2850.119, "duration": 3.48}, {"text": "mercosour pour la trois\u00e8me fois nous", "start": 2851.2, "duration": 5.159}, {"text": "allons collectivement exprimer notre", "start": 2853.599, "duration": 4.801}, {"text": "opposition \u00e0 la ratification de cet", "start": 2856.359, "duration": 5.521}, {"text": "accord en l'\u00e9tat propos\u00e9 par la", "start": 2858.4, "duration": 6.52}, {"text": "Commission la Pologne a hier officialis\u00e9", "start": 2861.88, "duration": 4.88}, {"text": "son refus s'alignant ainsi sur les", "start": 2864.92, "duration": 3.96}, {"text": "positions", "start": 2866.76, "duration": 4.799}, {"text": "fran\u00e7aises permettez-moi tout d'abord de", "start": 2868.88, "duration": 5.0}, {"text": "saluer l'engagement personnel du Premier", "start": 2871.559, "duration": 4.721}, {"text": "ministre Barnier et de son gouvernement", "start": 2873.88, "duration": 5.0}, {"text": "afin de convaincre d'autres pays", "start": 2876.28, "duration": 5.12}, {"text": "europ\u00e9ens pour constituer une", "start": 2878.88, "duration": 5.56}, {"text": "indispensable minorit\u00e9 de blocage le", "start": 2881.4, "duration": 5.0}, {"text": "contexte est aujourd'hui inflammable", "start": 2884.44, "duration": 4.879}, {"text": "c'est pleu de le dire d'une part la", "start": 2886.4, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9sidente recondu de la Commission", "start": 2889.319, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9enne souhaite acc\u00e9l\u00e9rer la", "start": 2891.48, "duration": 4.44}, {"text": "finalisation d'un accord d'hier pour ne", "start": 2893.359, "duration": 5.2}, {"text": "pas dire d'avantiier au risque d'un", "start": 2895.92, "duration": 4.36}, {"text": "passage en force", "start": 2898.559, "duration": 4.081}, {"text": "institutionnelle d'autre part alors m\u00eame", "start": 2900.28, "duration": 5.12}, {"text": "que l'acte 2 des contestations agricoles", "start": 2902.64, "duration": 4.64}, {"text": "s'intensifie sur nos territ", "start": 2905.4, "duration": 3.919}, {"text": "il nous faut aujourd'hui avoir \u00e0", "start": 2907.28, "duration": 4.559}, {"text": "l'esprit que 76 % des Fran\u00e7ais", "start": 2909.319, "duration": 5.24}, {"text": "s'opposent \u00e0 cet accord notre d\u00e9bat", "start": 2911.839, "duration": 5.321}, {"text": "d'aujourd'hui se r\u00e9v\u00e8le plus que", "start": 2914.559, "duration": 4.961}, {"text": "n\u00e9cessaire rappelons que pour les pays", "start": 2917.16, "duration": 4.8}, {"text": "d'Am\u00e9rique latine l'Europe a fait figure", "start": 2919.52, "duration": 5.2}, {"text": "de mod\u00e8le d'organisation en effet le", "start": 2921.96, "duration": 4.44}, {"text": "rapprochement initial entre les pays", "start": 2924.72, "duration": 4.08}, {"text": "d'origine du mercosour s'inspire de", "start": 2926.4, "duration": 4.439}, {"text": "l'exp\u00e9rience de la construction", "start": 2928.8, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9enne comme la derni\u00e8re comme l'a", "start": 2930.839, "duration": 4.801}, {"text": "derni\u00e8rement indiqu\u00e9 le la ministre", "start": 2933.48, "duration": 4.44}, {"text": "Sophie prima le Br\u00e9sil est le premier", "start": 2935.64, "duration": 4.28}, {"text": "partenaire commercial de la France en", "start": 2937.92, "duration": 4.52}, {"text": "Am\u00e9rique latine nous n'avons donc pas", "start": 2939.92, "duration": 3.879}, {"text": "attendu le", "start": 2942.44, "duration": 3.28}, {"text": "mercosour dans ce d\u00e9bat il est", "start": 2943.799, "duration": 3.441}, {"text": "n\u00e9cessaire de souligner que nous ne", "start": 2945.72, "duration": 3.56}, {"text": "remettons nullement en cause le principe", "start": 2947.24, "duration": 4.599}, {"text": "d'une relation plus approfondie entre", "start": 2949.28, "duration": 4.559}, {"text": "les pays de l'Union europ\u00e9enne et le", "start": 2951.839, "duration": 4.24}, {"text": "ceux du mercosour mais le groupe de", "start": 2953.839, "duration": 4.561}, {"text": "l'Union centriste tient \u00e0 rappeler trois", "start": 2956.079, "duration": 5.801}, {"text": "lignes de force la premi\u00e8re protection", "start": 2958.4, "duration": 5.32}, {"text": "n'est pas synonyme de", "start": 2961.88, "duration": 3.84}, {"text": "protectionnisme le retour d'un", "start": 2963.72, "duration": 3.52}, {"text": "isolationnisme am\u00e9ricain et de", "start": 2965.72, "duration": 3.52}, {"text": "l'agressivit\u00e9 commerciale chinoise", "start": 2967.24, "duration": 4.72}, {"text": "oblige l'Europe \u00e0 s'organiser et \u00e0", "start": 2969.24, "duration": 6.599}, {"text": "r\u00e9agir sans son na\u00efvet\u00e9 dans ce d\u00e9sordre", "start": 2971.96, "duration": 7.08}, {"text": "international l'Europe a besoin d'alli\u00e9s", "start": 2975.839, "duration": 4.76}, {"text": "le rapprochement avec les pays", "start": 2979.04, "duration": 4.12}, {"text": "d'Am\u00e9rique latine d'Am\u00e9rique du Sud peut", "start": 2980.599, "duration": 5.121}, {"text": "alors susciter des opportunit\u00e9s", "start": 2983.16, "duration": 5.0}, {"text": "notamment \u00e9conomiques mais aujourd'hui", "start": 2985.72, "duration": 4.96}, {"text": "notre pr\u00e9occupation porte sur le", "start": 2988.16, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibres commerciaux que peut", "start": 2990.68, "duration": 3.6}, {"text": "engendrer l'accord sous sa forme", "start": 2992.16, "duration": 4.72}, {"text": "actuelle et je l'explique en 2017", "start": 2994.28, "duration": 4.2}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne connaissait avec le", "start": 2996.88, "duration": 3.679}, {"text": "Mercosur une balance commerciale", "start": 2998.48, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9ficitaire de 20 milliards d'euros sur", "start": 3000.559, "duration": 3.321}, {"text": "les produits", "start": 3002.799, "duration": 4.161}, {"text": "alimentaires et l\u00e9g\u00e8rement exc\u00e9dentaire", "start": 3003.88, "duration": 5.04}, {"text": "sur les produits industriels aujourd'hui", "start": 3006.96, "duration": 4.2}, {"text": "nous craignons que nous craignons que ce", "start": 3008.92, "duration": 5.919}, {"text": "d\u00e9s\u00e9quilibre pr\u00e9existant s'accentue une", "start": 3011.16, "duration": 6.04}, {"text": "\u00e9tude d'impact met\u00e9e par une une", "start": 3014.839, "duration": 4.48}, {"text": "universit\u00e9 britannique a confirm\u00e9", "start": 3017.2, "duration": 4.399}, {"text": "l'aggravation du d\u00e9s\u00e9quilibre actuel", "start": 3019.319, "duration": 4.401}, {"text": "avec une baisse anticip\u00e9e de la", "start": 3021.599, "duration": 4.041}, {"text": "production agricole europ\u00e9enne au profit", "start": 3023.72, "duration": 4.76}, {"text": "de l'importation accru du mercosour on", "start": 3025.64, "duration": 4.199}, {"text": "retrouve alors la crainte d'une", "start": 3028.48, "duration": 3.4}, {"text": "agriculture europ\u00e9enne qui serait la", "start": 3029.839, "duration": 3.841}, {"text": "variable d'ajustement des accords", "start": 3031.88, "duration": 3.479}, {"text": "commerciaux", "start": 3033.68, "duration": 4.04}, {"text": "elle cette crainte se confirme lorsque", "start": 3035.359, "duration": 4.641}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne elle-m\u00eame", "start": 3037.72, "duration": 4.96}, {"text": "imagine un fond de compensation pour", "start": 3040.0, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9dommager nos agriculteurs c'est", "start": 3042.68, "duration": 4.2}, {"text": "inacceptable et", "start": 3045.24, "duration": 4.079}, {"text": "inenvisageable alors que l'imp\u00e9ratif de", "start": 3046.88, "duration": 4.439}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire s'est inscrit \u00e0", "start": 3049.319, "duration": 4.161}, {"text": "notre agenda les agriculteurs ne", "start": 3051.319, "duration": 4.401}, {"text": "demandent pas la charit\u00e9 il portent un", "start": 3053.48, "duration": 4.839}, {"text": "projet d'entrepr prise et souhait voir", "start": 3055.72, "duration": 5.16}, {"text": "souhait pouvoir vivre dignement de leur", "start": 3058.319, "duration": 5.441}, {"text": "activit\u00e9 c'est un engagement port\u00e9 par", "start": 3060.88, "duration": 5.679}, {"text": "beaucoup d'entre nous dans cet h\u00e9micycle", "start": 3063.76, "duration": 5.52}, {"text": "cela rejoint la deuxi\u00e8me ligne de force", "start": 3066.559, "duration": 5.401}, {"text": "le pragmatisme ne doit pas c\u00e9der \u00e0 la", "start": 3069.28, "duration": 4.88}, {"text": "caricature le projet d'accord ne peut", "start": 3071.96, "duration": 4.2}, {"text": "pas elle seule d'ailleurs \u00eatre le bouc", "start": 3074.16, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9missaire d'une agriculture europ\u00e9enne", "start": 3076.16, "duration": 4.439}, {"text": "en proid \u00e0 des difficult\u00e9s faute de", "start": 3078.28, "duration": 4.68}, {"text": "choix strat\u00e9gique si le compte n'y est", "start": 3080.599, "duration": 4.601}, {"text": "pas pour certaines fili\u00e8res d'autres", "start": 3082.96, "duration": 5.24}, {"text": "peuvent malgr\u00e9 tout un int\u00e9r\u00eat je pense", "start": 3085.2, "duration": 5.119}, {"text": "notamment \u00e0 l'automobile au vin ou", "start": 3088.2, "duration": 4.159}, {"text": "encore \u00e0 l'approvisionnement m\u00e9torare", "start": 3090.319, "duration": 4.0}, {"text": "comment ne pas souhaiter une meilleure", "start": 3092.359, "duration": 3.76}, {"text": "reconnaissance de nos produits de nos", "start": 3094.319, "duration": 4.201}, {"text": "labels de nos appellations d'origine", "start": 3096.119, "duration": 4.521}, {"text": "contr\u00f4l\u00e9e mais comment ne pas partager", "start": 3098.52, "duration": 4.52}, {"text": "l'incompr\u00e9hension des agriculteurs \u00e0 qui", "start": 3100.64, "duration": 4.52}, {"text": "l'on demande toujours d'\u00eatre toujours", "start": 3103.04, "duration": 4.559}, {"text": "plus vertueux tout en ouvrant nos", "start": 3105.16, "duration": 3.959}, {"text": "fronti\u00e8res \u00e0 des produits qui ne", "start": 3107.599, "duration": 3.52}, {"text": "respectent pas nos normes", "start": 3109.119, "duration": 4.72}, {"text": "europ\u00e9enne si le continent si le", "start": 3111.119, "duration": 4.68}, {"text": "contingent n\u00e9goci\u00e9 ne constitue pas un", "start": 3113.839, "duration": 3.361}, {"text": "rat de Mar\u00e9", "start": 3115.799, "duration": 3.441}, {"text": "pr\u00e9dit ils peuvent n\u00e9anmoins", "start": 3117.2, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9stabiliser nos fili\u00e8res poussant les", "start": 3119.24, "duration": 5.319}, {"text": "prix \u00e0 la baisse le rapport rendu en", "start": 3121.52, "duration": 4.559}, {"text": "2020 par la commission par une", "start": 3124.559, "duration": 3.481}, {"text": "commission ind\u00e9pendante pr\u00e9sid\u00e9e par", "start": 3126.079, "duration": 5.04}, {"text": "St\u00e9phane ambec parle \u00e0 juste titre d'une", "start": 3128.04, "duration": 5.279}, {"text": "occasion manqu\u00e9e pour l'Union europ\u00e9enne", "start": 3131.119, "duration": 3.641}, {"text": "d'obtenir des garanties", "start": 3133.319, "duration": 4.121}, {"text": "environnementales et sanitaires d'autant", "start": 3134.76, "duration": 4.2}, {"text": "que depuis la signature du volet", "start": 3137.44, "duration": 4.0}, {"text": "commercial de l'accord en 2019 les", "start": 3138.96, "duration": 4.44}, {"text": "ambitions environnementales des", "start": 3141.44, "duration": 3.399}, {"text": "politiques europ\u00e9ennes ont \u00e9t\u00e9", "start": 3143.4, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9hauss\u00e9es par la PR prdente commission", "start": 3144.839, "duration": 5.321}, {"text": "elles sont d'ailleurs un des catalyseurs", "start": 3148.24, "duration": 4.079}, {"text": "de la crise actuelle comment peut-on", "start": 3150.16, "duration": 4.48}, {"text": "imaginer que la pr\u00e9sidente vanandelen", "start": 3152.319, "duration": 5.561}, {"text": "qui a promu la strat\u00e9gie farm to fork", "start": 3154.64, "duration": 5.36}, {"text": "avec son lot de contraintte r\u00e9glementair", "start": 3157.88, "duration": 3.719}, {"text": "et ses cons\u00e9quences sur l'agriculture", "start": 3160.0, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne et si peu d'exigence dans", "start": 3161.599, "duration": 4.921}, {"text": "cette dans cet accord sur la qualit\u00e9", "start": 3164.0, "duration": 4.839}, {"text": "environnementale sanitaire et normative", "start": 3166.52, "duration": 4.96}, {"text": "des importations c'est notre trois\u00e8me", "start": 3168.839, "duration": 5.48}, {"text": "conviction fervant europ\u00e9en nous pensons", "start": 3171.48, "duration": 5.359}, {"text": "qu'il faut donner une place accrue au", "start": 3174.319, "duration": 4.8}, {"text": "contr\u00f4le d\u00e9mocratique de ces accords", "start": 3176.839, "duration": 4.72}, {"text": "commerciaux il nous semble important de", "start": 3179.119, "duration": 4.161}, {"text": "souligner que le Parlement europ\u00e9en a", "start": 3181.559, "duration": 4.401}, {"text": "rappel\u00e9 \u00e0 plusieurs reprise en 2018", "start": 3183.28, "duration": 4.88}, {"text": "notamment le caract\u00e8re mixte de cet", "start": 3185.96, "duration": 4.32}, {"text": "accord et donc la n\u00e9cessit\u00e9 d'\u00eatre", "start": 3188.16, "duration": 4.52}, {"text": "ratifi\u00e9 \u00e0 l'unanimit\u00e9 par les parlements", "start": 3190.28, "duration": 5.48}, {"text": "nationaux le politologue bulgare", "start": 3192.68, "duration": 6.119}, {"text": "Ivan Krastev parle de d\u00e9mocratie", "start": 3195.76, "duration": 5.76}, {"text": "frustr\u00e9e quand la mondialisation", "start": 3198.799, "duration": 5.161}, {"text": "auparavant pr\u00e9sent\u00e9 comme un jeu \u00e0 somme", "start": 3201.52, "duration": 5.12}, {"text": "positive creuse les in\u00e9galit\u00e9s en en", "start": 3203.96, "duration": 4.92}, {"text": "dehors de toute vigilance d\u00e9mocratique", "start": 3206.64, "duration": 3.84}, {"text": "la premi\u00e8re des exigences c'est la", "start": 3208.88, "duration": 3.919}, {"text": "convergence r\u00e9glementaire il n'est pas", "start": 3210.48, "duration": 4.44}, {"text": "acceptable d'exon\u00e9rer nos partenaires", "start": 3212.799, "duration": 3.961}, {"text": "commerciaux de contraintes que nous", "start": 3214.92, "duration": 4.56}, {"text": "imposons \u00e0 nos acteurs \u00e9conomiques il", "start": 3216.76, "duration": 4.839}, {"text": "nous semble donc que des que des clauses", "start": 3219.48, "duration": 4.48}, {"text": "miroir coupl\u00e9es \u00e0 des moyens de contr\u00f4le", "start": 3221.599, "duration": 5.0}, {"text": "sont n\u00e9cessaires et indispensables une", "start": 3223.96, "duration": 4.839}, {"text": "simple annexe ne saurait en effet", "start": 3226.599, "duration": 4.96}, {"text": "compenser le manquement constat\u00e9 de du", "start": 3228.799, "duration": 5.401}, {"text": "volet commercial le la deuxi\u00e8me des", "start": 3231.559, "duration": 4.121}, {"text": "exigences c'est la transparence des", "start": 3234.2, "duration": 4.08}, {"text": "n\u00e9gociations nos concitoyens et les", "start": 3235.68, "duration": 4.399}, {"text": "parlements nationaux sont en droit de", "start": 3238.28, "duration": 4.0}, {"text": "mieux conna\u00eetre les enjeux de cette", "start": 3240.079, "duration": 4.28}, {"text": "nouvelle g\u00e9n\u00e9ration d'accords qui va", "start": 3242.28, "duration": 4.319}, {"text": "au-del\u00e0 de simples aspects commerciaux", "start": 3244.359, "duration": 4.161}, {"text": "et la troisi\u00e8me exigence c'est la", "start": 3246.599, "duration": 4.081}, {"text": "responsabilit\u00e9 les parlements nationaux", "start": 3248.52, "duration": 4.36}, {"text": "doivent \u00eatre davantage associ\u00e9s dans les", "start": 3250.68, "duration": 5.48}, {"text": "n\u00e9gociations dans leur \u00e9valuation nous", "start": 3252.88, "duration": 6.199}, {"text": "partons de tr\u00e8s loin je crois l'ex\u00e9cutif", "start": 3256.16, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9en doit s'attacher \u00e0 la protection", "start": 3259.079, "duration": 4.28}, {"text": "de nos standards alors m\u00eame qu'\u00e0 titre", "start": 3261.16, "duration": 4.36}, {"text": "d'exemple l'audit men\u00e9 en octobre", "start": 3263.359, "duration": 4.321}, {"text": "dernier par la Direction g\u00e9n\u00e9rale de la", "start": 3265.52, "duration": 4.279}, {"text": "sant\u00e9 de la Commission europ\u00e9enne", "start": 3267.68, "duration": 5.119}, {"text": "illustre la d\u00e9faillance du syst\u00e8me de", "start": 3269.799, "duration": 5.401}, {"text": "contr\u00f4le br\u00e9silien de la grippe avia\u00e8re", "start": 3272.799, "duration": 4.401}, {"text": "pour conclure le groupe Union centriste", "start": 3275.2, "duration": 4.359}, {"text": "n'est pas par principe bien \u00e9videmment", "start": 3277.2, "duration": 4.359}, {"text": "oscile aux accords internationaux nous", "start": 3279.559, "duration": 4.361}, {"text": "considdons mais nous consid\u00e9rons qu'\u00e0 ce", "start": 3281.559, "duration": 5.76}, {"text": "stade celui-ci ne correspond ni \u00e0 notre", "start": 3283.92, "duration": 6.159}, {"text": "\u00e9poque ni \u00e0 nos ambitions actuelles ni", "start": 3287.319, "duration": 5.441}, {"text": "m\u00eame \u00e0 la situation g\u00e9opolitique que", "start": 3290.079, "duration": 5.441}, {"text": "nous traversons de plus elle fait peser", "start": 3292.76, "duration": 4.92}, {"text": "un risque beaucoup trop important sur", "start": 3295.52, "duration": 4.52}, {"text": "notre souverainet\u00e9 alimentaire il va \u00e0", "start": 3297.68, "duration": 4.04}, {"text": "l'encontre des grands principes que nous", "start": 3300.04, "duration": 3.64}, {"text": "nous imposons \u00e0 nous-m\u00eames or la", "start": 3301.72, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 est aujourd'hui", "start": 3303.68, "duration": 4.8}, {"text": "indispensable pour rapprocher nos deux", "start": 3305.68, "duration": 5.159}, {"text": "continents et rassurer nos concitoyens", "start": 3308.48, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9ens madame la ministre monsieur le", "start": 3310.839, "duration": 4.201}, {"text": "ministre pour toutes ces raisons le", "start": 3313.16, "duration": 3.88}, {"text": "groupe Union centriste votera en faveur", "start": 3315.04, "duration": 4.24}, {"text": "de la d\u00e9claration du gouvernement et", "start": 3317.04, "duration": 5.039}, {"text": "s'oppose fermement \u00e0 l'\u00e9tat en l'\u00e9tat la", "start": 3319.28, "duration": 5.519}, {"text": "ratification euh du mercosour ainsi", "start": 3322.079, "duration": 5.081}, {"text": "propos\u00e9 par la Commission", "start": 3324.799, "duration": 4.04}, {"text": "merci chers coll\u00e8gues la parole est", "start": 3327.16, "duration": 5.24}, {"text": "maintenant \u00e0 Monsieur Fran\u00e7ois patria du", "start": 3328.839, "duration": 6.081}, {"text": "groupe du Rassemblement des d\u00e9mocrate", "start": 3332.4, "duration": 5.8}, {"text": "progressiste et", "start": 3334.92, "duration": 3.28}, {"text": "ind\u00e9pendant madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 3343.2, "duration": 3.639}, {"text": "la ministre monsieur le ministre mes", "start": 3345.72, "duration": 3.599}, {"text": "chers coll\u00e8gues au stade de cette", "start": 3346.839, "duration": 4.561}, {"text": "discussion contenu de l'unanimit\u00e9 assez", "start": 3349.319, "duration": 4.161}, {"text": "rare qui r\u00e8gne sur ce sujet nous", "start": 3351.4, "duration": 3.52}, {"text": "n'\u00e9viterons pas les redites mais ce qui", "start": 3353.48, "duration": 4.079}, {"text": "compte c'est l'unit\u00e9 de la nation face \u00e0", "start": 3354.92, "duration": 5.399}, {"text": "ce p\u00e9ril qui nous menace tous nous ne", "start": 3357.559, "duration": 3.961}, {"text": "pouvons pas madame la ministre monsieur", "start": 3360.319, "duration": 2.76}, {"text": "le ministre demander \u00e0 nos agriculteurs", "start": 3361.52, "duration": 3.48}, {"text": "de respecter des normes et \u00e0 nos", "start": 3363.079, "duration": 4.361}, {"text": "industriels devraer \u00e0 la d\u00e9carbonation", "start": 3365.0, "duration": 4.839}, {"text": "de leurs activit\u00e9s et dans le m\u00eame temps", "start": 3367.44, "duration": 4.2}, {"text": "supprimer des droits de douane sur les", "start": 3369.839, "duration": 3.161}, {"text": "biens qui ne respecteraiit pas ces", "start": 3371.64, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e8gles c'est pourtant cette position", "start": 3373.0, "duration": 4.119}, {"text": "schizophr\u00e9nique que nous demande", "start": 3375.4, "duration": 3.24}, {"text": "d'accepter la Commission europ\u00e9enne sur", "start": 3377.119, "duration": 4.24}, {"text": "le Mercosur j'ai entendu les positions", "start": 3378.64, "duration": 4.04}, {"text": "de chacun mais je rappelle ici aussi que", "start": 3381.359, "duration": 3.281}, {"text": "le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a pourtant", "start": 3382.68, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e9t\u00e9 clair \u00e0 mainre reprise cet accord", "start": 3384.64, "duration": 5.04}, {"text": "tel qu'il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u et pens\u00e9 ne peut", "start": 3387.119, "duration": 4.2}, {"text": "pas \u00eatre compatible avec notre agenda", "start": 3389.68, "duration": 4.6}, {"text": "climatique et la biodiversit\u00e9 cette", "start": 3391.319, "duration": 5.081}, {"text": "phrase qu'il a prononc\u00e9 en 2021 t\u00e9moigne", "start": 3394.28, "duration": 3.279}, {"text": "que la France n'a pas attendu ces", "start": 3396.4, "duration": 3.0}, {"text": "derniers mois pour s'opposer \u00e0 cet", "start": 3397.559, "duration": 4.8}, {"text": "accord alors que certains m\u00e9dias et", "start": 3399.4, "duration": 4.439}, {"text": "opposition cherche une nouvelle fois \u00e0", "start": 3402.359, "duration": 3.72}, {"text": "rompre l'unit\u00e9 nationale que nous devons", "start": 3403.839, "duration": 3.561}, {"text": "avoir sur cette question je tiens \u00e0", "start": 3406.079, "duration": 2.921}, {"text": "rappeler que le Pr\u00e9sident de la", "start": 3407.4, "duration": 3.28}, {"text": "R\u00e9publique a toujours et invariablement", "start": 3409.0, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9fendu la position fran\u00e7aise celle d'un", "start": 3410.68, "duration": 5.879}, {"text": "refus clair et sans tergiversation de", "start": 3413.92, "duration": 4.04}, {"text": "l'accord tel qu'il est aujourd'hui", "start": 3416.559, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par la Commission", "start": 3417.96, "duration": 5.24}, {"text": "europ\u00e9enne la France se bat chaque jour", "start": 3420.2, "duration": 4.96}, {"text": "dans les n\u00e9gociation pour prot\u00e9ger les", "start": 3423.2, "duration": 3.24}, {"text": "secteurs qui risquent de p\u00e2tir de", "start": 3425.16, "duration": 2.639}, {"text": "l'accord notamment certaines de nos", "start": 3426.44, "duration": 4.08}, {"text": "fili\u00e8res agricoles et alimentaires nous", "start": 3427.799, "duration": 4.601}, {"text": "ne transigerons pas sur le respect de", "start": 3430.52, "duration": 3.48}, {"text": "nos normes environnementales et", "start": 3432.4, "duration": 3.08}, {"text": "sanitaires comme sur la mise en \u0153uvre", "start": 3434.0, "duration": 3.319}, {"text": "effective de l'accord de Paris sur le", "start": 3435.48, "duration": 4.119}, {"text": "climat ce dernier point nous faisons", "start": 3437.319, "duration": 3.961}, {"text": "face \u00e0 un blocage suppl\u00e9mentaire de", "start": 3439.599, "duration": 4.801}, {"text": "l'OMC en effet mes chers coll\u00e8gues l'OMC", "start": 3441.28, "duration": 4.559}, {"text": "n'utilise pas l'accord de Paris dans les", "start": 3444.4, "duration": 3.8}, {"text": "accord de libre \u00e9change la solution", "start": 3445.839, "duration": 4.601}, {"text": "para\u00eet alors toute trouv\u00e9e il suffirait", "start": 3448.2, "duration": 3.919}, {"text": "que cet accord sur le climat soit", "start": 3450.44, "duration": 4.159}, {"text": "transcrit dans l'OMC dans l'OMC de la", "start": 3452.119, "duration": 4.521}, {"text": "sorte il ferait partie int\u00e9grante des", "start": 3454.599, "duration": 4.44}, {"text": "accords commerciaux dans le monde or ni", "start": 3456.64, "duration": 4.64}, {"text": "la Chine ni les pays du mercosour et", "start": 3459.039, "duration": 3.961}, {"text": "encore moins les \u00c9tats-Unis avec le", "start": 3461.28, "duration": 3.2}, {"text": "retour de Donald Trump au pouvoir ne", "start": 3463.0, "duration": 4.079}, {"text": "veulent de cette retranscription source", "start": 3464.48, "duration": 4.559}, {"text": "d'une modification profonde du commerce", "start": 3467.079, "duration": 4.52}, {"text": "mondial de son fonctionnement actuel", "start": 3469.039, "duration": 4.601}, {"text": "pourtant il est clair que nous ne", "start": 3471.599, "duration": 5.041}, {"text": "pouvons accepter que 99000 tonnes de BF", "start": 3473.64, "duration": 6.0}, {"text": "180000 tonnes de volaill et 25000 tonnes", "start": 3476.64, "duration": 5.84}, {"text": "de por par an entre en Europe \u00e0 un taux", "start": 3479.64, "duration": 6.0}, {"text": "pr\u00e9f\u00e9rentiel de 7,5% contre 40 %", "start": 3482.48, "duration": 5.319}, {"text": "aujourd'hui sans respecter les normes", "start": 3485.64, "duration": 4.88}, {"text": "cela d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 dit \u00e0 reprise europ\u00e9enne", "start": 3487.799, "duration": 5.081}, {"text": "qu'il s'applique \u00e0 nos agriculteurs", "start": 3490.52, "duration": 5.24}, {"text": "reconnu pour son excellence notre", "start": 3492.88, "duration": 5.199}, {"text": "production se distingue par la fiabilit\u00e9", "start": 3495.76, "duration": 4.4}, {"text": "gr\u00e2ce \u00e0 la qualit\u00e9 notamment sanitaire", "start": 3498.079, "duration": 4.441}, {"text": "et environnemental de nos exploitations", "start": 3500.16, "duration": 4.84}, {"text": "et la stabilit\u00e9 de leur rendement en", "start": 3502.52, "duration": 4.799}, {"text": "appliquant le merc sour nous cr\u00e9erons", "start": 3505.0, "duration": 4.079}, {"text": "automatiquement une concurrence d\u00e9loyale", "start": 3507.319, "duration": 3.48}, {"text": "pour nos \u00e9leveurs mettant en danger", "start": 3509.079, "duration": 3.76}, {"text": "l'agriculture fran\u00e7aise qui fait notre", "start": 3510.799, "duration": 4.161}, {"text": "fiert\u00e9 et garantir notre souverainet\u00e9", "start": 3512.839, "duration": 5.641}, {"text": "alimentaire en d\u00e9fense la Commission", "start": 3514.96, "duration": 5.32}, {"text": "europ\u00e9enne argue que ces produits", "start": 3518.48, "duration": 3.4}, {"text": "import\u00e9s ne seraient pas de nature \u00e0", "start": 3520.28, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9stabiliser les fili\u00e8res europ\u00e9ennes", "start": 3521.88, "duration": 4.56}, {"text": "car il ne repr\u00e9senterait que 1,6 % de la", "start": 3523.839, "duration": 4.52}, {"text": "production europ\u00e9enne att\u00e9nuant le", "start": 3526.44, "duration": 4.2}, {"text": "risque \u00e9conomique pour les \u00e9leveurs or", "start": 3528.359, "duration": 4.601}, {"text": "la commission oublie de dire que les", "start": 3530.64, "duration": 3.919}, {"text": "accords de libre \u00e9change y compris le", "start": 3532.96, "duration": 3.68}, {"text": "mercosour ne portent que sur des pi\u00e8ces", "start": 3534.559, "duration": 4.201}, {"text": "nobles de la carcasse les filets les", "start": 3536.64, "duration": 3.88}, {"text": "faux filets ou encore l'entrec\u00f4te que", "start": 3538.76, "duration": 3.599}, {"text": "les march\u00e9s europ\u00e9ens peinent d\u00e9j\u00e0 \u00e0", "start": 3540.52, "duration": 4.36}, {"text": "absorber depuis une vingtaines d'ann\u00e9es", "start": 3542.359, "duration": 4.48}, {"text": "les habitudes en ont en effet \u00e9voluer", "start": 3544.88, "duration": 3.439}, {"text": "alors vers une plus grande consommation", "start": 3546.839, "duration": 3.361}, {"text": "de viande hach\u00e9 au d\u00e9triment des pi\u00e8ces", "start": 3548.319, "duration": 3.52}, {"text": "noble ceci est vrai en Europe mais c'est", "start": 3550.2, "duration": 3.44}, {"text": "vrai aussi aux \u00c9tats-Unis et en Am\u00e9rique", "start": 3551.839, "duration": 4.96}, {"text": "du Sud ainsi les pays du mercosour ont", "start": 3553.64, "duration": 4.399}, {"text": "eux aussi une consommation", "start": 3556.799, "duration": 3.441}, {"text": "principalement ax\u00e9 sur la viande hach\u00e9e", "start": 3558.039, "duration": 4.681}, {"text": "et pr\u00e9f\u00e8r exporter en Europe leurs", "start": 3560.24, "duration": 4.359}, {"text": "pi\u00e8ces nobles \u00e0 haute valeur ajout\u00e9e", "start": 3562.72, "duration": 4.359}, {"text": "leur permettant de marger plus sur Lesur", "start": 3564.599, "duration": 4.601}, {"text": "exportations la cons\u00e9quence pour les", "start": 3567.079, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9leveurs europ\u00e9ens est colossale", "start": 3569.2, "duration": 5.399}, {"text": "contrairement au 1,6 annonc\u00e9 les pi\u00e8ces", "start": 3571.24, "duration": 4.839}, {"text": "export\u00e9es dans tous les accords de libre", "start": 3574.599, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e9change cumul\u00e9s en y ajoutant le", "start": 3576.079, "duration": 4.641}, {"text": "Mercosur repr\u00e9senterait 25 % de la", "start": 3577.76, "duration": 4.96}, {"text": "consommation des pi\u00e8ces nobles en Europe", "start": 3580.72, "duration": 4.079}, {"text": "cette concurrence directe et d\u00e9loyale", "start": 3582.72, "duration": 3.68}, {"text": "enl\u00e8verait d\u00e9finitivement toute", "start": 3584.799, "duration": 3.881}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 aux \u00e9leveurs fran\u00e7ais et", "start": 3586.4, "duration": 4.919}, {"text": "europ\u00e9ens \u00e0 terme nous risquons la", "start": 3588.68, "duration": 4.76}, {"text": "disparition de nos productions avec une", "start": 3591.319, "duration": 3.76}, {"text": "consommation de produits import\u00e9s aux", "start": 3593.44, "duration": 3.679}, {"text": "normes sanitaires non conforme \u00e0 nos", "start": 3595.079, "duration": 4.72}, {"text": "standards l'Union europ\u00e9enne interdit", "start": 3597.119, "duration": 4.561}, {"text": "sur son sol les hormones de croissance", "start": 3599.799, "duration": 5.0}, {"text": "depuis 1998 et en th\u00e9orie l'importation", "start": 3601.68, "duration": 5.2}, {"text": "de viande de b\u0153uf et de volaille \u00e9lev\u00e9e", "start": 3604.799, "duration": 4.0}, {"text": "avec ses produits mais faute de", "start": 3606.88, "duration": 4.4}, {"text": "tra\u00e7abilit\u00e9 et de contr\u00f4le suffisant", "start": 3608.799, "duration": 4.361}, {"text": "Bruxelles ne peut garantir que la viande", "start": 3611.28, "duration": 4.279}, {"text": "apport\u00e9e respecte ses obligations de la", "start": 3613.16, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00eame mani\u00e8re les antibiotiques de", "start": 3615.559, "duration": 3.04}, {"text": "croissance sont interdit dans l'Union", "start": 3617.28, "duration": 3.279}, {"text": "europ\u00e9enne depuis 2006 mais aucune", "start": 3618.599, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 ne s'applique face \u00e0 ces", "start": 3620.559, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s les avantages \u00e9conomiques", "start": 3623.2, "duration": 3.639}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9s de de l'accord ne peuvent \u00eatre", "start": 3625.4, "duration": 4.36}, {"text": "invoqu\u00e9s selon la derni\u00e8re analyse", "start": 3626.839, "duration": 5.28}, {"text": "command\u00e9e par la Commission europ\u00e9enne", "start": 3629.76, "duration": 3.279}, {"text": "un", "start": 3632.119, "duration": 4.68}, {"text": "accordengendrerait que 0,1 % vous", "start": 3633.039, "duration": 6.361}, {"text": "entendez bien 0,1 % de croissance", "start": 3636.799, "duration": 4.721}, {"text": "suppl\u00e9mentaire dans l'UE \u00e0 l'horizon", "start": 3639.4, "duration": 4.959}, {"text": "2032 pour la pour la France l'accord", "start": 3641.52, "duration": 5.559}, {"text": "sera m\u00eame plut\u00f4t r\u00e9cessif le dernier", "start": 3644.359, "duration": 4.72}, {"text": "rapport de St\u00e9phan ambec sur les effets", "start": 3647.079, "duration": 4.121}, {"text": "potentiels du mercosour souigne que les", "start": 3649.079, "duration": 4.201}, {"text": "gains \u00e9conomiques attendus par celui-ci", "start": 3651.2, "duration": 3.52}, {"text": "ne pourrai compenser ses co\u00fbtes", "start": 3653.28, "duration": 3.559}, {"text": "sanitaires et environnement", "start": 3654.72, "duration": 4.2}, {"text": "bien que cet accord ne nous soit pas", "start": 3656.839, "duration": 3.841}, {"text": "profitable en l'\u00e9tat nous ne Pons pas", "start": 3658.92, "duration": 3.8}, {"text": "non plus en faire une g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9 et", "start": 3660.68, "duration": 3.879}, {"text": "ainsi condamner tous les accord de libre", "start": 3662.72, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9change comme je l'ai entendu \u00e0", "start": 3664.559, "duration": 4.441}, {"text": "l'instant ils nous ont permis de cro\u00eetre", "start": 3666.0, "duration": 4.799}, {"text": "et de faire rayonner hier et aujourd'hui", "start": 3669.0, "duration": 3.64}, {"text": "nos produits nos savoir-faire dans le", "start": 3670.799, "duration": 4.121}, {"text": "monde entier j'ai une pens\u00e9e toute", "start": 3672.64, "duration": 3.919}, {"text": "particuli\u00e8re dans le secteur qui reste", "start": 3674.92, "duration": 3.56}, {"text": "silencieux et pourtant qui aurait gagn\u00e9", "start": 3676.559, "duration": 3.48}, {"text": "la conclusion d'un accord commercial", "start": 3678.48, "duration": 2.76}, {"text": "vous l'avez certainement compris je", "start": 3680.039, "duration": 2.881}, {"text": "parle de la fili\u00e8re viticole ou d'autres", "start": 3681.24, "duration": 4.4}, {"text": "fili\u00e8res les 27 % de douanes appliqu\u00e9", "start": 3682.92, "duration": 4.399}, {"text": "Act actuellement sur nos vins par les", "start": 3685.64, "duration": 3.36}, {"text": "pays du mercosour rogent les marges des", "start": 3687.319, "duration": 3.841}, {"text": "viticulteurs dans un contexte actuel de", "start": 3689.0, "duration": 3.92}, {"text": "hausse de droits de douane de la Chine", "start": 3691.16, "duration": 4.04}, {"text": "et ceux \u00e0 venir des \u00c9tats-Unis il est", "start": 3692.92, "duration": 4.119}, {"text": "ind\u00e9niable que l'ouverture d'un march\u00e9", "start": 3695.2, "duration": 3.56}, {"text": "repr\u00e9sentant 300 millions de", "start": 3697.039, "duration": 4.721}, {"text": "consommateurs et 80 % du PIB de la de", "start": 3698.76, "duration": 4.96}, {"text": "l'Am\u00e9rique latine est une opportunit\u00e9", "start": 3701.76, "duration": 5.079}, {"text": "pour nos producteurs cette r\u00e9alit\u00e9", "start": 3703.72, "duration": 4.76}, {"text": "existe pour nos spirituux pour nos", "start": 3706.839, "duration": 3.841}, {"text": "produits laitiers ou encore pour nos", "start": 3708.48, "duration": 4.04}, {"text": "automobile notre industrie automobile", "start": 3710.68, "duration": 3.52}, {"text": "c'est pourquoi nous devons continuer mes", "start": 3712.52, "duration": 4.0}, {"text": "chers coll\u00e8gues \u00e0 n\u00e9gocier pour inscrire", "start": 3714.2, "duration": 4.28}, {"text": "dans ce contexte nos crit\u00e8res sanitaires", "start": 3716.52, "duration": 3.64}, {"text": "et environnementaux ainsi que les", "start": 3718.48, "duration": 4.16}, {"text": "clauses miroir indispensables si", "start": 3720.16, "duration": 4.439}, {"text": "l'accord venait \u00e0 \u00eatre sign\u00e9 en l'\u00e9tat", "start": 3722.64, "duration": 4.0}, {"text": "avec l'opposition r\u00e9solue de la France", "start": 3724.599, "duration": 5.121}, {"text": "il marquerait un tournant important de", "start": 3726.64, "duration": 5.76}, {"text": "notre pays en Europe \u00e0 l'inverse ce", "start": 3729.72, "duration": 4.44}, {"text": "dossier a \u00e9galement valeur de test pour", "start": 3732.4, "duration": 3.12}, {"text": "le futur de la politique de libre", "start": 3734.16, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9change don l'Union europ\u00e9enne alors", "start": 3735.52, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame que la consommation que la", "start": 3737.279, "duration": 3.441}, {"text": "consommation que pardon entame son", "start": 3738.96, "duration": 4.2}, {"text": "nouveau mandat il sera regard\u00e9 de tr\u00e8s", "start": 3740.72, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e8s par les autres pays avec lesquels", "start": 3743.16, "duration": 4.679}, {"text": "l'Union n\u00e9gocie des accords commerciaux", "start": 3745.44, "duration": 4.639}, {"text": "nous sommes ainsi face \u00e0 une question", "start": 3747.839, "duration": 4.321}, {"text": "purement politique et non seulement", "start": 3750.079, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9conomique et commerciale c'est pourquoi", "start": 3752.16, "duration": 4.159}, {"text": "mes chers coll\u00e8gues je vous invite comme", "start": 3754.319, "duration": 3.641}, {"text": "le groupe RDPI comme vous l'avez d\u00e9j\u00e0", "start": 3756.319, "duration": 3.361}, {"text": "dit nombreux \u00e0 vous prononcer", "start": 3757.96, "duration": 4.319}, {"text": "unanimement contre l'accord en l'\u00e9tat et", "start": 3759.68, "duration": 4.439}, {"text": "donner toute la l\u00e9gimit\u00e9 au gouvernement", "start": 3762.279, "duration": 3.201}, {"text": "pour la d\u00e9claration et pour l'intention", "start": 3764.119, "duration": 3.561}, {"text": "qu'il a de mener je vous remercie merci", "start": 3765.48, "duration": 4.319}, {"text": "chers coll\u00e8gues la parole est maintenant", "start": 3767.68, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0 Monsieur Pierre meddeviel pour le", "start": 3769.799, "duration": 4.531}, {"text": "groupe Les Ind\u00e9pendants", "start": 3771.92, "duration": 5.54}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3774.33, "duration": 3.13}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente madame la ministre", "start": 3790.68, "duration": 6.04}, {"text": "monsieur le ministre mes chers coll\u00e8gues", "start": 3794.119, "duration": 4.881}, {"text": "le mercosour est en n\u00e9gociation depuis", "start": 3796.72, "duration": 4.76}, {"text": "une vingtaine d'ann\u00e9es et il m'est", "start": 3799.0, "duration": 4.119}, {"text": "difficile de concevoir aujourd'hui la", "start": 3801.48, "duration": 4.839}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de se pr\u00e9cipiter", "start": 3803.119, "duration": 4.561}, {"text": "entre le mandat donn\u00e9 \u00e0 l'Union", "start": 3806.319, "duration": 3.121}, {"text": "europ\u00e9enne par les \u00c9tats-membres", "start": 3807.68, "duration": 4.2}, {"text": "aujourd'hui et aujourd'hui pardon le", "start": 3809.44, "duration": 5.599}, {"text": "cadre a beaucoup chang\u00e9 l'inflation", "start": 3811.88, "duration": 5.479}, {"text": "normative a multipli\u00e9 les exigences", "start": 3815.039, "duration": 4.24}, {"text": "demand\u00e9es \u00e0 nos agriculteurs en Europe", "start": 3817.359, "duration": 5.041}, {"text": "et particuli\u00e8rement en France nos normes", "start": 3819.279, "duration": 4.681}, {"text": "environnementales et sanitaires", "start": 3822.4, "duration": 6.32}, {"text": "europ\u00e9ennes ont beaucoup \u00e9volu\u00e9 aussi n", "start": 3823.96, "duration": 7.0}, {"text": "nous ne pouvons pas non plus oublier le", "start": 3828.72, "duration": 5.399}, {"text": "contexte r\u00e9cent au niveau national apr\u00e8s", "start": 3830.96, "duration": 5.2}, {"text": "les fortes mobilisations", "start": 3834.119, "duration": 5.68}, {"text": "agricole du d\u00e9but d'ann\u00e9e l'imminence de", "start": 3836.16, "duration": 6.879}, {"text": "la signature remobilise les agriculteurs", "start": 3839.799, "duration": 5.681}, {"text": "ext\u00e9nu\u00e9 par le sentiment d'\u00eatre encore", "start": 3843.039, "duration": 5.361}, {"text": "une fois la variable", "start": 3845.48, "duration": 6.28}, {"text": "d'ajustement le volet agricole inqui\u00e8te", "start": 3848.4, "duration": 6.52}, {"text": "particuli\u00e8rement en France car la ferme", "start": 3851.76, "duration": 7.079}, {"text": "France n'est plus aussi comp\u00e9titive de", "start": 3854.92, "duration": 5.96}, {"text": "deux\u00e8 exportateur mondial de produits", "start": 3858.839, "duration": 4.841}, {"text": "agricoles au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000 la", "start": 3860.88, "duration": 6.439}, {"text": "France a d\u00e9sormais d\u00e9gringol\u00e9 au 6e rang", "start": 3863.68, "duration": 5.32}, {"text": "avec une balance commerciale qui se", "start": 3867.319, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9grade fortement depuis ce d\u00e9bat sur le", "start": 3869.0, "duration": 5.48}, {"text": "Mercosur nous invite in\u00e9vitablement \u00e0", "start": 3871.92, "duration": 5.119}, {"text": "nous questionner entre autres sur les", "start": 3874.48, "duration": 4.24}, {"text": "cons\u00e9quences de surtransposition", "start": 3877.039, "duration": 4.121}, {"text": "europ\u00e9enne en France nous avons voulu", "start": 3878.72, "duration": 5.119}, {"text": "aller vite tr\u00e8s vite trop vite pour", "start": 3881.16, "duration": 5.32}, {"text": "l'environnement et la sant\u00e9 toutefois", "start": 3883.839, "duration": 4.801}, {"text": "dans un march\u00e9 commun cela revient \u00e0 se", "start": 3886.48, "duration": 3.96}, {"text": "tirer une balle dans le pied si les", "start": 3888.64, "duration": 4.84}, {"text": "autres ne nous suivent pas notre faible", "start": 3890.44, "duration": 5.599}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 est d\u00e9j\u00e0 visible au niveau", "start": 3893.48, "duration": 4.799}, {"text": "europ\u00e9en nos contraintes sont plus", "start": 3896.039, "duration": 4.841}, {"text": "lourdes que celles de nos voisins il est", "start": 3898.279, "duration": 4.721}, {"text": "urgent d'aligner les normes fran\u00e7aises", "start": 3900.88, "duration": 4.76}, {"text": "sur les normes europ\u00e9enne afin d'\u00e9viter", "start": 3903.0, "duration": 5.119}, {"text": "toute distorsion de concurrence interne", "start": 3905.64, "duration": 5.439}, {"text": "\u00e0 l'UE et de pouvoir enfin discuter de", "start": 3908.119, "duration": 5.761}, {"text": "ce trait\u00e9 commercial de fa\u00e7on coh\u00e9rente", "start": 3911.079, "duration": 4.28}, {"text": "avec nos alli\u00e9s", "start": 3913.88, "duration": 4.64}, {"text": "europ\u00e9ens jusqu'\u00e0ors fiert\u00e9 nationale", "start": 3915.359, "duration": 5.92}, {"text": "notre agriculture semble aujourd'hui", "start": 3918.52, "duration": 5.24}, {"text": "d\u00e9consid\u00e9r\u00e9 le Mercosur n'en est pas la", "start": 3921.279, "duration": 6.0}, {"text": "cause mais il pourrait briser un peu", "start": 3923.76, "duration": 5.72}, {"text": "plus encore la comp\u00e9titivit\u00e9 de notre", "start": 3927.279, "duration": 5.84}, {"text": "agriculture fran\u00e7aise s'il est sign\u00e9 cet", "start": 3929.48, "duration": 5.76}, {"text": "accord deviendra le plus important", "start": 3933.119, "duration": 5.081}, {"text": "accord de libre \u00e9change conclu par l'UE", "start": 3935.24, "duration": 5.4}, {"text": "avec l'ouverture d'un march\u00e9 de 780", "start": 3938.2, "duration": 5.72}, {"text": "millions d'habitants or nos normes", "start": 3940.64, "duration": 6.959}, {"text": "sanitaires environnementales sont aux", "start": 3943.92, "duration": 5.84}, {"text": "antipodes les antibiotiques", "start": 3947.599, "duration": 4.561}, {"text": "l'agriculture intensive faible", "start": 3949.76, "duration": 5.279}, {"text": "tra\u00e7abilit\u00e9 d\u00e9forestation pesticides", "start": 3952.16, "duration": 5.32}, {"text": "interdit dit nous ne pouvons pas", "start": 3955.039, "duration": 5.361}, {"text": "enclencher une telle marche arri\u00e8re la", "start": 3957.48, "duration": 4.76}, {"text": "suppression de la majorit\u00e9 des droits de", "start": 3960.4, "duration": 3.679}, {"text": "douane fait des lors craindre une", "start": 3962.24, "duration": 3.799}, {"text": "d\u00e9stabilisation de certaines de nos", "start": 3964.079, "duration": 5.361}, {"text": "fili\u00e8res agrices europ\u00e9ennes face \u00e0", "start": 3966.039, "duration": 6.08}, {"text": "cette concurrence d\u00e9loyale car de fait", "start": 3969.44, "duration": 5.639}, {"text": "nous ne jouons pas avec les m\u00eames r\u00e8gles", "start": 3972.119, "duration": 5.121}, {"text": "la signature de cet accord en l'\u00e9tat", "start": 3975.079, "duration": 3.881}, {"text": "aura des cons\u00e9quences sur nos fili\u00e8res", "start": 3977.24, "duration": 4.319}, {"text": "de viande bovvine de sucre ou encore de", "start": 3978.96, "duration": 5.72}, {"text": "volaill et fragilisera nos exploitations", "start": 3981.559, "duration": 5.24}, {"text": "qui n'ont vraiment pas besoin de cela en", "start": 3984.68, "duration": 2.8}, {"text": "ce", "start": 3986.799, "duration": 3.921}, {"text": "moment alors nous entendons que certains", "start": 3987.48, "duration": 4.599}, {"text": "aspects de cet accord pourraient", "start": 3990.72, "duration": 3.8}, {"text": "constituer une opportunit\u00e9 y compris", "start": 3992.079, "duration": 5.48}, {"text": "pour certaines fili\u00e8res agricoles le vin", "start": 3994.52, "duration": 5.079}, {"text": "les spiritueux le fromage pourrait en", "start": 3997.559, "duration": 4.681}, {"text": "tirer profit c'est \u00e9galement le cas pour", "start": 3999.599, "duration": 4.44}, {"text": "d'autres secteurs et services \u00e0 forte", "start": 4002.24, "duration": 4.119}, {"text": "valeur ajout\u00e9e comme la chimie les", "start": 4004.039, "duration": 5.08}, {"text": "produits pharmaceutiques ou encore", "start": 4006.359, "duration": 5.121}, {"text": "l'automobile un accord de libre \u00e9change", "start": 4009.119, "duration": 4.601}, {"text": "facilitera l'import de m\u00e9tau rare", "start": 4011.48, "duration": 4.68}, {"text": "indispensable aussi \u00e0 nos \u00e9conomies pour", "start": 4013.72, "duration": 4.839}, {"text": "l'\u00e9lectronique le num\u00e9rique et m\u00eame les", "start": 4016.16, "duration": 5.08}, {"text": "voitures \u00e9lectriques les crises de ces", "start": 4018.559, "duration": 5.441}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es climatiques sanitaire", "start": 4021.24, "duration": 4.64}, {"text": "ou li\u00e9 \u00e0 la guerre d'agression russe", "start": 4024.0, "duration": 4.319}, {"text": "contre l'Ukraine de m\u00eame que les", "start": 4025.88, "duration": 5.08}, {"text": "tensions g\u00e9opolitiques actuelles et la", "start": 4028.319, "duration": 4.601}, {"text": "menace d'une nouvelle guerre commerciale", "start": 4030.96, "duration": 4.399}, {"text": "avec la Chine et les \u00c9tats-Unis nous", "start": 4032.92, "duration": 4.919}, {"text": "incite \u00e0 diversifier nos", "start": 4035.359, "duration": 5.081}, {"text": "partenariats et", "start": 4037.839, "duration": 4.641}, {"text": "aujourd'hui trouver de nouveaux", "start": 4040.44, "duration": 5.639}, {"text": "d\u00e9bouch\u00e9s pour notre \u00e9conomie", "start": 4042.48, "duration": 5.48}, {"text": "limiter notre d\u00e9pendance \u00e9conomique \u00e0", "start": 4046.079, "duration": 4.28}, {"text": "quelques acteurs trouver des solutions", "start": 4047.96, "duration": 4.839}, {"text": "pour les secteurs strat\u00e9giques et certes", "start": 4050.359, "duration": 4.161}, {"text": "n\u00e9cessaire pour pouvoir r\u00e9sister aux", "start": 4052.799, "duration": 2.641}, {"text": "menaces", "start": 4054.52, "duration": 3.16}, {"text": "ext\u00e9rieures certains accords commerciaux", "start": 4055.44, "duration": 4.0}, {"text": "comme le CTA ont pu se r\u00e9v\u00e9ler", "start": 4057.68, "duration": 4.359}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fiques les \u00e9changes bilat\u00e9au de bien", "start": 4059.44, "duration": 5.119}, {"text": "entre l' et le Canada ont augment\u00e9 de 51", "start": 4062.039, "duration": 7.56}, {"text": "% entre 2017 et 2023 et de 34 % entre la", "start": 4064.559, "duration": 7.401}, {"text": "France et le Canada par l'activation", "start": 4069.599, "duration": 4.44}, {"text": "d'une clause de sauvegarde r\u00e9ellement", "start": 4071.96, "duration": 5.2}, {"text": "garantie N exigences sanitaires ont pu", "start": 4074.039, "duration": 5.361}, {"text": "\u00eatre respect\u00e9es comme on l'a vu avec le", "start": 4077.16, "duration": 5.119}, {"text": "secteur beauvin mais le mercosour n'est", "start": 4079.4, "duration": 5.52}, {"text": "pas le CTA et nous ne voulons ni", "start": 4082.279, "duration": 4.721}, {"text": "sacrifier notre agriculture et nos", "start": 4084.92, "duration": 4.639}, {"text": "agriculteurs qui sont un des joyaux de", "start": 4087.0, "duration": 5.4}, {"text": "notre pays ni transiger sur nos", "start": 4089.559, "duration": 4.121}, {"text": "ambitions", "start": 4092.4, "duration": 2.879}, {"text": "environnementales le commerce", "start": 4093.68, "duration": 3.44}, {"text": "international peut se r\u00e9v\u00e9ler \u00eatre une", "start": 4095.279, "duration": 4.281}, {"text": "opportunit\u00e9 Pouru que les r\u00e8gles du jeu", "start": 4097.12, "duration": 3.36}, {"text": "soi", "start": 4099.56, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9quitable aujourd'hui nous entendons", "start": 4100.48, "duration": 5.879}, {"text": "l'inqui\u00e9tude de nos agriculteurs", "start": 4103.52, "duration": 4.88}, {"text": "nous ne sommes pas favorables \u00e0 ce jour", "start": 4106.359, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e0 un accord avec les pays du mercosour", "start": 4108.4, "duration": 5.12}, {"text": "pas en l'\u00e9tat nous avons besoin de", "start": 4110.64, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9assurance sur diff\u00e9rents aspects se", "start": 4113.52, "duration": 4.48}, {"text": "donner les moyens de r\u00e9aliser de mani\u00e8re", "start": 4116.12, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re les contr\u00f4les sanitaires", "start": 4118.0, "duration": 4.239}, {"text": "existants et renforcer la", "start": 4120.0, "duration": 4.319}, {"text": "tra\u00e7abilit\u00e9 avoir r\u00e9ellement la", "start": 4122.239, "duration": 3.641}, {"text": "possibilit\u00e9 d'activer la clause de", "start": 4124.319, "duration": 4.92}, {"text": "sauvegarde en cas de besoin avoir des", "start": 4125.88, "duration": 4.919}, {"text": "clause miroir", "start": 4129.239, "duration": 3.56}, {"text": "indispensable respecter les droits", "start": 4130.799, "duration": 4.88}, {"text": "fondamentaux du travail mettre", "start": 4132.799, "duration": 5.36}, {"text": "v\u00e9ritablement en \u0153uvre l'accord de Paris", "start": 4135.679, "duration": 5.08}, {"text": "sur le climat ces points sont", "start": 4138.159, "duration": 4.721}, {"text": "d\u00e9terminants nous comptons sur la France", "start": 4140.759, "duration": 4.4}, {"text": "et ses partenaires europ\u00e9ens pour lever", "start": 4142.88, "duration": 4.72}, {"text": "nos inqui\u00e9tudes et trouver une solution", "start": 4145.159, "duration": 6.241}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9e sans nous diviser la France", "start": 4147.6, "duration": 5.44}, {"text": "sous l'impulsion du Pr\u00e9sident et du", "start": 4151.4, "duration": 3.799}, {"text": "gouvernement n'est plus isol\u00e9 sur la", "start": 4153.04, "duration": 4.199}, {"text": "sc\u00e8ne europ\u00e9enne hier c'\u00e9tait la France", "start": 4155.199, "duration": 4.881}, {"text": "aujourd'hui l'Italie la Pologne qui", "start": 4157.239, "duration": 5.321}, {"text": "demain nous souhaitons une poursuite des", "start": 4160.08, "duration": 4.279}, {"text": "travaux entre l'Union europ\u00e9enne et le", "start": 4162.56, "duration": 4.239}, {"text": "Mercosur et \u00eatre rassur\u00e9 sur nos", "start": 4164.359, "duration": 3.8}, {"text": "demandes qui sont", "start": 4166.799, "duration": 3.44}, {"text": "indispensables nous ne pouvons pas en", "start": 4168.159, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9tat soutenir la position de la", "start": 4170.239, "duration": 4.321}, {"text": "Commission europ\u00e9enne il en va de notre", "start": 4172.239, "duration": 5.201}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire nous voterons", "start": 4174.56, "duration": 6.799}, {"text": "donc comme le gouvernement en faveur de", "start": 4177.44, "duration": 6.68}, {"text": "cette proposition merci chers coll\u00e8gues", "start": 4181.359, "duration": 3.96}, {"text": "la parole est maintenant \u00e0 Monsieur", "start": 4184.12, "duration": 4.0}, {"text": "Fabien Guay du groupe communiste", "start": 4185.319, "duration": 8.36}, {"text": "r\u00e9publicain citoyen et \u00e9cologiste kanaki", "start": 4188.12, "duration": 5.559}, {"text": "pr\u00e9sident merci", "start": 4197.36, "duration": 3.359}, {"text": "beaucoup madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 4206.04, "duration": 4.48}, {"text": "ministre monsieur le ministre mes chers", "start": 4208.8, "duration": 4.48}, {"text": "coll\u00e8gues nous nous f\u00e9licitons de ce", "start": 4210.52, "duration": 5.199}, {"text": "d\u00e9bat consacr\u00e9 au trait\u00e9 de libre", "start": 4213.28, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9change avec le", "start": 4215.719, "duration": 3.361}, {"text": "mercossour depuis 25 ans des", "start": 4216.92, "duration": 4.759}, {"text": "n\u00e9gociations sont men\u00e9es dans l'opacit\u00e9", "start": 4219.08, "duration": 5.0}, {"text": "la plus totale \u00e0 l'abri des regards et", "start": 4221.679, "duration": 4.52}, {"text": "des d\u00e9lib\u00e9rations des peuples et des", "start": 4224.08, "duration": 4.96}, {"text": "parlements nationaux de part et d'autres", "start": 4226.199, "duration": 6.0}, {"text": "de l'Atlantique pire la Commission", "start": 4229.04, "duration": 5.88}, {"text": "europ\u00e9enne voudrait d\u00e9sormais cinder ce", "start": 4232.199, "duration": 5.681}, {"text": "texte pour permettre l'ex\u00e9cution", "start": 4234.92, "duration": 4.6}, {"text": "provisoire de son volet", "start": 4237.88, "duration": 5.04}, {"text": "commercial soustrayant ainsi sa mise en", "start": 4239.52, "duration": 5.36}, {"text": "\u0153uvre au vote des assembl\u00e9es des", "start": 4242.92, "duration": 5.0}, {"text": "\u00c9tats-membres et je tiens \u00e0 le rappeler", "start": 4244.88, "duration": 5.92}, {"text": "m\u00eame lorsque nous avons imposer ici m\u00eame", "start": 4247.92, "duration": 5.88}, {"text": "un vote sur le CTA au S\u00e9nat le pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 4250.8, "duration": 5.0}, {"text": "gouvernement a refus\u00e9 de trans mettre le", "start": 4253.8, "duration": 5.56}, {"text": "texte \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale depuis ce", "start": 4255.8, "duration": 6.08}, {"text": "texte semble porter disparu mais o\u00f9", "start": 4259.36, "duration": 4.839}, {"text": "est-il chers coll\u00e8gues de la droite", "start": 4261.88, "duration": 4.52}, {"text": "s\u00e9natoriale maintenant qu'une partie", "start": 4264.199, "duration": 4.921}, {"text": "d'entre vous \u00eat devenu ministre il", "start": 4266.4, "duration": 4.72}, {"text": "serait temps de laisser l'Assembl\u00e9e", "start": 4269.12, "duration": 5.8}, {"text": "nationale voter ce texte sur ce trait\u00e9", "start": 4271.12, "duration": 5.64}, {"text": "nous rejoignons les inqui\u00e9tudes des", "start": 4274.92, "duration": 4.799}, {"text": "syndicats agricoles des ONG et des", "start": 4276.76, "duration": 6.0}, {"text": "peuples mobilis\u00e9s unanimement contre cet", "start": 4279.719, "duration": 6.121}, {"text": "accord avec le mercosour les expation", "start": 4282.76, "duration": 5.28}, {"text": "sud-am\u00e9ricaine peuvent fournir des", "start": 4285.84, "duration": 5.72}, {"text": "stocks d'importation sans \u00e9quivalence", "start": 4288.04, "duration": 5.52}, {"text": "possible pour l'agriculture fran\u00e7aises", "start": 4291.56, "duration": 4.8}, {"text": "et europ\u00e9ennes si l'on ajoute ces quotas", "start": 4293.56, "duration": 6.36}, {"text": "\u00e0 ce pr\u00e9vu par les 17 autres trait\u00e9s de", "start": 4296.36, "duration": 6.279}, {"text": "libre \u00e9change en cours cela conduira \u00e0", "start": 4299.92, "duration": 4.279}, {"text": "un v\u00e9ritable dumping social et", "start": 4302.639, "duration": 3.52}, {"text": "environnemental et une mise en", "start": 4304.199, "duration": 4.401}, {"text": "concurrence d\u00e9loyale entre des syst\u00e8mes", "start": 4306.159, "duration": 5.361}, {"text": "de production tr\u00e8s diff\u00e9rents comment un", "start": 4308.6, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9leveur de charolet ou de limousine", "start": 4311.52, "duration": 4.44}, {"text": "pourra-t-il rivaliser demain", "start": 4313.84, "duration": 3.68}, {"text": "avec \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui des b\u0153ufs", "start": 4315.96, "duration": 3.64}, {"text": "Sud-Am\u00e9ricains mais aussi Canadiens", "start": 4317.52, "duration": 4.56}, {"text": "n\u00e9oz\u00e9landais et beaucoup d'autres ce", "start": 4319.6, "duration": 5.4}, {"text": "sera impossible l'aboutissement de ce", "start": 4322.08, "duration": 5.8}, {"text": "trait\u00e9 entra\u00eenerait pour l'Europe", "start": 4325.0, "duration": 4.679}, {"text": "l'impossibilit\u00e9 de travailler un nouveau", "start": 4327.88, "duration": 3.759}, {"text": "pacte agricole une meilleure", "start": 4329.679, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9mun\u00e9ration des paysans et une", "start": 4331.639, "duration": 4.52}, {"text": "alimentation de qualit\u00e9 accessible il", "start": 4333.639, "duration": 4.56}, {"text": "risquerait d'acc\u00e9l\u00e9rer de part et", "start": 4336.159, "duration": 3.601}, {"text": "d'autes de l'Atlantique les profonde", "start": 4338.199, "duration": 4.401}, {"text": "fracture du monde agricole et la mise", "start": 4339.76, "duration": 5.399}, {"text": "financi\u00e8re sur les sols et les", "start": 4342.6, "duration": 6.039}, {"text": "production rien qu'au Br\u00e9sil le secteur", "start": 4345.159, "duration": 6.161}, {"text": "agro-industriel prive d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s de 4", "start": 4348.639, "duration": 5.201}, {"text": "millions de petits paysans et multiplie", "start": 4351.32, "duration": 4.919}, {"text": "les atteintes au droits des populations", "start": 4353.84, "duration": 4.92}, {"text": "autochtones et la question sociale n'est", "start": 4356.239, "duration": 5.161}, {"text": "pas la seule en cause la finalisation de", "start": 4358.76, "duration": 5.479}, {"text": "cet accord conduirait \u00e9galement \u00e0 des", "start": 4361.4, "duration": 4.92}, {"text": "effets dramatiques pour le climat pour", "start": 4364.239, "duration": 5.161}, {"text": "les pays du mercosour il promeut un", "start": 4366.32, "duration": 5.96}, {"text": "syst\u00e8me de monoculture intensif nocif", "start": 4369.4, "duration": 6.36}, {"text": "pour nos sols la biodiversit\u00e9 la", "start": 4372.28, "duration": 5.76}, {"text": "et la stabilisation du climat il", "start": 4375.76, "duration": 4.72}, {"text": "entra\u00eenera via des flux renforc\u00e9s une", "start": 4378.04, "duration": 4.159}, {"text": "Haus de plus de 5 millions de tonnes des", "start": 4380.48, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effetc en favorisant", "start": 4382.199, "duration": 4.52}, {"text": "le commerce de BI polluant telles les", "start": 4384.6, "duration": 4.28}, {"text": "voitures thermiques interdites \u00e0 la", "start": 4386.719, "duration": 5.48}, {"text": "vente en Europe \u00e0 partir de 2035 alors", "start": 4388.88, "duration": 5.72}, {"text": "souhaitons-nous diminuer notre impact", "start": 4392.199, "duration": 4.321}, {"text": "environnemental pour garantir aux", "start": 4394.6, "duration": 3.88}, {"text": "futures g\u00e9n\u00e9rations une plan\u00e8te", "start": 4396.52, "duration": 4.52}, {"text": "habitable \u00f9 ne cherche-t-on finalement", "start": 4398.48, "duration": 4.719}, {"text": "qu'\u00e0 d\u00e9localiser notre pollution hors", "start": 4401.04, "duration": 4.639}, {"text": "d'Europe il en va de m\u00eame", "start": 4403.199, "duration": 4.601}, {"text": "pour l'exportation de produits chimiques", "start": 4405.679, "duration": 4.401}, {"text": "comme des pesticides interdits en Europe", "start": 4407.8, "duration": 4.399}, {"text": "chers coll\u00e8gues comment justifier", "start": 4410.08, "duration": 4.36}, {"text": "l'interdiction l\u00e9gitime de ces", "start": 4412.199, "duration": 4.401}, {"text": "substances qui contraint nos", "start": 4414.44, "duration": 4.92}, {"text": "agriculteurs \u00e0 modifier leurs pratiques", "start": 4416.6, "duration": 5.119}, {"text": "pour prot\u00e9ger notre sant\u00e9 \u00e0 tout et tous", "start": 4419.36, "duration": 4.279}, {"text": "si elles sont autoris\u00e9es dans les", "start": 4421.719, "duration": 4.201}, {"text": "produits alimentaires import\u00e9s une", "start": 4423.639, "duration": 4.961}, {"text": "mesure g\u00e9n\u00e9rale doit \u00eatre prise", "start": 4425.92, "duration": 5.279}, {"text": "urgemment l'interdiction des produits", "start": 4428.6, "duration": 4.72}, {"text": "import\u00e9s qui ne r\u00e9pondent pas \u00e0 nos", "start": 4431.199, "duration": 4.44}, {"text": "normes sociales et environnementales", "start": 4433.32, "duration": 4.52}, {"text": "car les pr\u00e9tendus gains en terme de", "start": 4435.639, "duration": 4.201}, {"text": "pouvoir d'achat ne peuvent se faire au", "start": 4437.84, "duration": 4.319}, {"text": "d\u00e9triment de la qualit\u00e9 sanitaire de", "start": 4439.84, "duration": 5.28}, {"text": "l'alimentation et de l'environnement et", "start": 4442.159, "duration": 4.881}, {"text": "nous ne nous contenterons pas je vous le", "start": 4445.12, "duration": 4.36}, {"text": "dis monsieur le ministre ni d'exigen", "start": 4447.04, "duration": 4.44}, {"text": "additionnell sur le climat ou d'une", "start": 4449.48, "duration": 4.159}, {"text": "vagre n\u00e9gociation telle que la", "start": 4451.48, "duration": 4.56}, {"text": "Commission l'envisage les trompeleuil", "start": 4453.639, "duration": 4.641}, {"text": "que sont les d\u00e9clarations conjointes ou", "start": 4456.04, "duration": 4.76}, {"text": "protocole additionnel de simple valeurs", "start": 4458.28, "duration": 5.6}, {"text": "d\u00e9clarative sans force ex\u00e9cutoire ne", "start": 4460.8, "duration": 5.48}, {"text": "constitue pas des correct suffisant mais", "start": 4463.88, "duration": 4.759}, {"text": "de p\u00e2es somnif\u00e8r qui permettent", "start": 4466.28, "duration": 4.56}, {"text": "d'imposer la mise en \u0153uvre \u00e0 marche", "start": 4468.639, "duration": 5.04}, {"text": "forc\u00e9e de ce type d'accord la mise en", "start": 4470.84, "duration": 4.839}, {"text": "\u0153uvre de nouvelles exigences est trop", "start": 4473.679, "duration": 3.48}, {"text": "incertaines notamment si l'on tient", "start": 4475.679, "duration": 4.401}, {"text": "compte de la situation g\u00e9opolitique si", "start": 4477.159, "duration": 5.321}, {"text": "le pr\u00e9sident Loula est en rupture avec", "start": 4480.08, "duration": 4.8}, {"text": "la ligne de son pr\u00e9d\u00e9cesseur concernant", "start": 4482.48, "duration": 5.28}, {"text": "l'environnement le pr\u00e9sident my affirme", "start": 4484.88, "duration": 5.0}, {"text": "que le r\u00e9chauffement climatique est un", "start": 4487.76, "duration": 4.24}, {"text": "mensonge et toutes ces politiques qui", "start": 4489.88, "duration": 4.2}, {"text": "accusent l'homme d'\u00eatre responsable du", "start": 4492.0, "duration": 4.239}, {"text": "changement climatique sont bidon voici", "start": 4494.08, "duration": 4.36}, {"text": "ces d\u00e9clarations dans un pays o\u00f9 les", "start": 4496.239, "duration": 4.761}, {"text": "services publics sont d\u00e9truits o\u00f9 la", "start": 4498.44, "duration": 5.0}, {"text": "pauvret\u00e9 explose alors que ce multiplie", "start": 4501.0, "duration": 5.12}, {"text": "les incendies et s\u00e9cherait sa r\u00e9p\u00e9tition", "start": 4503.44, "duration": 4.6}, {"text": "la France et l'Union europ\u00e9enne ne", "start": 4506.12, "duration": 3.84}, {"text": "peuvent raisonnablement soutenir le", "start": 4508.04, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9veloppement d'un mod\u00e8le extrativiste", "start": 4509.96, "duration": 5.32}, {"text": "et productiviste nocif sur tous les", "start": 4512.48, "duration": 5.64}, {"text": "aspects car malgr\u00e9 ce type de discours", "start": 4515.28, "duration": 4.64}, {"text": "climato-ceptique nous nous dirigeons", "start": 4518.12, "duration": 4.8}, {"text": "bien vers un monde \u00e0 plus 2,5 degr", "start": 4519.92, "duration": 4.6}, {"text": "n\u00e9cessitant de repenser nos modes de", "start": 4522.92, "duration": 3.799}, {"text": "production de consommation mais personne", "start": 4524.52, "duration": 4.44}, {"text": "ne s'y trompe les vrais b\u00e9n\u00e9ficiaires de", "start": 4526.719, "duration": 3.881}, {"text": "cet accord sont les grandes", "start": 4528.96, "duration": 4.0}, {"text": "multinationales europ\u00e9ennes d\u00e9sireuses", "start": 4530.6, "duration": 4.2}, {"text": "de mettre le grappin sur des nouveaux", "start": 4532.96, "duration": 2.679}, {"text": "march\u00e9s", "start": 4534.8, "duration": 4.0}, {"text": "l'actalis en pr\u00e9vision de cet accord", "start": 4535.639, "duration": 5.641}, {"text": "investit massivement au Br\u00e9sil depuis", "start": 4538.8, "duration": 6.0}, {"text": "2019 pour y produire du lait qui demain", "start": 4541.28, "duration": 5.919}, {"text": "sera export\u00e9 vers l'Europe et r\u00e9duit en", "start": 4544.8, "duration": 4.48}, {"text": "cons\u00e9quence sa collecte sur le sol", "start": 4547.199, "duration": 5.201}, {"text": "fran\u00e7ais ce sont dors et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e8s de", "start": 4549.28, "duration": 6.32}, {"text": "300 petits producteurs qui sont laisser", "start": 4552.4, "duration": 5.279}, {"text": "sur le carreau quel mod\u00e8le agricole", "start": 4555.6, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en voulons-nous et au-del\u00e0 quel", "start": 4557.679, "duration": 4.321}, {"text": "mod\u00e8le de d\u00e9veloppement humain", "start": 4559.8, "duration": 3.72}, {"text": "souhaitons-nous r\u00e9pondre au besoins de", "start": 4562.0, "duration": 4.239}, {"text": "la population ou permettre au groupes", "start": 4563.52, "duration": 4.639}, {"text": "agro-industriels d'accro\u00eetre leurs", "start": 4566.239, "duration": 3.92}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices en produisant l\u00e0-bas pour", "start": 4568.159, "duration": 5.321}, {"text": "r\u00e9importer ici et si Emmanuel Macron a", "start": 4570.159, "duration": 5.161}, {"text": "indiqu\u00e9 son opposition \u00e0 l'aboutissement", "start": 4573.48, "duration": 4.08}, {"text": "des n\u00e9gociations pourquoi le mandat de", "start": 4575.32, "duration": 4.44}, {"text": "n\u00e9gociation fran\u00e7ais n'a-t-il pas \u00e9t\u00e9", "start": 4577.56, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9voqu\u00e9 n'est-ce pas une opposition de", "start": 4579.76, "duration": 4.24}, {"text": "fa\u00e7ade est-ce que le volet agricole de", "start": 4581.8, "duration": 4.839}, {"text": "ce trait\u00e9 a-t-il d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 par la", "start": 4584.0, "duration": 4.92}, {"text": "commission et o\u00f9 est la coh\u00e9rence", "start": 4586.639, "duration": 4.08}, {"text": "apporter des lois de r\u00e9gulation comme", "start": 4588.92, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9galim d\u00e9j\u00e0 imparfaite si de tels", "start": 4590.719, "duration": 5.801}, {"text": "trait\u00e9s viennent tout balayer j'ajoute", "start": 4593.76, "duration": 4.959}, {"text": "qu'il est bien hypocrite de pr\u00e9dendre ce", "start": 4596.52, "duration": 3.48}, {"text": "soucier de l'environnement devant les", "start": 4598.719, "duration": 3.321}, {"text": "cam\u00e9ras quand l'on vote \u00e0 Bruxelles pour", "start": 4600.0, "duration": 4.44}, {"text": "l' roport de la directive interdisant", "start": 4602.04, "duration": 4.28}, {"text": "les produits import\u00e9s issus de la", "start": 4604.44, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9forestation en somme ce trait\u00e9 a", "start": 4606.32, "duration": 5.04}, {"text": "besoin d'une opacit\u00e9 totale pour aboutir", "start": 4609.36, "duration": 4.16}, {"text": "il ne prot\u00e8ge jamais les peuples mais", "start": 4611.36, "duration": 5.16}, {"text": "les profits des ationale europ\u00e9enne qui", "start": 4613.52, "duration": 5.08}, {"text": "cherche des nouveaux d\u00e9bouch\u00e9s \u00e0 l'heure", "start": 4616.52, "duration": 4.0}, {"text": "o\u00f9 les \u00c9tats-Unis d\u00e9veloppent un", "start": 4618.6, "duration": 4.52}, {"text": "protectionnisme agressif contre nos", "start": 4620.52, "duration": 5.4}, {"text": "industries pour notre part nous refusons", "start": 4623.12, "duration": 5.4}, {"text": "d'aggraver ce syst\u00e8me de pr\u00e9dation fond\u00e9", "start": 4625.92, "duration": 4.68}, {"text": "sur l'appropriation des fruits du", "start": 4628.52, "duration": 4.36}, {"text": "travail et sur des discriminations", "start": 4630.6, "duration": 4.599}, {"text": "syst\u00e9miques envers les femmes les", "start": 4632.88, "duration": 3.6}, {"text": "Autochtones et les travailleurs", "start": 4635.199, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9trangers \u00e0 la violence de la libre", "start": 4636.48, "duration": 5.0}, {"text": "circulation des capitaux et des", "start": 4639.4, "duration": 4.88}, {"text": "marchandises nous pr\u00e9f\u00e9rons un nouveau", "start": 4641.48, "duration": 5.52}, {"text": "type de op\u00e9ration avec les peuples du", "start": 4644.28, "duration": 5.439}, {"text": "mercosour qui commenceraiit par la", "start": 4647.0, "duration": 5.679}, {"text": "reconnaissance et la r\u00e9paration de la", "start": 4649.719, "duration": 5.281}, {"text": "dette coloniale que nombre de pays", "start": 4652.679, "duration": 5.761}, {"text": "europ\u00e9ens ont creus\u00e9 dans ces pays tout", "start": 4655.0, "duration": 6.12}, {"text": "rapprochement devrait se faire autour", "start": 4658.44, "duration": 5.32}, {"text": "des valeurs de solidarit\u00e9 d'\u00e9galit\u00e9 et", "start": 4661.12, "duration": 4.84}, {"text": "d'\u00e9quit\u00e9 et d\u00e9boucher sur des", "start": 4663.76, "duration": 4.6}, {"text": "investissements vertueux participant \u00e0", "start": 4665.96, "duration": 4.719}, {"text": "l'indispensable bifurcation", "start": 4668.36, "duration": 4.96}, {"text": "environnementale afin de garantir une", "start": 4670.679, "duration": 5.0}, {"text": "bonne vie pour tout et tout tous de", "start": 4673.32, "duration": 5.64}, {"text": "chaque c\u00f4t\u00e9 de l'Atlantique enfin nous", "start": 4675.679, "duration": 5.241}, {"text": "consid\u00e9rons que sans majorit\u00e9 sociale et", "start": 4678.96, "duration": 4.08}, {"text": "politique l'actuel gouvernement doit", "start": 4680.92, "duration": 4.04}, {"text": "\u0153uvrer pour l'abandon de ce projet de", "start": 4683.04, "duration": 4.32}, {"text": "libre \u00e9change et donc nous voterons", "start": 4684.96, "duration": 4.679}, {"text": "cette r\u00e9solution pour vous demander", "start": 4687.36, "duration": 4.799}, {"text": "mandat de le refuser merci \u00e0 toutes et", "start": 4689.639, "duration": 5.0}, {"text": "tous merci chers coll\u00e8gues la parole est", "start": 4692.159, "duration": 4.921}, {"text": "maintenant \u00e0 Monsieur Yannick jade pour", "start": 4694.639, "duration": 5.321}, {"text": "le groupe \u00e9cologiste solidarit\u00e9 et", "start": 4697.08, "duration": 5.88}, {"text": "territoire", "start": 4699.96, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9sidente", "start": 4710.96, "duration": 4.96}, {"text": "bonjour madame la ministre monsieur le", "start": 4713.52, "duration": 5.04}, {"text": "ministre chers coll\u00e8gues quelle unit\u00e9", "start": 4715.92, "duration": 5.08}, {"text": "quelle unit\u00e9 c'est notre moment Go de", "start": 4718.56, "duration": 4.599}, {"text": "Paris j'en suis heureux parce que y", "start": 4721.0, "duration": 3.52}, {"text": "compris sur ce texte \u00e7a n'a pas toujours", "start": 4723.159, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le cas et j'en suis particuli\u00e8rement", "start": 4724.52, "duration": 5.08}, {"text": "heureux parce que \u00e7a n'est pas trop tard", "start": 4726.8, "duration": 6.04}, {"text": "alors oui l'accord UE mercosour est un", "start": 4729.6, "duration": 5.76}, {"text": "accord dinosaure un accord con\u00e7u", "start": 4732.84, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 on parlait peu du", "start": 4735.36, "duration": 4.359}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique des pollutions", "start": 4737.639, "duration": 4.161}, {"text": "chimiques de l'explosion des cancers de", "start": 4739.719, "duration": 4.081}, {"text": "la malbouve de la souffrance", "start": 4741.8, "duration": 5.76}, {"text": "animale une \u00e9poque o\u00f9 les gouvernements", "start": 4743.8, "duration": 5.76}, {"text": "assumaient d'abandonner les classes", "start": 4747.56, "duration": 3.72}, {"text": "populaires ici pour les exploiter de", "start": 4749.56, "duration": 3.36}, {"text": "l'autre c\u00f4t\u00e9 de la plan\u00e8te o\u00f9 les", "start": 4751.28, "duration": 4.28}, {"text": "gouvernements assum\u00e9 de faire de chaque", "start": 4752.92, "duration": 5.08}, {"text": "hectare de terre et bient\u00f4t de chaque", "start": 4755.56, "duration": 5.639}, {"text": "parcelle d'intimit\u00e9 une marchandise \u00e0", "start": 4758.0, "duration": 6.96}, {"text": "vendre \u00e0 exploiter sur le seul crit\u00e8re", "start": 4761.199, "duration": 6.52}, {"text": "de sa rentabilit\u00e9 nous n'\u00e9tions pas si", "start": 4764.96, "duration": 4.96}, {"text": "nombreux \u00e0 l'\u00e9poque \u00e0 d\u00e9noncer", "start": 4767.719, "duration": 4.201}, {"text": "l'explosion des accords de libre \u00e9change", "start": 4769.92, "duration": 4.52}, {"text": "par l'id\u00e9e d'un commerce juste et", "start": 4771.92, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9 international mais l'explosion", "start": 4774.44, "duration": 4.799}, {"text": "des accords de libre \u00e9change qui nous le", "start": 4777.4, "duration": 5.52}, {"text": "savons nous ont rendu d\u00e9pendant", "start": 4779.239, "duration": 6.561}, {"text": "vuln\u00e9rabl affaiblis \u00e9conomiquement", "start": 4782.92, "duration": 5.88}, {"text": "socialement environnementalement mais de", "start": 4785.8, "duration": 5.439}, {"text": "plus en plus nous voyons politiquement", "start": 4788.8, "duration": 4.6}, {"text": "alors \u00e7a fait un quart de si\u00e8cle que", "start": 4791.239, "duration": 5.48}, {"text": "cette n\u00e9gociation \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 \u00e7a fait un", "start": 4793.4, "duration": 7.04}, {"text": "quart de si\u00e8cle que euh l'Amazonie", "start": 4796.719, "duration": 7.281}, {"text": "dispara\u00eet rapidement l'\u00e9quivalent en", "start": 4800.44, "duration": 5.68}, {"text": "surface de la p\u00e9ninsule ib\u00e9rique", "start": 4804.0, "duration": 4.719}, {"text": "l'Espagne et le Portugal et pendant ce", "start": 4806.12, "duration": 4.92}, {"text": "dernier quart de si\u00e8cle c'est aussi ce", "start": 4808.719, "duration": 5.081}, {"text": "sont aussi plus de 200000 fermes qui ont", "start": 4811.04, "duration": 6.88}, {"text": "disparu dans notre pays alors cet accord", "start": 4813.8, "duration": 6.16}, {"text": "je l'ai d\u00e9j\u00e0 dit c'est la mondialisation", "start": 4817.92, "duration": 3.48}, {"text": "du d\u00e9r\u00e8glement climatique de", "start": 4819.96, "duration": 3.12}, {"text": "l'effondrement de la biodiversit\u00e9 de", "start": 4821.4, "duration": 4.319}, {"text": "l'extinction des esp\u00e8ces", "start": 4823.08, "duration": 4.119}, {"text": "c'est la mondialisation de la", "start": 4825.719, "duration": 5.44}, {"text": "disparition des paysans ici et l\u00e0-bas et", "start": 4827.199, "duration": 5.561}, {"text": "c'est la mondialisation de la malbouff", "start": 4831.159, "duration": 3.961}, {"text": "et de la souffrance animale \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 4832.76, "duration": 5.04}, {"text": "main de fois rappel\u00e9 sur le demi-millier", "start": 4835.12, "duration": 5.559}, {"text": "de pesticides utilis\u00e9s au Br\u00e9sil en", "start": 4837.8, "duration": 5.6}, {"text": "Argentine particuli\u00e8rement pr\u00e8s de 150", "start": 4840.679, "duration": 5.121}, {"text": "sont interdits en Europe d'ailleurs", "start": 4843.4, "duration": 5.6}, {"text": "quand bolsonaro \u00e9tait au pouvoir il a", "start": 4845.8, "duration": 5.8}, {"text": "pas simplement incendi\u00e9 l'Amazonie pour", "start": 4849.0, "duration": 4.88}, {"text": "l'agrobusiness du soja et de la viande", "start": 4851.6, "duration": 4.4}, {"text": "il a aussi autoriser de nombreux", "start": 4853.88, "duration": 6.4}, {"text": "pesticides extr\u00eamement dangereux my fera", "start": 4856.0, "duration": 6.639}, {"text": "certainement pareil y compris sortir de", "start": 4860.28, "duration": 5.12}, {"text": "l'accord de Paris comme quoi l'extr\u00eame", "start": 4862.639, "duration": 4.801}, {"text": "droite n'intoxique pas simplement les", "start": 4865.4, "duration": 4.16}, {"text": "esprits et le corps social elle", "start": 4867.44, "duration": 4.88}, {"text": "contamine nos organisme et l'ensemble du", "start": 4869.56, "duration": 5.639}, {"text": "vivant il en va de m\u00eame des", "start": 4872.32, "duration": 4.879}, {"text": "acc\u00e9l\u00e9rateurs de croissance que ce soit", "start": 4875.199, "duration": 3.801}, {"text": "les antibiotiques ou les hormones", "start": 4877.199, "duration": 5.241}, {"text": "courant du c\u00f4t\u00e9 du mercosour interdit", "start": 4879.0, "duration": 6.0}, {"text": "chez nous sans parler pour es et ceux", "start": 4882.44, "duration": 4.52}, {"text": "qui ont d\u00e9j\u00e0 visit\u00e9 un abattoir au", "start": 4885.0, "duration": 4.12}, {"text": "Br\u00e9sil des conditions absolument", "start": 4886.96, "duration": 4.12}, {"text": "dramatiques de souffrance animale", "start": 4889.12, "duration": 4.039}, {"text": "sachant que beaucoup d' travailleurs des", "start": 4891.08, "duration": 5.4}, {"text": "travailleurs ils sont forc\u00e9s c'est le", "start": 4893.159, "duration": 5.321}, {"text": "travail forc\u00e9 au Br\u00e9sil alors pour", "start": 4896.48, "duration": 3.759}, {"text": "toutes ces raisons \u00e9videmment on est", "start": 4898.48, "duration": 3.88}, {"text": "contre cet accord et compris pour nous", "start": 4900.239, "duration": 4.48}, {"text": "depuis le d\u00e9but alors cette quasi", "start": 4902.36, "duration": 5.24}, {"text": "unanimit\u00e9 de nos bancs c'est une force", "start": 4904.719, "duration": 5.121}, {"text": "incontestablement qui doit raisonner \u00e0", "start": 4907.6, "duration": 5.559}, {"text": "Bruxelles et \u00eatre entendu dans la lettre", "start": 4909.84, "duration": 6.319}, {"text": "ouverte que j'ai que nous avons toutes", "start": 4913.159, "duration": 5.721}, {"text": "et tous ou tr\u00e8s largement sign\u00e9 nous", "start": 4916.159, "duration": 5.441}, {"text": "avons alert\u00e9 la Commission et le Conseil", "start": 4918.88, "duration": 5.48}, {"text": "que adopter cet accord avec l'opposition", "start": 4921.6, "duration": 5.52}, {"text": "de la France ce serait incontestablement", "start": 4924.36, "duration": 5.24}, {"text": "une d\u00e9flagration d\u00e9mocratique peut-\u00eatre", "start": 4927.12, "duration": 4.64}, {"text": "aussi forte que celle du TCE il y a 20", "start": 4929.6, "duration": 4.48}, {"text": "ans dans un pays qui se trouve", "start": 4931.76, "duration": 4.2}, {"text": "incontestablement sous la menace", "start": 4934.08, "duration": 4.68}, {"text": "politique d'un populisme anti-europ\u00e9en", "start": 4935.96, "duration": 5.239}, {"text": "car si nous nous opposons \u00e0 cet accord", "start": 4938.76, "duration": 3.879}, {"text": "c'est aussi pour des raisons", "start": 4941.199, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9mocratiques un mandat n\u00e9gociation de", "start": 4942.639, "duration": 6.6}, {"text": "99 que la Commission n'a jamais voulu", "start": 4945.32, "duration": 6.2}, {"text": "ren\u00e9gocier un accord dont le contenu", "start": 4949.239, "duration": 5.281}, {"text": "n'est accessible ni aux citoyens ni m\u00eame", "start": 4951.52, "duration": 5.0}, {"text": "aux parlementaires un accord", "start": 4954.52, "duration": 4.08}, {"text": "d'association que la Commission veut", "start": 4956.52, "duration": 4.04}, {"text": "couper en deux pour contourner les", "start": 4958.6, "duration": 5.079}, {"text": "parlements nationaux alors je l'ai dit", "start": 4960.56, "duration": 7.0}, {"text": "notre unit\u00e9 est une force mais elle nous", "start": 4963.679, "duration": 6.641}, {"text": "oblige si nous voulons convaincre elle", "start": 4967.56, "duration": 5.36}, {"text": "nous oblige \u00e0 la cr\u00e9dibilit\u00e9 elle nous", "start": 4970.32, "duration": 4.879}, {"text": "oblige \u00e0 la coh\u00e9rence", "start": 4972.92, "duration": 3.88}, {"text": "premi\u00e8re", "start": 4975.199, "duration": 4.281}, {"text": "coh\u00e9rence ne pas exporter ce que nous", "start": 4976.8, "duration": 3.72}, {"text": "refusons", "start": 4979.48, "duration": 4.199}, {"text": "d'importer vous le savez nous produisons", "start": 4980.52, "duration": 6.119}, {"text": "sur notre territoire des pesticides que", "start": 4983.679, "duration": 5.96}, {"text": "nous exportons et que nous interdisons \u00e0", "start": 4986.639, "duration": 6.201}, {"text": "nos agriculteurs ces pesticides c'est un", "start": 4989.639, "duration": 5.56}, {"text": "danger pour la sant\u00e9 notre sant\u00e9 c'est", "start": 4992.84, "duration": 5.799}, {"text": "pourquoi nous les interdisons mais nous", "start": 4995.199, "duration": 4.841}, {"text": "consid\u00e9rons que \u00e7a n'est pas un danger", "start": 4998.639, "duration": 2.881}, {"text": "pour les paysans de l'autre c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 5000.04, "duration": 5.04}, {"text": "plan\u00e8te et puis ces pesticides \u00e0 nos", "start": 5001.52, "duration": 5.04}, {"text": "importations reviennent dans nos", "start": 5005.08, "duration": 4.28}, {"text": "supermarch\u00e9s madame la ministre il y a", "start": 5006.56, "duration": 5.04}, {"text": "la loi \u00e9galine qui est cens\u00e9 interdire", "start": 5009.36, "duration": 3.839}, {"text": "l'exportation la production", "start": 5011.6, "duration": 2.92}, {"text": "l'exportation de ces pesticides", "start": 5013.199, "duration": 3.881}, {"text": "interdits chez nous le ministre B\u00e9chu s", "start": 5014.52, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9tait engag\u00e9 et \u00e7a n'est toujours pas", "start": 5017.08, "duration": 4.92}, {"text": "fait et sur les 7300 tonnes de", "start": 5018.96, "duration": 5.48}, {"text": "pesticides que nous exportons interdit", "start": 5022.0, "duration": 5.92}, {"text": "chez nous je le rappelle la moiti\u00e9 va au", "start": 5024.44, "duration": 6.16}, {"text": "Br\u00e9sil et donc on peut pas utiliser", "start": 5027.92, "duration": 6.52}, {"text": "l'argument de du refus d'importation de", "start": 5030.6, "duration": 5.68}, {"text": "v\u00e9iculle chimique qui nous menace et", "start": 5034.44, "duration": 3.32}, {"text": "continuer \u00e0 exporter donc Madame les", "start": 5036.28, "duration": 3.16}, {"text": "ministres je vous demande de mettre fin", "start": 5037.76, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 cette funeste hypocrisie deuxi\u00e8me en", "start": 5039.44, "duration": 5.36}, {"text": "jeu de coh\u00e9rence ne pas faire aux", "start": 5042.36, "duration": 4.64}, {"text": "paysans du mercosour et d'ailleurs ce", "start": 5044.8, "duration": 4.52}, {"text": "que nous refusons de faire \u00e0 nos paysans", "start": 5047.0, "duration": 4.6}, {"text": "quand nous exportons de la poute de lait", "start": 5049.32, "duration": 4.879}, {"text": "\u00e7a d\u00e9truit les petits paysans br\u00e9siliens", "start": 5051.6, "duration": 4.52}, {"text": "et d'ailleurs qui sont souvent sur des", "start": 5054.199, "duration": 5.721}, {"text": "fermes familiales ils vont renforcer les", "start": 5056.12, "duration": 6.84}, {"text": "favelles et de fait ils remettent en", "start": 5059.92, "duration": 4.96}, {"text": "cause nos exportations", "start": 5062.96, "duration": 3.8}, {"text": "de poudre de lait dans cette r\u00e9gion", "start": 5064.88, "duration": 3.96}, {"text": "remet en cause leur souverainet\u00e9", "start": 5066.76, "duration": 3.84}, {"text": "alimentaire alors parlons de", "start": 5068.84, "duration": 3.52}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire c'est", "start": 5070.6, "duration": 3.4}, {"text": "int\u00e9ressant parce que c'est devenu un", "start": 5072.36, "duration": 5.04}, {"text": "slogan un mot auquel maintenant chacun", "start": 5074.0, "duration": 5.639}, {"text": "se r\u00e9f\u00e8re \u00e7a n'est pas un concept", "start": 5077.4, "duration": 4.839}, {"text": "cynique et mercantiliste c'est ni le", "start": 5079.639, "duration": 4.121}, {"text": "fantasme d'une agriculture qui va", "start": 5082.239, "duration": 4.281}, {"text": "nourrir la plan\u00e8te ni celui d'une", "start": 5083.76, "duration": 5.2}, {"text": "comp\u00e9titivit\u00e9 acquise \u00e0 co\u00fbt de", "start": 5086.52, "duration": 4.48}, {"text": "subvention publique mais au m\u00e9pris des", "start": 5088.96, "duration": 3.96}, {"text": "revenus des paysans de l'environnement", "start": 5091.0, "duration": 4.239}, {"text": "de la sant\u00e9 des territoires des terroirs", "start": 5092.92, "duration": 5.0}, {"text": "et de l'alimentation la souverainet\u00e9", "start": 5095.239, "duration": 4.88}, {"text": "alimentaire que nous avons d\u00e9fendu d\u00e8s", "start": 5097.92, "duration": 5.239}, {"text": "les ann\u00e9es 90 c'est le droit pour un", "start": 5100.119, "duration": 6.201}, {"text": "pays ou pour une communaut\u00e9 de pays \u00e0", "start": 5103.159, "duration": 5.801}, {"text": "d\u00e9cider d\u00e9mocratiquement de", "start": 5106.32, "duration": 4.52}, {"text": "l'organisation de son agriculture et de", "start": 5108.96, "duration": 4.96}, {"text": "son alimentation notamment pour \u00e9viter", "start": 5110.84, "duration": 5.56}, {"text": "de d\u00e9pendre \u00e9videmment excessivement de", "start": 5113.92, "duration": 6.04}, {"text": "l'ext\u00e9rieur y compris pour les intrants", "start": 5116.4, "duration": 6.88}, {"text": "les pesticides les semences pour nous la", "start": 5119.96, "duration": 5.6}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire c'est toujours", "start": 5123.28, "duration": 4.0}, {"text": "privil\u00e9gier\u00e9 les producteurs les", "start": 5125.56, "duration": 4.079}, {"text": "consommateurs et les citoyens au", "start": 5127.28, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9triment et c'est tr\u00e8s clair de", "start": 5129.639, "duration": 4.921}, {"text": "l'agroindustrie de l'agroalimentaire et", "start": 5132.0, "duration": 3.52}, {"text": "de", "start": 5134.56, "duration": 3.559}, {"text": "l'agroochimie chers coll\u00e8gues dernier", "start": 5135.52, "duration": 5.76}, {"text": "enjeu de coh\u00e9rence c'est le choix de", "start": 5138.119, "duration": 5.401}, {"text": "notre mod\u00e8le agricole on ne peut pas", "start": 5141.28, "duration": 4.52}, {"text": "refuser un jour les importations au nom", "start": 5143.52, "duration": 4.48}, {"text": "d'une agriculture plus vertueuse en", "start": 5145.8, "duration": 4.8}, {"text": "Europe pour en sacrifier le lendemain", "start": 5148.0, "duration": 5.32}, {"text": "les vertus en arrivant au pouvoir", "start": 5150.6, "duration": 5.28}, {"text": "bolsonaro et Trump ont directement", "start": 5153.32, "duration": 4.879}, {"text": "attaqu\u00e9 les agences publiques en charge", "start": 5155.88, "duration": 4.56}, {"text": "du climat de la sant\u00e9 et de la", "start": 5158.199, "duration": 4.721}, {"text": "biodiversit\u00e9 alors je regrette pour ma", "start": 5160.44, "duration": 5.12}, {"text": "part tr\u00e8s s\u00e9rieusement les discours les", "start": 5162.92, "duration": 4.759}, {"text": "propositions qui remettent en cause la", "start": 5165.56, "duration": 4.48}, {"text": "science de l'aness qui remettent en", "start": 5167.679, "duration": 5.361}, {"text": "cause le travail de l'ofb y compris", "start": 5170.04, "duration": 5.56}, {"text": "parfois en en la", "start": 5173.04, "duration": 5.24}, {"text": "livrant aux attaques et parfois au", "start": 5175.6, "duration": 4.96}, {"text": "violence d'une minorit\u00e9 et Madame la", "start": 5178.28, "duration": 4.72}, {"text": "Ministre j'aurais aim\u00e9 vous entendre pas", "start": 5180.56, "duration": 4.559}, {"text": "simplement d\u00e9noncer les violences de", "start": 5183.0, "duration": 4.199}, {"text": "certaines manifestations mais soutenir", "start": 5185.119, "duration": 5.04}, {"text": "les agents publics de l'ofb il le m\u00e9rit", "start": 5187.199, "duration": 5.081}, {"text": "ils d\u00e9fendent l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral il", "start": 5190.159, "duration": 4.641}, {"text": "d\u00e9fendre la loi commune de la m\u00eame fa\u00e7on", "start": 5192.28, "duration": 4.52}, {"text": "qui peut croire s\u00e9rieusement qu'en", "start": 5194.8, "duration": 3.439}, {"text": "sapant nos normes nous serions", "start": 5196.8, "duration": 4.319}, {"text": "comp\u00e9titifs sur le champ international", "start": 5198.239, "duration": 5.92}, {"text": "ce sera plus de disparition des fermes", "start": 5201.119, "duration": 5.281}, {"text": "plus de concentration plus de", "start": 5204.159, "duration": 5.201}, {"text": "pr\u00e9carisation qui peut croire je vais", "start": 5206.4, "duration": 4.36}, {"text": "conclure qui peut croire Madame la", "start": 5209.36, "duration": 2.799}, {"text": "Ministre s'il vous pla\u00eet qu'en", "start": 5210.76, "duration": 3.72}, {"text": "supprimant le plan prot\u00e9in qu'en", "start": 5212.159, "duration": 4.681}, {"text": "supprimant les programmes \u00e9cofito et la", "start": 5214.48, "duration": 4.48}, {"text": "planification \u00e9cologique nous nous", "start": 5216.84, "duration": 5.12}, {"text": "adapterons au climat alors ensemble", "start": 5218.96, "duration": 4.719}, {"text": "ensemble je fin oui s'il vous pla\u00eet", "start": 5221.96, "duration": 4.0}, {"text": "ensemble nous sommes unis sur le", "start": 5223.679, "duration": 5.161}, {"text": "mercosour mais notre chance c'est quand", "start": 5225.96, "duration": 5.88}, {"text": "nous nous opposons au mercosour on peut", "start": 5228.84, "duration": 5.68}, {"text": "toujours de notre mod\u00e8le agricole merci", "start": 5231.84, "duration": 4.359}, {"text": "la parole est maintenant \u00e0 Monsieur", "start": 5234.52, "duration": 4.84}, {"text": "Henri Cabanel du groupe du Rassemblement", "start": 5236.199, "duration": 8.161}, {"text": "d\u00e9mocratique et social europ\u00e9en", "start": 5239.36, "duration": 5.0}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 5244.63, "duration": 5.38}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente madame la ministre", "start": 5253.639, "duration": 3.801}, {"text": "monsieur le ministre chers", "start": 5255.88, "duration": 3.68}, {"text": "coll\u00e8gues la guerre de la viande", "start": 5257.44, "duration": 4.239}, {"text": "a-t-elle commenc\u00e9 ce titre d'un article", "start": 5259.56, "duration": 4.28}, {"text": "des \u00e9chos paru il y a de jours r\u00e9sume en", "start": 5261.679, "duration": 4.241}, {"text": "quelques mots le contexte exacerb\u00e9 qui", "start": 5263.84, "duration": 3.799}, {"text": "s'intensifie autour du", "start": 5265.92, "duration": 4.88}, {"text": "mercosour \u00e0 l'origine un un poste sur", "start": 5267.639, "duration": 6.52}, {"text": "Linkedin d'Alexandre Bompard le PDG de", "start": 5270.8, "duration": 6.319}, {"text": "Carrefour je cite par solidarit\u00e9 avec le", "start": 5274.159, "duration": 5.121}, {"text": "monde agricole Carrefour prend", "start": 5277.119, "duration": 4.641}, {"text": "l'engagement de ne commercialiser aucune", "start": 5279.28, "duration": 5.16}, {"text": "viande en provenance du mercosour pas", "start": 5281.76, "duration": 4.479}, {"text": "facile d'\u00eatre solidaire sur un march\u00e9", "start": 5284.44, "duration": 3.52}, {"text": "international quand toutes les", "start": 5286.239, "duration": 3.361}, {"text": "interactions se m\u00ealent \u00e9conomique", "start": 5287.96, "duration": 3.719}, {"text": "environnemental et politique le retour", "start": 5289.6, "duration": 4.16}, {"text": "de b\u00e2ton ne s'est pas fait attendre une", "start": 5291.679, "duration": 3.881}, {"text": "suspension de viande br\u00e9silienne pour le", "start": 5293.76, "duration": 3.8}, {"text": "groupe Carrefour de la part des gros", "start": 5295.56, "duration": 4.159}, {"text": "producteurs et une r\u00e9action outr\u00e9e du", "start": 5297.56, "duration": 4.639}, {"text": "ministre de l'Agriculture br\u00e9silien si", "start": 5299.719, "duration": 3.801}, {"text": "l'opposition \u00e0 cet accord fit", "start": 5302.199, "duration": 3.161}, {"text": "l'unanimit\u00e9 politique en France ce qui", "start": 5303.52, "duration": 4.8}, {"text": "est quand m\u00eame tr\u00e8s rare avec 622", "start": 5305.36, "duration": 5.319}, {"text": "parlementaires qui ont Cign\u00e9 un courrier", "start": 5308.32, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e0 Ursula vonderleen il ne faut pas", "start": 5310.679, "duration": 5.081}, {"text": "pardon oublier que ce trait\u00e9 n'est pas", "start": 5313.639, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9cent le S\u00e9nat avait adopt\u00e9 \u00e0", "start": 5315.76, "duration": 4.68}, {"text": "l'unanimit\u00e9 le 27 avril 2018 sur", "start": 5317.56, "duration": 6.04}, {"text": "proposition du RDSE une r\u00e9solution", "start": 5320.44, "duration": 4.88}, {"text": "relative aux n\u00e9gociations en vue de cet", "start": 5323.6, "duration": 4.68}, {"text": "accord l'expos\u00e9 des motifs soulign\u00e9 qu'\u00e0", "start": 5325.32, "duration": 5.12}, {"text": "l'instar du CA ce projet d'accord", "start": 5328.28, "duration": 4.04}, {"text": "soul\u00e8ve des inqui\u00e9tudes quant aux", "start": 5330.44, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9percussions \u00e0 la fois \u00e9conomique et", "start": 5332.32, "duration": 3.96}, {"text": "sanitaire des nouveaux contingents qui", "start": 5334.4, "duration": 3.92}, {"text": "seront autoris\u00e9s \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer le march\u00e9", "start": 5336.28, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en une nouvelle r\u00e9solution du", "start": 5338.32, "duration": 4.08}, {"text": "S\u00e9nat confortant sa position sur le m\u00eame", "start": 5340.48, "duration": 5.199}, {"text": "sujet a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 le 16 janvier 2024", "start": 5342.4, "duration": 5.92}, {"text": "bref le sujet n'est pas nouveau mais en", "start": 5345.679, "duration": 5.56}, {"text": "2018 le le contexte g\u00e9opolitique n'\u00e9tait", "start": 5348.32, "duration": 5.0}, {"text": "pas le m\u00eame il s'est il s'est aggrav\u00e9", "start": 5351.239, "duration": 4.321}, {"text": "avec la guerre en Ukraine par exemple et", "start": 5353.32, "duration": 3.72}, {"text": "la dissolution de notre Assembl\u00e9e", "start": 5355.56, "duration": 3.96}, {"text": "nationale qui nous a fragilis\u00e9 si la", "start": 5357.04, "duration": 3.88}, {"text": "position de la France est unanime", "start": 5359.52, "duration": 2.76}, {"text": "aujourd'hui c'est que nous avons eu le", "start": 5360.92, "duration": 3.279}, {"text": "temps d'\u00e9tudier les enjeux et impact de", "start": 5362.28, "duration": 4.439}, {"text": "cet accord quels sont-ils", "start": 5364.199, "duration": 4.44}, {"text": "environnementaux sanitaires \u00e9conomique", "start": 5366.719, "duration": 2.681}, {"text": "et", "start": 5368.639, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9mocratique comme indiqu\u00e9 dans le texte", "start": 5369.4, "duration": 3.759}, {"text": "de la proposition de r\u00e9solution", "start": 5371.679, "duration": 3.641}, {"text": "europ\u00e9enne que j'ai d\u00e9pos\u00e9 r\u00e9cemment", "start": 5373.159, "duration": 4.601}, {"text": "avec mes coll\u00e8gues maris carri\u00e8re Michel", "start": 5375.32, "duration": 5.2}, {"text": "mass\u00e9 et le groupe RDSE le premier des", "start": 5377.76, "duration": 4.879}, {"text": "risques et la fragilisation \u00e9conomique", "start": 5380.52, "duration": 3.52}, {"text": "de plusieurs fili\u00e8res agricoles en", "start": 5382.639, "duration": 4.04}, {"text": "France certaines \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 en grande", "start": 5384.04, "duration": 4.48}, {"text": "difficult\u00e9 dans le nouveau cadre", "start": 5386.679, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00e9change l'Union europ\u00e9enne s'engage \u00e0", "start": 5388.52, "duration": 3.24}, {"text": "abaisser ses barri\u00e8res tarifaires sur la", "start": 5390.159, "duration": 3.441}, {"text": "viande bovvine la volaille le sucre et", "start": 5391.76, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9thanau", "start": 5393.6, "duration": 3.16}, {"text": "ce serait 160000 tonnes de viande", "start": 5394.76, "duration": 3.6}, {"text": "bovvine import\u00e9e en Europe portant", "start": 5396.76, "duration": 3.76}, {"text": "principalement sur les morceaux \u00e0 haute", "start": 5398.36, "duration": 5.08}, {"text": "valeur ajout\u00e9e ce serait 180000 tonnes", "start": 5400.52, "duration": 5.24}, {"text": "de volail import\u00e9 \u00e0 droit nul soit une", "start": 5403.44, "duration": 5.16}, {"text": "hausse de 20 %. grippe avi\u00e8re soutient", "start": 5405.76, "duration": 4.52}, {"text": "d\u00e9rogatoire aux importations de poulet", "start": 5408.6, "duration": 3.72}, {"text": "ukrainien sur transposition des normes", "start": 5410.28, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9ennes la fili\u00e8re de la volaille", "start": 5412.32, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9cline et l'\u00e9cart de comp\u00e9titivit\u00e9 avec", "start": 5414.32, "duration": 6.12}, {"text": "la production br\u00e9silienne estim\u00e9e \u00e0 36 %", "start": 5417.52, "duration": 5.44}, {"text": "sur un poulet standard pourit pourrait", "start": 5420.44, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9cipicer prix prpiter sa chute ce", "start": 5422.96, "duration": 4.96}, {"text": "serait enfin 180000 tonnes de sucre", "start": 5425.52, "duration": 4.639}, {"text": "ainsi que 8,2 millions d'hectolitres de", "start": 5427.92, "duration": 4.319}, {"text": "biocarburant qui repr\u00e9sente la moiti\u00e9 de", "start": 5430.159, "duration": 4.201}, {"text": "notre production fran\u00e7aise alors que", "start": 5432.239, "duration": 3.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne d\u00e9fend et impose une", "start": 5434.36, "duration": 3.56}, {"text": "agriculture vertueuse sur le plan", "start": 5436.119, "duration": 4.361}, {"text": "environnemental et sanitaire n\u00e9cessitant", "start": 5437.92, "duration": 5.04}, {"text": "des investissements co\u00fbteux Bruxelles", "start": 5440.48, "duration": 4.199}, {"text": "laisserait entrer dans le m\u00eame temps des", "start": 5442.96, "duration": 3.679}, {"text": "produits agricoles sud-am\u00e9ricains \u00e0", "start": 5444.679, "duration": 4.761}, {"text": "rebours de ses propres prescription une", "start": 5446.639, "duration": 4.921}, {"text": "posture tout autant contradictoire que", "start": 5449.44, "duration": 4.759}, {"text": "d\u00e9raisonnable aggrav\u00e9e par cette forme", "start": 5451.56, "duration": 4.679}, {"text": "de d\u00e9nis faisant F des \u00e9missions", "start": 5454.199, "duration": 4.44}, {"text": "import\u00e9es qu'un tel accord produirait", "start": 5456.239, "duration": 4.801}, {"text": "une pierre de plus dans l'accord de", "start": 5458.639, "duration": 4.881}, {"text": "Paris cela entra\u00eenerait une concurrence", "start": 5461.04, "duration": 4.199}, {"text": "que l'on peut affirmer d\u00e9loyale et", "start": 5463.52, "duration": 4.48}, {"text": "in\u00e9quitable \u00e0 plusieurs titres se", "start": 5465.239, "duration": 4.161}, {"text": "rajoute en effet la probl\u00e9matique", "start": 5468.0, "duration": 2.88}, {"text": "sanitaire en raison de l'absence d'un", "start": 5469.4, "duration": 4.239}, {"text": "r\u00e9gime solide miroir des mesures miroir", "start": 5470.88, "duration": 4.96}, {"text": "les agriculteurs qui ont cri\u00e9 et crient", "start": 5473.639, "duration": 3.681}, {"text": "encore leur col\u00e8re en France mais aussi", "start": 5475.84, "duration": 3.76}, {"text": "devant le Parlement europ\u00e9en ne peuvent", "start": 5477.32, "duration": 4.24}, {"text": "comprendre que l'Union europ\u00e9enne exige", "start": 5479.6, "duration": 3.84}, {"text": "de ses \u00c9tats membres un haut niveau", "start": 5481.56, "duration": 4.4}, {"text": "d'exig sanitair sans les imposer aux", "start": 5483.44, "duration": 5.12}, {"text": "exportateurs des pays-tiers que ce soit", "start": 5485.96, "duration": 4.44}, {"text": "pour les traitements antibiotiques ou", "start": 5488.56, "duration": 3.679}, {"text": "les produits phytosanitaires car nous", "start": 5490.4, "duration": 4.56}, {"text": "n'avons aucune garantie de contr\u00f4le ils", "start": 5492.239, "duration": 5.041}, {"text": "ne comprennent pas car c'est", "start": 5494.96, "duration": 3.92}, {"text": "incompr\u00e9hensible tout comme les", "start": 5497.28, "duration": 3.52}, {"text": "agriculteurs europ\u00e9ens qui partagent les", "start": 5498.88, "duration": 3.799}, {"text": "m\u00eames craintes ils veulent gagner leur", "start": 5500.8, "duration": 3.96}, {"text": "vie gr\u00e2ce \u00e0 leur m\u00e9tier et ne pas", "start": 5502.679, "duration": 4.841}, {"text": "d\u00e9pendre de compensation financi\u00e8re ils", "start": 5504.76, "duration": 4.439}, {"text": "n'ont pas peur de la comp\u00e9titivit\u00e9 je", "start": 5507.52, "duration": 3.44}, {"text": "l'ai dit plusieurs fois cette tribune \u00e0", "start": 5509.199, "duration": 3.96}, {"text": "une seule condition avoir les m\u00eames", "start": 5510.96, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e8gles", "start": 5513.159, "duration": 2.761}, {"text": "dans la perspective d'autres accords", "start": 5514.4, "duration": 3.319}, {"text": "potentiels avec le Mexique le Chili", "start": 5515.92, "duration": 3.799}, {"text": "l'Inde le Kenya l'Indon\u00e9sie ou encore la", "start": 5517.719, "duration": 4.321}, {"text": "Tha\u00eflande la construction d'un r\u00e9gime", "start": 5519.719, "duration": 5.0}, {"text": "solide de close miroir est une n\u00e9cessit\u00e9", "start": 5522.04, "duration": 5.48}, {"text": "absolue pour rappel les propos tenus par", "start": 5524.719, "duration": 4.4}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident de la commission", "start": 5527.52, "duration": 3.52}, {"text": "Jean-Claude junkerer dans son discours", "start": 5529.119, "duration": 4.04}, {"text": "du 13 septembre 2007 sur l'\u00e9tat de", "start": 5531.04, "duration": 4.8}, {"text": "l'Union l'Europe est ouverte au commerce", "start": 5533.159, "duration": 5.721}, {"text": "oui mais r\u00e9ciprocit\u00e9 il doit y avoir il", "start": 5535.84, "duration": 5.0}, {"text": "faudra que nous obtenions autant que ce", "start": 5538.88, "duration": 4.239}, {"text": "que nous donnons c'est ans plus tard", "start": 5540.84, "duration": 4.52}, {"text": "l'Europe c'est oubli\u00e9 elle est divis\u00e9e", "start": 5543.119, "duration": 4.361}, {"text": "sans strat\u00e9gie commune privil\u00e9giant des", "start": 5545.36, "duration": 4.44}, {"text": "postures individuelles souscouvert d'une", "start": 5547.48, "duration": 4.0}, {"text": "industrialisation en perte de vitesse", "start": 5549.8, "duration": 3.08}, {"text": "qui l'a pousse \u00e0 abandonner ses", "start": 5551.48, "duration": 3.32}, {"text": "agriculteurs et pose la question de", "start": 5552.88, "duration": 3.88}, {"text": "notre souverainet\u00e9 alimentaire qui", "start": 5554.8, "duration": 4.52}, {"text": "s'\u00e9rode une vision \u00e0 court terme face au", "start": 5556.76, "duration": 4.399}, {"text": "protectionnisme d'autres puissances", "start": 5559.32, "duration": 3.919}, {"text": "comme la Chine ou les \u00c9tats-Unis qui", "start": 5561.159, "duration": 3.921}, {"text": "montrre la fragilit\u00e9 de nos postures", "start": 5563.239, "duration": 4.48}, {"text": "mais aussi de notre diplomatie se pose", "start": 5565.08, "duration": 4.32}, {"text": "enfin la question du b\u00e9n\u00e9fice social", "start": 5567.719, "duration": 4.48}, {"text": "pour les pays d'Am\u00e9rique latine car la", "start": 5569.4, "duration": 5.2}, {"text": "d\u00e9forestation repousse souvent sur les", "start": 5572.199, "duration": 4.0}, {"text": "terres montagneuses moins fertiles et", "start": 5574.6, "duration": 3.36}, {"text": "les populations \u00e0 petites structures", "start": 5576.199, "duration": 4.201}, {"text": "agricoles au profit des plus puissantes", "start": 5577.96, "duration": 5.04}, {"text": "un exemple en Colombie l'camparement des", "start": 5580.4, "duration": 3.88}, {"text": "terres au profit d'une dizaine de", "start": 5583.0, "duration": 2.639}, {"text": "familles s'est d\u00e9velopp\u00e9 apr\u00e8s la", "start": 5584.28, "duration": 3.439}, {"text": "signature de trait\u00e9 de lib \u00e9change entre", "start": 5585.639, "duration": 4.161}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et la Colombie", "start": 5587.719, "duration": 4.361}, {"text": "appliqu\u00e9 depuis 2013 r\u00e9sultat des", "start": 5589.8, "duration": 4.319}, {"text": "exportations au d\u00e9triment du march\u00e9", "start": 5592.08, "duration": 3.24}, {"text": "int\u00e9rieur et de", "start": 5594.119, "duration": 3.881}, {"text": "l'agro \u00e9cologie pardon paysane enfin", "start": 5595.32, "duration": 3.96}, {"text": "l'accord de libre \u00e9change avec le", "start": 5598.0, "duration": 4.76}, {"text": "mercosour pose un enjeu de d\u00e9mocratie", "start": 5599.28, "duration": 5.359}, {"text": "pour contourner la i de la France et qui", "start": 5602.76, "duration": 3.399}, {"text": "pourrait faire valoir son droit de vetto", "start": 5604.639, "duration": 2.761}, {"text": "dans le cadre de l'approbation d'un", "start": 5606.159, "duration": 3.201}, {"text": "accord mixte la Commission pourrait", "start": 5607.4, "duration": 5.0}, {"text": "entamer une cission du texte \u00e0 un accord", "start": 5609.36, "duration": 5.52}, {"text": "commercial relevant exclusivement de la", "start": 5612.4, "duration": 4.759}, {"text": "comp\u00e9tence de l'Union europ\u00e9enne ce", "start": 5614.88, "duration": 4.56}, {"text": "projet porterait atteinte au Parlement", "start": 5617.159, "duration": 4.401}, {"text": "nationaux et au respect du mandat de", "start": 5619.44, "duration": 4.32}, {"text": "n\u00e9gociation initialement donn\u00e9 par le", "start": 5621.56, "duration": 4.76}, {"text": "Conseil europ\u00e9en \u00e0 la commission tr\u00e8s", "start": 5623.76, "duration": 4.2}, {"text": "inqui\u00e9tant pour l'avenir de l'Europe si", "start": 5626.32, "duration": 3.6}, {"text": "la confiance est ainsi bafou\u00e9e d'un", "start": 5627.96, "duration": 4.719}, {"text": "simple revers de vin rappelons qu'\u00e0 la", "start": 5629.92, "duration": 4.6}, {"text": "signature de l'accord association entre", "start": 5632.679, "duration": 3.96}, {"text": "la Commission europ\u00e9enne et le mercosour", "start": 5634.52, "duration": 4.8}, {"text": "le comit\u00e9 le comit\u00e9 le communiqu\u00e9 du 28", "start": 5636.639, "duration": 6.121}, {"text": "juin 2019 de la commission \u00e9tait clair", "start": 5639.32, "duration": 5.919}, {"text": "le nouveau cadre commercial composante", "start": 5642.76, "duration": 4.64}, {"text": "d'un accord d'association plus large", "start": 5645.239, "duration": 4.521}, {"text": "entre les deux r\u00e9gions consolidera un", "start": 5647.4, "duration": 4.239}, {"text": "partenariat politique et \u00e9conomique", "start": 5649.76, "duration": 4.72}, {"text": "strat\u00e9gique et offrira d'importantes", "start": 5651.639, "duration": 5.241}, {"text": "possibilit\u00e9s de croissance durable \u00e0", "start": 5654.48, "duration": 5.199}, {"text": "chacune des parties tout en respectant", "start": 5656.88, "duration": 4.68}, {"text": "l'environnement et en pr\u00e9servant les", "start": 5659.679, "duration": 4.281}, {"text": "int\u00e9r\u00eats des consommateurs et des", "start": 5661.56, "duration": 4.28}, {"text": "secteurs \u00e9conomiques sensibles de", "start": 5663.96, "duration": 5.279}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne avec toutes C ces", "start": 5665.84, "duration": 5.92}, {"text": "interrogations soulev\u00e9es le compte est", "start": 5669.239, "duration": 5.201}, {"text": "loin d'y \u00eatre alors quelle va \u00eatre notre", "start": 5671.76, "duration": 6.2}, {"text": "force de frappe notre marge d'action", "start": 5674.44, "duration": 5.48}, {"text": "certaines voies commencent \u00e0 dire que", "start": 5677.96, "duration": 3.759}, {"text": "nous ne sommes pas si isol\u00e9s et la", "start": 5679.92, "duration": 4.4}, {"text": "France pourrait bien r\u00e9aliser assez de", "start": 5681.719, "duration": 5.121}, {"text": "pays pour former une minorit\u00e9 de blocage", "start": 5684.32, "duration": 5.52}, {"text": "en attendant les n\u00e9gociations se", "start": 5686.84, "duration": 5.6}, {"text": "poursuivent mais les r\u00e9centes d\u00e9cisions", "start": 5689.84, "duration": 4.839}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en concernant le", "start": 5692.44, "duration": 4.6}, {"text": "report d'un an des contraintes sur la", "start": 5694.679, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9forestation persistent et sigent dans", "start": 5697.04, "duration": 4.639}, {"text": "l'abandon tr\u00e8s clair des valeurs et", "start": 5699.239, "duration": 5.681}, {"text": "engagement annonc\u00e9s et ne sont pas un", "start": 5701.679, "duration": 6.48}, {"text": "bon signe donn\u00e9 la France doit rester", "start": 5704.92, "duration": 5.08}, {"text": "ferme elle ne c\u00e8dera pas aux", "start": 5708.159, "duration": 5.121}, {"text": "arrangements entre faux amis et doit", "start": 5710.0, "duration": 5.84}, {"text": "continuer le combat pour que cet accord", "start": 5713.28, "duration": 5.919}, {"text": "en l'\u00e9tat ne voit pas le jour mais nous", "start": 5715.84, "duration": 6.0}, {"text": "resterons tr\u00e8s vigilant sur ce que vous", "start": 5719.199, "duration": 6.44}, {"text": "nommez un accord possible \u00e9quilibr\u00e9 car", "start": 5721.84, "duration": 6.359}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9 ne veut pas dire un accord o\u00f9", "start": 5725.639, "duration": 4.641}, {"text": "la variable d'ajustement serait", "start": 5728.199, "duration": 5.201}, {"text": "exclusivement la vi la viticulture oui", "start": 5730.28, "duration": 7.04}, {"text": "mais l'agriculture fran\u00e7aise merci merci", "start": 5733.4, "duration": 7.16}, {"text": "chers coll\u00e8gues et la parole est \u00e0", "start": 5737.32, "duration": 7.319}, {"text": "Monsieur Christopher Zurek donc pour les", "start": 5740.56, "duration": 4.079}, {"text": "nonincrits madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 5751.84, "duration": 4.279}, {"text": "monsieur les ministres mes chers", "start": 5754.84, "duration": 3.24}, {"text": "coll\u00e8gues le d\u00e9bat du jour tombe \u00e0 point", "start": 5756.119, "duration": 3.6}, {"text": "nomm\u00e9 alors que rebondit la l\u00e9gitime", "start": 5758.08, "duration": 2.84}, {"text": "col\u00e8re de nos agriculteurs et", "start": 5759.719, "duration": 3.4}, {"text": "l'incompr\u00e9hension des Fran\u00e7ais signe par", "start": 5760.92, "duration": 3.52}, {"text": "ailleurs de la faiblesse de la loi", "start": 5763.119, "duration": 2.921}, {"text": "agricole dont nous aurons \u00e0 d\u00e9battre \u00e0", "start": 5764.44, "duration": 3.52}, {"text": "priori en janvier et qui ne suscite", "start": 5766.04, "duration": 3.8}, {"text": "aucun espoir nous avions d\u00e9j\u00e0 accueilli", "start": 5767.96, "duration": 3.84}, {"text": "favorablement en janvier dernier la", "start": 5769.84, "duration": 3.16}, {"text": "r\u00e9solution de nos coll\u00e8gues de la", "start": 5771.8, "duration": 3.399}, {"text": "majorit\u00e9 s\u00e9natoriale quiavait pr\u00e9sent\u00e9", "start": 5773.0, "duration": 4.76}, {"text": "notre coll\u00e8gue Rapin sur le bercossur", "start": 5775.199, "duration": 4.081}, {"text": "nous allons donc j'imagine comme", "start": 5777.76, "duration": 3.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale refuser", "start": 5779.28, "duration": 3.72}, {"text": "d'approuver en \u00e9tat les n\u00e9gociations", "start": 5780.8, "duration": 3.839}, {"text": "portant sur le trait\u00e9 de libre \u00e9change", "start": 5783.0, "duration": 3.56}, {"text": "entre le Mercosur et l'Union europ\u00e9enne", "start": 5784.639, "duration": 3.281}, {"text": "sous la pression populaire le", "start": 5786.56, "duration": 2.84}, {"text": "gouvernement souhaite avoir un accord", "start": 5787.92, "duration": 3.84}, {"text": "unanime du Parlement pour refuser nous", "start": 5789.4, "duration": 4.48}, {"text": "l'esp\u00e9rons ou en tout cas n\u00e9gocier de", "start": 5791.76, "duration": 3.6}, {"text": "meilleures garanties pour notre", "start": 5793.88, "duration": 3.279}, {"text": "agriculture dans le cadre de ce trait\u00e9", "start": 5795.36, "duration": 3.56}, {"text": "mais mes chers coll\u00e8gues pour autant", "start": 5797.159, "duration": 3.08}, {"text": "tout cela n'est finalement que", "start": 5798.92, "duration": 2.56}, {"text": "symptomatique de la profonde", "start": 5800.239, "duration": 2.801}, {"text": "obsolescence d'un syst\u00e8me de libre", "start": 5801.48, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9change qui a ravag\u00e9 conjointement", "start": 5803.04, "duration": 3.76}, {"text": "l'environnement et nos \u00e9conomies le", "start": 5805.08, "duration": 3.68}, {"text": "Mercosur n'est que le dernier avatar de", "start": 5806.8, "duration": 3.52}, {"text": "cette conception uniquement comptable de", "start": 5808.76, "duration": 3.76}, {"text": "l'homme et des \u00e9conomies il n'y aurait", "start": 5810.32, "duration": 3.799}, {"text": "que flux que des \u00e9changes que des", "start": 5812.52, "duration": 3.599}, {"text": "avantages comparatifs \u00e0 faire rencontrer", "start": 5814.119, "duration": 3.801}, {"text": "au m\u00e9pris complet des espaces de la", "start": 5816.119, "duration": 4.08}, {"text": "biodiversit\u00e9 de nos agriculteurs tout", "start": 5817.92, "duration": 3.84}, {"text": "cela pour sur\u00e7oir quelques temps", "start": 5820.199, "duration": 3.881}, {"text": "l'agonie de l'industrie allemande songez", "start": 5821.76, "duration": 3.84}, {"text": "que les n\u00e9gociations de ce trait\u00e9 ont", "start": 5824.08, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9but\u00e9 en 99 il y a 25 ans depuis entre", "start": 5825.6, "duration": 4.96}, {"text": "D\u00e9r r\u00e8glements climatique et troubles", "start": 5828.92, "duration": 3.719}, {"text": "g\u00e9opolitiques entre ch\u00f4mage de masse et", "start": 5830.56, "duration": 3.92}, {"text": "crise \u00e9conomique la plan\u00e8te comme nos", "start": 5832.639, "duration": 3.801}, {"text": "compatriotes demande que cesse cette", "start": 5834.48, "duration": 4.48}, {"text": "logique martif\u00e8re dans les arguments des", "start": 5836.44, "duration": 4.199}, {"text": "opposants \u00e0 ce trait\u00e9 du Mercosur", "start": 5838.96, "duration": 2.84}, {"text": "certains d\u00e9fendent l'id\u00e9e que le", "start": 5840.639, "duration": 3.52}, {"text": "Mercosur n'est pas semblable au CAT l'un", "start": 5841.8, "duration": 4.8}, {"text": "dangereux l'autre profitable hier on a", "start": 5844.159, "duration": 3.921}, {"text": "beaucoup cit\u00e9 odiar je citerai donc", "start": 5846.6, "duration": 2.96}, {"text": "aujourd'hui les Inconnus n'y voyit", "start": 5848.08, "duration": 3.599}, {"text": "aucune d\u00e9fiance g\u00e9n\u00e9rationnelle il y", "start": 5849.56, "duration": 3.44}, {"text": "aura ainsi les mauvais trait\u00e9s de libre", "start": 5851.679, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9change qui d\u00e9truisent nos entreprises", "start": 5853.0, "duration": 3.639}, {"text": "et nos agricultures qui ravagent les", "start": 5854.719, "duration": 4.0}, {"text": "paysages et le climat et font vendre \u00e0", "start": 5856.639, "duration": 3.56}, {"text": "des ch\u00f4meurs des bi produits par des", "start": 5858.719, "duration": 3.841}, {"text": "esclaves et il y aurait de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 5860.199, "duration": 4.121}, {"text": "des bons trait\u00e9s de libre \u00e9change qui", "start": 5862.56, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9truisent nos entreprises et nos", "start": 5864.32, "duration": 3.279}, {"text": "agriculteurs qui ravagent les paysag\u00e9", "start": 5865.88, "duration": 3.68}, {"text": "l'environnement et font \u00e9galement vendre", "start": 5867.599, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e0 des ch\u00f4meurs des biens produits par", "start": 5869.56, "duration": 2.599}, {"text": "des esclaves mais eux ce sont de bons", "start": 5870.84, "duration": 3.92}, {"text": "trait\u00e9s de bons accord de libre \u00e9change", "start": 5872.159, "duration": 4.681}, {"text": "l'opposition fran\u00e7aise ne peut-\u00eatre une", "start": 5874.76, "duration": 3.919}, {"text": "position seulement technique o\u00f9 il", "start": 5876.84, "duration": 3.52}, {"text": "faudrait n\u00e9gocier davantage de closur", "start": 5878.679, "duration": 4.081}, {"text": "miroir ou de c\u00f4 de c\u00f4as doignier c'est", "start": 5880.36, "duration": 3.839}, {"text": "fondamentalement vrai mais c'est", "start": 5882.76, "duration": 3.04}, {"text": "l'ensemble d'une logique \u00e9conomique et", "start": 5884.199, "duration": 3.561}, {"text": "commerciale qu'il faut reconsid\u00e9rer", "start": 5885.8, "duration": 3.76}, {"text": "alors mes chers coll\u00e8gues \u00e0 quoi sert", "start": 5887.76, "duration": 3.439}, {"text": "notre d\u00e9bat \u00e0 quoi servent nos votes du", "start": 5889.56, "duration": 3.119}, {"text": "jour comme se dire \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 5891.199, "duration": 3.601}, {"text": "nationale c'est bien malheureux mais", "start": 5892.679, "duration": 3.721}, {"text": "sans doute \u00e0 rien si ce n'est pour", "start": 5894.8, "duration": 3.48}, {"text": "certains \u00e0 c d\u00e9din\u00e9 de leur", "start": 5896.4, "duration": 3.68}, {"text": "responsabilit\u00e9 pourquoi rien mes chers", "start": 5898.28, "duration": 3.319}, {"text": "coll\u00e8gues parce que nombreux ici ont", "start": 5900.08, "duration": 3.44}, {"text": "soutenu des gouvernements qui ont valid\u00e9", "start": 5901.599, "duration": 4.241}, {"text": "et ent\u00e9rin\u00e9 la comp\u00e9tence exclusive de", "start": 5903.52, "duration": 3.8}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne sur les n\u00e9gociations", "start": 5905.84, "duration": 3.6}, {"text": "commerciales la voix de la France la", "start": 5907.32, "duration": 3.48}, {"text": "voix de son parlement la voix des", "start": 5909.44, "duration": 2.96}, {"text": "Fran\u00e7ais tout cela est sans effet sur", "start": 5910.8, "duration": 3.68}, {"text": "les pouvoirs \u00e0et \u00e0 la Commission le", "start": 5912.4, "duration": 3.52}, {"text": "rassemblement national en tout cas se", "start": 5914.48, "duration": 3.759}, {"text": "f\u00e9licite d'avoir \u00e9t\u00e9 constat constant", "start": 5915.92, "duration": 3.92}, {"text": "non pas dans l'opposition \u00e0 l'Europe que", "start": 5918.239, "duration": 3.321}, {"text": "nous d\u00e9fendons comme ensemble culturel", "start": 5919.84, "duration": 3.44}, {"text": "et civilisationnel mais \u00e0 cette", "start": 5921.56, "duration": 3.599}, {"text": "construction europ\u00e9enne faite contre les", "start": 5923.28, "duration": 3.76}, {"text": "peuples et en d\u00e9finitive contre l'Europe", "start": 5925.159, "duration": 4.0}, {"text": "elle-m\u00eame si nous voterons \u00e0 l'unition", "start": 5927.04, "duration": 4.4}, {"text": "du Parlement nous attendons que ce soit", "start": 5929.159, "duration": 3.881}, {"text": "enfin l'int\u00e9r\u00eat de la France et des", "start": 5931.44, "duration": 3.199}, {"text": "Fran\u00e7ais c'est qui pr\u00e9vale je vous", "start": 5933.04, "duration": 4.92}, {"text": "remercie merci chers coll\u00e8gues bien je", "start": 5934.639, "duration": 5.801}, {"text": "vais donc redonner la parole aux deux", "start": 5937.96, "duration": 5.719}, {"text": "ministres madame Annie Genevard ministre", "start": 5940.44, "duration": 5.48}, {"text": "de l'Agriculture de la souverainet\u00e9", "start": 5943.679, "duration": 5.881}, {"text": "alimentaire et de la", "start": 5945.92, "duration": 3.64}, {"text": "for\u00eat merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5949.84, "duration": 4.759}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 5953.04, "duration": 4.639}, {"text": "alors quelques conclusions de de vos", "start": 5954.599, "duration": 5.64}, {"text": "interventions d'abord je note avec", "start": 5957.679, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de satisfaction l'unanimit\u00e9", "start": 5960.239, "duration": 4.681}, {"text": "en faveur de la d\u00e9claration du", "start": 5962.4, "duration": 5.68}, {"text": "gouvernement posant le principe d'une", "start": 5964.92, "duration": 5.12}, {"text": "opposition \u00e0 ce projet d'accord avec le", "start": 5968.08, "duration": 4.36}, {"text": "Mercosur et je voudrais tr\u00e8s sinc\u00e8rement", "start": 5970.04, "duration": 5.4}, {"text": "en d\u00e9pit de nos diff\u00e9rences vous en", "start": 5972.44, "duration": 5.64}, {"text": "remercier car je crois que cela a", "start": 5975.44, "duration": 5.44}, {"text": "beaucoup de sens alors sur", "start": 5978.08, "duration": 5.48}, {"text": "le ces accords de libre \u00e9change j'ai", "start": 5980.88, "duration": 6.319}, {"text": "retenu le le propos du pr\u00e9sident", "start": 5983.56, "duration": 3.639}, {"text": "d'Arnaud qui", "start": 5987.28, "duration": 6.2}, {"text": "rappelle l'unanimit\u00e9 de cette assembl\u00e9e", "start": 5989.44, "duration": 7.04}, {"text": "contre ce projet d'accord mais \u00e9galement", "start": 5993.48, "duration": 5.199}, {"text": "une large majorit\u00e9 de Fran\u00e7ais sont", "start": 5996.48, "duration": 6.719}, {"text": "oppos\u00e9s \u00e0 cet accord 67 % 67 % de", "start": 5998.679, "duration": 7.721}, {"text": "Fran\u00e7ais il sont oppos\u00e9s et \u00e0 cela nous", "start": 6003.199, "duration": 4.92}, {"text": "pourrions ajouter l'incompr\u00e9hension", "start": 6006.4, "duration": 5.48}, {"text": "totale du monde agricole qui placerait", "start": 6008.119, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e9galement l'Union europ\u00e9enne en", "start": 6011.88, "duration": 3.0}, {"text": "contradiction avec toutes les politiques", "start": 6013.44, "duration": 4.199}, {"text": "de verdissement qu'elle conduit et dont", "start": 6014.88, "duration": 5.359}, {"text": "nous savons \u00e0 quel point l'adaptation de", "start": 6017.639, "duration": 7.56}, {"text": "notre monde agricole leur lui a \u00e9t\u00e9", "start": 6020.239, "duration": 7.841}, {"text": "ile monsieur le s\u00e9nateur Didier Marie", "start": 6025.199, "duration": 4.801}, {"text": "vous avez rappel\u00e9 que CD c'est'est", "start": 6028.08, "duration": 4.48}, {"text": "renonc\u00e9 \u00e0 la capacit\u00e9 de r\u00e9gulation et", "start": 6030.0, "duration": 4.44}, {"text": "moi je crois la capacit\u00e9 de r\u00e9gulation", "start": 6032.56, "duration": 3.8}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne je pense", "start": 6034.44, "duration": 4.52}, {"text": "d'ailleurs qu'elle a \u00e9volu\u00e9 positivement", "start": 6036.36, "duration": 4.64}, {"text": "vers le concept de souverainet\u00e9", "start": 6038.96, "duration": 3.92}, {"text": "alimentaire qui", "start": 6041.0, "duration": 5.04}, {"text": "objectivement limite encadre la libre", "start": 6042.88, "duration": 6.2}, {"text": "concurrence qui a \u00e9t\u00e9 longtemps sa seule", "start": 6046.04, "duration": 5.96}, {"text": "religion monsieur le s\u00e9nateur franc", "start": 6049.08, "duration": 5.639}, {"text": "Menonville vous avez \u00e0 juste titre", "start": 6052.0, "duration": 6.119}, {"text": "soulign\u00e9 l'obsolescence de cet accord et", "start": 6054.719, "duration": 6.761}, {"text": "euh en m\u00eame temps dans un avis mesur\u00e9", "start": 6058.119, "duration": 6.08}, {"text": "vous avez fait la distinction utile je", "start": 6061.48, "duration": 4.84}, {"text": "crois entre protection et", "start": 6064.199, "duration": 4.121}, {"text": "protectionnisme beaucoup d'entre vous", "start": 6066.32, "duration": 4.68}, {"text": "ont d\u00e9nonc\u00e9 l'absence de de transparence", "start": 6068.32, "duration": 5.56}, {"text": "dans les n\u00e9gociations l'absence de", "start": 6071.0, "duration": 5.36}, {"text": "transparence l'utilit\u00e9 qu'il y aurait \u00e0", "start": 6073.88, "duration": 4.92}, {"text": "avoir sur la table le d\u00e9tail de cet", "start": 6076.36, "duration": 5.319}, {"text": "accord nous ne l'avons pas nous en avons", "start": 6078.8, "duration": 4.839}, {"text": "bien s\u00fbr les grandes lignes mais nous", "start": 6081.679, "duration": 3.841}, {"text": "n'avons pas le d\u00e9tail de cet accord et", "start": 6083.639, "duration": 4.881}, {"text": "c'est un d'une certaine fa\u00e7on une forme", "start": 6085.52, "duration": 5.92}, {"text": "de d\u00e9nis de d\u00e9mocratie de m\u00eame que", "start": 6088.52, "duration": 6.159}, {"text": "serait un d\u00e9d d\u00e9mocratique le fait que", "start": 6091.44, "duration": 5.6}, {"text": "les parlements n'ai pas \u00e0 se prononcer", "start": 6094.679, "duration": 3.721}, {"text": "ne puissent pas se prononcer sur", "start": 6097.04, "duration": 3.52}, {"text": "l'accord ou encore qu'il y ait une", "start": 6098.4, "duration": 3.96}, {"text": "cission de l'accord entre sa partie", "start": 6100.56, "duration": 6.76}, {"text": "commerciale et la partie cadre opacit\u00e9", "start": 6102.36, "duration": 7.72}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9galement d\u00e9nonc\u00e9 par le", "start": 6107.32, "duration": 7.2}, {"text": "s\u00e9nateur Fabien Guay", "start": 6110.08, "duration": 4.44}, {"text": "sur ces accords de libre \u00e9change", "start": 6116.28, "duration": 4.319}, {"text": "monsieur le s\u00e9nateur", "start": 6118.96, "duration": 4.4}, {"text": "jado il n'est pas trop tard j'aime votre", "start": 6120.599, "duration": 4.921}, {"text": "optimisme je pense moi aussi qu'il n'est", "start": 6123.36, "duration": 4.279}, {"text": "pas trop tard je pense qu'il n'est pas", "start": 6125.52, "duration": 3.76}, {"text": "trop tard et je pense que la France a", "start": 6127.639, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9veill\u00e9 quelque chose dans la mati\u00e8re et", "start": 6129.28, "duration": 4.56}, {"text": "que l'unanimit\u00e9 de notre position ou la", "start": 6131.84, "duration": 4.279}, {"text": "quasi unanimit\u00e9 de la position du", "start": 6133.84, "duration": 4.2}, {"text": "Parlement fran\u00e7ais a un grand poids", "start": 6136.119, "duration": 4.12}, {"text": "politique je l'ai constat\u00e9 en Pologne", "start": 6138.04, "duration": 4.48}, {"text": "quand j'y suis all\u00e9 vendredi dernier la", "start": 6140.239, "duration": 5.081}, {"text": "position la France largement relay\u00e9 par", "start": 6142.52, "duration": 4.48}, {"text": "le ministre de l'Agriculture et ministre", "start": 6145.32, "duration": 3.96}, {"text": "du commerce ont eu du poids dans la", "start": 6147.0, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9cision de du Conseil des ministres je", "start": 6149.28, "duration": 5.0}, {"text": "pense qu'elle est une force alors", "start": 6152.36, "duration": 4.239}, {"text": "puisque je m'adresse \u00e0 vous monsieur le", "start": 6154.28, "duration": 4.879}, {"text": "s\u00e9nateur jado et puisque vous avez", "start": 6156.599, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e9voquer quelque chose que vous avez", "start": 6159.159, "duration": 5.121}, {"text": "raccroch\u00e9 un peu artificiellement \u00e0 la", "start": 6161.92, "duration": 4.88}, {"text": "question du mercosour la question de", "start": 6164.28, "duration": 6.56}, {"text": "l'ofb je voudrais me permettre de de de", "start": 6166.8, "duration": 6.76}, {"text": "vous dire", "start": 6170.84, "duration": 6.6}, {"text": "mon sentiment sur le sujet d'abord \u00e0 la", "start": 6173.56, "duration": 6.039}, {"text": "suite des attaques qui ont \u00e9t\u00e9 faites", "start": 6177.44, "duration": 4.679}, {"text": "contre les locaux de l'ofb j'ai dit tr\u00e8s", "start": 6179.599, "duration": 4.441}, {"text": "clairement tol\u00e9rance", "start": 6182.119, "duration": 5.841}, {"text": "z\u00e9ro tol\u00e9rance z\u00e9ro des violences faites", "start": 6184.04, "duration": 6.199}, {"text": "aux personnes et au bien et c'est \u00e0 la", "start": 6187.96, "duration": 4.279}, {"text": "suite de l'attaque des locaux de l'ofb", "start": 6190.239, "duration": 4.081}, {"text": "j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s clair j'ai \u00e9t\u00e9 d'ailleurs", "start": 6192.239, "duration": 5.0}, {"text": "de ce point de vue-l\u00e0 assez bouscul\u00e9 par", "start": 6194.32, "duration": 5.319}, {"text": "les organisations syndicales qui ont vu", "start": 6197.239, "duration": 5.121}, {"text": "une mise en cause de la l\u00e9gitimit\u00e9 de", "start": 6199.639, "duration": 4.52}, {"text": "leur de leur manifestation ce qui", "start": 6202.36, "duration": 3.96}, {"text": "n'\u00e9tait pas le cas d'autre part je", "start": 6204.159, "duration": 4.641}, {"text": "voulais vous dire que il y a un enjeu il", "start": 6206.32, "duration": 3.919}, {"text": "y a un enjeu c'est de r\u00e9tablir la", "start": 6208.8, "duration": 3.48}, {"text": "confiance entre l'ofb les agriculteurs", "start": 6210.239, "duration": 4.48}, {"text": "oui je vous le confirme il y a beaucoup", "start": 6212.28, "duration": 5.04}, {"text": "d'incompr\u00e9hension et c'est la mission la", "start": 6214.719, "duration": 4.641}, {"text": "mission que nous avons", "start": 6217.32, "duration": 5.279}, {"text": "fix\u00e9 au \u00e0 nos inspections respectives", "start": 6219.36, "duration": 6.839}, {"text": "ag\u00e8 panier runach\u00e9 et moi pour retrouver", "start": 6222.599, "duration": 5.881}, {"text": "le chemin de la confiance entre l'ofb et", "start": 6226.199, "duration": 4.96}, {"text": "les agriculteurs et je m'appuierai sur", "start": 6228.48, "duration": 5.159}, {"text": "les recommandations du S\u00e9nat notamment", "start": 6231.159, "duration": 5.841}, {"text": "le rapport du s\u00e9nateur longjot et du", "start": 6233.639, "duration": 4.881}, {"text": "s\u00e9nateur", "start": 6237.0, "duration": 5.08}, {"text": "Batchi je reviens au mercossur il y a un", "start": 6238.52, "duration": 6.679}, {"text": "point qui a beaucoup attir\u00e9 votreos vos", "start": 6242.08, "duration": 5.0}, {"text": "commentaires c'est la question de la", "start": 6245.199, "duration": 3.201}, {"text": "place de l'agriculture et de la", "start": 6247.08, "duration": 3.599}, {"text": "souverainet\u00e9 alimentaire monsieur le", "start": 6248.4, "duration": 4.52}, {"text": "Pr\u00e9sident d'Arnaud vous avez appel\u00e9 \u00e0 ce", "start": 6250.679, "duration": 4.241}, {"text": "que nous sortions de la na\u00efvet\u00e9 et vous", "start": 6252.92, "duration": 4.84}, {"text": "avez raison je pense que dans cette", "start": 6254.92, "duration": 5.4}, {"text": "affaire il faut rappeler que", "start": 6257.76, "duration": 4.72}, {"text": "l'agriculture est un secteur essentiel", "start": 6260.32, "duration": 4.359}, {"text": "et que occupe une place centrale dans", "start": 6262.48, "duration": 4.48}, {"text": "notre pays \u00e0 tous \u00e9gards sur le plan", "start": 6264.679, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9conomique sur le plan environnemental", "start": 6266.96, "duration": 5.04}, {"text": "sur le plan m\u00eame de du sur le plan", "start": 6269.04, "duration": 6.44}, {"text": "patrimonial je pourrais dire et Monsieur", "start": 6272.0, "duration": 5.36}, {"text": "Marie vous l'avez dit l'agriculture ne", "start": 6275.48, "duration": 3.56}, {"text": "peut pas \u00eatre l'objet d'un", "start": 6277.36, "duration": 4.239}, {"text": "marchandage monsieur le s\u00e9nateur", "start": 6279.04, "duration": 5.04}, {"text": "Menonville vous avez contest\u00e9 le", "start": 6281.599, "duration": 4.921}, {"text": "principe de la compensation et vous avez", "start": 6284.08, "duration": 5.119}, {"text": "raison on peut pas compenser la perte de", "start": 6286.52, "duration": 4.24}, {"text": "production on peut pas compenser la", "start": 6289.199, "duration": 4.641}, {"text": "perte de d'exploitation agricole \u00e7a ne", "start": 6290.76, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e7a ne tourne pas cette affaire de", "start": 6293.84, "duration": 5.56}, {"text": "compensation et monsieur le s\u00e9nateur", "start": 6296.96, "duration": 4.239}, {"text": "patria vous avez eu raison de dire \u00e0", "start": 6299.4, "duration": 4.0}, {"text": "quel point notre agriculture \u00e9tait notre", "start": 6301.199, "duration": 4.321}, {"text": "fiert\u00e9 et vous avez donn\u00e9 une", "start": 6303.4, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9monstration \u00e9clairante de l'effet de", "start": 6305.52, "duration": 5.44}, {"text": "l'importation de production par exemple", "start": 6308.8, "duration": 4.72}, {"text": "en viande bovine concentr\u00e9 sur certains", "start": 6310.96, "duration": 4.52}, {"text": "morceaux ce qui change \u00e9videmment les", "start": 6313.52, "duration": 4.119}, {"text": "pourcentages et je voudrais attirer", "start": 6315.48, "duration": 3.88}, {"text": "votre attention sur le fait que il y a", "start": 6317.639, "duration": 3.641}, {"text": "toujours un effet cumulatif c'est", "start": 6319.36, "duration": 3.44}, {"text": "toujours sur les fili\u00e8res viandes que", "start": 6321.28, "duration": 3.72}, {"text": "les les accords de libre \u00e9change se se", "start": 6322.8, "duration": 5.319}, {"text": "posent et donc il y a un effet cumulatif", "start": 6325.0, "duration": 4.52}, {"text": "qu'au bout d'un certain temps nous", "start": 6328.119, "duration": 4.321}, {"text": "finirons bien par payer de notre de", "start": 6329.52, "duration": 5.24}, {"text": "notre", "start": 6332.44, "duration": 2.32}, {"text": "souverainet\u00e9", "start": 6336.36, "duration": 4.48}, {"text": "monsieur monsieur le s\u00e9nateur jado vous", "start": 6337.96, "duration": 4.88}, {"text": "avez eu raison de mettre en balance je", "start": 6340.84, "duration": 3.12}, {"text": "l'ai dit je l'avais dit dans mon", "start": 6342.84, "duration": 3.56}, {"text": "discours \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale que cet", "start": 6343.96, "duration": 5.04}, {"text": "accord du Mercosur tel que il est", "start": 6346.4, "duration": 4.839}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 par la commission c'est la", "start": 6349.0, "duration": 4.28}, {"text": "disparition de Ferm ici c'est de la", "start": 6351.239, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9forestation l\u00e0-bas mais c'est aussi de", "start": 6353.28, "duration": 3.879}, {"text": "la disparition de petites exploitations", "start": 6355.4, "duration": 4.319}, {"text": "comme l'a dit le s\u00e9nateur Cabanel donc", "start": 6357.159, "duration": 4.601}, {"text": "de ce point de vue-l\u00e0 on a une", "start": 6359.719, "duration": 4.641}, {"text": "alt\u00e9ration des deux syst\u00e8mes", "start": 6361.76, "duration": 4.8}, {"text": "d'agriculture familiale qui sont quand", "start": 6364.36, "duration": 6.239}, {"text": "m\u00eame notre notre patrimoine", "start": 6366.56, "duration": 6.559}, {"text": "agricole vous avez \u00e9videmment beaucoup", "start": 6370.599, "duration": 4.64}, {"text": "insist\u00e9 sur les risques", "start": 6373.119, "duration": 4.241}, {"text": "sanitaires qui cont contreviennent", "start": 6375.239, "duration": 5.841}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 la politique europ\u00e9enne", "start": 6377.36, "duration": 7.52}, {"text": "euh monsieur le s\u00e9nateur Menonville vous", "start": 6381.08, "duration": 6.2}, {"text": "avez \u00e0 juste titre rappel\u00e9 \u00e0 quel point", "start": 6384.88, "duration": 5.04}, {"text": "ces garanties environnementales avaient", "start": 6387.28, "duration": 5.839}, {"text": "\u00e9t\u00e9 rehauss\u00e9 dans l'Union europ\u00e9enne", "start": 6389.92, "duration": 5.719}, {"text": "impos\u00e9 \u00e0 nos agriculteurs parfois marche", "start": 6393.119, "duration": 4.321}, {"text": "forc\u00e9 et dans dans la douleur parce que", "start": 6395.639, "duration": 4.721}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9 et de ce point de", "start": 6397.44, "duration": 5.679}, {"text": "vue-l\u00e0 nous avons besoin de davantage de", "start": 6400.36, "duration": 4.799}, {"text": "contr\u00f4le plusieurs d'entre vous l'ont", "start": 6403.119, "duration": 5.841}, {"text": "dit et c'est extr\u00eamement important", "start": 6405.159, "duration": 7.761}, {"text": "euh enfin je terminerai sur le sens de", "start": 6408.96, "duration": 6.4}, {"text": "ce d\u00e9bat ce n'est pas monsieur le", "start": 6412.92, "duration": 4.92}, {"text": "s\u00e9nateur Marie ce n'est pas un soutien", "start": 6415.36, "duration": 4.16}, {"text": "au gouvernement que nous vous demandons", "start": 6417.84, "duration": 6.12}, {"text": "mais pas du tout le sujet n'est pas", "start": 6419.52, "duration": 4.44}, {"text": "l\u00e0 dans toute la diversit\u00e9 des opinions", "start": 6424.04, "duration": 6.04}, {"text": "qui s'expriment dans votre h\u00e9micycle", "start": 6427.56, "duration": 3.84}, {"text": "nous savons bien que \u00e7a n'est pas le", "start": 6430.08, "duration": 2.8}, {"text": "soutien au gouvernement qui est demand\u00e9", "start": 6431.4, "duration": 3.6}, {"text": "c'est le soutien aux agriculteurs c'est", "start": 6432.88, "duration": 4.239}, {"text": "le soutien \u00e0 notre agriculture c'est le", "start": 6435.0, "duration": 4.679}, {"text": "soutien \u00e0 l'avenir de nos paysans de nos", "start": 6437.119, "duration": 6.12}, {"text": "fermes de nos syst\u00e8mes de production", "start": 6439.679, "duration": 5.92}, {"text": "c'est \u00e7a qui est demand\u00e9 aujourd'hui au", "start": 6443.239, "duration": 5.561}, {"text": "S\u00e9nat et enfin je voudrais dire que", "start": 6445.599, "duration": 5.801}, {"text": "c'est unanimit\u00e9 comme l'a dit le", "start": 6448.8, "duration": 4.68}, {"text": "s\u00e9nateur Cabanel comme l'a dit comme", "start": 6451.4, "duration": 3.96}, {"text": "l'ont dit plusieurs d'entre", "start": 6453.48, "duration": 7.0}, {"text": "vous c'est une force et contrairement \u00e0", "start": 6455.36, "duration": 9.319}, {"text": "vous monsieur le s\u00e9nateur Christopher", "start": 6460.48, "duration": 4.199}, {"text": "surek \u00e7a n'est pas un un d\u00e9bat", "start": 6464.92, "duration": 8.04}, {"text": "inutile ce d\u00e9bat sert \u00e0 quelque chose", "start": 6469.119, "duration": 6.321}, {"text": "profond\u00e9ment profond\u00e9ment", "start": 6472.96, "duration": 6.04}, {"text": "et vous y voyez la pression populaire", "start": 6475.44, "duration": 5.199}, {"text": "l'expression de la pression populaire", "start": 6479.0, "duration": 4.56}, {"text": "qui aurait dict\u00e9 ce d\u00e9bat c'est le", "start": 6480.639, "duration": 5.161}, {"text": "sentiment de la conviction la conviction", "start": 6483.56, "duration": 6.76}, {"text": "profonde que notre agriculture qui a un", "start": 6485.8, "duration": 6.6}, {"text": "magnifique pass\u00e9 a aussi un tr\u00e8s bel", "start": 6490.32, "duration": 5.04}, {"text": "avenir et qu'il ne passe pas par un", "start": 6492.4, "duration": 5.56}, {"text": "accord tel que celui qui nous est", "start": 6495.36, "duration": 5.279}, {"text": "propos\u00e9 ce qui ne signifie en rien le", "start": 6497.96, "duration": 4.48}, {"text": "rejet par principe des accords de libre", "start": 6500.639, "duration": 2.801}, {"text": "\u00e9change", "start": 6502.44, "duration": 3.199}, {"text": "mais pas n'importe quel prix en tout cas", "start": 6503.44, "duration": 4.759}, {"text": "pas au prix du sacrifice de nos", "start": 6505.639, "duration": 5.121}, {"text": "agriculteurs et de notre agriculture je", "start": 6508.199, "duration": 5.881}, {"text": "vous remercie merci madame la ministre", "start": 6510.76, "duration": 5.359}, {"text": "monsieur Benjamin hadat ministre de", "start": 6514.08, "duration": 3.32}, {"text": "l'Europe je vous en prie Monsieur le", "start": 6516.119, "duration": 3.401}, {"text": "Ministre merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 6517.4, "duration": 3.4}, {"text": "Mesdames et Messieurs les S\u00e9nateurs", "start": 6519.52, "duration": 3.96}, {"text": "apr\u00e8s cette r\u00e9ponse tr\u00e8s compl\u00e8te de ma", "start": 6520.8, "duration": 5.0}, {"text": "coll\u00e8gue Annie jeunevard je serai bref", "start": 6523.48, "duration": 4.88}, {"text": "mais je voudrait saluer en effet", "start": 6525.8, "duration": 5.76}, {"text": "l'unanimit\u00e9 que l'on a entendu sur ces", "start": 6528.36, "duration": 5.92}, {"text": "bancs pour rejeter l'accord entre", "start": 6531.56, "duration": 4.28}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et le Mercosur tel", "start": 6534.28, "duration": 3.0}, {"text": "qu'il est propos\u00e9 aujourd'hui par la", "start": 6535.84, "duration": 3.44}, {"text": "commission c'est un message fort que", "start": 6537.28, "duration": 4.04}, {"text": "vous envoyez mesdames et messieurs les", "start": 6539.28, "duration": 5.56}, {"text": "s\u00e9nateurs \u00e0 nos homologues europ\u00e9ens", "start": 6541.32, "duration": 5.72}, {"text": "c'est un message fort que nous envoyez \u00e0", "start": 6544.84, "duration": 4.399}, {"text": "nos agriculteurs qui travaille dur qui", "start": 6547.04, "duration": 4.199}, {"text": "s'inqui\u00e8te dont la col\u00e8re l\u00e9gitime", "start": 6549.239, "duration": 4.841}, {"text": "s'exprime aujourd'hui et qui est soutenu", "start": 6551.239, "duration": 6.161}, {"text": "par nos notre gouvernement et tous les", "start": 6554.08, "duration": 5.119}, {"text": "parlementaires de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 6557.4, "duration": 4.4}, {"text": "et du S\u00e9nat c'est un message fort qui", "start": 6559.199, "duration": 4.881}, {"text": "sera entendu dans les autres parlements", "start": 6561.8, "duration": 3.439}, {"text": "qui seront entendu dans les autres", "start": 6564.08, "duration": 2.92}, {"text": "gouvernements qui est entendu au", "start": 6565.239, "duration": 4.801}, {"text": "Parlement europ\u00e9en n'en doutez pas quand", "start": 6567.0, "duration": 6.04}, {"text": "vous voyez l'\u00e9volution des positions de", "start": 6570.04, "duration": 4.96}, {"text": "nos voisins qui partagent nos", "start": 6573.04, "duration": 4.199}, {"text": "pr\u00e9occupations nos inqui\u00e9tudes dont les", "start": 6575.0, "duration": 3.88}, {"text": "agriculteurs partagent les", "start": 6577.239, "duration": 3.681}, {"text": "pr\u00e9occupations et les inqui\u00e9tudes de nos", "start": 6578.88, "duration": 4.359}, {"text": "agriculteurs j'ai entendu mesdames et", "start": 6580.92, "duration": 4.319}, {"text": "messieurs les s\u00e9nateurs \u00e0 la fois votre", "start": 6583.239, "duration": 5.241}, {"text": "opposition sur le fond de cet accord qui", "start": 6585.239, "duration": 6.521}, {"text": "aujourd'hui ne respecte pas l'\u00e9quit\u00e9 la", "start": 6588.48, "duration": 6.239}, {"text": "r\u00e9ciprocit\u00e9 des normes environnementales", "start": 6591.76, "duration": 5.12}, {"text": "la garantie de l'accord de Paris comme", "start": 6594.719, "duration": 5.641}, {"text": "clause essentielle les clauses miroir", "start": 6596.88, "duration": 5.719}, {"text": "sur les standards que nous imposons les", "start": 6600.36, "duration": 3.68}, {"text": "normes que nous imposons \u00e0 nos propres", "start": 6602.599, "duration": 3.761}, {"text": "entreprises nos industries nos", "start": 6604.04, "duration": 5.159}, {"text": "agriculteurs qui ne respectent pas", "start": 6606.36, "duration": 5.759}, {"text": "l'\u00e9quit\u00e9 commerciale alors que", "start": 6609.199, "duration": 6.241}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment un commerce libre \u00e9quitable", "start": 6612.119, "duration": 6.12}, {"text": "loyal et celui que nous d\u00e9fendons celui", "start": 6615.44, "duration": 4.64}, {"text": "que la France porte pour une Union", "start": 6618.239, "duration": 4.561}, {"text": "europ\u00e9enne moins na\u00efve sur le plan", "start": 6620.08, "duration": 4.8}, {"text": "commercial et international vous vous y", "start": 6622.8, "duration": 3.56}, {"text": "opposez sur le fond mais aussi bien s\u00fbr", "start": 6624.88, "duration": 4.4}, {"text": "et ma coll\u00e8gue an jeunvar vient de le", "start": 6626.36, "duration": 4.839}, {"text": "rappeler aussi sur la forme et le", "start": 6629.28, "duration": 4.959}, {"text": "proc\u00e9d\u00e9 qui serait celui d'une cission", "start": 6631.199, "duration": 5.161}, {"text": "de l'accord et qui contournerait les", "start": 6634.239, "duration": 3.761}, {"text": "parlements nationaux et c'est pour \u00e7a", "start": 6636.36, "duration": 4.239}, {"text": "qu'il nous apparu si important de venir", "start": 6638.0, "duration": 5.119}, {"text": "avoir ce d\u00e9bat avec vous aujourd'hui", "start": 6640.599, "duration": 5.161}, {"text": "mesdames et messieurs les s\u00e9nateurs vous", "start": 6643.119, "duration": 7.12}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 nombreux \u00e0 rappeler le contexte", "start": 6645.76, "duration": 8.439}, {"text": "g\u00e9opolitique la concurrence accru de la", "start": 6650.239, "duration": 7.241}, {"text": "Chine et des \u00c9tats-Unis qui n'h\u00e9site pas", "start": 6654.199, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e0 redoubler de protectionnisme de", "start": 6657.48, "duration": 5.0}, {"text": "soutien \u00e0 leurs fili\u00e8res agricoes comme", "start": 6660.079, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e0 leurs industriels face aux int\u00e9r\u00eats", "start": 6662.48, "duration": 3.639}, {"text": "europ\u00e9ens et que nous ne pouvons pas", "start": 6664.84, "duration": 4.359}, {"text": "\u00eatre les derniers na\u00effs \u00e0 ne pas", "start": 6666.119, "duration": 6.801}, {"text": "d\u00e9fendre les nos propres int\u00e9r\u00eats et je", "start": 6669.199, "duration": 5.841}, {"text": "veux vous rappeler vraiment le", "start": 6672.92, "duration": 4.96}, {"text": "l'engagement du gouvernement \u00e0 continuer", "start": 6675.04, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e0 se mobiliser tous les ministres aupr\u00e8s", "start": 6677.88, "duration": 5.239}, {"text": "de nos partenaires de nos et \u00e0 faire", "start": 6680.96, "duration": 4.8}, {"text": "bouger les lignes et le vote unanime", "start": 6683.119, "duration": 4.721}, {"text": "aujourd'hui sera un message fort qui", "start": 6685.76, "duration": 4.399}, {"text": "sera envoy\u00e9 mais je voudrais peut-\u00eatre", "start": 6687.84, "duration": 4.72}, {"text": "un dernier point mesdames et messieurs", "start": 6690.159, "duration": 4.681}, {"text": "les s\u00e9nateurs vous rappelez aussi", "start": 6692.56, "duration": 4.119}, {"text": "l'importance de la diplomatie", "start": 6694.84, "duration": 3.359}, {"text": "parlementaire que vous \u00eates nombreux \u00e0", "start": 6696.679, "duration": 4.4}, {"text": "conna\u00eetre et pratiquer sur ces bancs les", "start": 6698.199, "duration": 5.601}, {"text": "messages que vous pourrez transmettre \u00e0", "start": 6701.079, "duration": 4.761}, {"text": "vos homologues \u00e0 vos partenaires des", "start": 6703.8, "duration": 4.799}, {"text": "diff\u00e9rents groupes du Parlement europ\u00e9en", "start": 6705.84, "duration": 5.04}, {"text": "ou des parlements nationaux les", "start": 6708.599, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gations que vous pourrez mener pour", "start": 6710.88, "duration": 4.12}, {"text": "continuer \u00e0 porter la parole de la", "start": 6713.079, "duration": 3.441}, {"text": "France et \u00e0 repr\u00e9senter la voix de nos", "start": 6715.0, "duration": 4.199}, {"text": "agriculteurs p\u00e8sera aussi dans les", "start": 6716.52, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9bats des prochains mois et des", "start": 6719.199, "duration": 3.081}, {"text": "prochaines ann\u00e9es c'est tous ensemble le", "start": 6720.599, "duration": 3.721}, {"text": "gouvernement les parlementaires r\u00e9unis", "start": 6722.28, "duration": 4.08}, {"text": "que nous pourrons continuer \u00e0 porter", "start": 6724.32, "duration": 3.48}, {"text": "cette cette voie et \u00e0 le dire tr\u00e8s", "start": 6726.36, "duration": 3.239}, {"text": "clairement cette acc\u00e8s cet accord en", "start": 6727.8, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9tat tel qu'il est propos\u00e9 par la", "start": 6729.599, "duration": 4.281}, {"text": "Commission n'est pas acceptable et nous", "start": 6731.76, "duration": 3.2}, {"text": "continuerons \u00e0 nous mobiliser pour nos", "start": 6733.88, "duration": 2.839}, {"text": "agriculteurs merci beaucoup merci", "start": 6734.96, "duration": 2.96}, {"text": "Monsieur le Ministre bien mes chers", "start": 6736.719, "duration": 3.48}, {"text": "coll\u00e8gues \u00e0 la demande du gouvernement", "start": 6737.92, "duration": 3.96}, {"text": "le S\u00e9nat est donc appel\u00e9 \u00e0 se prononcer", "start": 6740.199, "duration": 3.561}, {"text": "par un vote sur sur cette d\u00e9claration", "start": 6741.88, "duration": 5.08}, {"text": "conform\u00e9ment \u00e0 l'article 39 alin\u00e9a 6 de", "start": 6743.76, "duration": 6.0}, {"text": "notre r\u00e8glement il va \u00eatre proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un", "start": 6746.96, "duration": 5.36}, {"text": "scrutin public ordinaire dans les", "start": 6749.76, "duration": 7.2}, {"text": "conditions pr\u00e9vues par l'article 56 du", "start": 6752.32, "duration": 10.16}, {"text": "r\u00e8glement le scrutin est ouvert", "start": 6756.96, "duration": 5.52}, {"text": "c'est bon plus personne ne demande non", "start": 6826.92, "duration": 5.04}, {"text": "c'est bon", "start": 6828.76, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e7a y est oui pas encore bon", "start": 6872.52, "duration": 5.44}, {"text": "c'est bon c'est le c'est bon oui bien je", "start": 6953.36, "duration": 7.2}, {"text": "d\u00e9clare donc le scrutin", "start": 6957.32, "duration": 3.24}, {"text": "clos votant 342 exprim\u00e9 339 pour 338", "start": 6961.96, "duration": 10.639}, {"text": "contre 1 la d\u00e9claration est donc", "start": 6968.48, "duration": 4.119}, {"text": "adopt\u00e9e mes chers coll\u00e8gues je vais", "start": 6974.119, "duration": 5.96}, {"text": "suspendre quelques instants la s\u00e9ance", "start": 6977.04, "duration": 5.44}, {"text": "pour qu'on puisse ensuite reprendre la", "start": 6980.079, "duration": 4.891}, {"text": "suite de notre ordre du", "start": 6982.48, "duration": 5.4}, {"text": "[Musique]", "start": 6984.97, "duration": 6.03}, {"text": "jour voil\u00e0 les s\u00e9nateurs ont donc voter", "start": 6987.88, "duration": 5.6}, {"text": "sans surprise contre ce trait\u00e9 de libre", "start": 6991.0, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9change entre l'Union europ\u00e9enne et le", "start": 6993.48, "duration": 5.759}, {"text": "Mercosur en vertu de l'article 50-1 de", "start": 6995.76, "duration": 5.6}, {"text": "la Constitution c'\u00e9tait un vote purement", "start": 6999.239, "duration": 4.321}, {"text": "consultatif sur ce trait\u00e9 je vous le", "start": 7001.36, "duration": 3.719}, {"text": "rappelle qui permet une quasi", "start": 7003.56, "duration": 3.079}, {"text": "suppression des droits de douinee sur la", "start": 7005.079, "duration": 4.56}, {"text": "viande bovine sur la volaille le sucre", "start": 7006.639, "duration": 5.761}, {"text": "le maiss sud-am\u00e9ricain en contre-partie", "start": 7009.639, "duration": 3.921}, {"text": "les pays de l'Union europ\u00e9enne", "start": 7012.4, "duration": 3.759}, {"text": "obtiendrai des facilit\u00e9s pour exporter", "start": 7013.56, "duration": 4.24}, {"text": "des voitures des produits chimiques et", "start": 7016.159, "duration": 3.761}, {"text": "des m\u00e9dicaments apr\u00e8s l'Assembl\u00e9e", "start": 7017.8, "duration": 4.24}, {"text": "nationale hier c'\u00e9tait donc autour du", "start": 7019.92, "duration": 4.159}, {"text": "S\u00e9nat de montrer l'opposition de la", "start": 7022.04, "duration": 4.96}, {"text": "repr\u00e9sentation nationale sur ce texte", "start": 7024.079, "duration": 5.6}, {"text": "vous pouvez retrouver cette s\u00e9ance en", "start": 7027.0, "duration": 4.159}, {"text": "replay sur", "start": 7029.679, "duration": 4.321}, {"text": "publsenat.fr \u00e0 22h vous avez rendez-vous", "start": 7031.159, "duration": 5.121}, {"text": "avec Thomas HUG et sens public tr\u00e8s", "start": 7034.0, "duration": 4.37}, {"text": "bonne soir\u00e9e sur Public S\u00e9nat", "start": 7036.28, "duration": 5.26}, {"text": "[Musique]", "start": 7038.37, "duration": 3.17}, {"text": "[Musique]", "start": 7046.29, "duration": 4.079}]}