{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "5 ans de prison dont deux enfermes mais", "start": 0.0, "duration": 5.04}, {"text": "aussi 5 ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9 c'est ce que", "start": 2.36, "duration": 4.999}, {"text": "le parquet a requis contre Marine Le Pen", "start": 5.04, "duration": 3.479}, {"text": "dans le cadre de l'affaire des", "start": 7.359, "duration": 3.28}, {"text": "assistants parlementaires cons\u00e9quence", "start": 8.519, "duration": 4.401}, {"text": "directe si dans quelques mois le verdict", "start": 10.639, "duration": 4.441}, {"text": "va dans ce sens et bien Marine Le Pen ne", "start": 12.92, "duration": 4.32}, {"text": "pourra pas \u00eatre candidat \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 15.08, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2027 mais alors de", "start": 17.24, "duration": 4.32}, {"text": "quoi parle-t-on pourquoi tout cela", "start": 19.8, "duration": 4.559}, {"text": "fait-il autant r\u00e9agir salut CGO j'esp\u00e8re", "start": 21.56, "duration": 4.0}, {"text": "que vous allez bien on est parti", "start": 24.359, "duration": 2.84}, {"text": "ensemble donc pour une nouvelle plong\u00e9e", "start": 25.56, "duration": 3.28}, {"text": "dans l'actualit\u00e9 en une dizaine de", "start": 27.199, "duration": 3.32}, {"text": "minutes Marine Le Pen est donc donc jug\u00e9", "start": 28.84, "duration": 3.48}, {"text": "depuis septembre avec 26 autres", "start": 30.519, "duration": 3.801}, {"text": "personnes dans le cadre du proc\u00e8s des", "start": 32.32, "duration": 3.72}, {"text": "assistants parlementaires du Front", "start": 34.32, "duration": 3.72}, {"text": "national le Front national c'est donc", "start": 36.04, "duration": 3.72}, {"text": "l'ancien nom du rassemblement national", "start": 38.04, "duration": 4.199}, {"text": "ils sont donc accus\u00e9s d'avoir d\u00e9tourn\u00e9", "start": 39.76, "duration": 4.279}, {"text": "des fonds allou\u00e9s par le Parlement", "start": 42.239, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9en donc l'une des principales", "start": 44.039, "duration": 4.081}, {"text": "instances de l'Union europ\u00e9enne et \u00e0", "start": 46.239, "duration": 3.601}, {"text": "quoi \u00e7a ressemble exactement et bien des", "start": 48.12, "duration": 3.599}, {"text": "assistants parlementaires de d\u00e9put\u00e9s", "start": 49.84, "duration": 4.519}, {"text": "europ\u00e9ens du Front national sont accus\u00e9", "start": 51.719, "duration": 5.081}, {"text": "d'avoir exerc\u00e9 des emplois fictifs en", "start": 54.359, "duration": 3.761}, {"text": "gros et comme c'est le cas \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 56.8, "duration": 3.48}, {"text": "nationale et bien le Parlement europ\u00e9en", "start": 58.12, "duration": 4.32}, {"text": "verse de l'argent aux d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 60.28, "duration": 4.04}, {"text": "pour qu'ils embauchent des assistants", "start": 62.44, "duration": 3.999}, {"text": "parlementaires qui vont les aider dans", "start": 64.32, "duration": 4.24}, {"text": "leur mission au quotidien au Parlement", "start": 66.439, "duration": 3.641}, {"text": "europ\u00e9en sauf que l\u00e0 et bien le Front", "start": 68.56, "duration": 3.12}, {"text": "National est soup\u00e7onn\u00e9 d'avoir fait", "start": 70.08, "duration": 3.8}, {"text": "travailler ces personnes-l\u00e0 non pas dans", "start": 71.68, "duration": 4.32}, {"text": "le cadre des travaux du Parlement", "start": 73.88, "duration": 4.44}, {"text": "europ\u00e9en mais directement pour des", "start": 76.0, "duration": 4.759}, {"text": "sujets du parti directement donc en", "start": 78.32, "duration": 4.64}, {"text": "France et on parle de fait survenus", "start": 80.759, "duration": 5.281}, {"text": "entre 2012 et 2017 pour des montants de", "start": 82.96, "duration": 5.0}, {"text": "plusieurs millions d'euros cumul\u00e9s au", "start": 86.04, "duration": 3.399}, {"text": "fil des ann\u00e9es et \u00e0 not\u00e9 qu'il y a une", "start": 87.96, "duration": 2.88}, {"text": "autre affaire similaire dans le cadre du", "start": 89.439, "duration": 3.881}, {"text": "MoDem donc un autre parti centriste et", "start": 90.84, "duration": 4.279}, {"text": "proche d'Emmanuel Macron on en a d\u00e9j\u00e0", "start": 93.32, "duration": 3.32}, {"text": "parl\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque sur ce compte mais je", "start": 95.119, "duration": 3.081}, {"text": "vous mets des liens en description je me", "start": 96.64, "duration": 3.28}, {"text": "voulait en savoir plus bref concernant", "start": 98.2, "duration": 3.52}, {"text": "le rassemblement national le proc\u00e8s se", "start": 99.92, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9roule donc en ce moment et mercredi le", "start": 101.72, "duration": 5.2}, {"text": "parquet donc l'accusation a d\u00e9taill\u00e9 les", "start": 103.92, "duration": 5.08}, {"text": "peines requises l'une d'entre elles a", "start": 106.92, "duration": 3.72}, {"text": "fait particuli\u00e8rement parler c'est la", "start": 109.0, "duration": 4.6}, {"text": "suivante 50 prisons dont deux enfermes", "start": 110.64, "duration": 4.839}, {"text": "mais am\u00e9nageable on aura l'occasion d'en", "start": 113.6, "duration": 3.839}, {"text": "reparler mais 50 prisons dont deux en", "start": 115.479, "duration": 4.761}, {"text": "fermes 300000 \u20ac d'amende mais aussi 5", "start": 117.439, "duration": 5.441}, {"text": "ans d'in\u00e9ligibilit\u00e9 qui ont \u00e9t\u00e9 requis", "start": 120.24, "duration": 5.04}, {"text": "donc contre Marine Le Pen le parquet", "start": 122.88, "duration": 4.12}, {"text": "estime en effet que Marine Le Pen", "start": 125.28, "duration": 4.039}, {"text": "elle-m\u00eame d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9enne mais surtout", "start": 127.0, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sidente du parti \u00e0 l'\u00e9poque \u00e9tait au", "start": 129.319, "duration": 5.161}, {"text": "centre je cite d'un syst\u00e8me organis\u00e9 et", "start": 131.64, "duration": 3.8}, {"text": "ce que l'on peut noter c'est que le", "start": 134.48, "duration": 3.16}, {"text": "parquet a requis une peine", "start": 135.44, "duration": 5.24}, {"text": "d'in\u00e9ligibilit\u00e9 assortie d'une ex\u00e9cution", "start": 137.64, "duration": 4.52}, {"text": "provisoire et l\u00e0 c'est un point", "start": 140.68, "duration": 3.639}, {"text": "extr\u00eamement important ex\u00e9cution", "start": 142.16, "duration": 4.159}, {"text": "provisoire qu'est-ce que \u00e7a veut dire et", "start": 144.319, "duration": 4.321}, {"text": "bien si une telle peine est prononc\u00e9e et", "start": 146.319, "duration": 3.881}, {"text": "donc qu'elle est prononc\u00e9e avec", "start": 148.64, "duration": 3.879}, {"text": "ex\u00e9cution provisoire et bien \u00e7a veut", "start": 150.2, "duration": 4.36}, {"text": "dire qu'elle s'applique imm\u00e9diatement et", "start": 152.519, "duration": 4.0}, {"text": "donc m\u00eame si Marine Le Pen d\u00e9cide de", "start": 154.56, "duration": 4.52}, {"text": "faire appel et de contester un \u00e9ventuel", "start": 156.519, "duration": 4.64}, {"text": "verdict qui irait dans ce sens et bien", "start": 159.08, "duration": 4.239}, {"text": "cette peine d'in\u00e9ligibilit\u00e9 continuera", "start": 161.159, "duration": 3.841}, {"text": "en attendant \u00e0 s'appliquer pour dire les", "start": 163.319, "duration": 2.961}, {"text": "choses tr\u00e8s franchement dans le cas o\u00f9", "start": 165.0, "duration": 2.959}, {"text": "une telle peine est prononc\u00e9e Marine Le", "start": 166.28, "duration": 3.56}, {"text": "Pen ne peut pas se dire je vais faire", "start": 167.959, "duration": 3.441}, {"text": "appel et en attendant je suis candidate", "start": 169.84, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle puisque ce", "start": 171.4, "duration": 3.479}, {"text": "ne serait pas possible dans ce cas", "start": 173.36, "duration": 3.32}, {"text": "pr\u00e9cis alors maintenant attention c'est", "start": 174.879, "duration": 3.761}, {"text": "tr\u00e8s important de rappeler que ce qu'on", "start": 176.68, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9voque ici c'est ce qui est est demand\u00e9", "start": 178.64, "duration": 4.12}, {"text": "par le parquet \u00e7a ne veut pas dire que", "start": 180.68, "duration": 3.72}, {"text": "c'est cette peine qui sera forc\u00e9ment", "start": 182.76, "duration": 4.199}, {"text": "prononc\u00e9e le verdict du tribunal il ne", "start": 184.4, "duration": 4.88}, {"text": "sera pas connu tout de suite a priori on", "start": 186.959, "duration": 4.961}, {"text": "le conna\u00eetra au premier trimestre 2025", "start": 189.28, "duration": 4.12}, {"text": "donc \u00e7a va prendre plusieurs semaines et", "start": 191.92, "duration": 2.879}, {"text": "plusieurs mois mais c'est donc ce qui a", "start": 193.4, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 demand\u00e9 en quelque sorte par", "start": 194.799, "duration": 3.321}, {"text": "l'accusation bon je le disais he tout \u00e7a", "start": 196.48, "duration": 3.64}, {"text": "a vivement fait r\u00e9agir et les premiers \u00e0", "start": 198.12, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9agir \u00e7a a \u00e9t\u00e9 vous l'imaginez les", "start": 200.12, "duration": 4.0}, {"text": "membres du Rassemblement National Marine", "start": 202.0, "duration": 4.319}, {"text": "Le Pen mercredi soir a d\u00e9nonc\u00e9 une", "start": 204.12, "duration": 4.8}, {"text": "violence et une noutrance du parquet al", "start": 206.319, "duration": 4.081}, {"text": "l'actuel pr\u00e9sident du rassemblement", "start": 208.92, "duration": 3.519}, {"text": "national Jordan Bardella qui n'est pas", "start": 210.4, "duration": 3.96}, {"text": "vis\u00e9 par ce proc\u00e8s et je vous mets des", "start": 212.439, "duration": 3.44}, {"text": "liens en description pour en savoir plus", "start": 214.36, "duration": 3.959}, {"text": "mais il a d\u00e9clar\u00e9 je cite le parquet", "start": 215.879, "duration": 4.08}, {"text": "n'est pas dans la justice il est dans", "start": 218.319, "duration": 3.801}, {"text": "l'acharnement et la vengeance \u00e0 l'\u00e9gard", "start": 219.959, "duration": 4.64}, {"text": "de Marine Le Pen ajoutant je cite ces", "start": 222.12, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9quisitions scandaleuses visent \u00e0", "start": 224.599, "duration": 3.92}, {"text": "priver des millions de Fran\u00e7ais de leur", "start": 226.519, "duration": 4.841}, {"text": "votes en 2017 c'est une atteinte \u00e0 la", "start": 228.519, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9mocratie mais les r\u00e9actions elles ont", "start": 231.36, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9pass\u00e9 le rassemblement national \u00e0", "start": 233.079, "duration": 3.641}, {"text": "droite par exemple certains politiques", "start": 234.92, "duration": 3.56}, {"text": "ont pris la parole on peut noter que", "start": 236.72, "duration": 3.719}, {"text": "G\u00e9rald armanin ce ministre de", "start": 238.48, "duration": 3.92}, {"text": "l'Int\u00e9rieur a d\u00e9clar\u00e9 ceci combattre", "start": 240.439, "duration": 4.16}, {"text": "Madame Le Pen se fait dans les urnes pas", "start": 242.4, "duration": 4.32}, {"text": "ailleurs si le tribunal juge qu'elle", "start": 244.599, "duration": 4.64}, {"text": "doit \u00eatre condamn\u00e9 elle ne peut l'\u00eatre", "start": 246.72, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e9lectoralement sans l'expression du", "start": 249.239, "duration": 3.961}, {"text": "peuple il appelle je cite \u00e0 ne pas", "start": 251.439, "duration": 3.64}, {"text": "creuser plus la diff\u00e9rence entre les", "start": 253.2, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9lites et l'immense majorit\u00e9 de nos", "start": 255.079, "duration": 3.68}, {"text": "concitoyens alors cette m\u00eame phrase a", "start": 257.0, "duration": 3.239}, {"text": "fait r\u00e9agir d'autres politiques par", "start": 258.759, "duration": 3.281}, {"text": "exemple Xavier Bertrand qui est du parti", "start": 260.239, "duration": 4.24}, {"text": "les r\u00e9publicains qui a d\u00e9clar\u00e9 ceci la", "start": 262.04, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est aussi le respect de la", "start": 264.479, "duration": 4.481}, {"text": "justice la loi existe elle s'applique \u00e0", "start": 266.32, "duration": 4.76}, {"text": "tous et personne n'est au-dessus des", "start": 268.96, "duration": 3.88}, {"text": "lois c'est ce qu'il a d\u00e9clar\u00e9 au micro", "start": 271.08, "duration": 3.559}, {"text": "de RTL plut\u00f4t dans le m\u00eame sens le", "start": 272.84, "duration": 3.76}, {"text": "ministre de la Justice Didier Migot a", "start": 274.639, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 je cite la justice est", "start": 276.6, "duration": 3.4}, {"text": "ind\u00e9pendante et les magistrats sont", "start": 278.32, "duration": 3.96}, {"text": "eux-m\u00eames ind\u00e9pendants c'est un principe", "start": 280.0, "duration": 4.08}, {"text": "constitutionnel avant de d\u00e9clarer aussi", "start": 282.28, "duration": 4.359}, {"text": "je cite le juge ne se substitue pas au", "start": 284.08, "duration": 4.399}, {"text": "pouvoirs politique il y a une", "start": 286.639, "duration": 3.921}, {"text": "ind\u00e9pendance entre les pouvoirs de leur", "start": 288.479, "duration": 4.121}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 donc on d\u00e9fend le principe de la", "start": 290.56, "duration": 3.919}, {"text": "s\u00e9paration des pouvoirs et le principe", "start": 292.6, "duration": 3.92}, {"text": "donc que la justice s'applique \u00e0 tous", "start": 294.479, "duration": 3.72}, {"text": "mais parmi les d\u00e9clarations on retrouve", "start": 296.52, "duration": 3.76}, {"text": "aussi celle de Jean-Luc M chon de la", "start": 298.199, "duration": 4.121}, {"text": "France insoumise donc Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 300.28, "duration": 4.4}, {"text": "qui d\u00e9clare notamment ceci dans un tweet", "start": 302.32, "duration": 4.48}, {"text": "une peine d'in\u00e9ligibilit\u00e9 ne doit pas", "start": 304.68, "duration": 4.84}, {"text": "\u00eatre appliqu\u00e9e avant expiration de tous", "start": 306.8, "duration": 5.2}, {"text": "les recours pr\u00e9vus par la loi sinon la", "start": 309.52, "duration": 4.56}, {"text": "crise politique serait aggrav\u00e9e sans", "start": 312.0, "duration": 4.039}, {"text": "aucun avantage pour la soci\u00e9t\u00e9", "start": 314.08, "duration": 3.72}, {"text": "contrairement au RN nous sommes contre", "start": 316.039, "duration": 3.44}, {"text": "les peines automatiques et cetera", "start": 317.8, "duration": 3.44}, {"text": "autrement dit m\u00eame si Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 319.479, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9bute son tweet en soutenant le travail", "start": 321.24, "duration": 4.079}, {"text": "de la justice et bien il s'oppose \u00e0 ce", "start": 323.24, "duration": 4.16}, {"text": "principe d'ex\u00e9cution provisoire et le", "start": 325.319, "duration": 3.401}, {"text": "fait donc que Marine Le Pen serait", "start": 327.4, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 in \u00e9gible m\u00eame pendant donc", "start": 328.72, "duration": 3.88}, {"text": "qu'elle fait appel alors cette", "start": 331.12, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9claration a elle-m\u00eame fait beaucoup", "start": 332.6, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9agir y compris au sein de son propre", "start": 334.36, "duration": 3.16}, {"text": "camp alors maintenant que va-t-il se", "start": 336.12, "duration": 3.6}, {"text": "pass\u00e9 je le disais on aura le verdict et", "start": 337.52, "duration": 4.08}, {"text": "la discusion du tribunal dans les", "start": 339.72, "duration": 3.36}, {"text": "prochaines semaines voir les prochains", "start": 341.6, "duration": 2.52}, {"text": "mois ce qu'il faut quand m\u00eame noter", "start": 343.08, "duration": 2.679}, {"text": "c'est qu'odel de Marine Le Pen et de sa", "start": 344.12, "duration": 3.56}, {"text": "potentielle condamnation et bien il y a", "start": 345.759, "duration": 3.401}, {"text": "aussi d'autres cadres du rassemblement", "start": 347.68, "duration": 2.72}, {"text": "national qui sont concern\u00e9s par ce", "start": 349.16, "duration": 3.599}, {"text": "proc\u00e8s il y a aussi le parti lui-m\u00eame", "start": 350.4, "duration": 3.919}, {"text": "puisque le parquet a requis une amende", "start": 352.759, "duration": 4.081}, {"text": "de 4,3 millions d'euros dont 2 millions", "start": 354.319, "duration": 4.241}, {"text": "d'euros avec surc et c'est quand m\u00eame", "start": 356.84, "duration": 2.88}, {"text": "important puisque m\u00eame si on n'est pas", "start": 358.56, "duration": 2.919}, {"text": "pas aux \u00c9tats-Unis avec des campagnes", "start": 359.72, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9sidentielles sans plafond et tout ce", "start": 361.479, "duration": 3.321}, {"text": "qu'on a pu voir aux \u00c9tats-Unis ces", "start": 363.52, "duration": 2.6}, {"text": "derniers jours en France aussi", "start": 364.8, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9videmment une campagne \u00e7a co\u00fbte de", "start": 366.12, "duration": 3.56}, {"text": "l'argent et donc la question d'une", "start": 367.88, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9ventuelle amende dans le cadre de cette", "start": 369.68, "duration": 3.079}, {"text": "condamnation sera quelque chose \u00e0", "start": 371.28, "duration": 2.919}, {"text": "observer on peut noter aussi que le", "start": 372.759, "duration": 3.641}, {"text": "rassemblement national a m\u00eame lanc\u00e9 une", "start": 374.199, "duration": 3.801}, {"text": "p\u00e9tition qu'ils ont diffus\u00e9 sur leurs", "start": 376.4, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux ils ont aussi lanc\u00e9 un", "start": 378.0, "duration": 4.039}, {"text": "hashtag qu'ils ont nomm\u00e9 je soutiens", "start": 379.84, "duration": 3.479}, {"text": "marine on suivra en tout cas tout \u00e7a je", "start": 382.039, "duration": 2.72}, {"text": "vous mets des liens en description jeis", "start": 383.319, "duration": 3.241}, {"text": "vous en S plus notamment donc sur cette", "start": 384.759, "duration": 3.401}, {"text": "affaire des assistants parlementaires", "start": 386.56, "duration": 3.56}, {"text": "avec diff\u00e9rents liens pour plus je", "start": 388.16, "duration": 3.2}, {"text": "rappelle pour tous les nouveaux que ce", "start": 390.12, "duration": 2.72}, {"text": "format il est disponible sur Youtube il", "start": 391.36, "duration": 3.16}, {"text": "est dispoi en podcast mais il est aussi", "start": 392.84, "duration": 3.24}, {"text": "disponible en version newsletter donc", "start": 394.52, "duration": 3.2}, {"text": "pour ceux qui pr\u00e9f\u00e8rent lire l'actualit\u00e9", "start": 396.08, "duration": 3.559}, {"text": "chaque jour plut\u00f4t par email et bien on", "start": 397.72, "duration": 3.12}, {"text": "vous met un lien directement en", "start": 399.639, "duration": 2.441}, {"text": "description c'est gratuit pour", "start": 400.84, "duration": 2.919}, {"text": "s'inscrire je vous laisse avec L\u00e9a pour", "start": 402.08, "duration": 3.0}, {"text": "les actualit\u00e9s en bref et je reviens", "start": 403.759, "duration": 3.801}, {"text": "juste apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous", "start": 405.08, "duration": 4.519}, {"text": "on commence avec cette info Isra\u00ebl", "start": 407.56, "duration": 4.079}, {"text": "serait responsable je cite de CRIM de", "start": 409.599, "duration": 4.04}, {"text": "guerre et de CRIM contre l'humanit\u00e9 \u00e0", "start": 411.639, "duration": 3.601}, {"text": "Gaza c'est en tout cas ce qu'estime", "start": 413.639, "duration": 4.361}, {"text": "l'Ong International Human Rights Watch", "start": 415.24, "duration": 4.959}, {"text": "dans un rapport publi\u00e9 ce jeudi selon", "start": 418.0, "duration": 4.28}, {"text": "elle les ordres d'\u00e9vacuation r\u00e9p\u00e9t\u00e9 de", "start": 420.199, "duration": 3.521}, {"text": "l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne dans la bande de", "start": 422.28, "duration": 3.72}, {"text": "Gaza m\u00e8nent \u00e0 un d\u00e9placement forc\u00e9", "start": 423.72, "duration": 4.759}, {"text": "massif et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 de civil Palestiniens", "start": 426.0, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 Gaza l'ONG estime que les actions", "start": 428.479, "duration": 3.921}, {"text": "d'Isra\u00ebl semblent \u00e9galement correspondre", "start": 430.44, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e0 la d\u00e9finition du nettoyage ethnique", "start": 432.4, "duration": 3.68}, {"text": "dans les zones o\u00f9 l'arm\u00e9e a demander \u00e0", "start": 434.36, "duration": 3.64}, {"text": "des Palestiniens de partir et o\u00f9 ils ne", "start": 436.08, "duration": 3.44}, {"text": "pourront pas revenir car elles sont", "start": 438.0, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9sormais inhabitables en octobre", "start": 439.52, "duration": 4.2}, {"text": "dernier l'ONU a estim\u00e9 qu' 1,9 millions", "start": 441.28, "duration": 4.56}, {"text": "de Gazaoui avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 cause", "start": 443.72, "duration": 3.919}, {"text": "de la guerre alors que la population", "start": 445.84, "duration": 4.359}, {"text": "totale \u00e9tait estim\u00e9e \u00e0 2 4 million", "start": 447.639, "duration": 4.4}, {"text": "d'habitants au d\u00e9but du conflit de son", "start": 450.199, "duration": 4.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne affirme avoir", "start": 452.039, "duration": 4.321}, {"text": "appel\u00e9 les habitants \u00e0 \u00e9vacuer je cite", "start": 454.199, "duration": 4.44}, {"text": "en raison d'imp\u00e9ratif militaire et elle", "start": 456.36, "duration": 4.72}, {"text": "a sur particip\u00e9 \u00e0 la protection de civil", "start": 458.639, "duration": 5.0}, {"text": "dei\u00e8me actu aux \u00c9tats-Unis le camp des", "start": 461.08, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9publicains donc celui de Donald Trump", "start": 463.639, "duration": 4.601}, {"text": "a conserv\u00e9 la majorit\u00e9 \u00e0 la Chambre des", "start": 465.96, "duration": 3.88}, {"text": "repr\u00e9sentants qui est l'\u00e9quivalent de", "start": 468.24, "duration": 3.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en France c'est ce", "start": 469.84, "duration": 2.96}, {"text": "qu'on annonc\u00e9 plusieurs m\u00e9dias", "start": 471.4, "duration": 3.28}, {"text": "am\u00e9ricains ce mercredi ils ont donc", "start": 472.8, "duration": 4.839}, {"text": "obtenu au moins 218 si\u00e8ges sur les 435", "start": 474.68, "duration": 5.28}, {"text": "enjeux apr\u00e8s avoir remport\u00e9 le s\u00e9n face", "start": 477.639, "duration": 4.201}, {"text": "aux d\u00e9mocrates donc le camp de Cala", "start": 479.96, "duration": 3.639}, {"text": "Harris et de Joe Biden la semaine", "start": 481.84, "duration": 3.44}, {"text": "derni\u00e8re concr\u00e8tement \u00e7a veut dire que", "start": 483.599, "duration": 3.401}, {"text": "Donald Trump pourra plus facilement", "start": 485.28, "duration": 3.96}, {"text": "mettre en \u0153uvre son programme politique", "start": 487.0, "duration": 4.199}, {"text": "alors parall\u00e8lement \u00e0 \u00e7a Donald Trump a", "start": 489.24, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 mercredi l'hypoth\u00e8se d'un", "start": 491.199, "duration": 3.801}, {"text": "trois\u00e8me mandat \u00e0 la t\u00eate des \u00c9tats-Unis", "start": 492.919, "duration": 3.361}, {"text": "lors d'un discours devant des", "start": 495.0, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9publicains \u00e0 Washington alors faut", "start": 496.28, "duration": 3.919}, {"text": "savoir que la Constitution am\u00e9ricaine", "start": 498.159, "duration": 4.201}, {"text": "donc la norme supr\u00eame du pays limite le", "start": 500.199, "duration": 3.96}, {"text": "nombre de mandats pr\u00e9sidentiel \u00e0 deux", "start": 502.36, "duration": 4.04}, {"text": "qu'il soit cons\u00e9cutif ou non donc pour", "start": 504.159, "duration": 4.32}, {"text": "pouvoir faire un troisi\u00e8me mandat Donald", "start": 506.4, "duration": 3.96}, {"text": "Trump devra passer par une modification", "start": 508.479, "duration": 3.56}, {"text": "de la Constitution ce qui est une", "start": 510.36, "duration": 4.159}, {"text": "proc\u00e9dure compliqu\u00e9e trois\u00e8me actu la", "start": 512.039, "duration": 4.24}, {"text": "ministre fran\u00e7aise de la transition", "start": 514.519, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9cologique ag\u00e8s panier runch\u00e9 ne se", "start": 516.279, "duration": 4.88}, {"text": "rendra finalement pas \u00e0 la COP 29 une", "start": 518.8, "duration": 3.76}, {"text": "grande conf\u00e9rence climatique", "start": 521.159, "duration": 3.481}, {"text": "internationale qui a d\u00e9but\u00e9 ce lundi \u00e0", "start": 522.56, "duration": 4.76}, {"text": "Bakou en Azerba\u00efdjan et qui se terminera", "start": 524.64, "duration": 4.199}, {"text": "le 22 novembre c'est ce qu'elle a", "start": 527.32, "duration": 3.56}, {"text": "annonc\u00e9 ce mercredi lors d'une s\u00e9ance au", "start": 528.839, "duration": 3.761}, {"text": "S\u00e9nat selon elle cette d\u00e9cision fait", "start": 530.88, "duration": 3.88}, {"text": "suite aux attaques je cite inacceptable", "start": 532.6, "duration": 4.16}, {"text": "du pr\u00e9sident azerba\u00efdjana\u00e9is contre la", "start": 534.76, "duration": 4.079}, {"text": "France et l'Europe en fait les relations", "start": 536.76, "duration": 3.6}, {"text": "entre la France et l'Azerba\u00efdjan sont", "start": 538.839, "duration": 3.361}, {"text": "assez tendus en raison du soutien de la", "start": 540.36, "duration": 3.64}, {"text": "France \u00e0 l'Arm\u00e9nie qui est l'ennemi", "start": 542.2, "duration": 3.44}, {"text": "historique de l'Azerba\u00efdjan dans un", "start": 544.0, "duration": 3.8}, {"text": "discours \u00e0 la COP 29 ce mercredi le", "start": 545.64, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sident d'Azerba\u00efdjan a d\u00e9nonc\u00e9", "start": 547.8, "duration": 3.76}, {"text": "l'histoire coloniale de la France mais", "start": 549.72, "duration": 4.28}, {"text": "aussi je cite les crimes du r\u00e9gime du", "start": 551.56, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sident Macron dans ses territoire", "start": 554.0, "duration": 3.079}, {"text": "d'outreem notamment en", "start": 555.64, "duration": 3.28}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie alors il \u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 557.079, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9vu qu'Emmanuel Macron ne participe", "start": 558.92, "duration": 4.76}, {"text": "pas \u00e0 la cop29 et donc au final aucun", "start": 560.92, "duration": 4.4}, {"text": "membre du gouvernement fran\u00e7ais ne sera", "start": 563.68, "duration": 3.399}, {"text": "pr\u00e9sent non plus il y aura cependant une", "start": 565.32, "duration": 3.44}, {"text": "quarantaine de n\u00e9gociateurs fran\u00e7ais", "start": 567.079, "duration": 4.161}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9s \u00e0 l'\u00e9quipe europ\u00e9enne 4\u00e8 actu", "start": 568.76, "duration": 3.639}, {"text": "plus d'un quart des personnes", "start": 571.24, "duration": 2.92}, {"text": "accueillies par le Secours catholique en", "start": 572.399, "duration": 4.241}, {"text": "2023 n'avaent aucune ressource et il", "start": 574.16, "duration": 4.28}, {"text": "s'agit d'un niveau record selon le", "start": 576.64, "duration": 3.68}, {"text": "rapport annuel de l'association sur la", "start": 578.44, "duration": 4.28}, {"text": "pauvret\u00e9 en France d\u00e9voil\u00e9 ce jeudi au", "start": 580.32, "duration": 5.16}, {"text": "total 95 % des m\u00e9nages rencontr\u00e9s", "start": 582.72, "duration": 4.6}, {"text": "vivaient sous le seuil de pauvret\u00e9 qui", "start": 585.48, "duration": 4.64}, {"text": "est \u00e9tabli \u00e0 1216 \u20ac pour une personne", "start": 587.32, "duration": 4.12}, {"text": "seule \u00e0 noter que les femmes", "start": 590.12, "duration": 2.64}, {"text": "repr\u00e9sentent plus de la moiti\u00e9 des", "start": 591.44, "duration": 2.92}, {"text": "personnes rencontr\u00e9 le Secours", "start": 592.76, "duration": 3.079}, {"text": "Catholique explique notamment cette", "start": 594.36, "duration": 3.52}, {"text": "hausse par les d\u00e9marches d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9es", "start": 595.839, "duration": 3.761}, {"text": "qui peuvent \u00eatre complexes pour acc CD", "start": 597.88, "duration": 3.079}, {"text": "aux aides sociales mais aussi par des", "start": 599.6, "duration": 3.239}, {"text": "crit\u00e8res pour y \u00eatre \u00e9ligibles qui ont", "start": 600.959, "duration": 5.521}, {"text": "\u00e9t\u00e9 resserr\u00e9s 5\u00e8 actu les 3/4 des 1825", "start": 602.839, "duration": 5.921}, {"text": "ans indiquent avoir d\u00e9j\u00e0 renoncer \u00e0 un", "start": 606.48, "duration": 4.56}, {"text": "emploi ou \u00e0 une formation par manque de", "start": 608.76, "duration": 4.199}, {"text": "solution pour se d\u00e9placer selon le", "start": 611.04, "duration": 3.88}, {"text": "dernier barom\u00e8tre des apprentis d'\u00f4uil", "start": 612.959, "duration": 4.201}, {"text": "publi\u00e9s ce jeudi concr\u00e8tement ils ont d\u00fb", "start": 614.92, "duration": 4.159}, {"text": "abandonner au moins une opportunit\u00e9 soit", "start": 617.16, "duration": 3.359}, {"text": "parce qu'ils n'avaient aucune solution", "start": 619.079, "duration": 3.44}, {"text": "de transport accessible et compatible", "start": 620.519, "duration": 3.44}, {"text": "avec leurs horaires soit parce qu'ils", "start": 622.519, "duration": 2.681}, {"text": "n'avait pas de moyens de transport", "start": 623.959, "duration": 3.44}, {"text": "personnel ou encore en raison du co\u00fbt", "start": 625.2, "duration": 3.68}, {"text": "des transports que ce soit celui de", "start": 627.399, "duration": 3.321}, {"text": "l'essence ou des transports en commun et", "start": 628.88, "duration": 4.399}, {"text": "on finit avec cette actu en Colombie un", "start": 630.72, "duration": 4.679}, {"text": "pays d'Am\u00e9rique du Sud le Parlement a", "start": 633.279, "duration": 4.161}, {"text": "adopt\u00e9 une loi qui interdit le mariage", "start": 635.399, "duration": 4.44}, {"text": "de mineur de moins de 18 ans ce mercredi", "start": 637.44, "duration": 3.959}, {"text": "faut savoir que la Colombie autorise", "start": 639.839, "duration": 3.041}, {"text": "actuellement les mariages \u00e0 partir de", "start": 641.399, "duration": 3.321}, {"text": "l'\u00e2ge de 14 ans \u00e0 condition que les", "start": 642.88, "duration": 3.199}, {"text": "parents de la personnes mineures donnent", "start": 644.72, "duration": 2.799}, {"text": "leur consentement selon les chiffres", "start": 646.079, "duration": 3.841}, {"text": "officiels 114 mariages impliquant des", "start": 647.519, "duration": 4.161}, {"text": "personnes mineures ont \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9s en", "start": 649.92, "duration": 4.0}, {"text": "Colombie en 2023 alors pour entrer en", "start": 651.68, "duration": 3.92}, {"text": "vigueur la loi doit encore \u00eatre", "start": 653.92, "duration": 3.32}, {"text": "promulgu\u00e9e par le pr\u00e9sident de gauche", "start": 655.6, "duration": 4.0}, {"text": "Gustavo Petro qui avait rejet\u00e9 une", "start": 657.24, "duration": 4.279}, {"text": "initiative similaire lorsqu'il \u00e9tait au", "start": 659.6, "duration": 3.6}, {"text": "Parlement on suivra \u00e7a merci beaucoup", "start": 661.519, "duration": 3.481}, {"text": "L\u00e9a pour ces actualit\u00e9s en bref alors on", "start": 663.2, "duration": 3.28}, {"text": "va reprendre la question du jour donc", "start": 665.0, "duration": 2.76}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 poser des questions", "start": 666.48, "duration": 2.599}, {"text": "directement dans les commentaires \u00e7a", "start": 667.76, "duration": 2.68}, {"text": "peut \u00eatre sur notre travail ou alors sur", "start": 669.079, "duration": 2.88}, {"text": "l'actualit\u00e9 on prendra le temps d'y", "start": 670.44, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9pondre dans les prochains jours prenez", "start": 671.959, "duration": 2.601}, {"text": "soin de vous prenez sonin de no proches", "start": 673.32, "duration": 2.44}, {"text": "et puis on se dit \u00e0 demain pour une", "start": 674.56, "duration": 3.88}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o", "start": 675.76, "duration": 2.68}]}