{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 1.76}, {"text": "durant la Seconde Guerre mondiale et", "start": 0.32, "duration": 3.48}, {"text": "contrairement \u00e0 d'autres pays la Suisse", "start": 1.76, "duration": 4.079}, {"text": "est donc parvenu \u00e0 pr\u00e9server sa", "start": 3.8, "duration": 4.799}, {"text": "neutralit\u00e9 mais \u00e0 quel prix c'\u00e9tait au", "start": 5.839, "duration": 4.401}, {"text": "fond la question pos\u00e9e par ce", "start": 8.599, "duration": 3.761}, {"text": "documentaire tir\u00e9 de la s\u00e9rie les", "start": 10.24, "duration": 4.279}, {"text": "coulisses de l'histoire ou comment entre", "start": 12.36, "duration": 5.12}, {"text": "1939 et 1945 et au nom de cette", "start": 14.519, "duration": 5.721}, {"text": "sacrointe neutralit\u00e9 la Conf\u00e9d\u00e9ration", "start": 17.48, "duration": 4.959}, {"text": "helv\u00e9tique est pass\u00e9 ma\u00eetre d'un double", "start": 20.24, "duration": 4.32}, {"text": "jeu entre l'humanitaire et l'aff\u00e9risme", "start": 22.439, "duration": 4.16}, {"text": "entre la paix et les profits et pour", "start": 24.56, "duration": 3.959}, {"text": "revenir sur cette fameuse mais aussi", "start": 26.599, "duration": 4.0}, {"text": "troublante neutralit\u00e9 Suisse durant", "start": 28.519, "duration": 4.56}, {"text": "cette p\u00e9riode le r\u00e9alisateur de ce", "start": 30.599, "duration": 4.001}, {"text": "documentaire Philippe Sada est", "start": 33.079, "duration": 2.761}, {"text": "maintenant avec nous sur ce plateau de", "start": 34.6, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9bat dooG bienvenue \u00e0 vous vous \u00eates", "start": 35.84, "duration": 3.719}, {"text": "documentariste avec dans votre", "start": 37.68, "duration": 3.84}, {"text": "filmographie des films de r\u00e9pertoire des", "start": 39.559, "duration": 4.48}, {"text": "portraits de cin\u00e9astes \u00e9galement ou des", "start": 41.52, "duration": 4.08}, {"text": "th\u00e9matiques historiques comme c'\u00e9tait le", "start": 44.039, "duration": 4.36}, {"text": "cas ici bien s\u00fbr li\u00e9 \u00e0 la Seconde Guerre", "start": 45.6, "duration": 4.84}, {"text": "mondiale Ir\u00e8ne Herman est \u00e9galement avec", "start": 48.399, "duration": 3.601}, {"text": "nous bienvenue vous \u00eates professeur", "start": 50.44, "duration": 3.08}, {"text": "d'histoire Suisse \u00e0 l'Universit\u00e9 de", "start": 52.0, "duration": 3.52}, {"text": "Gen\u00e8ve historienne sp\u00e9cialis\u00e9e dans", "start": 53.52, "duration": 4.76}, {"text": "l'histoire transnationale et vous \u00e9tiez", "start": 55.52, "duration": 5.16}, {"text": "conseill\u00e8re historique scientifique hein", "start": 58.28, "duration": 4.48}, {"text": "sur le documentaire que nous venons de", "start": 60.68, "duration": 3.4}, {"text": "voir et puis enfin avec nous Richard", "start": 62.76, "duration": 4.359}, {"text": "verli bonjourous Richard verli vous \u00eates", "start": 64.08, "duration": 4.76}, {"text": "journaliste correspondant permanent du", "start": 67.119, "duration": 4.521}, {"text": "quotidien suisse Le Temps \u00e0 Paris vous", "start": 68.84, "duration": 4.44}, {"text": "\u00eates un habitu\u00e9 des plateaux de LCP", "start": 71.64, "duration": 2.799}, {"text": "parce qu'on va rappeler au passage que", "start": 73.28, "duration": 2.64}, {"text": "vous \u00eates aussi l'un des chroniqueurs", "start": 74.439, "duration": 3.641}, {"text": "r\u00e9gulier d'une autre \u00e9mission de notre", "start": 75.92, "duration": 4.12}, {"text": "cha\u00eene qui s'appelle \u00e7a vous regarde", "start": 78.08, "duration": 3.64}, {"text": "merci \u00e0 tous les trois d'\u00eatre avec nous", "start": 80.04, "duration": 3.52}, {"text": "juste apr\u00e8s votre documentaire Philippe", "start": 81.72, "duration": 3.6}, {"text": "Sada vous ne connaissiez rien \u00e0 cette", "start": 83.56, "duration": 3.08}, {"text": "histoire de la Suisse sur la Seconde", "start": 85.32, "duration": 3.04}, {"text": "Guerre mondiale avant d'entamer ce ce", "start": 86.64, "duration": 3.799}, {"text": "documentaire qu'est-ce qui vous le plus", "start": 88.36, "duration": 5.16}, {"text": "frapp\u00e9 sur cette histoire de la Suisse", "start": 90.439, "duration": 4.281}, {"text": "durant la Seconde Guerre mondiale \u00e0", "start": 93.52, "duration": 4.239}, {"text": "l'occasion de votre travail ce qui m'a", "start": 94.72, "duration": 5.88}, {"text": "plus ce qui m'a le plus frapp\u00e9 c'est \u00e0", "start": 97.759, "duration": 4.601}, {"text": "la fois l'\u00e9tranget\u00e9 et la familiarit\u00e9 de", "start": 100.6, "duration": 4.159}, {"text": "la Suisse c'estd que on a le sentiment", "start": 102.36, "duration": 4.399}, {"text": "vu de loin que c'est un pays c'est un", "start": 104.759, "duration": 4.68}, {"text": "pays europ\u00e9en qui nous ressemble et en", "start": 106.759, "duration": 4.72}, {"text": "fait pas du tout c'est un pays qui font", "start": 109.439, "duration": 4.801}, {"text": "qui a c'est vraiment son propre mode de", "start": 111.479, "duration": 6.64}, {"text": "de de vie d'action", "start": 114.24, "duration": 6.199}, {"text": "publique \u00e7a c'est c'est vraiment un pays", "start": 118.119, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 part en Europe et dans la conduite de", "start": 120.439, "duration": 3.921}, {"text": "sa neutralit\u00e9 d'abord dans l'affirmation", "start": 122.159, "duration": 4.24}, {"text": "de sa neutralit\u00e9 et dans la dans la", "start": 124.36, "duration": 4.039}, {"text": "volont\u00e9 qu'elle a vaille que vaille de", "start": 126.399, "duration": 4.84}, {"text": "la d\u00e9fendre jusqu'au bout \u00e7a la rend un", "start": 128.399, "duration": 5.56}, {"text": "peu \u00e9trange \u00e0 mes yeux c'est \u00e7a qui m'a", "start": 131.239, "duration": 4.761}, {"text": "vraiment frapp\u00e9 est-ce qu'il y a eu des", "start": 133.959, "duration": 4.041}, {"text": "difficult\u00e9 \u00e0 \u00e0 trouver les les documents", "start": 136.0, "duration": 3.879}, {"text": "qui ont facilit\u00e9 votre travail alors", "start": 138.0, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9videmment documents film\u00e9s hein parce", "start": 139.879, "duration": 3.281}, {"text": "que on parle d'un documentaire", "start": 142.04, "duration": 4.72}, {"text": "audiovisuel documents Sonor t\u00e9moignage", "start": 143.16, "duration": 5.6}, {"text": "alors ce qui est tr\u00e8s \u00e9trange c'est que", "start": 146.76, "duration": 5.24}, {"text": "euh il est il est tr\u00e8s tr\u00e8s difficile", "start": 148.76, "duration": 5.64}, {"text": "moi c'est un film d'archive donc je", "start": 152.0, "duration": 4.4}, {"text": "voil\u00e0 je travaille avec les documents", "start": 154.4, "duration": 4.16}, {"text": "visuels photos films qui ont \u00e9t\u00e9 film\u00e9s", "start": 156.4, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque Dieu sait que j'ai vu des", "start": 158.56, "duration": 5.52}, {"text": "heures et des heures d'images j'ai vu", "start": 161.4, "duration": 5.119}, {"text": "des r\u00e9unions folkloriques j'ai vu des", "start": 164.08, "duration": 3.96}, {"text": "vaches j'ai vu beaucoup de choses sur", "start": 166.519, "duration": 3.041}, {"text": "l'industrie suisse qui qui est une", "start": 168.04, "duration": 2.96}, {"text": "industrie", "start": 169.56, "duration": 4.44}, {"text": "de de tr\u00e8s haut niveau m\u00eame \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 171.0, "duration": 5.56}, {"text": "et surtout \u00e0 l'\u00e9poque par contre je n'ai", "start": 174.0, "duration": 4.76}, {"text": "vu nulle part", "start": 176.56, "duration": 5.039}, {"text": "d'images de banque suisse tout b\u00eatement", "start": 178.76, "duration": 4.88}, {"text": "euh c'est\u00e0dire que quelqu'un qui qui", "start": 181.599, "duration": 3.801}, {"text": "verrait comme je l'ai vu 4 ans", "start": 183.64, "duration": 7.0}, {"text": "d'actualit\u00e9 suisse de 1940 \u00e0 1944 euh ne", "start": 185.4, "duration": 7.559}, {"text": "saurait pas qu'en fait la Suisse est", "start": 190.64, "duration": 4.2}, {"text": "surtout et avant tout une grande place", "start": 192.959, "duration": 4.481}, {"text": "bancaire \u00e7a n'existe pas h parce que il", "start": 194.84, "duration": 4.119}, {"text": "y a d'ailleurs c\u00e9tait un d\u00e9put\u00e9 Suisse", "start": 197.44, "duration": 3.32}, {"text": "qui disait cela c'est\u00e0d que la Suisse", "start": 198.959, "duration": 3.681}, {"text": "n'a aucune mati\u00e8re premi\u00e8re et sa", "start": 200.76, "duration": 4.24}, {"text": "mati\u00e8re premi\u00e8re c'est l'argent c'est", "start": 202.64, "duration": 5.12}, {"text": "les banques la neutralit\u00e9 suisse c'est", "start": 205.0, "duration": 4.76}, {"text": "au finalement s'il n'y avait pas cela au", "start": 207.76, "duration": 4.08}, {"text": "centre de ce qu'est la Suisse de ce que", "start": 209.76, "duration": 3.28}, {"text": "repr\u00e9sente la Suisse de ce qui est", "start": 211.84, "duration": 3.399}, {"text": "peut-\u00eatre l'identit\u00e9 Suisse on aurait", "start": 213.04, "duration": 4.279}, {"text": "rien vu de du contenu de ce documentaire", "start": 215.239, "duration": 3.64}, {"text": "on ne comprendrait pas le contenu de ce", "start": 217.319, "duration": 3.361}, {"text": "documentaire sans comprendre de quoi", "start": 218.879, "duration": 3.241}, {"text": "vient cette neutralit\u00e9 suisse", "start": 220.68, "duration": 4.08}, {"text": "expliquez-nous alors cette neutralit\u00e9", "start": 222.12, "duration": 4.28}, {"text": "date la premi\u00e8re fois que les Suisses", "start": 224.76, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9clarent officiellement leur neutralit\u00e9", "start": 226.4, "duration": 3.24}, {"text": "c'est en", "start": 228.36, "duration": 3.76}, {"text": "1674 pour ne pas aller d\u00e9fendre la", "start": 229.64, "duration": 4.36}, {"text": "franche compt\u00e9e il s\u00e9tait engag\u00e9 et le", "start": 232.12, "duration": 3.56}, {"text": "faire ils n'ont pas pu le faire pour des", "start": 234.0, "duration": 4.04}, {"text": "raisons financi\u00e8res essentiellement et", "start": 235.68, "duration": 4.44}, {"text": "ils d\u00e9clarent leur neutralit\u00e9 et \u00e0", "start": 238.04, "duration": 4.279}, {"text": "partir de l\u00e0 la neutralit\u00e9 suisse", "start": 240.12, "duration": 4.56}, {"text": "devient un \u00e9l\u00e9ment important de la", "start": 242.319, "duration": 4.48}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re des cantons la", "start": 244.68, "duration": 4.199}, {"text": "neutralit\u00e9 viol\u00e9 par les troupes du", "start": 246.799, "duration": 3.921}, {"text": "directoire fran\u00e7ais en", "start": 248.879, "duration": 4.72}, {"text": "1798 et ensuite elle est garantie", "start": 250.72, "duration": 4.56}, {"text": "officiellement donc la neutralit\u00e9", "start": 253.599, "duration": 5.76}, {"text": "perp\u00e9tuelle en 1815 1815 Congr\u00e8s de", "start": 255.28, "duration": 5.519}, {"text": "Vienne hein c'est la paix apr\u00e8s les", "start": 259.359, "duration": 3.321}, {"text": "grandes guerres napol\u00e9oniennes", "start": 260.799, "duration": 3.321}, {"text": "absolument et c'est surtout au trait\u00e9 de", "start": 262.68, "duration": 4.04}, {"text": "Paris donc \u00e0 l'automne de 1815 qu'on va", "start": 264.12, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9cr\u00e9ter que la neutralit\u00e9 de la Suisse", "start": 266.72, "duration": 5.0}, {"text": "est dans l'avantage de toute toute", "start": 268.84, "duration": 6.28}, {"text": "l'Europe et pendant tout le 19e si\u00e8cle", "start": 271.72, "duration": 5.52}, {"text": "cette neutralit\u00e9 est quand m\u00eame tr\u00e8s", "start": 275.12, "duration": 4.919}, {"text": "tr\u00e8s fragile elle n'est pas envisag\u00e9e de", "start": 277.24, "duration": 4.36}, {"text": "mani\u00e8re tr\u00e8s positive par tous les", "start": 280.039, "duration": 3.16}, {"text": "Suisses qui pensent que c'est un moyen", "start": 281.6, "duration": 4.159}, {"text": "d'ing\u00e9rence pour les grandes puissances", "start": 283.199, "duration": 4.921}, {"text": "et ce n'est qu'\u00e0 partir de la guerre", "start": 285.759, "duration": 3.961}, {"text": "franco-prussienne de", "start": 288.12, "duration": 4.12}, {"text": "70-71 que les Suisses se disent non mais", "start": 289.72, "duration": 4.88}, {"text": "c'est notre seule garantie notre arm\u00e9e", "start": 292.24, "duration": 4.0}, {"text": "est beaucoup trop faible et la seule", "start": 294.6, "duration": 4.92}, {"text": "chose qui puisse nous assurer notre", "start": 296.24, "duration": 5.32}, {"text": "notre int\u00e9grit\u00e9 territoriale c'est la", "start": 299.52, "duration": 3.959}, {"text": "neutralit\u00e9 et il faut surtout que nous", "start": 301.56, "duration": 4.12}, {"text": "arrivions \u00e0 rendre cette neutralit\u00e9 tout", "start": 303.479, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 fait particuli\u00e8re autrement dire", "start": 305.68, "duration": 4.64}, {"text": "Richard verl la neutralit\u00e9 fait partie", "start": 307.56, "duration": 4.68}, {"text": "int\u00e9grante de l'identit\u00e9 Suisse on peut", "start": 310.32, "duration": 3.48}, {"text": "dire les choses comme \u00e7a et c'est ce qui", "start": 312.24, "duration": 2.959}, {"text": "expliquerait qu'elle l'a d\u00e9fendu avec", "start": 313.8, "duration": 5.04}, {"text": "autant de de hargne de de durant cette", "start": 315.199, "duration": 5.0}, {"text": "fameuse p\u00e9riode de la Seconde Guerre", "start": 318.84, "duration": 3.0}, {"text": "mondiale alors je crois que c'est tr\u00e8s", "start": 320.199, "duration": 3.681}, {"text": "vrai aujourd'hui je pense aussi qu'il ne", "start": 321.84, "duration": 4.16}, {"text": "faut pas oublier que juste avant la", "start": 323.88, "duration": 3.48}, {"text": "guerre y compris pendant la guerre il y", "start": 326.0, "duration": 3.039}, {"text": "a des d\u00e9bats tr\u00e8s forts en Suisse", "start": 327.36, "duration": 3.559}, {"text": "surtout avant la guerre c'est dire que", "start": 329.039, "duration": 4.641}, {"text": "il faut pas penser que il y a une esp\u00e8ce", "start": 330.919, "duration": 5.601}, {"text": "d'unit\u00e9 nationale donn\u00e9e sur la", "start": 333.68, "duration": 4.4}, {"text": "neutralit\u00e9 et le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "start": 336.52, "duration": 4.519}, {"text": "lui-m\u00eame est partag\u00e9 il y a il y a", "start": 338.08, "duration": 4.959}, {"text": "clairement une majorit\u00e9 on va dire", "start": 341.039, "duration": 3.72}, {"text": "pro-allemande \u00e0 un moment donn\u00e9 au sein", "start": 343.039, "duration": 5.201}, {"text": "du Conseil f\u00e9d\u00e9ral donc ceci proc\u00e8de", "start": 344.759, "duration": 5.121}, {"text": "d'un d\u00e9bat politique par contre l\u00e0 o\u00f9 je", "start": 348.24, "duration": 3.079}, {"text": "rejoins ce que vous venez de dire Madame", "start": 349.88, "duration": 3.68}, {"text": "c'est\u00e0d qu'il y a cette conviction tr\u00e8s", "start": 351.319, "duration": 4.121}, {"text": "enracin\u00e9 et qui aujourd'hui on peut dire", "start": 353.56, "duration": 3.88}, {"text": "est presque dans le marbre selon", "start": 355.44, "duration": 3.599}, {"text": "laquelle la neutralit\u00e9 est la meilleure", "start": 357.44, "duration": 4.08}, {"text": "formule ule pour pr\u00e9server l'int\u00e9grit\u00e9", "start": 359.039, "duration": 4.16}, {"text": "territoriale Suisse et pour pr\u00e9server au", "start": 361.52, "duration": 4.399}, {"text": "fond l'existence du pays \u00e0 tel point je", "start": 363.199, "duration": 4.84}, {"text": "je viens \u00e0 l'actualit\u00e9 d'aujourd'hui que", "start": 365.919, "duration": 3.68}, {"text": "il y a quelques mois une ancienne", "start": 368.039, "duration": 3.681}, {"text": "conseill\u00e8re f\u00e9d\u00e9rale Micheline calmiret", "start": 369.599, "duration": 4.04}, {"text": "a fait un livre pour expliquer que la", "start": 371.72, "duration": 3.96}, {"text": "neutralit\u00e9 suisse pourrait peut-\u00eatre", "start": 373.639, "duration": 3.601}, {"text": "s'appliquer \u00e0 l'Union europ\u00e9enne dans le", "start": 375.68, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00eame \u00e9tat d'esprit c'est\u00e0dire est-ce que", "start": 377.24, "duration": 3.12}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne ne devrait pas se", "start": 379.08, "duration": 3.6}, {"text": "poser la question \u00e0 savoir que sa", "start": 380.36, "duration": 4.04}, {"text": "neutralit\u00e9 pourrait \u00eatre une solution au", "start": 382.68, "duration": 3.48}, {"text": "milieu de ces puissances disons", "start": 384.4, "duration": 3.239}, {"text": "terriblement envahissantes pour", "start": 386.16, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9server son int\u00e9grit\u00e9 donc il y a", "start": 387.639, "duration": 3.28}, {"text": "vraiment cette id\u00e9e que la neutralit\u00e9", "start": 389.0, "duration": 3.96}, {"text": "n'est pas seulement un \u00e9tat de fa\u00ea elle", "start": 390.919, "duration": 3.921}, {"text": "est un projet politique alors Philippe", "start": 392.96, "duration": 3.56}, {"text": "Sada \u00e0 travers le travail que vous avez", "start": 394.84, "duration": 3.68}, {"text": "pu r\u00e9aliser sur des archives hein", "start": 396.52, "duration": 3.76}, {"text": "j'imagine est-ce que vous avez le", "start": 398.52, "duration": 3.04}, {"text": "sentiment que les Suisses avaient", "start": 400.28, "duration": 2.919}, {"text": "vraiment la crainte \u00e0 cette \u00e9poque de", "start": 401.56, "duration": 3.88}, {"text": "voir leur pays envahi eux aussi par les", "start": 403.199, "duration": 3.681}, {"text": "allemands comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas d'autres", "start": 405.44, "duration": 3.039}, {"text": "pays neutres hein \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit dans", "start": 406.88, "duration": 3.68}, {"text": "votre film la Belgique bien s\u00fbr le", "start": 408.479, "duration": 5.28}, {"text": "Luxembourg les Pays-Bas le Danemarc la", "start": 410.56, "duration": 5.6}, {"text": "Norv\u00e8ge est-ce qu'il y avait vraiment", "start": 413.759, "duration": 4.641}, {"text": "une crainte du c\u00f4t\u00e9 suisse d'\u00eatre envahi", "start": 416.16, "duration": 4.4}, {"text": "par les force allemande par exemple je", "start": 418.4, "duration": 5.12}, {"text": "crois apr\u00e8s je crois enfin qu'elle \u00e9tait", "start": 420.56, "duration": 4.319}, {"text": "plus ou moins forte et plus ou moins", "start": 423.52, "duration": 3.399}, {"text": "diss\u00e9min\u00e9e dans la", "start": 424.879, "duration": 5.521}, {"text": "population je pense probablement que \u00e0", "start": 426.919, "duration": 5.641}, {"text": "partir de l'\u00e9t\u00e9 40 quand la France a \u00e9t\u00e9", "start": 430.4, "duration": 4.079}, {"text": "envahie et que la Suisse s'est retrouv\u00e9", "start": 432.56, "duration": 3.72}, {"text": "totalement isol\u00e9e totalement enclav\u00e9", "start": 434.479, "duration": 3.44}, {"text": "dans une Europe qui \u00e9tait devenue une", "start": 436.28, "duration": 4.4}, {"text": "Europe allemande je pense que la", "start": 437.919, "duration": 7.041}, {"text": "crainte de se faire envahir oui \u00e7a c'est", "start": 440.68, "duration": 5.6}, {"text": "ind\u00e9niable pour une partie de la", "start": 444.96, "duration": 2.56}, {"text": "population je pourrais pas la chiffrer", "start": 446.28, "duration": 3.16}, {"text": "je pourrais pas dire quelle proportion", "start": 447.52, "duration": 5.399}, {"text": "comment \u00e7a a d\u00fb jouer apr\u00e8s est-ce que", "start": 449.44, "duration": 5.92}, {"text": "m\u00eame au niveau f\u00e9d\u00e9ral est-ce que voil\u00e0", "start": 452.919, "duration": 5.081}, {"text": "est-ce que au niveau f\u00e9d\u00e9ral on a craint", "start": 455.36, "duration": 3.559}, {"text": "que la", "start": 458.0, "duration": 3.52}, {"text": "Suisse tombe dans le m\u00eame enfin et le", "start": 458.919, "duration": 4.321}, {"text": "m\u00eame sort que le", "start": 461.52, "duration": 3.56}, {"text": "Luxembourg Belgique les Pays-Bas qui", "start": 463.24, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9taaient des pays neutre vous vous avez", "start": 465.08, "duration": 2.72}, {"text": "la r\u00e9ponse Siren", "start": 466.4, "duration": 3.28}, {"text": "Herman une vraie crainte de la part des", "start": 467.8, "duration": 4.2}, {"text": "Suisses de se voir envahi par les", "start": 469.68, "duration": 4.28}, {"text": "Allemands par exemple alors je pense que", "start": 472.0, "duration": 3.44}, {"text": "c'est de toute fa\u00e7on difficile d'avoir", "start": 473.96, "duration": 2.919}, {"text": "une r\u00e9ponse \u00e0 cette question qui soit", "start": 475.44, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9finitive mais la mani\u00e8re de sentir la", "start": 476.879, "duration": 4.121}, {"text": "la situation pour moi en tant", "start": 479.8, "duration": 2.72}, {"text": "qu'historienne c'est vraiment de dire", "start": 481.0, "duration": 3.8}, {"text": "oui il y avait cette crainte et cette", "start": 482.52, "duration": 4.959}, {"text": "crainte a domin\u00e9 durant tout le conflit", "start": 484.8, "duration": 4.519}, {"text": "m\u00eame sil a des moments o\u00f9 \u00e9videmment", "start": 487.479, "duration": 2.961}, {"text": "elle \u00e9tait beaucoup plus forte que", "start": 489.319, "duration": 3.72}, {"text": "d'autres et effectivement cette p\u00e9riode", "start": 490.44, "duration": 6.039}, {"text": "de juin 40 a \u00e9t\u00e9 absolument \u00e9pouvantable", "start": 493.039, "duration": 5.801}, {"text": "ensuite c'\u00e9tait bien entendu pour les", "start": 496.479, "duration": 4.921}, {"text": "autorit\u00e9s un moyen de mieux diriger", "start": 498.84, "duration": 5.479}, {"text": "enfin de mieux diriger pour elle le pays", "start": 501.4, "duration": 6.16}, {"text": "et et donc de brandir cette crainte et", "start": 504.319, "duration": 5.84}, {"text": "c'est d'ailleurs \u00e0 avec cette crainte l\u00e0", "start": 507.56, "duration": 4.919}, {"text": "qu'on va essayer de mettre le Comit\u00e9", "start": 510.159, "duration": 4.041}, {"text": "international de la Croix-Rouge au pas", "start": 512.479, "duration": 3.401}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de lui faire adopter une", "start": 514.2, "duration": 3.88}, {"text": "ligne politique qui soit en Phe avec", "start": 515.88, "duration": 4.279}, {"text": "celle de la Conf\u00e9d\u00e9ration il y aura", "start": 518.08, "duration": 4.519}, {"text": "encore une autre alarme qui se produit", "start": 520.159, "duration": 4.201}, {"text": "au d\u00e9but", "start": 522.599, "duration": 5.041}, {"text": "1943 il y a vraiment une crainte qui est", "start": 524.36, "duration": 6.039}, {"text": "de temps en temps aviv\u00e9 et je crois que", "start": 527.64, "duration": 4.879}, {"text": "jamais les Suisses se sont sentis en", "start": 530.399, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 ils avaient une confiance", "start": 532.519, "duration": 4.44}, {"text": "aveugle dans leur arm\u00e9e une confiance", "start": 534.959, "duration": 4.361}, {"text": "bien trop grande c'est clair mais mais", "start": 536.959, "duration": 4.361}, {"text": "quand m\u00eame chacun savait que le pire", "start": 539.32, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9tait possible puisque c'\u00e9tait ce qui", "start": 541.32, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9tait pas enfin ce qui \u00e9tait advu avec", "start": 543.279, "duration": 5.601}, {"text": "les pays vous l'avez dit he la Belgique", "start": 545.959, "duration": 4.801}, {"text": "les Pays-Bas enfin", "start": 548.88, "duration": 6.84}, {"text": "c'\u00e9tait danemarque aussi HRI g\u00e9n\u00e9ral des", "start": 550.76, "duration": 6.56}, {"text": "Forces arm\u00e9es suisses durant cette", "start": 555.72, "duration": 3.32}, {"text": "p\u00e9riode c'est toujours un h\u00e9ros national", "start": 557.32, "duration": 5.28}, {"text": "il avait \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 imaginer ce r\u00e9duit", "start": 559.04, "duration": 6.64}, {"text": "Suisse o\u00f9 les Suisses auraient pu venir", "start": 562.6, "duration": 4.16}, {"text": "se", "start": 565.68, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9fugier d laissant leur industrie leur", "start": 566.76, "duration": 4.4}, {"text": "ville et cetera ils ont \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 569.68, "duration": 3.2}, {"text": "imaginer un tel sc\u00e9nario tout de m\u00eame", "start": 571.16, "duration": 3.64}, {"text": "les Suisses oui parce qu'il y a il y a", "start": 572.88, "duration": 3.0}, {"text": "deux choses qu'il faut bien l'avoir en", "start": 574.8, "duration": 2.52}, {"text": "t\u00eate d'abord donc effectivement pour", "start": 575.88, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 votre question guisant alors", "start": 577.32, "duration": 3.0}, {"text": "est-ce que c'est un h\u00e9ros national on n'", "start": 578.76, "duration": 3.68}, {"text": "pas tellement cette propension en Suisse", "start": 580.32, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e0 \u00e9riger des figures h\u00e9ros national sauf", "start": 582.44, "duration": 3.639}, {"text": "sans doute Guillaume tel mais c'est", "start": 584.519, "duration": 3.521}, {"text": "incontestablement une personnalit\u00e9 qui a", "start": 586.079, "duration": 3.641}, {"text": "fa\u00e7onn\u00e9 la Suisse moderne tout le monde", "start": 588.04, "duration": 3.88}, {"text": "le reconna\u00eetra deux choses la premi\u00e8re", "start": 589.72, "duration": 3.239}, {"text": "c'est qu'il faut pas oublier que la", "start": 591.92, "duration": 2.599}, {"text": "Suisse a une confiance dans son arm\u00e9e", "start": 592.959, "duration": 3.88}, {"text": "vous l'avez dit mais elle n'a aucun", "start": 594.519, "duration": 4.921}, {"text": "moyen de d\u00e9fense a\u00e9rienne en 1940 or ce", "start": 596.839, "duration": 4.0}, {"text": "qui impressionne beaucoup le Conseil", "start": 599.44, "duration": 3.24}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ral et ce qui impressionne beaucoup", "start": 600.839, "duration": 4.281}, {"text": "guisant c'est la puissance a\u00e9rienne", "start": 602.68, "duration": 5.279}, {"text": "allemande et \u00e7a il faut ils se rendent", "start": 605.12, "duration": 4.8}, {"text": "compte \u00e0 ce moment-l\u00e0 qu'il y a vraiment", "start": 607.959, "duration": 3.88}, {"text": "la possibilit\u00e9 pour l'Allemagne gr\u00e2ce \u00e0", "start": 609.92, "duration": 4.32}, {"text": "sa domination a\u00e9rienne tr\u00e8s facilement", "start": 611.839, "duration": 3.761}, {"text": "de mettre en place en quelque sorte", "start": 614.24, "duration": 3.64}, {"text": "d'annexer le ciel hv\u00e9tique la deuxi\u00e8me", "start": 615.6, "duration": 3.96}, {"text": "chose c'est que vous parlez du R\u00e9duit", "start": 617.88, "duration": 3.68}, {"text": "national effectivement guison y pense", "start": 619.56, "duration": 3.88}, {"text": "mais c'est une id\u00e9e qui n'a pas disparu", "start": 621.56, "duration": 3.68}, {"text": "c'est \u00e7a qui est int\u00e9ressant cette id\u00e9e", "start": 623.44, "duration": 3.959}, {"text": "d'un cette id\u00e9e d'une Suisse qui \u00e0 un", "start": 625.24, "duration": 4.24}, {"text": "moment donn\u00e9 si elle \u00e9tait conf Mon\u00e9 \u00e0", "start": 627.399, "duration": 4.0}, {"text": "des dangers ext\u00e9rieurs pourrai se", "start": 629.48, "duration": 4.039}, {"text": "replier au fond sur le sur la Suisse", "start": 631.399, "duration": 4.401}, {"text": "centrale sur le r\u00e9duit alpin elle reste", "start": 633.519, "duration": 4.281}, {"text": "dans les mentalit\u00e9s on y a creus\u00e9", "start": 635.8, "duration": 3.36}, {"text": "quantit\u00e9 de bunk il y a d'autres", "start": 637.8, "duration": 3.039}, {"text": "documentaires qui ont montr\u00e9 toutes ces", "start": 639.16, "duration": 2.96}, {"text": "installations militaires qui trufflent", "start": 640.839, "duration": 2.961}, {"text": "les Alpes \u00e9videmment aujourd'hui on", "start": 642.12, "duration": 3.56}, {"text": "n'est plus du tout dans le m\u00eame type de", "start": 643.8, "duration": 4.32}, {"text": "guerre donc les choses doivent \u00eatre", "start": 645.68, "duration": 4.2}, {"text": "remises \u00e0 jour mais oui c'est quelque", "start": 648.12, "duration": 3.839}, {"text": "chose qui est je crois encore au c\u0153ur de", "start": 649.88, "duration": 3.959}, {"text": "de la mentalit\u00e9 Suisse d'aujourd'hui il", "start": 651.959, "duration": 3.801}, {"text": "y a une possibilit\u00e9 de repli et on", "start": 653.839, "duration": 3.761}, {"text": "pourrait r\u00e9sister si on \u00e9tait attaqu\u00e9 on", "start": 655.76, "duration": 3.48}, {"text": "va voir quasiment la fin de votre re", "start": 657.6, "duration": 3.2}, {"text": "documentaire Philippe Sada o\u00f9 il est", "start": 659.24, "duration": 3.599}, {"text": "question de de la Commission Bergier qui", "start": 660.8, "duration": 4.56}, {"text": "s'est mise en place pour essayer de de", "start": 662.839, "duration": 4.841}, {"text": "faire un point complet he sur ce qu'a", "start": 665.36, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9t\u00e9 justement l'attitude de la Suisse", "start": 667.68, "duration": 2.8}, {"text": "durant la Seconde Guerre mondiale", "start": 669.24, "duration": 4.279}, {"text": "regardez mais 50 ans plus tard le rideau", "start": 670.48, "duration": 3.68}, {"text": "se", "start": 673.519, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9chire sous la pression am\u00e9ricaine Bern", "start": 674.16, "duration": 4.76}, {"text": "mandate une commission d'historiens qui", "start": 677.12, "duration": 3.839}, {"text": "acc\u00e8de enfin aux archives hautement", "start": 678.92, "duration": 3.68}, {"text": "confidentielles des banques et des", "start": 680.959, "duration": 3.921}, {"text": "grandes", "start": 682.6, "duration": 2.28}, {"text": "entreprise apr\u00e8s 5 ans d'enqu\u00eate leur", "start": 685.0, "duration": 5.2}, {"text": "verdict est sans app", "start": 687.92, "duration": 5.24}, {"text": "la Suisse a intentionnellement ou non", "start": 690.2, "duration": 5.12}, {"text": "favoris\u00e9 l'effort de guerre nazi en", "start": 693.16, "duration": 4.679}, {"text": "acceptant de lui acheter les 3/4 de son", "start": 695.32, "duration": 5.72}, {"text": "ord les Suisses d\u00e9battent s'excusent et", "start": 697.839, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9dommagent puis referment leurs", "start": 701.04, "duration": 3.96}, {"text": "archives", "start": 703.0, "duration": 3.959}, {"text": "d\u00e9finitivement alors le fameux rapport", "start": 705.0, "duration": 4.32}, {"text": "berger d'abord c'est un rapport qui qui", "start": 706.959, "duration": 4.481}, {"text": "est issu d'un d'une commission qui a \u00e9t\u00e9", "start": 709.32, "duration": 3.16}, {"text": "mise en place au sein du Parlement", "start": 711.44, "duration": 3.44}, {"text": "hv\u00e9tique C en 96 cette commission a", "start": 712.48, "duration": 4.479}, {"text": "travaill\u00e9 pendant 5 ans avec un travail", "start": 714.88, "duration": 4.04}, {"text": "assez consid\u00e9rable \u00e7a repr\u00e9sente tout", "start": 716.959, "duration": 4.44}, {"text": "tout de m\u00eame 12000 pages hein ce rapport", "start": 718.92, "duration": 5.159}, {"text": "5 volumes et bah les conclusions de ce", "start": 721.399, "duration": 4.88}, {"text": "rapport vous les livrez dans votre film", "start": 724.079, "duration": 3.88}, {"text": "les conclusions de ce ce rapport sont", "start": 726.279, "duration": 4.161}, {"text": "accablantes concernant la Suisse et ses", "start": 727.959, "duration": 4.88}, {"text": "relations avec le r\u00e9gime nazi oui elles", "start": 730.44, "duration": 4.399}, {"text": "et mais elles n'arrive que plus de 50", "start": 732.839, "duration": 4.521}, {"text": "ans plus tard mais elles", "start": 734.839, "duration": 4.401}, {"text": "arrivent l'important c'est qu'elles", "start": 737.36, "duration": 4.08}, {"text": "arrivent moi je enfin la commission", "start": 739.24, "duration": 4.48}, {"text": "Bergie alors on dit qu'elle a pas tout", "start": 741.44, "duration": 5.32}, {"text": "regarder la commission Berger a eu acc\u00e8s", "start": 743.72, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e0 des archives aux archives des des", "start": 746.76, "duration": 3.92}, {"text": "firmes priv\u00e9es des \u00e9tablissements", "start": 749.079, "duration": 4.081}, {"text": "bancaires ce qui est capital en Suisse", "start": 750.68, "duration": 3.519}, {"text": "parce que c'est l\u00e0 que se trouent les", "start": 753.16, "duration": 2.2}, {"text": "secrets l'\u00e9tat Suisse est tr\u00e8s", "start": 754.199, "duration": 3.281}, {"text": "transparent par rapport au ares c'est", "start": 755.36, "duration": 3.8}, {"text": "vraiment au sein des c'est vraiment au", "start": 757.48, "duration": 3.719}, {"text": "sein des groupes priv\u00e9s que peut le", "start": 759.16, "duration": 5.039}, {"text": "fameux secret Suisse peut se donner", "start": 761.199, "duration": 5.361}, {"text": "libre cours donc la Commission Bergier a", "start": 764.199, "duration": 5.041}, {"text": "fait un travail qui est quand m\u00eame un", "start": 766.56, "duration": 5.6}, {"text": "travail colossal et elle a donn\u00e9 des", "start": 769.24, "duration": 4.839}, {"text": "chiffres elle a donn\u00e9 elle a donn\u00e9 des", "start": 772.16, "duration": 3.4}, {"text": "chiffres elle a donn\u00e9 des dates \u00e0 des", "start": 774.079, "duration": 3.681}, {"text": "choses qui \u00e9taient des rumeurs enfin des", "start": 775.56, "duration": 3.76}, {"text": "rumeurs des rumeurs qui \u00e9taient d\u00e9fond\u00e9", "start": 777.76, "duration": 5.519}, {"text": "hein mais euh donc ce travail moi je", "start": 779.32, "duration": 5.56}, {"text": "pense que les Suisses ont \u00e0 se louer de", "start": 783.279, "duration": 3.36}, {"text": "ce travail apr\u00e8s il y a ce qu'ils en", "start": 784.88, "duration": 4.8}, {"text": "font leur propre rapport \u00e0 \u00e0 l'histoire", "start": 786.639, "duration": 4.681}, {"text": "mais en tout cas ce travail l\u00e0 a exist\u00e9", "start": 789.68, "duration": 3.159}, {"text": "c'est pour moi fondamental alors il est", "start": 791.32, "duration": 3.16}, {"text": "dit que c'est sous la pression des", "start": 792.839, "duration": 5.0}, {"text": "\u00c9tats-Unis notamment que que la Suisse a", "start": 794.48, "duration": 5.24}, {"text": "a accept\u00e9 l'id\u00e9e hein de de de", "start": 797.839, "duration": 4.921}, {"text": "travailler sur ce qui avait \u00e9t\u00e9 cette", "start": 799.72, "duration": 5.559}, {"text": "p\u00e9riode c'est la v\u00e9rit\u00e9 quelle pressions", "start": 802.76, "duration": 4.0}, {"text": "am\u00e9ricaines ont \u00e9t\u00e9 exerc\u00e9es sur la", "start": 805.279, "duration": 3.601}, {"text": "Suisse pour que on ouvre ces fameux", "start": 806.76, "duration": 3.92}, {"text": "rapport et qu'on fasse un travail de", "start": 808.88, "duration": 3.519}, {"text": "m\u00e9moire sur cette p\u00e9riode en Suisse l\u00e0", "start": 810.68, "duration": 3.36}, {"text": "il y avait eu d\u00e9j\u00e0 des des pressions", "start": 812.399, "duration": 3.24}, {"text": "am\u00e9ricaines depuis un certain temps mais", "start": 814.04, "duration": 3.64}, {"text": "elles se sont \u00e9videmment accentu\u00e9 \u00e0", "start": 815.639, "duration": 3.721}, {"text": "partir de la chute du mur de Berlin et", "start": 817.68, "duration": 3.92}, {"text": "le fait que la Suisse ne servait plus de", "start": 819.36, "duration": 4.159}, {"text": "lieu de r\u00e9union au de grands enfin il y", "start": 821.6, "duration": 4.599}, {"text": "avait plus besoin de cette espace neutre", "start": 823.519, "duration": 4.961}, {"text": "et l\u00e0 les pressions ont pu s'accentuer", "start": 826.199, "duration": 4.88}, {"text": "l'ouverture des archives a encore mis", "start": 828.48, "duration": 4.88}, {"text": "une pression suppl\u00e9mentaire mais \u00e0 ma", "start": 831.079, "duration": 3.921}, {"text": "connaissance les premi\u00e8res pressions", "start": 833.36, "duration": 3.44}, {"text": "v\u00e9ritables se sont fait jour dans la", "start": 835.0, "duration": 4.16}, {"text": "presse isra\u00e9lienne qui demandait ou", "start": 836.8, "duration": 5.039}, {"text": "redemandait \u00e0 ce que l'on sache ce qu'il", "start": 839.16, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9tait advenu des comptes en deserrance", "start": 841.839, "duration": 3.881}, {"text": "donc ces comptes qui avaient \u00e9t\u00e9 ouverts", "start": 843.92, "duration": 3.359}, {"text": "par des Juifs qui ensuite sont morts en", "start": 845.72, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9portation et cette revendication a \u00e9t\u00e9", "start": 847.279, "duration": 6.601}, {"text": "reprise par des milieux am\u00e9ricains cette", "start": 851.44, "duration": 5.0}, {"text": "fois c'est vrai et ont donn jour \u00e0 la", "start": 853.88, "duration": 4.519}, {"text": "cr\u00e9ation d'une commission une premi\u00e8re", "start": 856.44, "duration": 4.079}, {"text": "commission qui vise v\u00e9ritablement \u00e0", "start": 858.399, "duration": 3.761}, {"text": "retrouver les propri\u00e9taires de ces", "start": 860.519, "duration": 3.361}, {"text": "comptes et qu'on appelle commission", "start": 862.16, "duration": 4.08}, {"text": "folkerire et c'est \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e", "start": 863.88, "duration": 5.519}, {"text": "1996 vous l'avez rappel\u00e9 que la Suisse", "start": 866.24, "duration": 5.44}, {"text": "elle-m\u00eame cette fois le Conseil f\u00e9d\u00e9ral", "start": 869.399, "duration": 5.12}, {"text": "va prendre l'initiative de constituer", "start": 871.68, "duration": 4.2}, {"text": "une commission qu'on va appeler", "start": 874.519, "duration": 3.481}, {"text": "Commission Bergier du nom de la personne", "start": 875.88, "duration": 4.0}, {"text": "qui dirigeait cette commission ce qui", "start": 878.0, "duration": 3.6}, {"text": "est assez int\u00e9ressant c'est que et vous", "start": 879.88, "duration": 4.079}, {"text": "l'avez r\u00e9p\u00e9t\u00e9 aussi euh c'est un le", "start": 881.6, "duration": 4.76}, {"text": "rapport va \u00eatre accablant mais \u00e0 la base", "start": 883.959, "duration": 4.88}, {"text": "la Commission a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e j'en ai eu la", "start": 886.36, "duration": 4.839}, {"text": "confirmation par un ancien membre du", "start": 888.839, "duration": 5.0}, {"text": "Conseil f\u00e9d\u00e9ral cette commission a \u00e9t\u00e9", "start": 891.199, "duration": 4.961}, {"text": "cr\u00e9\u00e9e non pas pour accabler la Suisse", "start": 893.839, "duration": 3.601}, {"text": "mais au contraire pour prouver qu'elle", "start": 896.16, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e9tait blanche comme neige en gros pour", "start": 897.44, "duration": 5.04}, {"text": "se d\u00e9fendre des attaques am\u00e9ricaines qui", "start": 899.68, "duration": 4.44}, {"text": "s'\u00e9taient accentu\u00e9 depuis le d\u00e9but de", "start": 902.48, "duration": 3.56}, {"text": "l'ann\u00e9e alors dans le rapport final de", "start": 904.12, "duration": 3.48}, {"text": "cette commission on a notamment cette", "start": 906.04, "duration": 3.64}, {"text": "phrase la politique excessivement", "start": 907.6, "duration": 3.72}, {"text": "restrictive de Bern \u00e0 l'\u00e9gard des", "start": 909.68, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s fuyant le r\u00e9gime hitl\u00e9rien a", "start": 911.32, "duration": 4.079}, {"text": "contribu\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alisation d'un objectif", "start": 913.0, "duration": 5.04}, {"text": "nazi le plus atroce l'Holocauste c'est", "start": 915.399, "duration": 3.88}, {"text": "une des conclusions he que j'ai tir\u00e9 il", "start": 918.04, "duration": 2.479}, {"text": "y en a beaucoup d'autres on va y revenir", "start": 919.279, "duration": 3.441}, {"text": "il y a la question de l'or nazi on va en", "start": 920.519, "duration": 5.24}, {"text": "reparler \u00e7a a \u00e9t\u00e9 catarcique cette les", "start": 922.72, "duration": 4.479}, {"text": "travaux de cette Commission Bergier les", "start": 925.759, "duration": 2.601}, {"text": "travaux des commissions qui ont \u00e9t\u00e9 mis", "start": 927.199, "duration": 2.521}, {"text": "en place c'est \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 l'instant par", "start": 928.36, "duration": 3.12}, {"text": "ran Berman alors moi je m'en souviens", "start": 929.72, "duration": 4.64}, {"text": "comme jeune journaliste et effectivement", "start": 931.48, "duration": 5.52}, {"text": "c'\u00e9tait un choc c'\u00e9tait un double choc", "start": 934.36, "duration": 4.839}, {"text": "le premier c'est que il y avait acc\u00e8s \u00e0", "start": 937.0, "duration": 4.36}, {"text": "ces archives alors notons au passage et", "start": 939.199, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 pour nous une surprise les", "start": 941.36, "duration": 3.159}, {"text": "journalistes que les archives n'avaient", "start": 942.92, "duration": 3.8}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9truite on aurait pu penser que", "start": 944.519, "duration": 4.32}, {"text": "ces entreprises ces banques auraient", "start": 946.72, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9truit leurs archives au fil des ann\u00e9es", "start": 948.839, "duration": 4.721}, {"text": "puisqu'on est quand m\u00eame en gros 50 ans", "start": 951.16, "duration": 4.679}, {"text": "apr\u00e8s la Lib\u00e9ration apr\u00e8s 1945 les", "start": 953.56, "duration": 3.639}, {"text": "archives n'ont pas \u00e9t\u00e9 d\u00e9truites donc", "start": 955.839, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 d\u00e9couvrir l' pleur de ces archives", "start": 957.199, "duration": 4.0}, {"text": "nous par exemple autant un nos", "start": 959.839, "duration": 3.201}, {"text": "journaliste a fait toute une s\u00e9rie", "start": 961.199, "duration": 3.64}, {"text": "d'enqu\u00eates sur les archives de nestley", "start": 963.04, "duration": 3.96}, {"text": "et sur l'arianisation le processus", "start": 964.839, "duration": 3.881}, {"text": "d'arianisation d'une firme comme nestley", "start": 967.0, "duration": 3.319}, {"text": "pendant la guerre on \u00e9tait nous-m\u00eame", "start": 968.72, "duration": 3.08}, {"text": "surpris de ce qu'on trouvait donc \u00e7a", "start": 970.319, "duration": 3.601}, {"text": "c'est un premier \u00e9l\u00e9ment deux\u00e8me \u00e9l\u00e9ment", "start": 971.8, "duration": 4.279}, {"text": "n'oublions pas non plus que la Suisse a", "start": 973.92, "duration": 4.44}, {"text": "des raisons la Suisse le gouvernement a", "start": 976.079, "duration": 4.081}, {"text": "des raisons \u00e0 cette \u00e9poque de vouloir \u00e0", "start": 978.36, "duration": 4.2}, {"text": "travers la commission berger r\u00e9habiliter", "start": 980.16, "duration": 3.84}, {"text": "en quelque sorte son histoire c'est", "start": 982.56, "duration": 3.279}, {"text": "parce que pendant la guerre la Suisse a", "start": 984.0, "duration": 3.48}, {"text": "jou\u00e9 plusieurs r\u00f4les il y a eu lors des", "start": 985.839, "duration": 3.92}, {"text": "nazis mais il y a eu aussi une esp\u00e8ce de", "start": 987.48, "duration": 4.0}, {"text": "citad\u00e8le d'espionnage g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9", "start": 989.759, "duration": 3.76}, {"text": "anglo-saxon bas\u00e9 \u00e0 Berne ne l'oublions", "start": 991.48, "duration": 4.24}, {"text": "pas Alen dus le fondateur de la CIA", "start": 993.519, "duration": 3.88}, {"text": "pendant la guerre il est \u00e0 Berne", "start": 995.72, "duration": 3.039}, {"text": "n'oublions pas tous les r\u00e9seaux de", "start": 997.399, "duration": 3.0}, {"text": "prisonniers de guerre et c'est une des", "start": 998.759, "duration": 3.0}, {"text": "raisons pour laquelle Fran\u00e7ois mitteran", "start": 1000.399, "duration": 2.521}, {"text": "est rest\u00e9 toujours tr\u00e8s proche de la", "start": 1001.759, "duration": 2.041}, {"text": "Suisse c'est que les r\u00e9seaux de", "start": 1002.92, "duration": 2.52}, {"text": "prisonniers de guerre fran\u00e7ais souvent", "start": 1003.8, "duration": 4.36}, {"text": "trouv\u00e9 asile en Suisse la fronti\u00e8re elle", "start": 1005.44, "duration": 5.199}, {"text": "\u00e9tait herm\u00e9tique malheureusement pour la", "start": 1008.16, "duration": 4.96}, {"text": "tr\u00e8s grande majorit\u00e9 des r\u00e9fugi\u00e9s civil", "start": 1010.639, "duration": 4.2}, {"text": "j'allais dire ordinaire mais elle", "start": 1013.12, "duration": 3.36}, {"text": "n'\u00e9tait pas si herm\u00e9tique que \u00e7a pour", "start": 1014.839, "duration": 3.601}, {"text": "des r\u00e9seaux bien constitu\u00e9s qui sont", "start": 1016.48, "duration": 2.919}, {"text": "sont arriv\u00e9s pendant la guerre \u00e0", "start": 1018.44, "duration": 2.16}, {"text": "utiliser la Suisse moi je me souviens", "start": 1019.399, "duration": 3.081}, {"text": "par exemple un jour de d'avoir discut\u00e9", "start": 1020.6, "duration": 3.4}, {"text": "du rapport Bergier avec un ambassadeur", "start": 1022.48, "duration": 4.079}, {"text": "de Suisse qui m'a mis sur la table un", "start": 1024.0, "duration": 3.88}, {"text": "tr\u00e8s beau livre que vous connaissez sans", "start": 1026.559, "duration": 3.441}, {"text": "doute madame c'est le un livre qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1027.88, "duration": 5.76}, {"text": "fait sur les \u00e9quipages d'avion alli\u00e9s", "start": 1030.0, "duration": 5.559}, {"text": "qui s'\u00e9taient \u00e9cras\u00e9 en Suisse parce que", "start": 1033.64, "duration": 3.559}, {"text": "les les avions alli\u00e9s les \u00e9quipages", "start": 1035.559, "duration": 3.561}, {"text": "avaient pour consigne si leur avion", "start": 1037.199, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9tait touch\u00e9 d'essayer de se d\u00e9porter", "start": 1039.12, "duration": 3.919}, {"text": "pour aller atterrir en Suisse afin d'y", "start": 1041.16, "duration": 3.48}, {"text": "trouver refuge donc voil\u00e0 ce que la", "start": 1043.039, "duration": 3.361}, {"text": "Conf\u00e9d\u00e9ration voulait aussi \u00e0 travers la", "start": 1044.64, "duration": 3.319}, {"text": "commission Berg\u00e9 mettre en lumi\u00e8re", "start": 1046.4, "duration": 3.6}, {"text": "c'est\u00e0dire l'autre facette de la", "start": 1047.959, "duration": 3.72}, {"text": "neutralit\u00e9 suisse bien \u00e9videmment je ne", "start": 1050.0, "duration": 2.72}, {"text": "suis pas s\u00fbr qu'on puisse mettre les", "start": 1051.679, "duration": 2.681}, {"text": "deux sur le m\u00eame plan c'est \u00e7a la", "start": 1052.72, "duration": 3.92}, {"text": "question finance Philippe sal est-ce", "start": 1054.36, "duration": 3.439}, {"text": "qu'on peut mettre les deux sur le m\u00eame", "start": 1056.64, "duration": 3.8}, {"text": "plan \u00e0 quel prix cette neutralit\u00e9 et", "start": 1057.799, "duration": 3.681}, {"text": "c'est l\u00e0 qu'on touche le fond du", "start": 1060.44, "duration": 2.4}, {"text": "probl\u00e8me avec les conclusions de de", "start": 1061.48, "duration": 3.079}, {"text": "cette fameuse commission berger", "start": 1062.84, "duration": 3.32}, {"text": "concernant les r\u00e9fugi\u00e9s juifs par", "start": 1064.559, "duration": 5.681}, {"text": "exemple euh il y a eu 30000 Juifs enfin", "start": 1066.16, "duration": 6.04}, {"text": "30000 personnes he pardon qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 1070.24, "duration": 3.64}, {"text": "refoul\u00e9 \u00e0 la fronti\u00e8re notamment apr\u00e8s", "start": 1072.2, "duration": 6.959}, {"text": "42 hein euh fronti\u00e8re suisse ou euh euh", "start": 1073.88, "duration": 7.159}, {"text": "voil\u00e0 en m\u00eame temps moi je sais qu'en", "start": 1079.159, "duration": 3.121}, {"text": "travaillant parce que c'est quand m\u00eame", "start": 1081.039, "duration": 2.401}, {"text": "c'est une question je sais que c'est une", "start": 1082.28, "duration": 2.72}, {"text": "question douloureuse je sais qu'en", "start": 1083.44, "duration": 2.719}, {"text": "travaillant sur cette question je me", "start": 1085.0, "duration": 3.559}, {"text": "suis rendu compte euh que la Suisse", "start": 1086.159, "duration": 3.961}, {"text": "c'est aussi un pays f\u00e9d\u00e9ral donc il y", "start": 1088.559, "duration": 4.281}, {"text": "avait des politiques dans les cantons", "start": 1090.12, "duration": 5.12}, {"text": "euh la politique vis-\u00e0-vis des r\u00e9fugi\u00e9s", "start": 1092.84, "duration": 4.199}, {"text": "qui arrivaient \u00e0 la fronti\u00e8re divergeit", "start": 1095.24, "duration": 4.4}, {"text": "aussi parfois selon les cantons euh je", "start": 1097.039, "duration": 4.961}, {"text": "suis pas arriv\u00e9 \u00e0 savoir si c'\u00e9tait une", "start": 1099.64, "duration": 3.8}, {"text": "politique", "start": 1102.0, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 certes il y a eu effectivement", "start": 1103.44, "duration": 5.32}, {"text": "il y a eu vous dites 30000 juif qui on", "start": 1105.76, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9t\u00e9 refoul\u00e9 dans quelles conditions \u00e7a", "start": 1108.76, "duration": 3.2}, {"text": "s'est pass\u00e9 c'est tr\u00e8s tr\u00e8s difficile", "start": 1110.6, "duration": 3.199}, {"text": "c'est un sujet c'est aussi un sujet par", "start": 1111.96, "duration": 3.44}, {"text": "exemple de la m\u00eame que de la m\u00eame", "start": 1113.799, "duration": 2.841}, {"text": "mani\u00e8re que sur les banques c'est l'", "start": 1115.4, "duration": 3.08}, {"text": "entreprise priv\u00e9e j'ai pas d'images moi", "start": 1116.64, "duration": 4.76}, {"text": "je cherchais d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9ment partout des", "start": 1118.48, "duration": 6.8}, {"text": "images de r\u00e9fugi\u00e9s juifs \u00e0 la fronti\u00e8re", "start": 1121.4, "duration": 6.92}, {"text": "partant ou refoul\u00e9 et je n'en ai pas", "start": 1125.28, "duration": 5.96}, {"text": "trouv\u00e9 et pourtant c'est une r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a", "start": 1128.32, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e7a a eu lieu oui c'est c'est", "start": 1131.24, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement quelque chose de de tr\u00e8s", "start": 1133.28, "duration": 4.6}, {"text": "douloureux je pense que pour les Suisses", "start": 1135.08, "duration": 4.56}, {"text": "pour les su d'aujourd'hui contenu de", "start": 1137.88, "duration": 5.039}, {"text": "voil\u00e0 bah oui c'est s\u00fbr que c'est c'est", "start": 1139.64, "duration": 6.519}, {"text": "pas \u00e9vident \u00e0 vivre mais voil\u00e0 sur cette", "start": 1142.919, "duration": 4.921}, {"text": "question des Juifs de l'accueil des", "start": 1146.159, "duration": 4.481}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s juifs euh quel regard vous", "start": 1147.84, "duration": 4.04}, {"text": "portez en tant qu'historienne", "start": 1150.64, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui il y avait aussi ce fameux j", "start": 1151.88, "duration": 3.799}, {"text": "hein que la Suisse avait demand\u00e9 d'\u00eatre", "start": 1153.76, "duration": 5.32}, {"text": "appos\u00e9 sur les passeports d\u00e8s 1938 hein", "start": 1155.679, "duration": 6.601}, {"text": "j comme Jude juif hein qui permettait de", "start": 1159.08, "duration": 4.88}, {"text": "faire le tri \u00e0 la fronti\u00e8re suisse pour", "start": 1162.28, "duration": 4.96}, {"text": "les r\u00e9fugi\u00e9s allemands notamment", "start": 1163.96, "duration": 6.88}, {"text": "euh trouant tout m\u00eame cette relation qui", "start": 1167.24, "duration": 5.48}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 soulign\u00e9e par les conclusions de", "start": 1170.84, "duration": 4.0}, {"text": "ce fameux rapport berger hein non non", "start": 1172.72, "duration": 4.28}, {"text": "bien s\u00fbr il y a il y a des des aspects", "start": 1174.84, "duration": 4.12}, {"text": "extr\u00eamement pe reluisants qui sont mis", "start": 1177.0, "duration": 4.2}, {"text": "en \u00e9vidence en tant qu'historien on a", "start": 1178.96, "duration": 3.839}, {"text": "tendance quand m\u00eame \u00e0 contextualiser je", "start": 1181.2, "duration": 2.76}, {"text": "vous dirais qu'il y a eu la m\u00eame chose", "start": 1182.799, "duration": 2.921}, {"text": "en Su\u00e8de enfin c'est pas une excuse du", "start": 1183.96, "duration": 3.079}, {"text": "tout hein mais c'est juste pour montrer", "start": 1185.72, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il s'agit l\u00e0 d'une pratique plus", "start": 1187.039, "duration": 4.0}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale qui \u00e9tait d'ailleurs li\u00e9e au", "start": 1189.4, "duration": 5.84}, {"text": "fait que les Autrichiens apr\u00e8s lanchelos", "start": 1191.039, "duration": 6.081}, {"text": "avait obtenu un passeport allemand et", "start": 1195.24, "duration": 3.88}, {"text": "qu' avait beaucoup de juifs qui essayait", "start": 1197.12, "duration": 4.6}, {"text": "de fuir notamment l'Autriche et que les", "start": 1199.12, "duration": 5.039}, {"text": "les Suisses essayaient de de limiter ce", "start": 1201.72, "duration": 4.319}, {"text": "flux \u00e7a n'excuse vraiment rien c'est", "start": 1204.159, "duration": 3.281}, {"text": "juste une explication j'ai vu aussi que", "start": 1206.039, "duration": 4.041}, {"text": "la Suisse avait attendu pr\u00e8s de 60 ans", "start": 1207.44, "duration": 4.88}, {"text": "avant de se doter une loi capable de de", "start": 1210.08, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9habiliter les citoyens ce qu'on", "start": 1212.32, "duration": 3.76}, {"text": "appelle les justes hein ceux qui avaient", "start": 1213.88, "duration": 4.08}, {"text": "sauv\u00e9 des Juifs et permis \u00e0 des Juifs", "start": 1216.08, "duration": 4.839}, {"text": "justement de d'\u00e9chapper au junasis les", "start": 1217.96, "duration": 3.88}, {"text": "les Suisses sont g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 1220.919, "duration": 2.201}, {"text": "extr\u00eamement lent quand il s'agit de", "start": 1221.84, "duration": 3.4}, {"text": "r\u00e9habidit\u00e9 et \u00e7a c'est \u00e9videmment", "start": 1223.12, "duration": 4.48}, {"text": "l'autre facette de cette pr\u00e9tenion \u00e0", "start": 1225.24, "duration": 3.6}, {"text": "l'exemple", "start": 1227.6, "duration": 3.0}, {"text": "c'est qu'on supporte assez mal quand on", "start": 1228.84, "duration": 3.64}, {"text": "vous dit que vous avez eu tort et de", "start": 1230.6, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9habiliter c'est bien de montrer qu'on", "start": 1232.48, "duration": 3.319}, {"text": "a eu tort mais juste pour revenir 2", "start": 1234.039, "duration": 4.601}, {"text": "secondes sur cette sur les chiffres", "start": 1235.799, "duration": 4.921}, {"text": "concernant l'arriv\u00e9e surtout le", "start": 1238.64, "duration": 4.24}, {"text": "refouement des Juifs il y a actuellement", "start": 1240.72, "duration": 3.48}, {"text": "quand m\u00eame un assez grand d\u00e9bat", "start": 1242.88, "duration": 3.919}, {"text": "historiographique et une historienne", "start": 1244.2, "duration": 6.24}, {"text": "route FIVA silmerman qui a relativis\u00e9", "start": 1246.799, "duration": 5.921}, {"text": "enfin qui a r\u00e9duit tr\u00e8s drastiquement le", "start": 1250.44, "duration": 5.2}, {"text": "nombre de refoulements en l'\u00e9valuant \u00e0", "start": 1252.72, "duration": 5.92}, {"text": "peu pr\u00e8s 3500 donc vraiment nettement", "start": 1255.64, "duration": 4.64}, {"text": "effectivement \u00e7a ne correspond pas du", "start": 1258.64, "duration": 3.159}, {"text": "tout au chiffre dont je dispose qui", "start": 1260.28, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9tait issu de cette fameuse mon Bergier", "start": 1261.799, "duration": 5.321}, {"text": "moi j'avais 51000 r\u00e9fugi\u00e9s civils dont", "start": 1265.12, "duration": 4.039}, {"text": "21000 Juifs officiellement accueillis", "start": 1267.12, "duration": 3.32}, {"text": "sur le territoire", "start": 1269.159, "duration": 3.601}, {"text": "elv\u00e9tique et", "start": 1270.44, "duration": 4.88}, {"text": "24398 r\u00e9fugi\u00e9s juifs qui n'auraient pas", "start": 1272.76, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9t\u00e9 accueillis et", "start": 1275.32, "duration": 4.239}, {"text": "refoul\u00e9s dis comme le disait Philippe", "start": 1277.279, "duration": 4.4}, {"text": "Sada les chiffres sont extr\u00eamement", "start": 1279.559, "duration": 3.441}, {"text": "difficiles \u00e0 \u00e9tablir parce qu'ils", "start": 1281.679, "duration": 3.281}, {"text": "d\u00e9pendent des cantons et de l'\u00e9tat des", "start": 1283.0, "duration": 4.12}, {"text": "archives mais ce qui est int\u00e9ressant ici", "start": 1284.96, "duration": 4.04}, {"text": "c'est peut-\u00eatre le d\u00e9bat le fait que", "start": 1287.12, "duration": 4.32}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 on veut une Suisse blanche et", "start": 1289.0, "duration": 4.6}, {"text": "de l'autre on veut une Suisse noire et", "start": 1291.44, "duration": 3.96}, {"text": "que beaucoup d'historiens ont \u00e9t\u00e9", "start": 1293.6, "duration": 3.959}, {"text": "scandalis\u00e9s par le fait qu'on ait r\u00e9duit", "start": 1295.4, "duration": 4.84}, {"text": "le nombre de refoulements poss possible", "start": 1297.559, "duration": 3.881}, {"text": "oui ce qui est fascinant dans le livre", "start": 1300.24, "duration": 3.2}, {"text": "de rut FIVA qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 enfin c'est", "start": 1301.44, "duration": 3.52}, {"text": "une th\u00e8se \u00e0 l'origine si je ne trompe", "start": 1303.44, "duration": 3.88}, {"text": "pas qui est qui a donn\u00e9 lieu \u00e0 un livre", "start": 1304.96, "duration": 4.12}, {"text": "c'est qu'elle d\u00e9crit alors non seulement", "start": 1307.32, "duration": 3.12}, {"text": "elle donne ces chiffres l\u00e0 mais elle", "start": 1309.08, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9crit bien je dirais ce maillage", "start": 1310.44, "duration": 3.839}, {"text": "extr\u00eamement \u00e9troit de r\u00e9seau qui \u00e0 la", "start": 1312.44, "duration": 4.92}, {"text": "fronti\u00e8re suisse existe et font passer", "start": 1314.279, "duration": 4.921}, {"text": "soit r\u00e9fugi\u00e9s soit des prisonniers de", "start": 1317.36, "duration": 3.64}, {"text": "guerre soit des leaders de la r\u00e9sistance", "start": 1319.2, "duration": 4.0}, {"text": "donc il y a tout \u00e7a pour expliquer que \u00e0", "start": 1321.0, "duration": 4.36}, {"text": "Berne \u00e0 cette \u00e9poque il y a ce sentiment", "start": 1323.2, "duration": 4.959}, {"text": "que non la neutralit\u00e9 suisse n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 1325.36, "duration": 4.4}, {"text": "que favorable au nazi il faut bien", "start": 1328.159, "duration": 3.481}, {"text": "comprendre que les politiciens suisses", "start": 1329.76, "duration": 4.399}, {"text": "eux ont ont su tout \u00e7a ils ont su qu'il", "start": 1331.64, "duration": 4.24}, {"text": "y avait ses r\u00e9seaux de solidarit\u00e9 la", "start": 1334.159, "duration": 3.481}, {"text": "R\u00e9sistance fran\u00e7aise venait chercher de", "start": 1335.88, "duration": 3.24}, {"text": "l'argent en Suisse une partie de", "start": 1337.64, "duration": 2.8}, {"text": "l'argent qui servait \u00e0 financer des", "start": 1339.12, "duration": 4.2}, {"text": "op\u00e9rations clandestines venait de Suisse", "start": 1340.44, "duration": 4.44}, {"text": "notamment gr\u00e2ce \u00e0 la pr\u00e9sence am\u00e9ricaine", "start": 1343.32, "duration": 3.16}, {"text": "dont je vous parlais et il y a aussi", "start": 1344.88, "duration": 2.64}, {"text": "politiquement c'est pour \u00e7a que j'ai", "start": 1346.48, "duration": 2.88}, {"text": "emmen\u00e9 ce qui vient d'\u00eatre r\u00e9\u00e9dit\u00e9 la", "start": 1347.52, "duration": 3.96}, {"text": "fin du r\u00e9gime de Vichi par Valter stuki", "start": 1349.36, "duration": 4.08}, {"text": "qui \u00e9tait l'ambassadeur Suisse \u00e0 Vichi", "start": 1351.48, "duration": 3.52}, {"text": "pourquoi j'en parle c'est parce que", "start": 1353.44, "duration": 3.52}, {"text": "pendant toute cette \u00e9poque la Suisse", "start": 1355.0, "duration": 4.24}, {"text": "reste repr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 Vichi elle a un", "start": 1356.96, "duration": 4.24}, {"text": "ministre plin poenti\u00e8re qui va jouer un", "start": 1359.24, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00f4le tr\u00e8s important et il sera \u00e0 la fin", "start": 1361.2, "duration": 3.719}, {"text": "de la guerre celui qui accueillera le", "start": 1363.2, "duration": 3.2}, {"text": "mar\u00e9chal P\u00e9tin lorsqu'il revient", "start": 1364.919, "duration": 3.561}, {"text": "d'Allemagne de singmingen \u00e0 valorb et", "start": 1366.4, "duration": 4.519}, {"text": "qui le remet au g\u00e9n\u00e9ral Kenig au nom de", "start": 1368.48, "duration": 3.799}, {"text": "la France libre donc c'est tr\u00e8s", "start": 1370.919, "duration": 3.0}, {"text": "int\u00e9ressant il y a ce sentiment au fond", "start": 1372.279, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e0 Berne injustifi\u00e9 sans doute au regard", "start": 1373.919, "duration": 4.601}, {"text": "des historiens maintenant que la", "start": 1376.4, "duration": 4.56}, {"text": "neutralit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 relativement neutre", "start": 1378.52, "duration": 5.32}, {"text": "alors c'est aussi une grande machine \u00e0", "start": 1380.96, "duration": 7.0}, {"text": "blanchir l'or nazi les 3ois/4s de l'or", "start": 1383.84, "duration": 6.319}, {"text": "nazi auraient \u00e9t\u00e9 blanchis par les", "start": 1387.96, "duration": 3.64}, {"text": "banques suisses et notamment la Banque", "start": 1390.159, "duration": 3.441}, {"text": "nationale suisse la", "start": 1391.6, "duration": 4.6}, {"text": "BNS \u00e7a \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une une surprise vous", "start": 1393.6, "duration": 3.959}, {"text": "tes \u00e0 avoir une telle empleur on", "start": 1396.2, "duration": 2.88}, {"text": "rappelle tout de m\u00eame que cet or a \u00e9t\u00e9", "start": 1397.559, "duration": 3.161}, {"text": "en grande partie spoli\u00e9 dans les pays", "start": 1399.08, "duration": 5.28}, {"text": "conquis par les nazis et puis aussi sur", "start": 1400.72, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9videmment les les femmes et les hommes", "start": 1404.36, "duration": 4.6}, {"text": "Juifs qui \u00e9taient dans les camps de", "start": 1406.84, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9tention \u00e0 qui on on spolit leurs bien", "start": 1408.96, "duration": 5.48}, {"text": "et notamment leur or c'est consid\u00e9rable", "start": 1411.48, "duration": 5.199}, {"text": "c'est consid\u00e9rable ces proportions c'est", "start": 1414.44, "duration": 3.479}, {"text": "c'est consid\u00e9rable et je pense que c'est", "start": 1416.679, "duration": 2.561}, {"text": "vraiment la cl\u00e9 de l'histoire c'est", "start": 1417.919, "duration": 3.12}, {"text": "vraiment le alors pour le coup c'est", "start": 1419.24, "duration": 3.08}, {"text": "vraiment le nerf de la guerre", "start": 1421.039, "duration": 3.161}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que c'est les services que", "start": 1422.32, "duration": 3.8}, {"text": "la Suisse a rendu \u00e0 l'Allemagne", "start": 1424.2, "duration": 4.12}, {"text": "d'acheter son or et de l'\u00e9changer contre", "start": 1426.12, "duration": 5.2}, {"text": "des Fran suisses qui est vraiment la cl\u00e9", "start": 1428.32, "duration": 5.32}, {"text": "qui permet de de se dire que en", "start": 1431.32, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9finitive par rapport au d\u00e9bat qu'on", "start": 1433.64, "duration": 2.76}, {"text": "avait tout \u00e0 l'heure \u00e0 savoir est-ce", "start": 1434.96, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on il fallait craindre ou pas une", "start": 1436.4, "duration": 4.12}, {"text": "invasion allemande je pense moi au bout", "start": 1438.12, "duration": 5.919}, {"text": "du du film que les nazis n'avaient", "start": 1440.52, "duration": 6.12}, {"text": "strictement aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 envahir la", "start": 1444.039, "duration": 4.721}, {"text": "Suisse qui leur rendait tant de service", "start": 1446.64, "duration": 5.0}, {"text": "et fondamentalement c'est pour \u00e7a et je", "start": 1448.76, "duration": 6.159}, {"text": "crois que c'est vraiment oui c'est vraim", "start": 1451.64, "duration": 6.0}, {"text": "l'\u00e9l\u00e9ment l'\u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 sinon pendant le", "start": 1454.919, "duration": 5.561}, {"text": "sinon le peut-\u00eatre pour qui ne conna\u00eet", "start": 1457.64, "duration": 4.519}, {"text": "pas Berne la capitale f\u00e9d\u00e9rale suisse", "start": 1460.48, "duration": 3.36}, {"text": "qui n'est pas une tr\u00e8s grande ville je", "start": 1462.159, "duration": 3.24}, {"text": "signale simplement et on l'a vu dans le", "start": 1463.84, "duration": 4.04}, {"text": "film que la Banque nationale suisse est", "start": 1465.399, "duration": 4.721}, {"text": "elle est sur la Place f\u00e9d\u00e9rale juste \u00e0", "start": 1467.88, "duration": 3.88}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 du Conseil f\u00e9d\u00e9ral c'est on n'est", "start": 1470.12, "duration": 2.88}, {"text": "pas du tout dans le m\u00eame rapport de", "start": 1471.76, "duration": 3.039}, {"text": "proportion qu'en France par exemple o\u00f9", "start": 1473.0, "duration": 3.039}, {"text": "la Banque de France est relativement", "start": 1474.799, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9loign\u00e9 de l'\u00c9lys\u00e9e ou des minist\u00e8res", "start": 1476.039, "duration": 3.64}, {"text": "vous avez sur la Place f\u00e9d\u00e9rale c\u00f4te \u00e0", "start": 1477.919, "duration": 3.521}, {"text": "c\u00f4te le pouvoir financier la Banque", "start": 1479.679, "duration": 3.761}, {"text": "nationale suisse et le pouvoir politique", "start": 1481.44, "duration": 3.92}, {"text": "sous la coupole comme on dit \u00e0 savoir le", "start": 1483.44, "duration": 3.959}, {"text": "Parlement et le gouvernement est-ce que", "start": 1485.36, "duration": 3.919}, {"text": "cette Banque nationale suisse qui a tout", "start": 1487.399, "duration": 5.681}, {"text": "de m\u00eame assur\u00e9 87 % des transaction h", "start": 1489.279, "duration": 5.961}, {"text": "contre liquide hein on va dire \u00e7a", "start": 1493.08, "duration": 4.0}, {"text": "envisager de d\u00e9dommager des victimes", "start": 1495.24, "duration": 4.76}, {"text": "quels on \u00e9t les d\u00e9dommagements envisag\u00e9s", "start": 1497.08, "duration": 5.68}, {"text": "par notamment le le secteur bancaire", "start": 1500.0, "duration": 6.24}, {"text": "suisse vis-\u00e0-vis de ce cell qui avait", "start": 1502.76, "duration": 6.039}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 de l'argent alors en 1998 un", "start": 1506.24, "duration": 5.52}, {"text": "accord a \u00e9t\u00e9 pass\u00e9 entre deux grandes", "start": 1508.799, "duration": 4.36}, {"text": "banques pas la Banque Nationale mais", "start": 1511.76, "duration": 4.12}, {"text": "l'UBS l'union de Banque Suisse et puis", "start": 1513.159, "duration": 4.921}, {"text": "le Cr\u00e9dit Suisse donc deux tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 1515.88, "duration": 5.48}, {"text": "grandes banques avec des plaignants et", "start": 1518.08, "duration": 6.88}, {"text": "ils ont d\u00e9gag\u00e9 1,8 milliard de francs", "start": 1521.36, "duration": 5.84}, {"text": "suisses pour pouvoir d\u00e9dommager les", "start": 1524.96, "duration": 3.28}, {"text": "victimes", "start": 1527.2, "duration": 2.479}, {"text": "et \u00e7a c'est \u00e0 l'issue des commissions", "start": 1528.24, "duration": 3.08}, {"text": "qu'on a \u00e9voqu\u00e9 tout \u00e0 l'heure absolument", "start": 1529.679, "duration": 3.841}, {"text": "c'est absol c'est absolument \u00e7a en", "start": 1531.32, "duration": 4.44}, {"text": "revanche je vous laisserai si \u00e7a vous", "start": 1533.52, "duration": 4.519}, {"text": "int\u00e9resse regarder de la la mani\u00e8re dont", "start": 1535.76, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 r\u00e9parti parce qu'il semblerait", "start": 1538.039, "duration": 3.841}, {"text": "que s'est pos\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de probl\u00e8mes", "start": 1539.88, "duration": 4.679}, {"text": "et notamment \u00e0 l'une des personne qui", "start": 1541.88, "duration": 6.12}, {"text": "\u00e9tait un membre cl\u00e9 de la commission", "start": 1544.559, "duration": 6.84}, {"text": "folkerer Isra\u00ebl Singer qui a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9", "start": 1548.0, "duration": 5.72}, {"text": "d'avoir d\u00e9tourner de l'argent donc", "start": 1551.399, "duration": 5.721}, {"text": "c'\u00e9tait \u00e7a reste encore tr\u00e8s tr\u00e8s opaque", "start": 1553.72, "duration": 5.319}, {"text": "gr focus aussi dans votre film sur le", "start": 1557.12, "duration": 5.64}, {"text": "patronat Suisse euh on \u00e9voquait le cas", "start": 1559.039, "duration": 6.88}, {"text": "de l'entreprise nestley hein tout \u00e0", "start": 1562.76, "duration": 5.88}, {"text": "l'heure die sa si Nesle compte en Suisse", "start": 1565.919, "duration": 5.841}, {"text": "il y a aussi magie il y a aussi un", "start": 1568.64, "duration": 5.72}, {"text": "alumini\u00e9 tr\u00e8s c\u00e9l\u00e8bre en Suisse et puis", "start": 1571.76, "duration": 4.279}, {"text": "il y a ce cas et vous dites lui c'est", "start": 1574.36, "duration": 4.52}, {"text": "Max Huber qui \u00e9tait membre justement de", "start": 1576.039, "duration": 5.64}, {"text": "ce conseil d'administration d' IAG he", "start": 1578.88, "duration": 4.08}, {"text": "cet", "start": 1581.679, "duration": 4.12}, {"text": "alumini\u00e9 Suisse mais qui \u00e9tait aussi", "start": 1582.96, "duration": 5.0}, {"text": "d'ailleurs pr\u00e9sident du Comit\u00e9", "start": 1585.799, "duration": 4.041}, {"text": "international de la Croix-Rouge et et", "start": 1587.96, "duration": 4.76}, {"text": "vous dites ce max Hubert qui a \u00e9t\u00e9 pris", "start": 1589.84, "duration": 5.199}, {"text": "Nobel tout de m\u00eame de la paix en 1945 il", "start": 1592.72, "duration": 3.88}, {"text": "illustre il symbolise parfaitement ce", "start": 1595.039, "duration": 3.081}, {"text": "qu' a \u00e9t\u00e9 le visage de la Suisse durant", "start": 1596.6, "duration": 4.48}, {"text": "ce conflit expliquez-nous pourquoi ah", "start": 1598.12, "duration": 5.039}, {"text": "parce que Max Hubert je crois", "start": 1601.08, "duration": 6.079}, {"text": "est un je crois qu'il est un humaniste", "start": 1603.159, "duration": 5.721}, {"text": "convaincu il est il pr\u00e9side la Croix", "start": 1607.159, "duration": 4.161}, {"text": "Rouge pas par hasard il y croit c'est sa", "start": 1608.88, "duration": 4.32}, {"text": "mission et en m\u00eame temps c'est un homme", "start": 1611.32, "duration": 5.2}, {"text": "d'affaair et donc il y a quelque chose", "start": 1613.2, "duration": 5.8}, {"text": "d'un peu schizophr\u00e9nique", "start": 1616.52, "duration": 4.759}, {"text": "il conduit ses deux il conduit ses deux", "start": 1619.0, "duration": 4.36}, {"text": "vocations avec le m\u00eame allant d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 1621.279, "duration": 3.441}, {"text": "il fait d'un c\u00f4t\u00e9 il fait de l'argent et", "start": 1623.36, "duration": 4.64}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 il a beaucoup beaucoup", "start": 1624.72, "duration": 5.679}, {"text": "il s'est beaucoup investi dans le", "start": 1628.0, "duration": 3.799}, {"text": "j'allais dire le combat humanitaire", "start": 1630.399, "duration": 3.961}, {"text": "enfin pour de la crroix-rouge qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1631.799, "duration": 4.321}, {"text": "qui a effectivement pendant la Seconde", "start": 1634.36, "duration": 2.919}, {"text": "Guerre mondiale a fait un travail", "start": 1636.12, "duration": 3.0}, {"text": "incroyable donc effectivement c'est bah", "start": 1637.279, "duration": 4.28}, {"text": "c'est un paradoxe Suisse un de plus", "start": 1639.12, "duration": 4.2}, {"text": "c'est tr\u00e8s tr\u00e8s particulier estce qu'il", "start": 1641.559, "duration": 4.0}, {"text": "a fait son met \u00e0 coupa lui aussi ce ce", "start": 1643.32, "duration": 4.959}, {"text": "patronat Suisse", "start": 1645.559, "duration": 4.281}, {"text": "alors pas \u00e0 ma", "start": 1648.279, "duration": 4.081}, {"text": "connaissance le CICR non plus enfin il", "start": 1649.84, "duration": 4.28}, {"text": "l'a fait \u00e0 sa mani\u00e8re quand m\u00eame mais il", "start": 1652.36, "duration": 4.199}, {"text": "faut dire le CR non plus enfin il l'a", "start": 1654.12, "duration": 4.64}, {"text": "fait \u00e0 sa mani\u00e8re il a il a commandit\u00e9", "start": 1656.559, "duration": 4.881}, {"text": "un livre qui est sorti en 1988 et qui", "start": 1658.76, "duration": 5.12}, {"text": "s'appelait une mission impossible le", "start": 1661.44, "duration": 5.16}, {"text": "professeur fav\u00e9 a essay\u00e9 de faire toute", "start": 1663.88, "duration": 5.399}, {"text": "lumi\u00e8re sur l'action plut\u00f4t l'inaction", "start": 1666.6, "duration": 5.28}, {"text": "pourrait-on dire du Comit\u00e9 international", "start": 1669.279, "duration": 4.4}, {"text": "de la Croix-Rouge face \u00e0 ce qu'on", "start": 1671.88, "duration": 3.44}, {"text": "appppelait pas encore la Choa et", "start": 1673.679, "duration": 4.281}, {"text": "pourquoi est-ce que le CICR si peu", "start": 1675.32, "duration": 6.52}, {"text": "intervenu en faveur des victimes juives", "start": 1677.96, "duration": 5.88}, {"text": "oui parce qu'on on est l\u00e0 aussi dans une", "start": 1681.84, "duration": 4.76}, {"text": "zone dont aujourd'hui on conna\u00eet un peu", "start": 1683.84, "duration": 4.8}, {"text": "pr\u00e8s tous les recoins mais sauf que \u00e0", "start": 1686.6, "duration": 4.48}, {"text": "l'\u00e9poque le CICR est obs\u00e9d\u00e9 par la", "start": 1688.64, "duration": 4.2}, {"text": "question des prisonniers de guerre c'est", "start": 1691.08, "duration": 4.8}, {"text": "vraiment \u00e7a qui est \u00e0 l'agenda num\u00e9ro 1", "start": 1692.84, "duration": 4.12}, {"text": "du Comit\u00e9 international de la", "start": 1695.88, "duration": 2.84}, {"text": "Croix-Rouge c'est\u00e0dire de ravitailler", "start": 1696.96, "duration": 3.36}, {"text": "les prisonniers de guerre et or l'Europe", "start": 1698.72, "duration": 2.959}, {"text": "est un est un Imen chant de guerre mais", "start": 1700.32, "duration": 2.64}, {"text": "pas seulement en Europe par exemple sur", "start": 1701.679, "duration": 3.801}, {"text": "le th\u00e9\u00e2tre du Pacifique le le le CICR", "start": 1702.96, "duration": 4.04}, {"text": "aura la m\u00eame attitude c'est il sera", "start": 1705.48, "duration": 3.64}, {"text": "toujours absolument ombul\u00e9 par les", "start": 1707.0, "duration": 3.76}, {"text": "prisonniers de guerre au d\u00e9triment", "start": 1709.12, "duration": 3.799}, {"text": "d'autres centres d\u00e9tention et se", "start": 1710.76, "duration": 4.0}, {"text": "laissera compl\u00e8tement avoir il faut bien", "start": 1712.919, "duration": 3.6}, {"text": "le dire il se laissera avoir par la", "start": 1714.76, "duration": 3.279}, {"text": "propagande nazi et la mani\u00e8re dont les", "start": 1716.519, "duration": 4.081}, {"text": "nazis ayant bien compris cela et bien", "start": 1718.039, "duration": 4.081}, {"text": "manipulent le CICR est-ce qu'il y a eu", "start": 1720.6, "duration": 3.0}, {"text": "de la part des d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du CICR de", "start": 1722.12, "duration": 3.84}, {"text": "l'\u00e9poque une part de c\u00e9cit\u00e9 \u00e7a c'est ce", "start": 1723.6, "duration": 3.679}, {"text": "que le livre et les autres travaux", "start": 1725.96, "duration": 3.16}, {"text": "d'historiens tentent de montrer mais", "start": 1727.279, "duration": 3.681}, {"text": "dans le contexte de l'\u00e9poque encore une", "start": 1729.12, "duration": 3.159}, {"text": "fois il consid\u00e8re que sa mission", "start": 1730.96, "duration": 2.319}, {"text": "premi\u00e8re c'est l'assistance au", "start": 1732.279, "duration": 2.24}, {"text": "prisonniers de guerre mais vous voulez", "start": 1733.279, "duration": 3.361}, {"text": "rajouter quelque chose euh oui je", "start": 1734.519, "duration": 4.361}, {"text": "j'aimerais juste rebondir sur le vous", "start": 1736.64, "duration": 5.32}, {"text": "avez parl\u00e9 de d'\u00eatre obnubil\u00e9 je crois", "start": 1738.88, "duration": 4.679}, {"text": "simplement que du point de vue", "start": 1741.96, "duration": 4.439}, {"text": "conventionnel le CR n' n'a absolument", "start": 1743.559, "duration": 5.441}, {"text": "aucun moyen de venir en aide au civil", "start": 1746.399, "duration": 5.52}, {"text": "malheureusement il aurait voulu et \u00e7a", "start": 1749.0, "duration": 5.279}, {"text": "contribue \u00e9videmment \u00e0 cette", "start": 1751.919, "duration": 4.921}, {"text": "inaction par par rapport aux victimes il", "start": 1754.279, "duration": 4.201}, {"text": "y a eu des tentatives qui ont \u00e9t\u00e9 faites", "start": 1756.84, "duration": 4.199}, {"text": "notamment gr\u00e2ce \u00e0 des colis des mais", "start": 1758.48, "duration": 4.76}, {"text": "mais disons que l'action qui a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e", "start": 1761.039, "duration": 4.441}, {"text": "par rapport \u00e0 la catastrophe humaine qui", "start": 1763.24, "duration": 5.919}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 la Choa est totalement d\u00e9risoire", "start": 1765.48, "duration": 5.12}, {"text": "est-ce que vous avez le sentiment qu'il", "start": 1769.159, "duration": 4.561}, {"text": "y a eu un m\u00e9acoupa collectif \u00e0 la fin de", "start": 1770.6, "duration": 7.0}, {"text": "des ann\u00e9es 90 au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000", "start": 1773.72, "duration": 5.72}, {"text": "c'est l\u00e0 que s'arr\u00eate la fameuse", "start": 1777.6, "duration": 4.559}, {"text": "Commission Bergier du c\u00f4t\u00e9 de la", "start": 1779.44, "duration": 5.32}, {"text": "population suisse je l'ignore je", "start": 1782.159, "duration": 5.481}, {"text": "l'ignore je pense que l\u00e0 pour le coup il", "start": 1784.76, "duration": 4.799}, {"text": "me manque l'exp\u00e9rience d'\u00eatre Suisse", "start": 1787.64, "duration": 5.12}, {"text": "moi-m\u00eame pour voil\u00e0 je j'ai quand m\u00eame", "start": 1789.559, "duration": 6.801}, {"text": "vu cette histoire d'ici depuis la France", "start": 1792.76, "duration": 5.08}, {"text": "je ne sais pas en fait en fait si au", "start": 1796.36, "duration": 4.76}, {"text": "bout du compte les Suisses aujourd'hui", "start": 1797.84, "duration": 5.4}, {"text": "euh ce qu'ils \u00e9prouvent par rapport \u00e0", "start": 1801.12, "duration": 4.52}, {"text": "cette histoire je l'ignore vous avez une", "start": 1803.24, "duration": 5.36}, {"text": "id\u00e9e vous oui une petite id\u00e9e merci oui", "start": 1805.64, "duration": 5.44}, {"text": "oui d'abord j'aimerais revenir un peu", "start": 1808.6, "duration": 4.48}, {"text": "sur la chronologie et rappeler quand", "start": 1811.08, "duration": 6.16}, {"text": "m\u00eame que comme l'a dit Monsieur Sada les", "start": 1813.08, "duration": 6.52}, {"text": "en gros les choses \u00e9taient connues elles", "start": 1817.24, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9taient connues mais elles n'\u00e9taient pas", "start": 1819.6, "duration": 4.52}, {"text": "encore appuy\u00e9 par des sources tr\u00e8s", "start": 1820.88, "duration": 5.2}, {"text": "convaincantes la Commission Bergier", "start": 1824.12, "duration": 3.72}, {"text": "viendra pour mettre des chiffres pour", "start": 1826.08, "duration": 5.28}, {"text": "mettre des certitudes sur ce qu'on", "start": 1827.84, "duration": 5.679}, {"text": "pr\u00e9supposait et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 pour la", "start": 1831.36, "duration": 4.52}, {"text": "population suisse je crois au d\u00e9but en", "start": 1833.519, "duration": 4.561}, {"text": "tout cas comme une esp\u00e8ce de lib\u00e9ration", "start": 1835.88, "duration": 4.84}, {"text": "de ouf nous sommes normaux nous sommes", "start": 1838.08, "duration": 4.12}, {"text": "comme les autres nous avons eu notre", "start": 1840.72, "duration": 4.76}, {"text": "\u00eatre nos h\u00e9ros et euh finalement euh", "start": 1842.2, "duration": 6.04}, {"text": "c'est tout \u00e0 fait logique \u00e7a va durer", "start": 1845.48, "duration": 4.079}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s peu de temps et \u00e7a c'est une", "start": 1848.24, "duration": 3.559}, {"text": "fen\u00eatre d'opportunit\u00e9 qui va se ferm\u00e9 si", "start": 1849.559, "duration": 4.041}, {"text": "vite que \u00e7a devrait \u00eatre int\u00e9ressant de", "start": 1851.799, "duration": 4.201}, {"text": "la creuser que s'est-il pass\u00e9 pourquoi", "start": 1853.6, "duration": 3.4}, {"text": "est-ce que les Suisses tout d'un coup", "start": 1856.0, "duration": 2.679}, {"text": "avaient avait besoin d'\u00eatre normaux", "start": 1857.0, "duration": 4.24}, {"text": "parce que \u00e0 partir de 1998 je ne crois", "start": 1858.679, "duration": 5.201}, {"text": "pas me tromper \u00e0 partir de 1998", "start": 1861.24, "duration": 3.919}, {"text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 partir du moment o\u00f9 il y", "start": 1863.88, "duration": 3.08}, {"text": "a les premi\u00e8res compensations", "start": 1865.159, "duration": 4.76}, {"text": "financi\u00e8res les Suisses disent ok nous", "start": 1866.96, "duration": 5.0}, {"text": "on a fait toute lumi\u00e8re on a fait notre", "start": 1869.919, "duration": 4.88}, {"text": "devoir et ne nous en demandez pas plus", "start": 1871.96, "duration": 4.599}, {"text": "on sait d\u00e9j\u00e0 tout c'est bon on sait d\u00e9j\u00e0", "start": 1874.799, "duration": 4.041}, {"text": "tout et c'est une attitude qui est pas", "start": 1876.559, "duration": 4.0}, {"text": "seulement visible dans la population", "start": 1878.84, "duration": 3.36}, {"text": "suisse mais \u00e9galement au niveau du", "start": 1880.559, "duration": 3.641}, {"text": "gouvernement f\u00e9d\u00e9ral puisque lorsque", "start": 1882.2, "duration": 4.0}, {"text": "Bergier au nom de la commission qui", "start": 1884.2, "duration": 3.56}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 command", "start": 1886.2, "duration": 3.56}, {"text": "par le Conseil f\u00e9d\u00e9ral pour faire ce", "start": 1887.76, "duration": 4.799}, {"text": "rapport veut remettre le rapport final", "start": 1889.76, "duration": 5.44}, {"text": "et bien on lui dit oui oui d\u00e9posez \u00e7a l\u00e0", "start": 1892.559, "duration": 5.36}, {"text": "il n a il n'est pas re\u00e7u il ne peut pas", "start": 1895.2, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9senter son travail il ne re\u00e7oit pas", "start": 1897.919, "duration": 5.521}, {"text": "de remerciement de f\u00e9licitations en tout", "start": 1900.48, "duration": 6.199}, {"text": "cas pas en pr\u00e9sence en personne et \u00e0 mon", "start": 1903.44, "duration": 5.359}, {"text": "sens \u00e7a montre bien \u00e0 quel point les", "start": 1906.679, "duration": 3.441}, {"text": "Suisses ont trouv\u00e9s que l\u00e0 ils avaient", "start": 1908.799, "duration": 2.88}, {"text": "fait leur maximum et d'ailleurs quand on", "start": 1910.12, "duration": 4.48}, {"text": "demandera \u00e0 Bergier s'il pense que les", "start": 1911.679, "duration": 4.801}, {"text": "Suisses \u00e9tent exemplaires il dira en", "start": 1914.6, "duration": 3.12}, {"text": "tout cas nous", "start": 1916.48, "duration": 3.6}, {"text": "nous avons fait le travail de balayer", "start": 1917.72, "duration": 4.36}, {"text": "devant notre porte et en \u00e7a nous sommes", "start": 1920.08, "duration": 4.12}, {"text": "exemplaires Jean-Fran\u00e7ois Bergier qui", "start": 1922.08, "duration": 3.64}, {"text": "lui-m\u00eame \u00e9tait pr\u00e9sidait donc cette", "start": 1924.2, "duration": 3.079}, {"text": "commission \u00e9tait lui-m\u00eame historien hein", "start": 1925.72, "duration": 2.52}, {"text": "on a", "start": 1927.279, "duration": 3.36}, {"text": "ou on en parle plus cette p\u00e9riode en", "start": 1928.24, "duration": 4.279}, {"text": "Suisse c'est fini o\u00f9 il y a encore des", "start": 1930.639, "duration": 3.961}, {"text": "pol\u00e9miques et on finira l\u00e0-dessus char", "start": 1932.519, "duration": 3.76}, {"text": "on en parle on en parle les historiens", "start": 1934.6, "duration": 3.4}, {"text": "en parlent il y a des travaux je crois", "start": 1936.279, "duration": 3.601}, {"text": "que le le chapitre de la Seconde Guerre", "start": 1938.0, "duration": 3.6}, {"text": "mondiale pour tous les pays europ\u00e9ens y", "start": 1939.88, "duration": 3.48}, {"text": "compris la Suisse n'est pas referm\u00e9", "start": 1941.6, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment par contre il est sans doute", "start": 1943.36, "duration": 4.159}, {"text": "vrai qu'on a un probl\u00e8me avec le macule", "start": 1945.6, "duration": 4.199}, {"text": "pas je crois que c'est c'est une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1947.519, "duration": 4.201}, {"text": "nationale je prendrai un sujet qui n'a", "start": 1949.799, "duration": 4.12}, {"text": "rien \u00e0 voir encore que avec ce qui s'est", "start": 1951.72, "duration": 3.64}, {"text": "pendant la pass\u00e9 pendant la Seconde", "start": 1953.919, "duration": 2.76}, {"text": "Guerre mondiale c'est celui de l'\u00e9vasion", "start": 1955.36, "duration": 3.679}, {"text": "fiscale on n toujours pas reconnu que", "start": 1956.679, "duration": 4.921}, {"text": "pendant des d\u00e9cennies on a accueilli de", "start": 1959.039, "duration": 4.841}, {"text": "l'argent souousstrait au FIS que des", "start": 1961.6, "duration": 4.76}, {"text": "grands pays industrialis\u00e9s et il a fallu", "start": 1963.88, "duration": 3.84}, {"text": "la m\u00e9canique est d'ailleurs la m\u00eame que", "start": 1966.36, "duration": 2.64}, {"text": "pour la seconde guerre mondiale que les", "start": 1967.72, "duration": 3.6}, {"text": "\u00c9tats-Unis prennent un gros marteau tape", "start": 1969.0, "duration": 3.639}, {"text": "sur la t\u00eate des banques suisses et \u00e0 ce", "start": 1971.32, "duration": 3.04}, {"text": "moment-l\u00e0 les comptes se sont ouverts et", "start": 1972.639, "duration": 3.361}, {"text": "un r\u00e8glement s'est trouv\u00e9 voil\u00e0 c'est la", "start": 1974.36, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est aussi celle du rapport de", "start": 1976.0, "duration": 2.88}, {"text": "force parce que quand m\u00eame il y a une", "start": 1977.84, "duration": 2.319}, {"text": "chose qu'on a pas dit c'est que la", "start": 1978.88, "duration": 2.88}, {"text": "neutralit\u00e9 elle a pasmis elle a permis", "start": 1980.159, "duration": 2.801}, {"text": "de sauver la Suisse et peut-\u00eatre de", "start": 1981.76, "duration": 3.08}, {"text": "sauver la population suisse et il y a", "start": 1982.96, "duration": 3.8}, {"text": "une forme d'orgueil et de fiert\u00e9 \u00e0 avoir", "start": 1984.84, "duration": 3.439}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 \u00e7a merci vraiment \u00e0 tous les", "start": 1986.76, "duration": 3.519}, {"text": "trois d'avoir particip\u00e9 \u00e0 ce d\u00e9bat doc", "start": 1988.279, "duration": 3.561}, {"text": "aujourd'hui doublement Merci \u00e0 VOUS", "start": 1990.279, "duration": 4.4}, {"text": "Philippe Sada avec ce film qui nous a", "start": 1991.84, "duration": 4.799}, {"text": "fait d\u00e9couvrir ce qui \u00e9tait l'histoire", "start": 1994.679, "duration": 4.041}, {"text": "de la suite durant cette fameuse p\u00e9riode", "start": 1996.639, "duration": 4.88}, {"text": "de la Seconde Guerre mondiale vous \u00e9tiez", "start": 1998.72, "duration": 4.64}, {"text": "nos deux repr\u00e9sentants suisses sur ce", "start": 2001.519, "duration": 3.76}, {"text": "plateau et gr\u00e2ce \u00e0 vous on y voit sans", "start": 2003.36, "duration": 3.199}, {"text": "doute un tout petit peu plus c\u0153ur sur ce", "start": 2005.279, "duration": 3.64}, {"text": "qui est la alit\u00e9 Suisse et sur ce qu'est", "start": 2006.559, "duration": 4.161}, {"text": "cette notion importante de neutralit\u00e9", "start": 2008.919, "duration": 3.64}, {"text": "suisse hein qui nous a \u00e9t\u00e9 d\u00e9crite dans", "start": 2010.72, "duration": 3.88}, {"text": "votre film Philippe Sadar vos r\u00e9actions", "start": 2012.559, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e7a sera sur", "start": 2014.6, "duration": 3.4}, {"text": "hashtagdbadoc sur Twitter bien entendu", "start": 2015.679, "duration": 4.281}, {"text": "nos invit\u00e9s pourront r\u00e9agir \u00e0 ce que", "start": 2018.0, "duration": 3.36}, {"text": "seront vos r\u00e9actions \u00e0 cette \u00e9mission", "start": 2019.96, "duration": 3.079}, {"text": "merci aussi \u00e0 Selma sali qui comme elle", "start": 2021.36, "duration": 3.12}, {"text": "accoutum\u00e9 m'a aid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer cette", "start": 2023.039, "duration": 3.041}, {"text": "\u00e9mission prochain rendez-vous avec", "start": 2024.48, "duration": 3.36}, {"text": "desbadoc \u00e7a sera la m\u00eame place la m\u00eame", "start": 2026.08, "duration": 4.12}, {"text": "heure et toujours avec son documentaire", "start": 2027.84, "duration": 5.52}, {"text": "et son d\u00e9bat \u00e0", "start": 2030.2, "duration": 3.16}, {"text": "[Musique]", "start": 2033.64, "duration": 4.89}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 2035.96, "duration": 8.92}, {"text": "[Musique]", "start": 2038.53, "duration": 6.35}]}