{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "un coll\u00e9gien accus\u00e9 de harc\u00e8lement a \u00e9t\u00e9", "start": 0.0, "duration": 3.72}, {"text": "arr\u00eat\u00e9 en plein cours voici ce que l'on", "start": 1.979, "duration": 3.481}, {"text": "sait \u00e7a s'est pass\u00e9 lundi apr\u00e8s-midi au", "start": 3.72, "duration": 3.42}, {"text": "coll\u00e8ge Henri Barbusse \u00e0 Alfortville", "start": 5.46, "duration": 3.059}, {"text": "alors que s'est-il pass\u00e9 en fait le", "start": 7.14, "duration": 3.12}, {"text": "matin m\u00eame les parents d'une lyc\u00e9enne de", "start": 8.519, "duration": 3.0}, {"text": "15 ans se sont rendus au lyc\u00e9e", "start": 10.26, "duration": 3.24}, {"text": "Maximilien Perret qui se trouve \u00e0 10", "start": 11.519, "duration": 2.821}, {"text": "minutes en voiture de l'autre", "start": 13.5, "duration": 2.4}, {"text": "\u00e9tablissement ils informent alors la", "start": 14.34, "duration": 3.3}, {"text": "directrice que leur fille transgenre a", "start": 15.9, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vis\u00e9e par des messages homophobes et", "start": 17.64, "duration": 2.76}, {"text": "des menaces de mort sur Instagram", "start": 19.32, "duration": 3.539}, {"text": "d'apr\u00e8s les informations de BFM TV la", "start": 20.4, "duration": 4.32}, {"text": "lyc\u00e9enne aurait notamment re\u00e7u je cite", "start": 22.859, "duration": 3.481}, {"text": "on va \u00e9gorger et on va te faire une", "start": 24.72, "duration": 3.299}, {"text": "Hitler de la part d'un \u00e9l\u00e8ve du coll\u00e8ge", "start": 26.34, "duration": 3.359}, {"text": "Henri Barbusse alors apr\u00e8s ce", "start": 28.019, "duration": 2.701}, {"text": "rendez-vous les parents ont port\u00e9", "start": 29.699, "duration": 2.7}, {"text": "plainte au commissariat d'Alfortville et", "start": 30.72, "duration": 3.72}, {"text": "seulement 6h plus tard le coll\u00e9gien a", "start": 32.399, "duration": 3.361}, {"text": "\u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en plein cours il a ensuite", "start": 34.44, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plac\u00e9 en garde \u00e0 vue et a reconnu", "start": 35.76, "duration": 3.06}, {"text": "les faits en exprimant des regrets", "start": 37.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'adolescent est poursuivi pour violence", "start": 38.82, "duration": 3.3}, {"text": "et menaces de mort selon le parquet de", "start": 40.44, "duration": 3.18}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 le rectorat s'est interrog\u00e9 sur", "start": 42.12, "duration": 3.3}, {"text": "la m\u00e9thode employ\u00e9e par la police qui", "start": 43.62, "duration": 3.3}, {"text": "est intervenu en pleine classe devant", "start": 45.42, "duration": 3.119}, {"text": "tous les autres \u00e9l\u00e8ves le porte-parole", "start": 46.92, "duration": 3.24}, {"text": "du gouvernement Olivier V\u00e9ran a affirm\u00e9", "start": 48.539, "duration": 3.301}, {"text": "ce mercredi que le travail des policiers", "start": 50.16, "duration": 5.0}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 fait en conformit\u00e9", "start": 51.84, "duration": 3.32}]}