{"label": "politique", "transcript": [{"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 0.96, "duration": 4.92}, {"text": " Merci Michelle Perrot \n d'avoir accept\u00e9 cet entretien ", "start": 16.36, "duration": 3.08}, {"text": " autour du f\u00e9minisme, ", "start": 19.48, "duration": 1.8}, {"text": " on va dire des f\u00e9minismes, ", "start": 22.0, "duration": 2.2}, {"text": " puisque maintenant \n il y en a plusieurs. ", "start": 24.24, "duration": 1.8}, {"text": "  Nous vous devons beaucoup, \n  parce que ", "start": 26.76, "duration": 2.12}, {"text": " c'est vous qui avez introduit ", "start": 28.92, "duration": 1.76}, {"text": " l'enseignement \n de l'histoire du f\u00e9minisme ", "start": 30.72, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 l'int\u00e9rieur \n de l'universit\u00e9 fran\u00e7aise. ", "start": 32.92, "duration": 2.24}, {"text": " -L'histoire des femmes. ", "start": 35.2, "duration": 1.24}, {"text": " -Des femmes, mais aussi \n l'histoire du f\u00e9minisme. ", "start": 36.48, "duration": 2.76}, {"text": " D'ailleurs, voil\u00e0 \n une bonne premi\u00e8re question : ", "start": 39.28, "duration": 2.8}, {"text": "  femmes et f\u00e9minisme. \n  Mais je termine quand m\u00eame ", "start": 42.12, "duration": 2.2}, {"text": " tout ce que nous vous devons. ", "start": 44.88, "duration": 2.44}, {"text": " Nous, les femmes, \n et moi aussi en particulier, ", "start": 47.8, "duration": 3.04}, {"text": " puisque j'ai eu la chance \n d'\u00eatre votre \u00e9tudiante ", "start": 50.88, "duration": 2.2}, {"text": " quand j'\u00e9tais jeune. ", "start": 53.12, "duration": 1.28}, {"text": " Donc, vous avez enseign\u00e9 \n l'histoire des femmes ", "start": 54.68, "duration": 2.48}, {"text": " pour la premi\u00e8re fois \u00e0 l'int\u00e9rieur \n de l'universit\u00e9 fran\u00e7aise. ", "start": 57.2, "duration": 2.76}, {"text": " C'\u00e9tait \u00e0 Jussieu, \u00e0 Paris. ", "start": 60.0, "duration": 1.8}, {"text": " Vous avez codirig\u00e9 \n cette histoire monumentale ", "start": 62.28, "duration": 2.44}, {"text": " des femmes avec Georges Duby. ", "start": 64.8, "duration": 1.64}, {"text": " Et depuis, vous avez continu\u00e9 \n votre sillon ", "start": 66.84, "duration": 3.56}, {"text": " d'essayer d'enregistrer \n l'historicit\u00e9 ", "start": 70.64, "duration": 3.32}, {"text": "  des femmes qui se sont battues \n  tout au long des si\u00e8cles, ", "start": 74.0, "duration": 3.76}, {"text": " et particuli\u00e8rement \n au XIXe si\u00e8cle. ", "start": 77.8, "duration": 1.84}, {"text": " Vous avez \u00e9crit \n des livres remarquables, ", "start": 79.92, "duration": 2.0}, {"text": " justement, \n sur les femmes en gr\u00e8ve. ", "start": 81.96, "duration": 2.36}, {"text": " Vous \u00eates \n une sp\u00e9cialiste de la gr\u00e8ve. ", "start": 84.48, "duration": 2.28}, {"text": " Et il y a tr\u00e8s peu de temps, ", "start": 87.36, "duration": 1.88}, {"text": "  et le livre vient de sortir \n  en poche, ", "start": 89.28, "duration": 1.84}, {"text": "  vous avez publi\u00e9 ", "start": 91.16, "duration": 1.52}, {"text": " cette histoire des f\u00e9minismes. \n Femmes, f\u00e9minisme. ", "start": 92.72, "duration": 3.32}, {"text": " Comment \u00e7a se distingue ? \n Et est-ce que \u00e7a se distingue ? ", "start": 96.68, "duration": 2.76}, {"text": " Est-ce que quand on est femme, ", "start": 99.52, "duration": 1.28}, {"text": " on n'est pas forc\u00e9ment \n f\u00e9ministe, au fond ? ", "start": 100.84, "duration": 2.32}, {"text": " -C'est diff\u00e9rent. Femme, c'est large. ", "start": 103.32, "duration": 3.04}, {"text": " C'est l'ensemble \n de ce qui concerne les femmes, ", "start": 106.8, "duration": 3.0}, {"text": " de la maternit\u00e9, l'enfance, \n les r\u00eaves, l'\u00e9ducation... ", "start": 110.2, "duration": 5.48}, {"text": " L'ensemble. ", "start": 116.44, "duration": 1.24}, {"text": " Le f\u00e9minisme... \"les\", \"le\", \n on en discutera, ", "start": 117.92, "duration": 4.44}, {"text": " c'est une action, ", "start": 122.4, "duration": 2.44}, {"text": " une pens\u00e9e, une lutte \n pour acqu\u00e9rir les droits. ", "start": 125.44, "duration": 4.36}, {"text": " Autrement dit, le f\u00e9minisme ", "start": 129.88, "duration": 1.68}, {"text": " est un aspect d'une histoire \n des femmes beaucoup plus vaste. ", "start": 131.6, "duration": 3.84}, {"text": " Et l'\"Histoire des femmes\" ", "start": 135.96, "duration": 2.36}, {"text": " que j'ai codirig\u00e9e \n avec Georges Duby, ", "start": 138.36, "duration": 1.96}, {"text": " qui s'appelle d'ailleurs \n \"Histoire des femmes en Occident\", ", "start": 140.44, "duration": 2.92}, {"text": " qui ne pr\u00e9tend pas repr\u00e9senter ", "start": 144.16, "duration": 2.76}, {"text": " l'ensemble du monde, \n c'est beaucoup plus compliqu\u00e9, ", "start": 147.36, "duration": 2.92}, {"text": " est con\u00e7u ainsi. ", "start": 150.32, "duration": 2.4}, {"text": " Par exemple, il y a des chapitres \n sur femmes et religion, ", "start": 152.96, "duration": 2.84}, {"text": " sur les images des femmes, ", "start": 156.32, "duration": 1.64}, {"text": " sur la famille, etc. ", "start": 158.32, "duration": 3.6}, {"text": " Donc, il y a un ensemble tr\u00e8s vaste, ", "start": 161.96, "duration": 2.68}, {"text": " immense m\u00eame, et \u00e0 l'int\u00e9rieur \n de \u00e7a, ", "start": 165.08, "duration": 3.16}, {"text": " il y a l'histoire du, des f\u00e9minismes. ", "start": 168.28, "duration": 3.16}, {"text": " -Alors vous avez raison de souligner \n que cette monumentale histoire ", "start": 172.16, "duration": 3.32}, {"text": " des femmes \n qui partait de l'Antiquit\u00e9 ", "start": 175.56, "duration": 2.08}, {"text": " pour arriver jusqu'\u00e0 la fin \n du XXe si\u00e8cle \u00e9tait intitul\u00e9e ", "start": 177.72, "duration": 4.8}, {"text": " \"Histoire des femmes \n de l'Occident\" parce que... ", "start": 182.56, "duration": 2.28}, {"text": " -En Occident. \n  \n -En Occident, ", "start": 185.36, "duration": 1.56}, {"text": " une des originalit\u00e9s \n du f\u00e9minisme aujourd'hui ", "start": 186.96, "duration": 3.08}, {"text": " c'est qu'effectivement, \n il y a le black f\u00e9minisme, ", "start": 190.44, "duration": 3.0}, {"text": " il y a l'histoire des races, ", "start": 193.48, "duration": 2.56}, {"text": " il y a l'histoire \n de la d\u00e9colonisation ", "start": 196.08, "duration": 2.24}, {"text": " qui sont entr\u00e9es de plein fouet, \n et je crois que c'est ", "start": 198.36, "duration": 3.12}, {"text": " une excellente bonne nouvelle, \n dans l'histoire du f\u00e9minisme ", "start": 201.52, "duration": 4.0}, {"text": " au cours des 10, \n 15 derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 205.56, "duration": 2.4}, {"text": " Je parle de l'Occident \n et plus particuli\u00e8rement ", "start": 208.0, "duration": 2.84}, {"text": " de la France parce qu'aux Etats-unis, \n ce mouvement ", "start": 210.88, "duration": 3.04}, {"text": " a irrigu\u00e9 le f\u00e9minisme en g\u00e9n\u00e9ral \n bien auparavant. ", "start": 214.32, "duration": 4.36}, {"text": "  -Oui, absolument. \n  Aujourd'hui, on voit ", "start": 219.36, "duration": 3.36}, {"text": " des femmes iraniennes ", "start": 222.88, "duration": 1.6}, {"text": " qui se battent autour du slogan \n \"Femmes, vie, libert\u00e9\", ", "start": 225.08, "duration": 5.52}, {"text": " qui ont d'ailleurs \n toutes les difficult\u00e9s ", "start": 231.12, "duration": 2.08}, {"text": " que l'on sait, \n avec beaucoup d'enfermements, ", "start": 233.28, "duration": 3.88}, {"text": " de prisons, de meurtres \u00e9galement. ", "start": 237.24, "duration": 2.6}, {"text": "  -Et d'empoisonnement ", "start": 239.88, "duration": 1.0}, {"text": " de certaines jeunes filles \n dans des \u00e9coles. ", "start": 240.92, "duration": 2.88}, {"text": " -Absolument, absolument. ", "start": 243.88, "duration": 1.6}, {"text": " Et puis les femmes afghanes, \n encore plus minoritaires, ", "start": 245.52, "duration": 4.0}, {"text": " c'est encore plus difficile \n en Afghanistan. ", "start": 249.56, "duration": 3.24}, {"text": " Donc, en effet, il y a des rivages \n qui sont maintenant atteints ", "start": 252.84, "duration": 5.48}, {"text": " et qui ne l'\u00e9taient pas autrefois. ", "start": 258.36, "duration": 2.36}, {"text": " Mais je voudrais juste... ", "start": 261.0, "duration": 1.48}, {"text": " \"Femmes en Occident\", ", "start": 262.96, "duration": 1.56}, {"text": " quand, avec Pauline Schmitt, \n qui a dirig\u00e9 le volume ", "start": 264.56, "duration": 3.16}, {"text": " \"Histoire ancienne\", \n nous avions \u00e9t\u00e9 pr\u00e9senter ", "start": 267.76, "duration": 3.28}, {"text": " \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve \n notre projet, ", "start": 271.08, "duration": 2.52}, {"text": " qui n'\u00e9tait pas encore fait, ", "start": 273.64, "duration": 1.48}, {"text": " c'est dans la discussion apr\u00e8s \n qu'un jeune homme a lev\u00e9 la main... ", "start": 275.48, "duration": 5.08}, {"text": " A ce moment-l\u00e0, \n on disait \"Histoire des femmes\". ", "start": 280.6, "duration": 2.04}, {"text": " Et il nous a dit : \n \"Mais c'est bien joli ", "start": 283.08, "duration": 1.64}, {"text": " tout ce que vous dites, \n mais est-ce que \u00e7a repr\u00e9sente ", "start": 284.76, "duration": 2.84}, {"text": " l'ensemble des femmes du monde ? ", "start": 287.64, "duration": 1.76}, {"text": " Est-ce que ce n'est pas seulement \n les femmes occidentales ?\" ", "start": 289.52, "duration": 2.56}, {"text": " On a dit : \"Oui, il a raison.\" ", "start": 292.96, "duration": 1.88}, {"text": " C'est comme \u00e7a qu'on l'a appel\u00e9 \n \"Histoire des femmes en Occident\". ", "start": 294.88, "duration": 2.68}, {"text": " -Cette r\u00e9volution de MeToo \n a peut-\u00eatre permis ", "start": 298.56, "duration": 2.72}, {"text": " justement la diffusion des id\u00e9es, \n l'horizontalisation des combats ", "start": 301.32, "duration": 5.4}, {"text": " et a permis \n peut-\u00eatre d'atteindre ", "start": 306.76, "duration": 4.4}, {"text": " toute une partie des femmes \n qui ne l'\u00e9taient pas auparavant. ", "start": 311.2, "duration": 3.08}, {"text": " -MeToo, c'est tr\u00e8s important. ", "start": 314.72, "duration": 1.52}, {"text": " R\u00e9volution ou pas, \n je n'en sais rien, ", "start": 317.36, "duration": 1.8}, {"text": " mais c'est un \u00e9v\u00e9nement. ", "start": 319.2, "duration": 1.4}, {"text": " -Comment \u00e7a, \n vous n'en savez rien ? Vous \u00eates ", "start": 320.64, "duration": 2.04}, {"text": " une sp\u00e9cialiste des r\u00e9volutions. ", "start": 322.72, "duration": 1.4}, {"text": "  -Elle rit ", "start": 324.16, "duration": 1.12}, {"text": " Ca d\u00e9pend quel sens \n on donne aux r\u00e9volutions. ", "start": 325.96, "duration": 2.28}, {"text": " Si MeToo \n est un \u00e9v\u00e9nement consid\u00e9rable, ", "start": 328.44, "duration": 4.48}, {"text": " de l\u00e0 \u00e0 penser \n que \u00e7a va changer tout dans le monde, ", "start": 333.76, "duration": 3.52}, {"text": " non. Mais quelle r\u00e9volution \n change tout dans le monde ? ", "start": 337.32, "duration": 2.76}, {"text": " Ca, alors... on peut le dire aussi. ", "start": 340.12, "duration": 2.04}, {"text": " Mais c'est tr\u00e8s important. ", "start": 342.64, "duration": 1.44}, {"text": " C'est tr\u00e8s important, pourquoi ? ", "start": 344.2, "duration": 2.68}, {"text": " Parce que les femmes \n ont su s'emparer ", "start": 346.92, "duration": 2.84}, {"text": " des moyens de communication \n actuels. ", "start": 350.0, "duration": 3.28}, {"text": " Elles s'en sont rendues ma\u00eetresses \n et c'est toujours un probl\u00e8me. ", "start": 354.0, "duration": 5.68}, {"text": " Les femmes ont eu des difficult\u00e9s \n pour acc\u00e9der \u00e0 l'\u00e9criture. ", "start": 359.84, "duration": 4.08}, {"text": " Elles \u00e9taient beaucoup plus \n en retard que les hommes parce que, ", "start": 364.24, "duration": 3.92}, {"text": " au fond, on consid\u00e9rait \n que ce n'\u00e9tait pas important. ", "start": 368.44, "duration": 2.88}, {"text": " -Et que les \u00e9coles \n leur ont \u00e9t\u00e9 ouvertes ", "start": 371.36, "duration": 2.0}, {"text": " bien plus tard qu'aux gar\u00e7ons. ", "start": 373.4, "duration": 1.24}, {"text": "  -Bien s\u00fbr, bien s\u00fbr. Ca, ", "start": 374.68, "duration": 2.04}, {"text": " on pourrait en parler beaucoup. ", "start": 376.76, "duration": 1.72}, {"text": " Et l\u00e0, elles ont su s'emparer \n des moyens de communication. ", "start": 378.52, "duration": 4.44}, {"text": " Du coup, \u00e7a a rendu \n le mouvement immense. ", "start": 383.6, "duration": 4.16}, {"text": " C'est pas seulement des centaines, \n mais c'est des milliers de femmes ", "start": 387.8, "duration": 3.84}, {"text": " qui se sont exprim\u00e9es. ", "start": 391.92, "duration": 1.56}, {"text": " C'est en effet quelque chose de... ", "start": 393.72, "duration": 2.92}, {"text": " Ce passage quantitatif \n est tr\u00e8s important. ", "start": 396.68, "duration": 4.08}, {"text": " Et puis d'autre part, l'intimit\u00e9. ", "start": 401.0, "duration": 2.44}, {"text": " C'\u00e9tait une fronti\u00e8re \n qu'elles affirment. ", "start": 403.76, "duration": 4.56}, {"text": " V\u00e9ritablement, mon corps est \u00e0 moi. ", "start": 408.44, "duration": 2.84}, {"text": " Et l'amour, si je veux, \n la sexualit\u00e9, si je veux. Voil\u00e0. ", "start": 412.44, "duration": 4.52}, {"text": " Et \u00e7a, c'est effectivement \n extr\u00eamement important. ", "start": 417.28, "duration": 3.4}, {"text": " C'est pas seulement un enfant, \n si je veux, quand je veux, ", "start": 420.72, "duration": 4.48}, {"text": " comme je veux, \n qui \u00e9tait la grande revendication ", "start": 425.24, "duration": 3.28}, {"text": " des ann\u00e9es 70. ", "start": 428.56, "duration": 1.48}, {"text": " L'ivg est \n une r\u00e9volution copernicienne, ", "start": 430.08, "duration": 3.96}, {"text": " comme disait Genevi\u00e8ve Fraisse, \n reprise par Fran\u00e7oise H\u00e9ritier. ", "start": 434.08, "duration": 3.72}, {"text": " Mais l\u00e0, c'est l'intimit\u00e9, \n c'est soi-m\u00eame, ", "start": 437.84, "duration": 4.28}, {"text": " c'est le corps intime. ", "start": 442.16, "duration": 1.56}, {"text": " Donc c'est en effet \n une fronti\u00e8re tr\u00e8s importante. ", "start": 443.76, "duration": 3.4}, {"text": " -Cette nouvelle revendication \n tr\u00e8s pr\u00e9gnante \u00e0 l'int\u00e9rieur ", "start": 447.48, "duration": 3.32}, {"text": " du renouveau du f\u00e9minisme, ", "start": 450.84, "duration": 1.68}, {"text": " de la bataille \n de l'intime, du fait ", "start": 452.88, "duration": 3.28}, {"text": " de dire : \n \"l'intime est politique\", ", "start": 456.2, "duration": 2.24}, {"text": " vous para\u00eet-elle importante ", "start": 458.48, "duration": 1.88}, {"text": " aujourd'hui ? ", "start": 460.4, "duration": 1.12}, {"text": " -Oui, elle me para\u00eet essentielle, ", "start": 461.56, "duration": 2.28}, {"text": " absolument, \n v\u00e9ritablement importante. Le dire... ", "start": 463.88, "duration": 4.72}, {"text": " publiquement, presque politiquement, ", "start": 469.88, "duration": 3.56}, {"text": " d'une certaine mani\u00e8re, ", "start": 473.48, "duration": 1.56}, {"text": " c'est un accroissement consid\u00e9rable ", "start": 475.44, "duration": 3.56}, {"text": " du champ des revendications ", "start": 479.04, "duration": 1.4}, {"text": " et de l'affirmation de soi. ", "start": 480.6, "duration": 1.52}, {"text": " -Comment ce mot \n de f\u00e9minisme a-t-il surgi ? ", "start": 483.12, "duration": 3.6}, {"text": " A quel moment est-il n\u00e9 ? ", "start": 487.0, "duration": 1.96}, {"text": " Parce qu'on parle \n de f\u00e9minisme \u00e0 toutes les sauces ", "start": 489.04, "duration": 2.6}, {"text": " et puis certains virilistes disent \n que c'est une infamie, ", "start": 491.72, "duration": 4.4}, {"text": " d'autres f\u00e9ministes l'utilisent \n \u00e0 des fins diff\u00e9rentes ", "start": 496.2, "duration": 2.76}, {"text": " et donnent des d\u00e9finitions \n et des exceptions ", "start": 499.0, "duration": 2.4}, {"text": " tr\u00e8s diff\u00e9rentes \n les unes des autres. ", "start": 502.0, "duration": 2.44}, {"text": " Il est apparu quand ? ", "start": 504.48, "duration": 1.36}, {"text": " -Le mot f\u00e9minisme est r\u00e9cent. ", "start": 506.24, "duration": 1.76}, {"text": " C'est Alexandre Dumas fils \n qui l'a employ\u00e9 la premi\u00e8re fois ", "start": 508.64, "duration": 5.96}, {"text": " en 1872 ", "start": 515.04, "duration": 2.0}, {"text": " pour qualifier la maladie \n des hommes eff\u00e9min\u00e9s. ", "start": 517.68, "duration": 4.76}, {"text": " Autrement dit... \n  \n -Sympa. ", "start": 522.96, "duration": 1.08}, {"text": "  -...ce n'\u00e9tait pas \n  extr\u00eamement laudatif, ", "start": 524.6, "duration": 2.4}, {"text": " c'\u00e9tait plut\u00f4t \n de l'ordre de la maladie. ", "start": 527.04, "duration": 2.28}, {"text": " Mais \u00e0 ce moment-l\u00e0, il y avait ", "start": 529.36, "duration": 2.56}, {"text": " des f\u00e9ministes sans le nom, \n Hubertine Auclert, ", "start": 531.96, "duration": 4.16}, {"text": " qui est une f\u00e9ministe formidable, \n on pourrait dire ", "start": 536.16, "duration": 3.76}, {"text": " que c'est la suffragette fran\u00e7aise. ", "start": 539.96, "duration": 1.88}, {"text": " Elle s'est battue pour le droit \n de vote avant 1914. ", "start": 541.88, "duration": 3.88}, {"text": " Elle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 militante, \n tout \u00e0 fait. ", "start": 545.8, "duration": 5.56}, {"text": " Elle a dit : \"F\u00e9minisme ? \n Mais moi je veux ", "start": 551.4, "duration": 3.32}, {"text": " et je suis f\u00e9ministe.\" ", "start": 555.12, "duration": 1.76}, {"text": " Et \u00e0 ce moment-l\u00e0, \n elle a pris le mot, ", "start": 556.92, "duration": 2.72}, {"text": " elle l'a renvers\u00e9, \n comme \u00e7a arrive souvent d'ailleurs ", "start": 559.68, "duration": 3.48}, {"text": " dans l'histoire des femmes, ", "start": 563.2, "duration": 1.16}, {"text": " en le voyant comme positif. ", "start": 564.84, "duration": 3.16}, {"text": " Et \u00e0 partir de ce moment-l\u00e0, ", "start": 568.04, "duration": 2.0}, {"text": " les gens se sont mis, en effet, ", "start": 571.2, "duration": 2.52}, {"text": " \u00e0 l'employer, c'\u00e9tait \n dans les ann\u00e9es 1880, ", "start": 573.76, "duration": 3.52}, {"text": " d'abord un petit peu timidement, \n et puis apr\u00e8s 1900, ", "start": 577.32, "duration": 3.68}, {"text": " entre 1900 et 1914, ", "start": 581.04, "duration": 2.28}, {"text": " tout le monde emploie ce mot. Voil\u00e0. ", "start": 583.36, "duration": 3.04}, {"text": " -Y compris les antif\u00e9ministes. \n  \n  -Oui. C'est devenu ", "start": 586.44, "duration": 2.4}, {"text": " quelque chose de public, ", "start": 588.88, "duration": 1.92}, {"text": " d'officiel, d'employ\u00e9. ", "start": 590.84, "duration": 2.6}, {"text": " -Et \u00e7a recouvrait quoi, alors ? ", "start": 593.48, "duration": 1.36}, {"text": " Ca n'a jamais \u00e9t\u00e9 \n un parti, le f\u00e9minisme. ", "start": 594.88, "duration": 2.52}, {"text": "  -Non, \u00e7a n'a jamais \u00e9t\u00e9 un parti, ", "start": 597.76, "duration": 1.32}, {"text": " \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un mouvement, \n des mouvements. ", "start": 599.12, "duration": 2.8}, {"text": " C'\u00e9tait la lutte... \n Pour Hubertine Auclert et ses amies, ", "start": 602.16, "duration": 4.12}, {"text": " il \u00e9tait clair que c'\u00e9tait ", "start": 606.6, "duration": 1.32}, {"text": " la lutte pour l'\u00e9galit\u00e9 \n et la libert\u00e9. ", "start": 608.12, "duration": 2.68}, {"text": " Libert\u00e9 des femmes... ", "start": 611.48, "duration": 1.64}, {"text": " Alors, elles en avaient bien besoin. ", "start": 613.4, "duration": 1.72}, {"text": " Egalit\u00e9 des droits. Voil\u00e0. ", "start": 615.16, "duration": 1.76}, {"text": " Tous les droits. ", "start": 616.96, "duration": 1.0}, {"text": " Et il y avait toutes ces fronti\u00e8res \n qui limitaient toujours ", "start": 618.2, "duration": 4.32}, {"text": " les femmes. ", "start": 622.56, "duration": 1.0}, {"text": " \"Vous n'allez pas plus loin.\" Voil\u00e0. ", "start": 623.6, "duration": 2.52}, {"text": " \"Education, mais l\u00e0, \n vous vous arr\u00eatez\", etc. ", "start": 626.4, "duration": 3.0}, {"text": "  -Citoyennet\u00e9 aussi, ", "start": 629.44, "duration": 1.0}, {"text": " puisqu'elles n'ont pas eu \n le droit de vote ", "start": 630.48, "duration": 1.88}, {"text": " avant la lib\u00e9ration. ", "start": 632.4, "duration": 1.84}, {"text": " -Bien s\u00fbr. Par cons\u00e9quent, \n il fallait franchir ", "start": 634.28, "duration": 2.92}, {"text": " les fronti\u00e8res, \n avoir l'\u00e9galit\u00e9 des droits. ", "start": 637.24, "duration": 2.8}, {"text": " C'\u00e9tait \u00e7a, le f\u00e9minisme, ", "start": 640.08, "duration": 1.84}, {"text": " la revendication \n de l'\u00e9galit\u00e9 des droits. ", "start": 642.24, "duration": 3.52}, {"text": " Et donc, c'est en effet \n quelque chose d'essentiel, ", "start": 646.32, "duration": 5.28}, {"text": " d'important. Et \u00e7a d\u00e9signait ", "start": 651.64, "duration": 2.56}, {"text": " une action... ", "start": 654.24, "duration": 1.12}, {"text": " Aujourd'hui, on dira aussi ", "start": 656.16, "duration": 2.0}, {"text": " une pens\u00e9e. ", "start": 658.2, "duration": 1.2}, {"text": " Elle disait moins \u00e7a \u00e0 l'\u00e9poque. ", "start": 660.16, "duration": 1.92}, {"text": " Elle disait plut\u00f4t action. ", "start": 662.12, "duration": 1.56}, {"text": " Mais en r\u00e9alit\u00e9... \n  \n  -C'\u00e9tait obtenir ", "start": 664.24, "duration": 1.88}, {"text": " des choses \n que les femmes n'avaient pas ", "start": 666.16, "duration": 1.72}, {"text": " parce qu'elles \u00e9taient \n des femmes. ", "start": 667.92, "duration": 1.6}, {"text": " C'\u00e9tait l'unique raison. ", "start": 669.6, "duration": 1.12}, {"text": "  -Comme disait Hubertine Auclert \n  au congr\u00e8s de Marseille ", "start": 670.76, "duration": 3.8}, {"text": "  o\u00f9 elle a repr\u00e9sent\u00e9 ", "start": 674.64, "duration": 1.16}, {"text": " les femmes, effectivement : ", "start": 675.84, "duration": 1.6}, {"text": " \"Je repr\u00e9sente \n neuf millions d'esclaves,\" ", "start": 677.68, "duration": 3.76}, {"text": " disait-elle. ", "start": 681.48, "duration": 1.16}, {"text": " Elle employait \n le mot esclave \u00e0 dessein ", "start": 682.68, "duration": 2.4}, {"text": " pour d\u00e9signer la domination \n que subissaient ", "start": 685.8, "duration": 4.32}, {"text": " les femmes. ", "start": 690.16, "duration": 1.08}, {"text": " -Alors aujourd'hui, ", "start": 691.28, "duration": 1.56}, {"text": " et je crois \n que vous \u00eates d'accord ", "start": 692.88, "duration": 1.36}, {"text": " pour dire, Michelle Perrot, ", "start": 694.28, "duration": 1.16}, {"text": " que durant \n les 80 derni\u00e8res ann\u00e9es, ", "start": 695.48, "duration": 3.04}, {"text": " il y a eu \n une acc\u00e9l\u00e9ration extraordinaire ", "start": 698.56, "duration": 2.8}, {"text": " des droits des femmes. ", "start": 701.4, "duration": 1.6}, {"text": " En tout cas, je parle \n pour notre propre pays, ", "start": 703.04, "duration": 2.28}, {"text": " la France, puisqu'on voit bien ", "start": 705.36, "duration": 1.4}, {"text": " qu'il y a des reculs terribles \n dans d'autres pays du monde. ", "start": 706.8, "duration": 2.96}, {"text": " Mais est-ce que \n cette acc\u00e9l\u00e9ration des droits ", "start": 710.24, "duration": 3.04}, {"text": " a-t-elle provoqu\u00e9 \n une \u00e9galit\u00e9 des droits ? ", "start": 714.28, "duration": 2.64}, {"text": " On n'y est toujours pas. \n Pourquoi ? ", "start": 717.04, "duration": 1.8}, {"text": " -Parce qu'il est \n extr\u00eamement difficile de changer ", "start": 719.72, "duration": 4.56}, {"text": " un syst\u00e8me qui date des origines \n de l'Humanit\u00e9. ", "start": 724.32, "duration": 5.4}, {"text": " De ce point de vue-l\u00e0, \n Fran\u00e7oise H\u00e9ritier, ", "start": 730.28, "duration": 3.12}, {"text": " que vous et moi nous connaissons \n et que nous avons beaucoup aim\u00e9, ", "start": 733.44, "duration": 5.12}, {"text": " l'a montr\u00e9 dans ses ouvrages \n \"Masculin/F\u00e9minin I : ", "start": 738.72, "duration": 3.88}, {"text": " La pens\u00e9e de la diff\u00e9rence\", ", "start": 742.92, "duration": 1.96}, {"text": " \"Masculin/F\u00e9minin II : \n Dissoudre la hi\u00e9rarchie\". ", "start": 744.92, "duration": 3.96}, {"text": " Et elle montre que, v\u00e9ritablement, ", "start": 749.4, "duration": 2.92}, {"text": " plus on remonte loin dans le temps, ", "start": 752.36, "duration": 2.2}, {"text": " plus on voit ce syst\u00e8me. ", "start": 755.04, "duration": 1.92}, {"text": " Elle, elle \u00e9tudie particuli\u00e8rement, \n d'un c\u00f4t\u00e9, les soci\u00e9t\u00e9s africaines, ", "start": 757.04, "duration": 5.24}, {"text": " alors donc des soci\u00e9t\u00e9s \n du point de vue anthropologique, ", "start": 762.32, "duration": 3.44}, {"text": " comment elles fonctionnent, \n et d'autre part, les auteurs grecs, ", "start": 765.8, "duration": 3.56}, {"text": " Platon, Aristote ", "start": 769.92, "duration": 1.64}, {"text": " et les autres. Et elle montre \n que l'affirmation ", "start": 771.6, "duration": 5.0}, {"text": " de la valence diff\u00e9rentielle \n des sexes, ", "start": 776.64, "duration": 2.96}, {"text": " c'est-\u00e0-dire homme plus, ", "start": 779.88, "duration": 2.92}, {"text": " femme moins. ", "start": 783.0, "duration": 1.24}, {"text": " Hommes cr\u00e9ateurs, inventeurs, ", "start": 785.08, "duration": 3.0}, {"text": " penseurs, femmes... ", "start": 788.12, "duration": 1.88}, {"text": " peut-\u00eatre, un petit peu, \n et encore, c'est pas s\u00fbr. ", "start": 790.04, "duration": 4.16}, {"text": " Par cons\u00e9quent, ", "start": 794.92, "duration": 2.32}, {"text": " c'est un syst\u00e8me \n de tr\u00e8s longue dur\u00e9e. ", "start": 797.28, "duration": 2.32}, {"text": " Et pour que ce syst\u00e8me \n de tr\u00e8s longue dur\u00e9e change, ", "start": 800.48, "duration": 3.6}, {"text": " pour que les pens\u00e9es changent, \n c'est \u00e7a, les repr\u00e9sentations, ", "start": 804.12, "duration": 4.36}, {"text": " les pens\u00e9es, \n il faut \u00e9norm\u00e9ment de temps ", "start": 808.52, "duration": 3.44}, {"text": " parce que les choses se transmettent ", "start": 812.0, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 travers l'\u00e9ducation, \n \u00e0 travers l'humanit\u00e9 finalement. ", "start": 815.16, "duration": 5.28}, {"text": " Donc ce n'est pas \u00e9tonnant \n qu'on en soit toujours l\u00e0. ", "start": 820.96, "duration": 3.72}, {"text": "  -Fran\u00e7oise H\u00e9ritier disait aussi ", "start": 825.24, "duration": 2.36}, {"text": " que le droit \u00e0 l'avortement \n a \u00e9t\u00e9 une r\u00e9volution ", "start": 827.64, "duration": 2.36}, {"text": " dans l'histoire des femmes, ", "start": 830.04, "duration": 1.28}, {"text": " puisque c'est une sorte \n de cl\u00e9 de vo\u00fbte de la domination ", "start": 831.6, "duration": 2.84}, {"text": " du masculin sur le f\u00e9minin, \n et que donc une nouvelle \u00e8re ", "start": 834.48, "duration": 4.36}, {"text": " de libert\u00e9 \u00e9tait arriv\u00e9e ", "start": 838.88, "duration": 2.12}, {"text": " avec le droit \u00e0 l'avortement. ", "start": 841.04, "duration": 1.6}, {"text": " Or, il y a certaines f\u00e9ministes ", "start": 843.08, "duration": 2.32}, {"text": " qui sont tr\u00e8s joyeuses, \n tr\u00e8s ironiques, ", "start": 845.44, "duration": 3.32}, {"text": " parce qu'il y a beaucoup \n de joie aussi et de provocation ", "start": 848.84, "duration": 3.88}, {"text": " \u00e0 l'int\u00e9rieur du f\u00e9minisme, ", "start": 852.76, "duration": 1.6}, {"text": " disent : \"Alors on va attendre \n combien de milliers d'ann\u00e9es ", "start": 854.4, "duration": 2.68}, {"text": " pour avoir \n une v\u00e9ritable \u00e9galit\u00e9 ? ", "start": 857.12, "duration": 2.4}, {"text": " -Leur r\u00e9pondre n'est pas simple. ", "start": 861.8, "duration": 1.96}, {"text": " On a d\u00e9j\u00e0 beaucoup de mal \n \u00e0 ma\u00eetriser le pass\u00e9. ", "start": 864.28, "duration": 3.24}, {"text": " Alors, ma\u00eetriser l'avenir \n et dire comment \u00e7a va se passer, ", "start": 867.88, "duration": 3.52}, {"text": " je n'en sais rien. \n Je ne peux pas leur r\u00e9pondre. ", "start": 871.68, "duration": 2.32}, {"text": " Mais... attirer leur attention ", "start": 874.04, "duration": 3.08}, {"text": " sur ces structures si fortes \n de longue dur\u00e9e ", "start": 877.16, "duration": 5.04}, {"text": " qui demandent \u00e0 \u00eatre chang\u00e9es. ", "start": 883.32, "duration": 2.52}, {"text": " Voil\u00e0. \n Donc, combien de temps il faut ? ", "start": 886.04, "duration": 3.6}, {"text": " Peut-\u00eatre beaucoup. \n Peut-\u00eatre encore beaucoup. ", "start": 889.72, "duration": 2.6}, {"text": " -On ne verra jamais l'\u00e9galit\u00e9, \n ni vous ni moi, alors ? ", "start": 892.36, "duration": 2.68}, {"text": "  -Elle doute ", "start": 896.2, "duration": 1.24}, {"text": " Peut-\u00eatre pas dans le monde. ", "start": 897.92, "duration": 1.72}, {"text": " Dans le monde, je ne crois pas. ", "start": 900.16, "duration": 2.08}, {"text": " M\u00eame si, Laure, \n vous avez encore ", "start": 902.6, "duration": 1.96}, {"text": " de belles ann\u00e9es devant vous. ", "start": 904.6, "duration": 1.24}, {"text": "  Elle rit ", "start": 906.12, "duration": 1.72}, {"text": " Bon, mais... Malgr\u00e9 tout, ", "start": 908.4, "duration": 3.32}, {"text": " nous avons quand m\u00eame conquis \n beaucoup de droits en France. ", "start": 911.76, "duration": 3.24}, {"text": " -Donc \u00e7a va dans le bon sens ? ", "start": 915.32, "duration": 1.8}, {"text": " -Je pense que oui. ", "start": 917.44, "duration": 2.08}, {"text": " Peut-\u00eatre que je suis optimiste, ", "start": 919.6, "duration": 2.12}, {"text": " mais il me semble que si je vois ", "start": 921.88, "duration": 4.28}, {"text": " ce qui s'est pass\u00e9 \n dans ma propre vie, ", "start": 926.76, "duration": 1.96}, {"text": "  dans le temps \n  que j'ai v\u00e9cu, disons... ", "start": 929.08, "duration": 1.6}, {"text": "  -Dans le temps que vous vivez, ", "start": 931.84, "duration": 1.32}, {"text": " ne parlez pas au pass\u00e9. ", "start": 933.2, "duration": 1.24}, {"text": " -Oui, oui, mais je veux dire, \n si je regarde un petit peu ", "start": 934.48, "duration": 2.84}, {"text": " ce qui s'est pass\u00e9, les changements ", "start": 937.36, "duration": 2.2}, {"text": " sont quand m\u00eame tr\u00e8s importants. ", "start": 939.64, "duration": 2.12}, {"text": " Maintenant, ceci dit... ", "start": 941.96, "duration": 1.36}, {"text": " -Oui, vous ne vivez pas aujourd'hui \n comme vous auriez v\u00e9cu, ", "start": 943.36, "duration": 4.24}, {"text": " par exemple, 60 ans \n ou 70 ans auparavant ? ", "start": 947.68, "duration": 3.04}, {"text": "  -Oui, encore que moi, \n  j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s privil\u00e9gi\u00e9e ", "start": 951.36, "duration": 2.56}, {"text": " et que j'ai v\u00e9cu, au fond, \n de mani\u00e8re tr\u00e8s \u00e9galitaire ", "start": 954.12, "duration": 4.4}, {"text": " depuis toujours \u00e0 cause des hommes ", "start": 958.56, "duration": 3.72}, {"text": " que j'ai rencontr\u00e9s, \n des femmes aussi, bien s\u00fbr. ", "start": 962.32, "duration": 2.08}, {"text": " -Et notamment votre p\u00e8re ", "start": 964.44, "duration": 1.04}, {"text": " qui \u00e9tait f\u00e9ministe. \n  \n  -Mon p\u00e8re \u00e9tait ", "start": 965.52, "duration": 1.48}, {"text": " tout \u00e0 fait f\u00e9ministe, \n mon compagnon l'a \u00e9t\u00e9, etc. ", "start": 967.04, "duration": 3.8}, {"text": " Donc, j'ai de la chance. ", "start": 970.88, "duration": 1.28}, {"text": " J'ai de la chance et c'est peut-\u00eatre ", "start": 972.56, "duration": 3.24}, {"text": " une des raisons pour lesquelles, \n au fond... ", "start": 975.84, "duration": 2.92}, {"text": " Enfin j'\u00e9tais f\u00e9ministe, ", "start": 979.04, "duration": 3.12}, {"text": " j'admirais Simone de Beauvoir, ", "start": 982.2, "duration": 1.76}, {"text": " je la lisais. Mais pour moi, \n ce n'\u00e9tait pas une cause prioritaire. ", "start": 984.0, "duration": 4.16}, {"text": " Le social \n \u00e9tait beaucoup plus important. ", "start": 988.36, "duration": 2.08}, {"text": " Et il a fallu, au fond, ", "start": 990.72, "duration": 2.24}, {"text": " que je vive le mouvement \n de lib\u00e9ration des femmes ", "start": 993.2, "duration": 3.36}, {"text": " des ann\u00e9es 70, \n qui \u00e9tait tellement important, ", "start": 996.6, "duration": 2.56}, {"text": " j'allais dire, \n pour que je me convertisse, ", "start": 999.68, "duration": 2.08}, {"text": " vous voyez ce que je veux dire, \n au f\u00e9minisme militant. Avant, ", "start": 1001.8, "duration": 3.44}, {"text": " c'\u00e9tait pour moi \n pas tellement un probl\u00e8me. ", "start": 1005.28, "duration": 2.24}, {"text": " Mais du coup, si on regarde \n ce qui s'est pass\u00e9 ", "start": 1007.56, "duration": 3.84}, {"text": " depuis ces ann\u00e9es-l\u00e0, \n depuis 50 ans, ", "start": 1011.76, "duration": 2.12}, {"text": " les changements ont \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame \n tr\u00e8s importants. ", "start": 1014.16, "duration": 3.08}, {"text": " L'IVG... ", "start": 1017.84, "duration": 1.4}, {"text": " le fait que les femmes \n qui ont vot\u00e9 en 45, ", "start": 1021.6, "duration": 2.96}, {"text": " elles n'avaient pas beaucoup \n de pourcentage au Parlement. ", "start": 1025.2, "duration": 3.0}, {"text": " Quand Simone Veil pr\u00e9sente \n son projet de loi, elle dit : ", "start": 1028.76, "duration": 4.6}, {"text": " \"Je m'excuse de le faire \n devant une assembl\u00e9e compos\u00e9e ", "start": 1033.68, "duration": 4.72}, {"text": " en majorit\u00e9 d'hommes.\" ", "start": 1038.6, "duration": 1.48}, {"text": " Il y avait tr\u00e8s peu de femmes, \n tr\u00e8s peu de femmes. ", "start": 1040.12, "duration": 2.12}, {"text": " Donc, l\u00e0 aussi, \n dans le domaine politique, ", "start": 1042.28, "duration": 2.32}, {"text": " il y a des conqu\u00eates. ", "start": 1044.64, "duration": 1.28}, {"text": " Et puis, il y a des conqu\u00eates \n dans le domaine ", "start": 1045.96, "duration": 2.16}, {"text": " de l'affirmation de soi, \n de la cr\u00e9ation, ", "start": 1048.16, "duration": 3.6}, {"text": " des \u00e9tudes, enfin, on pourrait ", "start": 1051.96, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e9num\u00e9rer les domaines. ", "start": 1055.04, "duration": 1.8}, {"text": " Et maintenant, \n sur cette intimit\u00e9 ", "start": 1057.0, "duration": 2.68}, {"text": " dont nous avons parl\u00e9 ", "start": 1059.92, "duration": 1.4}, {"text": " tout \u00e0 l'heure \n et qui est tellement importante. ", "start": 1061.48, "duration": 3.52}, {"text": " Donc, oui, il y a \n une conqu\u00eate r\u00e9cente des droits, ", "start": 1065.04, "duration": 4.0}, {"text": " des changements importants \n qui se sont faits ", "start": 1069.08, "duration": 3.28}, {"text": " dans les derni\u00e8res ann\u00e9es. ", "start": 1072.4, "duration": 1.16}, {"text": " Maintenant, l\u00e0 o\u00f9 vous avez raison ", "start": 1073.6, "duration": 2.92}, {"text": " de dire ", "start": 1076.56, "duration": 1.48}, {"text": "  \"est-ce que c'est g\u00e9n\u00e9ral,\" etc. ", "start": 1078.64, "duration": 1.76}, {"text": " Un, \u00e7a n'est pas g\u00e9n\u00e9ral \n dans le monde. ", "start": 1080.96, "duration": 2.44}, {"text": " Et deuxi\u00e8mement, c'est fragile. ", "start": 1083.48, "duration": 2.16}, {"text": " Voil\u00e0. Il y a une fragilit\u00e9 ", "start": 1086.2, "duration": 2.04}, {"text": " des droits des femmes ", "start": 1088.28, "duration": 1.24}, {"text": " qui fait qu'on n'est jamais certaines \n que ce soit d\u00e9finitif. ", "start": 1089.56, "duration": 4.32}, {"text": " Par exemple, si on regarde \n le droit \u00e0 l'avortement, ", "start": 1094.4, "duration": 3.92}, {"text": " on aper\u00e7oit des Etats aux Etats-unis, ", "start": 1098.88, "duration": 3.4}, {"text": " un certain nombre d'Etats ", "start": 1102.32, "duration": 2.2}, {"text": " qui remettent \u00e7a en cause. Et... ", "start": 1104.92, "duration": 2.92}, {"text": " -Et on voit \u00e7a ", "start": 1108.28, "duration": 1.04}, {"text": " avec l'Italie, Giorgia Meloni, ", "start": 1109.36, "duration": 2.36}, {"text": " on voit \u00e7a avec Viktor Orban ", "start": 1111.76, "duration": 1.88}, {"text": " on voit ", "start": 1113.68, "duration": 1.32}, {"text": "  dans la campagne pr\u00e9sidentielle \n  de Trump ", "start": 1115.04, "duration": 2.28}, {"text": " aussi, on voit \n que l'avortement redevient... ", "start": 1117.36, "duration": 2.96}, {"text": " -Ca redevient une cause ", "start": 1120.36, "duration": 2.56}, {"text": " pour laquelle il faut se battre \n et \u00eatre vigilant ", "start": 1123.6, "duration": 3.12}, {"text": " parce que \u00e7a risque \n d'\u00eatre remis en cause. ", "start": 1127.2, "duration": 2.92}, {"text": " Par cons\u00e9quent, c'est fragile ", "start": 1130.16, "duration": 2.4}, {"text": " parce que les fondements m\u00eames \n de l'in\u00e9galit\u00e9 demeurent. Voil\u00e0. ", "start": 1132.96, "duration": 4.96}, {"text": " Et puisque c'est fondement m\u00eame \n de l'in\u00e9galit\u00e9... ", "start": 1137.96, "duration": 3.04}, {"text": " -L'in\u00e9galit\u00e9 femmes-hommes. ", "start": 1141.04, "duration": 2.0}, {"text": " -L'in\u00e9galit\u00e9 sexuelle. ", "start": 1143.08, "duration": 1.24}, {"text": " -Alors, comment croiser \n ces deux in\u00e9galit\u00e9s ? ", "start": 1144.36, "duration": 2.36}, {"text": " Vous venez de parler \n de l'importance ", "start": 1146.76, "duration": 1.84}, {"text": " de la cause sociale \n qui vous a beaucoup occup\u00e9e ", "start": 1148.64, "duration": 2.24}, {"text": " dans votre existence. ", "start": 1150.92, "duration": 1.48}, {"text": " Et vous venez de dire \n que pour bon nombre de femmes ", "start": 1153.0, "duration": 3.84}, {"text": " maintenant, et c'est tant mieux, ", "start": 1156.88, "duration": 1.68}, {"text": " le f\u00e9minisme \n est devenu une cause prioritaire. ", "start": 1158.6, "duration": 2.76}, {"text": " Mais n'y a-t-il pas aussi \n une probl\u00e9matique ", "start": 1161.48, "duration": 3.28}, {"text": " d'in\u00e9galit\u00e9 sociale ? ", "start": 1164.8, "duration": 1.4}, {"text": " Est-ce que le f\u00e9minisme \n est r\u00e9serv\u00e9 ", "start": 1166.24, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 une certaine classe sociale, \n de la bourgeoisie, ", "start": 1168.4, "duration": 3.72}, {"text": "  des classes moyennes ? ", "start": 1172.16, "duration": 1.76}, {"text": " Et les femmes qui vivent ", "start": 1173.96, "duration": 2.32}, {"text": " dans les conditions \n les plus pr\u00e9caires, ", "start": 1176.32, "duration": 2.04}, {"text": " en sont-elles \n objectivement exclues, ", "start": 1178.64, "duration": 2.76}, {"text": " selon vous ? ", "start": 1181.44, "duration": 1.08}, {"text": " -Il est tr\u00e8s important de croiser \n les variables entre elles, ", "start": 1182.92, "duration": 5.08}, {"text": " le genre et le social, ", "start": 1188.84, "duration": 2.2}, {"text": " et beaucoup d'autres choses, ", "start": 1191.76, "duration": 1.48}, {"text": " l'ethnique aussi, et le social. ", "start": 1193.28, "duration": 3.28}, {"text": " Les femmes noires dans le monde \n ont beaucoup plus de difficult\u00e9s ", "start": 1196.8, "duration": 4.48}, {"text": " que les femmes blanches. ", "start": 1201.32, "duration": 1.24}, {"text": " Absolument. Donc, ce qu'on appelle, ", "start": 1204.4, "duration": 2.52}, {"text": " le mot est contest\u00e9, intersectionnel, ", "start": 1207.48, "duration": 2.96}, {"text": " qui consiste \u00e0 croiser ", "start": 1210.48, "duration": 1.96}, {"text": " plusieurs variables entre elles, \n plusieurs donn\u00e9es entre elles, ", "start": 1212.8, "duration": 3.68}, {"text": " me para\u00eet en effet tr\u00e8s important. ", "start": 1216.52, "duration": 1.92}, {"text": " On ne peut pas consid\u00e9rer \n uniquement ", "start": 1218.48, "duration": 2.36}, {"text": " la diff\u00e9rence homme-femme. ", "start": 1221.04, "duration": 1.6}, {"text": " C'est en effet pas la m\u00eame chose ", "start": 1222.68, "duration": 1.96}, {"text": " selon les diff\u00e9rentes \n classes sociales ", "start": 1224.68, "duration": 2.24}, {"text": " et les diff\u00e9rences ethniques, \n raciales m\u00eame, ", "start": 1227.36, "duration": 4.32}, {"text": " enfin... Femme blanche, femme noire, \n si l'on veut. ", "start": 1231.72, "duration": 2.92}, {"text": " Les races, il ne faut peut-\u00eatre pas \n employer trop ce mot, ", "start": 1235.2, "duration": 2.28}, {"text": " mais enfin, peu. Les diff\u00e9rences, \n toutes les diff\u00e9rences, ", "start": 1237.52, "duration": 3.12}, {"text": " il faut les prendre en compte \n parce que \u00e7a n'est pas ", "start": 1240.68, "duration": 2.64}, {"text": " la m\u00eame chose. Les religions aussi. \n Ce n'est pas la m\u00eame chose ", "start": 1243.36, "duration": 3.44}, {"text": " d'\u00eatre une femme protestante ", "start": 1246.84, "duration": 2.04}, {"text": " et une femme en islam. ", "start": 1249.08, "duration": 1.24}, {"text": " C'est beaucoup plus difficile \n en islam parce que l'islam ", "start": 1251.08, "duration": 3.2}, {"text": " n'a pas fait sa r\u00e9volution f\u00e9ministe. ", "start": 1254.32, "duration": 3.56}, {"text": " Alors que le protestantisme, si ! ", "start": 1258.32, "duration": 2.0}, {"text": " Ca ne veut pas dire \n que tout est \u00e9galitaire ", "start": 1261.0, "duration": 2.32}, {"text": " chez les protestants, \n mais enfin, il y a eu ", "start": 1263.36, "duration": 2.48}, {"text": " quand m\u00eame un protestantisme \n tr\u00e8s engag\u00e9 pour les femmes. ", "start": 1265.88, "duration": 3.72}, {"text": " Beaucoup de femmes protestantes \n se sont battues pour l'\u00e9galit\u00e9. ", "start": 1269.64, "duration": 4.32}, {"text": " Le protestantisme, \n c'est int\u00e9ressant ", "start": 1275.12, "duration": 2.6}, {"text": " parce que le protestantisme \n consid\u00e9rait qu'il fallait ", "start": 1277.76, "duration": 2.48}, {"text": " que les femmes sachent lire, ", "start": 1280.28, "duration": 1.56}, {"text": " parce qu'il fallait \n qu'elles puissent lire la Bible. ", "start": 1282.44, "duration": 2.16}, {"text": " Si bien que d\u00e9j\u00e0, ", "start": 1285.48, "duration": 2.04}, {"text": " d\u00e8s la r\u00e9forme \n entre protestantisme ", "start": 1288.12, "duration": 2.08}, {"text": " et catholicisme, \n il y avait une diff\u00e9rence, ", "start": 1290.24, "duration": 2.6}, {"text": " et \u00e7a a continu\u00e9 ", "start": 1293.2, "duration": 1.8}, {"text": " par la suite. Donc croiser \n toutes les donn\u00e9es, ", "start": 1295.04, "duration": 3.2}, {"text": " ce qui veut dire \n une analyse complexe, ", "start": 1298.52, "duration": 2.88}, {"text": " o\u00f9 en effet les choses interf\u00e8rent ", "start": 1301.92, "duration": 2.96}, {"text": " les unes avec les autres. ", "start": 1305.12, "duration": 1.36}, {"text": " -Il y a plusieurs f\u00e9minismes \n en France. ", "start": 1307.44, "duration": 2.28}, {"text": " D'ailleurs, c'est le titre \n de votre dernier ouvrage, ", "start": 1309.8, "duration": 2.72}, {"text": " Michelle Perrot. \n Comment les distinguer ? ", "start": 1312.6, "duration": 3.32}, {"text": " Est-ce que ces mouvements \n n'ont-ils pas int\u00e9r\u00eat, ", "start": 1316.16, "duration": 2.72}, {"text": " pour \u00eatre plus forts \n et \u00eatre consid\u00e9r\u00e9s ", "start": 1318.92, "duration": 3.2}, {"text": " comme une force sociopolitique \n plus importante, \u00e0 se r\u00e9unir ? ", "start": 1322.16, "duration": 4.12}, {"text": " -L'unit\u00e9 \n est toujours un bien d\u00e9sirable, ", "start": 1327.92, "duration": 4.04}, {"text": " parce que si on est unis, ", "start": 1332.16, "duration": 1.76}, {"text": " on pr\u00e9sente un front commun ", "start": 1334.08, "duration": 2.56}, {"text": " devant un certain nombre \n de revendications. ", "start": 1337.24, "duration": 2.16}, {"text": " Mais c'est un fait. ", "start": 1339.8, "duration": 1.32}, {"text": " C'est un fait que les f\u00e9minismes \n ont toujours \u00e9t\u00e9 divis\u00e9s. ", "start": 1341.68, "duration": 4.04}, {"text": " Toujours. C'est normal, je dirais. ", "start": 1346.36, "duration": 3.44}, {"text": " Il est normal \n que devant des questions ", "start": 1350.0, "duration": 2.76}, {"text": " aussi difficiles que la naissance, ", "start": 1352.8, "duration": 3.36}, {"text": " que les droits politiques, etc., ", "start": 1356.2, "duration": 3.28}, {"text": " tout le monde \n ne pense pas absolument ", "start": 1360.4, "duration": 1.56}, {"text": " la m\u00eame chose. ", "start": 1362.04, "duration": 1.0}, {"text": " Vous savez, sur le droit de vote, ", "start": 1363.12, "duration": 1.52}, {"text": " nous, on a l'impression \n que \u00e7a s'impose, ", "start": 1365.32, "duration": 2.28}, {"text": " que c'est absolument normal. ", "start": 1367.76, "duration": 2.0}, {"text": " Eh bien, avant 1914, ", "start": 1369.8, "duration": 2.32}, {"text": " toutes les f\u00e9ministes \n n'\u00e9taient pas d'accord avec \u00e7a. ", "start": 1372.4, "duration": 2.76}, {"text": " Elles consid\u00e9raient \n que le politique, ", "start": 1375.2, "duration": 2.48}, {"text": " c'\u00e9tait un peu pour les hommes, \n mais apr\u00e8s tout, ", "start": 1378.4, "duration": 2.52}, {"text": " est-ce que c'\u00e9tait si important \n que \u00e7a ? ", "start": 1381.0, "duration": 1.96}, {"text": " Est-ce que les femmes n'avaient \n pas int\u00e9r\u00eat ", "start": 1383.04, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 se concentrer sur leur r\u00f4le ? ", "start": 1384.88, "duration": 2.96}, {"text": " C'est-\u00e0-dire leur r\u00f4le de femmes, \n dans la famille, etc. ", "start": 1388.08, "duration": 4.04}, {"text": " On pourrait donner beaucoup \n d'exemples. ", "start": 1392.36, "duration": 2.08}, {"text": " Oui, il y a ", "start": 1394.96, "duration": 1.24}, {"text": " des diff\u00e9rences. Il y a aussi \n la diff\u00e9rence entre universalisme ", "start": 1396.24, "duration": 4.0}, {"text": " et essentialisme, \n qui est un exemple aussi ", "start": 1400.32, "duration": 2.92}, {"text": " de division importante \u00e0 l'int\u00e9rieur \n du mouvement des femmes. ", "start": 1403.44, "duration": 3.24}, {"text": " Essentialisme, ", "start": 1406.88, "duration": 1.04}, {"text": " on pense femmes, \n on pense l'histoire des femmes, ", "start": 1408.92, "duration": 3.76}, {"text": " la nature des femmes, \n l'\u00e9criture des femmes. ", "start": 1412.72, "duration": 2.44}, {"text": " On prend ", "start": 1415.2, "duration": 1.96}, {"text": " les femmes \u00e0 bras le corps \n pour mieux les comprendre ", "start": 1417.2, "duration": 4.56}, {"text": " et les faire \u00e9merger. ", "start": 1421.8, "duration": 1.28}, {"text": " Mais, disent les universalistes, \n \u00e0 ce moment-l\u00e0 : ", "start": 1423.92, "duration": 3.52}, {"text": " \"On va s'enfermer dans un monde. ", "start": 1427.48, "duration": 2.04}, {"text": " Et justement, \n nous n'avons pas voulu ", "start": 1429.68, "duration": 1.92}, {"text": " nous enfermer dans un monde, \n nous voulons tout ! ", "start": 1431.64, "duration": 2.8}, {"text": " Nous voulons les droits des hommes, ", "start": 1435.0, "duration": 1.64}, {"text": " nous voulons l'espace des hommes, \n nous voulons ce que font ", "start": 1436.88, "duration": 2.76}, {"text": " les hommes et nous voulons absolument \n universaliser, ", "start": 1439.68, "duration": 3.84}, {"text": " nous ne voulons pas nous enfermer \n dans le f\u00e9minin.\" ", "start": 1443.56, "duration": 2.24}, {"text": " Voil\u00e0 une discussion importante ", "start": 1446.28, "duration": 2.12}, {"text": " qui a eu lieu et qui a encore \n un peu lieu aujourd'hui. ", "start": 1448.44, "duration": 3.08}, {"text": " -Et nous voulons des hommes ? ", "start": 1451.96, "duration": 1.36}, {"text": " Parce que certaines \n les excluent, d'autres ", "start": 1454.24, "duration": 3.04}, {"text": " veulent un monde \n avec les hommes, et vous ? ", "start": 1457.32, "duration": 3.0}, {"text": " -Moi, je vois un monde mixte, \n un monde o\u00f9, \u00e9videmment, ", "start": 1461.04, "duration": 4.96}, {"text": " hommes et femmes soient ensemble, \n collaborent, etc. ", "start": 1466.04, "duration": 5.4}, {"text": " Non, non, moi, \n je suis universaliste, ", "start": 1471.48, "duration": 2.04}, {"text": " tout \u00e0 fait universaliste. ", "start": 1473.56, "duration": 1.68}, {"text": " Et bien entendu, ", "start": 1475.72, "duration": 2.2}, {"text": " par ailleurs, je consid\u00e8re aussi ", "start": 1478.24, "duration": 3.64}, {"text": " qu'avec la distance du temps, ", "start": 1482.32, "duration": 3.0}, {"text": " les essentialistes \n ont apport\u00e9 beaucoup. ", "start": 1485.8, "duration": 1.88}, {"text": " Parce que leur volont\u00e9 de prendre, \n encore une fois, ", "start": 1489.0, "duration": 3.68}, {"text": " les femmes \u00e0 bras-le-corps \n pour les \u00e9tudier, ", "start": 1492.76, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e7a a apport\u00e9 beaucoup \n d'\u00e9tudes int\u00e9ressantes. ", "start": 1495.72, "duration": 3.28}, {"text": " Donc, je les regarde, \n non pas avec indulgence, ", "start": 1499.12, "duration": 3.92}, {"text": " mais avec reconnaissance. Voil\u00e0. ", "start": 1503.08, "duration": 1.76}, {"text": " Je reconnais ce qu'elles ont apport\u00e9. ", "start": 1506.2, "duration": 1.88}, {"text": " Mais, ceci \u00e9tant, ", "start": 1508.24, "duration": 2.2}, {"text": " je suis r\u00e9solument universaliste \n pour ma part. ", "start": 1510.64, "duration": 2.6}, {"text": " -Si vous \u00eates si heureuse, \n Michelle Perrot, ", "start": 1514.36, "duration": 2.2}, {"text": " c'est peut-\u00eatre parce que \n vous \u00eates devenue f\u00e9ministe. ", "start": 1516.6, "duration": 2.52}, {"text": " On ne na\u00eet pas femme. ", "start": 1519.16, "duration": 1.32}, {"text": " Eh bien, \n on ne na\u00eet pas f\u00e9ministe, ", "start": 1520.76, "duration": 1.72}, {"text": " vous l'\u00eates devenue. ", "start": 1522.52, "duration": 1.08}, {"text": " Parce que c'est le bonheur aussi \n d'\u00eatre f\u00e9ministe. ", "start": 1524.72, "duration": 2.32}, {"text": " On n'en parle pas assez \n de cette dimension. ", "start": 1527.08, "duration": 2.12}, {"text": " -Laure, \n vous avez enti\u00e8rement raison. ", "start": 1529.4, "duration": 2.32}, {"text": " Et je pense que, \n personnellement \u00e0 moi, ", "start": 1532.12, "duration": 4.16}, {"text": " le mouvement f\u00e9ministe \n des ann\u00e9es 70 a apport\u00e9 beaucoup. ", "start": 1536.56, "duration": 4.08}, {"text": " Une chose, simplement. ", "start": 1542.64, "duration": 1.36}, {"text": " Avant, par exemple, \n j'\u00e9crivais sur le monde ouvrier. ", "start": 1544.04, "duration": 3.92}, {"text": " Mais, au fond, est-ce que \n j'\u00e9tais l\u00e9gitime \u00e0 faire \u00e7a ? ", "start": 1548.32, "duration": 3.36}, {"text": " -C'est ce que toujours se posent \n comme question les femmes. ", "start": 1552.0, "duration": 3.24}, {"text": " -Oui, mais... ", "start": 1555.28, "duration": 1.4}, {"text": "  dans le mouvement des femmes, \n  je suis l\u00e9gitime. ", "start": 1557.12, "duration": 2.36}, {"text": " Je suis une femme, \n j'ai bien le droit ", "start": 1560.48, "duration": 3.2}, {"text": " et j'ai bien raison \n de r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 moi ", "start": 1563.72, "duration": 2.92}, {"text": " en tant que femme. ", "start": 1566.68, "duration": 1.48}, {"text": " Autrement dit, \n le mouvement des femmes m'a donn\u00e9 ", "start": 1568.4, "duration": 4.04}, {"text": " une certaine l\u00e9gitimit\u00e9 ", "start": 1572.48, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 laquelle j'aspirais \n sans pouvoir la r\u00e9aliser. ", "start": 1574.96, "duration": 4.64}, {"text": " Ca a chang\u00e9 ma mani\u00e8re \n de voir le monde. ", "start": 1580.2, "duration": 4.24}, {"text": " Par exemple, \n j'ai beaucoup plus r\u00e9fl\u00e9chi ", "start": 1585.24, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 ma m\u00e8re. Avant, \n c'\u00e9tait mon p\u00e8re, c'\u00e9tait... ", "start": 1587.56, "duration": 4.12}, {"text": " absolument mon p\u00e8re. ", "start": 1592.04, "duration": 1.16}, {"text": " Ma m\u00e8re, c'\u00e9tait bien, \n mais c'\u00e9tait quand m\u00eame n\u00e9gligeable, ", "start": 1593.28, "duration": 3.44}, {"text": "  c'est vrai. Et j'ai tout \u00e0 fait ", "start": 1596.76, "duration": 2.0}, {"text": " chang\u00e9 d'avis. ", "start": 1598.8, "duration": 1.32}, {"text": " J'ai reconsid\u00e9r\u00e9 sa vie \u00e0 elle, \n comment elle avait v\u00e9cu, ", "start": 1600.32, "duration": 4.6}, {"text": " comment elle s'\u00e9tait au fond \n sacrifi\u00e9e pour tout le monde. ", "start": 1604.96, "duration": 3.72}, {"text": " Si je faisais l'histoire de ma m\u00e8re, ", "start": 1609.2, "duration": 1.92}, {"text": " il y aurait beaucoup de choses \n \u00e0 dire \u00e0 ce sujet. ", "start": 1611.16, "duration": 2.24}, {"text": " Et je l'ai reconsid\u00e9r\u00e9e. ", "start": 1613.44, "duration": 3.92}, {"text": " Autrement dit, le f\u00e9minisme, \n les f\u00e9minismes, peu importe, ", "start": 1617.44, "duration": 4.76}, {"text": " fait reconsid\u00e9rer le monde, \n l'histoire, ", "start": 1622.24, "duration": 3.64}, {"text": " la diff\u00e9rence homme-femme, ", "start": 1625.92, "duration": 1.52}, {"text": " et tout ce qui nous entoure, ", "start": 1627.48, "duration": 1.44}, {"text": " et nous-m\u00eames, et nous-m\u00eames \n en tant que femmes. ", "start": 1629.16, "duration": 2.32}, {"text": " -Merci infiniment, \n Michelle Perrot. ", "start": 1631.84, "duration": 2.0}, {"text": " -Merci \u00e0 vous. ", "start": 1634.88, "duration": 1.04}, {"text": "  Musique ", "start": 1636.28, "duration": 4.84}]}