{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "face au bombardement aucun instructeur", "start": 0.04, "duration": 3.599}, {"text": "s'occupant de la formation des", "start": 2.24, "duration": 3.599}, {"text": "militaires Ukrainiens n'a d'immunit\u00e9", "start": 3.639, "duration": 3.76}, {"text": "c'est ce qu'a d\u00e9clar\u00e9 ce mardi le", "start": 5.839, "duration": 3.76}, {"text": "porte-paro du gouvernement russe une", "start": 7.399, "duration": 4.2}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence tr\u00e8s claire \u00e0 l'envoi", "start": 9.599, "duration": 3.96}, {"text": "potentiel d'instructeur militaire", "start": 11.599, "duration": 4.2}, {"text": "fran\u00e7ais en Ukraine c'est une option qui", "start": 13.559, "duration": 4.041}, {"text": "est \u00e9voqu\u00e9 depuis plusieurs semaines", "start": 15.799, "duration": 3.161}, {"text": "maintenant par le Pr\u00e9sident de la", "start": 17.6, "duration": 3.519}, {"text": "R\u00e9publique fran\u00e7aise mais alors \u00e0 quoi", "start": 18.96, "duration": 4.239}, {"text": "serviraient pr\u00e9cis\u00e9ment ces instructeurs", "start": 21.119, "duration": 3.721}, {"text": "faut-il s'attendre \u00e0 ce que des", "start": 23.199, "duration": 3.601}, {"text": "militaires fran\u00e7ais soient vis\u00e9s et que", "start": 24.84, "duration": 4.32}, {"text": "pourrait-il donc se passer salut Seigo", "start": 26.8, "duration": 3.959}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est donc", "start": 29.16, "duration": 3.239}, {"text": "le sujet aujourd'hui \u00e0 la Une des", "start": 30.759, "duration": 3.841}, {"text": "actualit\u00e9s du jour en Russie \u00e0 Moscou on", "start": 32.399, "duration": 3.961}, {"text": "peut voir depuis ce mardi des affiches", "start": 34.6, "duration": 3.52}, {"text": "qui sont install\u00e9es pr\u00e8s de l'ambassade", "start": 36.36, "duration": 4.0}, {"text": "de France des affiches qui menacent", "start": 38.12, "duration": 3.759}, {"text": "directement les Fran\u00e7ais qui", "start": 40.36, "duration": 4.12}, {"text": "combattraient en Ukraine il est \u00e9crit", "start": 41.879, "duration": 4.761}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment je cite fran\u00e7ais ne", "start": 44.48, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tez pas les erreurs de vos anc\u00eatres", "start": 46.64, "duration": 5.32}, {"text": "leur sort est connu avec en dessous une", "start": 48.92, "duration": 5.08}, {"text": "photo en noir et blanc une photo", "start": 51.96, "duration": 4.0}, {"text": "montrant un homme en b\u00e9ret et pull noir", "start": 54.0, "duration": 4.28}, {"text": "avec un \u00e9cusson tricolore il est", "start": 55.96, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9 sur l'affiche comme \u00e9tant un", "start": 58.28, "duration": 4.279}, {"text": "ancien combattant fran\u00e7ais qui aurait", "start": 60.399, "duration": 5.361}, {"text": "combattu contre la Russie et au c\u00f4t\u00e9 des", "start": 62.559, "duration": 5.361}, {"text": "nazis l'affiche appelle par ailleurs les", "start": 65.76, "duration": 3.76}, {"text": "soldat fran\u00e7ais qui seraiit envoy\u00e9 en", "start": 67.92, "duration": 4.28}, {"text": "Ukraine \u00e0 se rendre \u00e0 l'arm\u00e9e russe en", "start": 69.52, "duration": 4.48}, {"text": "appelant en fait une fr\u00e9quence sp\u00e9ciale", "start": 72.2, "duration": 3.959}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 mise en place l'an dernier par", "start": 74.0, "duration": 4.4}, {"text": "les autorit\u00e9s pour appeler les soldats", "start": 76.159, "duration": 4.401}, {"text": "Ukrainiens \u00e0 se constituer prisonniers", "start": 78.4, "duration": 3.56}, {"text": "alors ces affiches je vous le disais", "start": 80.56, "duration": 3.48}, {"text": "elles surviennent en plein regain de", "start": 81.96, "duration": 4.36}, {"text": "tension entre la France et la Russie", "start": 84.04, "duration": 4.399}, {"text": "sujet de tension notamment concernant le", "start": 86.32, "duration": 4.08}, {"text": "potentiel envoi d'un instructeur", "start": 88.439, "duration": 3.921}, {"text": "militaire fran\u00e7ais en Ukraine en effet", "start": 90.4, "duration": 3.88}, {"text": "le pr\u00e9sident fran\u00e7ais Emmanuel Macron a", "start": 92.36, "duration": 3.88}, {"text": "plusieurs fois \u00e9voqu\u00e9 la possibilit\u00e9", "start": 94.28, "duration": 4.04}, {"text": "d'envoyer des troupes occidentales pour", "start": 96.24, "duration": 4.44}, {"text": "aider le gouvernement ukrainien et la", "start": 98.32, "duration": 4.52}, {"text": "semaine derni\u00e8re Alexandre sski qui est", "start": 100.68, "duration": 3.439}, {"text": "le commandant en chef de l'arm\u00e9e", "start": 102.84, "duration": 3.2}, {"text": "ukrainienne a affirm\u00e9 que la France", "start": 104.119, "duration": 4.241}, {"text": "allait envoyer des instructeurs pour", "start": 106.04, "duration": 4.92}, {"text": "former des troupes ukrainiennes et ce je", "start": 108.36, "duration": 5.16}, {"text": "cite prochainement et ce m\u00eame si dans la", "start": 110.96, "duration": 4.08}, {"text": "foul\u00e9e le gouvernement ukrainien a", "start": 113.52, "duration": 3.4}, {"text": "temporis\u00e9 en d\u00e9clarant que le sujet", "start": 115.04, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9tait toujours en discussion avec la", "start": 116.92, "duration": 4.6}, {"text": "France d'autres pays mais concr\u00e8tement \u00e0", "start": 119.159, "duration": 4.24}, {"text": "quoi serviraient donc ces instructeurs", "start": 121.52, "duration": 3.8}, {"text": "militaires fran\u00e7ais qui partirai en", "start": 123.399, "duration": 3.961}, {"text": "Ukraine le but global en fait ce serait", "start": 125.32, "duration": 3.68}, {"text": "que l'arm\u00e9e ukrainienne gagne en", "start": 127.36, "duration": 4.16}, {"text": "efficacit\u00e9 elle qui est actuellement en", "start": 129.0, "duration": 4.0}, {"text": "difficult\u00e9 sur le terrain face \u00e0 la", "start": 131.52, "duration": 3.56}, {"text": "Russie qui poursuit son invasion de", "start": 133.0, "duration": 4.08}, {"text": "l'Ukraine pour cela l'id\u00e9e en fait ce", "start": 135.08, "duration": 3.28}, {"text": "serait d'abord d'envoyer quelques", "start": 137.08, "duration": 3.48}, {"text": "dizaines de sp\u00e9cialistes pour identifier", "start": 138.36, "duration": 4.159}, {"text": "les besoins sur place et puis dans un", "start": 140.56, "duration": 3.319}, {"text": "second temps il y aurait quelques", "start": 142.519, "duration": 2.881}, {"text": "centaines de militaires qui pourraient", "start": 143.879, "duration": 3.401}, {"text": "donc venir sur place pour former les", "start": 145.4, "duration": 4.479}, {"text": "soldats Ukrainiens au d\u00e9minage \u00e0 la main", "start": 147.28, "duration": 4.36}, {"text": "ance des \u00e9quipements militaires ou", "start": 149.879, "duration": 3.72}, {"text": "encore les aider \u00e0 former ce que l'on", "start": 151.64, "duration": 4.08}, {"text": "appelle une brigade motoris\u00e9e c'est ce", "start": 153.599, "duration": 3.441}, {"text": "qu'indique en tout cas une source", "start": 155.72, "duration": 3.36}, {"text": "diplomatique \u00e0 lafp et pourquoi le faire", "start": 157.04, "duration": 3.8}, {"text": "directement en Ukraine c'est tout simple", "start": 159.08, "duration": 3.2}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 c'est une question de gain de", "start": 160.84, "duration": 3.6}, {"text": "temps \u00e7a permet de gagner en efficacit\u00e9", "start": 162.28, "duration": 4.239}, {"text": "de limiter aussi les risques qui peuvent", "start": 164.44, "duration": 4.439}, {"text": "\u00eatre li\u00e9s au d\u00e9placement en faisant donc", "start": 166.519, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e7a directement sur place pas directement", "start": 168.879, "duration": 4.321}, {"text": "sur le front mais tout de m\u00eame donc en", "start": 171.28, "duration": 3.679}, {"text": "Ukraine et donc selon les informations", "start": 173.2, "duration": 3.08}, {"text": "du journal Le Monde ce serait pas", "start": 174.959, "duration": 3.041}, {"text": "seulement des soldats fran\u00e7ais en fait", "start": 176.28, "duration": 4.2}, {"text": "Emmanuel Macron voudrait une coal ition", "start": 178.0, "duration": 4.239}, {"text": "europ\u00e9enne d'instructeurs qui viendrait", "start": 180.48, "duration": 3.319}, {"text": "donc former les ukrainiens et qui", "start": 182.239, "duration": 3.36}, {"text": "viendrait de plusieurs pays qui seraient", "start": 183.799, "duration": 3.36}, {"text": "volontaires bon parmi les pays qui sont", "start": 185.599, "duration": 2.801}, {"text": "cit\u00e9s pour l'instant on parle de la", "start": 187.159, "duration": 3.561}, {"text": "Lituanie on parle aussi du Royaume-Uni", "start": 188.4, "duration": 4.32}, {"text": "en fait pour beaucoup de pays cet envoi", "start": 190.72, "duration": 3.72}, {"text": "c'est un peu une suite logique \u00e0 un", "start": 192.72, "duration": 3.76}, {"text": "programme qui existe d\u00e9j\u00e0 un programme", "start": 194.44, "duration": 4.079}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 en 2022 par l'Union", "start": 196.48, "duration": 3.96}, {"text": "europ\u00e9enne pour entra\u00eener les soldats", "start": 198.519, "duration": 3.8}, {"text": "Ukrainiens mais au sein des pays", "start": 200.44, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9ens et en effet on le sait pas", "start": 202.319, "duration": 2.961}, {"text": "forc\u00e9ment beaucoup mais il y a d\u00e9j\u00e0 des", "start": 204.0, "duration": 2.959}, {"text": "dizaines de milliers de soldats", "start": 205.28, "duration": 3.28}, {"text": "Ukrainiens qui ont \u00e9t\u00e9 form\u00e9s dans des", "start": 206.959, "duration": 4.0}, {"text": "pays europ\u00e9ens notamment en France bon", "start": 208.56, "duration": 3.92}, {"text": "alors comment est-ce que la Russie a", "start": 210.959, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9agi face \u00e0 tout \u00e7a et bien d\u00e9j\u00e0 selon", "start": 212.48, "duration": 3.72}, {"text": "le ministre russe des Affaires", "start": 214.799, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res Sergey Lavrov des", "start": 216.2, "duration": 4.08}, {"text": "instructeurs fran\u00e7ais se trouvent d\u00e9j\u00e0", "start": 218.04, "duration": 4.44}, {"text": "actuellement en Ukraine que ce soit des", "start": 220.28, "duration": 4.36}, {"text": "militaires ou alors des mercenaires il", "start": 222.48, "duration": 4.08}, {"text": "repr\u00e9sente toujours selon lui je cite", "start": 224.64, "duration": 4.56}, {"text": "une cible tout \u00e0 fait l\u00e9gitime pour nos", "start": 226.56, "duration": 4.48}, {"text": "forces arm\u00e9es il y aurait donc d\u00e9j\u00e0 des", "start": 229.2, "duration": 3.84}, {"text": "instructeurs fran\u00e7ais sur place et les", "start": 231.04, "duration": 4.039}, {"text": "militair europ\u00e9ens sont donc clairement", "start": 233.04, "duration": 4.24}, {"text": "menac\u00e9s par ailleurs selon Alexander", "start": 235.079, "duration": 3.761}, {"text": "makogonov qui est porte-parole de", "start": 237.28, "duration": 3.36}, {"text": "l'ambassade de Russie en France et", "start": 238.84, "duration": 4.959}, {"text": "interrog\u00e9 sur BFM TV ce mardi cela", "start": 240.64, "duration": 4.799}, {"text": "augmente selon lui le risque de", "start": 243.799, "duration": 4.241}, {"text": "cobellig\u00e9rance fran\u00e7aise en Ukraine sans", "start": 245.439, "duration": 4.601}, {"text": "pour autant dire que la Russie \u00e9tait en", "start": 248.04, "duration": 4.0}, {"text": "guerre aujourd'hui contre la France bon", "start": 250.04, "duration": 3.72}, {"text": "mais cette discussion c\u00f4t\u00e9 occidental", "start": 252.04, "duration": 3.759}, {"text": "sur l'envoi d'instructeur directement en", "start": 253.76, "duration": 3.68}, {"text": "Ukraine \u00e7a arrive aussi \u00e0 un moment o\u00f9", "start": 255.799, "duration": 3.28}, {"text": "de nombreux pays occidentaux dont la", "start": 257.44, "duration": 3.519}, {"text": "France et les \u00c9tats-Unis se sont dit", "start": 259.079, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00eats \u00e0 accepter que l'Ukraine utilise", "start": 260.959, "duration": 4.881}, {"text": "les armes qui ont \u00e9t\u00e9 livr\u00e9es par les", "start": 263.72, "duration": 3.8}, {"text": "Occidentaux bien qu'il puissent utiliser", "start": 265.84, "duration": 4.359}, {"text": "ses armes directement sur des cibles en", "start": 267.52, "duration": 4.679}, {"text": "territoire russe c'\u00e9tait pas le cas", "start": 270.199, "duration": 3.681}, {"text": "jusqu'ici mais donc d\u00e9sormais les", "start": 272.199, "duration": 3.44}, {"text": "Occidentaux ils sont ouverts et tout", "start": 273.88, "duration": 3.8}, {"text": "cela avait d\u00e9j\u00e0 men\u00e9 un regain de", "start": 275.639, "duration": 4.56}, {"text": "tension en tout cas ma verbal entre les", "start": 277.68, "duration": 3.959}, {"text": "deux camps alors selon une information", "start": 280.199, "duration": 3.601}, {"text": "de TF1 et LCI Emmanuel Macron pourrait", "start": 281.639, "duration": 4.041}, {"text": "annoncer l'envoi d'instructeur en", "start": 283.8, "duration": 4.119}, {"text": "Ukraine pendant les comm\u00e9morations du", "start": 285.68, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9barquement ce jeudi 6 juin pour autant", "start": 287.919, "duration": 4.481}, {"text": "ce n'est pas une information qui a \u00e9t\u00e9", "start": 290.56, "duration": 3.24}, {"text": "confirm\u00e9e en tout cas par d'autres", "start": 292.4, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00e9dias pour donc rester tr\u00e8s prudent on", "start": 293.8, "duration": 3.56}, {"text": "verra ce qu'il en est r\u00e9ellement", "start": 295.96, "duration": 2.959}, {"text": "\u00e9videmment on verra quelles sont les", "start": 297.36, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9actions et d\u00e9bat sur ce sujet je vous", "start": 298.919, "duration": 3.801}, {"text": "laisse avec Sami pour les actualit\u00e9s en", "start": 301.16, "duration": 3.039}, {"text": "bref et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 302.72, "duration": 2.96}, {"text": "Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence avec", "start": 304.199, "duration": 3.481}, {"text": "cette actu Emmanuel Macron s'est rendu", "start": 305.68, "duration": 4.12}, {"text": "ce mercredi en Bretagne et en Normandie", "start": 307.68, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e0 l'occasion du 80e anniversaire du", "start": 309.8, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9barquement de Normandie le", "start": 311.72, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9barquement c'est une op\u00e9ration", "start": 313.039, "duration": 2.801}, {"text": "militaire d'ampleur qu'on appelle aussi", "start": 314.24, "duration": 4.28}, {"text": "le D Day il a eu lieu le 6 juin 1944", "start": 315.84, "duration": 4.12}, {"text": "pendant la Seconde Guerre mondiale et a", "start": 318.52, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 men\u00e9 par les forces alli\u00e9es dont les", "start": 319.96, "duration": 3.28}, {"text": "\u00c9tats-Unis le Royaume-Uni et le Canada", "start": 321.52, "duration": 3.2}, {"text": "et qui a donc permis de lib\u00e9rer la", "start": 323.24, "duration": 2.959}, {"text": "France de l'occupation nazie le", "start": 324.72, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9sident va donc participer dans les", "start": 326.199, "duration": 2.961}, {"text": "prochains jours \u00e0 une dizaine d'hommages", "start": 327.68, "duration": 2.84}, {"text": "en l'honneur de nombreuses victimes de", "start": 329.16, "duration": 3.08}, {"text": "la Seconde Guerre mondiale la c\u00e9r\u00e9monie", "start": 330.52, "duration": 3.679}, {"text": "comm\u00e9morative internationale aura quand", "start": 332.24, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 lieu ce jeudi sur la plage d'Omaha", "start": 334.199, "duration": 3.481}, {"text": "dans le Calvados donc l'une des cinq", "start": 336.08, "duration": 3.28}, {"text": "plage embl\u00e9matique du d\u00e9barquement au", "start": 337.68, "duration": 3.32}, {"text": "total une trentaine de chefs d'\u00c9tat dont", "start": 339.36, "duration": 3.36}, {"text": "le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden ainsi", "start": 341.0, "duration": 3.56}, {"text": "que 200 v\u00e9t\u00e9rans dont des Am\u00e9ricains et", "start": 342.72, "duration": 3.16}, {"text": "des Britanniques seront pr\u00e9sents le", "start": 344.56, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sident ukrainien volodimir Zelenski", "start": 345.88, "duration": 3.56}, {"text": "sera l\u00e0 lui aussi mais la Russie qui", "start": 347.72, "duration": 3.52}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e il y a 10 ans \u00e0 elle", "start": 349.44, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9tait formellement exclu des c\u00e9r\u00e9monies", "start": 351.24, "duration": 3.0}, {"text": "en raison je cite de sa guerre", "start": 352.84, "duration": 3.359}, {"text": "d'agression contre l'Ukraine 2\u00e8me actu", "start": 354.24, "duration": 4.2}, {"text": "235 personnalit\u00e9s dont la chanteuse", "start": 356.199, "duration": 4.761}, {"text": "belge Angel l'actrice Adel exarcopulos", "start": 358.44, "duration": 4.72}, {"text": "ou encore DJ Snake et Lena situation on", "start": 360.96, "duration": 4.2}, {"text": "appel\u00e9 Emmanuel Macron \u00e0 r\u00e9agir et \u00e0", "start": 363.16, "duration": 3.599}, {"text": "reconna\u00eetre l'existence de l'\u00c9tat de", "start": 365.16, "duration": 3.28}, {"text": "Palestine dans une tribune publi\u00e9e ce", "start": 366.759, "duration": 3.121}, {"text": "mardi dans Lib\u00e9ration la semaine", "start": 368.44, "duration": 3.319}, {"text": "derni\u00e8re Emmanuel Macron avait affirm\u00e9", "start": 369.88, "duration": 3.8}, {"text": "je cite \u00eatre pr\u00eat \u00e0 reconna\u00eetre un \u00c9tat", "start": 371.759, "duration": 3.44}, {"text": "palestinien en affirmant que cette", "start": 373.68, "duration": 2.88}, {"text": "reconnaissance devait arriver \u00e0 un", "start": 375.199, "duration": 3.161}, {"text": "moment utile selon un d\u00e9comte de", "start": 376.56, "duration": 4.32}, {"text": "l'Autorit\u00e9 palestinienne 143 pays sur", "start": 378.36, "duration": 4.88}, {"text": "les 193 membres de l'ONU reconnaissent", "start": 380.88, "duration": 4.08}, {"text": "aujourd'hui la Palestine comme un \u00e9tat", "start": 383.24, "duration": 3.76}, {"text": "la semaine derni\u00e8re l'Espagne l'Irlande", "start": 384.96, "duration": 3.519}, {"text": "et la Norv\u00e8ge avaient de leur c\u00f4t\u00e9", "start": 387.0, "duration": 2.919}, {"text": "reconnu l'existence de l'\u00c9tat de", "start": 388.479, "duration": 3.521}, {"text": "Palestine ce mardi la Slov\u00e9nie un pays", "start": 389.919, "duration": 3.601}, {"text": "de l'Europe centrale a elle aussi", "start": 392.0, "duration": 3.4}, {"text": "reconnu l'\u00c9tat palestinien trois\u00e8me actu", "start": 393.52, "duration": 3.48}, {"text": "le r\u00e9chauffement climatique caus\u00e9 par", "start": 395.4, "duration": 3.56}, {"text": "les activit\u00e9 humaine croit \u00e0 un rythme", "start": 397.0, "duration": 3.68}, {"text": "sans pr\u00e9c\u00e9dent selon une \u00e9tude publi\u00e9e", "start": 398.96, "duration": 3.16}, {"text": "ce mercredi dans la revue scientifique", "start": 400.68, "duration": 3.32}, {"text": "Earth science system data plusieurs", "start": 402.12, "duration": 3.28}, {"text": "dizaines de chercheurs estiment que la", "start": 404.0, "duration": 2.88}, {"text": "fen\u00eatre des accords de Paris pour", "start": 405.4, "duration": 3.919}, {"text": "limiter \u00e0 1,5\u00b0 celus la hausse des", "start": 406.88, "duration": 3.92}, {"text": "temp\u00e9ratures n'est d\u00e9j\u00e0 presque plus", "start": 409.319, "duration": 3.041}, {"text": "r\u00e9alisable selon le rapport le", "start": 410.8, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9chauffement augmente d\u00e9sorma un rythme", "start": 412.36, "duration": 5.36}, {"text": "de + 0,26\u00b0 celus par d\u00e9cennie un record", "start": 414.24, "duration": 4.88}, {"text": "l'objectif de cette \u00e9tude est notamment", "start": 417.72, "duration": 3.039}, {"text": "de four de nouvelles donn\u00e9es il faut", "start": 419.12, "duration": 3.199}, {"text": "savoir que cette publication intervient", "start": 420.759, "duration": 3.241}, {"text": "notamment alors que des repr\u00e9sentants du", "start": 422.319, "duration": 3.28}, {"text": "monde entier sont actuellement r\u00e9unis en", "start": 424.0, "duration": 2.84}, {"text": "Allemagne pour faire avancer les", "start": 425.599, "duration": 3.241}, {"text": "n\u00e9gociations avant la COP 29 pr\u00e9vue \u00e0", "start": 426.84, "duration": 3.68}, {"text": "Baku en Azerba\u00efdjan en fin d'ann\u00e9e on", "start": 428.84, "duration": 3.32}, {"text": "vous tiendra au courant 4e actu le", "start": 430.52, "duration": 3.72}, {"text": "Premier ministre indien n rendra maudit", "start": 432.16, "duration": 4.12}, {"text": "au pouvoir depuis 10 ans \u00e0 revendiquer", "start": 434.24, "duration": 3.88}, {"text": "ce mardi la victoire de son parti et de", "start": 436.28, "duration": 3.759}, {"text": "ses alli\u00e9s aux \u00e9lections l\u00e9gislatives en", "start": 438.12, "duration": 4.759}, {"text": "Inde avec 99 % des bulletins d\u00e9pouill\u00e9s", "start": 440.039, "duration": 5.201}, {"text": "le BJP donc le parti de narandra maudit", "start": 442.879, "duration": 4.04}, {"text": "et ses alli\u00e9s ont donc obtenu au moins", "start": 445.24, "duration": 4.639}, {"text": "291 si\u00e8ges sur les 543 de la la chambre", "start": 446.919, "duration": 4.361}, {"text": "basse du parlement indien ce qui", "start": 449.879, "duration": 2.72}, {"text": "signifie que le premier ministre a", "start": 451.28, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9ussi \u00e0 obtenir une l\u00e9g\u00e8re majorit\u00e9", "start": 452.599, "duration": 3.32}, {"text": "sont les chiffres de la commission", "start": 454.599, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e9lectorale c'est la premi\u00e8re fois qu'il", "start": 455.919, "duration": 3.56}, {"text": "ne remporte pas les \u00e9lections seul et", "start": 457.759, "duration": 3.12}, {"text": "qu'il est oblig\u00e9 de s'appuyer sur les", "start": 459.479, "duration": 3.12}, {"text": "alli\u00e9s de sa coalition concr\u00e8tement \u00e7a", "start": 460.879, "duration": 3.32}, {"text": "veut dire que narand ramodi risque", "start": 462.599, "duration": 3.401}, {"text": "d'avoir un peu plus de difficult\u00e9s \u00e0", "start": 464.199, "duration": 3.241}, {"text": "faire passer de grandes r\u00e9formes qui lui", "start": 466.0, "duration": 2.56}, {"text": "tenaient \u00e0 c\u0153ur mais qui ne font pas", "start": 467.44, "duration": 2.64}, {"text": "l'unanimit\u00e9 dans le pays depuis son", "start": 468.56, "duration": 3.319}, {"text": "arriv\u00e9e au pouvoir les in\u00e9galit\u00e9s et les", "start": 470.08, "duration": 3.0}, {"text": "violences envers les minorit\u00e9s", "start": 471.879, "duration": 3.16}, {"text": "religieuses ont notamment augment\u00e9 5e", "start": 473.08, "duration": 3.76}, {"text": "actu le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur a", "start": 475.039, "duration": 3.921}, {"text": "estim\u00e9 ce mardi que l'application tenent", "start": 476.84, "duration": 4.44}, {"text": "ten situ\u00e9 je cite des s\u00e9rieux dangers", "start": 478.96, "duration": 4.04}, {"text": "pour la vie priv\u00e9e et la s\u00e9curit\u00e9 en", "start": 481.28, "duration": 3.599}, {"text": "ligne de ses utilisateurs tent 10 c'est", "start": 483.0, "duration": 3.24}, {"text": "une application fran\u00e7aise qui a \u00e9t\u00e9", "start": 484.879, "duration": 3.0}, {"text": "lanc\u00e9e en avril et qui compte d\u00e9j\u00e0 plus", "start": 486.24, "duration": 3.48}, {"text": "d'un million d'utilisateurs en fait elle", "start": 487.879, "duration": 3.201}, {"text": "permet de transformer son t\u00e9l\u00e9phone en", "start": 489.72, "duration": 3.24}, {"text": "un tokiwi par exemple il peut arriver", "start": 491.08, "duration": 3.519}, {"text": "qu'un t\u00e9l\u00e9phone soit verrouill\u00e9 et qu'un", "start": 492.96, "duration": 3.32}, {"text": "message audio soit lu instantan\u00e9ment sur", "start": 494.599, "duration": 3.401}, {"text": "le haut-parleur ce qui a notamment d\u00e9j\u00e0", "start": 496.28, "duration": 3.28}, {"text": "perturb\u00e9 de nombreux cours sont la", "start": 498.0, "duration": 3.36}, {"text": "porte-parole du minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur", "start": 499.56, "duration": 3.16}, {"text": "la Politique de confidentialit\u00e9 de", "start": 501.36, "duration": 2.839}, {"text": "tenent ten pourrait \u00e9galement mener \u00e0", "start": 502.72, "duration": 2.919}, {"text": "des fuites de donn\u00e9es comme les num\u00e9ros", "start": 504.199, "duration": 3.161}, {"text": "de t\u00e9l\u00e9phone les adresses IP ou encore", "start": 505.639, "duration": 3.96}, {"text": "la localisation selon le fondateur mon", "start": 507.36, "duration": 3.679}, {"text": "\u00e9quipe de seulement six personnes aurait", "start": 509.599, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e9t\u00e9 prise de cours par le succ\u00e8s de", "start": 511.039, "duration": 2.961}, {"text": "l'application \u00e0 voir si l'application", "start": 512.44, "duration": 3.2}, {"text": "subira donc des restrictions on vous", "start": 514.0, "duration": 2.959}, {"text": "tiendra au courant et on termine avec", "start": 515.64, "duration": 3.48}, {"text": "cette actu au Royaume-Uni les billets de", "start": 516.959, "duration": 3.96}, {"text": "banque \u00e0 l'effigie du roi Charles II ont", "start": 519.12, "duration": 3.399}, {"text": "commenc\u00e9 \u00e0 entrer en circulation ce", "start": 520.919, "duration": 3.201}, {"text": "mercredi ces nouveaux billets vont donc", "start": 522.519, "duration": 3.32}, {"text": "remplacer progressivement ce avec le", "start": 524.12, "duration": 3.36}, {"text": "portrait de la reine elliizabeth i le", "start": 525.839, "duration": 3.321}, {"text": "portrait de Charles I appara\u00eet d\u00e9sormais", "start": 527.48, "duration": 4.359}, {"text": "lui aussi sur les billets de 5 10 20 et", "start": 529.16, "duration": 4.44}, {"text": "50 pounds ses billets seront imprim\u00e9s", "start": 531.839, "duration": 3.44}, {"text": "petit \u00e0 petit pour remplacer ceux qui", "start": 533.6, "duration": 3.48}, {"text": "sont us\u00e9s et minimiser l'impact", "start": 535.279, "duration": 3.201}, {"text": "environnemental et financier du", "start": 537.08, "duration": 2.759}, {"text": "changement de monarque selon la Banque", "start": 538.48, "duration": 2.84}, {"text": "d'Angleterre merci beaucoup Sami pour", "start": 539.839, "duration": 2.801}, {"text": "ces actualit\u00e9s en bref si jamais vous", "start": 541.32, "duration": 2.639}, {"text": "aimez ce format et que vous le pr\u00e9f\u00e9rez", "start": 542.64, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9crit sachez qu'on a lanc\u00e9 une", "start": 543.959, "duration": 2.88}, {"text": "newsletter gratuite qui vous permet", "start": 545.44, "duration": 2.72}, {"text": "d'avoir l'essentiel de l'actualit\u00e9 \u00e0", "start": 546.839, "duration": 3.041}, {"text": "l'\u00e9crit avec aussi des liens souvent", "start": 548.16, "duration": 2.96}, {"text": "pour en savoir plus si jamais vous", "start": 549.88, "duration": 2.44}, {"text": "voulez vous inscrire c'est gratuit donc", "start": 551.12, "duration": 3.08}, {"text": "tant mieux le lien est directement en", "start": 552.32, "duration": 3.4}, {"text": "description n'h\u00e9sitez pas vous pouvez", "start": 554.2, "duration": 2.68}, {"text": "vous d\u00e9sabonner \u00e0 tout moment si", "start": 555.72, "duration": 2.559}, {"text": "finalement \u00e7a vous int\u00e9resse pas prenez", "start": 556.88, "duration": 2.92}, {"text": "so de vous prenez nos proches et puis je", "start": 558.279, "duration": 2.68}, {"text": "vous dis \u00e0 demain pour une nouvelle", "start": 559.8, "duration": 3.599}, {"text": "vid\u00e9o", "start": 560.959, "duration": 2.44}]}