{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "l'Europe et le continent qui se", "start": 0.0, "duration": 2.52}, {"text": "r\u00e9chauffe le plus vite selon", "start": 1.319, "duration": 2.821}, {"text": "l'Organisation des Nations Unies en fait", "start": 2.52, "duration": 3.42}, {"text": "en 30 ans l'Europe aurait enregistr\u00e9 une", "start": 4.14, "duration": 3.659}, {"text": "hausse de temp\u00e9rature deux fois", "start": 5.94, "duration": 4.26}, {"text": "sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne mondiale les", "start": 7.799, "duration": 4.501}, {"text": "temp\u00e9ratures ont donc augment\u00e9 de plus", "start": 10.2, "duration": 5.58}, {"text": "0,5 degr\u00e9s tous les 10 ans entre 1991 et", "start": 12.3, "duration": 5.34}, {"text": "2021 m\u00eame si on ne conna\u00eet pas toutes", "start": 15.78, "duration": 3.36}, {"text": "les raisons exactes qui expliquent que", "start": 17.64, "duration": 3.12}, {"text": "cette diff\u00e9rence \u00e9videmment la question", "start": 19.14, "duration": 3.18}, {"text": "des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre", "start": 20.76, "duration": 3.24}, {"text": "est un \u00e9l\u00e9ment important alors", "start": 22.32, "duration": 2.76}, {"text": "qu'entra\u00eene ses probl\u00e8mes", "start": 24.0, "duration": 2.82}, {"text": "environnementaux d\u00e8s maintenant et bien", "start": 25.08, "duration": 3.779}, {"text": "premi\u00e8re cons\u00e9quence les glaciers dans", "start": 26.82, "duration": 3.719}, {"text": "les Alpes ont perdu 30 m\u00e8tres", "start": 28.859, "duration": 5.281}, {"text": "d'\u00e9paisseur entre 1997 et 2021 deuxi\u00e8me", "start": 30.539, "duration": 5.161}, {"text": "cons\u00e9quence les incendies en Europe se", "start": 34.14, "duration": 3.18}, {"text": "multiplient on l'a vu cet \u00e9t\u00e9 en France", "start": 35.7, "duration": 3.96}, {"text": "l'ann\u00e9e 2022 pourrait devenir l'ann\u00e9e o\u00f9", "start": 37.32, "duration": 4.38}, {"text": "il y a eu le plus d'incendie de toute", "start": 39.66, "duration": 3.54}, {"text": "l'histoire du pays troisi\u00e8me cons\u00e9quence", "start": 41.7, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment d'inondations et de temp\u00eate", "start": 43.2, "duration": 4.26}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s cette ann\u00e9e en Europe", "start": 45.42, "duration": 4.5}, {"text": "en septembre dernier par exemple 10", "start": 47.46, "duration": 3.779}, {"text": "personnes sont mortes dans des", "start": 49.92, "duration": 3.36}, {"text": "inondations en Italie 4e cons\u00e9quence", "start": 51.239, "duration": 3.721}, {"text": "qu'on peut noter les temp\u00e9ratures sont", "start": 53.28, "duration": 3.299}, {"text": "anormalement \u00e9lev\u00e9es et ce mois", "start": 54.96, "duration": 3.3}, {"text": "d'octobre a \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 comme le plus", "start": 56.579, "duration": 4.82}, {"text": "chaud de l'histoire en France", "start": 58.26, "duration": 3.139}]}