{"label": "politique", "transcript": [{"text": "une actualit\u00e9 marqu\u00e9e par ce nouveau", "start": 0.08, "duration": 3.96}, {"text": "drame dans la Manche o\u00f9 h migrants ont", "start": 1.8, "duration": 5.44}, {"text": "trouv\u00e9 la mort en tentant de traverser", "start": 4.04, "duration": 5.0}, {"text": "la mer pour rejoindre la Grande-Bretagne", "start": 7.24, "duration": 3.6}, {"text": "on va \u00e9couter la r\u00e9action de Jordan", "start": 9.04, "duration": 3.28}, {"text": "Bardella le pr\u00e9sident du Rassemblement", "start": 10.84, "duration": 2.64}, {"text": "national", "start": 12.32, "duration": 3.799}, {"text": "l'immigration anarchique est un drame", "start": 13.48, "duration": 4.32}, {"text": "est un drame humain est un drame", "start": 16.119, "duration": 4.92}, {"text": "humanitaire et que en r\u00e9alit\u00e9 les les", "start": 17.8, "duration": 4.92}, {"text": "les les les discours qui visent", "start": 21.039, "duration": 3.761}, {"text": "syst\u00e9matiquement \u00e0 \u00e0 faire croire \u00e0 la", "start": 22.72, "duration": 3.84}, {"text": "terre enti\u00e8re que nous sommes un", "start": 24.8, "duration": 4.719}, {"text": "eldorado et que nous sommes dispos\u00e9s \u00e0", "start": 26.56, "duration": 5.92}, {"text": "accueillir des migrants du monde entier", "start": 29.519, "duration": 4.681}, {"text": "repr\u00e9sente une tentation pour des gens", "start": 32.48, "duration": 3.919}, {"text": "qui au risque de leur vie au p\u00e9ril de", "start": 34.2, "duration": 4.359}, {"text": "leur vie traversent la M\u00e9dit\u00e9rran\u00e9e", "start": 36.399, "duration": 4.041}, {"text": "Mathier ser est-ce que la r\u00e9ponse face \u00e0", "start": 38.559, "duration": 3.16}, {"text": "ces drames c'est plus de fermet\u00e9 en", "start": 40.44, "duration": 3.119}, {"text": "mati\u00e8re d'immigration en tout cas je", "start": 41.719, "duration": 3.32}, {"text": "cherche qui dans la classe politique", "start": 43.559, "duration": 3.52}, {"text": "explique que la France est un eldorado", "start": 45.039, "duration": 3.761}, {"text": "ouvert \u00e0 absolument tous les migrants du", "start": 47.079, "duration": 3.441}, {"text": "monde entier car je ne connais aucune", "start": 48.8, "duration": 3.52}, {"text": "formation politique qui pr\u00e9sente les", "start": 50.52, "duration": 4.199}, {"text": "choses sous cette sous cet angle l\u00e0", "start": 52.32, "duration": 4.879}, {"text": "absolument aucune le drame effectivement", "start": 54.719, "duration": 4.52}, {"text": "qu'on a encore connu ce ce weekend", "start": 57.199, "duration": 4.721}, {"text": "rappelle que derri\u00e8re ce sujet dont on", "start": 59.239, "duration": 5.161}, {"text": "parle souvent de fa\u00e7on assez distante et", "start": 61.92, "duration": 4.68}, {"text": "sans empathie aucune il y a des r\u00e9alit\u00e9s", "start": 64.4, "duration": 5.2}, {"text": "humaines tragiques euh deuxi\u00e8me chose", "start": 66.6, "duration": 4.68}, {"text": "que on comprend bien que \u00e7a ne peut pas", "start": 69.6, "duration": 4.28}, {"text": "\u00eatre \u00e0 l'\u00e9chelon national que les choses", "start": 71.28, "duration": 4.479}, {"text": "se traitent que encore une fois certains", "start": 73.88, "duration": 3.36}, {"text": "peuvent peuvent \u00eatre tent\u00e9s de gonfler", "start": 75.759, "duration": 2.881}, {"text": "les muscles \u00e0 l'\u00e9chelle nationale mais", "start": 77.24, "duration": 3.36}, {"text": "que la r\u00e9ponse \u00e0 un probl\u00e8me de cette", "start": 78.64, "duration": 3.68}, {"text": "nature est n\u00e9cessairement d'ordre", "start": 80.6, "duration": 4.28}, {"text": "international et en l'esp\u00e8ce europ\u00e9en", "start": 82.32, "duration": 4.96}, {"text": "tro\u00e8me dimension que on peut raconter ce", "start": 84.88, "duration": 5.12}, {"text": "qu'on veut en r\u00e9alit\u00e9 la guerre civile", "start": 87.28, "duration": 5.0}, {"text": "ou la mis\u00e8re \u00e7a fait fuir des gens dans", "start": 90.0, "duration": 4.24}, {"text": "tous les pays et \u00e7a fait fuir des gens", "start": 92.28, "duration": 3.76}, {"text": "au risque au p\u00e9ril de leur vie en", "start": 94.24, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ces dizaines de personnes qui", "start": 96.04, "duration": 3.68}, {"text": "s'embarque sur un petit cano\u00e9 au risque", "start": 97.72, "duration": 3.679}, {"text": "de leur vie elles ne le font pas parce", "start": 99.72, "duration": 3.8}, {"text": "que le syst\u00e8me d'aide aux au au en", "start": 101.399, "duration": 3.881}, {"text": "Angleterre en France ou ailleurs serait", "start": 103.52, "duration": 3.16}, {"text": "formidable elles le font parce que elles", "start": 105.28, "duration": 3.199}, {"text": "quittent d'abord une r\u00e9alit\u00e9 sociale une", "start": 106.68, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 humaine qui est terrible dans", "start": 108.479, "duration": 4.161}, {"text": "leur pays euh et tr et dernier point", "start": 110.079, "duration": 4.161}, {"text": "l'Europe pr\u00e9cis\u00e9ment a commencer \u00e0 se", "start": 112.64, "duration": 3.519}, {"text": "mettre d'accord sur un un Pact asile et", "start": 114.24, "duration": 3.28}, {"text": "immigration il y a quelques semaines", "start": 116.159, "duration": 2.88}, {"text": "seulement ils ont mis \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 117.52, "duration": 2.919}, {"text": "temps \u00e0 le faire parce que c'est un", "start": 119.039, "duration": 3.241}, {"text": "sujet extr\u00eamement complexe abord\u00e9", "start": 120.439, "duration": 3.0}, {"text": "politiquement culturellement", "start": 122.28, "duration": 3.04}, {"text": "diff\u00e9remment par les 27 pays il", "start": 123.439, "duration": 3.921}, {"text": "n'emp\u00eache que enfin ce texte est l\u00e0", "start": 125.32, "duration": 3.279}, {"text": "reste \u00e0 savoir quelle sera son", "start": 127.36, "duration": 2.84}, {"text": "efficacit\u00e9 et surtout avec quelle", "start": 128.599, "duration": 3.481}, {"text": "rapidit\u00e9 on va pouvoir le l'appliquer", "start": 130.2, "duration": 4.28}, {"text": "Yve on a vu aujourd'hui juste cette", "start": 132.08, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9cision de l'Allemagne qui ferme ses", "start": 134.48, "duration": 3.28}, {"text": "fronti\u00e8res de mani\u00e8re temporaire non", "start": 136.16, "duration": 2.96}, {"text": "elle ferme pas ses fronti\u00e8res de mani\u00e8re", "start": 137.76, "duration": 2.759}, {"text": "temporaire enfin elle remet les", "start": 139.12, "duration": 2.96}, {"text": "contr\u00f4les aux fronti\u00e8res elle remet des", "start": 140.519, "duration": 2.72}, {"text": "contr\u00f4les aux fronti\u00e8res des contr\u00f4les", "start": 142.08, "duration": 3.72}, {"text": "volant c'est tr\u00e8s diff\u00e9rent fermer ces", "start": 143.239, "duration": 4.28}, {"text": "fronti\u00e8res mais vous savez que la France", "start": 145.8, "duration": 3.439}, {"text": "le fait aussi hein on le dit pas mais", "start": 147.519, "duration": 3.321}, {"text": "depuis", "start": 149.239, "duration": 3.801}, {"text": "la France \u00e9tablit des contr\u00f4les", "start": 150.84, "duration": 4.16}, {"text": "al\u00e9atoires comme d'ailleurs va faire", "start": 153.04, "duration": 4.52}, {"text": "l'Allemagne \u00e0 la fronti\u00e8re italienne \u00e0 2", "start": 155.0, "duration": 6.159}, {"text": "milles c'est depuis 7 ans or normalement", "start": 157.56, "duration": 5.959}, {"text": "au terme justement des trait\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 161.159, "duration": 4.0}, {"text": "vous ne pouvez le faire que pendant 6", "start": 163.519, "duration": 4.841}, {"text": "mois or aujourd'hui plus personne ce que", "start": 165.159, "duration": 5.601}, {"text": "plus personne respect \u00e7a l'Allemagne le", "start": 168.36, "duration": 4.44}, {"text": "faisait d\u00e9j\u00e0 pour l'Afrique pour la", "start": 170.76, "duration": 3.68}, {"text": "l'Europe centrale elle va le faire", "start": 172.8, "duration": 3.76}, {"text": "maintenant pour l'Europe occidentale et", "start": 174.44, "duration": 3.84}, {"text": "effectivement elle va r\u00e9tablir des", "start": 176.56, "duration": 4.16}, {"text": "contr\u00f4les al\u00e9atoires durcit sa politique", "start": 178.28, "duration": 5.12}, {"text": "migratoire bah \u00e9videmment elle va durcir", "start": 180.72, "duration": 4.12}, {"text": "sa politique migratoire mais si vous", "start": 183.4, "duration": 3.04}, {"text": "voulez le sujet il est pas neuf le sujet", "start": 184.84, "duration": 3.52}, {"text": "il a 40", "start": 186.44, "duration": 4.56}, {"text": "ans \u00e0 certain Jean-Christophe Ruffin il", "start": 188.36, "duration": 4.48}, {"text": "y a 40 ans comm \u00e9it un livre absolument", "start": 191.0, "duration": 4.04}, {"text": "extraordinaire qui pr\u00e9voyait tout ce qui", "start": 192.84, "duration": 3.52}, {"text": "est en train de se pass\u00e9 aujourd'hui qui", "start": 195.04, "duration": 2.4}, {"text": "s'appelle l'Empire et les nouveaux", "start": 196.36, "duration": 3.239}, {"text": "barbares bah c'est exactement on est", "start": 197.44, "duration": 4.719}, {"text": "dedans on est dedans et effectivement", "start": 199.599, "duration": 4.961}, {"text": "c'est un probl\u00e8me n", "start": 202.159, "duration": 5.8}, {"text": "Sud qui est qui est qui qui qui est de", "start": 204.56, "duration": 5.48}, {"text": "plus en plus inqui\u00e9tant de plus plus en", "start": 207.959, "duration": 3.961}, {"text": "plus c'est un des fl\u00e9aux du 21e si\u00e8cle", "start": 210.04, "duration": 3.6}, {"text": "auquel on n'arrive pas \u00e0 r\u00e9pondre", "start": 211.92, "duration": 4.16}, {"text": "effectivement qui passe \u00e9videmment", "start": 213.64, "duration": 5.64}, {"text": "par bah le le le probl\u00e8me notamment pour", "start": 216.08, "duration": 5.4}, {"text": "ce qui nous concerne en Europe de de", "start": 219.28, "duration": 5.12}, {"text": "l'Afrique qui est dans une explosion", "start": 221.48, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9mographique absolument inqui\u00e9tante", "start": 224.4, "duration": 4.039}, {"text": "alors que vous avez par ailleurs la", "start": 226.159, "duration": 4.72}, {"text": "famine les guerres la d\u00e9mocratie qui", "start": 228.439, "duration": 4.561}, {"text": "recule quand m\u00eame pas mal en Afrique", "start": 230.879, "duration": 3.72}, {"text": "j'en sais quelque", "start": 233.0, "duration": 3.84}, {"text": "chose et donc c'est un v\u00e9ritable", "start": 234.599, "duration": 3.72}, {"text": "probl\u00e8me l'Europe n'a pas r\u00e9ussi qui", "start": 236.84, "duration": 3.36}, {"text": "n'est pas un eldorado \u00e9videmment mais", "start": 238.319, "duration": 4.361}, {"text": "qui n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 trouver les moyens", "start": 240.2, "duration": 6.16}, {"text": "et bien de r\u00e9guler cette cette", "start": 242.68, "duration": 6.119}, {"text": "immigration de la contr\u00f4ler de la", "start": 246.36, "duration": 5.4}, {"text": "ma\u00eetriser euh c'est tr\u00e8s difficile et en", "start": 248.799, "duration": 5.241}, {"text": "plus les pays europ\u00e9ens sont pas tous", "start": 251.76, "duration": 4.599}, {"text": "sur la m\u00eame longueur d'onde alors la", "start": 254.04, "duration": 4.439}, {"text": "Grande-Bretagne n'est plus dans l'Union", "start": 256.359, "duration": 3.761}, {"text": "europ\u00e9enne mais la Grande-Bretagne", "start": 258.479, "duration": 3.121}, {"text": "n'\u00e9tait pas dans les accords de Schengen", "start": 260.12, "duration": 3.32}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 il faut le dire il faut le dire", "start": 261.6, "duration": 4.72}, {"text": "aussi la fronti\u00e8re entre l'Angleterre et", "start": 263.44, "duration": 6.72}, {"text": "la France elle est c\u00f4t\u00e9 fran\u00e7ais euh euh", "start": 266.32, "duration": 5.96}, {"text": "au terme des accords du Touquet de", "start": 270.16, "duration": 5.16}, {"text": "2004 donc il y a il y a \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 272.28, "duration": 4.44}, {"text": "probl\u00e8mes qui sont pos\u00e9s mais c'est s\u00fbr", "start": 275.32, "duration": 3.96}, {"text": "qu'aujourd'hui on est vers alors c'est", "start": 276.72, "duration": 4.36}, {"text": "vrai que la r\u00e9ponse elle est", "start": 279.28, "duration": 3.52}, {"text": "communautaire elle est europ\u00e9enne mais", "start": 281.08, "duration": 4.0}, {"text": "elle est aussi au niveau de chaque pays", "start": 282.8, "duration": 3.72}, {"text": "si chaque", "start": 285.08, "duration": 4.36}, {"text": "pays est de plus en plus ferme dans sa", "start": 286.52, "duration": 5.72}, {"text": "dans le traitement je dirais de de dans", "start": 289.44, "duration": 4.36}, {"text": "le contr\u00f4le ou dans la ma\u00eetrise de", "start": 292.24, "duration": 3.88}, {"text": "l'immigration bah c'est s\u00fbr que", "start": 293.8, "duration": 6.32}, {"text": "peut-\u00eatre que \u00e7a \u00e7a ira mieux et surtout", "start": 296.12, "duration": 5.96}, {"text": "que vous avez derri\u00e8re \u00e7a une \u00e9conomie", "start": 300.12, "duration": 4.88}, {"text": "parall\u00e8le qui s'appelle et bien les les", "start": 302.08, "duration": 6.28}, {"text": "passeurs qui qui qui qui profite de la", "start": 305.0, "duration": 6.28}, {"text": "mis\u00e8re humaine et qui se font \u00e9norm\u00e9ment", "start": 308.36, "duration": 5.64}, {"text": "d'argent l\u00e0-dessus et et il faut", "start": 311.28, "duration": 5.84}, {"text": "absolument lutter contre les passeurs", "start": 314.0, "duration": 6.6}, {"text": "qui sont des criminels en puissance euh", "start": 317.12, "duration": 4.919}, {"text": "juste de petit compl\u00e9ment ou de petits", "start": 320.6, "duration": 3.319}, {"text": "b\u00e9mol par rapport \u00e0 ce que dit Yve le", "start": 322.039, "duration": 3.241}, {"text": "livre de Jean-Christophe Ruffin est", "start": 323.919, "duration": 2.84}, {"text": "effectivement une lecture int\u00e9ressante", "start": 325.28, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e7a fait pas 40 ans que le probl\u00e8me se", "start": 326.759, "duration": 3.121}, {"text": "pose l'histoire des migrations est aussi", "start": 328.08, "duration": 3.08}, {"text": "vieille que l'histoire non non non mais", "start": 329.88, "duration": 3.319}, {"text": "il avait il pr\u00e9voit exactement ce qui se", "start": 331.16, "duration": 3.84}, {"text": "passe aujourd'hui il a dit la chute du", "start": 333.199, "duration": 4.361}, {"text": "mur de Berlin c'est parce que faut faut", "start": 335.0, "duration": 4.479}, {"text": "retourner dans le livre la chute du mur", "start": 337.56, "duration": 3.68}, {"text": "de Berlin il avait une pression quand", "start": 339.479, "duration": 3.56}, {"text": "m\u00eame assez int\u00e9ressante puisque dans les", "start": 341.24, "duration": 4.12}, {"text": "ann\u00e9es 80 j'en sais quelque chose il y", "start": 343.039, "duration": 4.561}, {"text": "avait une immigration culturelle une", "start": 345.36, "duration": 4.72}, {"text": "immigration de de de de de de", "start": 347.6, "duration": 5.2}, {"text": "travail tr\u00e8s forte demand\u00e9e par les pays", "start": 350.08, "duration": 4.04}, {"text": "occidentaux et une immigration", "start": 352.8, "duration": 3.679}, {"text": "culturelle une \u00e9migration culturelle de", "start": 354.12, "duration": 5.0}, {"text": "la part de certains \u00e9tats euh je l'ai", "start": 356.479, "duration": 4.801}, {"text": "v\u00e9cu moi moi de tr\u00e8s pr de tr\u00e8s pr\u00e8s de", "start": 359.12, "duration": 4.359}, {"text": "certains \u00c9tats africains par exemple je", "start": 361.28, "duration": 5.199}, {"text": "vous livre cette cette cette tradition", "start": 363.479, "duration": 5.201}, {"text": "dans une famille s\u00e9n\u00e9galaise il est de", "start": 366.479, "duration": 5.801}, {"text": "bon ton que l'a\u00een\u00e9 parte tenter sa", "start": 368.68, "duration": 5.88}, {"text": "chance en Europe et il a int\u00e9r\u00eat \u00e0 y", "start": 372.28, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9ussir parce que s'il revient \u00e0", "start": 374.56, "duration": 4.0}, {"text": "bredouille il est quasiment il \u00e9tait", "start": 376.28, "duration": 4.88}, {"text": "quasiment mis de c\u00f4t\u00e9 donc vous avez", "start": 378.56, "duration": 5.639}, {"text": "vous aviez cette tradition euh en France", "start": 381.16, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9videmment parce que c'\u00e9tait l'ancienne", "start": 384.199, "duration": 4.12}, {"text": "l'ancienne colon enfin l'ancienne", "start": 386.56, "duration": 4.039}, {"text": "puissance coloniale et vous avez dans", "start": 388.319, "duration": 3.761}, {"text": "toutes les familles s\u00e9n\u00e9galaises il y", "start": 390.599, "duration": 3.201}, {"text": "avait cette tradition il fallait partir", "start": 392.08, "duration": 3.44}, {"text": "avant", "start": 393.8, "duration": 4.56}, {"text": "je donc il a il avait dit euh", "start": 395.52, "duration": 4.959}, {"text": "Jean-Christophe Ruffin le le le la chute", "start": 398.36, "duration": 5.04}, {"text": "du mur de Berlin va appauvrir encore", "start": 400.479, "duration": 5.801}, {"text": "plus le sud ce qui s'est produit", "start": 403.4, "duration": 4.199}, {"text": "d'ailleurs d'une certaine fa\u00e7on parce", "start": 406.28, "duration": 3.44}, {"text": "qu'il y avait pas lu l'aide sovi\u00e9tique", "start": 407.599, "duration": 5.32}, {"text": "et \u00e7a \u00e7a \u00e7a a cr\u00e9\u00e9 un appel d'air encore", "start": 409.72, "duration": 5.16}, {"text": "plus super\u00e9rieur mon compl\u00e9ment visait \u00e0", "start": 412.919, "duration": 4.641}, {"text": "dire que un euh vous vous vous rappeliez", "start": 414.88, "duration": 3.879}, {"text": "le titre de l'ouvrage de Jean-Christophe", "start": 417.56, "duration": 2.4}, {"text": "Ruffin il faut faire attention", "start": 418.759, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 ne pas associer les gens", "start": 419.96, "duration": 3.12}, {"text": "qui par exemple sont encore morts ce", "start": 421.72, "duration": 3.919}, {"text": "weekend \u00e0 des barbares dimension faisait", "start": 423.08, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l'Antiquit\u00e9 hein CER oui", "start": 425.639, "duration": 4.24}, {"text": "mais de\u00e8 deuxi\u00e8me dimension pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 427.4, "duration": 4.199}, {"text": "le probl\u00e8me n'a pas 40 ans encore une", "start": 429.879, "duration": 3.121}, {"text": "fois l'histoire d'immigration est aussi", "start": 431.599, "duration": 2.681}, {"text": "vieille que l'histoire de l'humanit\u00e9 et", "start": 433.0, "duration": 2.72}, {"text": "ce qui change c'est quecore une fois je", "start": 434.28, "duration": 3.599}, {"text": "dis qu'il avait il avait il savait tr\u00e8s", "start": 435.72, "duration": 4.68}, {"text": "bien on sait tr\u00e8s bien que \u00e7a pas 4 an", "start": 437.879, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e7a date de l'antiquit\u00e9 justement oui", "start": 440.4, "duration": 3.16}, {"text": "pendant tr\u00e8s longtemps pendant tr\u00e8s", "start": 442.24, "duration": 2.72}, {"text": "longtemps c'\u00e9tait le Nord qui", "start": 443.56, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment migrait vers le sud et", "start": 444.96, "duration": 3.6}, {"text": "allait coloniser le sud on est dans", "start": 446.68, "duration": 3.0}, {"text": "sitation diff\u00e9rent suf que que la", "start": 448.56, "duration": 2.199}, {"text": "question de la migration n'est pas une", "start": 449.68, "duration": 2.76}, {"text": "question Nord sudud l'essentiel des", "start": 450.759, "duration": 3.601}, {"text": "migration aujourd'hui s'op\u00e8re du Sud", "start": 452.44, "duration": 3.92}, {"text": "vers le sud donc ne donnons pas l'image", "start": 454.36, "duration": 3.88}, {"text": "en fait de migration international qui", "start": 456.36, "duration": 4.0}, {"text": "ciblerait uniquement les pays d\u00e9velopp\u00e9s", "start": 458.24, "duration": 3.48}, {"text": "c'est plut\u00f4t le contraire l'essentiel", "start": 460.36, "duration": 3.799}, {"text": "des migration se font du Sud vers le sud", "start": 461.72, "duration": 4.52}, {"text": "on parle de l'actualit\u00e9 un temp\u00e9rament \u00e0", "start": 464.159, "duration": 4.801}, {"text": "dire \u00e7a il y a un temp\u00e9rament \u00e0 dire \u00e7a", "start": 466.24, "duration": 4.48}, {"text": "un sujet je connais tellement bien que", "start": 468.96, "duration": 4.6}, {"text": "je suis juste effectivement effectiv", "start": 470.72, "duration": 4.479}, {"text": "c'est sud sud effectivement c'est il y a", "start": 473.56, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup de migration sud sud vous", "start": 475.199, "duration": 2.801}, {"text": "prenez un pays comme le Nig\u00e9ria qui est", "start": 476.56, "duration": 5.079}, {"text": "un pays d'immigration tr\u00e8s important", "start": 478.0, "duration": 5.24}, {"text": "laissez-moi terminer laissez-moi", "start": 481.639, "duration": 3.24}, {"text": "terminer je parle de l'immigration", "start": 483.24, "duration": 2.72}, {"text": "africaine parce que l'immigration", "start": 484.879, "duration": 2.841}, {"text": "africaine c'est beaucoup celle qui vient", "start": 485.96, "duration": 3.199}, {"text": "en Europe et \u00e7a vous pouvez pas me", "start": 487.72, "duration": 2.439}, {"text": "contredire non", "start": 489.159, "duration": 3.32}, {"text": "plus que ce que je veux dire simplement", "start": 490.159, "duration": 4.0}, {"text": "c'est que cette immigration d'\u00e9tat \u00e0", "start": 492.479, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9tat en Afrique est une immigration je", "start": 494.159, "duration": 4.0}, {"text": "prends le cas de l'Afrique c'est une", "start": 496.759, "duration": 4.0}, {"text": "immigration temporaire c'est pas du tout", "start": 498.159, "duration": 4.72}, {"text": "la m\u00eame le m\u00eame cas un sujet que je", "start": 500.759, "duration": 4.201}, {"text": "connais mais alors c'est pas du tout le", "start": 502.879, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00eame cas", "start": 504.96, "duration": 5.04}, {"text": "qu'j j'ess de globaliser un peu non non", "start": 506.919, "duration": 5.081}, {"text": "il faut pas globaliser c'est eng", "start": 510.0, "duration": 4.12}, {"text": "globalisant qu'on qu'on qu'on se trompe", "start": 512.0, "duration": 3.479}, {"text": "on va passer \u00e0 l'actualit\u00e9 politique", "start": 514.12, "duration": 2.719}, {"text": "l'actualit\u00e9 marqu\u00e9e par la rentr\u00e9e", "start": 515.479, "duration": 2.8}, {"text": "parlementaire du rassemblement national", "start": 516.839, "duration": 3.281}, {"text": "Alex c'\u00e9tait ce weekend et Marine Le Pen", "start": 518.279, "duration": 3.721}, {"text": "qui se proc qui se projette d\u00e9j\u00e0 sur les", "start": 520.12, "duration": 3.359}, {"text": "prochaines l\u00e9gislatives et oui la", "start": 522.0, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sidente de son groupe de 126 d\u00e9put\u00e9s", "start": 523.479, "duration": 4.001}, {"text": "du rassemblement national \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 525.44, "duration": 3.88}, {"text": "estime que politiquement la situation", "start": 527.48, "duration": 3.96}, {"text": "actuelle n'est pas tenable c'est-\u00e0-dire", "start": 529.32, "duration": 3.76}, {"text": "avec un gouvernement dirig\u00e9 par une", "start": 531.44, "duration": 3.839}, {"text": "figure des r\u00e9publicains un parti qui est", "start": 533.08, "duration": 4.08}, {"text": "arriv\u00e9 en 5e position au derni\u00e8re", "start": 535.279, "duration": 4.321}, {"text": "l\u00e9gislative et que cette situation va", "start": 537.16, "duration": 4.32}, {"text": "entra\u00eener des alliances contnat entre", "start": 539.6, "duration": 3.4}, {"text": "diff\u00e9rents groupes politiques ce qui", "start": 541.48, "duration": 3.28}, {"text": "serait contraire \u00e0 selon elle \u00e0", "start": 543.0, "duration": 4.04}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral du peuple donc elle", "start": 544.76, "duration": 3.88}, {"text": "demande \u00e0 Emmanuel Macron et bien de", "start": 547.04, "duration": 3.6}, {"text": "dissoudre en juin prochain \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 548.64, "duration": 3.52}, {"text": "nationale pour pour provoquer de", "start": 550.64, "duration": 4.08}, {"text": "nouvelles \u00e9lections on \u00e9coute esp\u00e9rons", "start": 552.16, "duration": 4.679}, {"text": "que cette mandature soit la plus courte", "start": 554.72, "duration": 5.48}, {"text": "possible la Constitution", "start": 556.839, "duration": 5.801}, {"text": "interdit sauf peut-\u00eatre nouvelle", "start": 560.2, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de dissoudre", "start": 562.64, "duration": 6.28}, {"text": "avant 1 an il reste 10 mois et moi je", "start": 565.519, "duration": 5.681}, {"text": "suis convaincu qu'il y aura \u00e0 l'issue de", "start": 568.92, "duration": 5.68}, {"text": "ces 10 mois au printemps ou \u00e0 l'automne", "start": 571.2, "duration": 5.48}, {"text": "des nouvelles \u00e9lections l\u00e9gislatives et", "start": 574.6, "duration": 3.52}, {"text": "encore une fois je les appelle de mes", "start": 576.68, "duration": 3.8}, {"text": "v\u0153ux et on rappelle pour que pour", "start": 578.12, "duration": 3.959}, {"text": "inciter le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e0", "start": 580.48, "duration": 3.12}, {"text": "dissoudre l'Assembl\u00e9e et bien le groupe", "start": 582.079, "duration": 4.361}, {"text": "RN a math\u00e9matiquement la possibilit\u00e9", "start": 583.6, "duration": 5.16}, {"text": "dans ces 10 mois de censurer le", "start": 586.44, "duration": 4.48}, {"text": "gouvernement Barnier en alliant ses voix", "start": 588.76, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 la gauche et en attendant le", "start": 590.92, "duration": 3.0}, {"text": "rassemblement national compte bien faire", "start": 592.36, "duration": 3.52}, {"text": "voter des textes de loi et faire voter", "start": 593.92, "duration": 3.44}, {"text": "les siens oui le pr\u00e9sident du parti", "start": 595.88, "duration": 4.12}, {"text": "Jordan bardellaa a rappel\u00e9 au 126", "start": 597.36, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s bien \u00e0 la strat\u00e9gie du", "start": 600.0, "duration": 4.48}, {"text": "rassemblement national strat\u00e9gie qui est", "start": 601.92, "duration": 4.56}, {"text": "la sienne depuis 2022 \u00e0 savoir \u00eatre une", "start": 604.48, "duration": 4.08}, {"text": "opposition constructive respectable", "start": 606.48, "duration": 3.919}, {"text": "capable de voter \u00e0 certains textes de", "start": 608.56, "duration": 3.92}, {"text": "loi propos\u00e9s par le gouvernement ou par", "start": 610.399, "duration": 4.241}, {"text": "une autre famille politique mais cette", "start": 612.48, "duration": 4.64}, {"text": "ann\u00e9e pour le RN effectivement il s'agit", "start": 614.64, "duration": 4.48}, {"text": "d'aller plus loin et de faire passer", "start": 617.12, "duration": 4.6}, {"text": "aussi leur propres texte nous devons", "start": 619.12, "duration": 5.0}, {"text": "aussi je le crois maintenant franchir un", "start": 621.72, "duration": 5.679}, {"text": "nouveau cap et devenir une opposition", "start": 624.12, "duration": 8.04}, {"text": "influente votre r\u00f4le est d'\u00eatre", "start": 627.399, "duration": 7.241}, {"text": "incontournable pr\u00e9sent sur tous les", "start": 632.16, "duration": 5.28}, {"text": "sujets qui importent nos compatriotes", "start": 634.64, "duration": 5.04}, {"text": "d'arracher partout des victoires pour le", "start": 637.44, "duration": 3.959}, {"text": "quotidien aussi bien que pour le", "start": 639.68, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9galien et le premier texte important", "start": 641.399, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9fendu par le rassemblement national \u00e0", "start": 643.56, "duration": 3.36}, {"text": "l'assembl\u00e9 sera la proposition loi", "start": 644.959, "duration": 3.801}, {"text": "d'abrogation de la r\u00e9forme des retraites", "start": 646.92, "duration": 4.24}, {"text": "qui a repouss\u00e9 l'\u00e2ge de d\u00e9part de 62 \u00e0", "start": 648.76, "duration": 4.6}, {"text": "64 ans ce texte sera d\u00e9battu \u00e0", "start": 651.16, "duration": 4.799}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale le 31 octobre et", "start": 653.36, "duration": 4.36}, {"text": "sur le papier avec les voix de la gauche", "start": 655.959, "duration": 3.56}, {"text": "et du rassemblement national et bien il", "start": 657.72, "duration": 4.0}, {"text": "peut y avoir une majorit\u00e9 pour abroger", "start": 659.519, "duration": 3.76}, {"text": "la r\u00e9forme des retraitees mais dans les", "start": 661.72, "duration": 3.799}, {"text": "faits pour l'instant la gauche refuse", "start": 663.279, "duration": 4.161}, {"text": "par principe de voter un texte d\u00e9pos\u00e9", "start": 665.519, "duration": 4.44}, {"text": "par le RN et envisage de d\u00e9poser sa", "start": 667.44, "duration": 4.24}, {"text": "propre proposition de loi ce sera en", "start": 669.959, "duration": 3.721}, {"text": "novembre prochain merci Alex y est-ce", "start": 671.68, "duration": 3.279}, {"text": "que vous y voyez clair sur la strat\u00e9gie", "start": 673.68, "duration": 2.68}, {"text": "du rassemblement national est-ce qu'ils", "start": 674.959, "duration": 3.201}, {"text": "sont pas un peu tiraill\u00e9s entre la peur", "start": 676.36, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00eatre comptable du gouvernement Barnier", "start": 678.16, "duration": 3.479}, {"text": "et la peur d'aara\u00eetre comme la force de", "start": 680.04, "duration": 3.72}, {"text": "blocage des institutions oui c'est \u00e7a", "start": 681.639, "duration": 4.041}, {"text": "ils sont c'est un double discours parce", "start": 683.76, "duration": 4.0}, {"text": "que sinc\u00e8rement je je vois pas tellement", "start": 685.68, "duration": 5.64}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat pour Marine Le Pen euh d'\u00eatre", "start": 687.76, "duration": 5.72}, {"text": "de de de de cr\u00e9er du d\u00e9sordre avec une", "start": 691.32, "duration": 3.84}, {"text": "nouvelle dissolution moi je vois pas", "start": 693.48, "duration": 4.359}, {"text": "tellement l'int\u00e9r\u00eat pour elle l'int\u00e9r\u00eat", "start": 695.16, "duration": 5.44}, {"text": "pour elle il s'appelle 2027 euh", "start": 697.839, "duration": 5.481}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et je vois pas", "start": 700.6, "duration": 5.84}, {"text": "quel profit il retirerait si vous voulez", "start": 703.32, "duration": 5.56}, {"text": "d'une dissolution qui dans son esprit \u00e7a", "start": 706.44, "duration": 4.16}, {"text": "serait \u00e9ventuellement enfin pas", "start": 708.88, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9ventuellement \u00e7a serait l'objectif \u00e7a", "start": 710.6, "duration": 3.0}, {"text": "serait de gagner une majorit\u00e9 \u00e0", "start": 712.12, "duration": 3.279}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et je vois pas", "start": 713.6, "duration": 3.08}, {"text": "tr\u00e8s bien ce qu'une majorit\u00e9 \u00e0", "start": 715.399, "duration": 3.961}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale euh en quoi \u00e7a", "start": 716.68, "duration": 4.08}, {"text": "pourrait la servir alors que au", "start": 719.36, "duration": 3.36}, {"text": "contraire \u00e7a pourrait \u00eatre un boulet", "start": 720.76, "duration": 3.639}, {"text": "pour elle parce que on sait tr\u00e8s bien", "start": 722.72, "duration": 2.84}, {"text": "quand on est aux affaires ben c'est une", "start": 724.399, "duration": 2.921}, {"text": "autre paire de manche pour gagner la", "start": 725.56, "duration": 3.079}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle pour vous ils", "start": 727.32, "duration": 2.72}, {"text": "ont pas un tr\u00e8s nouvelle l\u00e9gislative m", "start": 728.639, "duration": 2.601}, {"text": "je pense que c'est un discours c'est un", "start": 730.04, "duration": 4.599}, {"text": "discours qui qui qui consiste \u00e0 et ou", "start": 731.24, "duration": 5.399}, {"text": "qui est destin\u00e9 \u00e0 masquer si vous voulez", "start": 734.639, "duration": 3.721}, {"text": "les accusations effectivement en", "start": 736.639, "duration": 5.801}, {"text": "complicit\u00e9 euh du du gouvernement et", "start": 738.36, "duration": 6.2}, {"text": "puis euh aussi peut-\u00eatre pour calmer un", "start": 742.44, "duration": 4.36}, {"text": "peu les ardeurs de son \u00e9lectorat qui a", "start": 744.56, "duration": 3.36}, {"text": "le sentiment de s'\u00eatre fait voler", "start": 746.8, "duration": 3.24}, {"text": "l'\u00e9lection l\u00e9gislative", "start": 747.92, "duration": 3.88}, {"text": "sur la stabilit\u00e9 politique on constate", "start": 750.04, "duration": 3.44}, {"text": "quand m\u00eame que la o\u00f9 Emmanuel Macron", "start": 751.8, "duration": 4.719}, {"text": "entre 2017 et 2022 a us\u00e9 deux premierers", "start": 753.48, "duration": 6.12}, {"text": "ministres on en est d\u00e9j\u00e0 au 3e sur ce", "start": 756.519, "duration": 5.401}, {"text": "sous ce quinquenard en en 2 ans donc", "start": 759.6, "duration": 5.08}, {"text": "l'instabilit\u00e9 politique elle est d\u00e9j\u00e0 l\u00e0", "start": 761.92, "duration": 4.44}, {"text": "on voit bien au vu des diverses", "start": 764.68, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9clarations \u00c9douard Philippe qui \u00e9voque", "start": 766.36, "duration": 3.68}, {"text": "une possible d\u00e9mission anticip\u00e9e du", "start": 768.24, "duration": 3.159}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ou d'autres", "start": 770.04, "duration": 3.12}, {"text": "Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 ou d'autres et et", "start": 771.399, "duration": 2.961}, {"text": "Marine Le Pen qui par rapport \u00e0 ce", "start": 773.16, "duration": 2.32}, {"text": "qu'elle disait il y a quelques jours par", "start": 774.36, "duration": 2.88}, {"text": "rapport au au au profil de Michel", "start": 775.48, "duration": 3.84}, {"text": "Barnier \u00e9voque d'ors et d\u00e9j\u00e0 une", "start": 777.24, "duration": 4.279}, {"text": "probable enfin elle annonce m\u00eame la la", "start": 779.32, "duration": 4.519}, {"text": "dissolution en r\u00e9alit\u00e9 parce que la", "start": 781.519, "duration": 4.88}, {"text": "menace c'est elle qui qui qui qui qui", "start": 783.839, "duration": 4.201}, {"text": "peut l'agiter c'est elle qui dans un an", "start": 786.399, "duration": 3.841}, {"text": "en fait peut effectivement cr\u00e9er une", "start": 788.04, "duration": 4.159}, {"text": "situation de blocage politique et donc", "start": 790.24, "duration": 3.36}, {"text": "rendre absolument n\u00e9cessaire une", "start": 792.199, "duration": 3.08}, {"text": "nouvelle dissolution donc on voit bien", "start": 793.6, "duration": 3.16}, {"text": "qu'on en est l\u00e0 et que le Paris", "start": 795.279, "duration": 2.641}, {"text": "d'Emmanuel Macron qui a pris", "start": 796.76, "duration": 2.519}, {"text": "effectivement 2 mois pour d\u00e9signer", "start": 797.92, "duration": 3.88}, {"text": "Michel Barnier dans dans dans la volont\u00e9", "start": 799.279, "duration": 4.24}, {"text": "avec l'ambition en fait d'avoir une une", "start": 801.8, "duration": 4.039}, {"text": "majorit\u00e9 large et stable sera difficile", "start": 803.519, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 tenir pour une raison simple en", "start": 805.839, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 il y avait quand m\u00eame juste deux", "start": 807.6, "duration": 3.84}, {"text": "messages essentiels qui ressortaient du", "start": 809.44, "duration": 4.24}, {"text": "scrutin l\u00e9gislatif un les Fran\u00e7ais ne", "start": 811.44, "duration": 4.32}, {"text": "veulent plus d'Emmanuel Macron et deux", "start": 813.68, "duration": 3.68}, {"text": "les Fran\u00e7ais ne veulent pas ou pas", "start": 815.76, "duration": 3.199}, {"text": "encore de l'extr\u00eame droite or on se", "start": 817.36, "duration": 3.36}, {"text": "retrouve avec un Premier ministre qui a", "start": 818.959, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9t\u00e9 choisi pour prolonger la politique", "start": 820.72, "duration": 4.239}, {"text": "d'Emmanuel Macron et le faire avec une", "start": 822.639, "duration": 3.961}, {"text": "forme de soutien sans participation de", "start": 824.959, "duration": 3.281}, {"text": "l'extr\u00eame droite donc on voit bien qu'on", "start": 826.6, "duration": 3.2}, {"text": "est en r\u00e9alit\u00e9 dans une forme de", "start": 828.24, "duration": 3.399}, {"text": "d'anomalie d\u00e9mocratique \u00f9 certains", "start": 829.8, "duration": 3.52}, {"text": "pourraient dire m\u00eame de de scandale", "start": 831.639, "duration": 3.361}, {"text": "d\u00e9mocratique mais en tout cas il y a un", "start": 833.32, "duration": 3.28}, {"text": "probl\u00e8me d\u00e9mocratique qui ne pourra se", "start": 835.0, "duration": 4.32}, {"text": "solder sans doute que par une voil\u00e0 un", "start": 836.6, "duration": 4.239}, {"text": "nouvel appel aux urnes est-ce que du", "start": 839.32, "duration": 2.92}, {"text": "coup Michel Barnier se retrouve avec des", "start": 840.839, "duration": 3.081}, {"text": "marges de man\u0153uvre extr\u00eamement r\u00e9duites", "start": 842.24, "duration": 3.0}, {"text": "d'abord pour composer son gouvernement", "start": 843.92, "duration": 3.599}, {"text": "et ensuite pour mener une politique oui", "start": 845.24, "duration": 4.599}, {"text": "bien s\u00fbr ben \u00e9videmment puisque c'est il", "start": 847.519, "duration": 4.12}, {"text": "est issu d'un groupe extr\u00eamement", "start": 849.839, "duration": 3.641}, {"text": "minoritaire \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale il", "start": 851.639, "duration": 3.921}, {"text": "est pas d\u00e9put\u00e9 lui-m\u00eame affaibli au", "start": 853.48, "duration": 3.52}, {"text": "l\u00e9gislatif ils ont en plus perdu un", "start": 855.56, "duration": 3.199}, {"text": "quart de le si\u00e8ge encore plus faible", "start": 857.0, "duration": 3.639}, {"text": "aujourd'hui\u00fb bien s\u00fbr bien s\u00fbr mais bon", "start": 858.759, "duration": 3.721}, {"text": "il y a pas de groupe fort non plus dans", "start": 860.639, "duration": 5.44}, {"text": "c'est de \u00e7a dont joue \u00e9videmment le", "start": 862.48, "duration": 6.08}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique c'est c'est", "start": 866.079, "duration": 4.0}, {"text": "c'est c'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 parce que", "start": 868.56, "duration": 3.0}, {"text": "personne n'a la ma\u00eetrise du jeu parce", "start": 870.079, "duration": 3.081}, {"text": "que on dit OUI des nouvelles", "start": 871.56, "duration": 3.0}, {"text": "l\u00e9gislatives mais pour \u00e7a il faudrait", "start": 873.16, "duration": 3.119}, {"text": "que le gouvernement tombe et pour tomber", "start": 874.56, "duration": 4.24}, {"text": "le gouvernement et ben il faut que les", "start": 876.279, "duration": 4.521}, {"text": "voie de l'extr\u00eame droite soit avec", "start": 878.8, "duration": 4.2}, {"text": "l'extr\u00eame gauche sans les deux extr\u00eames", "start": 880.8, "duration": 4.599}, {"text": "vous n'avez pas de chute du gouvernement", "start": 883.0, "duration": 3.839}, {"text": "il y a pas que le rassemblement national", "start": 885.399, "duration": 3.521}, {"text": "qui fait peser des des menaces", "start": 886.839, "duration": 4.36}, {"text": "sur nouveau front populaire aussi il y a", "start": 888.92, "duration": 3.56}, {"text": "le nouveau front populaire et au sein", "start": 891.199, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00eame de la macronie il y en a un qui met", "start": 892.48, "duration": 4.159}, {"text": "des conditions c'est Fran\u00e7ois Baou on va", "start": 895.199, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9couter ce qu'il disait hier", "start": 896.639, "duration": 5.601}, {"text": "cette euh", "start": 899.32, "duration": 6.319}, {"text": "perspective qui voudrait que au profit", "start": 902.24, "duration": 6.88}, {"text": "d'une \u00e9lection tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0", "start": 905.639, "duration": 6.161}, {"text": "d\u00e9chiffrer devant un paysage de", "start": 909.12, "duration": 5.0}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale extr\u00eamement", "start": 911.8, "duration": 5.88}, {"text": "morcel\u00e9 ce soit un parti minoritaire qui", "start": 914.12, "duration": 5.92}, {"text": "impose ses vues c'est impossible \u00e7a ne", "start": 917.68, "duration": 5.0}, {"text": "marcherait pas on aurait on aurait un", "start": 920.04, "duration": 5.0}, {"text": "accident majeur et c'est pourquoi je n'y", "start": 922.68, "duration": 4.48}, {"text": "crois pas \u00e7a marcherait pas un", "start": 925.04, "duration": 4.239}, {"text": "gouvernement avec un majorit\u00e9 de LR en", "start": 927.16, "duration": 3.919}, {"text": "tout cas c'est pourtant la position qu'a", "start": 929.279, "duration": 3.601}, {"text": "affirm\u00e9 quelques jours apr\u00e8s seulement", "start": 931.079, "duration": 4.24}, {"text": "le le 7 juillet leur envoqu\u00e9 en disant", "start": 932.88, "duration": 4.399}, {"text": "l'avenir politique c'est notre Pact", "start": 935.319, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e9gislatif en 10 points dont beaucoup", "start": 937.279, "duration": 3.56}, {"text": "partager avec l'extr\u00eame droite et", "start": 939.279, "duration": 2.92}, {"text": "d'ailleurs que on naappliquera pas", "start": 940.839, "duration": 3.48}, {"text": "nous-m\u00eame on laissera les autres faire \u00e0", "start": 942.199, "duration": 3.801}, {"text": "notre place alors ir a chang\u00e9 d'avis", "start": 944.319, "duration": 3.0}, {"text": "depuis quelques semaines effectivement", "start": 946.0, "duration": 2.72}, {"text": "l'enjeu est d\u00e9sormais de venir au", "start": 947.319, "duration": 3.161}, {"text": "gouvernement mais mais il y a un vrai il", "start": 948.72, "duration": 3.76}, {"text": "y a un vrai yatus il y a un vrai yatus", "start": 950.48, "duration": 3.68}, {"text": "encore une fois et il y a pas uniquement", "start": 952.48, "duration": 4.08}, {"text": "Fran\u00e7ois berou qui aujourd'hui est", "start": 954.16, "duration": 4.919}, {"text": "indispos\u00e9 on comprend Gabriel \u00e0 ou", "start": 956.56, "duration": 4.12}, {"text": "Roland lescur la semaine derni\u00e8re une", "start": 959.079, "duration": 3.24}, {"text": "partie du courant majoritaire en fait", "start": 960.68, "duration": 3.36}, {"text": "n'a pas envie il y a une clarification", "start": 962.319, "duration": 4.041}, {"text": "qui tient au fait que si la bascule", "start": 964.04, "duration": 4.68}, {"text": "penche \u00e0 droite depuis d\u00e9j\u00e0 2022 et", "start": 966.36, "duration": 4.159}, {"text": "l'alliance avec LR aurait d\u00e9j\u00e0 pu se", "start": 968.72, "duration": 3.919}, {"text": "faire en r\u00e9alit\u00e9 depuis 2022 elle se", "start": 970.519, "duration": 3.401}, {"text": "fait aujourd'hui potentiellement dans", "start": 972.639, "duration": 2.721}, {"text": "les pires conditions pour la majorit\u00e9", "start": 973.92, "duration": 3.52}, {"text": "centriste la majorit\u00e9 centriste qui qui", "start": 975.36, "duration": 3.599}, {"text": "n'est plus que minoritaire d\u00e9sormais", "start": 977.44, "duration": 3.24}, {"text": "elle p\u00e8se quand m\u00eame quatre fois les", "start": 978.959, "duration": 4.36}, {"text": "voix le nombre de d\u00e9put\u00e9s de DLR donc on", "start": 980.68, "duration": 4.639}, {"text": "voit bien que il y a un d\u00e9s\u00e9quilibre", "start": 983.319, "duration": 3.32}, {"text": "politique et d\u00e9mocratique qui est en", "start": 985.319, "duration": 3.601}, {"text": "train de s'op\u00e9rer qui ne correspond pas", "start": 986.639, "duration": 4.0}, {"text": "pas \u00e0 la situation politique et", "start": 988.92, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lectorale du pays et et par ailleurs je", "start": 990.639, "duration": 4.041}, {"text": "rebondis juste sur ce dernier point je", "start": 992.8, "duration": 3.68}, {"text": "je je effectivement la stabilit\u00e9", "start": 994.68, "duration": 3.68}, {"text": "pourrait profiter \u00e0 Marine Le Pen il", "start": 996.48, "duration": 4.0}, {"text": "n'emp\u00eache que l'int\u00e9r\u00eat sup\u00e9rieur de", "start": 998.36, "duration": 4.0}, {"text": "Marine Le Pen et de son camp c'est de", "start": 1000.48, "duration": 3.599}, {"text": "continuer d'affaiblir le pr\u00e9sident de la", "start": 1002.36, "duration": 3.479}, {"text": "R\u00e9publique une nouvelle dissolution dans", "start": 1004.079, "duration": 3.961}, {"text": "un an contribuera \u00e0 l'affaiblir et par", "start": 1005.839, "duration": 3.44}, {"text": "ailleurs comme le disait y tr\u00e8s", "start": 1008.04, "duration": 3.2}, {"text": "justement tout \u00e0 l'heure si Michel", "start": 1009.279, "duration": 3.24}, {"text": "Barnier est sous surveillance des", "start": 1011.24, "duration": 2.519}, {"text": "Fran\u00e7ais Marine Le Pen est sous", "start": 1012.519, "duration": 2.88}, {"text": "surveillance de son \u00e9lectorat son", "start": 1013.759, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9lectorat est notamment anim\u00e9 par la", "start": 1015.399, "duration": 3.521}, {"text": "col\u00e8re et un ressentiment vis-\u00e0-vis de", "start": 1017.0, "duration": 3.319}, {"text": "ceux qui nous gouvernent depuis 40 ans", "start": 1018.92, "duration": 2.96}, {"text": "Michel Barnier a commenc\u00e9 sa carri\u00e8re", "start": 1020.319, "duration": 3.361}, {"text": "politique de ministre pr\u00e9cis\u00e9ment il y a", "start": 1021.88, "duration": 3.919}, {"text": "40 ans", "start": 1023.68, "duration": 6.68}, {"text": "oui si vous voulez moi je je vois pas", "start": 1025.799, "duration": 4.561}, {"text": "tellement non il y a", "start": 1030.72, "duration": 3.28}, {"text": "40s dans les Ann sa carri\u00e8re", "start": 1034.4, "duration": 4.32}, {"text": "minist\u00e9rielle minist\u00e9rielle sa carri\u00e8re", "start": 1036.72, "duration": 4.04}, {"text": "politique parce que je l'ai suivi \u00e0", "start": 1038.72, "duration": 4.479}, {"text": "l'\u00e9poque \u00e9 pr\u00e9sident du conseil g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1040.76, "duration": 5.799}, {"text": "de 7 c'est un \u00e9lu de", "start": 1043.199, "duration": 6.881}, {"text": "Chamb\u00e9 mais moi je si vous voulez c'est", "start": 1046.559, "duration": 5.441}, {"text": "c'est compliqu\u00e9 parce que bon Baayou il", "start": 1050.08, "duration": 4.2}, {"text": "a toujours des id\u00e9es qui peuvent", "start": 1052.0, "duration": 4.16}, {"text": "para\u00eetre originales et un peu", "start": 1054.28, "duration": 3.639}, {"text": "dirriimantes par rapport \u00e0 la \u00e0 la", "start": 1056.16, "duration": 3.879}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle ou l'exmajorit\u00e9", "start": 1057.919, "duration": 4.201}, {"text": "pr\u00e9sidentielle mais bon il reste", "start": 1060.039, "duration": 3.361}, {"text": "toujours dans les paroles il reste dans", "start": 1062.12, "duration": 2.32}, {"text": "les actes qu'est-ce que vous voulez", "start": 1063.4, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il fasse Barnier euh Baou rien il", "start": 1064.44, "duration": 5.8}, {"text": "peut rien faire du tout donc on est dans", "start": 1067.4, "duration": 5.639}, {"text": "une situation assez baroque dans une", "start": 1070.24, "duration": 5.799}, {"text": "situation qui me para\u00eet bloqu\u00e9e o\u00f9", "start": 1073.039, "duration": 4.64}, {"text": "Michel Barnier de toute mani\u00e8re n'aura", "start": 1076.039, "duration": 5.401}, {"text": "pas mon mon avis le le le ENF il sait ce", "start": 1077.679, "duration": 5.401}, {"text": "qu'il fait il va \u00e9videmment pas faire un", "start": 1081.44, "duration": 4.359}, {"text": "gouvernement LR c'est \u00e9vident il va", "start": 1083.08, "duration": 4.64}, {"text": "essayer de m\u00e9langer un petit peu toutes", "start": 1085.799, "duration": 3.801}, {"text": "les toutes les sensibilit\u00e9s s'il y", "start": 1087.72, "duration": 3.28}, {"text": "parvient", "start": 1089.6, "duration": 3.88}, {"text": "euh c'est c'est c'est c'est c'est", "start": 1091.0, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9videmment son int\u00e9r\u00eat c'est aussi", "start": 1093.48, "duration": 3.72}, {"text": "l'int\u00e9r\u00eat du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1095.12, "duration": 3.559}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique il a pas", "start": 1097.2, "duration": 2.719}, {"text": "du tout int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce qu'il y ait une", "start": 1098.679, "duration": 2.961}, {"text": "nouvelle dissolution il faut le il faut", "start": 1099.919, "duration": 4.721}, {"text": "le comprendre euh lui il a int\u00e9r\u00eat \u00e0 ce", "start": 1101.64, "duration": 6.64}, {"text": "que son h\u00e9ritage et son bilan \u00e0 la t\u00eate", "start": 1104.64, "duration": 7.08}, {"text": "de l'\u00c9tat ne soit pas trop \u00e9corn\u00e9 et de", "start": 1108.28, "duration": 5.04}, {"text": "faire en sorte que de passer entre les", "start": 1111.72, "duration": 5.68}, {"text": "gouttes pour sortir par le haut en 2017", "start": 1113.32, "duration": 6.32}, {"text": "2027 en 2027 on va voir ce qui se passe", "start": 1117.4, "duration": 3.84}, {"text": "du c\u00f4t\u00e9 de la gauche CN\u00c9 ce weekend la", "start": 1119.64, "duration": 3.039}, {"text": "F\u00eate de l'Humanit\u00e9 Jean-Luc M\u00e9lenchon il", "start": 1121.24, "duration": 2.439}, {"text": "y a de nouveau plaid\u00e9 pour une", "start": 1122.679, "duration": 2.641}, {"text": "destitution d'Emmanuel Macron mais sa", "start": 1123.679, "duration": 5.12}, {"text": "strat\u00e9gie divise Jonathan", "start": 1125.32, "duration": 3.479}, {"text": "duprz sous les Hu Fran\u00e7ois Ruffin fait", "start": 1130.2, "duration": 5.64}, {"text": "une apparition remarqu\u00e9e \u00e0 la f\u00eate de", "start": 1133.679, "duration": 4.921}, {"text": "l'UMA le d\u00e9put\u00e9 de la Somme en rupture", "start": 1135.84, "duration": 4.52}, {"text": "de Ban avec les insoumis depuis les", "start": 1138.6, "duration": 4.439}, {"text": "l\u00e9gislatives a r\u00e9affirm\u00e9 son d\u00e9saccord", "start": 1140.36, "duration": 5.4}, {"text": "profond avec LFI et surtout Jean-Luc", "start": 1143.039, "duration": 5.241}, {"text": "M\u00e9lenchon Fran\u00e7ois Ruffin accuse le", "start": 1145.76, "duration": 4.84}, {"text": "leader insoumis de d\u00e9laisser l'\u00e9lectorat", "start": 1148.28, "duration": 4.639}, {"text": "rural pour se concentrer sur les jeunes", "start": 1150.6, "duration": 4.48}, {"text": "et les quartiers populaires en toile de", "start": 1152.919, "duration": 4.24}, {"text": "fond se joue un bras de fer pour le", "start": 1155.08, "duration": 4.599}, {"text": "leadership \u00e0 gauche en vue de 2027", "start": 1157.159, "duration": 5.64}, {"text": "veuton unir les classes populaires", "start": 1159.679, "duration": 5.921}, {"text": "question comment on fait et l\u00e0 j'ai un", "start": 1162.799, "duration": 5.921}, {"text": "d\u00e9saccord moral et \u00e9lectoral profond", "start": 1165.6, "duration": 5.48}, {"text": "dans la dur\u00e9e avec Jean-Luc M\u00e9lenchon et", "start": 1168.72, "duration": 5.04}, {"text": "la frise de son c\u00f4t\u00e9 Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1171.08, "duration": 5.16}, {"text": "continue de jouer sa partition balayant", "start": 1173.76, "duration": 4.48}, {"text": "les critique de Fran\u00e7ois Ruffin sur la", "start": 1176.24, "duration": 3.84}, {"text": "strat\u00e9gie politique des", "start": 1178.24, "duration": 6.12}, {"text": "insoumis ce travail nous l'assumons et", "start": 1180.08, "duration": 5.959}, {"text": "nous disons \u00e0 tous ceux qui nous", "start": 1184.36, "duration": 4.92}, {"text": "sugg\u00e8rent d'aller ici ou l\u00e0 et bien", "start": 1186.039, "duration": 5.561}, {"text": "qu'ils y aillent nous nous occupons nous", "start": 1189.28, "duration": 4.8}, {"text": "de la jeunesse des quartiers populaires", "start": 1191.6, "duration": 4.559}, {"text": "de la population qui", "start": 1194.08, "duration": 4.68}, {"text": "travaille face \u00e0 cette volont\u00e9 assum\u00e9e", "start": 1196.159, "duration": 4.921}, {"text": "du leader insoumis de cliv\u00e9 la gauche", "start": 1198.76, "duration": 3.84}, {"text": "les repr\u00e9sentants du nouveau front", "start": 1201.08, "duration": 3.52}, {"text": "populaire ont affich\u00e9 leur unit\u00e9 sur la", "start": 1202.6, "duration": 4.24}, {"text": "sc\u00e8ne de la f\u00eate de l'UMA mais pour", "start": 1204.6, "duration": 3.6}, {"text": "certains comme l'ancien pr\u00e9sident", "start": 1206.84, "duration": 3.48}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande cette strat\u00e9gie de", "start": 1208.2, "duration": 4.12}, {"text": "radicalit\u00e9 m\u00e8nera la gauche dans une", "start": 1210.32, "duration": 4.239}, {"text": "impasse \u00e0 gauche la radicalit\u00e9 elle la", "start": 1212.32, "duration": 4.12}, {"text": "montrer ses limites mais \u00e7a fait deux", "start": 1214.559, "duration": 4.281}, {"text": "fois que Jean-Luc M\u00e9lenchon est candidat", "start": 1216.44, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique deux", "start": 1218.84, "duration": 2.959}, {"text": "fois qu'il ne parvient pas au deuxi\u00e8me", "start": 1220.44, "duration": 3.479}, {"text": "tour et quand on voit ce qui se passe au", "start": 1221.799, "duration": 3.961}, {"text": "sein de la France assouis c'est-\u00e0-dire", "start": 1223.919, "duration": 3.401}, {"text": "le proc\u00e8s en sectarisme en", "start": 1225.76, "duration": 4.36}, {"text": "communautarisme et marginalit\u00e9 il est", "start": 1227.32, "duration": 5.08}, {"text": "clair que c'est la dimension socialiste", "start": 1230.12, "duration": 4.12}, {"text": "qui doit au sein de la gauche avec les", "start": 1232.4, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9cologistes et avec d'autres \u00eatre la", "start": 1234.24, "duration": 3.559}, {"text": "premi\u00e8re alors que LFI a perdu des", "start": 1235.799, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s en juillet et qu'il est rattrap\u00e9", "start": 1237.799, "duration": 4.401}, {"text": "par le PS le leader insoumis fait", "start": 1239.919, "duration": 4.201}, {"text": "l'objet d'un fort rejet dans l'opinion", "start": 1242.2, "duration": 4.92}, {"text": "publique avec 83 % de jugement", "start": 1244.12, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9favorabl selon la derni\u00e8re enqu\u00eate", "start": 1247.12, "duration": 5.4}, {"text": "hipso svipov pour le monde la du Figaro", "start": 1249.12, "duration": 4.76}, {"text": "aujourd'hui la gauche se divise autour", "start": 1252.52, "duration": 3.24}, {"text": "du cas M\u00e9lenchon est-ce qu'il fait", "start": 1253.88, "duration": 4.88}, {"text": "renouer la gauche avec ses divisions oui", "start": 1255.76, "duration": 4.32}, {"text": "bah tout la gauche elle a jamais \u00e9t\u00e9", "start": 1258.76, "duration": 3.36}, {"text": "unie hein elle a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 1260.08, "duration": 4.36}, {"text": "divis\u00e9e le le \u00e9 un peu pendant la", "start": 1262.12, "duration": 3.919}, {"text": "L\u00e9gislative oui non mais il y a eu", "start": 1264.44, "duration": 3.599}, {"text": "effectivement des temps \u00e9lectoraux mais", "start": 1266.039, "duration": 4.601}, {"text": "sinon il y a toujours eu plusieurs", "start": 1268.039, "duration": 4.961}, {"text": "gauches alors irr\u00e9conciliable ou pas", "start": 1270.64, "duration": 4.88}, {"text": "mais effectivement la la gauche le le", "start": 1273.0, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9bat qu' a entre Fran\u00e7ois Ruffin et", "start": 1275.52, "duration": 4.24}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon c'est un vieux d\u00e9bat", "start": 1277.4, "duration": 4.8}, {"text": "qui date de plusieurs ann\u00e9es", "start": 1279.76, "duration": 5.96}, {"text": "et qui qui qui oppose effectivement une", "start": 1282.2, "duration": 7.2}, {"text": "gauche bah c'est c'est le rapport TER", "start": 1285.72, "duration": 5.68}, {"text": "Terranova enfin l'\u00e9tude de Terranova il", "start": 1289.4, "duration": 5.519}, {"text": "y a il y a 10 15 ans euh qui disait bon", "start": 1291.4, "duration": 6.04}, {"text": "ben voil\u00e0 il faut il faut cibler un", "start": 1294.919, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e9lectorat qui est plut\u00f4t dans les", "start": 1297.44, "duration": 5.16}, {"text": "minorit\u00e9s dans les revendications", "start": 1299.72, "duration": 5.28}, {"text": "identitaires et choses comme \u00e7a bon", "start": 1302.6, "duration": 4.319}, {"text": "c'est c'est c'estes deux philosophies", "start": 1305.0, "duration": 3.6}, {"text": "euh Fran\u00e7ois Holland moi \u00e7a m'amuse", "start": 1306.919, "duration": 3.36}, {"text": "toujours de l'\u00e9couter parce que c'est", "start": 1308.6, "duration": 4.0}, {"text": "probablement un des meilleurs comics euh", "start": 1310.279, "duration": 4.321}, {"text": "de la sc\u00e8ne fran\u00e7aise c'est-\u00e0-dire que", "start": 1312.6, "duration": 3.319}, {"text": "l\u00e0 il vient vous faire la le\u00e7on alors", "start": 1314.6, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il est quand m\u00eame \u00e9lu lui gr\u00e2ce d'une", "start": 1315.919, "duration": 4.921}, {"text": "certaine fa\u00e7on \u00e0 la France insoumise", "start": 1318.2, "duration": 4.64}, {"text": "c'est-\u00e0-dire \u00e0 Jean-Luc M\u00e9lenchon et \u00e0", "start": 1320.84, "duration": 3.64}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin qui ont eu l'id\u00e9e de ce", "start": 1322.84, "duration": 4.319}, {"text": "front ce nouveau front populaire donc il", "start": 1324.48, "duration": 4.48}, {"text": "est il est il est comique et il restera", "start": 1327.159, "duration": 2.961}, {"text": "comique toute sa vie c'est comme \u00e7a", "start": 1328.96, "duration": 2.76}, {"text": "d'ailleurs que les Fran\u00e7ais l'aiment", "start": 1330.12, "duration": 3.799}, {"text": "c'est quand il il est dans ce dans ce", "start": 1331.72, "duration": 4.959}, {"text": "r\u00f4le de donneur de", "start": 1333.919, "duration": 5.76}, {"text": "le\u00e7on c'est c'est c'est c'est quand m\u00eame", "start": 1336.679, "duration": 5.721}, {"text": "extraordinaire s'il \u00e9tait je pense que", "start": 1339.679, "duration": 4.961}, {"text": "la la presse \u00e9trrang\u00e8re doit se doit", "start": 1342.4, "duration": 5.159}, {"text": "vraiment se se dire mais c'est c'est", "start": 1344.64, "duration": 4.48}, {"text": "c'est c'est \u00e0 la limite", "start": 1347.559, "duration": 3.761}, {"text": "du comicque quoi sans sans ajouter de", "start": 1349.12, "duration": 3.919}, {"text": "clou au cercueil il est vrai que", "start": 1351.32, "duration": 3.2}, {"text": "Fran\u00e7ois Hollande qui ironise sur le", "start": 1353.039, "duration": 3.0}, {"text": "fait que Jean-Luc M\u00e9lenchon n'a atteint", "start": 1354.52, "duration": 3.32}, {"text": "que 22 % et n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 gagner la", "start": 1356.039, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9sidentielle n'a pas \u00e9t\u00e9 en situation", "start": 1357.84, "duration": 3.88}, {"text": "de se repr\u00e9senter en 2017 donc c'est", "start": 1359.52, "duration": 3.56}, {"text": "vrai que la s\u00e9quence politique", "start": 1361.72, "duration": 2.88}, {"text": "globalement appellerait tout le monde", "start": 1363.08, "duration": 4.16}, {"text": "normalement \u00e0 un minimum de d'humilit\u00e9", "start": 1364.6, "duration": 4.24}, {"text": "un minimum de modestie non ce qui est", "start": 1367.24, "duration": 2.96}, {"text": "nouveau l\u00e0 ce ne sont pas en fait les", "start": 1368.84, "duration": 2.92}, {"text": "divisions de la gauche les divisions de", "start": 1370.2, "duration": 3.44}, {"text": "la gauche il va raison de le le rappeler", "start": 1371.76, "duration": 4.0}, {"text": "en fait elles sont elles sont quasi", "start": 1373.64, "duration": 3.76}, {"text": "constantes m\u00eame si encore une fois bien", "start": 1375.76, "duration": 4.159}, {"text": "souvent elles sont surmont\u00e9 pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 1377.4, "duration": 4.56}, {"text": "dans un dans un int\u00e9r\u00eat \u00e9lectoral la", "start": 1379.919, "duration": 3.721}, {"text": "gauche n'est arriv\u00e9e au pouvoir c'\u00e9tait", "start": 1381.96, "duration": 3.52}, {"text": "vrai sous sous mit\u00e9ron c'\u00e9tait vrai sous", "start": 1383.64, "duration": 3.36}, {"text": "Jospin c'\u00e9tait encore vrai sous Hollande", "start": 1385.48, "duration": 3.6}, {"text": "que parce qu'elle a su s'unir au moins \u00e0", "start": 1387.0, "duration": 3.799}, {"text": "la fin donc la gauche a l'habitude", "start": 1389.08, "duration": 2.839}, {"text": "d'\u00eatre divis\u00e9e mais elle a aussi", "start": 1390.799, "duration": 2.641}, {"text": "l'habitude de s'unir donc l\u00e0 ce qui est", "start": 1391.919, "duration": 3.521}, {"text": "nouveau c'est ce sont des divisions tout", "start": 1393.44, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 fait ouvertes au sein de la gauche", "start": 1395.44, "duration": 4.32}, {"text": "radicale au sein de la France insoumise", "start": 1397.72, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a fait plusieurs mois et m\u00eame plus que", "start": 1399.76, "duration": 3.919}, {"text": "cela qu'on sent que il y a des figures", "start": 1401.64, "duration": 4.56}, {"text": "dissidentes qui alors au d\u00e9part de fa\u00e7on", "start": 1403.679, "duration": 4.081}, {"text": "tr\u00e8s discr\u00e8te mais de fa\u00e7on de plus en", "start": 1406.2, "duration": 3.68}, {"text": "plus explicite en fait on pris la parole", "start": 1407.76, "duration": 4.279}, {"text": "contre le leader maximo et ce qui est", "start": 1409.88, "duration": 3.679}, {"text": "assez lunaire c'est de voir que \u00e0 la", "start": 1412.039, "duration": 3.88}, {"text": "F\u00eate de l'Humanit\u00e9 et siffl\u00e9 par une", "start": 1413.559, "duration": 4.6}, {"text": "partie du public insoumis le seul qui \u00e0", "start": 1415.919, "duration": 4.401}, {"text": "ce space \u00e0 ce stade est identifi\u00e9 dans", "start": 1418.159, "duration": 4.321}, {"text": "cet espace politique comme \u00e9tant alors", "start": 1420.32, "duration": 3.4}, {"text": "peut-\u00eatre un concurrent de Jean-Luc", "start": 1422.48, "duration": 2.76}, {"text": "M\u00e9lenchon en tout cas une deuxi\u00e8me", "start": 1423.72, "duration": 3.559}, {"text": "figure politique qui pourrait par", "start": 1425.24, "duration": 4.24}, {"text": "exemple \u00e0 la pr\u00e9sidentielle incarner", "start": 1427.279, "duration": 4.201}, {"text": "quelque chose d'un peu puissant c'est", "start": 1429.48, "duration": 4.079}, {"text": "n'\u00eatre pas condamn\u00e9 \u00e0 un score", "start": 1431.48, "duration": 4.0}, {"text": "absolument ridicule c'est la seconde", "start": 1433.559, "duration": 3.641}, {"text": "grande figure de la gauche radicale il y", "start": 1435.48, "duration": 3.439}, {"text": "en a d'autres he une cl\u00e9mentine et", "start": 1437.2, "duration": 2.959}, {"text": "d'autres \u00e9videmment mais c'est quand", "start": 1438.919, "duration": 2.801}, {"text": "m\u00eame un vrai leader dans ce courant", "start": 1440.159, "duration": 3.441}, {"text": "politique l\u00e0 qui raconte des choses un", "start": 1441.72, "duration": 3.439}, {"text": "peu diff\u00e9rentes qui pourrai contribuer", "start": 1443.6, "duration": 2.88}, {"text": "en compl\u00e9mentarit\u00e9 avec Jean-Luc", "start": 1445.159, "duration": 3.081}, {"text": "M\u00e9lenchon et avec d'autres pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0", "start": 1446.48, "duration": 3.679}, {"text": "ratisser le plus large possible et comme", "start": 1448.24, "duration": 3.76}, {"text": "souvent dans cet espace politique l\u00e0 on", "start": 1450.159, "duration": 4.281}, {"text": "a du mal avec les voies discordantes et", "start": 1452.0, "duration": 4.039}, {"text": "on se retrouve \u00e0 siffler celui qui", "start": 1454.44, "duration": 3.04}, {"text": "normalement est non seulement un alli\u00e9", "start": 1456.039, "duration": 4.12}, {"text": "mais en r\u00e9it\u00e9 un leader alors l'int\u00e9r\u00eat", "start": 1457.48, "duration": 4.4}, {"text": "c'est de savoir et \u00e7a personne ne le", "start": 1460.159, "duration": 3.081}, {"text": "mesure alors moi je crois pas du tout au", "start": 1461.88, "duration": 3.44}, {"text": "sondage de ce point de vue si le leader", "start": 1463.24, "duration": 3.72}, {"text": "maximo est en train deevenir un leader", "start": 1465.32, "duration": 4.92}, {"text": "minimo hein euh moi je crois pas moi je", "start": 1466.96, "duration": 6.56}, {"text": "pense que jean-l M\u00e9lenchon c'est lui qui", "start": 1470.24, "duration": 6.12}, {"text": "reste le plus grand d\u00e9nominateur commun", "start": 1473.52, "duration": 4.84}, {"text": "et c'est lui qui est en capacit\u00e9 de", "start": 1476.36, "duration": 4.4}, {"text": "tirer l'ensemble de la gauche la preuve", "start": 1478.36, "duration": 4.24}, {"text": "c'est que encore une fois Fran\u00e7ois", "start": 1480.76, "duration": 5.279}, {"text": "Holland s'il est l\u00e0 c'est gr\u00e2ce \u00e0 lui", "start": 1482.6, "duration": 3.439}, {"text": "peut-\u00eatreut\u00ea mais par d\u00e9faut on sait que", "start": 1486.2, "duration": 3.8}, {"text": "au sein de la gauche elle-m\u00eame et y", "start": 1488.52, "duration": 3.08}, {"text": "compris de l'\u00e9lectorat insoumis la", "start": 1490.0, "duration": 3.399}, {"text": "posture adopt\u00e9e par Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 1491.6, "duration": 3.439}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es est y compris", "start": 1493.399, "duration": 4.241}, {"text": "contest\u00e9 en gardealune de la presse", "start": 1495.039, "duration": 5.801}, {"text": "r\u00e9gionale ce matin avec Alex", "start": 1497.64, "duration": 3.2}, {"text": "[Musique]", "start": 1501.83, "duration": 4.23}, {"text": "Poussard et \u00e0 la une de la voie du Nord", "start": 1506.12, "duration": 4.279}, {"text": "d'abord Alex ce nouveau drame dans la", "start": 1509.08, "duration": 3.079}, {"text": "Manche oui la Manche cimeti\u00e8re des", "start": 1510.399, "duration": 3.88}, {"text": "exil\u00e9s c'est le titre de la voie du Nord", "start": 1512.159, "duration": 4.12}, {"text": "qui revient sur la mort de H personnes", "start": 1514.279, "duration": 3.441}, {"text": "dans la nuit de samedi \u00e0 dimanche au", "start": 1516.279, "duration": 3.52}, {"text": "large de la commune d'Ambleteuse alors", "start": 1517.72, "duration": 4.64}, {"text": "qu'elle tentait de traverser la Manche", "start": 1519.799, "duration": 5.24}, {"text": "l'embarcation de fortune transportait 59", "start": 1522.36, "duration": 4.12}, {"text": "migrants originaires de pays comme", "start": 1525.039, "duration": 3.441}, {"text": "l'Afghanistan la Syrie le Soudan ou", "start": 1526.48, "duration": 3.96}, {"text": "encore h\u00e9ritr\u00e9 les survivants ont \u00e9t\u00e9", "start": 1528.48, "duration": 3.079}, {"text": "transport\u00e9s vers les h\u00f4pitaux de", "start": 1530.44, "duration": 3.32}, {"text": "Boulogne et Calais au total cette ann\u00e9e", "start": 1531.559, "duration": 4.801}, {"text": "46 personnes sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es en tentant de", "start": 1533.76, "duration": 4.08}, {"text": "rejoindre les c\u00f4tes anglaises les", "start": 1536.36, "duration": 2.64}, {"text": "Fran\u00e7ais en surpois c'est la Une de", "start": 1537.84, "duration": 2.959}, {"text": "sud-ouest et oui plus de 10 millions de", "start": 1539.0, "duration": 3.64}, {"text": "personnes sont en surpois dans notre", "start": 1540.799, "duration": 3.88}, {"text": "pays selon le dernier barom\u00e8tre de sant\u00e9", "start": 1542.64, "duration": 3.96}, {"text": "publique France un chiffre qui ne cesse", "start": 1544.679, "duration": 3.841}, {"text": "d'augmenter chaque ann\u00e9e notamment chez", "start": 1546.6, "duration": 3.959}, {"text": "les femmes de plus de 40 ans alors", "start": 1548.52, "duration": 4.0}, {"text": "comment cela s'explique et bien parce", "start": 1550.559, "duration": 3.12}, {"text": "que les femmes dans les fait sont", "start": 1552.52, "duration": 3.519}, {"text": "toujours davantage prises par les t\u00e2ches", "start": 1553.679, "duration": 3.961}, {"text": "du quotidien par rapport aux hommes", "start": 1556.039, "duration": 3.201}, {"text": "elles ont moins de temps pour elle et", "start": 1557.64, "duration": 3.639}, {"text": "notamment pour pratiquer une activit\u00e9", "start": 1559.24, "duration": 4.159}, {"text": "physique autre enseignement \u00e0 tir\u00e9 de", "start": 1561.279, "duration": 3.681}, {"text": "cette \u00e9tude les milieux sociaux les plus", "start": 1563.399, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9favoris\u00e9s sont les plus touch\u00e9 par", "start": 1564.96, "duration": 3.24}, {"text": "l'ob\u00e9sit\u00e9 direction de l'\u00e9cole o\u00f9 on", "start": 1566.559, "duration": 3.081}, {"text": "fait d\u00e9j\u00e0 un premier bilan des r\u00e9formes", "start": 1568.2, "duration": 3.32}, {"text": "de la rentr\u00e9e oui le journal L'Union", "start": 1569.64, "duration": 3.36}, {"text": "s'int\u00e9resse \u00e0 la pause num\u00e9rique", "start": 1571.52, "duration": 3.6}, {"text": "instaur\u00e9e dans cette rentr\u00e9 au coll\u00e8ge", "start": 1573.0, "duration": 3.76}, {"text": "les portables doivent \u00eatre d\u00e9sormais", "start": 1575.12, "duration": 3.24}, {"text": "rang\u00e9s dans des casiers une mesure qui", "start": 1576.76, "duration": 3.159}, {"text": "fait d\u00e9bat chez les enseignants les", "start": 1578.36, "duration": 3.199}, {"text": "parents les \u00e9l\u00e8ves certains d\u00e9noncent", "start": 1579.919, "duration": 4.0}, {"text": "une mesure juste m\u00e9diatique et puis le", "start": 1581.559, "duration": 4.12}, {"text": "journal Le Midi Libre fait lui le bilan", "start": 1583.919, "duration": 3.441}, {"text": "de toutes les autres r\u00e9formes promises", "start": 1585.679, "duration": 3.24}, {"text": "en cette rentr\u00e9e 2020 24 sont-elles", "start": 1587.36, "duration": 2.919}, {"text": "vraiment appliqu\u00e9 alors d'abord il y a", "start": 1588.919, "duration": 3.12}, {"text": "les groupes de niveau au coll\u00e8ge ils", "start": 1590.279, "duration": 3.801}, {"text": "sont bien mis en place en fran\u00e7ais en", "start": 1592.039, "duration": 3.76}, {"text": "math\u00e9matiques le plus souvent les", "start": 1594.08, "duration": 3.76}, {"text": "professeurs divise la classe par deux", "start": 1595.799, "duration": 4.281}, {"text": "ensuite il y a l'\u00e9valuation nationale du", "start": 1597.84, "duration": 5.36}, {"text": "niveau des \u00e9l\u00e8ves \u00e0 chaque rentr\u00e9e du CP", "start": 1600.08, "duration": 5.719}, {"text": "\u00e0 la seconde elle a d\u00e9marr\u00e9 et syndicat", "start": 1603.2, "duration": 3.76}, {"text": "certains syndicats d'enseignants", "start": 1605.799, "duration": 2.921}, {"text": "estiment que ces \u00e9valuations sont", "start": 1606.96, "duration": 3.48}, {"text": "stressantes et chronophages pour les", "start": 1608.72, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves et ils appellent m\u00eame \u00e0 la gr\u00e8ve", "start": 1610.44, "duration": 3.76}, {"text": "on finit par du foot une recrue un peu", "start": 1612.64, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9tonnante pour l'Olympique de Marseille", "start": 1614.2, "duration": 4.32}, {"text": "oui puisquun ancien joueur du PSG du", "start": 1615.919, "duration": 4.721}, {"text": "parissaggermain un ancien joueur form\u00e9 \u00e0", "start": 1618.52, "duration": 4.44}, {"text": "Paris surnomm\u00e9 le Duc de Boulogne et", "start": 1620.64, "duration": 4.12}, {"text": "bien il d\u00e9barque sur la Canebi\u00e8re pour", "start": 1622.96, "duration": 3.36}, {"text": "signer dans le club rival l'lympique de", "start": 1624.76, "duration": 3.48}, {"text": "Marseille de Marseille il s'agit", "start": 1626.32, "duration": 4.2}, {"text": "d'Adrien rabot l'international fran\u00e7ais", "start": 1628.24, "duration": 4.52}, {"text": "de 29 ans il fait la Une de La Provence", "start": 1630.52, "duration": 3.44}, {"text": "le journal marseillais qui rappelle", "start": 1632.76, "duration": 3.48}, {"text": "qu'il y a 8 ans dans une interview que", "start": 1633.96, "duration": 3.959}, {"text": "leur avait accord\u00e9 Adrien rabot avant", "start": 1636.24, "duration": 3.64}, {"text": "une finale de Coupe de France Paris", "start": 1637.919, "duration": 4.161}, {"text": "Marseille et bien il avait assur\u00e9 que il", "start": 1639.88, "duration": 4.519}, {"text": "\u00e9tait impensable pour lui de porter un", "start": 1642.08, "duration": 4.719}, {"text": "jour le maillot faoss\u00e91 comme quoi il ne", "start": 1644.399, "duration": 4.28}, {"text": "faut jamais dire jamais exact exement", "start": 1646.799, "duration": 4.321}, {"text": "merci beaucoup Alex la Une du Figaro on", "start": 1648.679, "duration": 4.401}, {"text": "l'a vu la gauche se d\u00e9chire autour du", "start": 1651.12, "duration": 4.679}, {"text": "cas M\u00e9lenchon et ma un petit mot je vais", "start": 1653.08, "duration": 4.319}, {"text": "le montrer la France \u00e0 20h ou l'heure", "start": 1655.799, "duration": 3.321}, {"text": "d'\u00eatre ensemble super on a voulu", "start": 1657.399, "duration": 3.721}, {"text": "effectivement en allant dans 10 endroits", "start": 1659.12, "duration": 3.439}, {"text": "diff\u00e9rents et en montrant des situations", "start": 1661.12, "duration": 3.12}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rentes tr\u00e8s concr\u00e8tes par les", "start": 1662.559, "duration": 3.48}, {"text": "gens et par leur quotidien montrer les", "start": 1664.24, "duration": 2.96}, {"text": "grandes mutations de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 1666.039, "duration": 2.721}, {"text": "fran\u00e7aise donc que se passe-t-il en", "start": 1667.2, "duration": 3.959}, {"text": "France \u00e0 20h et voil\u00e0 qu'est-ce que \u00e7a", "start": 1668.76, "duration": 3.84}, {"text": "dit de des mutations de notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 1671.159, "duration": 2.88}, {"text": "c'est allire aux \u00c9ditions de l'Aube", "start": 1672.6, "duration": 3.36}, {"text": "merci beaucoup Mathieu merci beaucoup \u00e0", "start": 1674.039, "duration": 3.081}, {"text": "la semaine", "start": 1675.96, "duration": 5.199}, {"text": "prochaine y", "start": 1677.12, "duration": 4.039}]}