{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va parler euh du reste de l'actualit\u00e9", "start": 0.12, "duration": 3.519}, {"text": "on l'a vu dans le journal hier \u00e9tait", "start": 1.92, "duration": 3.56}, {"text": "rendu un hommage \u00e0 Samuel Patti et \u00e0", "start": 3.639, "duration": 3.28}, {"text": "Dominique Bernard minutes de silence", "start": 5.48, "duration": 2.76}, {"text": "dans les \u00e9tablissements scolaires du", "start": 6.919, "duration": 3.281}, {"text": "pays est-ce que pour vous les le\u00e7ons de", "start": 8.24, "duration": 4.439}, {"text": "ces attaques terroristes ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es", "start": 10.2, "duration": 4.12}, {"text": "je pense que les le\u00e7ons n n'ont pas", "start": 12.679, "duration": 4.241}, {"text": "encore \u00e9t\u00e9 tir\u00e9es on le voit bien bien", "start": 14.32, "duration": 5.4}, {"text": "s\u00fbr qu'il faut continuer \u00e0 \u00e0 se souvenir", "start": 16.92, "duration": 4.439}, {"text": "bien s\u00fbr qu'il faut continuer \u00e0 dire que", "start": 19.72, "duration": 3.719}, {"text": "nous n'avons pas oubli\u00e9 ces deux", "start": 21.359, "duration": 3.92}, {"text": "professeurs qui ont \u00e9t\u00e9 victimes de", "start": 23.439, "duration": 4.16}, {"text": "terroristes islamistes parce qu'ils", "start": 25.279, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9taient professeurs parce qu'ils", "start": 27.599, "duration": 2.92}, {"text": "enseignai", "start": 29.56, "duration": 3.28}, {"text": "le savoir les connaissances contre", "start": 30.519, "duration": 4.801}, {"text": "l'ignorance parce qu'il d\u00e9fendait la la", "start": 32.84, "duration": 4.44}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 les valeurs de la R\u00e9publique", "start": 35.32, "duration": 3.88}, {"text": "contre l'intol\u00e9rance contre", "start": 37.28, "duration": 4.52}, {"text": "l'obscurantisme mais on voit bien que", "start": 39.2, "duration": 5.879}, {"text": "malgr\u00e9 de tels drames aujourd'hui la", "start": 41.8, "duration": 6.12}, {"text": "la\u00efcit\u00e9 dans notre pays elle continue", "start": 45.079, "duration": 6.0}, {"text": "malheureusement d'\u00eatre menac\u00e9 parce que", "start": 47.92, "duration": 4.88}, {"text": "elle est une composante essentielle de", "start": 51.079, "duration": 4.881}, {"text": "notre savoir-vvre de notre identit\u00e9 et", "start": 52.8, "duration": 6.279}, {"text": "l'on sait qu'il y a cette ce terrorisme", "start": 55.96, "duration": 4.599}, {"text": "barbare Islam", "start": 59.079, "duration": 4.721}, {"text": "qui continue \u00e0 \u00e0 s'infiltrer partout et", "start": 60.559, "duration": 5.361}, {"text": "essayer de porter atteinte justement \u00e0", "start": 63.8, "duration": 4.959}, {"text": "nos valeurs \u00e0 cette la\u00efcit\u00e9 \u00e0 notre mode", "start": 65.92, "duration": 6.4}, {"text": "de vie et \u00e0 notre identit\u00e9 donc oui on", "start": 68.759, "duration": 7.641}, {"text": "est encore extr\u00eamement pr\u00e9occup\u00e9 de voir", "start": 72.32, "duration": 6.52}, {"text": "que malgr\u00e9 les drames qui ont pu se", "start": 76.4, "duration": 5.56}, {"text": "produire dans notre pays malheureusement", "start": 78.84, "duration": 5.68}, {"text": "on n'a pas encore tir\u00e9 toutes les le\u00e7ons", "start": 81.96, "duration": 5.28}, {"text": "et les atteintes les \u00e0 la la\u00efcit\u00e9 sont", "start": 84.52, "duration": 4.32}, {"text": "toujours plus que pr\u00e9sentes on l'a vu", "start": 87.24, "duration": 3.559}, {"text": "encore la semaine derni\u00e8re dans ce", "start": 88.84, "duration": 4.04}, {"text": "coll\u00e8ge ou ce lyc\u00e9e m\u00eame si son baes dit", "start": 90.799, "duration": 3.721}, {"text": "la ministre de l'\u00c9ducation oui mais", "start": 92.88, "duration": 2.879}, {"text": "elles sont pr\u00e9sentes elles sont", "start": 94.52, "duration": 3.72}, {"text": "sournoises et il ne faut surtout pas", "start": 95.759, "duration": 4.441}, {"text": "baisser la garde autre sujet c'est le", "start": 98.24, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement qui a annonc\u00e9 ce weekend", "start": 100.2, "duration": 4.12}, {"text": "une nouvelle loi immigration pour 2025", "start": 101.56, "duration": 4.159}, {"text": "est-ce que c'est vraiment la priorit\u00e9", "start": 104.32, "duration": 3.079}, {"text": "alors que la derni\u00e8re date de moins d'un", "start": 105.719, "duration": 4.841}, {"text": "an je pense que la priorit\u00e9 des Fran\u00e7ais", "start": 107.399, "duration": 6.08}, {"text": "c'est de contr\u00f4ler nos flux migratoires", "start": 110.56, "duration": 5.599}, {"text": "de lutter contre l'immigration", "start": 113.479, "duration": 5.201}, {"text": "irr\u00e9guli\u00e8re et s'il faut en passer par", "start": 116.159, "duration": 5.161}, {"text": "une nouvelle loi m\u00eame s'il y a eu d\u00e9j\u00e0", "start": 118.68, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de lois et la derni\u00e8re qui", "start": 121.32, "duration": 4.32}, {"text": "date du mois de janvier", "start": 123.36, "duration": 5.239}, {"text": "2024 je pense que oui r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 125.64, "duration": 5.36}, {"text": "priorit\u00e9 des Fran\u00e7ais si des mesures", "start": 128.599, "duration": 5.041}, {"text": "doivent trouver une assise l\u00e9gislative", "start": 131.0, "duration": 5.16}, {"text": "une base l\u00e9gale pour qu'on puisse \u00eatre", "start": 133.64, "duration": 4.92}, {"text": "encore plus performant pour mieux", "start": 136.16, "duration": 4.6}, {"text": "ma\u00eetriser nos flux migratoires et bien", "start": 138.56, "duration": 3.959}, {"text": "oui faisons encore une loi \u00e7a veut dire", "start": 140.76, "duration": 3.199}, {"text": "que dans cette loi il faut qu'il a les", "start": 142.519, "duration": 2.561}, {"text": "mesures qui ont \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9es par le", "start": 143.959, "duration": 2.401}, {"text": "Conseil constitutionnel il y a moins", "start": 145.08, "duration": 2.879}, {"text": "d'un an alors c'est le ministre de", "start": 146.36, "duration": 3.56}, {"text": "l'int\u00e9rieur avec le Premier ministre", "start": 147.959, "duration": 3.56}, {"text": "ministres qui feront les arbitrages de", "start": 149.92, "duration": 3.64}, {"text": "ce que contiendra cette loi mais", "start": 151.519, "duration": 4.08}, {"text": "effectivement il y a un grand nombre de", "start": 153.56, "duration": 3.88}, {"text": "mesures que nous avions vot\u00e9 ici au", "start": 155.599, "duration": 4.601}, {"text": "S\u00e9nat \u00e0 l'initiative de Bruno rotaillot", "start": 157.44, "duration": 5.32}, {"text": "aujourd'hui ministre de l'Int\u00e9rieur qui", "start": 160.2, "duration": 5.24}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 retoqu\u00e9 pas sur le fond sur la", "start": 162.76, "duration": 4.68}, {"text": "forme parce qu'il s'agissait de cavalier", "start": 165.44, "duration": 4.159}, {"text": "l\u00e9gislative alors je ne sais pas de quoi", "start": 167.44, "duration": 3.92}, {"text": "sera faite cette loi j'ai vu qu'il y", "start": 169.599, "duration": 4.64}, {"text": "avait une point important me semble-t-il", "start": 171.36, "duration": 5.44}, {"text": "potentiellement qui est l'allongement de", "start": 174.239, "duration": 3.441}, {"text": "la", "start": 176.8, "duration": 3.719}, {"text": "dur\u00e9e de r\u00e9tention", "start": 177.68, "duration": 4.559}, {"text": "ourdi \u00e0", "start": 180.519, "duration": 5.08}, {"text": "jours qui peut\u00e9 \u00e0 jours dans des cas", "start": 182.239, "duration": 5.601}, {"text": "extrmes de terrorisme mais je pense qu'", "start": 185.599, "duration": 4.92}, {"text": "a un grand nombre de cas qui pourrai se", "start": 187.84, "duration": 4.84}, {"text": "voir appliquer cette dur\u00e9e de r\u00e9tention", "start": 190.519, "duration": 4.401}, {"text": "administrative port\u00e9e \u00e0 210 jours parce", "start": 192.68, "duration": 4.119}, {"text": "qu'on l'a vu encore dans le cas de", "start": 194.92, "duration": 4.039}, {"text": "Philippines ce qui a pu se passer \u00e0", "start": 196.799, "duration": 5.601}, {"text": "travers un TF le gouvernement a pr\u00e9sent\u00e9", "start": 198.959, "duration": 5.681}, {"text": "jeudi son budget 2025 est-ce qu'il y a", "start": 202.4, "duration": 3.68}, {"text": "des points bloquant pour vous dans ce", "start": 204.64, "duration": 4.239}, {"text": "budget alors ce qui est s\u00fbr c'est que on", "start": 206.08, "duration": 4.84}, {"text": "doit tous prendre autre part \u00e0 cet", "start": 208.879, "duration": 3.121}, {"text": "effort", "start": 210.92, "duration": 4.519}, {"text": "collectif face \u00e0 la dette habysale et au", "start": 212.0, "duration": 5.72}, {"text": "d\u00e9ficit public et donc j'entends bien", "start": 215.439, "duration": 4.52}, {"text": "que d\u00e8s qu'on fait appel \u00e0 des", "start": 217.72, "duration": 3.96}, {"text": "restrictions ou \u00e0 des \u00e9conomies qui", "start": 219.959, "duration": 3.48}, {"text": "portent sur certaines cat\u00e9gories", "start": 221.68, "duration": 3.199}, {"text": "sociales sur les collectivit\u00e9s", "start": 223.439, "duration": 3.201}, {"text": "territoriales les uns et les autres", "start": 224.879, "duration": 4.161}, {"text": "s'insurgent en en disant non il faut pas", "start": 226.64, "duration": 5.2}, {"text": "toucher bon pour autant si on ne fait", "start": 229.04, "duration": 5.6}, {"text": "rien on ne descendra pas en dessous du", "start": 231.84, "duration": 5.64}, {"text": "d\u00e9ficit de 5 % l'ann\u00e9e prochaine et on", "start": 234.64, "duration": 4.28}, {"text": "voit bien qu'on ne peut pas continuer", "start": 237.48, "duration": 3.64}, {"text": "comme cela et qu'il faut r\u00e9aliser", "start": 238.92, "duration": 4.599}, {"text": "d'abord et avant tout des \u00e9conomies sur", "start": 241.12, "duration": 4.64}, {"text": "les d\u00e9penses publiques et en dernier", "start": 243.519, "duration": 4.36}, {"text": "recours des hausses d'imp\u00f4ts mais par", "start": 245.76, "duration": 3.679}, {"text": "exemple les r\u00e9publicains ils ont", "start": 247.879, "duration": 2.601}, {"text": "toujours fait de la d\u00e9fense des", "start": 249.439, "duration": 2.36}, {"text": "retrait\u00e9s une priorit\u00e9 est-ce", "start": 250.48, "duration": 2.92}, {"text": "qu'aujourd'hui c'est pas vous renierz", "start": 251.799, "duration": 3.36}, {"text": "que d'accepter que il y a un d\u00e9calage", "start": 253.4, "duration": 2.959}, {"text": "dans l'indexation des pensions de", "start": 255.159, "duration": 3.04}, {"text": "retraite alors pour l'instant on ne se", "start": 256.359, "duration": 5.201}, {"text": "renit en en rien dans la mesure o\u00f9 le le", "start": 258.199, "duration": 5.881}, {"text": "le PLF va \u00eatre examin\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 261.56, "duration": 4.16}, {"text": "nationale d'abord et ensuite au S\u00e9nat et", "start": 264.08, "duration": 3.52}, {"text": "j'ai beaucoup entendu le Premier", "start": 265.72, "duration": 3.64}, {"text": "ministre lui-m\u00eame et l'ensemble des", "start": 267.6, "duration": 3.599}, {"text": "ministres ministre dire il faut faire", "start": 269.36, "duration": 4.08}, {"text": "confiance au Parlement donc on verra", "start": 271.199, "duration": 4.56}, {"text": "quelles vont \u00eatre la teneur des d\u00e9bats", "start": 273.44, "duration": 3.28}, {"text": "pour \u00e7a vous souhaitez que ce soit", "start": 275.759, "duration": 2.641}, {"text": "modifi\u00e9 alors je ne sais pas si c'est", "start": 276.72, "duration": 3.36}, {"text": "cette mesure plus particuli\u00e8rement c'est", "start": 278.4, "duration": 5.04}, {"text": "vrai que \u00e7a semble injuste qu'on fasse", "start": 280.08, "duration": 6.44}, {"text": "encore payer au retrait\u00e9s mais pour", "start": 283.44, "duration": 5.24}, {"text": "autant si tout le monde doit faire un", "start": 286.52, "duration": 5.399}, {"text": "effort de fa\u00e7on collective les retrait\u00e9s", "start": 288.68, "duration": 5.48}, {"text": "comme les personnes actives comme les", "start": 291.919, "duration": 3.761}, {"text": "jeunes comme les collectivit\u00e9s", "start": 294.16, "duration": 4.28}, {"text": "territoriales comme certains secteurs", "start": 295.68, "duration": 5.519}, {"text": "\u00e9conomiques tout monde doit proc\u00e9der \u00e0", "start": 298.44, "duration": 5.0}, {"text": "cet effort collectif parce que sinon", "start": 301.199, "duration": 4.601}, {"text": "malheureusement il en va tout simplement", "start": 303.44, "duration": 5.08}, {"text": "de la survie de notre pays et on ne peut", "start": 305.8, "duration": 5.72}, {"text": "pas se permettre de continuer \u00e0 aggraver", "start": 308.52, "duration": 6.16}, {"text": "encore les d\u00e9ficits et la dette publique", "start": 311.52, "duration": 5.44}, {"text": "de fa\u00e7on habysal on va voir l'actualit\u00e9", "start": 314.68, "duration": 4.32}, {"text": "dans nos r\u00e9gions on va dans le Calvados", "start": 316.96, "duration": 3.76}, {"text": "o\u00f9 on retrouve Lilian ferm bonjour", "start": 319.0, "duration": 3.88}, {"text": "Lilian merci d'\u00eatre avec nous", "start": 320.72, "duration": 4.039}, {"text": "journaliste pour la radio Tendance Ouest", "start": 322.88, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 cand Lilian on l'a vu dans notre", "start": 324.759, "duration": 3.481}, {"text": "journal hier Antoine Armand et Marc", "start": 326.6, "duration": 3.879}, {"text": "ferrati \u00e9taient \u00e0 dans une usine de", "start": 328.24, "duration": 4.44}, {"text": "fabrication du dolipran que Sanofi", "start": 330.479, "duration": 4.241}, {"text": "envisage de c\u00e9der \u00e0 un fond am\u00e9ricain", "start": 332.68, "duration": 4.0}, {"text": "quel \u00e9tait l'\u00e9tat d'esprit devant cette", "start": 334.72, "duration": 4.599}, {"text": "usine et ben il y avait du monde devant", "start": 336.68, "duration": 4.6}, {"text": "devant l'usine de production \u00e0 Lisieux", "start": 339.319, "duration": 3.241}, {"text": "tous voulaient faire part de leurs", "start": 341.28, "duration": 3.08}, {"text": "craintte aupr\u00e8s du ministre avec une", "start": 342.56, "duration": 3.6}, {"text": "phrase qui qui revenait beaucoup dans la", "start": 344.36, "duration": 3.8}, {"text": "bouche des salari\u00e9s on n'est pas dupe", "start": 346.16, "duration": 3.599}, {"text": "c'\u00e9tait le cas par exemple d'Olivier", "start": 348.16, "duration": 3.039}, {"text": "Barret je le cite il est d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 349.759, "duration": 3.921}, {"text": "syndical central pour lui il ne se fait", "start": 351.199, "duration": 4.12}, {"text": "aucune illusion le fond d'investissement", "start": 353.68, "duration": 3.48}, {"text": "veut juste faire un maximum d'argent", "start": 355.319, "duration": 4.641}, {"text": "pour ensuite d\u00e9couper la soci\u00e9t\u00e9 et la", "start": 357.16, "duration": 4.44}, {"text": "suite il la conna\u00eet d\u00e9j\u00e0 c'est une", "start": 359.96, "duration": 3.519}, {"text": "d\u00e9localisation et puis la crainte de", "start": 361.6, "duration": 3.439}, {"text": "perdre son emploi par la suite et", "start": 363.479, "duration": 2.961}, {"text": "d'ailleurs il le dit hein pour lui la", "start": 365.039, "duration": 3.321}, {"text": "nationalit\u00e9 du fond d' d'investissement", "start": 366.44, "duration": 3.319}, {"text": "il s'en fiche c'est pas c'est pas du", "start": 368.36, "duration": 2.92}, {"text": "tout le probl\u00e8me ce qu' l' inqui\u00e8te", "start": 369.759, "duration": 2.601}, {"text": "c'est d'abord la question de la", "start": 371.28, "duration": 3.08}, {"text": "souverainet\u00e9 sanitaire et aussi et", "start": 372.36, "duration": 3.6}, {"text": "surtout donc celle du maintiens des", "start": 374.36, "duration": 3.92}, {"text": "emplois lors de sa visite le ministre de", "start": 375.96, "duration": 3.6}, {"text": "l'\u00e9conomie et des finances Antoine", "start": 378.28, "duration": 3.319}, {"text": "Armand a tenu \u00e0 rassurer tout le monde", "start": 379.56, "duration": 4.16}, {"text": "avec des obligations en casad de rachat", "start": 381.599, "duration": 3.921}, {"text": "le maintien de la production du dolipran", "start": 383.72, "duration": 3.56}, {"text": "en France maintient donc aussi des", "start": 385.52, "duration": 4.36}, {"text": "emplois au sein du pays il \u00e9voque \u00e9gal", "start": 387.28, "duration": 4.479}, {"text": "un actionnariat public et une \u00e9ventuelle", "start": 389.88, "duration": 4.64}, {"text": "participation du gouvernement avec donc", "start": 391.759, "duration": 4.361}, {"text": "la possibilit\u00e9 d'activer le d\u00e9cret", "start": 394.52, "duration": 4.04}, {"text": "Montebourg ce fameux d\u00e9cret il donne la", "start": 396.12, "duration": 3.96}, {"text": "possibilit\u00e9 au gouvernement de bloquer", "start": 398.56, "duration": 3.4}, {"text": "un rachat en cas de cession partielle ou", "start": 400.08, "duration": 3.959}, {"text": "totale \u00e0 un investisseur \u00e9tranger \u00e7a", "start": 401.96, "duration": 3.88}, {"text": "concerne donc l\u00e0 bien \u00e9videmment le", "start": 404.039, "duration": 3.641}, {"text": "secteur de la sant\u00e9 publique d'o\u00f9 ma", "start": 405.84, "duration": 3.6}, {"text": "question pour vous Dominique Estrosi \u00e7a", "start": 407.68, "duration": 4.4}, {"text": "sonne l'\u00e9tat a-t-il raison de surveiller", "start": 409.44, "duration": 4.479}, {"text": "de tr\u00e8s pr\u00e8s cette vente et que", "start": 412.08, "duration": 3.44}, {"text": "pensez-vous de la position du groupe", "start": 413.919, "duration": 3.081}, {"text": "parlementaire la France insoumise", "start": 415.52, "duration": 3.399}, {"text": "nouveau front populaire qui va plus loin", "start": 417.0, "duration": 3.44}, {"text": "en dem endant la nationalisation", "start": 418.919, "duration": 4.441}, {"text": "d'opella pour cr\u00e9er un p\u00f4le public du", "start": 420.44, "duration": 5.8}, {"text": "m\u00e9dicament alors oui je pense que l'\u00c9tat", "start": 423.36, "duration": 5.16}, {"text": "doit continuer \u00e0 \u00eatre plus que vigilant", "start": 426.24, "duration": 5.16}, {"text": "au regard de potentiellement cette vente", "start": 428.52, "duration": 4.76}, {"text": "de la filiale opellaa qui produit le", "start": 431.4, "duration": 4.16}, {"text": "doliprade dans le groupe Sanofi \u00e0 un", "start": 433.28, "duration": 3.96}, {"text": "fond d'investissement am\u00e9ricain parce", "start": 435.56, "duration": 3.6}, {"text": "que vous l'avez rappel\u00e9 les inqui\u00e9tudes", "start": 437.24, "duration": 3.519}, {"text": "sont l\u00e0 et elles sont l\u00e9gitimes", "start": 439.16, "duration": 3.159}, {"text": "inqui\u00e9tude de perte de souverainet\u00e9", "start": 440.759, "duration": 3.481}, {"text": "industrielle et de souverinit\u00e9 sanitaire", "start": 442.319, "duration": 4.72}, {"text": "et malheureusement on l'a v\u00e9cu \u00e0 travers", "start": 444.24, "duration": 5.28}, {"text": "la crise covid quand on a vu aussi la", "start": 447.039, "duration": 4.081}, {"text": "p\u00e9nurie de m\u00e9dicaments et quand on s'est", "start": 449.52, "duration": 4.0}, {"text": "aper\u00e7u que ces m\u00e9dicaments pour grand", "start": 451.12, "duration": 3.479}, {"text": "nombre d'entre eux n'\u00e9taient pas", "start": 453.52, "duration": 2.92}, {"text": "n'\u00e9taient pas fabriqu\u00e9s en France ni", "start": 454.599, "duration": 4.121}, {"text": "m\u00eame en Europe inqui\u00e9tude et c'est", "start": 456.44, "duration": 3.879}, {"text": "normal dans les territoires je comprends", "start": 458.72, "duration": 4.4}, {"text": "que \u00e0 Lisieux on puisse dire est-ce", "start": 460.319, "duration": 5.16}, {"text": "qu'on a l'assurance que aujourd'hui", "start": 463.12, "duration": 4.72}, {"text": "l'usine ne va pas \u00eatre d\u00e9localis\u00e9e", "start": 465.479, "duration": 4.081}, {"text": "demain et donc il y ait une perte", "start": 467.84, "duration": 3.84}, {"text": "d'emplois je crois qu'il y a plus de 250", "start": 469.56, "duration": 4.8}, {"text": "emplois sur place et puis une inqui\u00e9tude", "start": 471.68, "duration": 4.68}, {"text": "potentiellement de p\u00e9nurie de", "start": 474.36, "duration": 3.64}, {"text": "m\u00e9dicaments donc pour toutes ces raisons", "start": 476.36, "duration": 3.32}, {"text": "parce que ces inqui\u00e9tudes elles sont", "start": 478.0, "duration": 4.24}, {"text": "plus que l\u00e9gitime et potentiellement", "start": 479.68, "duration": 5.639}, {"text": "r\u00e9el il faut que le gouvernement regarde", "start": 482.24, "duration": 5.239}, {"text": "cela de tr\u00e8s pr\u00e8s donc c'est d\u00e9j\u00e0 bien", "start": 485.319, "duration": 3.681}, {"text": "que les deux ministres se soient rendus", "start": 487.479, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e8s hier matin sur le site m\u00eame de", "start": 489.0, "duration": 4.759}, {"text": "production du doliprane qu'ils aient", "start": 491.52, "duration": 4.079}, {"text": "donn\u00e9 quand m\u00eame un certain nombre", "start": 493.759, "duration": 4.641}, {"text": "d'assurance d'assurance avec les moyens", "start": 495.599, "duration": 4.72}, {"text": "qui sont encore \u00e0 leur disposition soit", "start": 498.4, "duration": 3.88}, {"text": "de s'opposer \u00e0 travers vous l'avez", "start": 500.319, "duration": 3.84}, {"text": "rappel\u00e9 le d\u00e9cret Montebourg puisque", "start": 502.28, "duration": 4.599}, {"text": "c'est une un secteur strat\u00e9gique et la", "start": 504.159, "duration": 4.801}, {"text": "sant\u00e9 publique fait partie des secteurs", "start": 506.879, "duration": 3.201}, {"text": "strat\u00e9giques", "start": 508.96, "duration": 3.24}, {"text": "ou aussi essayer \u00e0 ce que le", "start": 510.08, "duration": 5.12}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais puisse si\u00e9ger dans", "start": 512.2, "duration": 5.759}, {"text": "le conseil d'administration pour avoir", "start": 515.2, "duration": 5.759}, {"text": "une part et pouvoir s'exprimer si des", "start": 517.959, "duration": 5.281}, {"text": "d\u00e9cisions malencontreuses venaient \u00e0", "start": 520.959, "duration": 4.961}, {"text": "\u00eatre prises apr\u00e8s par rapport \u00e0 la", "start": 523.24, "duration": 5.0}, {"text": "proposition de la France insoumise \u00e7a ne", "start": 525.92, "duration": 4.039}, {"text": "vous \u00e9tonnera pas que je ne suis pas", "start": 528.24, "duration": 4.2}, {"text": "pour les nationalisations et donc je ne", "start": 529.959, "duration": 4.401}, {"text": "partage pas cette proposition qui est", "start": 532.44, "duration": 4.079}, {"text": "faite par les insoumis Sophie Binet la", "start": 534.36, "duration": 4.32}, {"text": "la leader de la CGT qui dit ce matin que", "start": 536.519, "duration": 3.56}, {"text": "c'est l'\u00e9chec total de la politique", "start": 538.68, "duration": 2.92}, {"text": "industrielle du m\u00e9dicament d'Emmanuel", "start": 540.079, "duration": 3.681}, {"text": "Macron vous partagez ces mots alors bien", "start": 541.6, "duration": 5.799}, {"text": "s\u00fbr qu'il y a eu un \u00e9chec par le pass\u00e9", "start": 543.76, "duration": 5.4}, {"text": "lorsqu'il y a eu la crise covid des", "start": 547.399, "duration": 3.601}, {"text": "efforts ont \u00e9t\u00e9 faits des efforts ont", "start": 549.16, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 faits pour rapatrier des productions", "start": 551.0, "duration": 5.68}, {"text": "en France ou \u00e0 tout le moins en Europe", "start": 554.12, "duration": 4.44}, {"text": "donc \u00e7a va plut\u00f4t dans le bon sens mais", "start": 556.68, "duration": 3.68}, {"text": "l'on voit que cela reste extr\u00eamement", "start": 558.56, "duration": 4.2}, {"text": "fragile et qu'il faut \u00eatre plus que", "start": 560.36, "duration": 5.2}, {"text": "vigilant merci Lilian merci beaucoup", "start": 562.76, "duration": 4.759}, {"text": "d'avoir \u00e9t\u00e9 avec nous pour nous parler", "start": 565.56, "duration": 3.48}, {"text": "de cette actualit\u00e9 dans le Calvados on", "start": 567.519, "duration": 5.081}, {"text": "su \u00e9videmment ce dossier d'olipran avec", "start": 569.04, "duration": 5.72}, {"text": "vous merci lilon on passe \u00e0 l'actualit\u00e9", "start": 572.6, "duration": 4.12}, {"text": "du S\u00e9nat double actualit\u00e9 pour vous on", "start": 574.76, "duration": 4.28}, {"text": "va parler du zan et de la programmation", "start": 576.72, "duration": 3.88}, {"text": "de l'\u00e9nergie et pour \u00e7a on accueille", "start": 579.04, "duration": 3.799}, {"text": "Alex", "start": 580.6, "duration": 2.239}, {"text": "[Musique]", "start": 585.02, "duration": 3.33}, {"text": "poussa bonjour Alex bonjour Aran bonjour", "start": 588.72, "duration": 3.96}, {"text": "Dominique estrodissasson bonjour et", "start": 591.279, "duration": 2.68}, {"text": "Dominique estrodissasson dans quelques", "start": 592.68, "duration": 2.64}, {"text": "instants on va parler de votre texte sur", "start": 593.959, "duration": 2.721}, {"text": "la programmation de l'\u00e9nergie sera", "start": 595.32, "duration": 3.12}, {"text": "examin\u00e9 ce soir au S\u00e9nat mais d'abord un", "start": 596.68, "duration": 3.52}, {"text": "sujet d'inqui\u00e9tude pour les \u00e9lus locaux", "start": 598.44, "duration": 4.12}, {"text": "c'est le zan z\u00e9ro artificialisation", "start": 600.2, "duration": 5.36}, {"text": "nette des sols on va y arriver Alex on", "start": 602.56, "duration": 4.36}, {"text": "en parle avec vous puisque le S\u00e9nat a", "start": 605.56, "duration": 3.12}, {"text": "remis un rapport sur les objectifs", "start": 606.92, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9cologiques fix\u00e9s par la loi qui", "start": 608.68, "duration": 2.68}, {"text": "ralentissent la construction qu'est-ce", "start": 610.079, "duration": 3.44}, {"text": "qu'on en retient avec une inqui\u00e9tude qui", "start": 611.36, "duration": 4.64}, {"text": "peut effectivement se r\u00e9sumer en trois", "start": 613.519, "duration": 5.44}, {"text": "lettres Z a pour zan z0ro", "start": 616.0, "duration": 4.959}, {"text": "artificialisation net des sols je me", "start": 618.959, "duration": 3.44}, {"text": "suis beaucoup entra\u00een\u00e9 je me suis", "start": 620.959, "duration": 4.0}, {"text": "entra\u00een\u00e9 le zan c'est cet objectif fix\u00e9", "start": 622.399, "duration": 4.801}, {"text": "en 2021 par la loi climat qui pr\u00e9voit en", "start": 624.959, "duration": 4.961}, {"text": "2050 d'interdire la construction", "start": 627.2, "duration": 4.8}, {"text": "sur des espaces naturels et agricoles", "start": 629.92, "duration": 4.8}, {"text": "sauf cr\u00e9ation de nouveaux espaces", "start": 632.0, "duration": 4.12}, {"text": "naturels en compensation alors cet", "start": 634.72, "duration": 3.48}, {"text": "objectif zan il est cens\u00e9 lutter contre", "start": 636.12, "duration": 3.6}, {"text": "l'artificialisation des sols un", "start": 638.2, "duration": 4.0}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne bien r\u00e9el la France continue", "start": 639.72, "duration": 5.0}, {"text": "de perdre chaque ann\u00e9e plus de 20000", "start": 642.2, "duration": 5.079}, {"text": "hectares d'espac agricoles naturel et", "start": 644.72, "duration": 4.359}, {"text": "forestiers et pour atteindre cet", "start": 647.279, "duration": 4.721}, {"text": "objectif en 2050 et bien la loi fixe un", "start": 649.079, "duration": 5.121}, {"text": "\u00e9chelon interm\u00e9diaire pour les \u00e9lus", "start": 652.0, "duration": 4.399}, {"text": "locaux ils doivent diviser par deux le", "start": 654.2, "duration": 3.639}, {"text": "rythme de la construction dans ces", "start": 656.399, "duration": 4.161}, {"text": "espaces naturels d'ici \u00e0 2031 sauf que", "start": 657.839, "duration": 4.12}, {"text": "beaucoup d'\u00e9lus locaux estiment que cet", "start": 660.56, "duration": 3.04}, {"text": "objectif n'est pas atteignable oui les", "start": 661.959, "duration": 3.761}, {"text": "s\u00e9nateurs ont lanc\u00e9 un groupe de suivi", "start": 663.6, "duration": 4.16}, {"text": "sur ce sujet ils ont interrog\u00e9 via un", "start": 665.72, "duration": 4.52}, {"text": "questionnaire 1400 \u00e9lus locaux et ce qui", "start": 667.76, "duration": 4.12}, {"text": "ressort c'est que nos maires et autres", "start": 670.24, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9lus se sentent mal accompagn\u00e9s par", "start": 671.88, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00c9tat pour r\u00e9ussir cette mission et ils", "start": 673.959, "duration": 4.56}, {"text": "estiment que ses objectifs fix\u00e9s sont", "start": 676.32, "duration": 4.24}, {"text": "irr\u00e9alistes le rapport du S\u00e9nat propose", "start": 678.519, "duration": 4.201}, {"text": "donc de revenir sur cet objectif", "start": 680.56, "duration": 6.24}, {"text": "interm\u00e9diaire de 2000 de 2031 pardon et", "start": 682.72, "duration": 6.559}, {"text": "il demande certaines exemptions", "start": 686.8, "duration": 4.44}, {"text": "certaines d\u00e9rogations \u00e0 ces obligations", "start": 689.279, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9cologiques regardez ce que dit le", "start": 691.24, "duration": 3.36}, {"text": "rapporteur le s\u00e9nateur les r\u00e9publicains", "start": 692.76, "duration": 3.36}, {"text": "Jean-Baptiste blanc il faut que les", "start": 694.6, "duration": 3.52}, {"text": "maires qui manquent de logements sociaux", "start": 696.12, "duration": 4.399}, {"text": "puissent en construire sans \u00eatre frein\u00e9", "start": 698.12, "duration": 4.24}, {"text": "par cette loi mais aussi qu'ils aient", "start": 700.519, "duration": 3.641}, {"text": "l'opportunit\u00e9 d'accorder un permis de", "start": 702.36, "duration": 3.2}, {"text": "construire \u00e0 une usine de panneau", "start": 704.16, "duration": 3.76}, {"text": "solaire ou un sous-traitant d'industrie", "start": 705.56, "duration": 4.64}, {"text": "verte la majorit\u00e9 de droite s\u00e9natoriale", "start": 707.92, "duration": 4.32}, {"text": "qui pr\u00e9f\u00e8re que ces objectifs de", "start": 710.2, "duration": 5.48}, {"text": "sobri\u00e9t\u00e9 font fonci\u00e8re soit fix\u00e9 par les", "start": 712.24, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9lus locaux eux-m\u00eames plut\u00f4t que par", "start": 715.68, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00c9tat central alors cet assoup issement", "start": 717.48, "duration": 3.76}, {"text": "il ne pla\u00eet pas \u00e0 tous les s\u00e9nateurs et", "start": 719.76, "duration": 2.96}, {"text": "notamment aux s\u00e9nateurs \u00e9cologistes qui", "start": 721.24, "duration": 4.32}, {"text": "ont r\u00e9agi dans un communiqu\u00e9 je le cite", "start": 722.72, "duration": 5.28}, {"text": "revenir au simple volontarisme des \u00e9lus", "start": 725.56, "duration": 5.079}, {"text": "locaux pour s'autor\u00e9guler ne March pas", "start": 728.0, "duration": 3.92}, {"text": "les chiffres de la consommation", "start": 730.639, "duration": 3.601}, {"text": "nationale actuelle des sols le montre et", "start": 731.92, "duration": 3.719}, {"text": "puis on peut aussi pr\u00e9ciser que les", "start": 734.24, "duration": 3.08}, {"text": "s\u00e9nateurs auteurs de ce rapport vont", "start": 735.639, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9poser prochainement une proposition de", "start": 737.32, "duration": 4.56}, {"text": "loi Dominique estr sassonne Michel", "start": 739.399, "duration": 4.161}, {"text": "Barnier le Premier ministre a assur\u00e9", "start": 741.88, "duration": 4.199}, {"text": "qu'il allait faire \u00e9voluer cet objectif", "start": 743.56, "duration": 5.6}, {"text": "zan en fonction des territoires", "start": 746.079, "duration": 4.681}, {"text": "attendez-vous concr\u00e8tement pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 749.16, "duration": 3.52}, {"text": "du Gouvernement sur ce point bien", "start": 750.76, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9coutez c'est d\u00e9j\u00e0 un tr\u00e8s beau signal", "start": 752.68, "duration": 3.959}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 par le Premier ministre", "start": 754.48, "duration": 3.44}, {"text": "dans le cadre de sa d\u00e9claration de", "start": 756.639, "duration": 3.32}, {"text": "politique g\u00e9n\u00e9rale parce qu'on le voit", "start": 757.92, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui le zan le z\u00e9ro", "start": 759.959, "duration": 5.201}, {"text": "artificialisation net est un repoussoir", "start": 762.24, "duration": 5.12}, {"text": "est un repousoir pour les \u00e9lus locaux il", "start": 765.16, "duration": 3.96}, {"text": "est un repousoir pour le monde de", "start": 767.36, "duration": 4.2}, {"text": "l'industrie pour le monde \u00e9conomique et", "start": 769.12, "duration": 5.8}, {"text": "pour le monde agricole aujourd'hui 60 %", "start": 771.56, "duration": 5.76}, {"text": "des \u00e9lus locaux consid\u00e8rent que au", "start": 774.92, "duration": 4.279}, {"text": "travers des objectifs tels qu'ils ont", "start": 777.32, "duration": 5.079}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 chiffr\u00e9 ne peuvent pas disposer", "start": 779.199, "duration": 5.121}, {"text": "de fond de fonds si n\u00e9cessaires ne", "start": 782.399, "duration": 4.361}, {"text": "serait-ce que pour r\u00e9pondre aux besoins", "start": 784.32, "duration": 4.959}, {"text": "de leur territoire alors bien \u00e9videmment", "start": 786.76, "duration": 5.56}, {"text": "j'entends les remarques de nos coll\u00e8gues", "start": 789.279, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e9cologistes les deux rapporteurs dans le", "start": 792.32, "duration": 4.56}, {"text": "groupe de suivi d'Usan ne remettent pas", "start": 794.6, "duration": 5.16}, {"text": "en cause la sobri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re il", "start": 796.88, "duration": 4.639}, {"text": "continue \u00e0 dire qu'il faut qu'il y ait", "start": 799.76, "duration": 4.24}, {"text": "cet objectif g\u00e9n\u00e9ral de sobri\u00e9t\u00e9", "start": 801.519, "duration": 5.0}, {"text": "fonci\u00e8re mais ce qui est remise en cause", "start": 804.0, "duration": 4.72}, {"text": "ce sont les m\u00e9thodes pour la mise en", "start": 806.519, "duration": 4.281}, {"text": "\u0153uvre de la r\u00e9duction de", "start": 808.72, "duration": 3.88}, {"text": "l'artificialisation des sols des", "start": 810.8, "duration": 4.52}, {"text": "objectifs parce que le premier ministre", "start": 812.6, "duration": 5.4}, {"text": "l'a rappel\u00e9 ils ne tiennent absolument", "start": 815.32, "duration": 5.44}, {"text": "pas compte des r\u00e9alit\u00e9s territoriales", "start": 818.0, "duration": 4.639}, {"text": "ils ne tiennent pas compte des r\u00e9alit\u00e9s", "start": 820.76, "duration": 4.4}, {"text": "locales des dynamiques locales et je", "start": 822.639, "duration": 4.121}, {"text": "dirais m\u00eame pire ils ne tiennent m\u00eame", "start": 825.16, "duration": 3.56}, {"text": "pas compte des difficult\u00e9s et des", "start": 826.76, "duration": 3.84}, {"text": "contraintes locales quand on est une", "start": 828.72, "duration": 4.239}, {"text": "commune littorale quand on est une", "start": 830.6, "duration": 4.359}, {"text": "commune de Montagne quand on est une", "start": 832.959, "duration": 4.921}, {"text": "commune rurale mais m\u00eame quand on est", "start": 834.959, "duration": 4.8}, {"text": "une commune qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0", "start": 837.88, "duration": 5.04}, {"text": "particuli\u00e8rement vertueuse en mati\u00e8re de", "start": 839.759, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9duction de l'artificialisation des", "start": 842.92, "duration": 5.56}, {"text": "sols avant 2031 et bien ces communes-l\u00e0", "start": 844.759, "duration": 5.961}, {"text": "soit elles sont les plus p\u00e9nalis\u00e9es", "start": 848.48, "duration": 3.799}, {"text": "alors qu'elles ont \u00e9t\u00e9 les plus", "start": 850.72, "duration": 3.239}, {"text": "vertueuses donc on ne peut pas continuer", "start": 852.279, "duration": 2.92}, {"text": "ainsi conrtement concr\u00e8tement ce que", "start": 853.959, "duration": 3.24}, {"text": "vous demandez alors vous maintenez cet", "start": 855.199, "duration": 3.88}, {"text": "objectif g\u00e9n\u00e9ral de sobri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re", "start": 857.199, "duration": 3.041}, {"text": "mais est-ce que vous souhaitez", "start": 859.079, "duration": 3.281}, {"text": "abandonner ces objectifs chiffr\u00e9s de", "start": 860.24, "duration": 4.24}, {"text": "division par 2 de l'artificialisation en", "start": 862.36, "duration": 4.64}, {"text": "2031 et de z\u00e9ro artificialisation en", "start": 864.48, "duration": 4.84}, {"text": "2050 ces objectifs chiffr\u00e9s vousle ces", "start": 867.0, "duration": 4.8}, {"text": "objectifs chiffr\u00e9s ils ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s de", "start": 869.32, "duration": 4.879}, {"text": "fa\u00e7on purement arithm\u00e9tique", "start": 871.8, "duration": 4.56}, {"text": "permettez-moi l'expression je pense m\u00eame", "start": 874.199, "duration": 5.521}, {"text": "au doigts mouill\u00e9s et donc aujourd'hui", "start": 876.36, "duration": 5.719}, {"text": "ils ne sont pas valables au regard des", "start": 879.72, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s territoriales ils ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9s", "start": 882.079, "duration": 4.361}, {"text": "dans le cadre d'une vision", "start": 884.32, "duration": 5.0}, {"text": "centralisatrice d'une vision descendante", "start": 886.44, "duration": 4.28}, {"text": "et non pas du tout d'une vision", "start": 889.32, "duration": 3.56}, {"text": "ascendante et ce sont des objectifs vous", "start": 890.72, "duration": 5.119}, {"text": "l'avez rappel\u00e9 qui sont illusoires \u00e0", "start": 892.88, "duration": 5.399}, {"text": "quoi cela sert-t-il de fixer des", "start": 895.839, "duration": 4.281}, {"text": "objectifs don dont on sait pertinemment", "start": 898.279, "duration": 3.92}, {"text": "qu'ils ne pourront pas \u00eatre atteints il", "start": 900.12, "duration": 4.44}, {"text": "vaut mieux fixer un objectif g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 902.199, "duration": 5.961}, {"text": "sobri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re pour pouvoir \u00eatre en", "start": 904.56, "duration": 5.6}, {"text": "capacit\u00e9 \u00e0 travers cet objectif qui", "start": 908.16, "duration": 4.2}, {"text": "reste un objectif ambitieux mais qui", "start": 910.16, "duration": 4.28}, {"text": "n'est pas coercitif de pouvoir", "start": 912.36, "duration": 4.479}, {"text": "s'inscrire dans cette trajectoire de", "start": 914.44, "duration": 5.519}, {"text": "sobri\u00e9t\u00e9 fonci\u00e8re mais \u00e9galement trouver", "start": 916.839, "duration": 5.521}, {"text": "des assouplissements et puis pour une", "start": 919.959, "duration": 5.8}, {"text": "p\u00e9riode donn\u00e9 dans certains territoires", "start": 922.36, "duration": 6.039}, {"text": "supprimer le zan pour r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 925.759, "duration": 4.56}, {"text": "crise du logement parce que la crise du", "start": 928.399, "duration": 4.44}, {"text": "logement elle est l\u00e0 et on peut pas dire", "start": 930.319, "duration": 4.481}, {"text": "il faut construire demain plus de", "start": 932.839, "duration": 4.041}, {"text": "logement mais en m\u00eame temps regardez", "start": 934.8, "duration": 3.76}, {"text": "vous ne pouvez pas les construire parce", "start": 936.88, "duration": 3.68}, {"text": "que vous devez continuer \u00e0 r\u00e9duire", "start": 938.56, "duration": 4.24}, {"text": "l'artificialisation de vos sols et on ne", "start": 940.56, "duration": 4.079}, {"text": "peut pas continuer \u00e0 dire il faut", "start": 942.8, "duration": 4.959}, {"text": "encourager des projets industriels \u00e0", "start": 944.639, "duration": 6.361}, {"text": "certains endroits avec aussi \u00e0ommer ces", "start": 947.759, "duration": 6.0}, {"text": "objectifs chiffr\u00e9s donc il faut trouver", "start": 951.0, "duration": 4.88}, {"text": "cet \u00e9quilibre que les rapporteurs je", "start": 953.759, "duration": 4.361}, {"text": "pense trouveront \u00e0 travers une", "start": 955.88, "duration": 4.6}, {"text": "proposition de loi et puis vous l'avez", "start": 958.12, "duration": 4.199}, {"text": "rappel\u00e9 tr\u00e8s important un meilleur", "start": 960.48, "duration": 4.08}, {"text": "accompagnement des services d\u00e9concentr\u00e9s", "start": 962.319, "duration": 3.76}, {"text": "de l'\u00c9tat en mati\u00e8re d'am\u00e9nagement et", "start": 964.56, "duration": 3.92}, {"text": "d'urbanisme c'est extr\u00eamement complexe", "start": 966.079, "duration": 3.801}, {"text": "je crois que les rapporteurs proposent", "start": 968.48, "duration": 3.479}, {"text": "un guichet unique une sorte de foir aux", "start": 969.88, "duration": 4.439}, {"text": "questions et enfin il faudra apporter", "start": 971.959, "duration": 4.961}, {"text": "des r\u00e9ponses sur le financement du Z\u00e9ro", "start": 974.319, "duration": 4.64}, {"text": "artificialisation net une mission", "start": 976.92, "duration": 4.32}, {"text": "continue \u00e0 travailler l\u00e0-dessus parce", "start": 978.959, "duration": 4.68}, {"text": "que euh changer des documents", "start": 981.24, "duration": 5.0}, {"text": "d'urbanisme \u00e7a co\u00fbte cher aux communes", "start": 983.639, "duration": 4.521}, {"text": "elles ont pas forc\u00e9ment les moyens", "start": 986.24, "duration": 3.8}, {"text": "mat\u00e9riels de le faire et encore moins", "start": 988.16, "duration": 3.239}, {"text": "les moyens financiers juste avant de", "start": 990.04, "duration": 2.88}, {"text": "parler d'\u00e9nergie quand sera d\u00e9pos\u00e9 votre", "start": 991.399, "duration": 4.201}, {"text": "proposition de loi sur ce ce zan alors", "start": 992.92, "duration": 4.8}, {"text": "ce sont les rapporteurs qui vont", "start": 995.6, "duration": 4.4}, {"text": "regarder je pense que \u00e7a sera au d\u00e9but", "start": 997.72, "duration": 4.84}, {"text": "de l'ann\u00e9e 2025 on va parler d'\u00e9nergie", "start": 1000.0, "duration": 4.24}, {"text": "justement puisque le S\u00e9nat d\u00e9bat ce soir", "start": 1002.56, "duration": 2.88}, {"text": "d'une proposition de loi de", "start": 1004.24, "duration": 2.2}, {"text": "programmation dans le secteur de", "start": 1005.44, "duration": 2.56}, {"text": "l'\u00e9nergie Alex on va en dire un mot", "start": 1006.44, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9videmment oui une proposition de loi", "start": 1008.0, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9e par les s\u00e9nateurs les", "start": 1009.44, "duration": 2.879}, {"text": "r\u00e9publicains pour d\u00e9finir dans les", "start": 1010.56, "duration": 3.56}, {"text": "ann\u00e9es \u00e0 venir notre strat\u00e9gie", "start": 1012.319, "duration": 4.481}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique alors que contient ce texte", "start": 1014.12, "duration": 5.24}, {"text": "et bien d' d'abord il consolide les", "start": 1016.8, "duration": 4.88}, {"text": "objectifs en mati\u00e8re d'\u00e9nergie nucl\u00e9aire", "start": 1019.36, "duration": 4.12}, {"text": "il pr\u00e9voit notamment un maintien \u00e0 plus", "start": 1021.68, "duration": 4.44}, {"text": "de 60 % de nucl\u00e9aire dans la production", "start": 1023.48, "duration": 5.16}, {"text": "d'\u00e9lectricit\u00e9 d'ici \u00e0 2030 et puis un", "start": 1026.12, "duration": 4.839}, {"text": "mix majoritairement nucl\u00e9aire \u00e0", "start": 1028.64, "duration": 5.08}, {"text": "l'horizon 2050 il renforce \u00e9galement les", "start": 1030.959, "duration": 4.521}, {"text": "objectifs en mati\u00e8re de renouvelable", "start": 1033.72, "duration": 3.56}, {"text": "compl\u00e8te les mesures de r\u00e9gulation et de", "start": 1035.48, "duration": 4.479}, {"text": "protection et puis il vise des taux de", "start": 1037.28, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9carbonation de notre \u00e9nergie 50 %", "start": 1039.959, "duration": 4.48}, {"text": "d'\u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e dans notre mix", "start": 1042.679, "duration": 4.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral \u00e9nerg\u00e9tique et puis 90 %", "start": 1044.439, "duration": 5.321}, {"text": "d'\u00e9nergie d\u00e9carbon\u00e9e d're dans notre mix", "start": 1047.559, "duration": 4.201}, {"text": "\u00e9lectrique il souhaite aussi une", "start": 1049.76, "duration": 4.159}, {"text": "v\u00e9ritable disponibilit\u00e9 de nos", "start": 1051.76, "duration": 5.4}, {"text": "installations nucl\u00e9aires au moins 75 %", "start": 1053.919, "duration": 4.561}, {"text": "c'est vrai que dans les ann\u00e9es", "start": 1057.16, "duration": 2.72}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes il y avait beaucoup de", "start": 1058.48, "duration": 3.079}, {"text": "centrales qui ne fonctionnaient pas et", "start": 1059.88, "duration": 3.799}, {"text": "puis il pr\u00e9voit aussi un recours aux", "start": 1061.559, "duration": 4.681}, {"text": "mati\u00e8res recycl\u00e9es de 20 % dans notre", "start": 1063.679, "duration": 4.761}, {"text": "production \u00e9nerg\u00e9tique d'abord Dominique", "start": 1066.24, "duration": 3.88}, {"text": "estrissasson un mot sur le calendrier", "start": 1068.44, "duration": 4.479}, {"text": "car le gouvernement devait proposer", "start": 1070.12, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9senter cette programmation", "start": 1072.919, "duration": 3.961}, {"text": "plurriannuelle de l'\u00e9nergie il devait le", "start": 1074.32, "duration": 4.8}, {"text": "faire et bien en 2023 ce n'est n pas le", "start": 1076.88, "duration": 4.12}, {"text": "cas finalement vous substiuez un peu \u00e0", "start": 1079.12, "duration": 3.4}, {"text": "ce que devait faire le gouvernement oui", "start": 1081.0, "duration": 2.88}, {"text": "en tout cas \u00e7a a \u00e9t\u00e9 notre volont\u00e9", "start": 1082.52, "duration": 3.12}, {"text": "lorsqu'on a d\u00e9pos\u00e9 cette proposition de", "start": 1083.88, "duration": 3.24}, {"text": "loi dont l'auteur est notre coll\u00e8gue", "start": 1085.64, "duration": 3.519}, {"text": "Daniel gremer un sp\u00e9cialiste des", "start": 1087.12, "duration": 3.28}, {"text": "questions de l'\u00e9nergie et qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1089.159, "duration": 3.601}, {"text": "cossign\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque par Bruno retaillot", "start": 1090.4, "duration": 4.68}, {"text": "et par moi-m\u00eame pourquoi parce que vous", "start": 1092.76, "duration": 3.919}, {"text": "l'avez rappel\u00e9 dans la loi \u00e9nergie", "start": 1095.08, "duration": 4.44}, {"text": "climat qui quand m\u00eame date de 2019 elle", "start": 1096.679, "duration": 5.521}, {"text": "pose le principe d'une loi quinquenale", "start": 1099.52, "duration": 5.519}, {"text": "sur l'\u00e9nergie qui devait \u00eatre vot\u00e9 au", "start": 1102.2, "duration": 5.68}, {"text": "plus tard au 1er juillet 2023 nous", "start": 1105.039, "duration": 5.081}, {"text": "sommes presque \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2024", "start": 1107.88, "duration": 5.039}, {"text": "et nous n'avons pas vu la moindre ombre", "start": 1110.12, "duration": 5.4}, {"text": "d'une loi sur l'\u00e9nergie c'est la raison", "start": 1112.919, "duration": 3.841}, {"text": "pour laquelle \u00e0 travers cette", "start": 1115.52, "duration": 3.44}, {"text": "proposition de loi nous disons au", "start": 1116.76, "duration": 4.6}, {"text": "gouvernement que le Parlement ne pouvait", "start": 1118.96, "duration": 5.12}, {"text": "pas rester \u00e0 l'\u00e9cart d'un d\u00e9bat sur un", "start": 1121.36, "duration": 4.6}, {"text": "sujet aussi important que celui de", "start": 1124.08, "duration": 3.56}, {"text": "l'\u00e9nergie il est important pourquoi", "start": 1125.96, "duration": 3.56}, {"text": "parce qu'il s'agit de notre souverainet\u00e9", "start": 1127.64, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique parce qu'il s'agit du", "start": 1129.52, "duration": 4.12}, {"text": "pouvoir d'achat des Fran\u00e7ais et il est", "start": 1131.32, "duration": 5.0}, {"text": "important aussi parce que cela permet", "start": 1133.64, "duration": 5.279}, {"text": "aussi d'avoir demain une vision", "start": 1136.32, "duration": 4.56}, {"text": "strat\u00e9gique non seulement sur le", "start": 1138.919, "duration": 4.441}, {"text": "nucl\u00e9aire mais aussi sur les \u00e9nergies", "start": 1140.88, "duration": 4.88}, {"text": "renouvelables donc nous prenons nous", "start": 1143.36, "duration": 4.439}, {"text": "avions pris le gouvernement au mot avant", "start": 1145.76, "duration": 4.08}, {"text": "la dissolution puisque le texte devait", "start": 1147.799, "duration": 4.12}, {"text": "\u00eatre examin\u00e9 juste la semaine qui a", "start": 1149.84, "duration": 4.0}, {"text": "suivi la dissolution nous avons tout de", "start": 1151.919, "duration": 4.161}, {"text": "suite lorsqu'on a connu l'ordre du jour", "start": 1153.84, "duration": 4.36}, {"text": "red\u00e9poser cette proposition de loi parce", "start": 1156.08, "duration": 4.719}, {"text": "que nous voulons parler de ce sujet et", "start": 1158.2, "duration": 4.56}, {"text": "parce que cette proposition de loi elle", "start": 1160.799, "duration": 4.721}, {"text": "porte une tr\u00e8s belle et forte ambition", "start": 1162.76, "duration": 5.36}, {"text": "en mati\u00e8re de souverainet\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 1165.52, "duration": 3.88}, {"text": "et en mati\u00e8re de de transition", "start": 1168.12, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique et justement sur le fond une", "start": 1169.4, "duration": 4.2}, {"text": "ambition qui est quand m\u00eame centr\u00e9e sur", "start": 1172.039, "duration": 3.361}, {"text": "le nucl\u00e9aire puisque vous proposez", "start": 1173.6, "duration": 4.12}, {"text": "l'objectif de construire au moins \u00e0 14", "start": 1175.4, "duration": 5.639}, {"text": "pr et 15 petits r\u00e9acteurs modulaires \u00e7a", "start": 1177.72, "duration": 4.24}, {"text": "veut dire quoi \u00e7a veut dire que la", "start": 1181.039, "duration": 2.281}, {"text": "droite s\u00e9natoriale ne croit pas dans le", "start": 1181.96, "duration": 3.599}, {"text": "renouvelable pas du tout je pense que", "start": 1183.32, "duration": 3.719}, {"text": "justement cette proposition de loi est", "start": 1185.559, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e9quilibr\u00e9e elle acte la relance quand", "start": 1187.039, "duration": 3.961}, {"text": "m\u00eame avec une dominante oui mais \u00e7a a", "start": 1189.48, "duration": 3.439}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 je dirais l'ADN de la", "start": 1191.0, "duration": 3.76}, {"text": "droite de d\u00e9fendre le nucl\u00e9aire elle", "start": 1192.919, "duration": 4.361}, {"text": "acte la relance du nucl\u00e9aire \u00e0 travers", "start": 1194.76, "duration": 5.039}, {"text": "tout simplement les qu 14 PR2 qui ont", "start": 1197.28, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 par le pr\u00e9sident de la", "start": 1199.799, "duration": 3.801}, {"text": "R\u00e9publique \u00e0 Belfort en 2022 bien s\u00fbr", "start": 1201.0, "duration": 5.32}, {"text": "les 15 SMR mais en m\u00eame temps elle acte", "start": 1203.6, "duration": 4.64}, {"text": "aussi une ambition forte en mati\u00e8re de", "start": 1206.32, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9nergie renouvelable", "start": 1208.24, "duration": 4.36}, {"text": "d'hydro\u00e9lectricit\u00e9 de biogaz de", "start": 1210.32, "duration": 4.839}, {"text": "biocarburant de chaleur renouvelable", "start": 1212.6, "duration": 5.36}, {"text": "mais \u00e9galement d'hydrog\u00e8ne on demande", "start": 1215.159, "duration": 4.52}, {"text": "tout simplement \u00e0 ce que l'\u00c9tat", "start": 1217.96, "duration": 4.719}, {"text": "redevienne un \u00e9tat strat\u00e8ge qu'il donne", "start": 1219.679, "duration": 6.161}, {"text": "un cap clair un cap coh\u00e9rent un cap", "start": 1222.679, "duration": 5.36}, {"text": "pr\u00e9visible parce que les fili\u00e8res qu'il", "start": 1225.84, "duration": 3.959}, {"text": "s'agisse de la fili\u00e8re du nucl\u00e9aire", "start": 1228.039, "duration": 3.441}, {"text": "comme la fili\u00e8re des \u00e9nergies", "start": 1229.799, "duration": 4.321}, {"text": "renouvelables elles ont besoin d'avoir", "start": 1231.48, "duration": 5.439}, {"text": "cette strat\u00e9gie de conna\u00eetre ce cap pour", "start": 1234.12, "duration": 4.28}, {"text": "pouvoir r\u00e9aliser les investissements", "start": 1236.919, "duration": 3.681}, {"text": "n\u00e9cessaires pour pouvoir \u00e9galement", "start": 1238.4, "duration": 4.72}, {"text": "soutenir les financements et les", "start": 1240.6, "duration": 5.079}, {"text": "\u00e9nergies renouvelables les fili\u00e8res ont", "start": 1243.12, "duration": 4.96}, {"text": "besoin de cela pour pouvoir diversifier", "start": 1245.679, "duration": 3.88}, {"text": "la production d'\u00e9nergies renouvelablebl", "start": 1248.08, "duration": 2.479}, {"text": "est-ce que le gouvernement pourrait", "start": 1249.559, "duration": 2.36}, {"text": "reprendre votre texte est-ce que vous", "start": 1250.559, "duration": 3.36}, {"text": "avez d\u00e9j\u00e0 des \u00e9chang avec l'ex\u00e9cutif", "start": 1251.919, "duration": 3.481}, {"text": "alors \u00e9coutez les \u00e9changes ont \u00e9t\u00e9", "start": 1253.919, "duration": 2.801}, {"text": "fluides avec la nouvelle ministre de", "start": 1255.4, "duration": 3.2}, {"text": "l'\u00c9nergie Olga givverneret on va voir la", "start": 1256.72, "duration": 3.28}, {"text": "la tenir des d\u00e9bats on va voir ce qui va", "start": 1258.6, "duration": 3.64}, {"text": "sortir lorsque nous voterons le texte", "start": 1260.0, "duration": 4.159}, {"text": "ici apr\u00e8s ce qu'il faut c'est que ce", "start": 1262.24, "duration": 4.6}, {"text": "texte puisse continuer acheminer qu'il", "start": 1264.159, "duration": 4.121}, {"text": "puisse \u00eatre inscrit \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 1266.84, "duration": 3.4}, {"text": "nationale j'esp\u00e8re que le gouvernement", "start": 1268.28, "duration": 4.6}, {"text": "nous y aidera il a refus\u00e9 de prononcer", "start": 1270.24, "duration": 4.76}, {"text": "la proc\u00e9dure acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e c'est la raison", "start": 1272.88, "duration": 3.799}, {"text": "pour laquelle nous on n' pas voulu", "start": 1275.0, "duration": 4.279}, {"text": "changer nos objectifs particuli\u00e8rement", "start": 1276.679, "duration": 5.0}, {"text": "ambitieux on verra comment le texte", "start": 1279.279, "duration": 4.441}, {"text": "poursuit son chemin et s'il revient au", "start": 1281.679, "duration": 3.961}, {"text": "S\u00e9nat comment est-ce qu'on peut arriver", "start": 1283.72, "duration": 4.079}, {"text": "avec le gouvernement \u00e0 ce qu'on est", "start": 1285.64, "duration": 4.8}, {"text": "enfin enfin une loi quinqu\u00e9nale sur", "start": 1287.799, "duration": 4.521}, {"text": "l'\u00e9nergie un dernier mot Alex ah oui un", "start": 1290.44, "duration": 4.08}, {"text": "dernier mot sur les hausses de taxes sur", "start": 1292.32, "duration": 3.839}, {"text": "l'\u00e9nergie puisque le gouvernement", "start": 1294.52, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9voit une hausse de taxes sur sur", "start": 1296.159, "duration": 3.52}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 mais semble abandonner", "start": 1297.88, "duration": 4.039}, {"text": "l'id\u00e9e d'une hausse de taxes sur le gaz", "start": 1299.679, "duration": 3.6}, {"text": "est-ce que c'est vraiment coh\u00e9rent sur", "start": 1301.919, "duration": 3.921}, {"text": "le plan \u00e9cologique \u00e9coutez je vous dirai", "start": 1303.279, "duration": 3.441}, {"text": "non je v pas vous dire que c'est", "start": 1305.84, "duration": 2.4}, {"text": "coh\u00e9rent parce que comment est-ce qu'on", "start": 1306.72, "duration": 3.8}, {"text": "peut continuer \u00e0 taxer une source", "start": 1308.24, "duration": 4.84}, {"text": "d'\u00e9nergie qui est la plus d\u00e9carbon\u00e9 et", "start": 1310.52, "duration": 4.36}, {"text": "qui est la plus vertueuse \u00e0 savoir", "start": 1313.08, "duration": 4.52}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 et \u00e0 moins taxer des", "start": 1314.88, "duration": 5.36}, {"text": "\u00e9nergies fossiles en l'occurrence le gaz", "start": 1317.6, "duration": 4.72}, {"text": "donc je pense que effectivement l\u00e0 il y", "start": 1320.24, "duration": 4.4}, {"text": "a pour le moins un d\u00e9s\u00e9quilibre qui ne", "start": 1322.32, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9pond pas aux objectifs de lutte contre", "start": 1324.64, "duration": 4.44}, {"text": "les gaz \u00e0 effet de serre et le S\u00e9nat", "start": 1327.52, "duration": 3.72}, {"text": "pourrait r\u00e9\u00e9quilibrer cette fiscalit\u00e9", "start": 1329.08, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique dans lesam \u00e7a nous", "start": 1331.24, "duration": 3.52}, {"text": "appartiendra dans le cadre du PLF il y", "start": 1332.919, "duration": 3.0}, {"text": "aura beaucoup beaucoup de sujets qui", "start": 1334.76, "duration": 2.88}, {"text": "seront trait\u00e9s dont tr\u00e8s certainement", "start": 1335.919, "duration": 6.711}, {"text": "celui-ci merci Alex et merci dominiqueou", "start": 1337.64, "duration": 10.219}, {"text": "[Musique]", "start": 1342.63, "duration": 5.229}]}