{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "pour la deuxi\u00e8me fois d'affil\u00e9e donc la", "start": 0.0, "duration": 3.0}, {"text": "France atteint la finale de la Coupe du", "start": 1.5, "duration": 3.36}, {"text": "Monde et le mouvement de boycott contre", "start": 3.0, "duration": 3.72}, {"text": "la Coupe du monde semble avoir disparu", "start": 4.86, "duration": 3.54}, {"text": "un petit peu au fil de la comp\u00e9tition", "start": 6.72, "duration": 3.54}, {"text": "mais alors qu'en est-il r\u00e9ellement que", "start": 8.4, "duration": 3.239}, {"text": "disent les chiffres comment expliquer", "start": 10.26, "duration": 3.12}, {"text": "tout \u00e7a on va analyser tout \u00e7a ensemble", "start": 11.639, "duration": 3.481}, {"text": "salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 13.38, "duration": 2.94}, {"text": "bien mais parti ensemble pour une", "start": 15.12, "duration": 2.76}, {"text": "nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une", "start": 16.32, "duration": 3.24}, {"text": "dizaine de minutes alors je ne vous", "start": 17.88, "duration": 3.18}, {"text": "apprends rien avant le d\u00e9but de la Coupe", "start": 19.56, "duration": 3.54}, {"text": "du Monde plusieurs ONG de d\u00e9fense des", "start": 21.06, "duration": 3.059}, {"text": "droits de l'homme et de l'environnement", "start": 23.1, "duration": 3.48}, {"text": "avait appel\u00e9 \u00e0 boycotter la Coupe du", "start": 24.119, "duration": 4.561}, {"text": "monde et donc \u00e0 ne pas regarder tout", "start": 26.58, "duration": 3.959}, {"text": "simplement les matchs dans un contexte", "start": 28.68, "duration": 4.379}, {"text": "de scandale environnemental et de d\u00e9c\u00e8s", "start": 30.539, "duration": 5.161}, {"text": "massif sur les chantiers de construction", "start": 33.059, "duration": 5.101}, {"text": "de ces stades au Qatar ce mouvement de", "start": 35.7, "duration": 4.62}, {"text": "boycott avait obtenu un r\u00e9el \u00e9cho dans", "start": 38.16, "duration": 3.719}, {"text": "l'opinion publique avant la Coupe du", "start": 40.32, "duration": 3.239}, {"text": "monde et pour preuve d'ailleurs d'apr\u00e8s", "start": 41.879, "duration": 3.84}, {"text": "un sondage de l'institut BBA qui a \u00e9t\u00e9", "start": 43.559, "duration": 4.081}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 juste avant le premier match", "start": 45.719, "duration": 4.981}, {"text": "bien 42% des Fran\u00e7ais interrog\u00e9s avaient", "start": 47.64, "duration": 5.22}, {"text": "affirm\u00e9 qu'il ne regarderait aucun match", "start": 50.7, "duration": 4.08}, {"text": "de la comp\u00e9tition y compris donc les", "start": 52.86, "duration": 3.6}, {"text": "matchs de l'\u00e9quipe de France et se dire", "start": 54.78, "duration": 3.24}, {"text": "que un quart des passionn\u00e9s de football", "start": 56.46, "duration": 3.48}, {"text": "boycott la Coupe du monde alors que", "start": 58.02, "duration": 3.48}, {"text": "s\u00fbrement l'\u00e9v\u00e9nement le plus fort", "start": 59.94, "duration": 3.48}, {"text": "peut-\u00eatre avec la Ligue des Champions et", "start": 61.5, "duration": 2.58}, {"text": "bien c'est quand m\u00eame quelque chose", "start": 63.42, "duration": 2.879}, {"text": "d'assez in\u00e9dit mais alors apr\u00e8s quatre", "start": 64.08, "duration": 4.26}, {"text": "semaines de comp\u00e9tition et 60 de matchs", "start": 66.299, "duration": 4.801}, {"text": "y a-t-il vraiment eu un boycott de cette", "start": 68.34, "duration": 4.68}, {"text": "coupe du monde va commencer du coup en", "start": 71.1, "duration": 3.36}, {"text": "regardant du c\u00f4t\u00e9 de la France alors", "start": 73.02, "duration": 3.419}, {"text": "chez nous les audiences t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es ne", "start": 74.46, "duration": 3.6}, {"text": "montrent pas vraiment de signes de", "start": 76.439, "duration": 3.301}, {"text": "boycott quand on les regarde comme \u00e7a", "start": 78.06, "duration": 3.419}, {"text": "par exemple la demi-finale France", "start": 79.74, "duration": 4.019}, {"text": "baroque mercredi soir a \u00e9t\u00e9 regard\u00e9 \u00e0", "start": 81.479, "duration": 4.14}, {"text": "plus de 20 millions de personnes 20,7", "start": 83.759, "duration": 3.241}, {"text": "millions de personnes vont \u00eatre plus", "start": 85.619, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9cises sur TF1 selon Mediam\u00e9trie qui", "start": 87.0, "duration": 4.5}, {"text": "mesure donc ces audiences sachant que en", "start": 89.46, "duration": 3.479}, {"text": "plus de ces pr\u00e8s de 20 millions de", "start": 91.5, "duration": 3.119}, {"text": "personnes faut ajouter environ 1 million", "start": 92.939, "duration": 3.061}, {"text": "de personnes regardez sur la cha\u00eene", "start": 94.619, "duration": 3.781}, {"text": "payante BeIn Sport donc beaucoup de", "start": 96.0, "duration": 3.78}, {"text": "monde quand on sait qu'on est 67", "start": 98.4, "duration": 3.539}, {"text": "millions en France c'est par ailleurs", "start": 99.78, "duration": 4.32}, {"text": "plus que pour la demi-finale de 2018", "start": 101.939, "duration": 4.86}, {"text": "France Belgique avait \u00e9t\u00e9 suivie par 19", "start": 104.1, "duration": 4.68}, {"text": "millions de personnes sur TF1 c'est plus", "start": 106.799, "duration": 3.481}, {"text": "en fait que pour n'importe quel autre", "start": 108.78, "duration": 4.08}, {"text": "rencontre sportive depuis 2006 \u00e7a", "start": 110.28, "duration": 4.199}, {"text": "remonte quand m\u00eame \u00e0 longtemps un tel", "start": 112.86, "duration": 3.539}, {"text": "record et \u00e7a en fait m\u00eame la quatri\u00e8me", "start": 114.479, "duration": 4.441}, {"text": "meilleure audience sportive de", "start": 116.399, "duration": 4.441}, {"text": "l'histoire en bon l\u00e0 vous allez", "start": 118.92, "duration": 3.36}, {"text": "peut-\u00eatre me dire c'est la demi-finale", "start": 120.84, "duration": 3.48}, {"text": "c'est France Maroc c'est un match tr\u00e8s", "start": 122.28, "duration": 3.54}, {"text": "particulier pour plein de raisons en", "start": 124.32, "duration": 3.659}, {"text": "fait m\u00eame avant \u00e7a l'audience du premier", "start": 125.82, "duration": 4.26}, {"text": "match par exemple France Australie avait", "start": 127.979, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9t\u00e9 du m\u00eame niveau que le premier match", "start": 130.08, "duration": 5.1}, {"text": "de 2018 en terme d'audience et c'est du", "start": 132.42, "duration": 4.8}, {"text": "coup une tendance qu'on observe sur de", "start": 135.18, "duration": 3.3}, {"text": "nombreux matchs lors de cette", "start": 137.22, "duration": 2.58}, {"text": "comp\u00e9tition alors maintenant pour", "start": 138.48, "duration": 2.82}, {"text": "nuancer quand m\u00eame il y a deux trois", "start": 139.8, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui sont \u00e0 prendre en compte", "start": 141.3, "duration": 3.0}, {"text": "pour nuancer ces chiffres importants", "start": 142.44, "duration": 3.659}, {"text": "d'abord premi\u00e8re chose M\u00e9diam\u00e9trie qui", "start": 144.3, "duration": 4.14}, {"text": "mesure donc l'audience \u00e0 changer sa", "start": 146.099, "duration": 3.961}, {"text": "fa\u00e7on de d\u00e9compter et ils ont notamment", "start": 148.44, "duration": 3.96}, {"text": "ajout\u00e9 un mode de calcul pour prendre en", "start": 150.06, "duration": 3.539}, {"text": "compte ceux qui regardent sur leur", "start": 152.4, "duration": 2.94}, {"text": "smartphone ou alors ceux qui regardent", "start": 153.599, "duration": 4.081}, {"text": "dans des bars forc\u00e9ment l'ajout de ces", "start": 155.34, "duration": 4.2}, {"text": "chiffres l\u00e0 peut avoir gonfl\u00e9 les", "start": 157.68, "duration": 4.38}, {"text": "chiffres par rapport \u00e0 2018 ou ces cas", "start": 159.54, "duration": 4.5}, {"text": "d'usage n'\u00e9tait pas pris en compte par", "start": 162.06, "duration": 3.12}, {"text": "ailleurs autre \u00e9l\u00e9ment qu'on peut noter", "start": 164.04, "duration": 3.3}, {"text": "en 2018 la Coupe du monde elle \u00e9tait en", "start": 165.18, "duration": 3.48}, {"text": "plein \u00e9t\u00e9 donc en fait il y avait des", "start": 167.34, "duration": 3.06}, {"text": "soirs de match beaucoup avaient ce choix", "start": 168.66, "duration": 3.299}, {"text": "entre pour dire les choses un peu", "start": 170.4, "duration": 3.119}, {"text": "grossi\u00e8rement soit regarder le match", "start": 171.959, "duration": 4.081}, {"text": "soit aller sortir boire un verre dehors", "start": 173.519, "duration": 4.08}, {"text": "mais l\u00e0 en l'occurrence vous le voyez la", "start": 176.04, "duration": 3.059}, {"text": "Coupe du monde elle est en hiver il fait", "start": 177.599, "duration": 3.481}, {"text": "tr\u00e8s froid sont du coup beaucoup plus", "start": 179.099, "duration": 4.081}, {"text": "chez eux et forc\u00e9ment ils ont beaucoup", "start": 181.08, "duration": 3.6}, {"text": "plus de chance et \u00eatre devant leur", "start": 183.18, "duration": 3.419}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision et donc devant le match \u00e7a", "start": 184.68, "duration": 2.94}, {"text": "c'est donc quand m\u00eame des \u00e9l\u00e9ments de", "start": 186.599, "duration": 2.521}, {"text": "nuances qui sont importants \u00e0 prendre en", "start": 187.62, "duration": 3.66}, {"text": "compte mais ce qui est s\u00fbr \u00e7a on le voit", "start": 189.12, "duration": 3.3}, {"text": "tout de m\u00eame c'est qu'il y a pas eu de", "start": 191.28, "duration": 3.3}, {"text": "boycott massif de la Coupe du Monde et", "start": 192.42, "duration": 3.179}, {"text": "d'ailleurs on peut noter que ces", "start": 194.58, "duration": 2.46}, {"text": "mouvements de boycott ont \u00e9t\u00e9 suivis de", "start": 195.599, "duration": 3.42}, {"text": "fa\u00e7on plus importante par exemple en", "start": 197.04, "duration": 3.66}, {"text": "Allemagne ou des fortes baisse", "start": 199.019, "duration": 3.3}, {"text": "d'audience ont \u00e9t\u00e9 observ\u00e9es alors", "start": 200.7, "duration": 3.24}, {"text": "comment expliquer que ce mouvement de", "start": 202.319, "duration": 3.961}, {"text": "boycott est pas tant \u00e9t\u00e9 suivi que \u00e7a on", "start": 203.94, "duration": 3.54}, {"text": "pourrait en parler pendant longtemps je", "start": 206.28, "duration": 2.4}, {"text": "pense qu'il y a plusieurs raisons qui", "start": 207.48, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00e9ritent d'\u00eatre analys\u00e9es on peut noter", "start": 208.68, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9videmment forc\u00e9ment une forme d'effet", "start": 210.48, "duration": 3.179}, {"text": "de groupe en gros au fil de la", "start": 212.34, "duration": 2.88}, {"text": "comp\u00e9tition et bien certains qui", "start": 213.659, "duration": 3.421}, {"text": "boycotaient au d\u00e9part fini par c\u00e9der", "start": 215.22, "duration": 3.54}, {"text": "pour dire les choses comme \u00e7a regardez", "start": 217.08, "duration": 3.54}, {"text": "les matchs avec des proches \u00e0 eux par", "start": 218.76, "duration": 3.539}, {"text": "ailleurs \u00e9videmment l'excellent parcours", "start": 220.62, "duration": 3.119}, {"text": "de l'\u00e9quipe de France lors de cette", "start": 222.299, "duration": 3.841}, {"text": "comp\u00e9tition \u00e0 jouer sur l'int\u00e9r\u00eat des", "start": 223.739, "duration": 3.541}, {"text": "Fran\u00e7ais il faut du coup pas oublier", "start": 226.14, "duration": 2.819}, {"text": "l'aspect sportif et d'ailleurs c'\u00e9tait", "start": 227.28, "duration": 3.36}, {"text": "le cas de l'Allemagne l'Allemagne a \u00e9t\u00e9", "start": 228.959, "duration": 3.241}, {"text": "\u00e9limin\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s t\u00f4t dans cette", "start": 230.64, "duration": 3.179}, {"text": "comp\u00e9tition imaginez que \u00e7a a pas", "start": 232.2, "duration": 3.36}, {"text": "forc\u00e9ment aid\u00e9 et \u00e7a a pas forc\u00e9ment", "start": 233.819, "duration": 3.721}, {"text": "encourag\u00e9 les gens \u00e0 suivre la", "start": 235.56, "duration": 3.3}, {"text": "comp\u00e9tition ce qu'il faut aussi noter", "start": 237.54, "duration": 3.0}, {"text": "par ailleurs c'est que selon Nabil et", "start": 238.86, "duration": 2.939}, {"text": "Nasri qui est docteur en sciences", "start": 240.54, "duration": 2.699}, {"text": "politiques et qui \u00e9tait interrog\u00e9 par le", "start": 241.799, "duration": 3.061}, {"text": "journal Le Monde dans un article que je", "start": 243.239, "duration": 3.06}, {"text": "vous mets en description en fait la", "start": 244.86, "duration": 3.48}, {"text": "dynamique du boycotch n'a pas \u00e9t\u00e9 suivie", "start": 246.299, "duration": 3.901}, {"text": "en dehors de l'Europe en Am\u00e9rique latine", "start": 248.34, "duration": 4.56}, {"text": "en Asie ou encore dans le monde arabe au", "start": 250.2, "duration": 3.84}, {"text": "contraire il y a eu des chiffres qui a", "start": 252.9, "duration": 3.059}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s bon avec des records", "start": 254.04, "duration": 3.419}, {"text": "d'audience qu'on a pu observer dans", "start": 255.959, "duration": 2.821}, {"text": "plusieurs pays du monde \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le cas", "start": 257.459, "duration": 2.941}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis c'\u00e9tait le cas au Japon", "start": 258.78, "duration": 3.54}, {"text": "c'\u00e9tait le cas en Cor\u00e9e du Sud au", "start": 260.4, "duration": 3.54}, {"text": "Mexique ils ont beaucoup de pays du", "start": 262.32, "duration": 2.76}, {"text": "Moyen-Orient au Japon par exemple", "start": 263.94, "duration": 3.18}, {"text": "l'audience lors de ces matchs de poules", "start": 265.08, "duration": 4.98}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 74% plus \u00e9lev\u00e9s lors de la Coupe", "start": 267.12, "duration": 5.22}, {"text": "du Monde 2018 \u00e9videmment l\u00e0 aussi c'est", "start": 270.06, "duration": 4.079}, {"text": "aussi li\u00e9 aux sportifs faut pas mettre", "start": 272.34, "duration": 3.84}, {"text": "de c\u00f4t\u00e9 l'aspect sportif le Japon a fait", "start": 274.139, "duration": 3.601}, {"text": "une excellente coupe du monde et \u00e7a a", "start": 276.18, "duration": 3.48}, {"text": "donc jou\u00e9 aussi sur l'audience \u00e7a c'est", "start": 277.74, "duration": 3.6}, {"text": "pour l'aspect t\u00e9l\u00e9visuel si on peut dire", "start": 279.66, "duration": 2.819}, {"text": "\u00e7a comme \u00e7a mais on peut aussi se", "start": 281.34, "duration": 2.82}, {"text": "demander dans quelle mesure est-ce que", "start": 282.479, "duration": 3.841}, {"text": "il y a eu un boycott des stades au Qatar", "start": 284.16, "duration": 4.14}, {"text": "donc l\u00e0 dessus il y a un chiffre qui", "start": 286.32, "duration": 3.78}, {"text": "\u00e9tait int\u00e9ressant \u00e0 analyser c'est le", "start": 288.3, "duration": 3.78}, {"text": "fait que le Qatar esp\u00e9rait attirer plus", "start": 290.1, "duration": 4.2}, {"text": "d'un virgule deux millions de visiteurs", "start": 292.08, "duration": 4.26}, {"text": "\u00e9trangers pendant cette comp\u00e9tition et", "start": 294.3, "duration": 3.42}, {"text": "bien l\u00e0-dessus visiblement le pays a", "start": 296.34, "duration": 4.02}, {"text": "re\u00e7u un peu plus de 765 visiteurs", "start": 297.72, "duration": 4.74}, {"text": "pendant les 17 premiers jours de la", "start": 300.36, "duration": 3.54}, {"text": "comp\u00e9tition il pourrait donc fort bien", "start": 302.46, "duration": 3.48}, {"text": "que le Qatar n'atteigne pas le nombre", "start": 303.9, "duration": 4.739}, {"text": "d'1,2 millions de spectateurs sur place", "start": 305.94, "duration": 4.259}, {"text": "parce qu'il faut bien noter que lors des", "start": 308.639, "duration": 3.721}, {"text": "17 premiers jours de la comp\u00e9tition il y", "start": 310.199, "duration": 3.72}, {"text": "a beaucoup plus de matchs aussi beaucoup", "start": 312.36, "duration": 3.899}, {"text": "plus de public \u00e0 l'inverse au fil de la", "start": 313.919, "duration": 3.78}, {"text": "comp\u00e9tition il y a de moins en moins de", "start": 316.259, "duration": 2.641}, {"text": "matchs c'est logique il y a de moins en", "start": 317.699, "duration": 2.701}, {"text": "moins d'\u00e9quipe donc forc\u00e9ment le public", "start": 318.9, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sent est aussi limit\u00e9 bref \u00e0 priori", "start": 320.4, "duration": 4.44}, {"text": "moins de monde que pr\u00e9vu mais pour", "start": 323.1, "duration": 3.42}, {"text": "autant il faut noter que certains stades", "start": 324.84, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9taient quand m\u00eame assez bien remplis et", "start": 326.52, "duration": 3.66}, {"text": "c'est notamment d\u00fb au fait que vient", "start": 328.74, "duration": 2.94}, {"text": "beaucoup de stades \u00e9taient dans la m\u00eame", "start": 330.18, "duration": 3.359}, {"text": "ville et \u00e0 des endroits tr\u00e8s proches qui", "start": 331.68, "duration": 3.6}, {"text": "a fait que certains publics ont pu aller", "start": 333.539, "duration": 3.6}, {"text": "regarder deux ou trois matchs le temps", "start": 335.28, "duration": 3.72}, {"text": "d'un s\u00e9jour alors que forc\u00e9ment si les", "start": 337.139, "duration": 3.241}, {"text": "stades sont tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s c'est plus", "start": 339.0, "duration": 3.36}, {"text": "compliqu\u00e9 bref pour r\u00e9sumer m\u00eame si les", "start": 340.38, "duration": 4.259}, {"text": "chiffres donc entre 2018 et 2022 sont", "start": 342.36, "duration": 4.559}, {"text": "assez durs \u00e0 comparer \u00e0 priori il y a", "start": 344.639, "duration": 3.961}, {"text": "pas eu de boycott massive de la Coupe du", "start": 346.919, "duration": 3.541}, {"text": "monde en France cela dit ce qui est s\u00fbr", "start": 348.6, "duration": 3.06}, {"text": "c'est que pour la premi\u00e8re fois", "start": 350.46, "duration": 3.12}, {"text": "peut-\u00eatre depuis longtemps \u00e0 l'occasion", "start": 351.66, "duration": 3.24}, {"text": "d'une coupe du monde on a beaucoup", "start": 353.58, "duration": 3.119}, {"text": "entendu parler de sujets de soci\u00e9t\u00e9", "start": 354.9, "duration": 3.72}, {"text": "l'entourant des sujets environnementaux", "start": 356.699, "duration": 3.901}, {"text": "les sujets de des droits de l'homme est", "start": 358.62, "duration": 3.6}, {"text": "tous ces scandales qui ont pu marquer", "start": 360.6, "duration": 3.12}, {"text": "l'organisation de cette Coupe du Monde", "start": 362.22, "duration": 4.08}, {"text": "au Qatar et tout cela pourrait avoir un", "start": 363.72, "duration": 4.14}, {"text": "impact durable sur le choix des", "start": 366.3, "duration": 3.48}, {"text": "prochains organisateurs \u00e9videmment on", "start": 367.86, "duration": 3.24}, {"text": "prendra le temps de se plonger dans tout", "start": 369.78, "duration": 2.639}, {"text": "\u00e7a dans les prochains jours en tout cas", "start": 371.1, "duration": 3.06}, {"text": "de notre c\u00f4t\u00e9 sur Hugo d\u00e9crypte j'avais", "start": 372.419, "duration": 3.241}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 une vid\u00e9o d'ailleurs \u00e0 ce sujet", "start": 374.16, "duration": 3.06}, {"text": "peut-\u00eatre que vous l'aviez vu on a fait", "start": 375.66, "duration": 3.479}, {"text": "le choix de notre c\u00f4t\u00e9 en tant que m\u00e9dia", "start": 377.22, "duration": 4.02}, {"text": "avec mon \u00e9quipe aujourd'hui ne pas", "start": 379.139, "duration": 4.141}, {"text": "boycotter l'\u00e9v\u00e9nement ou la Coupe du", "start": 381.24, "duration": 3.42}, {"text": "monde mais de mettre quand m\u00eame beaucoup", "start": 383.28, "duration": 3.44}, {"text": "l'accent sur les sujets de soci\u00e9t\u00e9", "start": 384.66, "duration": 3.9}, {"text": "environnementaux et de droits de l'homme", "start": 386.72, "duration": 3.58}, {"text": "entoure cette coupe du monde parce que", "start": 388.56, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e7a me semblait essentiel de le faire", "start": 390.3, "duration": 4.44}, {"text": "sans pour autant et bien effacer et ne", "start": 391.8, "duration": 4.26}, {"text": "pas parler de l'aspect sportif", "start": 394.74, "duration": 2.82}, {"text": "concr\u00e8tement c'est ce qui a fait que sur", "start": 396.06, "duration": 3.12}, {"text": "ce format des actus du jour que ce soit", "start": 397.56, "duration": 3.3}, {"text": "sur Youtube ou en podcast je vous ai pas", "start": 399.18, "duration": 3.54}, {"text": "donn\u00e9 le moindre r\u00e9sultat de l'\u00e9quipe de", "start": 400.86, "duration": 3.179}, {"text": "France parce que je consid\u00e9rais que \u00e7a", "start": 402.72, "duration": 2.759}, {"text": "avait pas forc\u00e9ment sa place par contre", "start": 404.039, "duration": 2.821}, {"text": "on parlait quand m\u00eame de l'aspect", "start": 405.479, "duration": 3.361}, {"text": "sportif sur notre compte d\u00e9di\u00e9 au sport", "start": 406.86, "duration": 3.899}, {"text": "sur Instagram ce qui permettait \u00e0 ceux", "start": 408.84, "duration": 3.359}, {"text": "qui voulaient l'aspect sportif de", "start": 410.759, "duration": 2.94}, {"text": "pouvoir le suivre en tout cas on verra", "start": 412.199, "duration": 3.301}, {"text": "qu'elle sera \u00e0 l'issue de cette finale", "start": 413.699, "duration": 3.84}, {"text": "donc France - Argentine dimanche \u00e0 16h", "start": 415.5, "duration": 3.24}, {"text": "peut-\u00eatre d'ailleurs que vous \u00e9coutez", "start": 417.539, "duration": 3.841}, {"text": "ces actus du jour apr\u00e8s la finale quoi", "start": 418.74, "duration": 3.959}, {"text": "qu'il en soit je vous laisse avec Paul", "start": 421.38, "duration": 3.18}, {"text": "pour le reste des actualit\u00e9s merci Hugo", "start": 422.699, "duration": 3.961}, {"text": "salut \u00e0 tous premi\u00e8re actu un drame", "start": 424.56, "duration": 3.18}, {"text": "s'est produit dans la ville de", "start": 426.66, "duration": 2.58}, {"text": "Vaulx-en-Velin dans la banlieue de Lyon", "start": 427.74, "duration": 3.36}, {"text": "grave incendie dans un immeuble en", "start": 429.24, "duration": 3.54}, {"text": "pleine nuit \u00e0 cause de la mort d'au", "start": 431.1, "duration": 3.84}, {"text": "moins 10 personnes dont 5 enfants 4", "start": 432.78, "duration": 4.139}, {"text": "autres personnes sont actuellement en", "start": 434.94, "duration": 3.3}, {"text": "urgence absolue et une dizaine d'autres", "start": 436.919, "duration": 3.06}, {"text": "sont l\u00e9g\u00e8rement bless\u00e9s alors on ne", "start": 438.24, "duration": 3.0}, {"text": "conna\u00eet pas pour l'instant la cause de", "start": 439.979, "duration": 3.06}, {"text": "cette incendie une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte", "start": 441.24, "duration": 3.239}, {"text": "par la justice pour la d\u00e9terminer", "start": 443.039, "duration": 3.901}, {"text": "deuxi\u00e8me info en Ukraine l'arm\u00e9e russe a", "start": 444.479, "duration": 3.361}, {"text": "lanc\u00e9 une nouvelle s\u00e9rie de", "start": 446.94, "duration": 2.52}, {"text": "bombardements massifs contre plusieurs", "start": 447.84, "duration": 3.54}, {"text": "villes puis ce jeudi concerne notamment", "start": 449.46, "duration": 3.84}, {"text": "la capitale Kiev et aussi la ville de", "start": 451.38, "duration": 3.9}, {"text": "Kerson ville qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9cemment lib\u00e9r\u00e9e", "start": 453.3, "duration": 3.6}, {"text": "par les forces ukrainiennes qui \u00e9taient", "start": 455.28, "duration": 3.18}, {"text": "touch\u00e9es l\u00e0 par plus de 16 bombardements", "start": 456.9, "duration": 2.579}, {"text": "\u00e7a a coup\u00e9 totalement", "start": 458.46, "duration": 2.94}, {"text": "l'approvisionnement en \u00e9lectricit\u00e9 dans", "start": 459.479, "duration": 3.06}, {"text": "la ville alors oui c'est toujours \u00e7a", "start": 461.4, "duration": 2.82}, {"text": "notamment le but de ces bombardements", "start": 462.539, "duration": 3.421}, {"text": "russes viser des infrastructures", "start": 464.22, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tiques de l'Ukraine et ainsi priv\u00e9", "start": 465.96, "duration": 4.079}, {"text": "les Ukrainiens d'\u00e9lectricit\u00e9 en plein", "start": 467.94, "duration": 3.36}, {"text": "hiver il faut noter qu'ils interviennent", "start": 470.039, "duration": 2.461}, {"text": "dans un contexte qui est pas anodin en", "start": 471.3, "duration": 2.94}, {"text": "fait l'Union europ\u00e9enne vient d'adopter", "start": 472.5, "duration": 3.84}, {"text": "hier une nouvelle s\u00e9rie de sanctions", "start": 474.24, "duration": 4.019}, {"text": "contre la Russie pour l'isoler encore", "start": 476.34, "duration": 3.9}, {"text": "plus \u00e9conomiquement troisi\u00e8me de nouveau", "start": 478.259, "duration": 3.66}, {"text": "en France la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 480.24, "duration": 4.2}, {"text": "est en baisse de pr\u00e8s de 10% en moyenne", "start": 481.919, "duration": 4.261}, {"text": "par rapport \u00e0 la m\u00eame p\u00e9riode l'an", "start": 484.44, "duration": 3.12}, {"text": "dernier c'est ce que montre les derniers", "start": 486.18, "duration": 3.18}, {"text": "chiffres de RTE entreprise qui est", "start": 487.56, "duration": 2.759}, {"text": "charg\u00e9e en fait de transporter", "start": 489.36, "duration": 2.58}, {"text": "l'\u00e9lectricit\u00e9 en France et le contexte", "start": 490.319, "duration": 2.701}, {"text": "vous le savez c'est que depuis plusieurs", "start": 491.94, "duration": 3.0}, {"text": "semaines RTE et le gouvernement avait", "start": 493.02, "duration": 3.78}, {"text": "appel\u00e9 les Fran\u00e7ais \u00e0 r\u00e9duire autant que", "start": 494.94, "duration": 3.3}, {"text": "possible leur consommation d'\u00e9lectricit\u00e9", "start": 496.8, "duration": 2.88}, {"text": "pour \u00e9viter qu'il y ait des coupures", "start": 498.24, "duration": 3.12}, {"text": "volontaires d'\u00e9lectricit\u00e9 cet hiver donc", "start": 499.68, "duration": 2.82}, {"text": "voil\u00e0 ce qu'il faut retenir c'est que", "start": 501.36, "duration": 4.08}, {"text": "RTE donc un v\u00e9ritable effet de cet appel", "start": 502.5, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 la sobri\u00e9t\u00e9 et pour l'instant aucune", "start": 505.44, "duration": 3.479}, {"text": "alerte de coupure n'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e en", "start": 507.419, "duration": 2.941}, {"text": "France quatri\u00e8me actu \u00e7a se passe en", "start": 508.919, "duration": 3.36}, {"text": "Espagne les d\u00e9put\u00e9s l\u00e0-bas ont vot\u00e9 ce", "start": 510.36, "duration": 3.72}, {"text": "jeudi pour la mise en place d'un cong\u00e9", "start": 512.279, "duration": 3.361}, {"text": "menstruel donc concr\u00e8tement les femmes", "start": 514.08, "duration": 3.12}, {"text": "souffrant de r\u00e8gles douloureuses", "start": 515.64, "duration": 3.06}, {"text": "pourront ne pas travailler le", "start": 517.2, "duration": 2.579}, {"text": "gouvernement souhaite que cette mesure", "start": 518.7, "duration": 3.06}, {"text": "contribue \u00e0 briser un tabou alors le", "start": 519.779, "duration": 3.541}, {"text": "texte doit encore \u00eatre vot\u00e9 par le S\u00e9nat", "start": 521.76, "duration": 3.36}, {"text": "il s'agirait l\u00e0 d'une premi\u00e8re en Europe", "start": 523.32, "duration": 3.54}, {"text": "alors que c'est cong\u00e9 menstruels", "start": 525.12, "duration": 4.02}, {"text": "existent d\u00e9j\u00e0 au Japon et en Indon\u00e9sie", "start": 526.86, "duration": 3.9}, {"text": "en France en octobre un sondage de", "start": 529.14, "duration": 3.84}, {"text": "l'Ifop avait montr\u00e9 que 66% des femmes", "start": 530.76, "duration": 3.72}, {"text": "seraient favorables \u00e0 la mise en place", "start": 532.98, "duration": 3.12}, {"text": "d'un cong\u00e9 menstruel m\u00eame si certaines", "start": 534.48, "duration": 3.0}, {"text": "craignent en fait une cons\u00e9quence", "start": 536.1, "duration": 2.82}, {"text": "n\u00e9gative avec ce dispositif", "start": 537.48, "duration": 3.12}, {"text": "potentiellement un frein \u00e0 l\u2019embauche", "start": 538.92, "duration": 3.06}, {"text": "des Femmes Mode que du coup si une", "start": 540.6, "duration": 2.82}, {"text": "entreprise aurait \u00e0 choisir entre un", "start": 541.98, "duration": 2.88}, {"text": "homme et une femme \u00e0 comp\u00e9tences \u00e9gales", "start": 543.42, "duration": 3.18}, {"text": "un employeur est plus tendance \u00e0 choisir", "start": 544.86, "duration": 3.12}, {"text": "l'homme en se disant qu'il aurait moins", "start": 546.6, "duration": 2.64}, {"text": "tendance \u00e0 \u00eatre absent parce qu'il", "start": 547.98, "duration": 2.34}, {"text": "n'aurait pas de cong\u00e9 menstruel", "start": 549.24, "duration": 2.64}, {"text": "cinqui\u00e8me actu le nouveau patron de", "start": 550.32, "duration": 3.18}, {"text": "Twitter Elon Musk provoqu\u00e9 une tr\u00e8s", "start": 551.88, "duration": 3.18}, {"text": "grande pol\u00e9mique aux \u00c9tats-Unis dans le", "start": 553.5, "duration": 2.7}, {"text": "monde entier alors vous \u00eates nombreux \u00e0", "start": 555.06, "duration": 2.58}, {"text": "trouver qu'on parle trop d'Elon musk et", "start": 556.2, "duration": 2.16}, {"text": "l\u00e0 c'est vraiment une affaire dans", "start": 557.64, "duration": 1.92}, {"text": "pleure mondiale dans le cadre de", "start": 558.36, "duration": 2.88}, {"text": "laquelle d'ailleurs l'Union europ\u00e9enne a", "start": 559.56, "duration": 3.36}, {"text": "menac\u00e9 de prendre des sanctions contre", "start": 561.24, "duration": 2.76}, {"text": "Twitter alors qu'est-ce qui s'est pass\u00e9", "start": 562.92, "duration": 3.539}, {"text": "en fait ilon musk a suspendu hier les", "start": 564.0, "duration": 4.26}, {"text": "comptes Twitter de 8 journalistes", "start": 566.459, "duration": 3.721}, {"text": "am\u00e9ricains qui le critiquaient sont pour", "start": 568.26, "duration": 3.3}, {"text": "certains issus de grands m\u00e9dias", "start": 570.18, "duration": 2.82}, {"text": "notamment des journalistes du Washington", "start": 571.56, "duration": 3.24}, {"text": "Post du New York Times ou encore de CNN", "start": 573.0, "duration": 3.24}, {"text": "et certains de ces journalistes en fait", "start": 574.8, "duration": 3.3}, {"text": "critiquaient la d\u00e9cision d'Illum musk", "start": 576.24, "duration": 4.32}, {"text": "mercredi de suspendre un autre compte un", "start": 578.1, "duration": 4.26}, {"text": "compte qui suivait les d\u00e9placements de", "start": 580.56, "duration": 3.839}, {"text": "son jet priv\u00e9 alors qu'ilon musk se", "start": 582.36, "duration": 3.599}, {"text": "vantait d'avoir rachet\u00e9 Twitter pour en", "start": 584.399, "duration": 3.0}, {"text": "faire un espace avec une plus grande", "start": 585.959, "duration": 3.121}, {"text": "libert\u00e9 d'expression alors face \u00e0 la", "start": 587.399, "duration": 2.88}, {"text": "pol\u00e9mique qui a expliqu\u00e9 qu'il avait", "start": 589.08, "duration": 2.58}, {"text": "suspendu ce conte et ceux des", "start": 590.279, "duration": 3.24}, {"text": "journalistes prot\u00e9ger sa vie priv\u00e9e il", "start": 591.66, "duration": 3.359}, {"text": "dit que conna\u00eetre la position de son", "start": 593.519, "duration": 2.94}, {"text": "avion peut mettre en danger certains", "start": 595.019, "duration": 3.361}, {"text": "membres de sa famille sixi\u00e8me info le", "start": 596.459, "duration": 4.081}, {"text": "youtubeur fran\u00e7ais de Panda de son vrai", "start": 598.38, "duration": 3.78}, {"text": "nom Victor Bonnefoy qui est sp\u00e9cialis\u00e9", "start": 600.54, "duration": 3.12}, {"text": "dans le cin\u00e9ma et qui compte 300.000", "start": 602.16, "duration": 3.179}, {"text": "abonn\u00e9s t'accus\u00e9 par plusieurs victimes", "start": 603.66, "duration": 3.119}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9es d'agressions sexuelles", "start": 605.339, "duration": 3.481}, {"text": "corruption mineurs et de viol dans une", "start": 606.779, "duration": 3.601}, {"text": "enqu\u00eate qui a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9e par le m\u00e9dia", "start": 608.82, "duration": 3.48}, {"text": "en ligne Numerama Numerama a recueilli", "start": 610.38, "duration": 3.6}, {"text": "une vingtaine de t\u00e9moignages on met le", "start": 612.3, "duration": 3.06}, {"text": "lien de l'article en description si vous", "start": 613.98, "duration": 3.12}, {"text": "voulez il est disponible gratuitement le", "start": 615.36, "duration": 2.94}, {"text": "m\u00e9dia pr\u00e9cise qu'il n'a pour l'instant", "start": 617.1, "duration": 3.359}, {"text": "pas eu connaissance de plainte d'enqu\u00eate", "start": 618.3, "duration": 3.78}, {"text": "ouverte par la justice et de son c\u00f4t\u00e9", "start": 620.459, "duration": 3.481}, {"text": "the Panda a affirm\u00e9 par la voix de son", "start": 622.08, "duration": 3.42}, {"text": "avocat qu'il contestait tous les faits", "start": 623.94, "duration": 3.12}, {"text": "suivra donc ce qu'il en est 7e info", "start": 625.5, "duration": 2.519}, {"text": "c'est une pr\u00e9cision juste rapidement", "start": 627.06, "duration": 2.64}, {"text": "vous parler hier du satellite soit le", "start": 628.019, "duration": 3.121}, {"text": "nouveau satellite avec des capacit\u00e9s", "start": 629.7, "duration": 3.0}, {"text": "jamais vu auparavant r\u00e9sultat d'un", "start": 631.14, "duration": 3.0}, {"text": "partenariat entre la France et les", "start": 632.7, "duration": 2.94}, {"text": "\u00c9tats-Unis et en fait contrairement \u00e0 ce", "start": 634.14, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on disait hier n'a pas \u00e9t\u00e9 mis en", "start": 635.64, "duration": 3.96}, {"text": "orbite jeudi mais ce vendredi \u00e0 12h46", "start": 637.14, "duration": 4.199}, {"text": "heure fran\u00e7aise \u00e7a s'est pass\u00e9 aux", "start": 639.6, "duration": 3.0}, {"text": "\u00c9tats-Unis faites le lancement \u00e9tait", "start": 641.339, "duration": 3.06}, {"text": "retard\u00e9 \u00e0 cause de la m\u00e9t\u00e9o alors pour", "start": 642.6, "duration": 2.94}, {"text": "ceux qui auraient pas suivi les actu", "start": 644.399, "duration": 2.461}, {"text": "hier ce nouveau satellite va permettre", "start": 645.54, "duration": 3.06}, {"text": "de mesurer avec pr\u00e9cision les niveaux", "start": 646.86, "duration": 3.419}, {"text": "des eaux comme des mers des fleuves des", "start": 648.6, "duration": 3.6}, {"text": "lacs etc et le but c'est d'aider \u00e0", "start": 650.279, "duration": 3.361}, {"text": "l'am\u00e9nagement du territoire et \u00e0 la", "start": 652.2, "duration": 2.579}, {"text": "gestion des catastrophes naturelles", "start": 653.64, "duration": 2.28}, {"text": "allez on termine la semaine avec une", "start": 654.779, "duration": 2.701}, {"text": "note positive \u00e7a s'est pass\u00e9 en Bretagne", "start": 655.92, "duration": 3.12}, {"text": "mardi deux jeunes phoques qui avaient", "start": 657.48, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 cet \u00e9t\u00e9 en \u00e9tat de grande faiblesses", "start": 659.04, "duration": 4.26}, {"text": "et bien ont \u00e9t\u00e9 remis en libert\u00e9 en", "start": 661.44, "duration": 3.66}, {"text": "bonne sant\u00e9 4 mois plus tard dans la", "start": 663.3, "duration": 3.3}, {"text": "baie du Mont-Saint-Michel l'\u00e9poque l'un", "start": 665.1, "duration": 2.7}, {"text": "d'eux avait une fracture \u00e0 une patte", "start": 666.6, "duration": 2.82}, {"text": "l'autre ne pesait que 6 kilos ils ont", "start": 667.8, "duration": 2.94}, {"text": "\u00e9t\u00e9 soign\u00e9s par des b\u00e9n\u00e9voles de", "start": 669.42, "duration": 2.88}, {"text": "l'association pour la conservation des", "start": 670.74, "duration": 3.18}, {"text": "mammif\u00e8res et des oiseaux marins de", "start": 672.3, "duration": 3.18}, {"text": "Bretagne et gr\u00e2ce \u00e0 \u00e7a ils ont gagn\u00e9", "start": 673.92, "duration": 4.44}, {"text": "respectivement 24 et 21 kg alors pas de", "start": 675.48, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9bat hier mais le d\u00e9bat du jour c'est", "start": 678.36, "duration": 2.88}, {"text": "le suivant la Coupe du monde est-elle", "start": 679.8, "duration": 3.24}, {"text": "une r\u00e9ussite pour le Qatar pour", "start": 681.24, "duration": 3.3}, {"text": "participer \u00e7a se passe directement via", "start": 683.04, "duration": 2.82}, {"text": "l'onglet communaut\u00e9 de cette cha\u00eene", "start": 684.54, "duration": 2.76}, {"text": "Youtube \u00e9couter je crois que j'ai tout", "start": 685.86, "duration": 2.52}, {"text": "dit je vous souhaite un excellent", "start": 687.3, "duration": 2.88}, {"text": "weekend sportif ou pas sportif", "start": 688.38, "duration": 3.42}, {"text": "d'ailleurs comme vous voulez de notre", "start": 690.18, "duration": 3.0}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 ce format des actus du jour il est", "start": 691.8, "duration": 3.0}, {"text": "seulement du lundi au vendredi donc pour", "start": 693.18, "duration": 3.12}, {"text": "s'informer ce week-end \u00e7a se passe", "start": 694.8, "duration": 3.0}, {"text": "directement sur notre compte Instagram", "start": 696.3, "duration": 3.539}, {"text": "le nom du compte vous le savez c'est", "start": 697.8, "duration": 3.84}, {"text": "aussi Hugo d\u00e9crypte prenez soin de vous", "start": 699.839, "duration": 3.12}, {"text": "pr\u00e9senter nos proches et puis on se dit", "start": 701.64, "duration": 5.0}, {"text": "donc \u00e0 lundi pour le retour des actus", "start": 702.959, "duration": 3.681}]}