{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le rappeur am\u00e9ricain Kanye West est", "start": 0.0, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e2ch\u00e9 par plusieurs marques et", "start": 1.92, "duration": 3.839}, {"text": "plateformes apr\u00e8s des pol\u00e9miques \u00e0", "start": 3.72, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition on va donc voir les questions", "start": 5.759, "duration": 3.481}, {"text": "plus larges que \u00e7a pose sur la libert\u00e9", "start": 7.08, "duration": 4.2}, {"text": "d'expression ou encore la question des", "start": 9.24, "duration": 3.84}, {"text": "discours haineux salut c'est Hugo", "start": 11.28, "duration": 3.239}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien comme", "start": 13.08, "duration": 3.299}, {"text": "chaque jour on est parti ensemble pour", "start": 14.519, "duration": 3.6}, {"text": "une nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en", "start": 16.379, "duration": 3.361}, {"text": "une dizaine de minutes bon je pense que", "start": 18.119, "duration": 3.121}, {"text": "j'ai pas besoin de vous pr\u00e9senter Kanye", "start": 19.74, "duration": 2.1}, {"text": "West", "start": 21.24, "duration": 3.119}, {"text": "ic\u00f4ne du rap aux \u00c9tats-Unis avec ses 21", "start": 21.84, "duration": 4.56}, {"text": "Grammy Awards c'est d'ailleurs le", "start": 24.359, "duration": 4.441}, {"text": "rappeur le plus r\u00e9compens\u00e9 de tous les", "start": 26.4, "duration": 4.44}, {"text": "temps il s'est aussi illustr\u00e9 ces", "start": 28.8, "duration": 3.9}, {"text": "derniers temps en tant que designer", "start": 30.84, "duration": 4.379}, {"text": "designer notamment avec sa marque de", "start": 32.7, "duration": 5.46}, {"text": "v\u00eatements et de chaussures Yeezy et puis", "start": 35.219, "duration": 5.101}, {"text": "il y a quelques ann\u00e9es il a aussi tent\u00e9", "start": 38.16, "duration": 4.62}, {"text": "d'acc\u00e9der \u00e0 la Maison Blanche en", "start": 40.32, "duration": 3.66}, {"text": "participant donc \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 42.78, "duration": 3.9}, {"text": "pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine de 2020 bref", "start": 43.98, "duration": 5.34}, {"text": "depuis quelques ann\u00e9es Kanye West qui au", "start": 46.68, "duration": 4.8}, {"text": "passage a aussi r\u00e9v\u00e9l\u00e9 souffrir de", "start": 49.32, "duration": 4.14}, {"text": "troubles bipolaires est absolument", "start": 51.48, "duration": 4.2}, {"text": "partout et fait beaucoup parler pour", "start": 53.46, "duration": 4.68}, {"text": "plein de raisons cela dit \u00e7a reste une", "start": 55.68, "duration": 4.559}, {"text": "personnalit\u00e9 qui est tr\u00e8s contest\u00e9e et", "start": 58.14, "duration": 3.239}, {"text": "justement si je vous en parle", "start": 60.239, "duration": 3.361}, {"text": "aujourd'hui c'est parce que trois jours", "start": 61.379, "duration": 4.021}, {"text": "apr\u00e8s la marque de luxe espagnole", "start": 63.6, "duration": 3.839}, {"text": "Balenciaga et bien c'est au tour d'une", "start": 65.4, "duration": 4.56}, {"text": "autre marque la marque allemande Adidas", "start": 67.439, "duration": 5.881}, {"text": "d'annoncer mettre fin imm\u00e9diatement \u00e0 sa", "start": 69.96, "duration": 5.58}, {"text": "collaboration avec le rappeur Kanye West", "start": 73.32, "duration": 4.56}, {"text": "une collaboration avec Kanye West qui", "start": 75.54, "duration": 5.1}, {"text": "repr\u00e9sentait pour Adidas pr\u00e8s de 10% de", "start": 77.88, "duration": 4.62}, {"text": "son chiffre d'affaires annuel selon", "start": 80.64, "duration": 3.839}, {"text": "plusieurs m\u00e9dias alors comment en est-on", "start": 82.5, "duration": 3.84}, {"text": "arriv\u00e9 l\u00e0 et quelle question est-ce que", "start": 84.479, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e7a pose concr\u00e8tement alors on va pas", "start": 86.34, "duration": 3.3}, {"text": "revenir sur toutes les pol\u00e9miques", "start": 88.32, "duration": 3.6}, {"text": "puisque ce serait beaucoup mais on peut", "start": 89.64, "duration": 3.78}, {"text": "revenir peut-\u00eatre sur un ou deux", "start": 91.92, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements qui ont eu lieu notamment", "start": 93.42, "duration": 4.08}, {"text": "d\u00e9but octobre \u00e7a a commenc\u00e9 avec la", "start": 95.1, "duration": 4.86}, {"text": "Fashion Week de Paris Kanye West en", "start": 97.5, "duration": 4.56}, {"text": "effet port\u00e9 un sweat avec l'inscription", "start": 99.96, "duration": 4.68}, {"text": "white live matter ce qui veut dire donc", "start": 102.06, "duration": 5.04}, {"text": "litt\u00e9ralement les vies des blancs", "start": 104.64, "duration": 4.68}, {"text": "comptes or en fait ce slogan est souvent", "start": 107.1, "duration": 5.1}, {"text": "utilis\u00e9 pour critiquer ou pour contester", "start": 109.32, "duration": 5.04}, {"text": "d'une certaine fa\u00e7on le mouvement Black", "start": 112.2, "duration": 3.84}, {"text": "lives matter un mouvement dont on avait", "start": 114.36, "duration": 3.78}, {"text": "beaucoup parl\u00e9 qui avait port\u00e9 comme", "start": 116.04, "duration": 4.259}, {"text": "objectif et bien de lutter entre les", "start": 118.14, "duration": 4.019}, {"text": "violences polici\u00e8res envers les Noirs", "start": 120.299, "duration": 3.541}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis pour d\u00e9j\u00e0 \u00e0 ce moment l\u00e0", "start": 122.159, "duration": 3.661}, {"text": "beaucoup de voix c'\u00e9tait \u00e9lev\u00e9s sur les", "start": 123.84, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux pour critiquer la", "start": 125.82, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9marche de Kanye West et d'ailleurs \u00e7a", "start": 127.68, "duration": 4.74}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 vu comme beaucoup comme une sorte", "start": 129.899, "duration": 4.681}, {"text": "de provocation de la part du rappeur", "start": 132.42, "duration": 4.62}, {"text": "am\u00e9ricain mais le plus gros \u00e9v\u00e9nement ou", "start": 134.58, "duration": 4.379}, {"text": "l'\u00e9l\u00e9ment qui a beaucoup fait parler ces", "start": 137.04, "duration": 3.12}, {"text": "derniers jours qui a beaucoup fait", "start": 138.959, "duration": 3.721}, {"text": "r\u00e9agir il s'est tenu le dimanche 9", "start": 140.16, "duration": 5.219}, {"text": "octobre lorsque Kanye West a tenu des", "start": 142.68, "duration": 5.4}, {"text": "propos jug\u00e9s antis\u00e9mites sur Twitter et", "start": 145.379, "duration": 4.021}, {"text": "l\u00e0 en effet publi\u00e9 un tweet qui", "start": 148.08, "duration": 3.72}, {"text": "sugg\u00e9rait en gros qu'il voulait faire la", "start": 149.4, "duration": 4.38}, {"text": "guerre aux Juifs le tout en utilisant", "start": 151.8, "duration": 4.019}, {"text": "notamment un terme propre \u00e0 l'arm\u00e9e", "start": 153.78, "duration": 3.539}, {"text": "am\u00e9ricaine alors je ne mets pas de", "start": 155.819, "duration": 3.361}, {"text": "capture d'\u00e9cran ici du tweet parce qu'il", "start": 157.319, "duration": 3.121}, {"text": "y a un risque que la vid\u00e9o se supprimer", "start": 159.18, "duration": 2.94}, {"text": "ou quoi mais vous tapez sur Google", "start": 160.44, "duration": 3.299}, {"text": "quelques recherches vous allez pouvoir", "start": 162.12, "duration": 3.66}, {"text": "facilement le retrouver alors suite \u00e0", "start": 163.739, "duration": 3.661}, {"text": "ses propos et bien Instagram et Twitter", "start": 165.78, "duration": 3.3}, {"text": "avait des id\u00e9es de suspendre", "start": 167.4, "duration": 4.5}, {"text": "temporairement les comptes de Kanye West", "start": 169.08, "duration": 4.68}, {"text": "et de nombreux organisations avaient", "start": 171.9, "duration": 3.479}, {"text": "appel\u00e9 les marques collaborant avec", "start": 173.76, "duration": 4.14}, {"text": "Kanye West d'arr\u00eater de le faire c'est", "start": 175.379, "duration": 4.921}, {"text": "donc ce qu'on fait Balenciaga et Adidas", "start": 177.9, "duration": 4.199}, {"text": "ces derniers jours et par ailleurs il", "start": 180.3, "duration": 3.54}, {"text": "faut noter que Kanye West a \u00e9galement", "start": 182.099, "duration": 4.321}, {"text": "perdu son agent ou encore son avocate", "start": 183.84, "duration": 4.56}, {"text": "alors est-ce que Kanye West a r\u00e9agi et", "start": 186.42, "duration": 3.899}, {"text": "bien il n'a pas r\u00e9agi depuis l'annonce", "start": 188.4, "duration": 3.96}, {"text": "d'Adidas ces derniers jours mais par", "start": 190.319, "duration": 3.661}, {"text": "contre et bien la semaine derni\u00e8re dans", "start": 192.36, "duration": 4.26}, {"text": "un podcast appel\u00e9 drinkhams et bien il a", "start": 193.98, "duration": 4.679}, {"text": "estim\u00e9 qu'il avait \u00e9t\u00e9 victime je cite", "start": 196.62, "duration": 4.68}, {"text": "de m\u00e9dias juifs des propos antimites qui", "start": 198.659, "duration": 4.981}, {"text": "l\u00e0 aussi vous l'imaginez vivement fait", "start": 201.3, "duration": 4.14}, {"text": "r\u00e9agir alors suite \u00e0 cela Kanye West", "start": 203.64, "duration": 3.72}, {"text": "avait d\u00e9clar\u00e9 vouloir racheter le r\u00e9seau", "start": 205.44, "duration": 4.019}, {"text": "social par leur ou parler j'ai jamais su", "start": 207.36, "duration": 3.299}, {"text": "comment est-ce qu'on le pronon\u00e7ait en", "start": 209.459, "duration": 3.181}, {"text": "fran\u00e7ais j'ai donc un r\u00e9seau social qui", "start": 210.659, "duration": 4.381}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2018 par une proche de", "start": 212.64, "duration": 4.2}, {"text": "Donald Trump qui a pour objectif de", "start": 215.04, "duration": 4.68}, {"text": "garantir une vraie libert\u00e9 d'expression", "start": 216.84, "duration": 4.979}, {"text": "selon eux en fait ce r\u00e9seau se pr\u00e9sente", "start": 219.72, "duration": 4.26}, {"text": "comme une sorte de refuge pour les", "start": 221.819, "duration": 3.721}, {"text": "am\u00e9ricains notamment tr\u00e8s conservateur", "start": 223.98, "duration": 4.08}, {"text": "qui s'estime censur\u00e9 sur les r\u00e9seaux", "start": 225.54, "duration": 4.8}, {"text": "sociaux les plus connus puisque en effet", "start": 228.06, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui les r\u00e9seaux sociaux que ce", "start": 230.34, "duration": 3.72}, {"text": "soit Twitter Instagram ou autre ont", "start": 232.019, "duration": 3.601}, {"text": "aussi leurs propres politiques de", "start": 234.06, "duration": 3.539}, {"text": "mod\u00e9ration et d\u00e9cide de supprimer", "start": 235.62, "duration": 3.72}, {"text": "certains contenus quand ils jugent que", "start": 237.599, "duration": 3.601}, {"text": "c'est des les informations ou alors des", "start": 239.34, "duration": 3.36}, {"text": "contenus haineux alors une fois qu'on a", "start": 241.2, "duration": 3.36}, {"text": "dit \u00e7a est-ce que Kanye West peut", "start": 242.7, "duration": 3.84}, {"text": "r\u00e9ellement tenir de tels propos aux", "start": 244.56, "duration": 3.72}, {"text": "\u00c9tats-Unis on pose la question puisqu'en", "start": 246.54, "duration": 3.96}, {"text": "effet on entend souvent que la libert\u00e9", "start": 248.28, "duration": 3.9}, {"text": "d'expression est plus large aux", "start": 250.5, "duration": 4.68}, {"text": "\u00c9tats-Unis que en France par exemple et", "start": 252.18, "duration": 3.839}, {"text": "bien effectivement en fait aux", "start": 255.18, "duration": 2.58}, {"text": "\u00c9tats-Unis la libert\u00e9 d'expression et", "start": 256.019, "duration": 4.021}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9e par le premier amendement de la", "start": 257.76, "duration": 4.5}, {"text": "Constitution donc la loi supr\u00eame", "start": 260.04, "duration": 4.98}, {"text": "am\u00e9ricaine or et bien contrairement \u00e0 la", "start": 262.26, "duration": 4.68}, {"text": "France aux \u00c9tats-Unis il y a pas de", "start": 265.02, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9gulation sp\u00e9cifique concernant les", "start": 266.94, "duration": 4.979}, {"text": "discours haineux par exemple envers des", "start": 269.58, "duration": 3.839}, {"text": "religions dans le cas qu'on a", "start": 271.919, "duration": 3.121}, {"text": "aujourd'hui alors qu'en France on a", "start": 273.419, "duration": 3.541}, {"text": "davantage de lois qui viennent justement", "start": 275.04, "duration": 4.439}, {"text": "interdire ce discours et ne pour r\u00e9sumer", "start": 276.96, "duration": 4.739}, {"text": "donc en soi les discours haineux sont", "start": 279.479, "duration": 4.141}, {"text": "relativement prot\u00e9g\u00e9s quand m\u00eame par le", "start": 281.699, "duration": 3.72}, {"text": "premier amendement l'une des choses", "start": 283.62, "duration": 3.66}, {"text": "\u00e9ventuellement qui peut tomber sous le", "start": 285.419, "duration": 3.241}, {"text": "coup de la loi aux \u00c9tats-Unis c'est", "start": 287.28, "duration": 3.78}, {"text": "surtout des menaces directes pour une", "start": 288.66, "duration": 4.74}, {"text": "action prochaine par exemple certains", "start": 291.06, "duration": 4.5}, {"text": "estiment que Donald Trump donc l'ancien", "start": 293.4, "duration": 4.32}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain pourrait finir par", "start": 295.56, "duration": 4.139}, {"text": "\u00eatre condamn\u00e9 pour avoir", "start": 297.72, "duration": 4.68}, {"text": "des manifestants \u00e0 marcher vers le", "start": 299.699, "duration": 5.401}, {"text": "Capitole pour emp\u00eacher l'\u00e9lection de Joe", "start": 302.4, "duration": 5.16}, {"text": "Biden le 6 janvier 2021 il y a beaucoup", "start": 305.1, "duration": 3.96}, {"text": "de d\u00e9bats par ailleurs tr\u00e8s int\u00e9ressants", "start": 307.56, "duration": 2.82}, {"text": "l\u00e0-dessus certains estiment que c'est", "start": 309.06, "duration": 3.78}, {"text": "une incitation directe et donc que et", "start": 310.38, "duration": 3.84}, {"text": "bien il doit \u00eatre condamn\u00e9 tandis que", "start": 312.84, "duration": 3.359}, {"text": "d'autres estimes que m\u00eame si l'appelait", "start": 314.22, "duration": 3.9}, {"text": "a march\u00e9 vers le Capitole et bien ce ne", "start": 316.199, "duration": 3.301}, {"text": "serait pas forc\u00e9ment une incitation", "start": 318.12, "duration": 3.42}, {"text": "directe bref pour dire les choses au", "start": 319.5, "duration": 4.259}, {"text": "niveau strictement de la loi et au-del\u00e0", "start": 321.54, "duration": 3.48}, {"text": "de ce qu'appr\u00e9cie il faut bien", "start": 323.759, "duration": 2.821}, {"text": "comprendre donc que Kanye West et", "start": 325.02, "duration": 3.48}, {"text": "finalement davantage prot\u00e9ger aux", "start": 326.58, "duration": 3.899}, {"text": "\u00c9tats-Unis que dans d'autres pays comme", "start": 328.5, "duration": 4.56}, {"text": "la France en cas de propos antis\u00e9mites", "start": 330.479, "duration": 4.861}, {"text": "pour autant et bien vous l'avez vu les", "start": 333.06, "duration": 3.54}, {"text": "r\u00e9actions elles ne sont pas que au", "start": 335.34, "duration": 2.34}, {"text": "niveau de la loi elles peuvent \u00eatre", "start": 336.6, "duration": 3.18}, {"text": "aussi d'un point de vue \u00e9conomique avec", "start": 337.68, "duration": 3.66}, {"text": "notamment donc les contrats de", "start": 339.78, "duration": 3.78}, {"text": "Balenciaga ou encore d'Adidas avec des", "start": 341.34, "duration": 3.54}, {"text": "entreprises qui ont refus\u00e9 d'\u00eatre", "start": 343.56, "duration": 4.38}, {"text": "associ\u00e9s \u00e0 ce discours l\u00e0 et par", "start": 344.88, "duration": 3.96}, {"text": "ailleurs et bien il y a aussi une", "start": 347.94, "duration": 3.06}, {"text": "question et bien de diffusion de son", "start": 348.84, "duration": 4.26}, {"text": "discours quel qu'il soit sur les r\u00e9seaux", "start": 351.0, "duration": 3.72}, {"text": "on l'a dit un certain nombre de r\u00e9seaux", "start": 353.1, "duration": 3.9}, {"text": "sociaux ont annonc\u00e9 avoir suspendu au", "start": 354.72, "duration": 4.919}, {"text": "moins temporairement le compte de Kany", "start": 357.0, "duration": 4.62}, {"text": "illustre donc le fait que au-del\u00e0 de la", "start": 359.639, "duration": 3.301}, {"text": "loi les r\u00e9seaux sociaux aussi", "start": 361.62, "duration": 3.72}, {"text": "aujourd'hui \u00e9tablissent leurs r\u00e8gles sur", "start": 362.94, "duration": 4.319}, {"text": "ce qu'il tol\u00e8re ou non sur les", "start": 365.34, "duration": 3.54}, {"text": "plateformes et l\u00e0 aussi \u00e9videmment \u00e7a", "start": 367.259, "duration": 3.241}, {"text": "pose un d\u00e9bat plus large sur la", "start": 368.88, "duration": 3.539}, {"text": "responsabilit\u00e9 de ces plateformes bref", "start": 370.5, "duration": 3.6}, {"text": "au-del\u00e0 donc du cas de Kanye West \u00e7a me", "start": 372.419, "duration": 2.581}, {"text": "semble int\u00e9ressant de faire un petit", "start": 374.1, "duration": 2.58}, {"text": "point sur ces sujets l\u00e0 mais vous voulez", "start": 375.0, "duration": 3.36}, {"text": "plus d'informations notamment sur ces", "start": 376.68, "duration": 3.42}, {"text": "sujets de libert\u00e9 d'expression et de ce", "start": 378.36, "duration": 3.179}, {"text": "que pourrait dire la loi et bien je vous", "start": 380.1, "duration": 2.46}, {"text": "mets les liens directement en", "start": 381.539, "duration": 2.521}, {"text": "description et je vous laisse tout de", "start": 382.56, "duration": 3.12}, {"text": "suite avec Paul pour les actualit\u00e9s en", "start": 384.06, "duration": 3.24}, {"text": "bref salut on commence avec une premi\u00e8re", "start": 385.68, "duration": 3.6}, {"text": "actu en France l'entreprise fran\u00e7aise", "start": 387.3, "duration": 4.2}, {"text": "Imerys a annonc\u00e9 qu'elle allait lancer", "start": 389.28, "duration": 3.72}, {"text": "l'exploitation d'une grande mine de", "start": 391.5, "duration": 3.479}, {"text": "lithium en Auvergne et c'est marquant", "start": 393.0, "duration": 3.479}, {"text": "car il s'agit du deuxi\u00e8me plus gros", "start": 394.979, "duration": 3.181}, {"text": "projet d'exploitation de l'isium en", "start": 396.479, "duration": 3.361}, {"text": "Europe un minerais qui est essentiel", "start": 398.16, "duration": 3.12}, {"text": "dans la production de batterie notamment", "start": 399.84, "duration": 3.18}, {"text": "ainsi selon l'entreprise cette nouvelle", "start": 401.28, "duration": 3.84}, {"text": "mine pourra produire l'\u00e9quivalent de 700", "start": 403.02, "duration": 3.78}, {"text": "000 batteries de voitures par an pendant", "start": 405.12, "duration": 3.66}, {"text": "une dur\u00e9e d'au moins 25 ans il faut", "start": 406.8, "duration": 3.72}, {"text": "savoir qu'aujourd'hui la France est plus", "start": 408.78, "duration": 2.94}, {"text": "globalement l'Europe sont presque", "start": 410.52, "duration": 3.119}, {"text": "exclusivement d\u00e9pendante de l'\u00e9tranger", "start": 411.72, "duration": 4.02}, {"text": "et notamment de la Chine pour la", "start": 413.639, "duration": 3.721}, {"text": "production de leur batterie en lithium", "start": 415.74, "duration": 3.239}, {"text": "et le truc c'est que selon l'Agence", "start": 417.36, "duration": 3.48}, {"text": "internationale de l'\u00e9nergie et bien les", "start": 418.979, "duration": 3.66}, {"text": "besoins de lithium dans le monde vont", "start": 420.84, "duration": 3.96}, {"text": "exploser ils vont \u00eatre multipli\u00e9s par 40", "start": 422.639, "duration": 4.56}, {"text": "d'ici 2040 du coup selon le gouvernement", "start": 424.8, "duration": 3.959}, {"text": "et bien l'exploitation de cette mine", "start": 427.199, "duration": 3.421}, {"text": "dans l'Allier et donc n\u00e9cessaire pour", "start": 428.759, "duration": 3.841}, {"text": "permettre de r\u00e9duire cette d\u00e9pendance au", "start": 430.62, "duration": 3.72}, {"text": "litiom\u00e9tranger et pour acc\u00e9l\u00e9rer la", "start": 432.6, "duration": 3.36}, {"text": "transition en France vers des v\u00e9hicules", "start": 434.34, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9lectriques des v\u00e9hicules qui sont moins", "start": 435.96, "duration": 3.42}, {"text": "polluants que les v\u00e9hicules thermiques", "start": 437.819, "duration": 3.121}, {"text": "les malgr\u00e9 cela et bien plusieurs", "start": 439.38, "duration": 3.0}, {"text": "organisations de d\u00e9fense de", "start": 440.94, "duration": 2.58}, {"text": "l'environnement ont critiques et ce", "start": 442.38, "duration": 2.4}, {"text": "projet elles estiment que l\u2019extraction", "start": 443.52, "duration": 3.54}, {"text": "du lithium consomme trop d'eau dans un", "start": 444.78, "duration": 3.539}, {"text": "contexte o\u00f9 la pression sur les", "start": 447.06, "duration": 3.3}, {"text": "ressources en eau et d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s forte en", "start": 448.319, "duration": 3.901}, {"text": "France et elle juge aussi que cette", "start": 450.36, "duration": 4.08}, {"text": "extraction du lithium \u00e9met trop de gaz \u00e0", "start": 452.22, "duration": 3.24}, {"text": "effet de serre les gaz qui sont", "start": 454.44, "duration": 2.159}, {"text": "responsables du changement climatique", "start": 455.46, "duration": 2.579}, {"text": "bref en tout cas vous l'avez compris le", "start": 456.599, "duration": 2.88}, {"text": "lithium est amen\u00e9 \u00e0 devenir un enjeu", "start": 458.039, "duration": 3.06}, {"text": "majeur dans les ann\u00e9es \u00e0 venir \u00e0 la", "start": 459.479, "duration": 2.641}, {"text": "crois\u00e9e \u00e0 la fois des questions de", "start": 461.099, "duration": 2.641}, {"text": "climat et de g\u00e9opolitique et c'est", "start": 462.12, "duration": 2.46}, {"text": "d'ailleurs le cas aussi de d'autres", "start": 463.74, "duration": 2.399}, {"text": "m\u00e9taux rares comme le cobalt et le", "start": 464.58, "duration": 2.82}, {"text": "nickel par exemple deuxi\u00e8me actuel", "start": 466.139, "duration": 3.18}, {"text": "concerne la guerre en Ukraine selon un", "start": 467.4, "duration": 3.54}, {"text": "nouveau rapport de l'ONU et bien au", "start": 469.319, "duration": 2.301}, {"text": "moins", "start": 470.94, "duration": 3.24}, {"text": "6370 civils ukrainiens ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s", "start": 471.62, "duration": 4.18}, {"text": "depuis le d\u00e9but de l'invasion russe le", "start": 474.18, "duration": 3.72}, {"text": "24 f\u00e9vrier quand on dit civil sont donc", "start": 475.8, "duration": 3.72}, {"text": "des hommes des femmes des enfants", "start": 477.9, "duration": 3.06}, {"text": "qui ne sont pas des militaires mais de", "start": 479.52, "duration": 2.88}, {"text": "simples habitants alors l'ONU indique", "start": 480.96, "duration": 3.66}, {"text": "quand m\u00eame que ce chiffre de 6370", "start": 482.4, "duration": 3.96}, {"text": "victimes il est probablement sous \u00e9valu\u00e9", "start": 484.62, "duration": 4.019}, {"text": "le mieux explique aussi que dans 90% des", "start": 486.36, "duration": 3.66}, {"text": "cas c'est des C sont dus \u00e0 des", "start": 488.639, "duration": 2.941}, {"text": "bombardements et au passage au tractus", "start": 490.02, "duration": 3.48}, {"text": "concernant la guerre en Ukraine ce lundi", "start": 491.58, "duration": 3.6}, {"text": "sergueil labroff qui est le ministre des", "start": 493.5, "duration": 3.9}, {"text": "Affaires \u00e9trang\u00e8res russes a affirm\u00e9 que", "start": 495.18, "duration": 3.9}, {"text": "la Russie craint que l'Ukraine utilise", "start": 497.4, "duration": 4.38}, {"text": "je cite une bombe sale une bombe qui", "start": 499.08, "duration": 4.019}, {"text": "serait donc une bombe traditionnelle", "start": 501.78, "duration": 3.96}, {"text": "mais en plus de \u00e7a qui serait radioactif", "start": 503.099, "duration": 4.621}, {"text": "alors de son c\u00f4t\u00e9 l'Ukraine ni ses", "start": 505.74, "duration": 3.84}, {"text": "accusations elle a d'ailleurs invit\u00e9 les", "start": 507.72, "duration": 3.24}, {"text": "autorit\u00e9s internationales \u00e0 venir", "start": 509.58, "duration": 3.42}, {"text": "visiter ces centrales nucl\u00e9aires pour", "start": 510.96, "duration": 3.42}, {"text": "prouver qu'elle ne fait rien et selon", "start": 513.0, "duration": 2.82}, {"text": "Gallia Ackerman une journaliste", "start": 514.38, "duration": 3.06}, {"text": "sp\u00e9cialiste de la Russie qui \u00e9tait", "start": 515.82, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui cit\u00e9 par France Info et bien", "start": 517.44, "duration": 3.0}, {"text": "ses d\u00e9clarations de la Russie \u00e7a", "start": 519.18, "duration": 2.94}, {"text": "pourrait \u00eatre en fait une diversion pour", "start": 520.44, "duration": 3.959}, {"text": "qu'elle utilise elle-m\u00eame une bombe de", "start": 522.12, "duration": 3.779}, {"text": "ce genre de la m\u00eame mani\u00e8re que les", "start": 524.399, "duration": 3.361}, {"text": "Russes au d\u00e9but du conflit avaient", "start": 525.899, "duration": 3.421}, {"text": "accus\u00e9 l'Ukraine de vouloir envahir la", "start": 527.76, "duration": 3.24}, {"text": "Russie on suivra donc ce qu'il en retour", "start": 529.32, "duration": 2.82}, {"text": "en France pour la troisi\u00e8me actu", "start": 531.0, "duration": 3.06}, {"text": "l'Alliance contre le tabac r\u00e9clame", "start": 532.14, "duration": 4.02}, {"text": "l'interdiction des cigarettes puff des", "start": 534.06, "duration": 3.18}, {"text": "cigarettes qui fleurissent un peu", "start": 536.16, "duration": 2.52}, {"text": "partout dans les coll\u00e8ges les lyc\u00e9es sur", "start": 537.24, "duration": 2.76}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux vous mais sans doute", "start": 538.68, "duration": 2.52}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 vu ce sont des cigarettes", "start": 540.0, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9lectroniques jetables qui ciblent", "start": 541.2, "duration": 3.3}, {"text": "particuli\u00e8rement les jeunes avec un", "start": 543.24, "duration": 3.12}, {"text": "emballage color\u00e9 et des go\u00fbts sucr\u00e9s", "start": 544.5, "duration": 3.72}, {"text": "comme marshamallow choco noisette et", "start": 546.36, "duration": 2.82}, {"text": "beaucoup d'autres aujourd'hui c'est", "start": 548.22, "duration": 1.98}, {"text": "cigarettes peuvent elles sont vendues", "start": 549.18, "duration": 2.219}, {"text": "par une vingtaine de marques diff\u00e9rentes", "start": 550.2, "duration": 3.72}, {"text": "avec ou sans nicotine \u00e7a d\u00e9pend des", "start": 551.399, "duration": 3.841}, {"text": "versions et bien qu'elle soit", "start": 553.92, "duration": 3.24}, {"text": "officiellement interdite au mineur et", "start": 555.24, "duration": 3.96}, {"text": "bien pr\u00e8s d'un quart des adolescents les", "start": 557.16, "duration": 3.6}, {"text": "auraient d\u00e9j\u00e0 essay\u00e9 et en fait selon", "start": 559.2, "duration": 2.88}, {"text": "l'Alliance contre le tabac qui est un", "start": 560.76, "duration": 2.639}, {"text": "groupe d'associations qui luttent contre", "start": 562.08, "duration": 3.42}, {"text": "le tabagisme et bien se produit pr\u00e9sent\u00e9", "start": 563.399, "duration": 4.081}, {"text": "comme cool et sans danger risque d'\u00eatre", "start": 565.5, "duration": 3.48}, {"text": "une porte d'entr\u00e9e vers la vraie", "start": 567.48, "duration": 3.0}, {"text": "cigarette en effet selon l'Alliance et", "start": 568.98, "duration": 2.82}, {"text": "bien dans certaines puces les", "start": 570.48, "duration": 2.94}, {"text": "concentrations en nicotine seraient", "start": 571.8, "duration": 3.24}, {"text": "suffisantes pour cr\u00e9er une addiction \u00e0", "start": 573.42, "duration": 2.88}, {"text": "la nicotine cette addiction pourrait", "start": 575.04, "duration": 3.12}, {"text": "faire d\u00e9river les utilisateurs vers la", "start": 576.3, "duration": 3.12}, {"text": "v\u00e9ritable cigarette et en tout cas il", "start": 578.16, "duration": 2.34}, {"text": "faut noter que ces cigarettes peuvent", "start": 579.42, "duration": 2.58}, {"text": "jetables elles sont aussi pointer du", "start": 580.5, "duration": 3.42}, {"text": "doigt par des associations de protection", "start": 582.0, "duration": 3.48}, {"text": "de l'environnement et oui pour les", "start": 583.92, "duration": 2.64}, {"text": "d\u00e9chets qu'elles occasionnent en fait", "start": 585.48, "duration": 2.46}, {"text": "elles contiennent notamment des petites", "start": 586.56, "duration": 3.3}, {"text": "batteries au lithium le m\u00e9tal dont je", "start": 587.94, "duration": 2.82}, {"text": "vous parlais tout \u00e0 l'heure et les", "start": 589.86, "duration": 2.159}, {"text": "associations estiment que ces cigarettes", "start": 590.76, "duration": 2.28}, {"text": "peuvent ont tendance \u00e0 \u00eatre beaucoup", "start": 592.019, "duration": 3.0}, {"text": "jet\u00e9s par terre dans les caniveaux etc", "start": 593.04, "duration": 3.84}, {"text": "comme les vrais cigarettes et que c'est", "start": 595.019, "duration": 3.121}, {"text": "tr\u00e8s probl\u00e9matique \u00e0 cause de ces", "start": 596.88, "duration": 2.7}, {"text": "batteries qui devraient plut\u00f4t \u00eatre", "start": 598.14, "duration": 2.699}, {"text": "quatri\u00e8me actu je voulais vous parler", "start": 599.58, "duration": 3.0}, {"text": "d'une initiative de la r\u00e9gion", "start": 600.839, "duration": 3.541}, {"text": "Occitanie dans le sud de la France un", "start": 602.58, "duration": 3.0}, {"text": "grand nombre de billets de train", "start": 604.38, "duration": 3.36}, {"text": "r\u00e9gionaux co\u00fbtait 1 euro ce week-end", "start": 605.58, "duration": 3.9}, {"text": "dans la r\u00e9gion comme \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 607.74, "duration": 3.48}, {"text": "fait le week-end d'avant l'objectif", "start": 609.48, "duration": 3.9}, {"text": "\u00e9tait double permettre d'une part aux", "start": 611.22, "duration": 3.299}, {"text": "familles de faire face aux p\u00e9nuries", "start": 613.38, "duration": 2.76}, {"text": "d'essence et aussi promouvoir le train", "start": 614.519, "duration": 4.081}, {"text": "un mode de transport plus \u00e9cologique et", "start": 616.14, "duration": 5.1}, {"text": "r\u00e9sultat et bien 130 000 billets ont \u00e9t\u00e9", "start": 618.6, "duration": 4.919}, {"text": "vendus ce weekend c'est 5 fois plus que", "start": 621.24, "duration": 4.2}, {"text": "lors du m\u00eame week-end l'an dernier selon", "start": 623.519, "duration": 3.601}, {"text": "la pr\u00e9sidente de la r\u00e9gion Carole Delga", "start": 625.44, "duration": 4.38}, {"text": "cela du coup permis d'\u00e9conomiser 350 000", "start": 627.12, "duration": 4.38}, {"text": "litres d'essence sur l'\u00e9quivalent des", "start": 629.82, "duration": 3.06}, {"text": "7000 plains et donc c'\u00e9tait une", "start": 631.5, "duration": 2.459}, {"text": "initiative tr\u00e8s positive pour", "start": 632.88, "duration": 2.22}, {"text": "l'environnement termine avec une", "start": 633.959, "duration": 2.88}, {"text": "derni\u00e8re actu li\u00e9e \u00e0 l'espace une", "start": 635.1, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9clipse solaire partielle a \u00e9t\u00e9 visible", "start": 636.839, "duration": 3.961}, {"text": "ce mardi midi en France la Lune est donc", "start": 638.7, "duration": 4.02}, {"text": "pass\u00e9e en partie devant le soleil alors", "start": 640.8, "duration": 3.18}, {"text": "si vous l'avez rat\u00e9 ne soyez pas trop", "start": 642.72, "duration": 2.82}, {"text": "deg c'\u00e9tait pas non plus l'\u00e9v\u00e9nement de", "start": 643.98, "duration": 2.64}, {"text": "l'ann\u00e9e parce que c'\u00e9tait une \u00e9clipse", "start": 645.54, "duration": 3.6}, {"text": "tr\u00e8s partiel seulement entre 10 et 30%", "start": 646.62, "duration": 3.959}, {"text": "du soleil \u00e9taient cach\u00e9 selon les", "start": 649.14, "duration": 2.819}, {"text": "endroits et je vous invite du coup", "start": 650.579, "duration": 3.181}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 retenir une date dans un peu", "start": 651.959, "duration": 3.421}, {"text": "moins de quatre ans c'est celle du 12", "start": 653.76, "duration": 3.78}, {"text": "ao\u00fbt 2026 et oui ce jour-l\u00e0 en France il", "start": 655.38, "duration": 3.54}, {"text": "sera possible d'observer une \u00e9clipse", "start": 657.54, "duration": 3.239}, {"text": "solaire presque total ou la Terre la", "start": 658.92, "duration": 3.12}, {"text": "Lune et le Soleil seront presque", "start": 660.779, "duration": 2.821}, {"text": "parfaitement align\u00e9s et o\u00f9 du coup il", "start": 662.04, "duration": 3.239}, {"text": "fera presque totalement nuit en plein", "start": 663.6, "duration": 3.359}, {"text": "jour dans certaines zones notamment \u00e0", "start": 665.279, "duration": 2.881}, {"text": "Biarritz dans le sud-ouest de la France", "start": 666.959, "duration": 4.081}, {"text": "ou la Lune recouvrira 99% de la surface", "start": 668.16, "duration": 4.2}, {"text": "du Soleil et je vous laisse avec Hugo", "start": 671.04, "duration": 2.46}, {"text": "pour le flashback et je vous dis \u00e0", "start": 672.36, "duration": 2.4}, {"text": "demain allez on termine avec un retour", "start": 673.5, "duration": 3.06}, {"text": "dans l'histoire avec un \u00e9v\u00e9nement tr\u00e8s", "start": 674.76, "duration": 4.139}, {"text": "marquant qui s'est pass\u00e9 il y a 51 ans", "start": 676.56, "duration": 4.7}, {"text": "le 25 octobre", "start": 678.899, "duration": 6.541}, {"text": "1971 ce jour-l\u00e0 la Chine a int\u00e9gr\u00e9 l'ONU", "start": 681.26, "duration": 7.54}, {"text": "\u00e0 la place de Ta\u00efwan et oui en fait \u00e7a", "start": 685.44, "duration": 5.04}, {"text": "s'est pass\u00e9 apr\u00e8s le vote de ce que l'on", "start": 688.8, "duration": 3.44}, {"text": "appelle la r\u00e9solution", "start": 690.48, "duration": 4.44}, {"text": "2758 en fait jusqu'ici il faut bien", "start": 692.24, "duration": 4.24}, {"text": "comprendre que c'\u00e9tait l'\u00eele de Ta\u00efwan", "start": 694.92, "duration": 4.02}, {"text": "qui repr\u00e9sentait la Chine officiellement", "start": 696.48, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e0 l'Organisation des Nations Unies avec", "start": 698.94, "duration": 4.5}, {"text": "\u00e0 la t\u00eate donc de Ta\u00efwan le r\u00e9gime qui", "start": 700.92, "duration": 5.22}, {"text": "avait fui la Chine en 1949 apr\u00e8s", "start": 703.44, "duration": 4.86}, {"text": "l'arriv\u00e9e au pouvoir des communistes en", "start": 706.14, "duration": 4.08}, {"text": "Chine alors \u00e7a va marquer un tournant", "start": 708.3, "duration": 4.32}, {"text": "majeur dans la reconnaissance de la", "start": 710.22, "duration": 3.84}, {"text": "Chine telle qu'on la conna\u00eet aujourd'hui", "start": 712.62, "duration": 4.26}, {"text": "sur la sc\u00e8ne internationale et ce", "start": 714.06, "duration": 4.32}, {"text": "flashback du jour est l'occasion pour", "start": 716.88, "duration": 3.24}, {"text": "moi de vous annoncer parce que justement", "start": 718.38, "duration": 3.6}, {"text": "ce dimanche pour mieux comprendre tout", "start": 720.12, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e7a parce que j'en suis conscient comme", "start": 721.98, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e7a \u00e7a peut para\u00eetre assez flou mais que", "start": 723.48, "duration": 3.9}, {"text": "ce dimanche on va sortir enfin une vid\u00e9o", "start": 725.339, "duration": 4.201}, {"text": "sur notre cha\u00eene YouTube principale Hugo", "start": 727.38, "duration": 3.6}, {"text": "descript une vid\u00e9o justement qui", "start": 729.54, "duration": 3.66}, {"text": "explique toute l'histoire de ce conflit", "start": 730.98, "duration": 4.799}, {"text": "entre la Chine et Ta\u00efwan pour bien", "start": 733.2, "duration": 4.319}, {"text": "comprendre r\u00e9ellement de quoi il s'agit", "start": 735.779, "duration": 3.12}, {"text": "et pourquoi donc qu'est-ce que la Chine", "start": 737.519, "duration": 3.421}, {"text": "soit tr\u00e8s potentiellement envahir Ta\u00efwan", "start": 738.899, "duration": 3.541}, {"text": "et pourquoi aussi est-ce que les", "start": 740.94, "duration": 3.66}, {"text": "\u00c9tats-Unis devraient \u00e0 priori s'y", "start": 742.44, "duration": 3.18}, {"text": "opposer ouais voil\u00e0 donc pour cette", "start": 744.6, "duration": 2.82}, {"text": "nouvelle plong\u00e9e dans l'actualit\u00e9 en une", "start": 745.62, "duration": 3.48}, {"text": "dizaine de minutes d\u00e9sol\u00e9 je sais mais", "start": 747.42, "duration": 2.94}, {"text": "je para\u00eet fatigu\u00e9 ou quoi on encha\u00eene", "start": 749.1, "duration": 2.52}, {"text": "pas mal les tournages en ce moment on", "start": 750.36, "duration": 2.46}, {"text": "avait encore un tournage d'une interview", "start": 751.62, "duration": 2.94}, {"text": "aujourd'hui j'ai tr\u00e8s h\u00e2te de vous", "start": 752.82, "duration": 3.78}, {"text": "pr\u00e9senter tout \u00e7a prenez soin de vous en", "start": 754.56, "duration": 2.94}, {"text": "tout cas prenez soin de vos proches et", "start": 756.6, "duration": 2.4}, {"text": "puis on se dit \u00e0 demain \u00e9videmment pour", "start": 757.5, "duration": 3.92}, {"text": "une nouvelle vid\u00e9o", "start": 759.0, "duration": 2.42}]}