{"label": "politique", "transcript": [{"text": "c'est une tradition bien \u00e9tablie \u00e0", "start": 0.04, "duration": 3.119}, {"text": "chaque fois qu'un nouveau Premier", "start": 1.92, "duration": 3.12}, {"text": "ministre prend ses fonctions il doit", "start": 3.159, "duration": 3.321}, {"text": "prononcer un discours de politique", "start": 5.04, "duration": 3.2}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale devant les d\u00e9put\u00e9s et les", "start": 6.48, "duration": 4.159}, {"text": "s\u00e9nateurs lors de ce grand oral il", "start": 8.24, "duration": 4.08}, {"text": "pr\u00e9sentera son programme sa feuille de", "start": 10.639, "duration": 2.88}, {"text": "route pour les mois et les semaines \u00e0", "start": 12.32, "duration": 3.439}, {"text": "venir sous la 5e R\u00e9publique le Premier", "start": 13.519, "duration": 3.68}, {"text": "ministre peut d\u00e9cider d'engager la", "start": 15.759, "duration": 2.841}, {"text": "responsabilit\u00e9 de son gouvernement", "start": 17.199, "duration": 3.201}, {"text": "c'est-\u00e0-dire de demander la confiance", "start": 18.6, "duration": 4.08}, {"text": "des d\u00e9put\u00e9s via un vote mais attention", "start": 20.4, "duration": 4.199}, {"text": "c'est une d\u00e9marche risqu\u00e9e s'il n'a pas", "start": 22.68, "duration": 3.8}, {"text": "la majorit\u00e9 absolue s'il n'obtient pas", "start": 24.599, "duration": 3.481}, {"text": "cette confiance il doit d\u00e9missionner en", "start": 26.48, "duration": 3.959}, {"text": "vertu de l'article 49 alin\u00e9a 1 de la", "start": 28.08, "duration": 4.519}, {"text": "Constitution au vu du contexte politique", "start": 30.439, "duration": 3.96}, {"text": "Michel Barnier a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas suivre", "start": 32.599, "duration": 3.321}, {"text": "cette voie comme ses pr\u00e9d\u00e9cesseurs", "start": 34.399, "duration": 4.401}, {"text": "Gabriel Atal et ellisabeth borne la", "start": 35.92, "duration": 3.959}, {"text": "coutume veut qu'un membre du", "start": 38.8, "duration": 2.72}, {"text": "gouvernement lise simultan\u00e9ment le", "start": 39.879, "duration": 3.601}, {"text": "discours devant le S\u00e9nat r\u00f4le attribu\u00e9", "start": 41.52, "duration": 4.039}, {"text": "ce mardi au gardes des sauts didj MIGO", "start": 43.48, "duration": 3.48}, {"text": "mercredi Michel Barnier fera une", "start": 45.559, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e9locution davantage a\u00e9 sur les", "start": 46.96, "duration": 3.599}, {"text": "collectivit\u00e9s locales devant le S\u00e9nat", "start": 48.68, "duration": 3.399}, {"text": "repr\u00e9sentant des territoires elle sera", "start": 50.559, "duration": 2.961}, {"text": "suivie d'un d\u00e9bat o\u00f9 chaque groupe de", "start": 52.079, "duration": 5.721}, {"text": "s\u00e9nateurs pourra faire entendre sa voix", "start": 53.52, "duration": 4.28}]}