{"label": "politique", "transcript": [{"text": "Donald Trump \u00e7a ne marche pas chez les", "start": 0.04, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9mocrates et chez les mod\u00e9r\u00e9s il y a", "start": 2.0, "duration": 2.759}, {"text": "quand m\u00eame toute une partie de", "start": 3.639, "duration": 2.961}, {"text": "l'Am\u00e9rique qui ne croit pas en Donald", "start": 4.759, "duration": 3.84}, {"text": "Trump tout \u00e7a c'est du cin\u00e9ma qui", "start": 6.6, "duration": 4.24}, {"text": "mobilise son \u00e9lectorat au fond le", "start": 8.599, "duration": 4.04}, {"text": "probl\u00e8me de cette campagne ce n'est pas", "start": 10.84, "duration": 3.719}, {"text": "la marque Trump la marque Trump tout le", "start": 12.639, "duration": 4.241}, {"text": "monde la conna\u00eet c'est l'incapacit\u00e9 ou", "start": 14.559, "duration": 4.241}, {"text": "la difficult\u00e9 pour le moment de Cala", "start": 16.88, "duration": 4.639}, {"text": "Haris \u00e0 convaincre compl\u00e8tement les", "start": 18.8, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9lecteurs de son camp au fond il n'y a", "start": 21.519, "duration": 3.52}, {"text": "rien de nouveau sous le soleil de Trump", "start": 23.359, "duration": 4.0}, {"text": "il est le m\u00eame qu'en 2016 peut-\u00eatre dans", "start": 25.039, "duration": 4.64}, {"text": "une version encore plus agressive la", "start": 27.359, "duration": 3.441}, {"text": "difficult\u00e9 c'est que l\u00e0 il y a une", "start": 29.679, "duration": 3.001}, {"text": "candidate d\u00e9mocrate qui est entour\u00e9e", "start": 30.8, "duration": 3.919}, {"text": "d'un certain doute notamment dans deux", "start": 32.68, "duration": 4.16}, {"text": "segments de la population les hommes", "start": 34.719, "duration": 3.441}, {"text": "Am\u00e9ricains et les hommes noirs", "start": 36.84, "duration": 3.199}, {"text": "am\u00e9ricains qui sont tr\u00e8s tent\u00e9s par le", "start": 38.16, "duration": 4.36}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 virile de Donald Trump et peut-\u00eatre", "start": 40.039, "duration": 3.881}, {"text": "que justement parce que l'avortement", "start": 42.52, "duration": 3.519}, {"text": "n'est plus en haut de la liste des", "start": 43.92, "duration": 3.479}, {"text": "sujets parce qu'il y a l'\u00e9conomie", "start": 46.039, "duration": 3.961}, {"text": "d'autres sujets et bien les femmes sont", "start": 47.399, "duration": 5.081}, {"text": "moins mobilis\u00e9es que Cala Haris ne le", "start": 50.0, "duration": 4.239}, {"text": "pensait il y a une partie des Am\u00e9ricains", "start": 52.48, "duration": 3.2}, {"text": "qui sont d\u00e9go\u00fbt\u00e9s c'est toujours les", "start": 54.239, "duration": 2.96}, {"text": "m\u00eames c'est des classes moyennes", "start": 55.68, "duration": 3.6}, {"text": "sup\u00e9rieures \u00e9duqu\u00e9es qui n'en peuvent", "start": 57.199, "duration": 4.04}, {"text": "plus de vivre dans un pays qui d'apr\u00e8s", "start": 59.28, "duration": 3.56}, {"text": "eux est devenu un peu le pays de", "start": 61.239, "duration": 3.88}, {"text": "l'ab\u00e9tissement g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 et ils mettent", "start": 62.84, "duration": 3.56}, {"text": "le doigt sur un probl\u00e8me dont on m'", "start": 65.119, "duration": 3.561}, {"text": "parl\u00e9 en Caroline du Nord un \u00e9tat cl\u00e9", "start": 66.4, "duration": 4.68}, {"text": "c'est le probl\u00e8me de l'\u00e9ducation il y a", "start": 68.68, "duration": 3.92}, {"text": "cette difficult\u00e9 il y a beaucoup de gens", "start": 71.08, "duration": 4.0}, {"text": "ce qu'on appelle preclege font avant le", "start": 72.6, "duration": 4.559}, {"text": "baccalaur\u00e9at c'est cette population qui", "start": 75.08, "duration": 3.8}, {"text": "est tr\u00e8s sensible aux arguments de Trump", "start": 77.159, "duration": 3.361}, {"text": "et oui une partie de l'Am\u00e9rique n'en", "start": 78.88, "duration": 3.36}, {"text": "peut plus de cette \u00e9lection et n'en peut", "start": 80.52, "duration": 5.08}, {"text": "plus de ce personnage", "start": 82.24, "duration": 3.36}]}