{"label": "politique", "transcript": [{"text": "mon arri\u00e8re-gr-m\u00e8re qui s'appelait aussi", "start": 0.04, "duration": 4.6}, {"text": "Rosalie euh \u00e0 boujumboura elle est elle", "start": 1.839, "duration": 5.161}, {"text": "est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e j'avais 11 ans et elle a", "start": 4.64, "duration": 4.52}, {"text": "elle \u00e9tait euh elle \u00e9tait centenaire et", "start": 7.0, "duration": 4.2}, {"text": "elle nous parlait d\u00e9j\u00e0 d'un d'un Rwanda", "start": 9.16, "duration": 4.599}, {"text": "euh euh pr\u00e9colonial elle nous parlait", "start": 11.2, "duration": 4.12}, {"text": "des Allemands des des colonisateurs", "start": 13.759, "duration": 4.081}, {"text": "allemands pour moi c'est c'\u00e9tait des des", "start": 15.32, "duration": 3.92}, {"text": "histoires comme dans les comme dans les", "start": 17.84, "duration": 4.199}, {"text": "contes hein elle parlait de roi elle je", "start": 19.24, "duration": 4.48}, {"text": "savais pas \u00e0 quoi \u00e7a \u00e7a faisait", "start": 22.039, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence je n'y comprenais pas", "start": 23.72, "duration": 4.719}, {"text": "grand-chose et euh j'ai aujourd'hui mes", "start": 25.599, "duration": 5.721}, {"text": "filles euh par vous vivez \u00e0 Kigali vo\u00e0 \u00e0", "start": 28.439, "duration": 4.721}, {"text": "Kali deux filles qui vivent l\u00e0-bas avec", "start": 31.32, "duration": 3.48}, {"text": "et donc qui vivent elles dans dans une", "start": 33.16, "duration": 3.36}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9", "start": 34.8, "duration": 4.52}, {"text": "post-ethnique post g\u00e9nocide qui n'ont", "start": 36.52, "duration": 4.879}, {"text": "plus \u00e0 se d\u00e9finir en tant que utou et", "start": 39.32, "duration": 4.88}, {"text": "TSI parce que la carte d'identit\u00e9", "start": 41.399, "duration": 5.16}, {"text": "raciale ethnique a \u00e9t\u00e9 aboli au", "start": 44.2, "duration": 5.92}, {"text": "lendemain du g\u00e9nocide", "start": 46.559, "duration": 3.561}]}