{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "cette femme ancienne patronne de", "start": 0.08, "duration": 4.0}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ration de catch am\u00e9ricain va devenir", "start": 1.439, "duration": 4.521}, {"text": "ministre de l'\u00e9ducation aux \u00c9tats-Unis", "start": 4.08, "duration": 4.04}, {"text": "il s'agit de Linda McMahon une femme", "start": 5.96, "duration": 4.32}, {"text": "d'affaires de 76 ans et c'est une amie", "start": 8.12, "duration": 4.04}, {"text": "de longue date de Donald Trump qui l'a", "start": 10.28, "duration": 3.88}, {"text": "nomm\u00e9 ce mardi elle a occup\u00e9 plusieurs", "start": 12.16, "duration": 5.36}, {"text": "fonctions entre 1993 et 2009 \u00e0 la t\u00eate", "start": 14.16, "duration": 6.48}, {"text": "de la f\u00e9d\u00e9ration de catch am\u00e9ricaine WWE", "start": 17.52, "duration": 4.88}, {"text": "que son mari le milliardaire Vince", "start": 20.64, "duration": 4.44}, {"text": "mcmaren a cofond\u00e9 \u00e0 partir de 2009 elle", "start": 22.4, "duration": 4.719}, {"text": "commence \u00e0 s'engager en politique c'est", "start": 25.08, "duration": 4.119}, {"text": "aussi une donatrice importante du parti", "start": 27.119, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9publicain donc le parti de Donald", "start": 29.199, "duration": 3.761}, {"text": "Trump qu'elle a soutenu lors de sa", "start": 31.119, "duration": 3.801}, {"text": "premi\u00e8re campagne en 2016 elle a", "start": 32.96, "duration": 3.56}, {"text": "d'ailleurs \u00e9t\u00e9 ministre des petites", "start": 34.92, "duration": 4.4}, {"text": "entreprises entre 2017 et 2019 lors du", "start": 36.52, "duration": 4.68}, {"text": "premier mandat de Donald Trump elle n'a", "start": 39.32, "duration": 3.16}, {"text": "pas d'exp\u00e9rience dans le domaine de", "start": 41.2, "duration": 3.32}, {"text": "l'\u00e9ducation mis \u00e0 part une ann\u00e9e au sein", "start": 42.48, "duration": 3.52}, {"text": "du Conseil d'\u00e9ducation de l'\u00e9tat de", "start": 44.52, "duration": 3.48}, {"text": "Connecticut selon le journal am\u00e9ricain", "start": 46.0, "duration": 3.8}, {"text": "le New York Times dans un communiqu\u00e9", "start": 48.0, "duration": 3.879}, {"text": "pour annoncer sa nomination Donald Trump", "start": 49.8, "duration": 3.64}, {"text": "a indiqu\u00e9 en tant que ministre de", "start": 51.879, "duration": 4.081}, {"text": "l'\u00c9ducation Linda se battra sans rel\u00e2che", "start": 53.44, "duration": 4.36}, {"text": "pour donner plus de libert\u00e9 aux \u00c9tats", "start": 55.96, "duration": 4.96}, {"text": "dans leur programme scolaire", "start": 57.8, "duration": 3.12}]}