{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "en France plusieurs syndicats menassent", "start": 0.04, "duration": 3.72}, {"text": "d'organiser une grande gr\u00e8ve dans les", "start": 1.68, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9coles les coll\u00e8ges et les lyc\u00e9es mais", "start": 3.76, "duration": 4.4}, {"text": "alors pourquoi cette col\u00e8re quelle est", "start": 6.08, "duration": 3.88}, {"text": "la r\u00e9ponse du gouvernement bref quelle", "start": 8.16, "duration": 3.88}, {"text": "est la situation et pourquoi est-elle", "start": 9.96, "duration": 4.08}, {"text": "jug\u00e9e aussi critique par les syndicats", "start": 12.04, "duration": 3.679}, {"text": "salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 14.04, "duration": 3.68}, {"text": "bien c'est donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 15.719, "duration": 4.041}, {"text": "actualit\u00e9s du jour ce lundi donc SEP", "start": 17.72, "duration": 3.799}, {"text": "syndicats de l'\u00e9ducation nationale parmi", "start": 19.76, "duration": 4.12}, {"text": "lesquels le FSU l'UNSA ou encore SUD", "start": 21.519, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9ducation ont adress\u00e9 une lettre \u00e0 la", "start": 23.88, "duration": 3.88}, {"text": "nouvelle ministre de l'\u00e9ducation", "start": 26.279, "duration": 3.92}, {"text": "nationale Anne jun\u00e9 dans cette lettre", "start": 27.76, "duration": 4.639}, {"text": "ils indiquent d\u00e9poser une alerte sociale", "start": 30.199, "duration": 4.321}, {"text": "sur le budget concr\u00e8tement avec cette", "start": 32.399, "duration": 4.361}, {"text": "lettre les syndicats souhaitent signaler", "start": 34.52, "duration": 4.48}, {"text": "un risque de cons\u00e9quence n\u00e9gative pour", "start": 36.76, "duration": 4.639}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale \u00e0 cause de choix", "start": 39.0, "duration": 4.079}, {"text": "financiers fait par le gouvernement", "start": 41.399, "duration": 3.441}, {"text": "l'objectif du c\u00f4t\u00e9 des syndicats c'est", "start": 43.079, "duration": 3.281}, {"text": "donc de pousser les autorit\u00e9 et de", "start": 44.84, "duration": 3.6}, {"text": "pousser le gouvernement \u00e0 revoir le", "start": 46.36, "duration": 4.4}, {"text": "budget annonc\u00e9 les syndicats ont donc", "start": 48.44, "duration": 4.759}, {"text": "exig\u00e9 \u00e0 \u00eatre re\u00e7u par la ministre dans", "start": 50.76, "duration": 4.639}, {"text": "les 72 he ils ont d'ailleurs finalement", "start": 53.199, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9t\u00e9 re\u00e7us par le minist\u00e8re ce mercredi", "start": 55.399, "duration": 3.96}, {"text": "on revient l\u00e0-dessus juste apr\u00e8s pour", "start": 57.76, "duration": 3.439}, {"text": "voir qui en est sorti dans leur lettrre", "start": 59.359, "duration": 3.441}, {"text": "les syndicats d\u00e9clarent que cette alerte", "start": 61.199, "duration": 3.64}, {"text": "sociale elle est aussi pr\u00e9alable au", "start": 62.8, "duration": 4.679}, {"text": "d\u00e9p\u00f4t d'un pr\u00e9avis de gr\u00e8ve nationale \u00e0", "start": 64.839, "duration": 4.681}, {"text": "comptter du Lundi 4 novembre jusqu'au", "start": 67.479, "duration": 4.96}, {"text": "lundi 31 mars 2025 inclus alors", "start": 69.52, "duration": 4.56}, {"text": "attention \u00e9l\u00e9ment quand m\u00eame important", "start": 72.439, "duration": 2.641}, {"text": "l\u00e0-dessus \u00e7a ne veut pas dire que", "start": 74.08, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale va forc\u00e9ment se", "start": 75.08, "duration": 3.52}, {"text": "mettre en gr\u00e8ve pendant toute cette", "start": 77.04, "duration": 3.119}, {"text": "p\u00e9riode et qu'il y aura une gr\u00e8ve de", "start": 78.6, "duration": 3.6}, {"text": "professeur pendant 4 ou 5 mois", "start": 80.159, "duration": 4.0}, {"text": "simplement un d\u00e9p\u00f4t de pr\u00e9avis sur cette", "start": 82.2, "duration": 3.959}, {"text": "p\u00e9riode \u00e7a veut dire que si leurs", "start": 84.159, "duration": 3.521}, {"text": "revendications ne sont pas prises en", "start": 86.159, "duration": 3.441}, {"text": "compte bien les syndicats se r\u00e9servent", "start": 87.68, "duration": 4.2}, {"text": "le droit droit de pr\u00e9parer d'organiser", "start": 89.6, "duration": 4.519}, {"text": "une ou plusieurs gr\u00e8ves pendant cette", "start": 91.88, "duration": 4.0}, {"text": "p\u00e9riode mais \u00e7a peut \u00eatre donc quelques", "start": 94.119, "duration": 3.841}, {"text": "jours entre guillemets par-ci par l\u00e0 sur", "start": 95.88, "duration": 3.72}, {"text": "cette p\u00e9riode alors dans cette lettre on", "start": 97.96, "duration": 3.96}, {"text": "peut lire je cite qu'une ligne rouge est", "start": 99.6, "duration": 4.68}, {"text": "franchie selon eux les syndicats font", "start": 101.92, "duration": 4.199}, {"text": "ici r\u00e9f\u00e9rence donc au projet de loi de", "start": 104.28, "duration": 3.96}, {"text": "finances pour 2025 autrement dit donc le", "start": 106.119, "duration": 3.761}, {"text": "budget qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 la semaine", "start": 108.24, "duration": 3.559}, {"text": "derni\u00e8re et ce budget il pr\u00e9voit", "start": 109.88, "duration": 4.279}, {"text": "notamment de supprimer 4000 post", "start": 111.799, "duration": 4.121}, {"text": "d'enseignant l'an prochain", "start": 114.159, "duration": 3.521}, {"text": "principalement en maternelle et \u00e0", "start": 115.92, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9cole primaire et plus pr\u00e9cis\u00e9ment ici", "start": 117.68, "duration": 3.52}, {"text": "quand on parle de suppression de poste", "start": 119.88, "duration": 2.599}, {"text": "c'est effectivement une baisse des", "start": 121.2, "duration": 3.72}, {"text": "effectifs donc en maternelle et \u00e0", "start": 122.479, "duration": 4.841}, {"text": "l'\u00e9cole primaire et c'est une baisse qui", "start": 124.92, "duration": 4.679}, {"text": "est faite principalement par le non", "start": 127.32, "duration": 4.2}, {"text": "remplacement de certains enseignants qui", "start": 129.599, "duration": 3.64}, {"text": "partent \u00e0 la retraite alors face \u00e0 cela", "start": 131.52, "duration": 3.12}, {"text": "les syndicats ont d\u00e9nonc\u00e9 une v\u00e9ritable", "start": 133.239, "duration": 3.761}, {"text": "saign\u00e9e ils ont demander \u00e0 la ministre", "start": 134.64, "duration": 4.52}, {"text": "d'engager une n\u00e9gociation pr\u00e9alable", "start": 137.0, "duration": 4.08}, {"text": "sachant que du c\u00f4t\u00e9 du gouvernement on", "start": 139.16, "duration": 3.76}, {"text": "justifie ses nonremplacements et ses", "start": 141.08, "duration": 4.0}, {"text": "suppressions de postees par la baisse du", "start": 142.92, "duration": 4.08}, {"text": "nombre d'\u00e9l\u00e8ves qui est pr\u00e9vu \u00e0 la", "start": 145.08, "duration": 3.439}, {"text": "rentr\u00e9e prochaine en effet selon le", "start": 147.0, "duration": 3.2}, {"text": "gouvernement le nombre d'\u00e9l\u00e8ves va", "start": 148.519, "duration": 4.481}, {"text": "diminuer de pr\u00e8s de 97000 \u00e0 la rentr\u00e9e", "start": 150.2, "duration": 4.759}, {"text": "prochaine et c'est d\u00fb notamment \u00e0 la", "start": 153.0, "duration": 3.84}, {"text": "baisse de la natalit\u00e9 en France qui", "start": 154.959, "duration": 3.761}, {"text": "aurait donc un impact sur les plus", "start": 156.84, "duration": 3.52}, {"text": "jeunes il promet cependant un nombre", "start": 158.72, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves par classe historiquement bas", "start": 160.36, "duration": 5.12}, {"text": "et donc class\u00e9 pour la France \u00e0 21,4", "start": 162.28, "duration": 5.319}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves en moyenne par classe sachant que", "start": 165.48, "duration": 3.6}, {"text": "pour le contexte et pour comprendre tout", "start": 167.599, "duration": 3.121}, {"text": "\u00e7a dans une \u00e9chelle plus large on va", "start": 169.08, "duration": 4.159}, {"text": "dire actuellement la France compte les", "start": 170.72, "duration": 4.56}, {"text": "classes les plus charg\u00e9 de l'Union", "start": 173.239, "duration": 3.521}, {"text": "europ\u00e9enne alors justement d'apr\u00e8s les", "start": 175.28, "duration": 3.8}, {"text": "syndicats cet argument du changement li\u00e9", "start": 176.76, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 la baisse de la la natalit\u00e9 donc \u00e0 la", "start": 179.08, "duration": 3.439}, {"text": "baisse du nombre d'\u00e9l\u00e8ves qui vont", "start": 181.08, "duration": 3.04}, {"text": "entrer ce n'est pas un argument", "start": 182.519, "duration": 3.561}, {"text": "suffisant selon eux la baisse du nombre", "start": 184.12, "duration": 3.56}, {"text": "d'\u00e9l\u00e8ves en classe devrait plut\u00f4t \u00eatre", "start": 186.08, "duration": 3.439}, {"text": "l'occasion d'am\u00e9liorer le syst\u00e8me", "start": 187.68, "duration": 4.199}, {"text": "scolaire fran\u00e7ais en all\u00e9igant encore", "start": 189.519, "duration": 4.321}, {"text": "plus les classes et en investissant", "start": 191.879, "duration": 4.161}, {"text": "davantage dans les infrastructures et", "start": 193.84, "duration": 3.679}, {"text": "dans le personnel scolaire par ailleurs", "start": 196.04, "duration": 2.72}, {"text": "pour les syndicats la suppression des", "start": 197.519, "duration": 3.28}, {"text": "postes renforce un sentiment d'abandon", "start": 198.76, "duration": 3.52}, {"text": "dans le milieu de l'\u00e9ducation c'est un", "start": 200.799, "duration": 2.681}, {"text": "sujet qu'on a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion", "start": 202.28, "duration": 3.28}, {"text": "d'\u00e9voquer \u00e0 de tr\u00e8s nombreuses reprises", "start": 203.48, "duration": 3.44}, {"text": "sachant que l\u00e0 aussi pour avoir", "start": 205.56, "duration": 3.64}, {"text": "l'int\u00e9gralit\u00e9 du contexte le budget de", "start": 206.92, "duration": 4.519}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale cette ann\u00e9e il est", "start": 209.2, "duration": 4.599}, {"text": "plus ou moins le m\u00eame que celui de l'an", "start": 211.439, "duration": 3.72}, {"text": "dernier il y a par ailleurs certains", "start": 213.799, "duration": 2.52}, {"text": "investissements qui sont faits par", "start": 215.159, "duration": 3.681}, {"text": "exemple le financement de 2000 aesh", "start": 216.319, "duration": 3.92}, {"text": "suppl\u00e9mentaires qui sont donc les", "start": 218.84, "duration": 3.2}, {"text": "accompagnants d'\u00e9l\u00e8ves en situation de", "start": 220.239, "duration": 3.28}, {"text": "handicap mais c'est donc un budget \u00e0", "start": 222.04, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00e9chelle globale qui est stable pour", "start": 223.519, "duration": 3.8}, {"text": "l'\u00e9ducation national alors que depuis de", "start": 225.0, "duration": 4.2}, {"text": "nombreuses ann\u00e9es maintenant ce budget", "start": 227.319, "duration": 4.801}, {"text": "il est jug\u00e9 insuffisant pour faire face", "start": 229.2, "duration": 4.92}, {"text": "\u00e0 tous les besoins qui sont important", "start": 232.12, "duration": 3.92}, {"text": "pour lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s entre", "start": 234.12, "duration": 3.72}, {"text": "les classes pour s'assurer d'avoir la", "start": 236.04, "duration": 3.8}, {"text": "meilleure \u00e9ducation pour les \u00e9l\u00e8ves pour", "start": 237.84, "duration": 3.119}, {"text": "s'assurer d'avoir les meilleures", "start": 239.84, "duration": 2.56}, {"text": "conditions de travail pour le personnel", "start": 240.959, "duration": 3.521}, {"text": "enseignant et le personnel \u00e9ducatif au", "start": 242.4, "duration": 4.28}, {"text": "sens large alors d\u00e8s dimanche dernier la", "start": 244.48, "duration": 3.959}, {"text": "ministre de l'\u00c9ducation nationale avait", "start": 246.68, "duration": 3.759}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 dans la tribune dimanche que le", "start": 248.439, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9bat parlementaire n'a pas encore", "start": 250.439, "duration": 3.281}, {"text": "commenc\u00e9 affirmant aussi qu'il peut", "start": 252.079, "duration": 3.8}, {"text": "encore y avoir des \u00e9volutions concernant", "start": 253.72, "duration": 3.84}, {"text": "la suppression des postes et face \u00e0 cela", "start": 255.879, "duration": 3.2}, {"text": "les syndicats demandent des garanties", "start": 257.56, "duration": 3.239}, {"text": "imm\u00e9diates et la suspension des", "start": 259.079, "duration": 2.961}, {"text": "suppressions de postes alors je le", "start": 260.799, "duration": 2.761}, {"text": "disais il y a eu une rencontre entre ces", "start": 262.04, "duration": 3.68}, {"text": "syndicat et la direction du cabinet de", "start": 263.56, "duration": 4.56}, {"text": "la ministre Anne jun\u00e9 ce mercredi le", "start": 265.72, "duration": 4.0}, {"text": "minist\u00e8re a notamment expliqu\u00e9 vouloir", "start": 268.12, "duration": 3.32}, {"text": "ir remettre la question des salaires des", "start": 269.72, "duration": 3.12}, {"text": "enseignants et de leurs conditions de", "start": 271.44, "duration": 3.16}, {"text": "travail sur la table des n\u00e9gociations", "start": 272.84, "duration": 4.359}, {"text": "concr\u00e8tement d'ici \u00e0 2027 plus de 100000", "start": 274.6, "duration": 4.68}, {"text": "professeurs devrait \u00eatre concern\u00e9 par", "start": 277.199, "duration": 5.84}, {"text": "une hausse de salaire de 150 \u00e0 350 \u20ac net", "start": 279.28, "duration": 5.32}, {"text": "par mois le minist\u00e8re a aussi parl\u00e9 de", "start": 283.039, "duration": 3.201}, {"text": "son intention de faire appel \u00e0 plus de", "start": 284.6, "duration": 3.439}, {"text": "CPE donc les conseillers principaux", "start": 286.24, "duration": 3.799}, {"text": "d'\u00e9ducation mais aussi les assistants", "start": 288.039, "duration": 3.561}, {"text": "d'\u00e9ducation dans les \u00e9tablissements", "start": 290.039, "duration": 3.121}, {"text": "concern\u00e9s par des faits de violence ce", "start": 291.6, "duration": 2.56}, {"text": "qu'on sait aussi c'est qu'il y a une", "start": 293.16, "duration": 2.52}, {"text": "nouvelle r\u00e9union qui est pr\u00e9vue le 21", "start": 294.16, "duration": 3.479}, {"text": "octobre autrement dit pour l'instant on", "start": 295.68, "duration": 4.04}, {"text": "verra ce qui ressort de tout \u00e7a enfin il", "start": 297.639, "duration": 3.161}, {"text": "faut aussi noter qu'il y a des choses", "start": 299.72, "duration": 2.84}, {"text": "qui sont tr\u00e8s concr\u00e8tes donc notamment", "start": 300.8, "duration": 3.679}, {"text": "le vote du budget le vote du budget qui", "start": 302.56, "duration": 3.6}, {"text": "doit en th\u00e9orie arriver d'ici la fin de", "start": 304.479, "duration": 2.921}, {"text": "l'ann\u00e9e donc on verra s'il y a des", "start": 306.16, "duration": 2.2}, {"text": "changements notamment au niveau de", "start": 307.4, "duration": 2.519}, {"text": "l'\u00e9ducation nationale je vous laisse", "start": 308.36, "duration": 2.96}, {"text": "avec Ellie Sara pour le reste de", "start": 309.919, "duration": 3.12}, {"text": "l'actualit\u00e9 et je reviens juste apr\u00e8s", "start": 311.32, "duration": 3.56}, {"text": "merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence", "start": 313.039, "duration": 4.241}, {"text": "avec cette actu l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a", "start": 314.88, "duration": 5.2}, {"text": "annonc\u00e9 ce jeudi avoir tu\u00e9 Yaya sinoir", "start": 317.28, "duration": 4.88}, {"text": "le chef du Hamas depuis ao\u00fbt dernier", "start": 320.08, "duration": 3.8}, {"text": "lors d'un combat dans la bande de Gaza", "start": 322.16, "duration": 4.0}, {"text": "le Hamas n'a pas comment\u00e9 son corps a", "start": 323.88, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9t\u00e9 identifi\u00e9 sur la base de photos de", "start": 326.16, "duration": 3.599}, {"text": "ses dents selon la division de de", "start": 328.0, "duration": 3.52}, {"text": "l'identification m\u00e9dico-l\u00e9gale de la", "start": 329.759, "duration": 3.641}, {"text": "police isra\u00e9lienne des identifications", "start": 331.52, "duration": 3.959}, {"text": "sont encore en cours il \u00e9tait consid\u00e9r\u00e9", "start": 333.4, "duration": 3.76}, {"text": "comme l'un des architectes des attaques", "start": 335.479, "duration": 3.801}, {"text": "du 7 octobre en Isra\u00ebl deux\u00e8me actu au", "start": 337.16, "duration": 4.2}, {"text": "Liban cette fois l'Organisation Mondiale", "start": 339.28, "duration": 4.24}, {"text": "de la Sant\u00e9 a alert\u00e9 ce mercredi contre", "start": 341.36, "duration": 4.0}, {"text": "un risque de propagation tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e du", "start": 343.52, "duration": 3.799}, {"text": "chol\u00e9ra sur le territoire le chol\u00e9ra", "start": 345.36, "duration": 3.52}, {"text": "c'est une infection qui se contracte", "start": 347.319, "duration": 3.401}, {"text": "apr\u00e8s avoir ing\u00e9r\u00e9 un aliment ou de", "start": 348.88, "duration": 4.12}, {"text": "l'eau contamin\u00e9 par la bact\u00e9rie Vibrio", "start": 350.72, "duration": 4.199}, {"text": "chol\u00e9ra\u00e9 et qui peut \u00eatre fatal", "start": 353.0, "duration": 3.479}, {"text": "concr\u00e8tement un cas de chol\u00e9ra a \u00e9t\u00e9", "start": 354.919, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9tect\u00e9 ce mercredi au nord du Liban et", "start": 356.479, "duration": 3.961}, {"text": "ce qui inqui\u00e8te l'OM m c'est que", "start": 358.8, "duration": 3.32}, {"text": "plusieurs personnes ont justement \u00e9t\u00e9", "start": 360.44, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9plac\u00e9es au nord du pays \u00e0 cause des", "start": 362.12, "duration": 3.84}, {"text": "combats entre le Hezbollah et Isra\u00ebl", "start": 364.0, "duration": 3.52}, {"text": "plusieurs bombardements isra\u00e9liens ont", "start": 365.96, "duration": 3.16}, {"text": "toucher la banlieue sud de Beyrouth et", "start": 367.52, "duration": 3.16}, {"text": "le sud du pays ces derniers jours ces", "start": 369.12, "duration": 2.799}, {"text": "personnes d\u00e9plac\u00e9es n'ont pas \u00e9t\u00e9", "start": 370.68, "duration": 2.68}, {"text": "vaccin\u00e9es et immunis\u00e9es contre le", "start": 371.919, "duration": 3.481}, {"text": "chol\u00e9ra au cours des 30 derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 373.36, "duration": 4.239}, {"text": "selon le responsable de l'OMS au Liban", "start": 375.4, "duration": 3.639}, {"text": "les campagnes de vaccination n'ont eu", "start": 377.599, "duration": 3.04}, {"text": "lieu que dans des zones \u00e0 risque et donc", "start": 379.039, "duration": 3.16}, {"text": "la maladie pourrait se propager tr\u00e8s", "start": 380.639, "duration": 3.0}, {"text": "rapidement \u00e0 Notter qu'une \u00e9pid\u00e9mie de", "start": 382.199, "duration": 3.44}, {"text": "col\u00e9ra s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9clar\u00e9 au Liban", "start": 383.639, "duration": 4.84}, {"text": "entre octobre 2022 et janvier 2023 23", "start": 385.639, "duration": 5.321}, {"text": "personnes \u00e9taient d\u00e9c\u00e9d\u00e9es sur 671 qu'\u00e0", "start": 388.479, "duration": 4.641}, {"text": "confirm\u00e9 3\u00e8me actu en France des pluies", "start": 390.96, "duration": 3.72}, {"text": "torrentielles ont frapp\u00e9 ce jeudi", "start": 393.12, "duration": 2.88}, {"text": "certaines zones du d\u00e9partement de", "start": 394.68, "duration": 3.32}, {"text": "l'Ard\u00e8che la ministre de la transition", "start": 396.0, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9cologique ag\u00e8s panier runach\u00e9 a \u00e9voqu\u00e9", "start": 398.0, "duration": 4.8}, {"text": "une situation in\u00e9dite du jamais vu de", "start": 400.52, "duration": 3.679}, {"text": "m\u00e9moire d'homme pour vous donner une", "start": 402.8, "duration": 3.959}, {"text": "id\u00e9e plus de 60 cm d'eau sont tomb\u00e9s en", "start": 404.199, "duration": 5.081}, {"text": "48 he le d\u00e9partement est en vigilance", "start": 406.759, "duration": 4.481}, {"text": "rouge pluie inondation et en alerte", "start": 409.28, "duration": 3.84}, {"text": "orange pour cru cinq autres d\u00e9partements", "start": 411.24, "duration": 3.56}, {"text": "les Alpes Maritime la Haute Loire la", "start": 413.12, "duration": 3.759}, {"text": "lozerre le r\u00f4 et la Loire sont en", "start": 414.8, "duration": 3.519}, {"text": "vigilance rouge concr\u00e8tement les", "start": 416.879, "duration": 3.16}, {"text": "habitants doivent rester chez eux si", "start": 418.319, "duration": 3.56}, {"text": "possible \u00e0 l'\u00e9tage ne pas utiliser leur", "start": 420.039, "duration": 3.28}, {"text": "voiture ne pas aller chercher leurs", "start": 421.879, "duration": 3.281}, {"text": "enfants \u00e0 l'\u00e9cole ou encore s'\u00e9loigner", "start": 423.319, "duration": 2.88}, {"text": "des ponts et des cours d'eau par", "start": 425.16, "duration": 2.879}, {"text": "ailleurs 40 d\u00e9partements sont concern\u00e9", "start": 426.199, "duration": 4.28}, {"text": "par une vigilance orange pour cru orage", "start": 428.039, "duration": 4.28}, {"text": "ou plusuie inondation selon M\u00e9t\u00e9o France", "start": 430.479, "duration": 3.321}, {"text": "en Ard\u00e8che tous les \u00e9tablissements", "start": 432.319, "duration": 3.801}, {"text": "scolaires ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9s \u00e0 partir de 16h", "start": 433.8, "duration": 3.679}, {"text": "les transports scolaires et urbains", "start": 436.12, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9taient aussi \u00e0 l'arr\u00eat la ministre a", "start": 437.479, "duration": 3.321}, {"text": "promis des prises de d\u00e9cisions rapides", "start": 439.08, "duration": 3.28}, {"text": "pour les d\u00e9clarations et reconnaissance", "start": 440.8, "duration": 3.28}, {"text": "de catastrophes naturelles elle a", "start": 442.36, "duration": 3.399}, {"text": "notamment cit\u00e9 le r\u00f4le du r\u00e9chauffement", "start": 444.08, "duration": 3.44}, {"text": "climatique dans cet \u00e9pisode de forte", "start": 445.759, "duration": 4.0}, {"text": "pluie et de cru 4e actu en Martinie que", "start": 447.52, "duration": 3.88}, {"text": "un d\u00e9partement d'outr-em\u00e8 fran\u00e7ais un", "start": 449.759, "duration": 3.681}, {"text": "accord pour baisser de 20 % en moyenne", "start": 451.4, "duration": 4.079}, {"text": "les prix de l'alimentaire a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 ce", "start": 453.44, "duration": 3.599}, {"text": "mercredi entre l'\u00c9tat et les", "start": 455.479, "duration": 3.361}, {"text": "distributeur dans le d\u00e9tail l'accord", "start": 457.039, "duration": 3.961}, {"text": "doit concerner 54 familles de produits", "start": 458.84, "duration": 3.359}, {"text": "qui sont les plus consomm\u00e9s en", "start": 461.0, "duration": 2.84}, {"text": "Martinique le contexte c'est que", "start": 462.199, "duration": 3.72}, {"text": "plusieurs mobilisations contre laav ch\u00e8", "start": 463.84, "duration": 3.4}, {"text": "ont eu lieu en Martinique depuis", "start": 465.919, "duration": 2.84}, {"text": "plusieurs semaines on en parle depuis", "start": 467.24, "duration": 2.44}, {"text": "pas mal de temps les prix de", "start": 468.759, "duration": 2.88}, {"text": "l'alimentaire sont environ 40 % plus", "start": 469.68, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s que dans l'Hexagone selon les", "start": 471.639, "duration": 3.84}, {"text": "chiffres de l'INC datant de 2022 la", "start": 473.36, "duration": 4.239}, {"text": "mobilisation a commenc\u00e9 le 1er septembre", "start": 475.479, "duration": 4.201}, {"text": "avec le collectif rassemblement pour la", "start": 477.599, "duration": 3.56}, {"text": "protection des peuples et des ressources", "start": 479.68, "duration": 2.959}, {"text": "afro-carib\u00e9ennes et des violences", "start": 481.159, "duration": 2.88}, {"text": "urbaines ont eu lieu r\u00e9guli\u00e8rement lors", "start": 482.639, "duration": 3.12}, {"text": "de ces mobilisations alors le collectif", "start": 484.039, "duration": 3.201}, {"text": "n'a pas sign\u00e9 cet accord car il", "start": 485.759, "duration": 2.961}, {"text": "souhaiterait qu'il concerne tous les", "start": 487.24, "duration": 3.48}, {"text": "produits alimentaires il a appel\u00e9 \u00e0", "start": 488.72, "duration": 3.84}, {"text": "poursuivre les manifestations et demande", "start": 490.72, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 ce que le ministre des outres-m\u00e8es", "start": 492.56, "duration": 3.639}, {"text": "Fran\u00e7ois No\u00ebl buffet se d\u00e9place en", "start": 494.12, "duration": 3.4}, {"text": "Martinique on continuera de vous", "start": 496.199, "duration": 3.28}, {"text": "informer sur le sujet 5e actu certains", "start": 497.52, "duration": 3.56}, {"text": "membres importants de l'association", "start": 499.479, "duration": 3.68}, {"text": "Emaus qui lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9", "start": 501.08, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9taaient au courant des violences", "start": 503.159, "duration": 2.72}, {"text": "sexuelles pr\u00e9sum\u00e9 de son fondateur", "start": 504.52, "duration": 3.72}, {"text": "l'abb\u00e9 Pierre depuis les ann\u00e9es 50", "start": 505.879, "duration": 4.201}, {"text": "d'apr\u00e8s plusieurs documents consult\u00e9 par", "start": 508.24, "duration": 3.239}, {"text": "Lib\u00e9ration l'ab\u00e9 piierre aurait", "start": 510.08, "duration": 2.959}, {"text": "notamment \u00e9t\u00e9 plac\u00e9 dans une clinique", "start": 511.479, "duration": 3.401}, {"text": "psychiatrique et mis temporairement \u00e0", "start": 513.039, "duration": 4.56}, {"text": "l'\u00e9cart de la direction des Maus en 1957", "start": 514.88, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e0 la suite de scandal Yv Grousseau", "start": 517.599, "duration": 3.56}, {"text": "personnalit\u00e9 importante de l'association", "start": 519.36, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque affirme avoir \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin je", "start": 521.159, "duration": 4.481}, {"text": "cite de multiples confidences et ne plus", "start": 523.32, "duration": 4.04}, {"text": "vouloir rester complice d'une telle", "start": 525.64, "duration": 3.68}, {"text": "situation dans des lettres envoy\u00e9es \u00e0 la", "start": 527.36, "duration": 4.08}, {"text": "secr\u00e9taire d'emus depuis juillet des", "start": 529.32, "duration": 3.88}, {"text": "dizaines de t\u00e9moignages de b\u00e9n\u00e9voles", "start": 531.44, "duration": 3.399}, {"text": "salari\u00e9 ou membre de la famille de", "start": 533.2, "duration": 4.079}, {"text": "l'abb\u00e9 Pierre d\u00e9c\u00e9d\u00e9 en 2007 accuse le", "start": 534.839, "duration": 4.641}, {"text": "religieux d'agression sexuelle plusieurs", "start": 537.279, "duration": 3.401}, {"text": "proche de la ba\u00e9 pierre et cadre", "start": 539.48, "duration": 3.12}, {"text": "d'Emmaus affirme ne jamais avoir \u00e9t\u00e9", "start": 540.68, "duration": 3.48}, {"text": "misise au courant de ses agissements 6e", "start": 542.6, "duration": 3.56}, {"text": "actu le chanteur Liam pain ex-membre du", "start": 544.16, "duration": 3.84}, {"text": "groupe One Direction est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 ce", "start": 546.16, "duration": 3.6}, {"text": "mercredi soir \u00e0 l'\u00e2ge de 31 ans \u00e0", "start": 548.0, "duration": 3.959}, {"text": "buenoser en Argentine il a \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9", "start": 549.76, "duration": 3.88}, {"text": "mort apr\u00e8s une chute du 3e \u00e9tage d'un", "start": 551.959, "duration": 3.201}, {"text": "h\u00f4tel o\u00f9 il s\u00e9journait d'apr\u00e8s le", "start": 553.64, "duration": 3.28}, {"text": "magazine Billboard il se trouvait dans", "start": 555.16, "duration": 3.4}, {"text": "la capitale argentine apr\u00e8s avoir", "start": 556.92, "duration": 3.44}, {"text": "assist\u00e9 \u00e0 un concert avec un autre", "start": 558.56, "duration": 3.92}, {"text": "ex-membre du groupe ni Laurent d\u00e9but", "start": 560.36, "duration": 3.96}, {"text": "octobre les faits ont eu lieu vers 17h", "start": 562.48, "duration": 3.84}, {"text": "heure locale le directeur de l'h\u00f4tel a", "start": 564.32, "duration": 4.04}, {"text": "contact\u00e9 la police signalant un homme", "start": 566.32, "duration": 3.4}, {"text": "agressif qui pourrait \u00eatre sous", "start": 568.36, "duration": 3.52}, {"text": "l'emprise d'alcool ou de drogue en train", "start": 569.72, "duration": 4.119}, {"text": "de d\u00e9truire toute sa chambre Liam pain", "start": 571.88, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d\u00e9c\u00e9d\u00e9 lors de l'arriv\u00e9e des", "start": 573.839, "duration": 3.321}, {"text": "secours sur place apr\u00e8s avoir chut\u00e9 du", "start": 575.519, "duration": 3.201}, {"text": "balcon une enqu\u00eate a \u00e9t\u00e9 ouverte pour", "start": 577.16, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9terminer s'il s'agit d'une chute", "start": 578.72, "duration": 3.08}, {"text": "accidentelle ou d'un suicide ces", "start": 580.24, "duration": 2.88}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es le chanteur avait", "start": 581.8, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises avoir des", "start": 583.12, "duration": 3.839}, {"text": "difficult\u00e9s li\u00e9 \u00e0 la c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 et avoir", "start": 585.079, "duration": 3.2}, {"text": "des probl\u00e8mes avec l'alcool des", "start": 586.959, "duration": 2.721}, {"text": "centaines de fans se sont rassembl\u00e9s", "start": 588.279, "duration": 3.0}, {"text": "hier soir devant l'h\u00f4tel pour lui rendre", "start": 589.68, "duration": 3.159}, {"text": "hommage et enfin derni\u00e8re actu les", "start": 591.279, "duration": 3.8}, {"text": "Fran\u00e7ais ont \u00e9t\u00e9 plus g\u00e9n\u00e9reux en 2024", "start": 592.839, "duration": 3.961}, {"text": "que l'ann\u00e9e derni\u00e8re d'apr\u00e8s une \u00e9tude", "start": 595.079, "duration": 3.681}, {"text": "de l'Observatoire des g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9s en", "start": 596.8, "duration": 4.4}, {"text": "moyenne les Fran\u00e7ais ont donn\u00e9 206 \u20ac \u00e0", "start": 598.76, "duration": 4.48}, {"text": "des associations des fondations ou m\u00eame", "start": 601.2, "duration": 3.48}, {"text": "directement \u00e0 des personnes en", "start": 603.24, "duration": 3.599}, {"text": "difficult\u00e9 c'est 15 \u20ac de plus qu'en 2023", "start": 604.68, "duration": 4.04}, {"text": "dans le d\u00e9tail les retrait\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 les", "start": 606.839, "duration": 4.641}, {"text": "plus g\u00e9n\u00e9reux avec une moyenne de 264 \u20ac,", "start": 608.72, "duration": 5.239}, {"text": "viennent ensuite les cadres avec 247 \u20ac", "start": 611.48, "duration": 5.12}, {"text": "et les habitants d'\u00eele-de-fance avec 269", "start": 613.959, "duration": 4.681}, {"text": "\u20ac, 20 % des Fran\u00e7ais ont fait des dons", "start": 616.6, "duration": 5.2}, {"text": "sup\u00e9rieurs \u00e0 300 \u20ac contre 11 % en 2023", "start": 618.64, "duration": 4.759}, {"text": "parmi les raisons \u00e9voqu\u00e9es par ceux qui", "start": 621.8, "duration": 3.36}, {"text": "ont donn\u00e9 plus cette ann\u00e9e une", "start": 623.399, "duration": 3.361}, {"text": "augmentation des moyens et des causes", "start": 625.16, "duration": 3.64}, {"text": "qui les ont touch\u00e9 la cause privil\u00e9gi\u00e9e", "start": 626.76, "duration": 3.68}, {"text": "par les dons et la recherche m\u00e9dicale", "start": 628.8, "duration": 3.2}, {"text": "devant la protection des animaux et la", "start": 630.44, "duration": 3.079}, {"text": "protection de l'enfance merci beaucoup", "start": 632.0, "duration": 3.48}, {"text": "pour ces actualit\u00e9s en bref alors pas de", "start": 633.519, "duration": 3.161}, {"text": "question du jour aujourd'hui c'est", "start": 635.48, "duration": 2.76}, {"text": "plut\u00f4t l'inverse au contraire en fait", "start": 636.68, "duration": 2.959}, {"text": "j'\u00e9tais preneur aujourd'hui de prendre", "start": 638.24, "duration": 3.36}, {"text": "vos retours sur la question du choix des", "start": 639.639, "duration": 3.76}, {"text": "sujets notamment les sujets qu'on met \u00e0", "start": 641.6, "duration": 3.679}, {"text": "la une de ce format des actu du jour je", "start": 643.399, "duration": 2.721}, {"text": "suis conscient que ces derni\u00e8res", "start": 645.279, "duration": 2.041}, {"text": "semaines on a beaucoup parl\u00e9 de", "start": 646.12, "duration": 2.76}, {"text": "l'actualit\u00e9 internationale et en raison", "start": 647.32, "duration": 2.72}, {"text": "d'ailleurs de tout ce qui se passe dans", "start": 648.88, "duration": 2.759}, {"text": "le monde on essaie aussi le plus", "start": 650.04, "duration": 2.88}, {"text": "possible de varier avec d'autres sujets", "start": 651.639, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e7a peut \u00eatre de l'actualit\u00e9 nationale \u00e7a", "start": 652.92, "duration": 3.28}, {"text": "peut \u00eatre des sujets culturels des", "start": 654.48, "duration": 3.32}, {"text": "sujets comme ici li\u00e9s \u00e0 l'\u00e9ducation mais", "start": 656.2, "duration": 3.079}, {"text": "je quand m\u00eame preneur de vos retours que", "start": 657.8, "duration": 2.24}, {"text": "vous puissiez me dire je mais vous", "start": 659.279, "duration": 2.521}, {"text": "souhaitez qu'on aborde certains sujets", "start": 660.04, "duration": 3.0}, {"text": "qui vous paraissent peu \u00e9voquer", "start": 661.8, "duration": 2.479}, {"text": "aujourd'hui si \u00e0 l'inverse vous", "start": 663.04, "duration": 2.76}, {"text": "souhaitez qu'on mette l'accent davantage", "start": 664.279, "duration": 3.521}, {"text": "sur l'actualit\u00e9 nationale ou alors inter", "start": 665.8, "duration": 3.32}, {"text": "comme c'est le cas aujourd'hui bref de", "start": 667.8, "duration": 2.32}, {"text": "prendre vos retours l\u00e0-dessus donc", "start": 669.12, "duration": 2.24}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 le dire directement dans", "start": 670.12, "duration": 2.92}, {"text": "les commentaires sur Youtube ou alors en", "start": 671.36, "duration": 2.96}, {"text": "podcast encore une fois la meilleure", "start": 673.04, "duration": 3.0}, {"text": "fa\u00e7on c'est sur Spotify avec l'outil qui", "start": 674.32, "duration": 3.16}, {"text": "permet de le faire \u00e7a me permet comme \u00e7a", "start": 676.04, "duration": 3.68}, {"text": "de lire tout \u00e7a et de pouvoir ajuster", "start": 677.48, "duration": 3.76}, {"text": "avec mon \u00e9quipe dans les prochains jours", "start": 679.72, "duration": 3.559}, {"text": "en fonction de ce qui est pertinent sur", "start": 681.24, "duration": 3.24}, {"text": "ce format n'h\u00e9sitez pas en tout cas \u00e0", "start": 683.279, "duration": 2.441}, {"text": "vous abonner siamais c'est pas encore le", "start": 684.48, "duration": 3.08}, {"text": "cas rendez-vous sur notre cha\u00eene YouTube", "start": 685.72, "duration": 3.08}, {"text": "d\u00e9di\u00e9 au grand format que je vous mets", "start": 687.56, "duration": 2.92}, {"text": "directement description on publie une", "start": 688.8, "duration": 3.479}, {"text": "nouvelle vid\u00e9o ce dimanche prenez soin", "start": 690.48, "duration": 3.039}, {"text": "de vous prenez soin de no proches et", "start": 692.279, "duration": 5.0}, {"text": "puis on se dit \u00e0 tr\u00e8s vite", "start": 693.519, "duration": 3.76}]}