{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n L'ordre du jour appelle ", "start": 0.0, "duration": 1.8}, {"text": " les questions au gouvernement. ", "start": 1.96, "duration": 1.44}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Isabelle Santiago ", "start": 3.44, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 4.84, "duration": 2.96}, {"text": " - Isabelle Santiago: \n Ma question s'adresse ", "start": 7.84, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 madame la Premi\u00e8re ministre. ", "start": 9.44, "duration": 4.96}, {"text": " Samedi dernier, \n trois enfants ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s ", "start": 14.44, "duration": 3.04}, {"text": " par leur p\u00e8re \n \u00e0 Alfortville, ", "start": 17.52, "duration": 2.44}, {"text": " dans ma circonscription. ", "start": 20.0, "duration": 1.56}, {"text": " Je tiens \n \u00e0 leur rendre hommage ", "start": 21.6, "duration": 5.2}, {"text": " en ce jour et \u00e0 exprimer \n tout mon soutien ", "start": 26.84, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 leur m\u00e8re. ", "start": 28.64, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes face \n \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 tragique. ", "start": 29.68, "duration": 3.72}, {"text": " Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, \n nous recensons 44 infanticides ", "start": 33.44, "duration": 1.76}, {"text": " en France. ", "start": 35.24, "duration": 1.0}, {"text": " Ce constat est accablant. ", "start": 36.28, "duration": 2.0}, {"text": " Il nous glace \n d'effroi et brise ", "start": 38.32, "duration": 1.16}, {"text": " nos coeurs. ", "start": 39.52, "duration": 4.08}, {"text": " N'oublions pas que la violence \n faite ", "start": 43.64, "duration": 5.4}, {"text": " \u00e0 ces enfants \n dans le cadre familial ", "start": 49.08, "duration": 2.16}, {"text": " est tr\u00e8s souvent corr\u00e9l\u00e9e \n aux violences conjugales. ", "start": 51.28, "duration": 1.36}, {"text": " Quelques jours apr\u00e8s la Journ\u00e9e \n internationale ", "start": 52.68, "duration": 2.04}, {"text": " de lutte \n contre la violence faite ", "start": 54.76, "duration": 1.36}, {"text": " aux femmes, je tiens \n \u00e0 rendre hommage ", "start": 56.16, "duration": 1.36}, {"text": " aux 121 victimes \n de f\u00e9minicide ", "start": 57.56, "duration": 4.16}, {"text": " depuis le d\u00e9but \n de l'ann\u00e9e, qui laissent ", "start": 61.76, "duration": 1.36}, {"text": " derri\u00e8re elles 108 enfants. ", "start": 63.16, "duration": 1.8}, {"text": " Combien de temps \n cela va-t-il durer? ", "start": 65.0, "duration": 1.48}, {"text": " La France ne peut \n accepter cette situation ", "start": 66.52, "duration": 1.44}, {"text": " et doit trouver le moyen \n de mieux prot\u00e9ger ", "start": 68.0, "duration": 1.56}, {"text": " ces femmes et leurs enfants. ", "start": 69.6, "duration": 1.84}, {"text": " Plus que jamais, \n nous devons encourager ", "start": 71.48, "duration": 2.36}, {"text": " les victimes \u00e0 parler \n et plus que jamais, ", "start": 73.88, "duration": 2.04}, {"text": " nous devons mettre \n l'accent sur le rep\u00e9rage ", "start": 75.96, "duration": 2.84}, {"text": " des n\u00e9gligences et des violences. ", "start": 78.84, "duration": 2.16}, {"text": " Il faut revoir \n les protocoles de prise ", "start": 81.04, "duration": 1.36}, {"text": " en charge des victimes. ", "start": 82.44, "duration": 5.08}, {"text": " Vous avez annonc\u00e9 lors du comit\u00e9 \n interminist\u00e9riel ", "start": 87.56, "duration": 5.88}, {"text": " pour l'enfance \n le d\u00e9veloppement d'une aide ", "start": 93.48, "duration": 1.16}, {"text": " par juridiction \u00e0 l'horizon 2027. ", "start": 94.68, "duration": 1.44}, {"text": " Mais le temps \n de l'enfant ", "start": 96.16, "duration": 1.52}, {"text": " n'est pas celui \n de l'adulte ", "start": 97.72, "duration": 1.0}, {"text": " ni celui de la justice. ", "start": 98.76, "duration": 1.16}, {"text": " Cette g\u00e9n\u00e9ralisation \n doit aller beaucoup ", "start": 99.96, "duration": 3.8}, {"text": " plus vite et \u00eatre accompagn\u00e9e \n de v\u00e9ritables moyens. ", "start": 103.8, "duration": 4.72}, {"text": " Ces unit\u00e9s sont essentielles \n car compos\u00e9es ", "start": 108.56, "duration": 3.36}, {"text": " de professionnels \n cl\u00e9s, tels ", "start": 111.96, "duration": 2.28}, {"text": " que des p\u00e9diatres, \n des m\u00e9decins l\u00e9gistes, ", "start": 114.28, "duration": 2.24}, {"text": " des p\u00e9dopsychiatres, \n des pu\u00e9ricultrices ", "start": 116.56, "duration": 1.0}, {"text": " et des travailleurs sociaux. ", "start": 117.6, "duration": 1.0}, {"text": " Les mineurs \n sont particuli\u00e8rement ", "start": 118.64, "duration": 3.48}, {"text": " vuln\u00e9rables et il est temps \n de coordonner ", "start": 122.16, "duration": 1.36}, {"text": " une v\u00e9ritable m\u00e9decine \n m\u00e9dico-l\u00e9gale ", "start": 123.56, "duration": 1.56}, {"text": " qui va de pair \n avec la d\u00e9tection ", "start": 125.16, "duration": 1.36}, {"text": " des n\u00e9gligences. ", "start": 126.56, "duration": 2.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je vous remercie. ", "start": 128.76, "duration": 5.64}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Olivier V\u00e9ran, porte-parole ", "start": 134.44, "duration": 1.56}, {"text": " du gouvernement. ", "start": 136.04, "duration": 4.64}, {"text": " - Olivier V\u00e9ran: Merci beaucoup. ", "start": 140.72, "duration": 2.4}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n le drame familial ", "start": 143.16, "duration": 2.96}, {"text": " que vous avez \u00e9voqu\u00e9 \n nous a tous boulevers\u00e9s. ", "start": 146.16, "duration": 3.56}, {"text": " J'ai une pens\u00e9e \n pour la maman ", "start": 149.76, "duration": 1.4}, {"text": " de ces enfants, \n qui vit ce qu'aucun parent ", "start": 151.2, "duration": 1.56}, {"text": " ne devrait jamais vivre. ", "start": 152.8, "duration": 5.2}, {"text": " Je tiens \u00e0 rappeler \n ce que le gouvernement ", "start": 158.04, "duration": 1.8}, {"text": " a mis en place dans la lutte \n contre les violences faites ", "start": 159.88, "duration": 11.4}, {"text": " aux enfants, qui sont bien \n trop nombreuses. ", "start": 171.32, "duration": 1.36}, {"text": " Le pr\u00e9c\u00e9dent plan \n pour la p\u00e9riode 2020-2022 ", "start": 172.72, "duration": 1.36}, {"text": " a permis de renforcer \n la pr\u00e9vention ", "start": 174.12, "duration": 1.16}, {"text": " des violences \n sexuelles \u00e0 l'\u00e9cole, ", "start": 175.32, "duration": 1.0}, {"text": " avec un d\u00e9pistage \n syst\u00e9matique \u00e0 l'occasion ", "start": 176.36, "duration": 1.16}, {"text": " des visites m\u00e9dicales \n obligatoires. ", "start": 177.56, "duration": 5.68}, {"text": " Nous agissons \n contre les violences ", "start": 183.28, "duration": 1.36}, {"text": " avec la mise en place de nouveaux \n centres sp\u00e9cialis\u00e9s ", "start": 184.68, "duration": 2.84}, {"text": " dans la prise en charge \n de psycho-trauma ", "start": 187.56, "duration": 1.56}, {"text": " des enfants victimes de violences. ", "start": 189.16, "duration": 1.24}, {"text": " Il y a d\u00e9sormais \n 15 de ces centres. ", "start": 190.44, "duration": 2.68}, {"text": " Nous avons d\u00e9ploy\u00e9 145 unit\u00e9s \n d'accueil p\u00e9diatrique enfants ", "start": 193.16, "duration": 1.56}, {"text": " en danger. ", "start": 194.76, "duration": 6.08}, {"text": " Le d\u00e9ploiement de ces unit\u00e9s \n propose d'accueillir ", "start": 200.88, "duration": 1.36}, {"text": " un enfant victime \n pour qu'il ait ", "start": 202.28, "duration": 1.16}, {"text": " un accompagnement m\u00e9dical, \n social, juridique. ", "start": 203.48, "duration": 2.92}, {"text": " On avait pr\u00e9vu une unit\u00e9 \n par d\u00e9partement ", "start": 206.44, "duration": 6.64}, {"text": " et il est d\u00e9sormais \n programm\u00e9 une unit\u00e9 ", "start": 213.12, "duration": 1.36}, {"text": " par ressort de tribunal \n judiciaire. ", "start": 214.52, "duration": 1.16}, {"text": " Cela n\u00e9cessite \n le temps de la mise ", "start": 215.72, "duration": 1.36}, {"text": " en place. ", "start": 217.12, "duration": 3.48}, {"text": " Nous allons \n plus vite, croyez ", "start": 220.64, "duration": 1.0}, {"text": " en nos engagements. ", "start": 221.68, "duration": 3.96}, {"text": " Je salue les travaux \n que vous avez r\u00e9alis\u00e9s, ", "start": 225.68, "duration": 2.4}, {"text": " notamment cette proposition \n parlementaire ", "start": 228.12, "duration": 1.0}, {"text": " que le gouvernement a soutenue. ", "start": 229.16, "duration": 3.16}, {"text": " Cette proposition \n de loi doit cheminer ", "start": 232.36, "duration": 1.76}, {"text": " au S\u00e9nat et nous souhaitons \n que l'examen aille ", "start": 234.16, "duration": 1.56}, {"text": " le plus vite possible. ", "start": 235.76, "duration": 1.0}, {"text": " Nous souhaitons \n que les conditions soient r\u00e9unies ", "start": 236.8, "duration": 2.92}, {"text": " pour que les principales \n propositions ", "start": 239.76, "duration": 2.64}, {"text": " que vous faites, \n qui rejoignent ", "start": 242.44, "duration": 6.48}, {"text": " les propositions \n de la Ciivise, puissent ", "start": 248.96, "duration": 4.16}, {"text": " \u00eatre appliqu\u00e9s pleinement \n de mani\u00e8re op\u00e9rationnelle. ", "start": 253.16, "duration": 2.04}, {"text": " Nous sommes dans \n une course ", "start": 255.24, "duration": 1.04}, {"text": " contre la montre, \n mais l\u00e0-dessus, ", "start": 256.32, "duration": 1.64}, {"text": " l'unit\u00e9 nationale fera loi et sera \n source d'efficacit\u00e9. ", "start": 258.0, "duration": 1.56}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 259.6, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Didier Parakian. ", "start": 260.64, "duration": 5.36}, {"text": " - David Parakian: \n Ma question s'adresse ", "start": 266.04, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la secr\u00e9taire \n d'Etat charg\u00e9e ", "start": 267.24, "duration": 1.0}, {"text": " de la Ville. ", "start": 268.28, "duration": 8.88}, {"text": " Si je vous dis \"\u00e0 jamais \n les premiers\", ", "start": 277.2, "duration": 1.8}, {"text": " vous me r\u00e9pondez \n \u00e9videmment \"Marseille\". ", "start": 279.04, "duration": 1.88}, {"text": " Vous \u00e9tiez vendredi \n dernier ", "start": 280.96, "duration": 3.12}, {"text": " dans la Cit\u00e9 phoc\u00e9enne \n pour annoncer l'acc\u00e9l\u00e9ration ", "start": 284.12, "duration": 1.36}, {"text": " du plan Marseille en grand. ", "start": 285.52, "duration": 9.64}, {"text": " C'est la preuve ", "start": 295.2, "duration": 1.0}, {"text": " que ne sont pas \n que des mots, ", "start": 296.24, "duration": 1.36}, {"text": " ce sont surtout des actes \n pour les Marseillais ", "start": 297.64, "duration": 1.56}, {"text": " et les Marseillais. ", "start": 299.24, "duration": 4.44}, {"text": " C'est un plan \n ambitieux et unique ", "start": 303.72, "duration": 1.16}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 \n en septembre 2021 ", "start": 304.92, "duration": 3.44}, {"text": " pour faire de Marseille \n un laboratoire ", "start": 308.4, "duration": 1.16}, {"text": " en France des nouvelles \n politiques publiques ", "start": 309.6, "duration": 1.16}, {"text": " autour de la s\u00e9curit\u00e9, \n du logement, ", "start": 310.8, "duration": 1.76}, {"text": " du social et de la culture. ", "start": 312.6, "duration": 2.72}, {"text": " Ce plan, c'est 5 \n milliards d'euros ", "start": 315.36, "duration": 1.8}, {"text": " de l'Etat qui vont g\u00e9n\u00e9rer \n 15 milliards ", "start": 317.2, "duration": 1.36}, {"text": " de redressement au total. ", "start": 318.6, "duration": 3.76}, {"text": " C'est aussi 20 ans du budget \n d'investissement ", "start": 322.4, "duration": 1.36}, {"text": " de la ville de Marseille. ", "start": 323.8, "duration": 2.16}, {"text": " C'est une chance \n historique ", "start": 326.0, "duration": 1.64}, {"text": " pour notre ville, \n avec des projets ", "start": 327.68, "duration": 2.52}, {"text": " qui vont contribuer \n \u00e0 am\u00e9liorer la vie ", "start": 330.24, "duration": 1.36}, {"text": " de ses habitants. ", "start": 331.64, "duration": 3.84}, {"text": " Madame la ministre, \n vous avez insist\u00e9 ", "start": 335.52, "duration": 1.72}, {"text": " sur la n\u00e9cessit\u00e9 \n de jouer collectif ", "start": 337.28, "duration": 1.16}, {"text": " pour r\u00e9ussir. ", "start": 338.48, "duration": 1.08}, {"text": " Soit tout le monde \n gagne, ", "start": 339.6, "duration": 1.0}, {"text": " soit tout le monde perd. ", "start": 340.64, "duration": 3.04}, {"text": " Je partage vos mots \n du fond du coeur. ", "start": 343.72, "duration": 3.6}, {"text": " Cette volont\u00e9 de travailler \n \u00e0 l'unisson doit mobiliser ", "start": 347.36, "duration": 3.24}, {"text": " toutes les \u00e9nergies \n pour Marseille ", "start": 350.64, "duration": 1.0}, {"text": " et ses habitants. ", "start": 351.68, "duration": 1.04}, {"text": " Madame la ministre, \n pouvez-vous ", "start": 352.76, "duration": 1.8}, {"text": " nous d\u00e9tailler ce plan? ", "start": 354.6, "duration": 3.8}, {"text": " Quels seront les moyens \n de cette nouvelle \u00e9tape ", "start": 358.44, "duration": 1.56}, {"text": " pour faire de la deuxi\u00e8me \n ville de France ", "start": 360.04, "duration": 1.56}, {"text": " la capitale de la M\u00e9diterran\u00e9e? ", "start": 361.64, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 362.84, "duration": 7.56}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Sabrina Agresti-Roubache, ", "start": 370.44, "duration": 1.36}, {"text": " secr\u00e9taire d'Etat charg\u00e9e \n de la Citoyennet\u00e9 ", "start": 371.84, "duration": 1.16}, {"text": " et de la ville. ", "start": 373.04, "duration": 1.4}, {"text": " - Sabrina Agresti-Roubache: Merci. ", "start": 374.48, "duration": 3.56}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n si vous le permettez, ", "start": 378.08, "duration": 2.68}, {"text": " j'associe tous \n les d\u00e9put\u00e9s de Marseille ", "start": 380.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 votre question. ", "start": 382.0, "duration": 2.76}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique, ", "start": 384.8, "duration": 6.36}, {"text": " lors de son discours fondateur \n de septembre 2021, ", "start": 391.2, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e9tait venu annoncer \n non seulement ", "start": 392.8, "duration": 1.96}, {"text": " qu'il se mettait \n au chevet de Marseille, ", "start": 394.8, "duration": 5.64}, {"text": " mais que l'Etat \n entretenait un vrai plan ", "start": 400.48, "duration": 1.84}, {"text": " de sauvetage \n pour cette ville ", "start": 402.36, "duration": 1.0}, {"text": " qui a accumul\u00e9 \n des retards consid\u00e9rables ", "start": 403.4, "duration": 1.16}, {"text": " dans tous les sujets. ", "start": 404.6, "duration": 4.64}, {"text": " Je reprends juste \n rapidement pour r\u00e9pondre ", "start": 409.28, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 votre question. ", "start": 410.48, "duration": 1.48}, {"text": " Je suis venue vendredi \n dernier annoncer ", "start": 412.0, "duration": 1.16}, {"text": " un plan d'acc\u00e9l\u00e9ration \n de Marseille ", "start": 413.2, "duration": 1.0}, {"text": " en grand. ", "start": 414.24, "duration": 2.92}, {"text": " Vous disiez que c'est un plan de 5 \n milliards d'investissements. ", "start": 417.2, "duration": 7.0}, {"text": " C'est un milliard \n pour les \u00e9coles, ", "start": 424.24, "duration": 1.36}, {"text": " dont 188 qui seront \n totalement r\u00e9nov\u00e9es ", "start": 425.64, "duration": 1.16}, {"text": " dans toute la ville. ", "start": 426.84, "duration": 1.08}, {"text": " C'est un plan \n de d\u00e9senclavement ", "start": 427.96, "duration": 1.0}, {"text": " de toute la ville. ", "start": 429.0, "duration": 4.84}, {"text": " Il y a aussi un milliard \n pour les transports, ", "start": 433.88, "duration": 1.76}, {"text": " dont 500 millions \n en investissements. ", "start": 435.68, "duration": 2.44}, {"text": " C'est 350 millions \n d'euros que le ministre ", "start": 438.16, "duration": 1.88}, {"text": " de la Justice \n est venu annoncer ", "start": 440.08, "duration": 1.16}, {"text": " pour une nouvelle cit\u00e9 judiciaire. ", "start": 441.28, "duration": 12.04}, {"text": " C'est aussi, et j'y tiens, \n 650 millions d'euros ", "start": 453.36, "duration": 4.8}, {"text": " sur un nouveau projet. ", "start": 458.2, "duration": 2.0}, {"text": " Je finis par le logement, \n je suis venu annoncer ", "start": 460.24, "duration": 1.76}, {"text": " des op\u00e9rations d'int\u00e9r\u00eat national. ", "start": 462.04, "duration": 4.88}, {"text": " Cela va prendre \n forme d\u00e8s janvier ", "start": 466.96, "duration": 2.52}, {"text": " avec un \u00e9tablissement \n public d'am\u00e9nagement ", "start": 469.52, "duration": 1.4}, {"text": " o\u00f9 l'on va cr\u00e9er \n une filiale pour expliquer ", "start": 470.96, "duration": 1.56}, {"text": " qu'on est capable \n de construire ", "start": 472.56, "duration": 3.08}, {"text": " plus \u00e0 Marseille \n pour les Marseillais, ", "start": 475.68, "duration": 3.08}, {"text": " qui vivent dans des conditions \n difficiles. ", "start": 478.8, "duration": 5.24}, {"text": " On ne peut plus accepter \n que les \u00e9coles soient aussi ", "start": 484.08, "duration": 1.96}, {"text": " d\u00e9labr\u00e9es, \n qu'on continue \u00e0 vivre ", "start": 486.08, "duration": 1.0}, {"text": " dans des quartiers aussi d\u00e9labr\u00e9s. ", "start": 487.12, "duration": 7.28}, {"text": " On sait que ce plan est un plan \n de sauvetage in\u00e9dit initi\u00e9 ", "start": 494.44, "duration": 2.36}, {"text": " par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. ", "start": 496.84, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 498.04, "duration": 4.04}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Hendrik Davi ", "start": 502.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour la France Insoumise. ", "start": 503.52, "duration": 3.12}, {"text": " - Hendrik Davi: \n Monsieur le ministre, ", "start": 506.68, "duration": 2.64}, {"text": " la plan\u00e8te br\u00fble, \n litt\u00e9ralement, ", "start": 509.36, "duration": 5.32}, {"text": " avec un r\u00e9chauffement qui pourrait \n atteindre 3 degr\u00e9s ", "start": 514.72, "duration": 1.56}, {"text": " en 2100 \n selon les scientifiques, ", "start": 516.32, "duration": 4.32}, {"text": " tr\u00e8s loin des objectifs \n de l'accord ", "start": 520.68, "duration": 1.16}, {"text": " de Paris. ", "start": 521.88, "duration": 1.8}, {"text": " La COP28 s'ouvre demain \u00e0 Duba\u00ef. ", "start": 523.72, "duration": 1.48}, {"text": " Nous sommes de plus \n en plus victimes ", "start": 525.24, "duration": 1.36}, {"text": " des cons\u00e9quences \n de ce changement climatique. ", "start": 526.64, "duration": 1.72}, {"text": " Canicule, s\u00e9cheresse, \n incendies, temp\u00eates ", "start": 528.4, "duration": 1.0}, {"text": " et inondations... ", "start": 529.44, "duration": 2.6}, {"text": " En 2017, \n Emmanuel Macron inventait ", "start": 532.08, "duration": 11.04}, {"text": " le slogan \n \"Make Our Planet Great Again\". ", "start": 543.16, "duration": 4.4}, {"text": " Il y a les paroles \n et il y a les actes. ", "start": 549.44, "duration": 2.16}, {"text": " Vous prolongez l'usage \n du glyphosate, ", "start": 551.64, "duration": 1.0}, {"text": " vous renoncez \u00e0 r\u00e9nover \n les logements, ", "start": 552.68, "duration": 1.16}, {"text": " vous signez un nouvel \n accord d'\u00e9change ", "start": 553.88, "duration": 1.16}, {"text": " avec la Nouvelle-Z\u00e9lande, \n vous favorisez ", "start": 555.08, "duration": 1.68}, {"text": " la route avec la A69. ", "start": 556.8, "duration": 4.04}, {"text": " Lundi, j'ai visit\u00e9 \n avec d'autres parlementaires ", "start": 560.88, "duration": 1.16}, {"text": " le centre de Fos-sur-Mer. ", "start": 562.08, "duration": 4.04}, {"text": " La Commission europ\u00e9enne exige \n que Fret SNCF rembourse plusieurs ", "start": 566.16, "duration": 5.28}, {"text": " millions d'euros car elle aurait \n \u00e9t\u00e9 subventionn\u00e9e ", "start": 571.48, "duration": 1.36}, {"text": " par la SNCF au d\u00e9triment \n de ses concurrents. ", "start": 572.88, "duration": 13.8}, {"text": " A la cl\u00e9, la session \n pendant 10 ans ", "start": 586.72, "duration": 2.16}, {"text": " de 30% d'activit\u00e9, \n un record du fret ", "start": 588.92, "duration": 2.2}, {"text": " sur la route \n et la suppression de pr\u00e8s ", "start": 591.16, "duration": 1.56}, {"text": " de 500 postes. ", "start": 592.76, "duration": 1.0}, {"text": " Cette solution \n fragilise l'entreprise ", "start": 593.8, "duration": 1.0}, {"text": " et suscite \n beaucoup de col\u00e8re ", "start": 594.84, "duration": 1.0}, {"text": " chez les salari\u00e9s. ", "start": 595.88, "duration": 1.0}, {"text": " Favoriser \n le transport routier ", "start": 596.92, "duration": 1.0}, {"text": " est une h\u00e9r\u00e9sie \n pour le climat, ", "start": 597.96, "duration": 1.16}, {"text": " la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re. ", "start": 599.16, "duration": 4.0}, {"text": " Comme disait un syndicaliste \n rencontr\u00e9 lundi, ", "start": 603.2, "duration": 4.8}, {"text": " pendant 10 ans, \n on va regarder les camions rouler ", "start": 608.04, "duration": 4.44}, {"text": " et voir nos enfants \n crever car la SNCF ", "start": 612.52, "duration": 1.56}, {"text": " ne pourra pas reprendre \n un seul march\u00e9. ", "start": 614.12, "duration": 2.88}, {"text": " Il faut d\u00e9sob\u00e9ir \n \u00e0 la Commission europ\u00e9enne, ", "start": 617.04, "duration": 2.52}, {"text": " et engager un plan de soutien \n au fret ferroviaire. ", "start": 619.6, "duration": 3.0}, {"text": " Quand allez-vous sortir \n de l'inaction climatique ", "start": 622.64, "duration": 1.16}, {"text": " pour laquelle vous avez d\u00e9j\u00e0 \n \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9? ", "start": 623.84, "duration": 3.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 626.88, "duration": 3.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu, ", "start": 630.32, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de la Transition \n \u00e9cologique. ", "start": 631.72, "duration": 3.6}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 635.36, "duration": 2.12}, {"text": " passer de la parole \n aux actes, ", "start": 637.52, "duration": 1.16}, {"text": " c'est ce que nous faisons \n depuis 2017. ", "start": 638.72, "duration": 8.28}, {"text": " La condamnation pour inaction \n climatique vise ", "start": 647.04, "duration": 1.56}, {"text": " les \u00e9missions entre 2015 et 2018. ", "start": 648.64, "duration": 2.32}, {"text": " Vous utilisez l'\u00e9cologie \n comme un pr\u00e9texte ", "start": 651.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour votre lutte des classes. ", "start": 652.2, "duration": 2.88}, {"text": " Passer de la parole aux actes? ", "start": 655.12, "duration": 5.76}, {"text": " Depuis 2018, Etat \n met plus d'argent ", "start": 660.92, "duration": 1.48}, {"text": " dans le ferroviaire \n que dans les routes. ", "start": 662.44, "duration": 2.44}, {"text": " Quand la gauche \n \u00e9tait aux responsabilit\u00e9s, ", "start": 664.92, "duration": 1.16}, {"text": " on mettait plus d'argent \n dans les routes ", "start": 666.12, "duration": 1.36}, {"text": " que dans le ferroviaire. ", "start": 667.52, "duration": 1.0}, {"text": " Regardez la r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 668.56, "duration": 7.84}, {"text": " Vous m'interrogez \n sur le d\u00e9mant\u00e8lement ", "start": 676.44, "duration": 3.2}, {"text": " du fret SNCF, \n vous aviez d\u00e9cid\u00e9 de faire ", "start": 679.68, "duration": 1.6}, {"text": " une petite introduction. ", "start": 681.32, "duration": 4.76}, {"text": " Cl\u00e9ment Beaune \n l'a redit, il n'y aura ", "start": 686.12, "duration": 1.36}, {"text": " aucun d\u00e9mant\u00e8lement de fret SNCF. ", "start": 687.52, "duration": 4.28}, {"text": " Le gouvernement se bat \n dans un sc\u00e9nario n\u00e9goci\u00e9 ", "start": 691.84, "duration": 1.56}, {"text": " avec l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 693.44, "duration": 2.68}, {"text": " S'il ne se passe rien, \n c'est 5 milliards d'euros ", "start": 696.16, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 rembourser \n et c'est le d\u00e9p\u00f4t de bilan. ", "start": 697.96, "duration": 1.56}, {"text": " Vous proposez de d\u00e9sob\u00e9ir. ", "start": 699.56, "duration": 6.44}, {"text": " Pourquoi personne n'y a pens\u00e9? ", "start": 706.04, "duration": 1.0}, {"text": " C'est g\u00e9nial, comme slogan. ", "start": 707.08, "duration": 1.0}, {"text": " C'est tellement facile. ", "start": 708.12, "duration": 1.16}, {"text": " C'est de la pens\u00e9e magique. ", "start": 709.32, "duration": 1.68}, {"text": " Le choix \n que nous faisons ", "start": 711.04, "duration": 1.0}, {"text": " est celui de soutenir \n comme jamais ", "start": 712.08, "duration": 1.16}, {"text": " nos op\u00e9rateurs ferroviaires. ", "start": 713.28, "duration": 2.84}, {"text": " 295 millions en 2022. ", "start": 716.16, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un record. ", "start": 717.2, "duration": 4.84}, {"text": " 4 milliards d'euros investis \n d'ici 2032 uniquement ", "start": 722.08, "duration": 1.36}, {"text": " sur le fret ferroviaire. ", "start": 723.48, "duration": 3.6}, {"text": " Et enfin, \n nous augmentons de 50% ", "start": 727.12, "duration": 2.8}, {"text": " les cr\u00e9dits li\u00e9s \n \u00e0 la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration ", "start": 729.96, "duration": 2.6}, {"text": " de nos 29.000 \n kilom\u00e8tres de voies ", "start": 732.6, "duration": 2.44}, {"text": " dans le cadre du conseil \n d'orientation ", "start": 735.08, "duration": 1.16}, {"text": " des infrastructures. ", "start": 736.28, "duration": 4.12}, {"text": " Vous pouvez tenir \n vos propos de tribune, ", "start": 740.44, "duration": 2.32}, {"text": " continuer \u00e0 faire \n en sorte que rien ", "start": 742.8, "duration": 5.64}, {"text": " ne se passe, mais personne \n ne vous croit. ", "start": 748.48, "duration": 1.8}, {"text": " Votre petit man\u00e8ge \n ne remplace pas l'incurie ", "start": 750.32, "duration": 1.36}, {"text": " de ce que vous proposez. ", "start": 751.72, "duration": 1.84}, {"text": " Il y a ceux qui agissent \n et ceux qui parlent. ", "start": 753.6, "duration": 1.96}, {"text": " Changez de cat\u00e9gorie. ", "start": 755.6, "duration": 3.92}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 759.56, "duration": 2.08}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Julien bayou ", "start": 761.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 763.08, "duration": 3.72}, {"text": " - Julien Bayou: Merci. ", "start": 766.84, "duration": 3.28}, {"text": " Avant de d\u00e9marrer \n cette question, ", "start": 770.16, "duration": 3.16}, {"text": " permettez-moi \n d'avoir une pens\u00e9e ", "start": 773.36, "duration": 2.6}, {"text": " pour une grande \n militante de l'\u00e9cologie ", "start": 776.0, "duration": 1.16}, {"text": " qui nous a quitt\u00e9s ce matin. ", "start": 777.2, "duration": 1.32}, {"text": " On pense tr\u00e8s fort \n \u00e0 elle et \u00e0 sa famille. ", "start": 778.56, "duration": 4.92}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente, \n ma question s'adresse ", "start": 783.52, "duration": 1.16}, {"text": " au ministre de l'Ecologie. ", "start": 784.72, "duration": 1.04}, {"text": " Demain s'ouvre la COP28. ", "start": 785.8, "duration": 4.8}, {"text": " On pourrait estimer \n que c'est une mauvaise ", "start": 790.64, "duration": 3.48}, {"text": " plaisanterie, \n une conf\u00e9rence ", "start": 794.16, "duration": 1.2}, {"text": " sur le climat \n chez un p\u00e9trolier, ", "start": 795.4, "duration": 3.2}, {"text": " mais nous avons besoin \n de ce type ", "start": 798.64, "duration": 1.84}, {"text": " de cadre de n\u00e9gociations. ", "start": 800.52, "duration": 2.36}, {"text": " Pour que cette COP \n soit r\u00e9ussie, ", "start": 802.92, "duration": 1.16}, {"text": " il faut de grandes ambitions. ", "start": 804.12, "duration": 3.92}, {"text": " Il faut annoncer la fin \n des \u00e9nergies fossiles ", "start": 808.08, "duration": 1.6}, {"text": " et un plan d'action \n pour l'adaptation. ", "start": 809.72, "duration": 1.12}, {"text": " Comment voulez-vous \n que la France ", "start": 810.88, "duration": 1.04}, {"text": " soit cr\u00e9dible quand, \n sur ces deux sujets, ", "start": 811.96, "duration": 1.32}, {"text": " elle est en retard? ", "start": 813.32, "duration": 4.04}, {"text": " Sur la fin \n des \u00e9nergies fossiles, ", "start": 817.4, "duration": 1.16}, {"text": " vous avez prolong\u00e9 \n les centrales \u00e0 charbon. ", "start": 818.6, "duration": 5.08}, {"text": " Vous avez fait \n un pont d'or \u00e0 Total ", "start": 823.72, "duration": 2.52}, {"text": " sur un nouveau port m\u00e9thanier. ", "start": 826.28, "duration": 7.68}, {"text": " La France se rue \n sur le gaz d'Azerba\u00efdjan ", "start": 834.0, "duration": 1.56}, {"text": " en soutenant \n l'effort de guerre ", "start": 835.6, "duration": 1.0}, {"text": " contre l'Arm\u00e9nie. ", "start": 836.64, "duration": 1.0}, {"text": " Le pr\u00e9sident Macron \n soutient personnellement ", "start": 837.68, "duration": 2.36}, {"text": " le projet de Total \n en Ouganda ", "start": 840.08, "duration": 1.16}, {"text": " et en Tanzanie. ", "start": 841.28, "duration": 7.08}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 d'une \n France \u00e0 4 degr\u00e9s. ", "start": 848.4, "duration": 4.76}, {"text": " Je ne sais pas si on mesure \n ce que cela signifie ", "start": 853.2, "duration": 2.16}, {"text": " en termes d'inondation, \n de rendement agricole ", "start": 855.4, "duration": 1.16}, {"text": " en d\u00e9clin et peut-\u00eatre \n d'assureurs ", "start": 856.6, "duration": 1.0}, {"text": " qui vont nous l\u00e2cher. ", "start": 857.64, "duration": 1.4}, {"text": " Pour les inondations, \n vous aurez ", "start": 859.08, "duration": 4.6}, {"text": " les gens \n \u00e0 assurer ", "start": 863.72, "duration": 1.0}, {"text": " et ceux qui ont tout perdu. ", "start": 864.76, "duration": 1.16}, {"text": " O\u00f9 en \u00eates-vous \n de ce plan d'action? ", "start": 865.96, "duration": 1.36}, {"text": " Pouvez-vous nous affirmer \n que la France ", "start": 867.36, "duration": 1.92}, {"text": " va porter ces deux grandes \n ambitions ", "start": 869.32, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 partir de demain \u00e0 la COP28? ", "start": 870.52, "duration": 1.88}, {"text": " Comment la France \n peut-elle \u00eatre cr\u00e9dible ", "start": 872.44, "duration": 6.52}, {"text": " si elle ne met pas en coh\u00e9sion \n ses grands discours internationaux ", "start": 879.0, "duration": 3.24}, {"text": " et ses actes au niveau national? ", "start": 882.28, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 883.48, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Christophe B\u00e9chu, ", "start": 884.52, "duration": 1.36}, {"text": " ministre de la Transition \n \u00e9cologique. ", "start": 885.92, "duration": 3.56}, {"text": " - Christophe B\u00e9chu: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 889.52, "duration": 1.36}, {"text": " je veux saluer \n la tonalit\u00e9 de vos propos ", "start": 890.92, "duration": 1.56}, {"text": " sur le fait \n que nous avons besoin ", "start": 892.52, "duration": 1.36}, {"text": " d'un succ\u00e8s \u00e0 la COP28. ", "start": 893.92, "duration": 15.76}, {"text": " M\u00eame si le lieu \n o\u00f9 c'est organis\u00e9 ", "start": 909.72, "duration": 1.36}, {"text": " nous invite \n \u00e0 \u00eatre pessimiste, ", "start": 911.12, "duration": 1.0}, {"text": " comment ne pas aller discuter? ", "start": 912.16, "duration": 1.0}, {"text": " Sur l'exemplarit\u00e9, \n nous savons ", "start": 913.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 quel point \n notre pays ", "start": 914.24, "duration": 1.0}, {"text": " n'est pas dans le bon rythme. ", "start": 915.28, "duration": 8.92}, {"text": " Mais quand on se compare \n et que l'on per\u00e7oit ", "start": 924.24, "duration": 1.92}, {"text": " qu'il n'y a qu'un \n \u00e9cart des pays ", "start": 926.2, "duration": 1.4}, {"text": " qui ont commenc\u00e9 \n \u00e0 baisser les \u00e9missions, ", "start": 927.64, "duration": 2.12}, {"text": " nous faisons partie de ceux-l\u00e0. ", "start": 929.8, "duration": 1.32}, {"text": " Nous amplifions ces baisses. ", "start": 931.16, "duration": 4.44}, {"text": " C'\u00e9tait 1 % entre 2012 et 2017. ", "start": 935.64, "duration": 4.12}, {"text": " C'est 2 % depuis 2017 \n et plus de 4 % ", "start": 939.8, "duration": 1.96}, {"text": " sur ce deuxi\u00e8me semestre. ", "start": 941.8, "duration": 1.0}, {"text": " C'est le rythme \n que nous devons tenir ", "start": 942.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour \u00eatre au rendez-vous \n de nos engagements climatiques. ", "start": 944.24, "duration": 1.56}, {"text": " C'est le cas \n pour cette ann\u00e9e 2023. ", "start": 945.84, "duration": 1.36}, {"text": " L'adaptation est l'autre \n grand chantier. ", "start": 947.24, "duration": 1.64}, {"text": " Aucun ministre \n de l'Ecologie avant moi n'avait ", "start": 948.92, "duration": 1.36}, {"text": " mis les pieds \n dans le plat en disant ", "start": 950.32, "duration": 2.0}, {"text": " qu'il fallait \n qu'on se pr\u00e9pare ", "start": 952.36, "duration": 3.72}, {"text": " \u00e0 ce que la somme \n des engagements internationaux ", "start": 956.12, "duration": 1.56}, {"text": " ne permet pas de tenir \n l'engagement ", "start": 957.72, "duration": 1.16}, {"text": " des accords de Paris. ", "start": 958.92, "duration": 1.96}, {"text": " Je l'ai dit le 30 janvier. ", "start": 960.92, "duration": 2.16}, {"text": " J'ai annonc\u00e9 qu'il faudrait un an. ", "start": 963.12, "duration": 5.88}, {"text": " L'an prochain, nous allons \n pr\u00e9senter l'adaptation ", "start": 969.04, "duration": 1.16}, {"text": " et en particulier un volet \n sur les assurances. ", "start": 970.24, "duration": 11.52}, {"text": " La multiplicit\u00e9 \n des s\u00e9cheresses, ", "start": 981.8, "duration": 2.68}, {"text": " des inondations, \n ont conduit ", "start": 984.52, "duration": 4.24}, {"text": " \u00e0 ce qu'on ait un volume \n de catastrophes ", "start": 988.8, "duration": 1.56}, {"text": " qui ne cesse d'augmenter. ", "start": 990.4, "duration": 1.16}, {"text": " Chaque 10e de degr\u00e9 compte. ", "start": 991.6, "duration": 5.04}, {"text": " 1,5 degr\u00e9, c'est le consensus \n scientifique ", "start": 996.68, "duration": 1.16}, {"text": " pour \u00e9viter l'effondrement. ", "start": 997.88, "duration": 1.08}, {"text": " Mais si on est \u00e0 2,8, \n ce n'est pas ", "start": 999.0, "duration": 1.76}, {"text": " les m\u00eames cons\u00e9quences. ", "start": 1000.8, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes en train \n d'avancer ", "start": 1001.84, "duration": 1.04}, {"text": " sur des r\u00e9f\u00e9rentiels \n techniques, ", "start": 1002.92, "duration": 1.08}, {"text": " nous repensons le dispositif \n des catastrophes ", "start": 1004.04, "duration": 1.16}, {"text": " et des assurances, \n et nous repensons ", "start": 1005.24, "duration": 1.16}, {"text": " notre gestion \n des vagues de chaleur. ", "start": 1006.44, "duration": 1.16}, {"text": " C'est un travail \n que nous soumettrons ", "start": 1007.64, "duration": 3.76}, {"text": " \u00e0 la concertation. ", "start": 1011.44, "duration": 1.76}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1013.24, "duration": 1.68}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Mohamed Laqhila ", "start": 1014.96, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 1016.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Mohamed Laqhila: Merci. ", "start": 1017.4, "duration": 4.36}, {"text": " J'associe \u00e0 cette question \n ma coll\u00e8gue. ", "start": 1021.8, "duration": 9.72}, {"text": " En 2018, une loi instaurait \n des avanc\u00e9es majeures telles ", "start": 1031.56, "duration": 3.68}, {"text": " que le droit \u00e0 l'erreur \n et la simplification ", "start": 1035.28, "duration": 1.68}, {"text": " des d\u00e9marches a ouvert \n une nouvelle \u00e8re ", "start": 1037.0, "duration": 1.36}, {"text": " dans les relations \n avec l'administration. ", "start": 1038.4, "duration": 1.0}, {"text": " Mais un long chemin \n reste \u00e0 parcourir ", "start": 1039.44, "duration": 1.6}, {"text": " pour simplifier la vie \n de nos entreprises, ", "start": 1041.08, "duration": 1.44}, {"text": " d'autant que certains \n all\u00e9gements ", "start": 1042.56, "duration": 1.04}, {"text": " sont aussi annul\u00e9s \n par de nouvelles contraintes. ", "start": 1043.64, "duration": 5.12}, {"text": " La r\u00e9cente \n consultation ", "start": 1048.8, "duration": 4.52}, {"text": " que vous avez initi\u00e9e \n t\u00e9moigne ", "start": 1053.36, "duration": 1.72}, {"text": " de votre compr\u00e9hension \n et de l'importance ", "start": 1055.12, "duration": 1.16}, {"text": " de ces d\u00e9fis actuels. ", "start": 1056.32, "duration": 1.96}, {"text": " Aujourd'hui, \n la jurisprudence r\u00e9cente ", "start": 1058.32, "duration": 6.6}, {"text": " de la Cour de cassation \n vient percuter ", "start": 1064.96, "duration": 1.56}, {"text": " la vie des entreprises \n en permettant l'accumulation ", "start": 1066.56, "duration": 3.52}, {"text": " des cong\u00e9s pay\u00e9s \n pendant les arr\u00eats maladie. ", "start": 1070.12, "duration": 9.76}, {"text": " Cela soul\u00e8ve \n une inqui\u00e9tude ", "start": 1079.92, "duration": 1.0}, {"text": " chez les dirigeants de nos PME. ", "start": 1080.96, "duration": 2.4}, {"text": " Bien qu'align\u00e9s \n sur la l\u00e9gislation europ\u00e9enne, ", "start": 1083.4, "duration": 1.16}, {"text": " elle soul\u00e8ve de profondes \n interrogations quant ", "start": 1084.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 sa pertinence, \n surtout dans le contexte ", "start": 1085.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e9conomique actuel. ", "start": 1087.2, "duration": 6.16}, {"text": " Imaginez le fardeau pour nos PME, \n d\u00e9j\u00e0 fragilis\u00e9es. ", "start": 1093.4, "duration": 3.56}, {"text": " Les cons\u00e9quences peuvent \n \u00eatre d\u00e9sastreuses ", "start": 1097.0, "duration": 2.0}, {"text": " sur leur tr\u00e9sorerie, \n surtout pour les plus fragiles ", "start": 1099.04, "duration": 1.56}, {"text": " d'entre elles. ", "start": 1100.64, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le ministre, \n face \u00e0 ce d\u00e9fi, ", "start": 1101.68, "duration": 1.36}, {"text": " quelle est la strat\u00e9gie \n du gouvernement, ", "start": 1103.08, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 la fois pour simplifier \n drastiquement ", "start": 1106.56, "duration": 1.16}, {"text": " les charges administratives, \n et \u00e9galement ", "start": 1107.76, "duration": 2.64}, {"text": " pour all\u00e9ger \n le fardeau financier ", "start": 1110.44, "duration": 2.16}, {"text": " de nos employeurs \n tout en pr\u00e9servant ", "start": 1112.64, "duration": 3.36}, {"text": " le droit des salari\u00e9s? ", "start": 1116.04, "duration": 1.92}, {"text": " C'est l'\u00e9quilibre \n de notre \u00e9conomie ", "start": 1118.0, "duration": 1.0}, {"text": " et la survie \n de nos entreprises ", "start": 1119.04, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont en jeu. ", "start": 1120.24, "duration": 1.04}, {"text": " Nos entreprises comptent sur vous. ", "start": 1121.32, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je vous remercie. ", "start": 1122.36, "duration": 4.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-No\u00ebl Barrot, ", "start": 1126.96, "duration": 1.36}, {"text": " ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n charg\u00e9 du Num\u00e9rique. ", "start": 1128.36, "duration": 6.0}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 1134.4, "duration": 4.16}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n le gouvernement partage ", "start": 1138.6, "duration": 3.2}, {"text": " votre obsession \n de la simplification, ", "start": 1141.84, "duration": 2.24}, {"text": " un sujet sur lequel \n vous avez, aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 1144.12, "duration": 3.2}, {"text": " du gouvernement, \n au sein de la majorit\u00e9, ", "start": 1147.36, "duration": 1.36}, {"text": " agit depuis bient\u00f4t sept ans. ", "start": 1148.76, "duration": 4.48}, {"text": " Avec la loi qui a permis \n de simplifier ", "start": 1153.28, "duration": 11.76}, {"text": " la d\u00e9marche \n des entrepreneurs, ", "start": 1165.08, "duration": 4.92}, {"text": " la loi ESSOC, \n qui a permis \u00e0 la France ", "start": 1170.04, "duration": 2.52}, {"text": " pour quatre ann\u00e9es \n cons\u00e9cutives ", "start": 1172.6, "duration": 1.0}, {"text": " d'\u00eatre le pays \n le plus attractif ", "start": 1173.64, "duration": 2.56}, {"text": " pour les investissements \n \u00e9trangers d'Europe, ", "start": 1176.24, "duration": 2.32}, {"text": " la loi d\u00e9di\u00e9e aux ind\u00e9pendants \n qui simplifient ", "start": 1178.6, "duration": 3.24}, {"text": " un certain nombre \n d'acc\u00e8s aux droits ", "start": 1181.88, "duration": 1.68}, {"text": " qui sont les leurs, \n et je citerai \u00e9galement ", "start": 1183.6, "duration": 3.48}, {"text": " le projet de loi \n industrie verte ", "start": 1187.12, "duration": 1.16}, {"text": " qui simplifie \n les d\u00e9marches permettant ", "start": 1188.32, "duration": 2.48}, {"text": " \u00e0 nos entreprises de faire \n leur transition verte. ", "start": 1190.84, "duration": 4.16}, {"text": " Le travail doit continuer. ", "start": 1195.04, "duration": 1.52}, {"text": " Notre ambition ne s'arr\u00eate pas l\u00e0. ", "start": 1196.6, "duration": 3.84}, {"text": " Bruno Le Maire \n et Olivia Gr\u00e9goire ", "start": 1200.48, "duration": 1.36}, {"text": " ont souhait\u00e9 lancer \n les rencontres ", "start": 1201.88, "duration": 1.68}, {"text": " de la simplification. ", "start": 1203.6, "duration": 10.04}, {"text": " Je veux citer \n la contribution d\u00e9cisive ", "start": 1213.68, "duration": 1.16}, {"text": " de nos collaborateurs \n et collaboratrices. ", "start": 1214.88, "duration": 4.68}, {"text": " Des rencontres \n ont eu lieu ", "start": 1219.6, "duration": 1.0}, {"text": " dans une dizaine \n de d\u00e9partements ", "start": 1220.64, "duration": 1.0}, {"text": " et vont se poursuivre. ", "start": 1221.68, "duration": 2.84}, {"text": " Elles vont conduire \n \u00e0 ce qu'un texte ", "start": 1224.56, "duration": 2.0}, {"text": " en soit issu, consacr\u00e9 \n \u00e0 la simplification ", "start": 1226.6, "duration": 1.44}, {"text": " de la vie \n de nos TPE et PME, ", "start": 1228.08, "duration": 1.56}, {"text": " qui va permettre \n de vous satisfaire. ", "start": 1229.68, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1230.88, "duration": 6.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Benjamin Saint-Huile ", "start": 1237.24, "duration": 6.08}, {"text": " pour le groupe Libert\u00e9, \n ind\u00e9pendant outre-mer ", "start": 1243.36, "duration": 1.16}, {"text": " et territoire. ", "start": 1244.56, "duration": 1.0}, {"text": " - Benjamin Saint-Huile: Merci. ", "start": 1245.6, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 monsieur Bruno ", "start": 1246.64, "duration": 1.16}, {"text": " Le Maire. ", "start": 1247.84, "duration": 1.48}, {"text": " Les partenaires \n sociaux ont trouv\u00e9 ", "start": 1249.36, "duration": 7.68}, {"text": " un accord sur la nouvelle \n convention assurance-ch\u00f4mage ", "start": 1257.08, "duration": 1.36}, {"text": " Unedic, accord \n qui n'a pas \u00e9t\u00e9 agr\u00e9\u00e9 ", "start": 1258.48, "duration": 4.8}, {"text": " par le gouvernement, \n consid\u00e9rant ", "start": 1263.32, "duration": 2.52}, {"text": " que le compte n'y \u00e9tait pas. ", "start": 1265.88, "duration": 1.96}, {"text": " Le gouvernement a donn\u00e9 \n six mois suppl\u00e9mentaires ", "start": 1267.88, "duration": 1.6}, {"text": " aux partenaires \n sociaux pour trouver ", "start": 1269.52, "duration": 1.0}, {"text": " un atterrissage. ", "start": 1270.56, "duration": 1.8}, {"text": " Bruno Le Maire, \n \u00e0 grand renfort de communication, ", "start": 1272.4, "duration": 2.64}, {"text": " nous a dit \n \u00e0 plusieurs reprises ", "start": 1275.08, "duration": 7.32}, {"text": " qu'il souhaitait voir r\u00e9duire \n la dur\u00e9e d'indemnisation ", "start": 1282.44, "duration": 1.36}, {"text": " des ch\u00f4meurs seniors, \n pour la ramener ", "start": 1283.84, "duration": 1.16}, {"text": " de 27 \u00e0 18 mois. ", "start": 1285.04, "duration": 1.0}, {"text": " Cette annonce \n nous choque ", "start": 1286.08, "duration": 1.4}, {"text": " parce qu'il n'y \n a pas d'autres mesures ", "start": 1287.52, "duration": 3.32}, {"text": " que celle de la punition \n collective ", "start": 1290.88, "duration": 1.16}, {"text": " qui nous serait alors inflig\u00e9e. ", "start": 1292.08, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question \n est relativement simple. ", "start": 1293.12, "duration": 3.4}, {"text": " Cette position est-elle \n la position officielle ", "start": 1296.56, "duration": 2.04}, {"text": " du gouvernement \n en tant que telle ou, ", "start": 1298.64, "duration": 3.24}, {"text": " au contraire, est-ce \n une provocation ", "start": 1301.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour essayer d'obliger \n une n\u00e9gociation ", "start": 1302.96, "duration": 1.16}, {"text": " sous contrat \n des organisations patronales ", "start": 1304.16, "duration": 1.0}, {"text": " et syndicales? ", "start": 1305.2, "duration": 3.32}, {"text": " Est-ce un \u00e9cran \n de fum\u00e9e pour essayer ", "start": 1308.56, "duration": 2.6}, {"text": " de faire oublier \n que derri\u00e8re le grand discours ", "start": 1311.2, "duration": 1.96}, {"text": " de la fable du plein \n emploi, les chiffres ", "start": 1313.2, "duration": 1.56}, {"text": " du ch\u00f4mage sont \u00e9lev\u00e9s? ", "start": 1314.8, "duration": 1.92}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je vous remercie. ", "start": 1316.76, "duration": 4.48}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Carole Grandjean, ", "start": 1321.28, "duration": 3.32}, {"text": " ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e \n de l'Enseignement. ", "start": 1324.64, "duration": 4.72}, {"text": " - Carole Grandjean: Merci. ", "start": 1329.4, "duration": 2.76}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je vais rappeler ", "start": 1332.2, "duration": 1.16}, {"text": " le contexte. ", "start": 1333.4, "duration": 1.0}, {"text": " Les partenaires \n sociaux ont n\u00e9goci\u00e9 ", "start": 1334.44, "duration": 2.24}, {"text": " un accord \n sur l'assurance-ch\u00f4mage ", "start": 1336.72, "duration": 2.04}, {"text": " qu'ils ont sign\u00e9 le 10 \n novembre dernier. ", "start": 1338.8, "duration": 3.96}, {"text": " Cet accord confirme \n les diff\u00e9rentes r\u00e9formes ", "start": 1342.8, "duration": 1.16}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 conduites \n sur l'assurance-ch\u00f4mage ", "start": 1344.0, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 2019. ", "start": 1345.2, "duration": 3.88}, {"text": " Gr\u00e2ce au plein emploi, \n nous faisons reculer ", "start": 1349.12, "duration": 3.0}, {"text": " la pr\u00e9carit\u00e9 et nous prot\u00e9geons \n concr\u00e8tement ", "start": 1352.16, "duration": 1.16}, {"text": " les Fran\u00e7ais. ", "start": 1353.36, "duration": 2.76}, {"text": " Cela veut dire \n que cet accord sign\u00e9 ", "start": 1356.16, "duration": 2.0}, {"text": " par les partenaires \n sociaux, s'il pose ", "start": 1358.2, "duration": 3.56}, {"text": " un certain nombre \n de principes, il doit aussi ", "start": 1361.8, "duration": 1.56}, {"text": " \u00eatre compl\u00e9t\u00e9 \n par d'autres dispositions ", "start": 1363.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour favoriser \n l'emploi des seniors. ", "start": 1364.44, "duration": 5.68}, {"text": " Il renvoie \u00e0 la d\u00e9finition \n des r\u00e8gles ", "start": 1370.16, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 la n\u00e9gociation \n sur le nouveau pacte ", "start": 1372.4, "duration": 1.36}, {"text": " de la vie au travail qui doit \n bient\u00f4t s'ouvrir. ", "start": 1373.8, "duration": 1.76}, {"text": " Le gouvernement prend \n \u00e0 bras-le-corps ", "start": 1375.6, "duration": 1.0}, {"text": " la question de l'emploi \n des seniors. ", "start": 1376.64, "duration": 3.12}, {"text": " Ils ne peuvent \n plus \u00eatre une variable ", "start": 1379.8, "duration": 1.36}, {"text": " d'ajustement \n de notre march\u00e9 du travail. ", "start": 1381.2, "duration": 2.2}, {"text": " Nous sommes conscients \n des fragilit\u00e9s ", "start": 1383.44, "duration": 1.72}, {"text": " de notre syst\u00e8me \n d'assurance-ch\u00f4mage ", "start": 1385.2, "duration": 2.68}, {"text": " et de l'impact \n sur l'emploi des seniors, ", "start": 1387.92, "duration": 1.96}, {"text": " qui sont parfois \n laiss\u00e9s sur le banc ", "start": 1389.92, "duration": 1.36}, {"text": " de touche \n plusieurs ", "start": 1391.32, "duration": 1.2}, {"text": " ann\u00e9es avant de pouvoir \n liquider ", "start": 1392.56, "duration": 1.0}, {"text": " leur retraite. ", "start": 1393.6, "duration": 7.56}, {"text": " C'est un g\u00e2chis de comp\u00e9tences \n et d'exp\u00e9rience ", "start": 1401.2, "duration": 1.36}, {"text": " pour notre \u00e9conomie. ", "start": 1402.6, "duration": 2.32}, {"text": " Le gouvernement sait \n que ce sont souvent ", "start": 1404.96, "duration": 1.36}, {"text": " des p\u00e9riodes complexes, \n douloureuses ", "start": 1406.36, "duration": 1.08}, {"text": " pour ces actifs, \n qui ont encore ", "start": 1407.48, "duration": 1.16}, {"text": " tant de choses \n \u00e0 apporter \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 ", "start": 1408.68, "duration": 1.56}, {"text": " du travail. ", "start": 1410.28, "duration": 1.16}, {"text": " Nous sommes convaincus \n que notre syst\u00e8me doit mieux ", "start": 1411.48, "duration": 1.84}, {"text": " prendre en compte le report \n de l'\u00e2ge d'ouverture ", "start": 1413.36, "duration": 1.56}, {"text": " des droits. ", "start": 1414.96, "duration": 4.44}, {"text": " C'\u00e9tait un des objets \n de la r\u00e9forme ", "start": 1419.44, "duration": 1.8}, {"text": " des retraites \n que nous avons vot\u00e9e. ", "start": 1421.28, "duration": 4.36}, {"text": " Ces n\u00e9gociations doivent \n \u00eatre poursuivies ", "start": 1425.68, "duration": 1.0}, {"text": " par les partenaires sociaux. ", "start": 1426.72, "duration": 4.16}, {"text": " La n\u00e9gociation sur l'emploi \n des seniors commence ", "start": 1430.92, "duration": 1.36}, {"text": " tout juste. ", "start": 1432.32, "duration": 1.04}, {"text": " C'est un moment important \n qui doit aboutir ", "start": 1433.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 des solutions concr\u00e8tes. ", "start": 1434.8, "duration": 11.08}, {"text": " Il est important \n que chacun y prenne ", "start": 1445.92, "duration": 1.36}, {"text": " sa part. ", "start": 1447.32, "duration": 1.76}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je vous remercie. ", "start": 1449.12, "duration": 1.56}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1450.72, "duration": 6.48}, {"text": " - Benjamin Saint-Huile: \n A une question simple, ", "start": 1457.24, "duration": 2.28}, {"text": " vous faites une r\u00e9ponse \n longue, tortueuse, ", "start": 1459.56, "duration": 1.52}, {"text": " avec des mots \n choisis pour noyer ", "start": 1461.12, "duration": 1.16}, {"text": " le poisson. ", "start": 1462.32, "duration": 1.6}, {"text": " J'esp\u00e8re \n que vos conseillers ", "start": 1463.96, "duration": 1.0}, {"text": " dans la voiture \n vous diront que c'\u00e9tait ", "start": 1465.0, "duration": 1.36}, {"text": " une belle r\u00e9ponse. ", "start": 1466.4, "duration": 1.0}, {"text": " Dans la r\u00e9forme \n des retraites, il n'y ", "start": 1467.44, "duration": 2.84}, {"text": " avait rien sur l'emploi \n des seniors, ", "start": 1470.32, "duration": 1.16}, {"text": " et les quelques petites \n mesures ", "start": 1471.52, "duration": 5.12}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 balay\u00e9es \n par les cons\u00e9quences ", "start": 1476.68, "duration": 1.16}, {"text": " tensionnelles. ", "start": 1477.88, "duration": 1.36}, {"text": " Vous demandez \n toujours aux m\u00eames ", "start": 1479.28, "duration": 1.0}, {"text": " des efforts. ", "start": 1480.32, "duration": 1.0}, {"text": " Vous avez r\u00e9form\u00e9 \n l'assurance-ch\u00f4mage ", "start": 1481.36, "duration": 1.0}, {"text": " pour r\u00e9duire la dur\u00e9e \n d'indemnisation ", "start": 1482.4, "duration": 1.0}, {"text": " des ch\u00f4meurs. ", "start": 1483.44, "duration": 5.08}, {"text": " On ne demande \n jamais aucun effort ", "start": 1488.56, "duration": 2.0}, {"text": " aux entreprises, \n jamais une hypoth\u00e8se ", "start": 1490.6, "duration": 1.0}, {"text": " de coercition. ", "start": 1491.64, "duration": 4.84}, {"text": " Vous faites toujours peser \n sur les m\u00eames l'effort. ", "start": 1496.52, "duration": 3.6}, {"text": " Quand on est senior, \n on a plus de mal ", "start": 1500.16, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 trouver un emploi! ", "start": 1501.96, "duration": 1.0}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: merci. ", "start": 1503.0, "duration": 4.36}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Victor Habert-Dassault ", "start": 1507.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Les R\u00e9publicains. ", "start": 1508.8, "duration": 3.12}, {"text": " - Victor Habert-Dassault: Merci. ", "start": 1511.96, "duration": 2.64}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 1514.64, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Agriculture. ", "start": 1515.68, "duration": 4.56}, {"text": " Les agriculteurs de l'Oise \n et d'autres d\u00e9partements ", "start": 1520.28, "duration": 2.72}, {"text": " de France continuent \n de renverser ", "start": 1523.04, "duration": 3.6}, {"text": " les panneaux de sortie \n et d'entr\u00e9e d'agglom\u00e9ration ", "start": 1526.68, "duration": 1.76}, {"text": " de plusieurs \n communes pour tenter ", "start": 1528.48, "duration": 1.48}, {"text": " de rendre visible \n leur col\u00e8re, \u00e0 d\u00e9faut ", "start": 1530.0, "duration": 1.36}, {"text": " de se sentir entendus. ", "start": 1531.4, "duration": 1.68}, {"text": " Quatre boulons \n \u00e0 d\u00e9visser et le tour ", "start": 1533.12, "duration": 1.36}, {"text": " est jou\u00e9. ", "start": 1534.52, "duration": 3.92}, {"text": " Pas de d\u00e9chets d\u00e9vers\u00e9s \n devant les pr\u00e9fectures. ", "start": 1538.48, "duration": 5.8}, {"text": " Ce geste simple \n dissimule un mal ", "start": 1544.32, "duration": 1.16}, {"text": " plus profond et plus pernicieux. ", "start": 1545.52, "duration": 2.72}, {"text": " Cette action n'a \n qu'un seul message: ", "start": 1548.28, "duration": 1.16}, {"text": " les agriculteurs \n souhaitent vivre ", "start": 1549.48, "duration": 1.0}, {"text": " de leur m\u00e9tier. ", "start": 1550.52, "duration": 1.92}, {"text": " Cette signalisation \n dissonante se retrouve ", "start": 1552.48, "duration": 1.0}, {"text": " au coeur de nos politiques \n agricoles. ", "start": 1553.52, "duration": 1.16}, {"text": " Il faut consommer \n fran\u00e7ais ", "start": 1554.72, "duration": 1.48}, {"text": " alors que 70% \n de nos fruits et 40% ", "start": 1556.24, "duration": 2.36}, {"text": " de nos l\u00e9gumes sont import\u00e9s. ", "start": 1558.64, "duration": 3.64}, {"text": " Si on prend l'exemple \n sur l'\u00e9levage bovin, ", "start": 1562.32, "duration": 1.36}, {"text": " la France repr\u00e9sente \n un des mod\u00e8les ", "start": 1563.72, "duration": 1.16}, {"text": " les plus vertueux \n en mati\u00e8re d'\u00e9levage ", "start": 1564.92, "duration": 4.8}, {"text": " mais doit faire face \u00e0 des mod\u00e8les \n ultra industrialis\u00e9s, ", "start": 1569.76, "duration": 8.12}, {"text": " avec 25% d'\u00e9leveurs fran\u00e7ais ", "start": 1577.92, "duration": 3.24}, {"text": " de moins en 10 ans \n comme cons\u00e9quence. ", "start": 1581.2, "duration": 1.36}, {"text": " Nos agriculteurs subissent \n une concurrence d\u00e9loyale. ", "start": 1582.6, "duration": 3.36}, {"text": " Il faut imposer le respect \n des normes appliqu\u00e9es ", "start": 1586.0, "duration": 3.24}, {"text": " aux produits issues \n de l'Union Europ\u00e9enne ", "start": 1589.28, "duration": 1.16}, {"text": " dans le cadre \n des accords commerciaux. ", "start": 1590.48, "duration": 2.48}, {"text": " Je pense aux n\u00e9gociations \n avec l'Australie. ", "start": 1593.0, "duration": 1.16}, {"text": " Notre souverainet\u00e9 \n alimentaire ", "start": 1594.2, "duration": 1.0}, {"text": " est en danger. ", "start": 1595.24, "duration": 1.0}, {"text": " L'exemple du ma\u00efs est \u00e9difiant. ", "start": 1596.28, "duration": 1.32}, {"text": " La production fran\u00e7aise \n \u00e9tait autosuffisante ", "start": 1597.64, "duration": 1.8}, {"text": " il y a quelques ann\u00e9es \n et nous sommes tristement devenus ", "start": 1599.48, "duration": 1.96}, {"text": " le plus gros \n importateur de ma\u00efs ", "start": 1601.48, "duration": 5.36}, {"text": " de l'Union avec des traitements \n utilis\u00e9s interdits ", "start": 1606.88, "duration": 1.4}, {"text": " en Europe. ", "start": 1608.32, "duration": 8.4}, {"text": " C'est un enfer normatif \n et d\u00e9mocratique ", "start": 1616.76, "duration": 1.16}, {"text": " qui rend leur travail \n pr\u00e9caire, ", "start": 1617.96, "duration": 3.4}, {"text": " malgr\u00e9 leur passion, \n leurs comp\u00e9tences ", "start": 1621.4, "duration": 1.28}, {"text": " et le soin extr\u00eame \n qu'ils y consacrent. ", "start": 1622.72, "duration": 2.16}, {"text": " C'est un avertissement \n que les agriculteurs ", "start": 1624.92, "duration": 1.52}, {"text": " nous envoient afin \n que notre souverainet\u00e9 alimentaire ", "start": 1626.48, "duration": 1.36}, {"text": " persiste. ", "start": 1627.88, "duration": 4.92}, {"text": " Les graines de leur r\u00e9volte \n porteront-elles ", "start": 1632.84, "duration": 1.24}, {"text": " les fruits de leurs actions? ", "start": 1634.12, "duration": 2.52}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur ", "start": 1636.68, "duration": 1.56}, {"text": " Olivier V\u00e9ran, \n ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 ", "start": 1638.28, "duration": 1.0}, {"text": " du Renouveau d\u00e9mocratique. ", "start": 1639.32, "duration": 1.96}, {"text": " - Olivier V\u00e9ran: Merci. ", "start": 1641.32, "duration": 4.6}, {"text": " Monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, merci ", "start": 1645.96, "duration": 1.0}, {"text": " pour votre question. ", "start": 1647.0, "duration": 1.08}, {"text": " Vous avez raison, \n on doit mener ", "start": 1648.12, "duration": 1.4}, {"text": " cette bataille \n pour la souverainet\u00e9 alimentaire ", "start": 1649.56, "duration": 1.16}, {"text": " fran\u00e7aise. ", "start": 1650.76, "duration": 5.04}, {"text": " On doit pour cela aimer \n nos agriculteurs, ", "start": 1655.84, "duration": 2.44}, {"text": " porter notre agriculture \n et tout faire ", "start": 1658.32, "duration": 1.6}, {"text": " pour accompagner \n l'agriculture fran\u00e7aise ", "start": 1659.96, "duration": 2.2}, {"text": " dans un environnement \n mondialis\u00e9 difficile, ", "start": 1662.2, "duration": 2.8}, {"text": " normatif, face \n au d\u00e9r\u00e8glement climatique ", "start": 1665.04, "duration": 1.24}, {"text": " qui ajoute parfois \n de la mis\u00e8re ", "start": 1666.32, "duration": 1.16}, {"text": " et de la d\u00e9tresse \n aux difficult\u00e9s ", "start": 1667.52, "duration": 1.16}, {"text": " du quotidien. ", "start": 1668.72, "duration": 1.44}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n on agit ", "start": 1670.2, "duration": 1.0}, {"text": " pour les agriculteurs fran\u00e7ais. ", "start": 1671.24, "duration": 3.96}, {"text": " Il y a eu la loi \n EGalim qui a permis ", "start": 1675.24, "duration": 2.52}, {"text": " de prot\u00e9ger les revenus \n des agriculteurs ", "start": 1677.8, "duration": 1.16}, {"text": " depuis 2017. ", "start": 1679.0, "duration": 1.0}, {"text": " Vous n'\u00eates pas oblig\u00e9 \n de crier, monsieur ", "start": 1680.04, "duration": 1.36}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1681.44, "duration": 2.56}, {"text": " Je vous r\u00e9pond \n \u00e0 la place du ministre ", "start": 1684.04, "duration": 1.56}, {"text": " de l'Agriculture, \n on peut peut-\u00eatre s'\u00e9couter. ", "start": 1685.64, "duration": 4.96}, {"text": " Je vous rappelle \n la PAQ qui permet ", "start": 1690.64, "duration": 2.48}, {"text": " d'avoir des avances \n de versements d'agriculteurs ", "start": 1693.16, "duration": 1.24}, {"text": " avec 4,5 milliards d'euros. ", "start": 1694.44, "duration": 6.4}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 \n du normatif, ", "start": 1700.88, "duration": 1.72}, {"text": " mais c'est un chemin \n difficile sur lequel ", "start": 1702.64, "duration": 1.36}, {"text": " la France avance. ", "start": 1704.04, "duration": 2.72}, {"text": " Des d\u00e9cisions ont \u00e9t\u00e9 prises \n au niveau europ\u00e9en ", "start": 1706.8, "duration": 10.12}, {"text": " pour prot\u00e9ger \n nos producteurs ", "start": 1716.96, "duration": 2.0}, {"text": " de la concurrence \n qui ne respecte ", "start": 1719.0, "duration": 1.16}, {"text": " pas forc\u00e9ment \n les normes ", "start": 1720.2, "duration": 1.0}, {"text": " que nous nous appliquons. ", "start": 1721.24, "duration": 1.0}, {"text": " La culture est aussi \n confront\u00e9e ", "start": 1722.28, "duration": 1.28}, {"text": " \u00e0 de nouveaux d\u00e9fis: \n le gel, la gr\u00eale, ", "start": 1723.6, "duration": 1.56}, {"text": " la s\u00e9cheresse. ", "start": 1725.2, "duration": 1.0}, {"text": " Le gouvernement \n \u00e9tait d'ailleurs ", "start": 1726.24, "duration": 1.0}, {"text": " aux c\u00f4t\u00e9s \n des agriculteurs touch\u00e9s ", "start": 1727.28, "duration": 5.64}, {"text": " par la temp\u00eate \n en Bretagne et suite ", "start": 1732.96, "duration": 1.36}, {"text": " aux inondations. ", "start": 1734.36, "duration": 3.84}, {"text": " Un fond de soutien de 80 \n millions d'euros ", "start": 1738.24, "duration": 1.56}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9. ", "start": 1739.84, "duration": 1.2}, {"text": " Cela a \u00e9t\u00e9 le cas \n pour les \u00e9pisodes sanitaires, ", "start": 1741.08, "duration": 1.76}, {"text": " je pense au fait \n d'avoir \u00e9t\u00e9 le premier pays ", "start": 1742.88, "duration": 3.44}, {"text": " au monde \u00e0 pouvoir \n d\u00e9ployer une vaccination ", "start": 1746.36, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 large \u00e9chelle \n sur la grippe aviaire. ", "start": 1747.76, "duration": 3.84}, {"text": " Le gouvernement \n est mobilis\u00e9 ", "start": 1751.64, "duration": 2.96}, {"text": " pour le d\u00e9fi des transitions. ", "start": 1754.64, "duration": 1.52}, {"text": " 800 millions \n d'euros mobilis\u00e9s ", "start": 1756.2, "duration": 2.52}, {"text": " dans le budget \n 2024 pour \u00e9pauler ", "start": 1758.76, "duration": 4.24}, {"text": " les d\u00e9marches de planification \n \u00e9cologique, bref, ", "start": 1763.04, "duration": 1.16}, {"text": " nous faisons face aux d\u00e9fis. ", "start": 1764.24, "duration": 1.32}, {"text": " Nous sommes tous du c\u00f4t\u00e9 \n de nos agriculteurs. ", "start": 1765.6, "duration": 1.56}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Je vous remercie. ", "start": 1767.2, "duration": 6.6}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Anne-C\u00e9cile Violland, ", "start": 1773.84, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 1775.24, "duration": 1.32}, {"text": " - Anne-C\u00e9cile Violland: Merci. ", "start": 1776.6, "duration": 6.56}, {"text": " Chers coll\u00e8gues, \n ma question s'adresse ", "start": 1783.2, "duration": 2.8}, {"text": " \u00e0 madame la ministre \n des Solidarit\u00e9s ", "start": 1786.04, "duration": 1.16}, {"text": " et des Familles de France, \n Aurore Berg\u00e9. ", "start": 1787.24, "duration": 5.4}, {"text": " Lors de la conf\u00e9rence nationale \n du handicap fin avril, ", "start": 1792.68, "duration": 3.04}, {"text": " le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n s'est engag\u00e9 ", "start": 1795.76, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 d\u00e9ployer pour les enfants \n et les adultes ", "start": 1797.76, "duration": 11.68}, {"text": " en situation de handicap 50.000 \n nouvelles solutions d'ici 2030. ", "start": 1809.48, "duration": 5.16}, {"text": " Aujourd'hui, \n nous sommes quelques d\u00e9put\u00e9s ", "start": 1814.68, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 \u00eatre sollicit\u00e9s \n par nos dispositifs locaux, ", "start": 1816.4, "duration": 2.52}, {"text": " qui souhaitent \n \u00eatre acteurs de la mise ", "start": 1818.96, "duration": 2.32}, {"text": " en oeuvre de ces 50.000 \n nouvelles solutions, ", "start": 1821.32, "duration": 4.48}, {"text": " et notamment les 100 instituts \n m\u00e9dico-\u00e9ducatifs ", "start": 1825.84, "duration": 1.16}, {"text": " dans les \u00e9coles. ", "start": 1827.04, "duration": 2.56}, {"text": " Mais ces femmes \n et ces hommes engag\u00e9s ", "start": 1829.64, "duration": 3.88}, {"text": " au quotidien dans les diff\u00e9rentes \n structures m\u00e9dico-sociales, ", "start": 1833.56, "duration": 2.0}, {"text": " bien souvent associatives, \n sont confront\u00e9s ", "start": 1835.6, "duration": 4.12}, {"text": " \u00e0 une absence \n de document-cadre, ", "start": 1839.76, "duration": 1.24}, {"text": " de feuille de route \n pour la mise ", "start": 1841.04, "duration": 1.36}, {"text": " en oeuvre de ces solutions. ", "start": 1842.44, "duration": 1.0}, {"text": " Je connais l'engagement \n des b\u00e9n\u00e9voles ", "start": 1843.48, "duration": 1.0}, {"text": " comme des salari\u00e9s \n du m\u00e9dico-social, ", "start": 1844.52, "duration": 4.48}, {"text": " qui se sentent \n bien souvent ", "start": 1849.04, "duration": 2.0}, {"text": " moins bien consid\u00e9r\u00e9s \n que les acteurs ", "start": 1851.08, "duration": 1.16}, {"text": " du sanitaire. ", "start": 1852.28, "duration": 1.0}, {"text": " Je veux saluer la r\u00e9silience. ", "start": 1853.32, "duration": 2.96}, {"text": " On recense aujourd'hui \n 50.000 postes vacants ", "start": 1856.32, "duration": 4.32}, {"text": " dans ce secteur, \n d'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 1860.68, "duration": 1.28}, {"text": " de revaloriser \n l'attractivit\u00e9 ", "start": 1862.0, "duration": 1.0}, {"text": " de ces profils. ", "start": 1863.04, "duration": 1.88}, {"text": " Mais nos acteurs \n locaux souhaitent ", "start": 1864.96, "duration": 3.76}, {"text": " se saisir de cette opportunit\u00e9 \n et participer ", "start": 1868.76, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la cr\u00e9ation \n de ces nouvelles solutions. ", "start": 1870.16, "duration": 3.92}, {"text": " Madame la ministre, \n permettez-nous ", "start": 1874.12, "duration": 1.0}, {"text": " de r\u00e9pondre \u00e0 nos interlocuteurs. ", "start": 1875.16, "duration": 1.12}, {"text": " O\u00f9 en est-on \n sur le d\u00e9ploiement ", "start": 1876.32, "duration": 1.16}, {"text": " de ce plan? ", "start": 1877.52, "duration": 1.72}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 1879.28, "duration": 4.28}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Aurore Berg\u00e9, ministre ", "start": 1883.6, "duration": 1.56}, {"text": " des Solidarit\u00e9s et des Familles. ", "start": 1885.2, "duration": 1.72}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: Merci. ", "start": 1886.96, "duration": 4.8}, {"text": " Vous avez parl\u00e9 \n d'attractivit\u00e9 des m\u00e9tiers ", "start": 1891.8, "duration": 1.16}, {"text": " et vous avez raison. ", "start": 1893.0, "duration": 2.6}, {"text": " C'est la raison \n pour laquelle, ", "start": 1895.64, "duration": 1.0}, {"text": " quand le ministre \n de la Sant\u00e9 a annonc\u00e9 ", "start": 1896.68, "duration": 2.68}, {"text": " la revalorisation \n pour les nuits ", "start": 1899.4, "duration": 9.8}, {"text": " et les week-ends \n dans le secteur sanitaire, ", "start": 1909.24, "duration": 1.36}, {"text": " que nous avons fait \n la m\u00eame chose ", "start": 1910.64, "duration": 1.36}, {"text": " dans le secteur m\u00e9dical. ", "start": 1912.04, "duration": 3.16}, {"text": " C'est le cas \n pour ceux qui travaillent ", "start": 1915.24, "duration": 1.36}, {"text": " dans les \u00e9tablissements \n aupr\u00e8s de personnes ", "start": 1916.64, "duration": 1.16}, {"text": " en situation de handicap. ", "start": 1917.84, "duration": 2.16}, {"text": " Il n'y aura \n plus jamais d'oubli\u00e9s ", "start": 1920.04, "duration": 1.16}, {"text": " du S\u00e9gur. ", "start": 1921.24, "duration": 2.48}, {"text": " Il n'y a pas d'un c\u00f4t\u00e9, \n le sanitaire, ", "start": 1923.76, "duration": 1.56}, {"text": " et de l'autre, le m\u00e9dico-social. ", "start": 1925.36, "duration": 1.0}, {"text": " Les deux travaillent ensemble. ", "start": 1926.4, "duration": 4.16}, {"text": " Ensuite, il y a les 50.000 \n nouvelles solutions, ", "start": 1930.6, "duration": 1.56}, {"text": " et des solutions au pluriel. ", "start": 1932.2, "duration": 10.72}, {"text": " Les personnes en situation \n de handicap attendent ", "start": 1942.96, "duration": 2.64}, {"text": " une pluralit\u00e9 \n de solutions qui doivent ", "start": 1945.64, "duration": 1.16}, {"text": " se d\u00e9ployer. ", "start": 1946.84, "duration": 1.88}, {"text": " Pendant tr\u00e8s longtemps, \n dans notre pays, ", "start": 1948.76, "duration": 3.12}, {"text": " on n'avait pas envie \n de voir la question ", "start": 1951.92, "duration": 1.56}, {"text": " du handicap. ", "start": 1953.52, "duration": 3.76}, {"text": " G\u00e9ographiquement, \n on voit que ces \u00e9tablissements ", "start": 1957.32, "duration": 3.04}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 install\u00e9s en p\u00e9riph\u00e9rie. ", "start": 1960.4, "duration": 9.96}, {"text": " Demain, 100 nouveaux instituts \n m\u00e9dico-\u00e9ducatifs seront ", "start": 1970.4, "duration": 2.52}, {"text": " au coeur de nos \u00e9tablissements \n scolaires ", "start": 1972.96, "duration": 10.04}, {"text": " et ils seront \n construits avant la fin 2027. ", "start": 1983.04, "duration": 2.56}, {"text": " C'est la capacit\u00e9 \n \u00e0 avoir des solutions ", "start": 1985.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour les enfants \n qui ne pourraient ", "start": 1987.04, "duration": 1.16}, {"text": " pas \u00eatre dans l'\u00e9cole \n ordinaire, ", "start": 1988.24, "duration": 1.0}, {"text": " dans une classe \n ordinaire, ", "start": 1989.28, "duration": 2.52}, {"text": " mais qui doivent pouvoir passer \n la m\u00eame porte d'entr\u00e9e ", "start": 1991.84, "duration": 3.48}, {"text": " que tous les autres \n enfants, celle ", "start": 1995.36, "duration": 2.0}, {"text": " de l'\u00e9cole, afin \n d'avoir acc\u00e8s ", "start": 1997.4, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la scolarisation. ", "start": 1998.44, "duration": 1.0}, {"text": " Le cahier des charges \n sera fini ", "start": 1999.48, "duration": 2.08}, {"text": " d\u00e8s le d\u00e9but de l'ann\u00e9e. ", "start": 2001.6, "duration": 2.08}, {"text": " Il sera transmis \u00e0 l'ensemble \n des professionnels. ", "start": 2003.72, "duration": 1.84}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2005.6, "duration": 4.24}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Timoth\u00e9e Houssin ", "start": 2009.88, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n Rassemblement National. ", "start": 2011.28, "duration": 4.76}, {"text": " - Timoth\u00e9e Houssin: \n Ma question s'adresse ", "start": 2016.08, "duration": 2.36}, {"text": " \u00e0 monsieur le ministre \n de l'Economie ", "start": 2018.48, "duration": 13.32}, {"text": " et concerne l'avenir des salari\u00e9s \n d'une verrerie centenaire. ", "start": 2031.84, "duration": 3.2}, {"text": " J'ai une pens\u00e9e \n pour les 208 salari\u00e9s ", "start": 2035.08, "duration": 4.16}, {"text": " qui viennent \n de perdre leur emploi ", "start": 2039.28, "duration": 1.16}, {"text": " et pour leur famille. ", "start": 2040.48, "duration": 2.52}, {"text": " L'an dernier, \n la hausse de 250% ", "start": 2043.04, "duration": 2.44}, {"text": " de sa facture \u00e9nerg\u00e9tique li\u00e9e \n aux mauvais choix ", "start": 2045.52, "duration": 1.72}, {"text": " de ce gouvernement \n est venue achever ", "start": 2047.28, "duration": 1.16}, {"text": " cette entreprise, \n entra\u00eenant son placement ", "start": 2048.48, "duration": 1.0}, {"text": " en redressant judiciaire. ", "start": 2049.52, "duration": 3.36}, {"text": " Il y a six mois, \n je vous alertais ", "start": 2052.92, "duration": 2.88}, {"text": " sur les risques de fermeture \n et Olivia Gr\u00e9goire ", "start": 2055.84, "duration": 18.52}, {"text": " a assur\u00e9 que nous aurions \n un tableau ", "start": 2074.4, "duration": 1.36}, {"text": " plus noir. ", "start": 2075.8, "duration": 2.24}, {"text": " Cela n'a pas suffi, \n malgr\u00e9 la mobilisation ", "start": 2078.08, "duration": 1.36}, {"text": " des \u00e9lus locaux. ", "start": 2079.48, "duration": 1.0}, {"text": " Cette fermeture \n est une nouvelle perte ", "start": 2080.52, "duration": 1.16}, {"text": " de comp\u00e9titivit\u00e9 \n pour la France, ", "start": 2081.72, "duration": 1.0}, {"text": " alors que le pays \n a enregistr\u00e9 en 2022 ", "start": 2082.76, "duration": 1.56}, {"text": " le pire d\u00e9ficit commercial \n de son histoire. ", "start": 2084.36, "duration": 1.36}, {"text": " C'est un cataclysme \n \u00e0 l'\u00e9chelle locale. ", "start": 2085.76, "duration": 1.16}, {"text": " Sans cette entreprise, \n il n'y ", "start": 2086.96, "duration": 1.44}, {"text": " a plus de raison \n de rester, ", "start": 2088.44, "duration": 1.16}, {"text": " selon un salari\u00e9. ", "start": 2089.64, "duration": 2.04}, {"text": " Les retomb\u00e9es \u00e9conomiques \n de cette industrie ", "start": 2091.72, "duration": 1.16}, {"text": " pour les commerces \n du territoire ", "start": 2092.92, "duration": 1.0}, {"text": " sont indispensables. ", "start": 2093.96, "duration": 1.0}, {"text": " Tout doit \u00eatre mis \n en oeuvre pour offrir ", "start": 2095.0, "duration": 1.56}, {"text": " une nouvelle activit\u00e9 \n de production ", "start": 2096.6, "duration": 1.0}, {"text": " au tissu local. ", "start": 2097.64, "duration": 2.44}, {"text": " En f\u00e9vrier, Bruno Le Maire \n d\u00e9clarait qu'aucun salari\u00e9 ", "start": 2100.12, "duration": 1.56}, {"text": " ne serait laiss\u00e9 \n sans solution d'emploi. ", "start": 2101.72, "duration": 2.04}, {"text": " Quelles mesures \n concr\u00e8tes pr\u00e9voyez-vous ", "start": 2103.8, "duration": 2.44}, {"text": " pour accompagner \n le reclassement ", "start": 2106.28, "duration": 1.0}, {"text": " de ces 208 salari\u00e9s? ", "start": 2107.32, "duration": 1.04}, {"text": " A l'heure o\u00f9 les politiques \n europ\u00e9ennes ", "start": 2108.4, "duration": 4.76}, {"text": " sont responsables \n de ce d\u00e9sastre, ", "start": 2113.2, "duration": 1.8}, {"text": " pr\u00e9voyez-vous \n au nom de la France ", "start": 2115.04, "duration": 3.04}, {"text": " de demander la mobilisation \n du fonds europ\u00e9en d'ajustement ", "start": 2118.12, "duration": 2.0}, {"text": " \u00e0 la mondialisation en faveur \n des travailleurs, ", "start": 2120.16, "duration": 1.36}, {"text": " qui peut \n \u00eatre mobilis\u00e9 ", "start": 2121.56, "duration": 4.44}, {"text": " d\u00e8s lors que plus de 200 personnes \n perdent ", "start": 2126.04, "duration": 3.44}, {"text": " leur emploi en raison \n de mutations \u00e9conomiques? ", "start": 2129.52, "duration": 2.68}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 monsieur Jean-No\u00ebl ", "start": 2132.24, "duration": 1.8}, {"text": " Barrot. ", "start": 2134.08, "duration": 8.48}, {"text": " - Jean-No\u00ebl Barrot: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 2142.6, "duration": 1.16}, {"text": " j'excuse l'absence \n de Roland Lescure, ", "start": 2143.8, "duration": 1.0}, {"text": " ministre charg\u00e9 de l'Industrie. ", "start": 2144.84, "duration": 4.56}, {"text": " La d\u00e9cision du tribunal \n de commerce ", "start": 2149.44, "duration": 3.12}, {"text": " de prononcer \n la liquidation ", "start": 2152.6, "duration": 1.08}, {"text": " de cette entreprise \n est une mauvaise nouvelle ", "start": 2153.72, "duration": 2.56}, {"text": " pour le territoire \n et pour les 200 collaborateurs ", "start": 2156.32, "duration": 2.52}, {"text": " de cette entreprise \n de verrerie, install\u00e9e ", "start": 2158.88, "duration": 1.76}, {"text": " depuis bien longtemps \n dans votre d\u00e9partement. ", "start": 2160.68, "duration": 8.32}, {"text": " Le ministre de l'Economie \n et des Finances ", "start": 2169.04, "duration": 2.12}, {"text": " a \u00e9chang\u00e9 \n sur la situation ", "start": 2171.2, "duration": 1.0}, {"text": " depuis que le tribunal \n de commerce ", "start": 2172.24, "duration": 5.76}, {"text": " a rendu sa d\u00e9cision \n avec le maire ", "start": 2178.04, "duration": 1.4}, {"text": " de la commune, \n dont il me charge ", "start": 2179.48, "duration": 2.24}, {"text": " de saluer aupr\u00e8s \n de vous l'engagement total ", "start": 2181.76, "duration": 1.36}, {"text": " sur ce dossier. ", "start": 2183.16, "duration": 6.28}, {"text": " Bruno Le Maire \n s'est engag\u00e9 ", "start": 2189.48, "duration": 10.16}, {"text": " depuis le d\u00e9but \n des difficult\u00e9s rencontr\u00e9es ", "start": 2199.68, "duration": 1.16}, {"text": " par l'entreprise, \n mais cela ", "start": 2200.88, "duration": 1.88}, {"text": " n'aura pas suffi \n tant cette technologie centenaire ", "start": 2202.8, "duration": 8.32}, {"text": " ne suffit plus tout \u00e0 fait \n pour redresser ", "start": 2211.16, "duration": 1.56}, {"text": " les march\u00e9s \n que cette entreprise ", "start": 2212.76, "duration": 1.0}, {"text": " avait l'habitude de servir. ", "start": 2213.8, "duration": 6.68}, {"text": " Ce qu'Olivia Gr\u00e9goire \n avait dit \u00e0 l'\u00e9poque ", "start": 2220.52, "duration": 1.36}, {"text": " est toujours vrai. ", "start": 2221.92, "duration": 1.88}, {"text": " Le minist\u00e8re sera \n toujours aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 2223.84, "duration": 2.36}, {"text": " des collaborateurs de l'entreprise \n afin qu'une solution ", "start": 2226.24, "duration": 1.36}, {"text": " soit trouv\u00e9e pour chacun. ", "start": 2227.64, "duration": 1.0}, {"text": " Sur les remarques \n plus g\u00e9n\u00e9rales ", "start": 2228.68, "duration": 1.0}, {"text": " que vous avez faites, \n je ne peux ", "start": 2229.72, "duration": 1.56}, {"text": " pas vous laisser \n dire que la France ", "start": 2231.32, "duration": 4.8}, {"text": " et le gouvernement \n ne s'inqui\u00e8tent ", "start": 2236.16, "duration": 1.0}, {"text": " pas de l'avenir \n industriel ", "start": 2237.2, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays, \n apr\u00e8s tout ce que nous avons fait ", "start": 2238.24, "duration": 3.08}, {"text": " pour mettre fin \n \u00e0 deux d\u00e9cennies d'h\u00e9morragie ", "start": 2241.36, "duration": 1.36}, {"text": " des usines et de l'emploi \n industriel ", "start": 2242.76, "duration": 1.16}, {"text": " dans notre pays. ", "start": 2243.96, "duration": 4.12}, {"text": " C'est gr\u00e2ce \u00e0 cette \n majorit\u00e9 ", "start": 2248.12, "duration": 1.48}, {"text": " que l'on ouvre \n des entreprises en France ", "start": 2249.64, "duration": 6.0}, {"text": " et que les emplois \n industriels seront cr\u00e9\u00e9s ", "start": 2255.68, "duration": 1.36}, {"text": " dans un pays \n qui n'en comptait plus. ", "start": 2257.08, "duration": 1.36}, {"text": " C'est \u00e0 cette majorit\u00e9 \n que nous le devons. ", "start": 2258.48, "duration": 1.56}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 2260.08, "duration": 1.36}, {"text": " - Timoth\u00e9e Houssin: \n Nous attendions ", "start": 2261.48, "duration": 4.56}, {"text": " des r\u00e9ponses \n concr\u00e8tes ", "start": 2266.08, "duration": 1.84}, {"text": " mais nous n'en aurons aucune. ", "start": 2267.96, "duration": 5.8}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 madame ", "start": 2273.8, "duration": 1.56}, {"text": " Mereana Reid Arbelot \n pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 2275.4, "duration": 5.04}, {"text": " - Mereana Reid Arbelot: \n Monsieur ", "start": 2280.48, "duration": 4.44}, {"text": " le ministre, \n mes chers coll\u00e8gues, ", "start": 2284.96, "duration": 6.52}, {"text": " alors qu'on d\u00e9nonce \n la paup\u00e9risation ", "start": 2291.52, "duration": 3.96}, {"text": " des retrait\u00e9s \n ultramarins, la r\u00e9ponse ", "start": 2295.52, "duration": 1.32}, {"text": " du gouvernement \n est de s'attaquer ", "start": 2296.88, "duration": 2.04}, {"text": " au pouvoir d'achat \n des actifs ", "start": 2298.96, "duration": 1.92}, {"text": " en leur proposant \n un dispositif ", "start": 2300.92, "duration": 2.76}, {"text": " par capitalisation sur 100% \n de la part major\u00e9e ", "start": 2303.72, "duration": 1.56}, {"text": " de leur traitement indiciaire. ", "start": 2305.32, "duration": 3.96}, {"text": " Tout fonctionnaire \n actif a des retenues ", "start": 2309.32, "duration": 9.6}, {"text": " sur le traitement \n \u00e0 l'indice hi\u00e9rarchique. ", "start": 2318.96, "duration": 8.28}, {"text": " Suite \u00e0 un article de la loi \n de finances rectificatives, ", "start": 2327.28, "duration": 1.96}, {"text": " les retenues \n sont faites aussi ", "start": 2329.28, "duration": 1.04}, {"text": " sur la part major\u00e9e \n du traitement indiciaire ", "start": 2330.36, "duration": 1.36}, {"text": " des fonctionnaires \n ultramarins du Pacifique. ", "start": 2331.76, "duration": 2.84}, {"text": " Leur pension civile \n n'est calcul\u00e9e ", "start": 2334.64, "duration": 1.08}, {"text": " que sur le traitement \n indiciaire ", "start": 2335.76, "duration": 2.2}, {"text": " de base, sans sa part major\u00e9e. ", "start": 2338.0, "duration": 3.72}, {"text": " L'indemnit\u00e9 temporaire de retraite \n venait pourtant compenser ", "start": 2341.76, "duration": 1.36}, {"text": " ce manque. ", "start": 2343.16, "duration": 4.44}, {"text": " En 2008, le gouvernement \n en place, suite ", "start": 2347.64, "duration": 12.04}, {"text": " \u00e0 un effet d'aubaine, \n alors qu'il n'avait jamais exerc\u00e9 ", "start": 2359.72, "duration": 3.56}, {"text": " en outre-mer, \n a programm\u00e9 l'extension ", "start": 2363.32, "duration": 4.92}, {"text": " de cette indemnit\u00e9 sur 20 ans. ", "start": 2368.28, "duration": 7.04}, {"text": " Nous sommes face \n \u00e0 un dilemme, un choix ", "start": 2375.36, "duration": 4.6}, {"text": " de capitalisation exclusif \n dont la suspension temporaire ", "start": 2380.0, "duration": 1.56}, {"text": " est impossible pour passer \n un moment difficile. ", "start": 2381.6, "duration": 2.92}, {"text": " Le fonctionnaire \n du Pacifique ", "start": 2384.56, "duration": 1.32}, {"text": " a quelques mois \n pour se d\u00e9cider ", "start": 2385.92, "duration": 1.2}, {"text": " pour toute sa carri\u00e8re. ", "start": 2387.16, "duration": 2.64}, {"text": " Les 11.500 fonctionnaires \n du Pacifique ", "start": 2389.84, "duration": 5.64}, {"text": " ont des retenues \n pensions civiles ", "start": 2395.52, "duration": 1.76}, {"text": " sur la totalit\u00e9 \n de leur traitement indiciaire ", "start": 2397.32, "duration": 1.36}, {"text": " de base et sa part major\u00e9e. ", "start": 2398.72, "duration": 7.08}, {"text": " Pourquoi \n cette mesure ", "start": 2405.84, "duration": 1.12}, {"text": " ne se base-t-elle pas \n sur la totalit\u00e9 ", "start": 2407.0, "duration": 1.36}, {"text": " de leurs revenus indiciaires? ", "start": 2408.4, "duration": 1.48}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: \n La parole est \u00e0 madame Carole ", "start": 2409.92, "duration": 1.76}, {"text": " Grandjean. ", "start": 2411.72, "duration": 1.0}, {"text": " - Carole Grandjean: Merci. ", "start": 2412.76, "duration": 6.0}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous interrogez ", "start": 2418.8, "duration": 1.2}, {"text": " le gouvernement \n sur les cons\u00e9quences ", "start": 2420.04, "duration": 2.2}, {"text": " de l'extinction progressive \n de l'indemnit\u00e9 temporaire ", "start": 2422.28, "duration": 1.16}, {"text": " de retraite. ", "start": 2423.48, "duration": 3.24}, {"text": " Je profite de votre question \n pour saluer ", "start": 2426.76, "duration": 1.36}, {"text": " au nom du gouvernement \n l'engagement ", "start": 2428.16, "duration": 1.92}, {"text": " des agents publics \n en Polyn\u00e9sie ", "start": 2430.12, "duration": 1.92}, {"text": " et dans l'ensemble \n de nos territoires ultramarins. ", "start": 2432.08, "duration": 8.64}, {"text": " Cette indemnit\u00e9 \n permet \u00e0 certains ", "start": 2440.76, "duration": 1.96}, {"text": " de fonctionnaires \n de prendre leur retraite ", "start": 2442.76, "duration": 1.32}, {"text": " dans des territoires ultramarins. ", "start": 2444.12, "duration": 2.48}, {"text": " Depuis 15 ans, \n les gouvernements successifs ", "start": 2446.64, "duration": 3.36}, {"text": " ont d\u00e9cid\u00e9 de son extinction \n progressive ", "start": 2450.04, "duration": 1.16}, {"text": " et nous ne reviendrons pas \n l\u00e0-dessus. ", "start": 2451.24, "duration": 2.84}, {"text": " Mais nous sommes conscients \n des cons\u00e9quences ", "start": 2454.12, "duration": 2.8}, {"text": " de la fin \n de cette indemnit\u00e9 ", "start": 2456.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour le pouvoir \n d'achat des agents. ", "start": 2458.16, "duration": 2.44}, {"text": " Le gouvernement de la R\u00e9publique \n a souhait\u00e9 qu'un nouveau ", "start": 2460.64, "duration": 3.68}, {"text": " dispositif soit mis en place, \n en concertation ", "start": 2464.36, "duration": 1.36}, {"text": " avec les partenaires sociaux. ", "start": 2465.76, "duration": 1.0}, {"text": " Nous sommes partis \n d'un constat simple: ", "start": 2466.8, "duration": 1.8}, {"text": " si les \u00e9carts \n entre le co\u00fbt de la vie ", "start": 2468.64, "duration": 1.76}, {"text": " dans l'Hexagone \n et le Pacifique ", "start": 2470.44, "duration": 2.16}, {"text": " sont pris en compte \n pendant la vie active ", "start": 2472.64, "duration": 3.84}, {"text": " de l'agent \n gr\u00e2ce \u00e0 une indexation ", "start": 2476.52, "duration": 1.16}, {"text": " de la r\u00e9mun\u00e9ration, \n ces \u00e9carts ", "start": 2477.72, "duration": 1.08}, {"text": " ne sont pas bien \n pris en compte ", "start": 2478.84, "duration": 1.36}, {"text": " lors des d\u00e9parts en retraite. ", "start": 2480.24, "duration": 3.04}, {"text": " Monsieur le ministre \n Stanislas Guerini ", "start": 2483.32, "duration": 1.48}, {"text": " a ainsi propos\u00e9 \n un dispositif qui permet ", "start": 2484.84, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 un agent \n de la fonction publique ", "start": 2486.4, "duration": 10.08}, {"text": " de l'Etat de surcotiser \n au r\u00e9gime additionnel ", "start": 2496.52, "duration": 1.36}, {"text": " de la fonction publique. ", "start": 2497.92, "duration": 5.92}, {"text": " Cela aura un effet imm\u00e9diat \n et un montant plancher ", "start": 2503.88, "duration": 1.76}, {"text": " est pr\u00e9vu. ", "start": 2505.68, "duration": 1.0}, {"text": " Aucun agent \n ne pourra toucher ", "start": 2506.72, "duration": 5.04}, {"text": " moins de 4000 euros annuels. ", "start": 2511.8, "duration": 1.32}, {"text": " Nous agissons concr\u00e8tement \n pour d\u00e9ployer ", "start": 2513.16, "duration": 4.44}, {"text": " des mesures adapt\u00e9es \n aux retrait\u00e9s ultramarins ", "start": 2517.64, "duration": 1.76}, {"text": " tout en maintenant \n les principes d'\u00e9quit\u00e9 ", "start": 2519.44, "duration": 1.88}, {"text": " qui fondent notre syst\u00e8me \n de retraite. ", "start": 2521.36, "duration": 1.16}, {"text": " - Na\u00efma Moutchou: Merci. ", "start": 2522.56, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance de questions \n au gouvernement ", "start": 2523.6, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 2524.8, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 2525.84, "duration": 1.76}]}