{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "il sera peut-\u00eatre bient\u00f4t interdit de", "start": 0.08, "duration": 4.0}, {"text": "fumer en terrasse d'un bar ou aux arr\u00eats", "start": 2.04, "duration": 4.279}, {"text": "de bus en France voici ce que l'on sait", "start": 4.08, "duration": 4.439}, {"text": "selon Euronews qui a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette info", "start": 6.319, "duration": 4.36}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne a mis \u00e0 jour et", "start": 8.519, "duration": 3.681}, {"text": "adopt\u00e9 toute une s\u00e9rie de", "start": 10.679, "duration": 3.481}, {"text": "recommandations qui dataient de 2009", "start": 12.2, "duration": 3.359}, {"text": "celle-ci concerne essentiellement le", "start": 14.16, "duration": 4.199}, {"text": "tabagisme passif donc le fait d'inaler", "start": 15.559, "duration": 4.88}, {"text": "de fa\u00e7on involontaire la fum\u00e9e d\u00e9gag\u00e9e", "start": 18.359, "duration": 3.68}, {"text": "par un fumeur concr\u00e8tement l'Union", "start": 20.439, "duration": 3.321}, {"text": "europ\u00e9enne recommande d'interdire la", "start": 22.039, "duration": 3.881}, {"text": "cigarettes dans les espaces ext\u00e9rieurs", "start": 23.76, "duration": 3.88}, {"text": "ou semi-ext\u00e9rieurs donc dans les", "start": 25.92, "duration": 3.119}, {"text": "terrains de jeu pour enfants les", "start": 27.64, "duration": 3.08}, {"text": "terrasses de bar de restaurant mais", "start": 29.039, "duration": 3.761}, {"text": "aussi les arr\u00eats de bus ou les a\u00e9roports", "start": 30.72, "duration": 3.44}, {"text": "alors attention il s'agit de", "start": 32.8, "duration": 3.36}, {"text": "recommandations europ\u00e9ennes c'est-\u00e0-dire", "start": 34.16, "duration": 3.32}, {"text": "que les \u00c9tats-membres ne sont pas", "start": 36.16, "duration": 2.88}, {"text": "oblig\u00e9s de les respecter c'est le", "start": 37.48, "duration": 3.559}, {"text": "gouvernement fran\u00e7ais qui choisira ou", "start": 39.04, "duration": 4.08}, {"text": "non de reprendre les propositions et de", "start": 41.039, "duration": 3.721}, {"text": "les faire passer dans la loi fran\u00e7aise", "start": 43.12, "duration": 3.64}, {"text": "s'il le souhaite en tout cas l'objectif", "start": 44.76, "duration": 4.279}, {"text": "affich\u00e9 par l'UE est de cr\u00e9er je cite", "start": 46.76, "duration": 5.119}, {"text": "une g\u00e9n\u00e9ration sans tabac d'ici 2040 en", "start": 49.039, "duration": 5.281}, {"text": "2022 plus de 3ois Fran\u00e7ais sur 10", "start": 51.879, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 fum\u00e9 tous les jours selon sant\u00e9", "start": 54.32, "duration": 5.759}, {"text": "publique France", "start": 56.76, "duration": 3.319}]}