{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les Fran\u00e7ais ne veulent plus apprendre", "start": 0.0, "duration": 3.6}, {"text": "l'allemand voulait peut-\u00eatre remarqu\u00e9", "start": 1.74, "duration": 3.539}, {"text": "dans votre entourage et \u00e0 l'issue de ses", "start": 3.6, "duration": 2.94}, {"text": "actus vous allez comprendre pourquoi", "start": 5.279, "duration": 3.001}, {"text": "salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez", "start": 6.54, "duration": 3.12}, {"text": "bien comme chaque jour on est parti", "start": 8.28, "duration": 3.42}, {"text": "ensemble dans une nouvelle plong\u00e9e dans", "start": 9.66, "duration": 4.2}, {"text": "l'actualit\u00e9 en une dizaine de minutes en", "start": 11.7, "duration": 4.499}, {"text": "2021 seulement 147000 \u00e9l\u00e8ves en France", "start": 13.86, "duration": 4.38}, {"text": "ont choisi l'allemand comme premi\u00e8re", "start": 16.199, "duration": 4.021}, {"text": "langue c'est tout simplement 4 fois", "start": 18.24, "duration": 5.4}, {"text": "moins qu'en 1995 ou ce chiffre \u00e9tait de", "start": 20.22, "duration": 5.52}, {"text": "600 000 mais alors comment expliquer ce", "start": 23.64, "duration": 4.26}, {"text": "d\u00e9sint\u00e9r\u00eat aujourd'hui massive des", "start": 25.74, "duration": 3.6}, {"text": "Fran\u00e7ais pour l'allemand et bien \u00e9coutez", "start": 27.9, "duration": 3.36}, {"text": "surprise il y a plusieurs raisons et \u00e7a", "start": 29.34, "duration": 2.7}, {"text": "tombe bien parce qu'on va aller voir", "start": 31.26, "duration": 2.88}, {"text": "ensemble tout de suite bon d\u00e9j\u00e0 faut", "start": 32.04, "duration": 3.42}, {"text": "dire pour donner un peu de contexte que", "start": 34.14, "duration": 3.36}, {"text": "l'apprentissage de l'allemand en France", "start": 35.46, "duration": 4.86}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 fortement encourag\u00e9 \u00e0 la fin", "start": 37.5, "duration": 4.68}, {"text": "de la Seconde Guerre mondiale tout comme", "start": 40.32, "duration": 3.78}, {"text": "d'ailleurs l'apprentissage du fran\u00e7ais", "start": 42.18, "duration": 4.08}, {"text": "en Allemagne l'id\u00e9e \u00e9tait tr\u00e8s", "start": 44.1, "duration": 4.26}, {"text": "clairement de resserrer les liens entre", "start": 46.26, "duration": 4.02}, {"text": "la France et l'Allemagne c'est notamment", "start": 48.36, "duration": 3.78}, {"text": "l'un des points qui \u00e9tait mentionn\u00e9s", "start": 50.28, "duration": 3.48}, {"text": "dans le Trait\u00e9 de l'Elys\u00e9e qui a \u00e9t\u00e9", "start": 52.14, "duration": 4.62}, {"text": "sign\u00e9 en 1963 entre le pr\u00e9sident", "start": 53.76, "duration": 4.68}, {"text": "fran\u00e7ais Charles de Gaulle et le", "start": 56.76, "duration": 4.5}, {"text": "chancelier allemand Conrad or petit \u00e0", "start": 58.44, "duration": 4.98}, {"text": "petit forc\u00e9ment et bien cette volont\u00e9", "start": 61.26, "duration": 4.2}, {"text": "poste Seconde Guerre mondiale en quelque", "start": 63.42, "duration": 4.199}, {"text": "sorte a perdu tout simplement de son", "start": 65.46, "duration": 3.96}, {"text": "impact la deuxi\u00e8me raison est beaucoup", "start": 67.619, "duration": 3.121}, {"text": "plus pragmatique c'est tout simplement", "start": 69.42, "duration": 3.36}, {"text": "le manque de professeur qui s'est", "start": 70.74, "duration": 3.84}, {"text": "intensifi\u00e9 vraiment ces derni\u00e8res ann\u00e9es", "start": 72.78, "duration": 3.36}, {"text": "et pour vous donner une id\u00e9e voici un", "start": 74.58, "duration": 3.6}, {"text": "chiffre assez hallucinant en fait en 15", "start": 76.14, "duration": 4.5}, {"text": "ans et plus pr\u00e9cis\u00e9ment entre 2006 et", "start": 78.18, "duration": 5.22}, {"text": "2021 le nombre d'enseignants d'Allemands", "start": 80.64, "duration": 4.92}, {"text": "en France a \u00e9t\u00e9 quasiment divis\u00e9 par", "start": 83.4, "duration": 3.3}, {"text": "deux c'est ce qu'on dit qu'une \u00e9tude de", "start": 85.56, "duration": 2.94}, {"text": "l'Association pour le d\u00e9veloppement de", "start": 86.7, "duration": 3.239}, {"text": "l'enseignement de l'allemand en France", "start": 88.5, "duration": 4.56}, {"text": "ainsi donc 72% des postes de professeur", "start": 89.939, "duration": 5.581}, {"text": "d'allemand n'ont pas \u00e9t\u00e9 pourvu en 2022", "start": 93.06, "duration": 4.44}, {"text": "lors du dernier qu'apaise d'allemand", "start": 95.52, "duration": 3.54}, {"text": "c'est donc ce concours qui permet de", "start": 97.5, "duration": 3.72}, {"text": "devenir professeur r\u00e9sultat en fait ces", "start": 99.06, "duration": 3.36}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es c'est des centaines de", "start": 101.22, "duration": 2.759}, {"text": "postes de professeurs d'allemand qui", "start": 102.42, "duration": 3.78}, {"text": "n'ont pas \u00e9t\u00e9 pourvus alors forc\u00e9ment ce", "start": 103.979, "duration": 4.021}, {"text": "manque cruel de professeur fait que dans", "start": 106.2, "duration": 3.18}, {"text": "certains \u00e9tablissements et bien", "start": 108.0, "duration": 3.299}, {"text": "l'apprentissage de l'Allemande n'est pas", "start": 109.38, "duration": 4.32}, {"text": "encourag\u00e9 notamment par manque de place", "start": 111.299, "duration": 4.621}, {"text": "tout simplement dans les classes et on", "start": 113.7, "duration": 3.72}, {"text": "peut imaginer un effet boule de neige en", "start": 115.92, "duration": 2.339}, {"text": "effet il y a moins de gens qui", "start": 117.42, "duration": 2.46}, {"text": "apprennent l'allemand donc il y a de", "start": 118.259, "duration": 3.18}, {"text": "moins en moins de personnes qui parlent", "start": 119.88, "duration": 2.58}, {"text": "l'allemand et qui du coup", "start": 121.439, "duration": 2.64}, {"text": "potentiellement veulent devenir prof", "start": 122.46, "duration": 3.479}, {"text": "d'allemand et tout cela donc peut s'auto", "start": 124.079, "duration": 3.601}, {"text": "entretenir d'une certaine fa\u00e7on pour la", "start": 125.939, "duration": 3.061}, {"text": "troisi\u00e8me raison qu'on peut noter c'est", "start": 127.68, "duration": 3.779}, {"text": "la r\u00e9forme du coll\u00e8ge qui date de 2015", "start": 129.0, "duration": 5.16}, {"text": "elle a supprim\u00e9 en fait la majorit\u00e9 des", "start": 131.459, "duration": 4.86}, {"text": "classes bilingues et europ\u00e9enne qui", "start": 134.16, "duration": 3.84}, {"text": "permettait donc aux \u00e9l\u00e8ves de commencer", "start": 136.319, "duration": 4.021}, {"text": "une deuxi\u00e8me langue d\u00e8s la 6e alors", "start": 138.0, "duration": 4.44}, {"text": "certes c'est classe l\u00e0 ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9tablis", "start": 140.34, "duration": 4.56}, {"text": "en 2017 mais selon toujours la m\u00eame", "start": 142.44, "duration": 4.799}, {"text": "\u00e9tude et bien en France c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0", "start": 144.9, "duration": 3.839}, {"text": "trop tard et tout simplement donc cette", "start": 147.239, "duration": 3.481}, {"text": "suppression \u00e0 l'\u00e9poque a eu un impact", "start": 148.739, "duration": 4.021}, {"text": "durable sur l'apprentissage de", "start": 150.72, "duration": 3.659}, {"text": "l'allemand en France ensuite la", "start": 152.76, "duration": 2.76}, {"text": "quatri\u00e8me raison qu'on peut \u00e9voquer", "start": 154.379, "duration": 3.541}, {"text": "c'est la concurrence dans ce choix de la", "start": 155.52, "duration": 4.079}, {"text": "deuxi\u00e8me langue g\u00e9n\u00e9ralement il y a une", "start": 157.92, "duration": 3.0}, {"text": "comp\u00e9tition dans les \u00e9coles entre", "start": 159.599, "duration": 3.901}, {"text": "l'allemand et l'espagnol or l'espagnol", "start": 160.92, "duration": 3.539}, {"text": "aujourd'hui c'est quand m\u00eame la", "start": 163.5, "duration": 2.58}, {"text": "troisi\u00e8me langue la plus parl\u00e9e dans le", "start": 164.459, "duration": 3.481}, {"text": "monde apr\u00e8s l'anglais et le chinois", "start": 166.08, "duration": 4.019}, {"text": "c'est pr\u00e8s de 600 millions de personnes", "start": 167.94, "duration": 5.299}, {"text": "qui la ma\u00eetrisent contre 350 millions en", "start": 170.099, "duration": 5.581}, {"text": "1995 \u00e7a fait donc de l'espagnol une", "start": 173.239, "duration": 4.421}, {"text": "langue tr\u00e8s attractive et en France en", "start": 175.68, "duration": 4.139}, {"text": "fait la part des \u00e9l\u00e8ves de primaire de", "start": 177.66, "duration": 5.1}, {"text": "de lisser apprenant l'espagnol \u00e0 doubler", "start": 179.819, "duration": 6.721}, {"text": "en 25 ans elle est pass\u00e9e de 28,9% en", "start": 182.76, "duration": 8.46}, {"text": "1995 \u00e0 58,3% en 2021 en gros ces", "start": 186.54, "duration": 5.58}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es les gens prennent de", "start": 191.22, "duration": 2.7}, {"text": "plus en plus l'espagnol et de moins en", "start": 192.12, "duration": 3.78}, {"text": "moins l'allemand enfin dernier raison et", "start": 193.92, "duration": 3.3}, {"text": "pas des moindres d'ailleurs qui a un peu", "start": 195.9, "duration": 3.24}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 tout cela c'est la r\u00e9putation de", "start": 197.22, "duration": 3.72}, {"text": "l'allemand et les st\u00e9r\u00e9otypes qui", "start": 199.14, "duration": 3.84}, {"text": "l'entourent avant c'\u00e9tait peut-\u00eatre le", "start": 200.94, "duration": 3.6}, {"text": "cas pour les plus \u00e2g\u00e9s d'entre vous", "start": 202.98, "duration": 3.72}, {"text": "l'allemand \u00e9tait vu comme la langue des", "start": 204.54, "duration": 3.6}, {"text": "bons \u00e9l\u00e8ves parce que c'est une langue", "start": 206.7, "duration": 3.48}, {"text": "assez difficile \u00e0 apprendre clairement", "start": 208.14, "duration": 4.739}, {"text": "au d\u00e9but avec une grammaire complexe et", "start": 210.18, "duration": 4.86}, {"text": "qui ne peut \u00eatre ma\u00eetris\u00e9e qu'apr\u00e8s des", "start": 212.879, "duration": 4.44}, {"text": "ann\u00e9es d'effort sauf que aujourd'hui et", "start": 215.04, "duration": 4.08}, {"text": "bien c'est vu comme une contrainte et du", "start": 217.319, "duration": 3.361}, {"text": "coup les \u00e9l\u00e8ves et les parents m\u00eame", "start": 219.12, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8rent s'orienter vers des langues", "start": 220.68, "duration": 4.44}, {"text": "plus faciles \u00e0 apprendre au d\u00e9but comme", "start": 222.72, "duration": 3.84}, {"text": "l'espagnol on a quand m\u00eame cette", "start": 225.12, "duration": 3.06}, {"text": "impression qui est \u00e9videmment fausse je", "start": 226.56, "duration": 2.88}, {"text": "pr\u00e9f\u00e8re le dire sinon les profs", "start": 228.18, "duration": 3.3}, {"text": "d'espagnol vont me m'insulter je ne sais", "start": 229.44, "duration": 3.6}, {"text": "quoi mais que il suffit de rajouter des", "start": 231.48, "duration": 3.0}, {"text": "hauts ou desa pour se faire comprendre", "start": 233.04, "duration": 3.059}, {"text": "en espagnol alors que forc\u00e9ment", "start": 234.48, "duration": 3.72}, {"text": "l'allemand para\u00eet plus complexe c'est", "start": 236.099, "duration": 3.181}, {"text": "par ailleurs au-del\u00e0 de cette question", "start": 238.2, "duration": 2.58}, {"text": "donc de la difficult\u00e9 d'apprentissage", "start": 239.28, "duration": 3.9}, {"text": "c'est une langue qui associe \u00e0 des", "start": 240.78, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9v\u00e9nements tr\u00e8s festifs c'est aussi une", "start": 243.18, "duration": 3.3}, {"text": "langue qui est tr\u00e8s parl\u00e9e dans le monde", "start": 244.98, "duration": 3.72}, {"text": "donc on vient de le dire et tout cela a", "start": 246.48, "duration": 4.619}, {"text": "forc\u00e9ment un impact choix des \u00e9l\u00e8ves", "start": 248.7, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui et pourtant et c'est ce que", "start": 251.099, "duration": 3.36}, {"text": "les d\u00e9fenseurs de l'allemand ne cessent", "start": 252.659, "duration": 3.901}, {"text": "de r\u00e9p\u00e9ter l'allemand aujourd'hui est", "start": 254.459, "duration": 4.201}, {"text": "une langue porteuse d'emploi en effet", "start": 256.56, "duration": 3.72}, {"text": "d'apr\u00e8s les donn\u00e9es du site de P\u00f4le", "start": 258.66, "duration": 3.96}, {"text": "Emploi datant de 2021 l'allemand c'est", "start": 260.28, "duration": 3.96}, {"text": "la langue la plus demand\u00e9e apr\u00e8s", "start": 262.62, "duration": 3.66}, {"text": "l'anglais avec pr\u00e8s de 15000 offres", "start": 264.24, "duration": 3.84}, {"text": "d'emploi dans lequel sont demand\u00e9s des", "start": 266.28, "duration": 3.479}, {"text": "connaissances en allemand dans le pays", "start": 268.08, "duration": 3.42}, {"text": "et c'est donc de ce point de vue l\u00e0 une", "start": 269.759, "duration": 3.481}, {"text": "langue qui est davantage demand\u00e9e que", "start": 271.5, "duration": 3.36}, {"text": "l'espagnol alors de son c\u00f4t\u00e9 l'\u00e9ducation", "start": 273.24, "duration": 3.239}, {"text": "nationale continue d'essayer de", "start": 274.86, "duration": 3.3}, {"text": "promouvoir l'allemand par exemple en", "start": 276.479, "duration": 3.301}, {"text": "proposant des initiations dans des", "start": 278.16, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9coles primaires pour inciter donc les", "start": 279.78, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves ensuite \u00e0 choisir l'allemand au", "start": 281.16, "duration": 4.08}, {"text": "coll\u00e8ge le principal obstacle vous", "start": 283.38, "duration": 3.48}, {"text": "l'aurez compris c'est aussi le manque de", "start": 285.24, "duration": 3.72}, {"text": "professeur reste \u00e0 savoir donc s'il est", "start": 286.86, "duration": 3.42}, {"text": "revalorisations de salaire remise en", "start": 288.96, "duration": 3.0}, {"text": "place par le gouvernement vont porter", "start": 290.28, "duration": 3.24}, {"text": "leurs fruits et seront suffisantes", "start": 291.96, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e9videmment on en reparlera en tout cas", "start": 293.52, "duration": 3.54}, {"text": "de mon c\u00f4t\u00e9 je dois l'avouer pendant mes", "start": 295.38, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9tudes j'\u00e9tais team espagnol on commence", "start": 297.06, "duration": 3.54}, {"text": "avec une premi\u00e8re incontournable", "start": 298.979, "duration": 3.601}, {"text": "aujourd'hui forc\u00e9ment qui dit 11", "start": 300.6, "duration": 3.42}, {"text": "novembre dit comm\u00e9moration de", "start": 302.58, "duration": 2.76}, {"text": "l'armistice de la premi\u00e8re guerre", "start": 304.02, "duration": 4.26}, {"text": "mondiale en 1918 le jour o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9", "start": 305.34, "duration": 4.74}, {"text": "un accord qui a mis fin \u00e0 la guerre", "start": 308.28, "duration": 3.3}, {"text": "s'est pass\u00e9 dans un train dans la for\u00eat", "start": 310.08, "duration": 3.179}, {"text": "de Compi\u00e8gne et comme chaque ann\u00e9e bien", "start": 311.58, "duration": 3.36}, {"text": "des c\u00e9r\u00e9monies ont eu lieu partout en", "start": 313.259, "duration": 3.481}, {"text": "France notamment \u00e0 Paris o\u00f9 le pr\u00e9sident", "start": 314.94, "duration": 3.72}, {"text": "de la R\u00e9publique Emmanuel Macron a comme", "start": 316.74, "duration": 3.66}, {"text": "le veut la tradition d\u00e9pos\u00e9 une gerbe de", "start": 318.66, "duration": 3.72}, {"text": "fleurs devant la tombe du soldat inconnu", "start": 320.4, "duration": 3.9}, {"text": "sous l'Arc de Triomphe cette tombe c'est", "start": 322.38, "duration": 3.42}, {"text": "une tombe qui accueille le corps d'un", "start": 324.3, "duration": 3.48}, {"text": "soldat fran\u00e7ais mort lors de la premi\u00e8re", "start": 325.8, "duration": 3.3}, {"text": "guerre mondiale pour comm\u00e9morer", "start": 327.78, "duration": 3.54}, {"text": "symboliquement l'ensemble des 1,4", "start": 329.1, "duration": 3.539}, {"text": "millions de soldats fran\u00e7ais morts pour", "start": 331.32, "duration": 2.7}, {"text": "la France au cours de cette premi\u00e8re", "start": 332.639, "duration": 2.461}, {"text": "guerre mondiale mais aussi plus", "start": 334.02, "duration": 2.34}, {"text": "largement au cours de toute l'histoire", "start": 335.1, "duration": 2.939}, {"text": "et il faut noter aussi que depuis 2012", "start": 336.36, "duration": 3.96}, {"text": "lors du 11 novembre on comm\u00e9more aussi", "start": 338.039, "duration": 4.081}, {"text": "les soldats fran\u00e7ais morts en op\u00e9ration", "start": 340.32, "duration": 3.9}, {"text": "ext\u00e9rieure au cours de l'ann\u00e9e \u00e9coul\u00e9e", "start": 342.12, "duration": 3.54}, {"text": "et donc cette ann\u00e9e un hommage a \u00e9t\u00e9", "start": 344.22, "duration": 3.419}, {"text": "rendu au soldat Alexandre Martin et", "start": 345.66, "duration": 4.44}, {"text": "Adrien Kellin qui sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s au Mali", "start": 347.639, "duration": 4.201}, {"text": "deuxi\u00e8me astu \u00e7a concerne le climat et", "start": 350.1, "duration": 3.06}, {"text": "ce n'est pas une bonne nouvelle les", "start": 351.84, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9missions mondiales de CO2 le principal", "start": 353.16, "duration": 3.36}, {"text": "gaz \u00e0 effet de serre et bien devrait", "start": 355.08, "duration": 4.08}, {"text": "battre un nouveau record en 2022 c'est", "start": 356.52, "duration": 3.84}, {"text": "ce qu'affirme une nouvelle \u00e9tude de", "start": 359.16, "duration": 3.06}, {"text": "chercheurs du Global carbone project une", "start": 360.36, "duration": 3.42}, {"text": "organisation qui cherche \u00e0 mesurer les", "start": 362.22, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre les", "start": 363.78, "duration": 2.699}, {"text": "gaz responsables du changement", "start": 365.4, "duration": 2.46}, {"text": "climatique pour vous donner plus de", "start": 366.479, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9cision l'organisation pr\u00e9voit que les", "start": 367.86, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre issus", "start": 369.96, "duration": 3.66}, {"text": "des \u00e9nergies fossiles donc du p\u00e9trole du", "start": 371.82, "duration": 4.2}, {"text": "charbon du gaz etc et bien atteignent", "start": 373.62, "duration": 4.919}, {"text": "cette ann\u00e9e 36,6 milliards de tonnes", "start": 376.02, "duration": 5.22}, {"text": "d'\u00e9quivalent CO2 jamais ce chiffre", "start": 378.539, "duration": 4.861}, {"text": "n'avait \u00e9t\u00e9 aussi haut sur une seule", "start": 381.24, "duration": 4.56}, {"text": "ann\u00e9e c'est 1% de plus que l'an dernier", "start": 383.4, "duration": 4.98}, {"text": "bref il n'y a pas de signe de baisse des", "start": 385.8, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9missions de CO2 au niveau mondial elle", "start": 388.38, "duration": 3.659}, {"text": "reste tr\u00e8s stable m\u00eame s'il y a des", "start": 390.6, "duration": 2.58}, {"text": "baisses dans certaines zones comme dans", "start": 392.039, "duration": 2.22}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne o\u00f9 elle devrait", "start": 393.18, "duration": 3.12}, {"text": "baisser d'environ 0,8% cette ann\u00e9e et \u00e7a", "start": 394.259, "duration": 3.601}, {"text": "c'est inqui\u00e9tant pour la lutte contre le", "start": 396.3, "duration": 3.06}, {"text": "changement climatique parce que selon", "start": 397.86, "duration": 3.54}, {"text": "l'Organisation pour atteindre l'objectif", "start": 399.36, "duration": 4.44}, {"text": "de 0 \u00e9mission nette de CO2 qui est", "start": 401.4, "duration": 3.72}, {"text": "l'objectif que se fixe les diff\u00e9rents", "start": 403.8, "duration": 2.58}, {"text": "pays du monde ces derniers temps et bien", "start": 405.12, "duration": 3.24}, {"text": "il faudrait chaque ann\u00e9e diminuer nos", "start": 406.38, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9missions de CO2 d'environ 1,4 milliards", "start": 408.36, "duration": 3.899}, {"text": "de tonnes et pour vous donner une id\u00e9e", "start": 411.06, "duration": 3.079}, {"text": "de l'ampleur de l'action qui est demand\u00e9", "start": 412.259, "duration": 4.56}, {"text": "1,4 milliards de tonnes c'est le niveau", "start": 414.139, "duration": 4.301}, {"text": "de la baisse qui a \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9 en", "start": 416.819, "duration": 4.261}, {"text": "2020 en des confinement donc une baisse", "start": 418.44, "duration": 4.74}, {"text": "absolument \u00e9norme et on voit bien que l\u00e0", "start": 421.08, "duration": 4.02}, {"text": "apr\u00e8s la pand\u00e9mie et bien on n'est pas", "start": 423.18, "duration": 3.42}, {"text": "du tout sur cette trajectoire l\u00e0 de", "start": 425.1, "duration": 3.12}, {"text": "baisse on verra donc ce qui est mise en", "start": 426.6, "duration": 2.76}, {"text": "place par les diff\u00e9rents gouvernements", "start": 428.22, "duration": 3.06}, {"text": "on rappelle qu'en ce moment se tient la", "start": 429.36, "duration": 3.6}, {"text": "cop27 une grande conf\u00e9rence mondiale sur", "start": 431.28, "duration": 3.0}, {"text": "le climat troisi\u00e8me actu vous l'avez", "start": 432.96, "duration": 2.64}, {"text": "peut-\u00eatre vu passer c'est une s\u00e9quence", "start": 434.28, "duration": 2.94}, {"text": "de l'\u00e9mission Touche pas \u00e0 mon poste qui", "start": 435.6, "duration": 3.0}, {"text": "a fait beaucoup parler \u00e7a s'est pass\u00e9", "start": 437.22, "duration": 3.3}, {"text": "jeudi soir donc sur C8 il y a une grosse", "start": 438.6, "duration": 3.78}, {"text": "altercation entre le d\u00e9put\u00e9 de gauche de", "start": 440.52, "duration": 3.899}, {"text": "la France insoumise Louis Boyard qui est", "start": 442.38, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e2g\u00e9 de 22 ans et l'animateur Cyril", "start": 444.419, "duration": 3.421}, {"text": "Hanouna Cyril Hanouna qui s'en est pris", "start": 446.22, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e0 plusieurs reprises \u00e0 Louis Boyard", "start": 447.84, "duration": 3.479}, {"text": "verbalement le traitant notamment de", "start": 449.699, "duration": 5.541}, {"text": "bouffon de tocards ou d'abruti", "start": 451.319, "duration": 3.921}, {"text": "tu fais monter le racisme en France on a", "start": 455.539, "duration": 5.401}, {"text": "m\u00eame pas le droit de critiquer", "start": 458.34, "duration": 2.6}, {"text": "qui fait des choses qu'est-ce qu'on fait", "start": 461.12, "duration": 3.34}, {"text": "pour les gens toi qu'est-ce que tu as", "start": 463.139, "duration": 2.361}, {"text": "fait pour les gens toi", "start": 464.46, "duration": 5.0}, {"text": "tous les jours il y a 200 personnes", "start": 465.5, "duration": 3.96}, {"text": "tu prenais ton cachet tu faisais le", "start": 474.979, "duration": 3.641}, {"text": "malin toi tu prends ton cachet tous les", "start": 477.06, "duration": 3.539}, {"text": "jours pour vous donner un peu le", "start": 478.62, "duration": 3.54}, {"text": "contexte Louis Boyard \u00e9tait invit\u00e9 pour", "start": 480.599, "duration": 2.88}, {"text": "parler du sort des migrants qui \u00e9taient", "start": 482.16, "duration": 2.7}, {"text": "bloqu\u00e9s en M\u00e9diterran\u00e9e depuis 20 jours", "start": 483.479, "duration": 3.421}, {"text": "sur le navire humanitaire Oc\u00e9ane Viking", "start": 484.86, "duration": 3.6}, {"text": "et en fait tr\u00e8s vite il a parl\u00e9 des", "start": 486.9, "duration": 3.359}, {"text": "milliardaires fran\u00e7ais qui selon lui", "start": 488.46, "duration": 4.019}, {"text": "appauvrissent la France et appauvrissent", "start": 490.259, "duration": 3.78}, {"text": "l'Afrique en citant notamment le nom de", "start": 492.479, "duration": 3.06}, {"text": "l'homme d'affaires Vincent Bollor\u00e9 car", "start": 494.039, "duration": 2.821}, {"text": "il faut savoir que depuis plus de 10 ans", "start": 495.539, "duration": 3.481}, {"text": "des ONG internationales et des citoyens", "start": 496.86, "duration": 3.959}, {"text": "camerounais d\u00e9noncent des violations", "start": 499.02, "duration": 3.359}, {"text": "pr\u00e9sum\u00e9es de droits humains et", "start": 500.819, "duration": 3.6}, {"text": "environnementaux d'une des filiales du", "start": 502.379, "duration": 3.361}, {"text": "groupe Bollor\u00e9 et le truc c'est que", "start": 504.419, "duration": 3.0}, {"text": "Vincent Bollor\u00e9 bien il est propri\u00e9taire", "start": 505.74, "duration": 3.899}, {"text": "du groupe Canal+ auquel appartient la", "start": 507.419, "duration": 3.78}, {"text": "cha\u00eene C8 cha\u00eene sur laquelle est", "start": 509.639, "duration": 2.881}, {"text": "diffus\u00e9 donc Touche pas \u00e0 mon poste et", "start": 511.199, "duration": 2.941}, {"text": "\u00e7a n'a pas plu \u00e0 Cyril Hanouna en tout", "start": 512.52, "duration": 3.42}, {"text": "cas suite \u00e0 cette s\u00e9quence le Parti de", "start": 514.14, "duration": 3.42}, {"text": "la France insoumise a d\u00e9clar\u00e9 qu'il", "start": 515.94, "duration": 3.539}, {"text": "avait donc le gendarme de la t\u00e9l\u00e9vision", "start": 517.56, "duration": 3.899}, {"text": "on verra si des sanctions sont prises ou", "start": 519.479, "duration": 3.24}, {"text": "non contre la cha\u00eene en tout cas si vous", "start": 521.459, "duration": 2.281}, {"text": "voulez plus d'informations sur", "start": 522.719, "duration": 2.821}, {"text": "l'incident et le contexte autour de", "start": 523.74, "duration": 3.06}, {"text": "Vincent Bollor\u00e9 on vous met des liens en", "start": 525.54, "duration": 2.58}, {"text": "description quatri\u00e8me actuel et plus", "start": 526.8, "duration": 2.46}, {"text": "l\u00e9g\u00e8re c'est un \u00e9v\u00e9nement qui va se", "start": 528.12, "duration": 2.64}, {"text": "passer \u00e0 Londres au Royaume-Uni ce", "start": 529.26, "duration": 3.12}, {"text": "dimanche \u00e0 midi heure fran\u00e7aise", "start": 530.76, "duration": 3.66}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment l'horloge de Big Ben", "start": 532.38, "duration": 3.899}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme la plus c\u00e9l\u00e8bre horloge", "start": 534.42, "duration": 3.359}, {"text": "du monde et bien va de nouveau sonner", "start": 536.279, "duration": 3.601}, {"text": "pour donner leur chaque heure et oui car", "start": 537.779, "duration": 3.961}, {"text": "en fait depuis 5 ans Big Ben \u00e9tait en", "start": 539.88, "duration": 3.48}, {"text": "travaux en r\u00e9novation elle ne donnait", "start": 541.74, "duration": 2.82}, {"text": "plus l'heure alors sauf \u00e0 quelques", "start": 543.36, "duration": 2.64}, {"text": "exceptions pr\u00e8s notamment \u00e0 l'occasion", "start": 544.56, "duration": 3.12}, {"text": "de la mort de la reine il y a eu un", "start": 546.0, "duration": 3.0}, {"text": "syst\u00e8me \u00e9lectronique qui avait permis de", "start": 547.68, "duration": 2.64}, {"text": "donner quelques sons de cloches ses", "start": 549.0, "duration": 2.7}, {"text": "travaux ont pris tr\u00e8s longtemps car il", "start": 550.32, "duration": 2.04}, {"text": "faut dire que c'est une cloche", "start": 551.7, "duration": 2.579}, {"text": "exceptionnelle elle est compos\u00e9e de pr\u00e8s", "start": 552.36, "duration": 3.9}, {"text": "de 1000 pi\u00e8ces et elle p\u00e8se en tout 14", "start": 554.279, "duration": 3.721}, {"text": "tonnes pour vous donner une id\u00e9e c'est", "start": 556.26, "duration": 3.54}, {"text": "l'\u00e9quivalent du poids de 10 voitures on", "start": 558.0, "duration": 2.94}, {"text": "termine la semaine avec une d\u00e9couverte", "start": 559.8, "duration": 2.7}, {"text": "en \u00c9gypte qui suscite \u00e9norm\u00e9ment", "start": 560.94, "duration": 4.26}, {"text": "d'espoir l'espoir de retrouver la tombe", "start": 562.5, "duration": 4.8}, {"text": "de Cl\u00e9op\u00e2tre la plus c\u00e9l\u00e8bre reine", "start": 565.2, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00c9gypte et oui car la tombe de", "start": 567.3, "duration": 3.12}, {"text": "Cl\u00e9op\u00e2tre n'a jamais \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert", "start": 568.68, "duration": 3.719}, {"text": "jusqu'ici Cl\u00e9op\u00e2tre qui est c\u00e9l\u00e8bre \u00e0 la", "start": 570.42, "duration": 3.419}, {"text": "fois pour avoir \u00e9t\u00e9 la derni\u00e8re reine", "start": 572.399, "duration": 3.0}, {"text": "d\u2019\u00e9gypte elle est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e en l'an 30", "start": 573.839, "duration": 2.881}, {"text": "avant notre \u00e8re elle est c\u00e9l\u00e8bres aussi", "start": 575.399, "duration": 3.301}, {"text": "pour avoir \u00e9t\u00e9 l'amende C\u00e9sar elle est", "start": 576.72, "duration": 3.299}, {"text": "c\u00e9l\u00e8bre aussi pour le myst\u00e8re qui", "start": 578.7, "duration": 2.579}, {"text": "entoure sa mort on ne sait pas", "start": 580.019, "duration": 2.94}, {"text": "exactement comment Cl\u00e9op\u00e2tre est mort il", "start": 581.279, "duration": 3.0}, {"text": "y a des rumeurs de suicide avec des", "start": 582.959, "duration": 2.701}, {"text": "morsures de serpent il y a des rumeurs", "start": 584.279, "duration": 2.341}, {"text": "d'assassinat et en tout cas", "start": 585.66, "duration": 2.16}, {"text": "l'emplacement de sa tombe aujourd'hui", "start": 586.62, "duration": 2.46}, {"text": "est un myst\u00e8re et depuis plusieurs", "start": 587.82, "duration": 2.88}, {"text": "ann\u00e9es il y a une arch\u00e9ologue en", "start": 589.08, "duration": 2.699}, {"text": "particulier qui s'est mis sur cette", "start": 590.7, "duration": 2.94}, {"text": "piste elle s'appelle Kathleen Martinez", "start": 591.779, "duration": 3.961}, {"text": "et cette semaine avec son \u00e9quipe elle a", "start": 593.64, "duration": 3.9}, {"text": "d\u00e9couvert sous un temple pr\u00e8s de la", "start": 595.74, "duration": 4.02}, {"text": "ville d'Alexandrie un tunnel de plus", "start": 597.54, "duration": 4.02}, {"text": "d'un kilom\u00e8tre de long creus\u00e9 dans la", "start": 599.76, "duration": 4.38}, {"text": "roche \u00e0 13 m\u00e8tres de profondeur et elle", "start": 601.56, "duration": 4.44}, {"text": "esp\u00e8re que ce tunnel puisse mener \u00e0 la", "start": 604.14, "duration": 3.66}, {"text": "tombe secr\u00e8te de Cl\u00e9op\u00e2tre les", "start": 606.0, "duration": 3.36}, {"text": "recherches continuent on vous tiendra au", "start": 607.8, "duration": 2.58}, {"text": "courant on vous met dans la description", "start": 609.36, "duration": 3.0}, {"text": "un lien vers un documentaire en anglais", "start": 610.38, "duration": 4.38}, {"text": "sur le sujet qui est assez bien fait en", "start": 612.36, "duration": 3.72}, {"text": "tout cas je vous laisse avec Hugo et on", "start": 614.76, "duration": 2.519}, {"text": "se retrouve la semaine prochaine ce", "start": 616.08, "duration": 2.52}, {"text": "week-end sur notre cha\u00eene principale", "start": 617.279, "duration": 2.641}, {"text": "donc celle que je vous mets directement", "start": 618.6, "duration": 3.299}, {"text": "en description on poste une nouvelle", "start": 619.92, "duration": 4.14}, {"text": "vid\u00e9o une semaine apr\u00e8s une interview de", "start": 621.899, "duration": 3.661}, {"text": "Pierre Niney aujourd'hui changement de", "start": 624.06, "duration": 3.42}, {"text": "registre on va se plonger sur la fa\u00e7on", "start": 625.56, "duration": 4.62}, {"text": "dont le Qatar a obtenu l'organisation de", "start": 627.48, "duration": 4.859}, {"text": "la Coupe du Monde de 2022 on se plonge", "start": 630.18, "duration": 4.32}, {"text": "notamment dans la fa\u00e7on dont la France a", "start": 632.339, "duration": 4.56}, {"text": "jou\u00e9 un r\u00f4le dans cet attribution au", "start": 634.5, "duration": 3.779}, {"text": "Qatar pour d\u00e9couvrir donc cette vid\u00e9o je", "start": 636.899, "duration": 2.581}, {"text": "vous mets le lien directement en", "start": 638.279, "duration": 3.12}, {"text": "description de la cha\u00eene \u00e9coutez je", "start": 639.48, "duration": 2.88}, {"text": "crois que j'ai tout dit je vous souhaite", "start": 641.399, "duration": 2.461}, {"text": "un excellent week-end prenez soin de", "start": 642.36, "duration": 3.3}, {"text": "vous ils ont se dit \u00e0 lundi pour le", "start": 643.86, "duration": 4.4}, {"text": "retour des actus", "start": 645.66, "duration": 2.6}]}