{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "on l'a appris ce vendredi le principal", "start": 0.0, "duration": 3.6}, {"text": "opposant au pr\u00e9sident russe Vladimir", "start": 1.92, "duration": 4.439}, {"text": "Poutine Alexey Navalni est mort en", "start": 3.6, "duration": 5.44}, {"text": "prison \u00e0 l'\u00e2ge de 47 ans cette nouvelle", "start": 6.359, "duration": 4.601}, {"text": "a donc fait le tour de la plan\u00e8te en une", "start": 9.04, "duration": 4.16}, {"text": "fraction de seconde et elle suscite", "start": 10.96, "duration": 4.679}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment de questions salut c'est Hugo", "start": 13.2, "duration": 3.999}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous allez bien c'est donc", "start": 15.639, "duration": 3.241}, {"text": "le sujet aujourd'hui \u00e0 la Une des", "start": 17.199, "duration": 3.201}, {"text": "actualit\u00e9s du jour la nouvelle a donc", "start": 18.88, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e par le Service", "start": 20.4, "duration": 3.119}, {"text": "p\u00e9nitentiaire f\u00e9d\u00e9ral de Russie ce", "start": 21.8, "duration": 4.879}, {"text": "vendredi Alexey Navalny est mort \u00e0 l'\u00e2ge", "start": 23.519, "duration": 5.721}, {"text": "de 47 ans dans la prison d'Arctique o\u00f9", "start": 26.679, "duration": 4.881}, {"text": "il purge une peine de 19 ans", "start": 29.24, "duration": 4.68}, {"text": "officiellement pour extr\u00e9misme une", "start": 31.56, "duration": 3.999}, {"text": "condamnation qu'il consid\u00e9rait comme un", "start": 33.92, "duration": 3.959}, {"text": "moyen de le r\u00e9duire au silence Navalni", "start": 35.559, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9tait en effet consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 37.879, "duration": 3.84}, {"text": "l'adversaire num\u00e9ro 1 du gouvernement", "start": 39.32, "duration": 4.759}, {"text": "russe et de Vladimir Poutine surtout et", "start": 41.719, "duration": 4.441}, {"text": "on va revenir dans un instant sur", "start": 44.079, "duration": 4.12}, {"text": "pourquoi et sur ce qu'il a pu faire", "start": 46.16, "duration": 3.8}, {"text": "contre Vladimir Poutine ces derni\u00e8res", "start": 48.199, "duration": 3.0}, {"text": "ann\u00e9es selon un communiqu\u00e9 du", "start": 49.96, "duration": 2.56}, {"text": "d\u00e9partement r\u00e9gional du service", "start": 51.199, "duration": 3.721}, {"text": "p\u00e9nitentiaire f\u00e9d\u00e9ral il se serait senti", "start": 52.52, "duration": 5.08}, {"text": "mal apr\u00e8s une promenade il aurait", "start": 54.92, "duration": 5.24}, {"text": "presque imm\u00e9diatement perdu connaissance", "start": 57.6, "duration": 4.32}, {"text": "une \u00e9quipe m\u00e9dicale d'urgence aurait \u00e9t\u00e9", "start": 60.16, "duration": 3.88}, {"text": "appel\u00e9e pour tenter de le r\u00e9animer en", "start": 61.92, "duration": 4.0}, {"text": "vain \u00e0 l'heure o\u00f9 j'enregistre ses accus", "start": 64.04, "duration": 3.84}, {"text": "du jour \u00e9videmment les causes de sa mort", "start": 65.92, "duration": 3.839}, {"text": "sont en train d'\u00eatre \u00e9tablis on ne sait", "start": 67.88, "duration": 3.72}, {"text": "pas de quoi pr\u00e9cis\u00e9ment il est mort et", "start": 69.759, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment toutes ces informations sur", "start": 71.6, "duration": 4.28}, {"text": "cette promenade et cetera sont", "start": 73.759, "duration": 4.121}, {"text": "impossible \u00e0 v\u00e9rifier de fa\u00e7on", "start": 75.88, "duration": 3.599}, {"text": "ind\u00e9pendante dans l'imm\u00e9diat il faut", "start": 77.88, "duration": 3.08}, {"text": "savoir que cette prison situ\u00e9e en", "start": 79.479, "duration": 3.561}, {"text": "Arctique c'\u00e9tait l'une des plus s\u00e9v\u00e8res", "start": 80.96, "duration": 4.76}, {"text": "colonies p\u00e9nitenti\u00e8re russe l'une des", "start": 83.04, "duration": 4.36}, {"text": "prisons du coup les plus s\u00e9v\u00e8res en", "start": 85.72, "duration": 3.56}, {"text": "Russie la justice avait en effet d\u00e9cid\u00e9", "start": 87.4, "duration": 4.039}, {"text": "qu'il devait purger sa peine dans une", "start": 89.28, "duration": 4.76}, {"text": "colonie je cite \u00e0 r\u00e9gime sp\u00e9cial en gros", "start": 91.439, "duration": 4.601}, {"text": "c'est une cat\u00e9gorie de prison qui est \u00e0", "start": 94.04, "duration": 3.92}, {"text": "la base r\u00e9serv\u00e9e au condamn\u00e9s \u00e0", "start": 96.04, "duration": 4.039}, {"text": "perp\u00e9tuit\u00e9 et aux d\u00e9tenus les plus", "start": 97.96, "duration": 3.839}, {"text": "dangereux et d'ailleurs lorsque le monde", "start": 100.079, "duration": 3.641}, {"text": "avait appris son transfert dans cette", "start": 101.799, "duration": 3.6}, {"text": "prison en d\u00e9cembre dernier les", "start": 103.72, "duration": 3.52}, {"text": "\u00c9tats-Unis c\u00e9tait dit je cite", "start": 105.399, "duration": 4.121}, {"text": "profond\u00e9ment inquiet du sort et des", "start": 107.24, "duration": 5.08}, {"text": "conditions de d\u00e9tention injuste d'Alexey", "start": 109.52, "duration": 4.68}, {"text": "navani ces derni\u00e8res apparitions public", "start": 112.32, "duration": 5.0}, {"text": "le montrait amaigri et vieilli il avait", "start": 114.2, "duration": 5.0}, {"text": "pas mal de probl\u00e8mes de sant\u00e9 li\u00e9s", "start": 117.32, "duration": 3.719}, {"text": "notamment \u00e0 sa la gr\u00e8ve de la fin pour", "start": 119.2, "duration": 3.959}, {"text": "protester justement contre ces", "start": 121.039, "duration": 4.0}, {"text": "conditions de d\u00e9tention une gr\u00e8ve de la", "start": 123.159, "duration": 3.88}, {"text": "fin qu'il avait tent\u00e9 de mener \u00e0", "start": 125.039, "duration": 4.28}, {"text": "l'\u00e9poque en mars 2021 mais alors", "start": 127.039, "duration": 4.241}, {"text": "pourquoi est-ce que Alexei Navalny \u00e9tait", "start": 129.319, "duration": 4.401}, {"text": "aussi important en fait Navalny il \u00e9tait", "start": 131.28, "duration": 4.52}, {"text": "connu pour avoir milit\u00e9 une grande", "start": 133.72, "duration": 4.4}, {"text": "partie de sa vie contre la corruption il", "start": 135.8, "duration": 4.799}, {"text": "avait surtout un r\u00f4le de critique tr\u00e8s", "start": 138.12, "duration": 4.92}, {"text": "virulent \u00e0 l'\u00e9gard du gouvernement russe", "start": 140.599, "duration": 4.36}, {"text": "et de Vladimir Poutine avant d'\u00eatre", "start": 143.04, "duration": 4.04}, {"text": "emprisonn\u00e9 il utilisait r\u00e9guli\u00e8rement", "start": 144.959, "duration": 4.36}, {"text": "les r\u00e9seaux sociaux pour exposer la", "start": 147.08, "duration": 4.32}, {"text": "corrup tion au sein du gouvernement", "start": 149.319, "duration": 4.881}, {"text": "russe il avait notamment d\u00e9voil\u00e9 en 2021", "start": 151.4, "duration": 5.24}, {"text": "une vaste enqu\u00eate sur un palais", "start": 154.2, "duration": 5.039}, {"text": "appartenant selon lui \u00e0 Vladimir Poutine", "start": 156.64, "duration": 4.92}, {"text": "au bord de la mer Noire accusant le", "start": 159.239, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sident russe d'\u00eatre je cite obs\u00e9d\u00e9", "start": 161.56, "duration": 4.599}, {"text": "par les richesses et par le luxe c'est", "start": 163.879, "duration": 3.681}, {"text": "une enqu\u00eate qui avait beaucoup circul\u00e9", "start": 166.159, "duration": 2.521}, {"text": "d'ailleurs pour ceux que \u00e7a int\u00e9resse", "start": 167.56, "duration": 2.039}, {"text": "c'est une enqu\u00eate qui avait donc \u00e9t\u00e9", "start": 168.68, "duration": 3.16}, {"text": "diffus\u00e9e en 2021 et qui \u00e9tait accessible", "start": 169.599, "duration": 3.761}, {"text": "directement sur Youtube Mediapart", "start": 171.84, "duration": 3.24}, {"text": "l'avait diffus\u00e9 sur leur cha\u00eene Youtube", "start": 173.36, "duration": 3.04}, {"text": "avec notamment des sous-titres", "start": 175.08, "duration": 3.04}, {"text": "disponibles en fran\u00e7ais si jamais \u00e7a", "start": 176.4, "duration": 3.04}, {"text": "vous int\u00e9resse je vous mets lien en", "start": 178.12, "duration": 2.44}, {"text": "description bon et au-del\u00e0 de cette", "start": 179.44, "duration": 2.68}, {"text": "enqu\u00eate he il avait aussi organis\u00e9 des", "start": 180.56, "duration": 3.679}, {"text": "grandes manifestations contre le r\u00e9gime", "start": 182.12, "duration": 4.399}, {"text": "en Russie il se pr\u00e9sentait donc comme un", "start": 184.239, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9fenseur de la transparence et de la", "start": 186.519, "duration": 3.921}, {"text": "r\u00e9forme d\u00e9mocratique il avait gagn\u00e9 pas", "start": 188.36, "duration": 3.879}, {"text": "mal de soutien du coup chez certains", "start": 190.44, "duration": 3.519}, {"text": "russes qui \u00e9taient m\u00e9contents de la", "start": 192.239, "duration": 3.64}, {"text": "corruption et de l'autoritarisme de", "start": 193.959, "duration": 4.041}, {"text": "Vladimir Poutine il avait m\u00eame tent\u00e9 de", "start": 195.879, "duration": 3.64}, {"text": "se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 198.0, "duration": 4.2}, {"text": "de 2018 mais sa candidature avait \u00e9t\u00e9", "start": 199.519, "duration": 4.561}, {"text": "bloqu\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque par les autorit\u00e9s", "start": 202.2, "duration": 3.84}, {"text": "russes qui avait invoqu\u00e9 une", "start": 204.08, "duration": 3.96}, {"text": "condamnation pour d\u00e9tournement de fond", "start": 206.04, "duration": 4.279}, {"text": "en 2020 on en avait parl\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque sur", "start": 208.04, "duration": 4.8}, {"text": "ce format l\u00e0 Alexey Navalny avait \u00e9t\u00e9", "start": 210.319, "duration": 4.881}, {"text": "victime d'une tentative d'empoisonnement", "start": 212.84, "duration": 4.0}, {"text": "en gros il se trouvait dans un avion", "start": 215.2, "duration": 3.599}, {"text": "pour Moscou il \u00e9tait tomb\u00e9 gravement", "start": 216.84, "duration": 4.52}, {"text": "malade et l'avion avait d\u00fb atterrir", "start": 218.799, "duration": 4.761}, {"text": "d'urgence \u00e0 homsk o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9", "start": 221.36, "duration": 4.32}, {"text": "hospitalis\u00e9 dans un \u00e9tat critique face \u00e0", "start": 223.56, "duration": 3.44}, {"text": "la pression internationale et aux", "start": 225.68, "duration": 3.16}, {"text": "demandes de sa famille il avait \u00e9t\u00e9", "start": 227.0, "duration": 3.84}, {"text": "transf\u00e9r\u00e9 ensuite dans un h\u00f4pital \u00e0", "start": 228.84, "duration": 4.0}, {"text": "Berlin en Allemagne pour un traitement", "start": 230.84, "duration": 3.759}, {"text": "plus fort et pour des analyses", "start": 232.84, "duration": 4.479}, {"text": "d'avantage pouss\u00e9 les tests ont fini par", "start": 234.599, "duration": 5.241}, {"text": "r\u00e9v\u00e9ler que Navalny \u00e0 l'\u00e9poque avait \u00e9", "start": 237.319, "duration": 5.721}, {"text": "\u00e9t\u00e9 empoisonn\u00e9 par un agent neurotoxique", "start": 239.84, "duration": 5.28}, {"text": "du groupe novichok qui est une substance", "start": 243.04, "duration": 3.72}, {"text": "qui avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9e dans", "start": 245.12, "duration": 4.28}, {"text": "d'autres attaques attribu\u00e9 au servicees", "start": 246.76, "duration": 4.559}, {"text": "de s\u00e9curit\u00e9 russe et finalement apr\u00e8s", "start": 249.4, "duration": 3.479}, {"text": "donc son passage en Allemagne pour \u00eatre", "start": 251.319, "duration": 3.681}, {"text": "soign\u00e9 il avait finalement \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en", "start": 252.879, "duration": 5.32}, {"text": "janvier 2021 \u00e0 son retour donc en Russie", "start": 255.0, "duration": 4.56}, {"text": "cet empoisonnement \u00e0 l'\u00e9poque il avait", "start": 258.199, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9t\u00e9 largement condamn\u00e9 par la communaut\u00e9", "start": 259.56, "duration": 4.12}, {"text": "internationale beaucoup pointant du", "start": 261.68, "duration": 4.32}, {"text": "doigt ou accusant le gouvernement russe", "start": 263.68, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque Emmanuel Macron avait d\u00e9nonc\u00e9", "start": 266.0, "duration": 4.8}, {"text": "je cite une tentative d'assassinat et", "start": 268.4, "duration": 4.76}, {"text": "avait demand\u00e9 \u00e0 Vladimir Poutine une", "start": 270.8, "duration": 3.6}, {"text": "clarification et puis on peut noter", "start": 273.16, "duration": 2.479}, {"text": "d'ailleurs qu'audel\u00e0 des condamnations", "start": 274.4, "duration": 2.96}, {"text": "il y avait eu aussi des sanctions contre", "start": 275.639, "duration": 3.681}, {"text": "le gouvernement russe par exemple les", "start": 277.36, "duration": 3.88}, {"text": "\u00c9tats-Unis ou encore le Royaume-Uni et", "start": 279.32, "duration": 3.92}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne avaient impos\u00e9 des", "start": 281.24, "duration": 4.44}, {"text": "sanctions contre des Russes haut plac\u00e9s", "start": 283.24, "duration": 4.32}, {"text": "et contre certaines entit\u00e9s et c'\u00e9tait", "start": 285.68, "duration": 3.88}, {"text": "donc de nombreux mois tout de m\u00eame avant", "start": 287.56, "duration": 4.24}, {"text": "donc l'invasion de l'Ukraine et les", "start": 289.56, "duration": 4.04}, {"text": "nouvelles sanctions qu'il y a eu depuis", "start": 291.8, "duration": 3.28}, {"text": "en tout cas depuis f\u00e9vrier depuis sa", "start": 293.6, "duration": 3.56}, {"text": "cellule en prison il avait appel\u00e9 sur", "start": 295.08, "duration": 4.48}, {"text": "ses r\u00e9seaux sociaux \u00e0 ne pas voter pour", "start": 297.16, "duration": 4.12}, {"text": "Vladimir Poutine lors de la prochaine", "start": 299.56, "duration": 3.479}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pr\u00e9vue en mars il", "start": 301.28, "duration": 3.84}, {"text": "poursuivait donc en quelque sorte son", "start": 303.039, "duration": 3.681}, {"text": "engagement alors maintenant une fois", "start": 305.12, "duration": 3.04}, {"text": "qu'on a dit \u00e7a c'est important de noter", "start": 306.72, "duration": 3.4}, {"text": "donc que sa mort n'est pas zanodine", "start": 308.16, "duration": 3.879}, {"text": "qu'elle l'interroge il faut rappeler que", "start": 310.12, "duration": 3.359}, {"text": "beaucoup des anciens opposants de", "start": 312.039, "duration": 4.201}, {"text": "Vladimir Poutine ont soit disparus soit", "start": 313.479, "duration": 4.641}, {"text": "sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9s dans des circonstances", "start": 316.24, "duration": 4.28}, {"text": "assez floues par exemple en ao\u00fbt dernier", "start": 318.12, "duration": 4.639}, {"text": "evgie prigogin le chef du groupe", "start": 320.52, "duration": 4.519}, {"text": "paramilitaire russe Wagner est mort dans", "start": 322.759, "duration": 4.361}, {"text": "un crash d'avion en Russie quelques", "start": 325.039, "duration": 4.521}, {"text": "semaines apr\u00e8s une tentative de", "start": 327.12, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9bellion contre le pouvoir en Russie l\u00e0", "start": 329.56, "duration": 3.96}, {"text": "aussi on en avait parl\u00e9 dans les actus", "start": 331.96, "duration": 3.48}, {"text": "du jour \u00e0 l'\u00e9poque et en l'occurrence", "start": 333.52, "duration": 3.56}, {"text": "c'est tr\u00e8s loin d'\u00eatre le seul exemple", "start": 335.44, "duration": 3.16}, {"text": "en tout cas en France Emmanuel Macron a", "start": 337.08, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9agi il a accus\u00e9 la Russie je cite de", "start": 338.6, "duration": 4.48}, {"text": "condamner \u00e0 mort les esprits libres", "start": 340.639, "duration": 4.521}, {"text": "partageant sa col\u00e8re et son indignation", "start": 343.08, "duration": 3.6}, {"text": "de le ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 345.16, "duration": 3.4}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 a r\u00e9agi de son c\u00f4t\u00e9", "start": 346.68, "duration": 5.0}, {"text": "sur X estimant que naval a je cite pay\u00e9", "start": 348.56, "duration": 5.24}, {"text": "de sa vie sa r\u00e9sistance un syst\u00e8me", "start": 351.68, "duration": 4.56}, {"text": "d'oppression et que je cite sa mort en", "start": 353.8, "duration": 5.0}, {"text": "colonie p\u00e9nitentiaire nous rappelle la", "start": 356.24, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du du r\u00e9gime de Vladimir Poutine", "start": 358.8, "duration": 3.64}, {"text": "autrement dit dans ces d\u00e9claration il y", "start": 361.0, "duration": 2.68}, {"text": "en a plein d'autres d'autres chefs", "start": 362.44, "duration": 2.879}, {"text": "d'\u00c9tat internationaux il n'y a pas", "start": 363.68, "duration": 4.799}, {"text": "d'accusation directe d'avoir tuer ou", "start": 365.319, "duration": 5.72}, {"text": "empoisonner l\u00e0 directement naval mais \u00e0", "start": 368.479, "duration": 4.321}, {"text": "minima \u00e9videmment le gouvernement", "start": 371.039, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7ais et d'autres chefs d'\u00c9tat pointe", "start": 372.8, "duration": 4.239}, {"text": "du doigt la responsabilit\u00e9 de la Russie", "start": 374.759, "duration": 4.641}, {"text": "de son syst\u00e8me judiciaire et de son", "start": 377.039, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement qui a men\u00e9 \u00e0 minima donc \u00e0", "start": 379.4, "duration": 5.239}, {"text": "retrouver navani ainsi en prison bref on", "start": 381.919, "duration": 4.56}, {"text": "avait pas pr\u00e9vu de parler de la Russie", "start": 384.639, "duration": 3.12}, {"text": "aujourd'hui pour tout vous dire en fait", "start": 386.479, "duration": 3.16}, {"text": "on avait pr\u00e9vu aujourd'hui de faire \u00e0 la", "start": 387.759, "duration": 3.761}, {"text": "une sur la nouvelle intelligence", "start": 389.639, "duration": 3.521}, {"text": "artificielle en vid\u00e9o qui a \u00e9t\u00e9", "start": 391.52, "duration": 4.44}, {"text": "inaugur\u00e9e et lanc\u00e9e par openon avec des", "start": 393.16, "duration": 4.4}, {"text": "bouleversements tr\u00e8s importants donc on", "start": 395.96, "duration": 3.4}, {"text": "parlera tr\u00e8s s\u00fbrement de cette nouvelle", "start": 397.56, "duration": 3.919}, {"text": "intelligence artificielle ce lundi parce", "start": 399.36, "duration": 3.279}, {"text": "qu'il y a \u00e9norm\u00e9ment de choses \u00e0", "start": 401.479, "duration": 2.761}, {"text": "analyser on a commenc\u00e9 du coup \u00e0", "start": 402.639, "duration": 3.201}, {"text": "travailler beaucoup sur tout \u00e7a je vous", "start": 404.24, "duration": 3.519}, {"text": "laisse avec L\u00e9a pour les actualit\u00e9s en", "start": 405.84, "duration": 3.759}, {"text": "bref et je reviens du coup juste apr\u00e8s", "start": 407.759, "duration": 3.641}, {"text": "merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on commence", "start": 409.599, "duration": 4.521}, {"text": "avec cette actu au S\u00e9n\u00e9gal en Afrique de", "start": 411.4, "duration": 4.919}, {"text": "l'Ouest le Conseil constitutionnel a", "start": 414.12, "duration": 4.359}, {"text": "invalid\u00e9 ce jeudi soir le report de la", "start": 416.319, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de de f\u00e9vrier \u00e0 d\u00e9cembre", "start": 418.479, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 par le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais Macky", "start": 420.879, "duration": 3.561}, {"text": "Sall il y a quelques jours le Conseil", "start": 422.879, "duration": 3.521}, {"text": "constitutionnel c'est une institution", "start": 424.44, "duration": 3.64}, {"text": "charg\u00e9e de contr\u00f4ler que les lois sont", "start": 426.4, "duration": 3.76}, {"text": "conformes \u00e0 la Constitution la loi", "start": 428.08, "duration": 4.2}, {"text": "supr\u00eame du pays il a donc jug\u00e9 le report", "start": 430.16, "duration": 3.96}, {"text": "de la pr\u00e9sidentielle contraire \u00e0 la", "start": 432.28, "duration": 3.72}, {"text": "Constitution en fait apr\u00e8s l'annonce de", "start": 434.12, "duration": 3.639}, {"text": "Macky Sall l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 436.0, "duration": 4.08}, {"text": "s\u00e9n\u00e9galaise avait adopt\u00e9 d\u00e9but f\u00e9vrier", "start": 437.759, "duration": 3.921}, {"text": "une loi pour repousser l'\u00e9lection", "start": 440.08, "duration": 3.76}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 10 mois seulement 3", "start": 441.68, "duration": 3.6}, {"text": "semaines avant le scrutin mais cette", "start": 443.84, "duration": 3.199}, {"text": "d\u00e9cision a provoqu\u00e9 une grave crise dans", "start": 445.28, "duration": 3.68}, {"text": "le pays alors que l'opposition parlait", "start": 447.039, "duration": 4.401}, {"text": "je site d'un coup d'\u00e9tat constitutionnel", "start": 448.96, "duration": 3.959}, {"text": "plusieurs manifestations ont d'ailleurs", "start": 451.44, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9t\u00e9 organis\u00e9es au S\u00e9n\u00e9gal trois", "start": 452.919, "duration": 3.801}, {"text": "personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es et des dizaines", "start": 454.759, "duration": 3.961}, {"text": "d'autres ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 alors le Conseil", "start": 456.72, "duration": 3.96}, {"text": "constitutionnel a reconnu qu'il \u00e9tait", "start": 458.72, "duration": 3.96}, {"text": "impossible de maintenir le scrutin le 25", "start": 460.68, "duration": 4.28}, {"text": "f\u00e9vrier comme c'\u00e9tait pr\u00e9vu \u00e0 la base et", "start": 462.68, "duration": 3.959}, {"text": "il a donc demander aux autorit\u00e9s de", "start": 464.96, "duration": 3.04}, {"text": "trouver une nouvelle date dans les plus", "start": 466.639, "duration": 4.0}, {"text": "br\u00e8ves d\u00e9laiis on suivra \u00e7a deux\u00e8me actu", "start": 468.0, "duration": 4.44}, {"text": "en France le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 470.639, "duration": 4.361}, {"text": "G\u00e9rald d'Anin a invit\u00e9 les \u00e9lus cors \u00e0", "start": 472.44, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00eener le 26 f\u00e9vrier \u00e0 Paris pour leur", "start": 475.0, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9senter un projet texte constittution", "start": 477.36, "duration": 3.799}, {"text": "inelle permettant l'autonomie de la", "start": 479.28, "duration": 3.759}, {"text": "Corse c'est ce qu'il a annonc\u00e9 ce", "start": 481.159, "duration": 4.0}, {"text": "vendredi au quotidien Corse Matin en", "start": 483.039, "duration": 3.921}, {"text": "fait en septembre quand Emmanuel Macron", "start": 485.159, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9tait en visite en Corse il avait donn\u00e9", "start": 486.96, "duration": 4.239}, {"text": "6 mois donc jusqu'\u00e0 fin mars au groupe", "start": 488.8, "duration": 4.48}, {"text": "politique de la Corse pour parvenir \u00e0 un", "start": 491.199, "duration": 4.321}, {"text": "accord avec le gouvernement afin de", "start": 493.28, "duration": 3.8}, {"text": "modifier le statut de la Corse pour", "start": 495.52, "duration": 3.799}, {"text": "reconna\u00eetre ses sp\u00e9cificit\u00e9s et lui", "start": 497.08, "duration": 4.32}, {"text": "donner une autonomie dans la R\u00e9publique", "start": 499.319, "duration": 3.6}, {"text": "le pr\u00e9sident avait notamment d\u00e9clar\u00e9", "start": 501.4, "duration": 3.32}, {"text": "vouloir que la langue corse puisse \u00eatre", "start": 502.919, "duration": 3.881}, {"text": "mieux enseign\u00e9e et il avait \u00e9voqu\u00e9 la", "start": 504.72, "duration": 3.479}, {"text": "cr\u00e9ation d'un service public de", "start": 506.8, "duration": 3.56}, {"text": "l'enseignement en faveur du bilinguisme", "start": 508.199, "duration": 4.001}, {"text": "mais pour le moment les \u00e9lus cors n'ont", "start": 510.36, "duration": 3.599}, {"text": "pas soumis de texte donc le ministre a", "start": 512.2, "duration": 3.399}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de leur en proposer un qu'ils", "start": 513.959, "duration": 3.041}, {"text": "pourront modifier alors une fois que les", "start": 515.599, "duration": 2.761}, {"text": "groupes politique Corse et le", "start": 517.0, "duration": 3.479}, {"text": "gouvernement seront parvenus \u00e0 un texte", "start": 518.36, "duration": 3.679}, {"text": "il faudra ensuite que le projet de loi", "start": 520.479, "duration": 3.521}, {"text": "soit vot\u00e9 par l'Assembl\u00e9e nationale puis", "start": 522.039, "duration": 3.681}, {"text": "par le S\u00e9nat on vous tiendra au courant", "start": 524.0, "duration": 3.839}, {"text": "tro\u00e8me actu la France n'avait jamais", "start": 525.72, "duration": 3.92}, {"text": "connu une premi\u00e8re quinzaine de f\u00e9vrier", "start": 527.839, "duration": 3.881}, {"text": "aussi chaude selon m\u00e9t\u00e9oance", "start": 529.64, "duration": 3.8}, {"text": "concr\u00e8tement la moyenne des temp\u00e9rature", "start": 531.72, "duration": 4.84}, {"text": "\u00e9tait proche de 9,7\u00b0gr sur le territoire", "start": 533.44, "duration": 4.76}, {"text": "ce qui bat donc le dernier record de", "start": 536.56, "duration": 4.56}, {"text": "9,51 1 degr qui datait de 2002 alors", "start": 538.2, "duration": 5.28}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment ce jeudi 15 f\u00e9vrier", "start": 541.12, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9tait m\u00eame le jour le plus chaud de", "start": 543.48, "duration": 4.4}, {"text": "l'hiver 2024 \u00e0 l'\u00e9chelle nationale avec", "start": 544.76, "duration": 5.88}, {"text": "12,5\u00b0 de temp\u00e9rature moyenne enregistr\u00e9e", "start": 547.88, "duration": 5.24}, {"text": "c'est 6,5\u00b0gr de plus par rapport \u00e0 la", "start": 550.64, "duration": 4.639}, {"text": "normale qui est \u00e9tablie \u00e0 partir de la", "start": 553.12, "duration": 4.52}, {"text": "moyenne des temp\u00e9ratures observ\u00e9es entre", "start": 555.279, "duration": 5.12}, {"text": "1991 et 2020 pour vous donner une id\u00e9e", "start": 557.64, "duration": 4.639}, {"text": "il a m\u00eame fait plus de 26\u00b0gr\u00e9s dans le", "start": 560.399, "duration": 4.241}, {"text": "sud de la France \u00e0 Mendive ou \u00e0 bustins", "start": 562.279, "duration": 4.761}, {"text": "par exemple 4e actu toujours en France", "start": 564.64, "duration": 4.52}, {"text": "le S\u00e9nat a vot\u00e9 ce jeudi contre la prop", "start": 567.04, "duration": 4.12}, {"text": "propos de loi des socialistes qui visait", "start": 569.16, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e0 cr\u00e9er un cong\u00e9 menstruel pouvant aller", "start": 571.16, "duration": 4.119}, {"text": "jusqu'\u00e0 2 jours par mois pour les", "start": 573.48, "duration": 3.16}, {"text": "personnes qui souffrent de r\u00e8gles", "start": 575.279, "duration": 3.441}, {"text": "douloureuses les s\u00e9nateurs ont rejet\u00e9 le", "start": 576.64, "duration": 5.24}, {"text": "texte \u00e0 206 voix contre 117 le ministre", "start": 578.72, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 de la sant\u00e9 Fr\u00e9d\u00e9ric", "start": 581.88, "duration": 4.199}, {"text": "Valtou c'est notamment oppos\u00e9 \u00e0 la", "start": 583.8, "duration": 5.159}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralisation d'un tel cong\u00e9 menstruel", "start": 586.079, "duration": 4.961}, {"text": "estimant que selon lui cela pourrait", "start": 588.959, "duration": 4.0}, {"text": "augmenter le risque de discrimination \u00e0", "start": 591.04, "duration": 3.799}, {"text": "l'embauche concr\u00e8tement il estime que", "start": 592.959, "duration": 3.401}, {"text": "des entreprises pourraient d\u00e9cider de", "start": 594.839, "duration": 2.961}, {"text": "moins embaucher de femmes par peur", "start": 596.36, "duration": 3.0}, {"text": "qu'elles ai recours \u00e0 ce cong\u00e9 faut", "start": 597.8, "duration": 2.96}, {"text": "savoir que plusieurs entreprises", "start": 599.36, "duration": 3.0}, {"text": "fran\u00e7aises mais aussi des mairies comme", "start": 600.76, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e0 saint-toin par exemple ont d\u00e9j\u00e0 mis en", "start": 602.36, "duration": 4.4}, {"text": "place un cong\u00e9 menstruel 5\u00e8 actu", "start": 604.32, "duration": 4.6}, {"text": "l'entreprise am\u00e9ricaine microsoft a", "start": 606.76, "duration": 4.24}, {"text": "annonc\u00e9 ce jeudi que gr\u00e2ce \u00e0 son projet", "start": 608.92, "duration": 4.479}, {"text": "Xbox everywhere quatre jeux qui \u00e9taient", "start": 611.0, "duration": 4.68}, {"text": "jusqu'ici exclusif \u00e0 la Xbox serait", "start": 613.399, "duration": 3.801}, {"text": "bient\u00f4t disponible sur des consoles", "start": 615.68, "duration": 3.96}, {"text": "rivales \u00e0 savoir la ps5 et la switch", "start": 617.2, "duration": 3.68}, {"text": "l'objectif c'est que les joueurs", "start": 619.64, "duration": 2.48}, {"text": "puissent jouer \u00e0 des jeux vid\u00e9os", "start": 620.88, "duration": 2.88}, {"text": "d\u00e9velopp\u00e9s par Microsoft sur les", "start": 622.12, "duration": 3.44}, {"text": "consoles qu'il poss\u00e8dent d\u00e9j\u00e0 alors pour", "start": 623.76, "duration": 3.56}, {"text": "le moment on sait pas avec certitude", "start": 625.56, "duration": 3.08}, {"text": "quels jeux sont concern\u00e9s par cette", "start": 627.32, "duration": 2.24}, {"text": "annonce", "start": 628.64, "duration": 3.199}, {"text": "mais selon le m\u00e9dia sp\u00e9cialis\u00e9 The Verge", "start": 629.56, "duration": 4.16}, {"text": "il pourrait s'agir de highfi rush", "start": 631.839, "duration": 4.721}, {"text": "pentiment sea of sies et granded et on", "start": 633.72, "duration": 4.2}, {"text": "finit avec cette bonne nouvelle en", "start": 636.56, "duration": 3.68}, {"text": "Europe la Gr\u00e8ce a autoris\u00e9 le mariage et", "start": 637.92, "duration": 4.2}, {"text": "l'adoption pour les couples de m\u00eame sexe", "start": 640.24, "duration": 3.68}, {"text": "ce jeudi elle devient ainsi le premier", "start": 642.12, "duration": 4.159}, {"text": "pays orthodoxe \u00e0 le faire l'orthodoxie", "start": 643.92, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9tant une branche du christianisme sur", "start": 646.279, "duration": 4.12}, {"text": "les 254 d\u00e9put\u00e9s pr\u00e9sents au parlement", "start": 648.0, "duration": 6.079}, {"text": "grec 176 ont vot\u00e9 pour 76 contre et deux", "start": 650.399, "duration": 5.321}, {"text": "se sont abstenus la Gr\u00e8ce devient par", "start": 654.079, "duration": 3.521}, {"text": "ailleurs le 37e pays du monde \u00e0", "start": 655.72, "duration": 3.679}, {"text": "l\u00e9galiser le mariage et l' adoption pour", "start": 657.6, "duration": 3.919}, {"text": "les couples homosexuels et le 17e pays", "start": 659.399, "duration": 3.801}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne merci beaucoup L\u00e9a", "start": 661.519, "duration": 3.32}, {"text": "pour ces actualit\u00e9s en bref ce weekend", "start": 663.2, "duration": 3.199}, {"text": "je me voulais plus d'actu vous le savez", "start": 664.839, "duration": 3.201}, {"text": "\u00e7a se passe directement sur insta au", "start": 666.399, "duration": 3.161}, {"text": "passage je peux d\u00e9j\u00e0 vous annoncer que", "start": 668.04, "duration": 2.88}, {"text": "ce dimanche il y a une nouvelle", "start": 669.56, "duration": 2.88}, {"text": "interview face cach\u00e9e qui sort ce", "start": 670.92, "duration": 2.68}, {"text": "dimanche en l'occurrence ce sera", "start": 672.44, "duration": 3.12}, {"text": "l'interview face cach\u00e9e de l'acteur", "start": 673.6, "duration": 4.039}, {"text": "fran\u00e7ais tar Rahim que j'ai eu la chance", "start": 675.56, "duration": 3.6}, {"text": "de recevoir il y a quelques jours ce", "start": 677.639, "duration": 3.2}, {"text": "sera diffus\u00e9 sur France 2 en fin de", "start": 679.16, "duration": 4.56}, {"text": "soir\u00e9e et aussi le m\u00eame jour sur ma", "start": 680.839, "duration": 4.601}, {"text": "cha\u00eene youtube ce dimanche donc le lien", "start": 683.72, "duration": 3.239}, {"text": "de notre cha\u00eene YouTube d\u00e9di\u00e9 au grand", "start": 685.44, "duration": 3.56}, {"text": "format est directement en description", "start": 686.959, "duration": 3.281}, {"text": "prenez soin de vous prenez sonin de vos", "start": 689.0, "duration": 2.639}, {"text": "proches et puis on se dit du coup \u00e0", "start": 690.24, "duration": 5.279}, {"text": "lundi pour le retour des actu", "start": 691.639, "duration": 3.88}]}