{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "\u00e7a c'est Edouard Philippe il y a trois", "start": 0.0, "duration": 3.0}, {"text": "ans et \u00e7a c'est Edouard Philippe", "start": 1.68, "duration": 2.76}, {"text": "maintenant en fait jeudi soir dans une", "start": 3.0, "duration": 3.06}, {"text": "interview \u00e0 BFM TV l'ancien Premier", "start": 4.44, "duration": 3.3}, {"text": "ministre a donn\u00e9 plus de d\u00e9tails faut", "start": 6.06, "duration": 2.88}, {"text": "savoir qu'Edouard Philippe est atteint", "start": 7.74, "duration": 2.76}, {"text": "d'alop\u00e9cie depuis plusieurs ann\u00e9es c'est", "start": 8.94, "duration": 2.82}, {"text": "une maladie qui provoque l'acc\u00e9l\u00e9ration", "start": 10.5, "duration": 2.88}, {"text": "de la perte de cheveux et de poils comme", "start": 11.76, "duration": 2.759}, {"text": "par exemple les sourcils dans", "start": 13.38, "duration": 2.999}, {"text": "l'interview pour BFM TV Edouard Philippe", "start": 14.519, "duration": 3.121}, {"text": "explique que cette maladie ne le fait", "start": 16.379, "duration": 2.581}, {"text": "pas du tout souffrir et que \u00e7a ne", "start": 17.64, "duration": 2.58}, {"text": "pr\u00e9sente aucun danger pour lui il", "start": 18.96, "duration": 2.399}, {"text": "raconte aussi que selon les m\u00e9decins", "start": 20.22, "duration": 2.639}, {"text": "elle se r\u00e9duit au stress alors attention", "start": 21.359, "duration": 3.061}, {"text": "il confirme qu'il a subi beaucoup de", "start": 22.859, "duration": 2.941}, {"text": "stress quand il \u00e9tait premier ministre", "start": 24.42, "duration": 2.939}, {"text": "et que \u00e7a aurait pu aussi arriver m\u00eame", "start": 25.8, "duration": 2.819}, {"text": "s'il n'avait pas occup\u00e9 cette fonction", "start": 27.359, "duration": 3.061}, {"text": "apr\u00e8s \u00e7a il relativise en disant qu'il", "start": 28.619, "duration": 3.121}, {"text": "s'estime chanceux d'\u00eatre atteint", "start": 30.42, "duration": 3.06}, {"text": "d'alop\u00e9cie \u00e0 52 ans il raconte que", "start": 31.74, "duration": 3.06}, {"text": "beaucoup de personnes sont frapp\u00e9es par", "start": 33.48, "duration": 2.7}, {"text": "cette maladie tr\u00e8s jeune et que ce n'est", "start": 34.8, "duration": 2.4}, {"text": "pas du tout la m\u00eame histoire par exemple", "start": 36.18, "duration": 2.76}, {"text": "vous connaissez peut-\u00eatre David qui fait", "start": 37.2, "duration": 3.359}, {"text": "des vid\u00e9os sur Tik Tok pour sensibiliser", "start": 38.94, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 l'alop\u00e9cie", "start": 40.559, "duration": 2.781}, {"text": "[Musique]", "start": 48.55, "duration": 5.329}, {"text": "david lui a commenc\u00e9 \u00e0 perdre ses", "start": 51.86, "duration": 3.219}, {"text": "cheveux \u00e0 l'\u00e2ge de deux ans donc bien", "start": 53.879, "duration": 2.401}, {"text": "plut\u00f4t qu'Edouard Philippe je vous", "start": 55.079, "duration": 2.521}, {"text": "invite \u00e0 aller voir ces vid\u00e9os si vous", "start": 56.28, "duration": 4.459}, {"text": "voulez en savoir plus sur la Lopes", "start": 57.6, "duration": 3.139}]}