{"label": "politique", "transcript": [{"text": "on va parler de la crise en", "start": 0.04, "duration": 2.359}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie qui est l'un des", "start": 0.799, "duration": 3.881}, {"text": "enjeux urgents pour le gouvernement", "start": 2.399, "duration": 4.201}, {"text": "Barnier une crise qui est \u00e9conomique et", "start": 4.68, "duration": 3.919}, {"text": "sociale s\u00e9curitaire institutionnel alors", "start": 6.6, "duration": 3.119}, {"text": "le premier ministre a indiqu\u00e9 qu'il", "start": 8.599, "duration": 3.04}, {"text": "voulait redonner du temps le temps du", "start": 9.719, "duration": 4.84}, {"text": "dialogue avec les acteurs et puis", "start": 11.639, "duration": 4.08}, {"text": "Patrick hanner et bien le gouvernement", "start": 14.559, "duration": 3.241}, {"text": "devrait s'appuyer sur votre proposition", "start": 15.719, "duration": 3.881}, {"text": "de loi celle des s\u00e9nateurs socialistes", "start": 17.8, "duration": 4.239}, {"text": "de reporter les \u00e9lections provinciales", "start": 19.6, "duration": 4.04}, {"text": "en Nouvelle-Cal\u00e9donie au 30 novembre", "start": 22.039, "duration": 3.201}, {"text": "2025 mon groupe va sauver le", "start": 23.64, "duration": 3.84}, {"text": "Gouvernement sur ce sujet je vous le", "start": 25.24, "duration": 5.119}, {"text": "conc\u00e8de c'est assez extraordinaire mais", "start": 27.48, "duration": 4.799}, {"text": "logiquement un projet de loi donc issu", "start": 30.359, "duration": 3.561}, {"text": "du gouvernement aurait d\u00fb intervenir", "start": 32.279, "duration": 3.001}, {"text": "pour reporter les \u00e9lections ils n'ont", "start": 33.92, "duration": 2.88}, {"text": "plus le temps ils n'ont plus le temps", "start": 35.28, "duration": 3.2}, {"text": "par rapport \u00e0 \u00e0 l'\u00e9ch\u00e9ance qui est celle", "start": 36.8, "duration": 3.88}, {"text": "le d\u00e9cembre prochain et donc nous avons", "start": 38.48, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9 le 16 septembre une proposition", "start": 40.68, "duration": 4.28}, {"text": "de loi organique visant \u00e0 reporter les", "start": 42.48, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9lections \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 notre", "start": 44.96, "duration": 3.88}, {"text": "position nous avons toujours dit donnons", "start": 46.32, "duration": 4.879}, {"text": "du temps au dialogue reprenons l'esprit", "start": 48.84, "duration": 4.76}, {"text": "des accords de Matignon des accords de", "start": 51.199, "duration": 4.801}, {"text": "de Na vous allez dans le mur donc vous", "start": 53.6, "duration": 4.56}, {"text": "avez sauv\u00e9 le gouvernement vous lui avez", "start": 56.0, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9vit\u00e9 d'aller dans le mur sur C sera", "start": 58.16, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 le 23 octobre prochain il devrait", "start": 60.28, "duration": 4.68}, {"text": "\u00eatre vot\u00e9 par par le S\u00e9nat nous avions", "start": 62.44, "duration": 4.88}, {"text": "raison trop t\u00f4t mais depuis il a eu 13", "start": 64.96, "duration": 4.6}, {"text": "morts 3 milliards d'euros de de d\u00e9g\u00e2ts", "start": 67.32, "duration": 3.36}, {"text": "et une", "start": 69.56, "duration": 3.879}, {"text": "situation cataclysmique en", "start": 70.68, "duration": 4.28}, {"text": "Nouvelle-Cal\u00e9donie donc je suis heureux", "start": 73.439, "duration": 4.04}, {"text": "effectivement de donner mon secours au", "start": 74.96, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement parce que la cause est", "start": 77.479, "duration": 3.441}, {"text": "juste il faut renoncer Laurent marcang\u00e9i", "start": 78.68, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e0 un congr\u00e8s du Parlement pour sur ce", "start": 80.92, "duration": 4.32}, {"text": "projet de loi qui pr\u00e9voit le d\u00e9gel du", "start": 83.56, "duration": 4.68}, {"text": "corps \u00e9lectoral la situation euh qui est", "start": 85.24, "duration": 4.04}, {"text": "celle de la Nouvelle Cal\u00e9donie", "start": 88.24, "duration": 2.64}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 dramatique moi je pense", "start": 89.28, "duration": 3.879}, {"text": "aux habitantes et aux habitants de cette", "start": 90.88, "duration": 5.519}, {"text": "partie du territoire national 13 morts", "start": 93.159, "duration": 5.32}, {"text": "des milliards d'euros d'outils de", "start": 96.399, "duration": 4.481}, {"text": "production d\u00e9truit des familles qui ont", "start": 98.479, "duration": 7.121}, {"text": "\u00e9t\u00e9 oblig\u00e9 de s'en aller de fuir 40 % de", "start": 100.88, "duration": 7.48}, {"text": "ch\u00f4mage tout va mal et une situation", "start": 105.6, "duration": 4.68}, {"text": "politique bloqu\u00e9e donc d'AB \u00e9meutes de", "start": 108.36, "duration": 3.799}, {"text": "la fin potentielle des \u00e9meutes de la fin", "start": 110.28, "duration": 3.92}, {"text": "potentiel un manque", "start": 112.159, "duration": 3.56}, {"text": "d'anticipation en tout cas en tout cas", "start": 114.2, "duration": 2.64}, {"text": "ce que je vais vous dire est-ce que vous", "start": 115.719, "duration": 2.801}, {"text": "avez eu une p\u00e9riode de vacances", "start": 116.84, "duration": 3.559}, {"text": "politique qui vous a \u00e9chapp\u00e9", "start": 118.52, "duration": 4.959}, {"text": "je pense pas bon voil\u00e0 il y a une", "start": 120.399, "duration": 5.121}, {"text": "dissolution et les choses ont mis du", "start": 123.479, "duration": 3.121}, {"text": "temps \u00e0 se mettre en place moi j'ai", "start": 125.52, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9cout\u00e9 Michel Barnier avec", "start": 126.6, "duration": 5.8}, {"text": "atttention vous avez aujourd'hui une", "start": 128.72, "duration": 5.239}, {"text": "volont\u00e9 de se remettre autour de la", "start": 132.4, "duration": 3.76}, {"text": "table moi j'ai re\u00e7u une d\u00e9l\u00e9gation", "start": 133.959, "duration": 3.961}, {"text": "transpartisane pour \u00e9voquer notamment la", "start": 136.16, "duration": 3.68}, {"text": "question de la reconstruction parce que", "start": 137.92, "duration": 3.64}, {"text": "la nouelle c\u00e9donie pourra pas seu faire", "start": 139.84, "duration": 3.24}, {"text": "face \u00e0 cette reconstruction il y a le", "start": 141.56, "duration": 3.24}, {"text": "dialogue politique on peut pas voter", "start": 143.08, "duration": 3.96}, {"text": "donc cette ann\u00e9e je le pense eugard \u00e0 la", "start": 144.8, "duration": 4.04}, {"text": "situation c'est bien de reporter les", "start": 147.04, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9lections se remettre autour de la table", "start": 148.84, "duration": 2.88}, {"text": "vous savez \u00e9dard Philippe a \u00e9t\u00e9 un", "start": 150.72, "duration": 1.96}, {"text": "Premier ministre qui s'est beaucoup", "start": 151.72, "duration": 3.0}, {"text": "inspir\u00e9 de la philosophie qui avait", "start": 152.68, "duration": 6.72}, {"text": "pr\u00e9valu et en 1988 et en", "start": 154.72, "duration": 9.25}, {"text": "1998 lorsqu'il \u00e9tait au responsabilit\u00e9s", "start": 159.4, "duration": 13.739}, {"text": "[Musique]", "start": 163.97, "duration": 9.169}]}