{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "les \u00e9l\u00e8ves ont \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9s chez eux", "start": 0.04, "duration": 2.639}, {"text": "parce qu'il faisaient trop froid dans", "start": 1.48, "duration": 2.52}, {"text": "les salles de classe voici ce que l'on", "start": 2.679, "duration": 2.761}, {"text": "sait il s'agit des \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge", "start": 4.0, "duration": 2.799}, {"text": "jean- moulin \u00e0 Marseille selon le", "start": 5.44, "duration": 3.119}, {"text": "directeur aucun radiateur ne fonctionne", "start": 6.799, "duration": 3.241}, {"text": "depuis la rentr\u00e9e scolaire r\u00e9sultat il", "start": 8.559, "duration": 2.761}, {"text": "ne fait pas plus de 9 degr\u00e9s dans les", "start": 10.04, "duration": 2.759}, {"text": "salles de classe les radiateurs seritent", "start": 11.32, "duration": 2.519}, {"text": "en panne en raison d'un probl\u00e8me", "start": 12.799, "duration": 2.321}, {"text": "technique et d'une panne de chaudi\u00e8re", "start": 13.839, "duration": 2.761}, {"text": "les 600 \u00e9l\u00e8ves du coll\u00e8ge ont donc d\u00fb", "start": 15.12, "duration": 3.079}, {"text": "rentrer chez eux hier pour assister au", "start": 16.6, "duration": 3.4}, {"text": "cours \u00e0 distance alors les services de", "start": 18.199, "duration": 3.521}, {"text": "r\u00e9paration ont fini par intervenir les", "start": 20.0, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9l\u00e8ves devraient donc reprendre les", "start": 21.72, "duration": 2.799}, {"text": "cours \u00e0 partir d'aujourd'hui une autre", "start": 23.08, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e9cole l'\u00e9cole maternelle des terrasses \u00e0", "start": 24.519, "duration": 3.68}, {"text": "sergie a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 contrainte de", "start": 26.359, "duration": 3.361}, {"text": "fermer car il ne faisait pas plus de 8", "start": 28.199, "duration": 2.92}, {"text": "deg le chauffage avait \u00e9t\u00e9 \u00e9teint", "start": 29.72, "duration": 2.6}, {"text": "pendant les vacances scolaires et n'a", "start": 31.119, "duration": 2.841}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 rallum\u00e9 suffisamment t\u00f4t selon", "start": 32.32, "duration": 2.88}, {"text": "Le Parisien dis-nous ce que tu en penses", "start": 33.96, "duration": 2.96}, {"text": "en commentaire et abonne-toi pour plus", "start": 35.2, "duration": 4.72}, {"text": "d'infos", "start": 36.92, "duration": 3.0}]}