{"label": "politique", "transcript": [{"text": "qu'on voit depuis le 7", "start": 0.04, "duration": 4.92}, {"text": "octobre se d\u00e9velopper se", "start": 1.96, "duration": 5.6}, {"text": "lib\u00e9rer une forme d'antis\u00e9mitisme", "start": 4.96, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9brid\u00e9 je pense que les responsables", "start": 7.56, "duration": 5.159}, {"text": "politiques les partis politiques ont une", "start": 9.76, "duration": 5.28}, {"text": "responsabilit\u00e9 pour mettre des digues", "start": 12.719, "duration": 4.521}, {"text": "pour emp\u00eacher qu'un certain nombre de", "start": 15.04, "duration": 5.68}, {"text": "discours se banalise estce qu' un", "start": 17.24, "duration": 6.32}, {"text": "discours qui se banalise une haine qui", "start": 20.72, "duration": 3.879}, {"text": "se", "start": 23.56, "duration": 4.24}, {"text": "banalise \u00e7a peut conduire", "start": 24.599, "duration": 6.0}, {"text": "certains compris des jeunes", "start": 27.8, "duration": 5.0}, {"text": "au pire quand on dit comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le", "start": 30.599, "duration": 3.96}, {"text": "cas pour Jean-Luc M\u00e9lenchon que", "start": 32.8, "duration": 5.16}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme et je cite r\u00e9siduel dans", "start": 34.559, "duration": 4.361}, {"text": "notre", "start": 37.96, "duration": 4.48}, {"text": "pays alors qu'il frappe nombre de nos", "start": 38.92, "duration": 6.0}, {"text": "concitoyens qu'il a explos\u00e9 je crois une", "start": 42.44, "duration": 5.08}, {"text": "augmentation de pr\u00e8s de 1000% depuis le", "start": 44.92, "duration": 3.92}, {"text": "7", "start": 47.52, "duration": 3.879}, {"text": "octobre \u00e9videmment", "start": 48.84, "duration": 6.559}, {"text": "qu'on on laisse se banaliser un discours", "start": 51.399, "duration": 6.0}, {"text": "une haine dans le d\u00e9bat public quand on", "start": 55.399, "duration": 3.201}, {"text": "investit des", "start": 57.399, "duration": 3.921}, {"text": "candidats cit\u00e9 notamment Monsieur Arnaud", "start": 58.6, "duration": 5.519}, {"text": "dans le sud quand on investit des", "start": 61.32, "duration": 5.32}, {"text": "candidats qui ont tenu le jour du 7", "start": 64.119, "duration": 3.921}, {"text": "octobre je vous invite vraiment \u00e0 vous", "start": 66.64, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rer \u00e0 ses d\u00e9clarations ce jour-l\u00e0 il", "start": 68.04, "duration": 5.2}, {"text": "avait publi\u00e9 sur le r\u00e9seau social x une", "start": 70.24, "duration": 6.0}, {"text": "r\u00e9action et qui qualifie l'attaque du 7", "start": 73.24, "duration": 5.44}, {"text": "octobre du Hamas une forme d'acte de", "start": 76.24, "duration": 4.879}, {"text": "r\u00e9sistance h\u00e9ro\u00efque \u00e9videmment qu'on a", "start": 78.68, "duration": 3.68}, {"text": "une responsabilit\u00e9 dans ce qui se joue", "start": 81.119, "duration": 2.281}, {"text": "dans le d\u00e9bat", "start": 82.36, "duration": 4.56}, {"text": "public et je vais vous dire aussi on le", "start": 83.4, "duration": 4.92}, {"text": "voit du c\u00f4t\u00e9 de l'extr\u00eame droite du", "start": 86.92, "duration": 3.72}, {"text": "rassemblement national", "start": 88.32, "duration": 5.96}, {"text": "il y a dans leur rang h\u00e9las des", "start": 90.64, "duration": 5.839}, {"text": "personnalit\u00e9s", "start": 94.28, "duration": 4.199}, {"text": "antis\u00e9mites regardez l\u00e0 en quelques", "start": 96.479, "duration": 3.32}, {"text": "jours", "start": 98.479, "duration": 3.801}, {"text": "seulement deux de leurs candidats", "start": 99.799, "duration": 4.201}, {"text": "nouvellement investis aux \u00e9lections ont", "start": 102.28, "duration": 3.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 identifi\u00e9s pour les propos qu'ils", "start": 104.0, "duration": 3.759}, {"text": "ont tenu contre les Juifs j'ai cit\u00e9 un", "start": 105.32, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 qui a si\u00e9g\u00e9 pour le rassemblement", "start": 107.759, "duration": 3.64}, {"text": "national depuis 2 ans \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 109.96, "duration": 3.92}, {"text": "nationale qui se repr\u00e9sente qu'il y a", "start": 111.399, "duration": 4.801}, {"text": "quelques ann\u00e9es tenait une librairie", "start": 113.88, "duration": 4.839}, {"text": "n\u00e9gationniste dont le nom avait \u00e9t\u00e9", "start": 116.2, "duration": 4.48}, {"text": "choisi en hommage \u00e0", "start": 118.719, "duration": 3.841}, {"text": "Morace moi je pense que la", "start": 120.68, "duration": 3.759}, {"text": "responsabilit\u00e9 des partis politiques des", "start": 122.56, "duration": 3.239}, {"text": "formations politiques des responsables", "start": 124.439, "duration": 3.88}, {"text": "de premier plan c'est d'\u00eatre un tritable", "start": 125.799, "duration": 4.8}, {"text": "sur ce sujet de ne laisser aucun doute", "start": 128.319, "duration": 3.761}, {"text": "parce que les Fran\u00e7ais nous regardent", "start": 130.599, "duration": 4.081}, {"text": "qu'on est tenu \u00e0 une forme d'exemplarit\u00e9", "start": 132.08, "duration": 5.96}, {"text": "\u00e9videmment sur ce sujetl", "start": 134.68, "duration": 3.36}]}