{"label": "automobile", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 5.66, "duration": 5.08}, {"text": "l'une des jolies surprises de ce salon", "start": 8.54, "duration": 4.179}, {"text": "de Munich 2023 c'est le concept car", "start": 10.74, "duration": 4.38}, {"text": "Cupra dark Rebel il est derri\u00e8re moi et", "start": 12.719, "duration": 4.021}, {"text": "derri\u00e8re moi aussi il y a 2 hommes qui", "start": 15.12, "duration": 4.44}, {"text": "sont Griffit le patron de Cupra et", "start": 16.74, "duration": 4.86}, {"text": "Georges di\u00e8se qui est le patron du", "start": 19.56, "duration": 3.9}, {"text": "design de la marque donc d\u00e8s qu'ils ont", "start": 21.6, "duration": 3.66}, {"text": "termin\u00e9 on va approcher le v\u00e9hicule pour", "start": 23.46, "duration": 4.64}, {"text": "vous le d\u00e9tailler de plus pr\u00e8s", "start": 25.26, "duration": 2.84}, {"text": "avec son profil de Batmobile et ses", "start": 30.72, "duration": 5.1}, {"text": "lignes ac\u00e9r\u00e9es la coupe \u00e0 Dark Rebel est", "start": 33.54, "duration": 4.5}, {"text": "sans aucun doute l'une des voitures les", "start": 35.82, "duration": 4.2}, {"text": "plus spectaculaires expos\u00e9es dans le", "start": 38.04, "duration": 4.679}, {"text": "cadre du Salon de Munich 2023 alors", "start": 40.02, "duration": 4.379}, {"text": "cette voiture est l\u00e0 celle n'est pas", "start": 42.719, "duration": 3.84}, {"text": "appel\u00e9e \u00e0 voir le jour elle n'existera", "start": 44.399, "duration": 4.801}, {"text": "pas par contre c'est un manifeste c'est", "start": 46.559, "duration": 4.68}, {"text": "une fa\u00e7on pour coupera de traduire sa", "start": 49.2, "duration": 4.019}, {"text": "volont\u00e9 de monter en gamme avec des", "start": 51.239, "duration": 3.901}, {"text": "v\u00e9hicules de caract\u00e8re et l\u00e0 de", "start": 53.219, "duration": 3.721}, {"text": "caract\u00e8re on en manque pas clairement", "start": 55.14, "duration": 3.96}, {"text": "l'autre originalit\u00e9 de la Cupra dark", "start": 56.94, "duration": 3.72}, {"text": "Rebel c'est que c'est une co-cr\u00e9ation", "start": 59.1, "duration": 4.38}, {"text": "quelques 270 000 internautes ont en", "start": 60.66, "duration": 5.279}, {"text": "effet utilis\u00e9 un configurateur mis en", "start": 63.48, "duration": 4.56}, {"text": "ligne par Cupra de fa\u00e7on \u00e0 chacun", "start": 65.939, "duration": 5.941}, {"text": "apporter une pierre \u00e0 cette \u00e9difice cet", "start": 68.04, "duration": 5.16}, {"text": "\u00e9difice que vous avez sous les yeux et", "start": 71.88, "duration": 3.239}, {"text": "encore une fois que je vous invite \u00e0", "start": 73.2, "duration": 3.48}, {"text": "venir d\u00e9couvrir si vous avez la chance", "start": 75.119, "duration": 3.611}, {"text": "de venir au salon de Munich", "start": 76.68, "duration": 7.4}, {"text": "[Musique]", "start": 78.73, "duration": 7.79}, {"text": "oui clairement c'est lui parce que l\u00e0 on", "start": 84.08, "duration": 4.179}, {"text": "est dans la bande dessin\u00e9e on est dans", "start": 86.52, "duration": 3.66}, {"text": "le r\u00eave on est dans la vitesse on est", "start": 88.259, "duration": 3.481}, {"text": "c'est l'automobile \u00e0 l'ancienne mais", "start": 90.18, "duration": 2.82}, {"text": "c'est aussi l'automobile qu'on aime", "start": 91.74, "duration": 3.0}, {"text": "regarde c'est grandes roues c'est porte", "start": 93.0, "duration": 4.14}, {"text": "\u00e0 faux ces jeux de carrosserie elle est", "start": 94.74, "duration": 4.879}, {"text": "splendide", "start": 97.14, "duration": 2.479}]}