{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 7.0}, {"text": "dans cette circonscription du pas decal\u00e9", "start": 4.799, "duration": 5.521}, {"text": "le Ren a fait carton plein plus de 48 %", "start": 7.0, "duration": 5.639}, {"text": "des suffrages aux europ\u00e9ennes moins de 7", "start": 10.32, "duration": 4.559}, {"text": "% pour les r\u00e9publicains pourtant", "start": 12.639, "duration": 4.321}, {"text": "Pierre-Henri du mon reste l'un des", "start": 14.879, "duration": 4.921}, {"text": "favoris je compte sur vous le 30", "start": 16.96, "duration": 5.079}, {"text": "juin bon vter du", "start": 19.8, "duration": 5.08}, {"text": "mon jusqu 18 an TER conquise dans son", "start": 22.039, "duration": 5.721}, {"text": "fief local il tentera donc de briguer un", "start": 24.88, "duration": 6.2}, {"text": "tr\u00e8 mandat comment \u00e7a va en forme les", "start": 27.76, "duration": 5.639}, {"text": "gens bah voil\u00e0 me soutiennent m'envoient", "start": 31.08, "duration": 3.88}, {"text": "des petits mots viennent vers moi bon", "start": 33.399, "duration": 2.601}, {"text": "c'est \u00e9videmment extr\u00eamement", "start": 34.96, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9confortant d\u00e9put\u00e9 depuis 2017 la quasi", "start": 36.0, "duration": 5.12}, {"text": "totalit\u00e9 des \u00e9lus locaux le soutient", "start": 39.0, "duration": 4.36}, {"text": "mais plus surprenant encore pas de", "start": 41.12, "duration": 3.759}, {"text": "candidat investis par le parti", "start": 43.36, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sidentiel alors peut-il s'agir d'une", "start": 44.879, "duration": 4.68}, {"text": "alliance implicite moi j'ai rien demand\u00e9", "start": 47.28, "duration": 4.04}, {"text": "j'ai pas \u00e9t\u00e9 contact\u00e9 je constat\u00e9 qu'il", "start": 49.559, "duration": 3.201}, {"text": "en effet pas de candidat", "start": 51.32, "duration": 3.399}, {"text": "Renaissance moi j'ai toujours \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s", "start": 52.76, "duration": 3.4}, {"text": "clair \u00e9videmment j'ai aucune alliance", "start": 54.719, "duration": 2.921}, {"text": "avec la macronie ma ligne c'est la m\u00eame", "start": 56.16, "duration": 4.28}, {"text": "c'est ni Le Pen ni Macron je suis dans", "start": 57.64, "duration": 5.879}, {"text": "un groupe \u00e0 partir du 8 juillet dans un", "start": 60.44, "duration": 5.96}, {"text": "groupe de droite ind\u00e9pendant libre comme", "start": 63.519, "duration": 4.96}, {"text": "j'ai toujours fait \u00e0 quelques m\u00e8tres de", "start": 66.4, "duration": 4.64}, {"text": "l\u00e0 il y a l\u00e0 aussi un air de d\u00e9j\u00e0 vu", "start": 68.479, "duration": 4.68}, {"text": "bonjour bonjour bonjour monsieur", "start": 71.04, "duration": 3.64}, {"text": "Bardella Premier ministre 30 juin 7", "start": 73.159, "duration": 3.6}, {"text": "juillet de Flori renfile son costume de", "start": 74.68, "duration": 4.16}, {"text": "candidat pour le rassemblement national", "start": 76.759, "duration": 5.04}, {"text": "comme en 2022 avec en ligne deire la", "start": 78.84, "duration": 6.0}, {"text": "chasse aux ind\u00e9cis on compte sur vous", "start": 81.799, "duration": 6.081}, {"text": "j'aimi juin C juillet on a \u00e0 la fois une", "start": 84.84, "duration": 4.36}, {"text": "meilleure implantation locale une", "start": 87.88, "duration": 3.16}, {"text": "meilleure dynamique", "start": 89.2, "duration": 3.48}, {"text": "nationale", "start": 91.04, "duration": 3.56}, {"text": "honn\u00eatement tous les voyants sont au", "start": 92.68, "duration": 4.24}, {"text": "verts ici son parti est arriv\u00e9 en t\u00eate", "start": 94.6, "duration": 4.28}, {"text": "aux europ\u00e9ennes loin devant la gauche la", "start": 96.92, "duration": 4.479}, {"text": "droite et le parti pr\u00e9sidentiel mais le", "start": 98.88, "duration": 4.76}, {"text": "maintien de Pierre-Henri Dumont ne lui", "start": 101.399, "duration": 4.921}, {"text": "facilite pas la t\u00e2che il y a pas d'entre", "start": 103.64, "duration": 4.0}, {"text": "deux on peut pas faire du en m\u00eame temps", "start": 106.32, "duration": 4.119}, {"text": "c'est ou on est du c\u00f4t\u00e9 du bloc du", "start": 107.64, "duration": 4.479}, {"text": "centre soit on est du c\u00f4t\u00e9 du Bloc", "start": 110.439, "duration": 3.441}, {"text": "national avec le RN et il a choisi de", "start": 112.119, "duration": 4.081}, {"text": "rester c\u00f4t\u00e9 bloc du centre \u00e0 gauche", "start": 113.88, "duration": 3.599}, {"text": "retour aussi dans l'ar\u00e8ne pour", "start": 116.2, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9cologiste jeanpierreous", "start": 117.479, "duration": 6.64}, {"text": "Nau frpul la droite extr\u00eame de Dumont et", "start": 120.92, "duration": 4.96}, {"text": "l'extr\u00eame droite du rassemblement", "start": 124.119, "duration": 4.84}, {"text": "national ils sont pour rien changer loin", "start": 125.88, "duration": 4.92}, {"text": "derri\u00e8re dans les sondages le candidat", "start": 128.959, "duration": 4.241}, {"text": "tente de RER ses arguments et veut y", "start": 130.8, "duration": 5.96}, {"text": "croire parle00 \u20ac l'\u00e9radication de la", "start": 133.2, "duration": 6.24}, {"text": "pauvret\u00e9 ce sont des des choses qui", "start": 136.76, "duration": 4.08}, {"text": "permettent simplement au gens de", "start": 139.44, "duration": 3.879}, {"text": "retrouver de lait\u00e9 et \u00e7a c'est", "start": 140.84, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9videmment que le parle de autres", "start": 143.319, "duration": 4.401}, {"text": "candidats sont \u00e9galement en L dans le", "start": 145.879, "duration": 6.281}, {"text": "pasal J conqu et Olivier car pour la", "start": 147.72, "duration": 7.72}, {"text": "lutte ouvri\u00e8re", "start": 152.16, "duration": 3.28}, {"text": "[Musique]", "start": 158.04, "duration": 9.82}]}