{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.92, "duration": 4.52}, {"text": "bonjour bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous", "start": 7.04, "duration": 2.92}, {"text": "Bienvenue c'est sens public votre", "start": 8.44, "duration": 3.8}, {"text": "rendez-vous quotidien de d\u00e9bats de", "start": 9.96, "duration": 5.24}, {"text": "chronique et de reportage 90 minutes de", "start": 12.24, "duration": 4.36}, {"text": "grands th\u00e8mes des experts et les", "start": 15.2, "duration": 3.56}, {"text": "journalistes de rel de Public S\u00e9nat", "start": 16.6, "duration": 4.8}, {"text": "r\u00e9unis pour donner du sens \u00e0 l'actualit\u00e9", "start": 18.76, "duration": 5.839}, {"text": "et aux mutations de notre soci\u00e9t\u00e9 au", "start": 21.4, "duration": 5.799}, {"text": "sommaire de ce 17 septembre la perte", "start": 24.599, "duration": 5.361}, {"text": "d'influence fran\u00e7aise \u00e0 Bruxelles la d\u00e9m", "start": 27.199, "duration": 5.321}, {"text": "Miss de Thierry Breton notre commissaire", "start": 29.96, "duration": 4.56}, {"text": "europ\u00e9en notoirement hostile \u00e0 la", "start": 32.52, "duration": 4.359}, {"text": "pr\u00e9sidente Ursula van derlen sonne comme", "start": 34.52, "duration": 4.76}, {"text": "un camoufl\u00e9 \u00e0 quel point notre pays", "start": 36.879, "duration": 4.641}, {"text": "est-il affaibli par le vide", "start": 39.28, "duration": 5.52}, {"text": "gouvernemental et la dette \u00e0isal r\u00e9ponse", "start": 41.52, "duration": 5.199}, {"text": "dans une minute et puis dans la seconde", "start": 44.8, "duration": 3.52}, {"text": "partie de ce sens public c'est", "start": 46.719, "duration": 4.081}, {"text": "l'histoire d'une longue fascination que", "start": 48.32, "duration": 5.239}, {"text": "l'on va vous raconter celle de l'extr\u00eame", "start": 50.8, "duration": 5.919}, {"text": "droite fran\u00e7aise pour la Russie j'ai de", "start": 53.559, "duration": 6.561}, {"text": "l'admiration pour l'homme d'\u00c9tat Poutine", "start": 56.719, "duration": 7.84}, {"text": "et pour la je crois la la sagesse de sa", "start": 60.12, "duration": 6.84}, {"text": "gestion d'un pays", "start": 64.559, "duration": 5.521}, {"text": "arrach\u00e9 un communisme de plusieurs", "start": 66.96, "duration": 6.519}, {"text": "d\u00e9cennies qui l'a ruin\u00e9 qui a ruin\u00e9 le", "start": 70.08, "duration": 5.679}, {"text": "pays sur ce point Marine Le Pen", "start": 73.479, "duration": 4.28}, {"text": "s'inscrit dans la droite ligne de son", "start": 75.759, "duration": 4.841}, {"text": "p\u00e8re jusqu'o\u00f9 remonte cette admiration", "start": 77.759, "duration": 5.68}, {"text": "le pr\u00eat d'une banque russe en 2014", "start": 80.6, "duration": 5.92}, {"text": "enent-elle le parti leup\u00e9niste redevable", "start": 83.439, "duration": 5.161}, {"text": "envers Vladimir Poutine la g\u00e9n\u00e9ration", "start": 86.52, "duration": 5.12}, {"text": "bardellaa est-elle tout aussi fascin\u00e9", "start": 88.6, "duration": 5.32}, {"text": "par l'homme fort de Moscou ne ratez pas", "start": 91.64, "duration": 4.56}, {"text": "l'analyse de nos invit\u00e9s ce sera dans", "start": 93.92, "duration": 5.159}, {"text": "3ois quart d'heure mais d'abord", "start": 96.2, "duration": 5.559}, {"text": "direction Bruxelles o\u00f9 la pr\u00e9sidente", "start": 99.079, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e9\u00e9lue de la Commission europ\u00e9enne a", "start": 101.759, "duration": 4.72}, {"text": "d\u00e9voil\u00e9 aujourd'hui sa nouvelle \u00e9quipe", "start": 103.92, "duration": 5.04}, {"text": "Flora sauvage jusqu'au bout les", "start": 106.479, "duration": 4.92}, {"text": "tractations auront \u00e9t\u00e9 houleuses r\u00e9\u00e9lu", "start": 108.96, "duration": 4.32}, {"text": "en juillet pour un second mandat la", "start": 111.399, "duration": 3.521}, {"text": "pr\u00e9sidente de la Commission europ\u00e9enne", "start": 113.28, "duration": 4.119}, {"text": "Ursula van derleyen a d\u00e9voil\u00e9 le casting", "start": 114.92, "duration": 3.92}, {"text": "de sa nouvelle \u00e9quipe de commissaires", "start": 117.399, "duration": 4.04}, {"text": "europ\u00e9ens", "start": 118.84, "duration": 4.08}, {"text": "nous avons maintenant 11 femmes", "start": 121.439, "duration": 2.881}, {"text": "candidates pour le coll\u00e8ge que je", "start": 122.92, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9sente aujourd'hui cela repr\u00e9sente 40", "start": 124.32, "duration": 4.48}, {"text": "%. lorsque j'ai re\u00e7u les premi\u00e8res", "start": 126.52, "duration": 4.2}, {"text": "nominations nous en \u00e9tions seulement \u00e0", "start": 128.8, "duration": 4.96}, {"text": "une proportion de 22 % de femmes c'\u00e9tait", "start": 130.72, "duration": 5.159}, {"text": "tout \u00e0 fait inacceptable j'ai donc", "start": 133.76, "duration": 4.4}, {"text": "travailler intensivement avec les", "start": 135.879, "duration": 4.561}, {"text": "\u00c9tats-membres lundi c'est l'influent", "start": 138.16, "duration": 4.079}, {"text": "commissaire sortant Thierry Breton qui a", "start": 140.44, "duration": 4.0}, {"text": "claqu\u00e9 la porte victime de ses relations", "start": 142.239, "duration": 4.961}, {"text": "ex\u00e9rables avec Ursula van derleen il", "start": 144.44, "duration": 4.28}, {"text": "annonce d'abord sa d\u00e9mission avec", "start": 147.2, "duration": 3.92}, {"text": "sarcasme en public sur X un tableau", "start": 148.72, "duration": 3.96}, {"text": "blanc en guise de portrait pour cette", "start": 151.12, "duration": 3.56}, {"text": "rentr\u00e9e avant de revenir dans un", "start": 152.68, "duration": 3.48}, {"text": "communiqu\u00e9 sur les raisons de sa", "start": 154.68, "duration": 4.04}, {"text": "d\u00e9mission surprise \u00e0 la lumi\u00e8re de ces", "start": 156.16, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9veloppements qui t\u00e9moignent une fois", "start": 158.72, "duration": 3.799}, {"text": "de plus d'une gouvernance douteuse j'ai", "start": 160.4, "duration": 4.04}, {"text": "conclu que je ne pouvais plus exercer", "start": 162.519, "duration": 3.72}, {"text": "mes fonctions au sein du coll\u00e8ge des", "start": 164.44, "duration": 3.799}, {"text": "commissaires pour le remplacer Emmanuel", "start": 166.239, "duration": 4.08}, {"text": "Macron a propos\u00e9 \u00e0 Ursula van derleyen", "start": 168.239, "duration": 4.521}, {"text": "un proche St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 le ministre", "start": 170.319, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9missionnaire des Affaires", "start": 172.76, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res je connais tr\u00e8s bien St\u00e9phane", "start": 174.599, "duration": 4.481}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 nous avons tr\u00e8s bien travaill\u00e9", "start": 176.84, "duration": 4.319}, {"text": "ensemble et je suis convaincu qu'il sera", "start": 179.08, "duration": 4.719}, {"text": "un grand commissaire", "start": 181.159, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9en le fran\u00e7ais St\u00e9phan sjourn\u00e9", "start": 183.799, "duration": 3.8}, {"text": "obtient un poste de vice-pr\u00e9sident", "start": 186.159, "duration": 3.761}, {"text": "ex\u00e9cutif et un portefeuille d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la", "start": 187.599, "duration": 4.0}, {"text": "prosp\u00e9rit\u00e9 et \u00e0 la strat\u00e9gie", "start": 189.92, "duration": 3.56}, {"text": "industrielle la France attendait un", "start": 191.599, "duration": 4.2}, {"text": "portefeuille important il ne comprend", "start": 193.48, "duration": 6.28}, {"text": "que la politique industrielle alors que", "start": 195.799, "duration": 6.881}, {"text": "l'on aurait on aurait pu souhaiter qu'il", "start": 199.76, "duration": 5.119}, {"text": "ait un poste de vicepr\u00e9sident \u00e0 la", "start": 202.68, "duration": 4.32}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 \u00e9conomique dans les semaines", "start": 204.879, "duration": 3.92}, {"text": "qui viennent les commissaires europ\u00e9ens", "start": 207.0, "duration": 3.72}, {"text": "putatifs devront encore passer le cap", "start": 208.799, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9licat des auditions au Parlement avant", "start": 210.72, "duration": 4.799}, {"text": "le vote des euros d\u00e9but\u00e9s pour \u00eatre", "start": 213.239, "duration": 4.321}, {"text": "nomm\u00e9 officiellement", "start": 215.519, "duration": 3.72}, {"text": "Emmanuel Macron a-t-il perdu la main en", "start": 217.56, "duration": 3.599}, {"text": "Europe on en d\u00e9bat tout de suite avec", "start": 219.239, "duration": 4.041}, {"text": "Blanche le ridon bonjourour bienvenue", "start": 221.159, "duration": 3.561}, {"text": "vous \u00eates directrice \u00e9ditoriale de", "start": 223.28, "duration": 2.64}, {"text": "l'Institut Montaigne et charg\u00e9", "start": 224.72, "duration": 3.239}, {"text": "d'enseignement \u00e0 \u00e0 Scien po Fran\u00e7ois", "start": 225.92, "duration": 3.679}, {"text": "baudonnet bonjour et bienvenue r\u00e9dacteur", "start": 227.959, "duration": 2.801}, {"text": "en chef de la r\u00e9daction europ\u00e9enne de", "start": 229.599, "duration": 3.121}, {"text": "France T\u00e9l\u00e9vision Sylvie matelli bonjour", "start": 230.76, "duration": 3.759}, {"text": "et bienvenue vous accueiller vous \u00eates", "start": 232.72, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9conomiste et directrice de l'Institut", "start": 234.519, "duration": 3.881}, {"text": "Jacques Delor et Sophie dravinel et des", "start": 236.36, "duration": 4.04}, {"text": "talistes politiques bonsoir", "start": 238.4, "duration": 3.119}, {"text": "est-ce que vous voyez dans cette", "start": 240.4, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9mission de de Thierry Breton et", "start": 241.519, "duration": 3.08}, {"text": "peut-\u00eatre aussi dans le nouveau", "start": 243.64, "duration": 3.12}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre du portefeuille de son", "start": 244.599, "duration": 4.64}, {"text": "successeur St\u00e9phane ces journ\u00e9 le signe", "start": 246.76, "duration": 4.08}, {"text": "d'une perte d'influence fran\u00e7aise \u00e0", "start": 249.239, "duration": 3.601}, {"text": "Bruxelles tr\u00e8s clairement ou pas alors", "start": 250.84, "duration": 3.52}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 votre question on peut", "start": 252.84, "duration": 2.84}, {"text": "pas uniquement regarder ce qui se passe", "start": 254.36, "duration": 3.999}, {"text": "\u00e0 la commission c'est\u00e0dire que dans l'UE", "start": 255.68, "duration": 4.32}, {"text": "il y a aussi le Parlement europ\u00e9en et il", "start": 258.359, "duration": 3.4}, {"text": "y a bien s\u00fbr le conseil et donc cette", "start": 260.0, "duration": 3.36}, {"text": "paire d'influence elle a en r\u00e9alit\u00e9 d\u00e9j\u00e0", "start": 261.759, "duration": 4.041}, {"text": "commenc\u00e9 le 9 juin et dans un certain", "start": 263.36, "duration": 3.68}, {"text": "nombre d'\u00e9tapes qui ont succ\u00e9d\u00e9", "start": 265.8, "duration": 2.88}, {"text": "l'\u00e9lection puisque rappelons tout de", "start": 267.04, "duration": 2.999}, {"text": "m\u00eame que le plus gros comp ent", "start": 268.68, "duration": 3.16}, {"text": "d'eurod\u00e9put\u00e9s c'est le contingent des", "start": 270.039, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s RN qui est \u00e0 peu pr\u00e8s \u00e9quivalent", "start": 271.84, "duration": 4.96}, {"text": "avec les eurod\u00e9put\u00e9s de la CDU allemande", "start": 273.88, "duration": 5.08}, {"text": "donc on a quand m\u00eame envoyer des", "start": 276.8, "duration": 4.32}, {"text": "eurod\u00e9put\u00e9s fonci\u00e8rement eurosceptiqu au", "start": 278.96, "duration": 3.72}, {"text": "Parlement ce qui en terme d'influence et", "start": 281.12, "duration": 3.04}, {"text": "et un signe qui est \u00e9videmment pas tr\u00e8s", "start": 282.68, "duration": 3.68}, {"text": "positif on a perdu un certain nombre de", "start": 284.16, "duration": 3.96}, {"text": "commissions parlementaires aussi au sein", "start": 286.36, "duration": 3.399}, {"text": "du Parlement europ\u00e9en je crois qu'on en", "start": 288.12, "duration": 3.88}, {"text": "avait cinq on en a plus que deux on", "start": 289.759, "duration": 3.481}, {"text": "avait aussi deux commissions", "start": 292.0, "duration": 2.8}, {"text": "extraordinaire qui \u00e9tait pr\u00e9sid\u00e9 par des", "start": 293.24, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7ais donc on voit que cet", "start": 294.8, "duration": 3.2}, {"text": "affaiblissement l\u00e0 il est aussi pr\u00e9sent", "start": 296.12, "duration": 4.639}, {"text": "au Parlement la pour le moment sur le", "start": 298.0, "duration": 4.28}, {"text": "papier au sein de la Commission on peut", "start": 300.759, "duration": 5.16}, {"text": "pas tout de suite conclure \u00e0 une", "start": 302.28, "duration": 5.479}, {"text": "r\u00e9gression en terme d'influence", "start": 305.919, "duration": 3.72}, {"text": "fran\u00e7aise dans la mesure o\u00f9 St\u00e9phane", "start": 307.759, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 a une vice-pr\u00e9sidence comme on", "start": 309.639, "duration": 3.56}, {"text": "vient de le montrer dans vre petit", "start": 311.759, "duration": 3.241}, {"text": "reportage avec quand m\u00eame quand on lit", "start": 313.199, "duration": 3.56}, {"text": "dans le d\u00e9tail la lettre de mission qu'\u00e0", "start": 315.0, "duration": 3.6}, {"text": "adress\u00e9 Ursula vanerlen \u00e0 St\u00e9phane", "start": 316.759, "duration": 4.321}, {"text": "s\u00e9journ\u00e9 un contenu qui est extr\u00eamement", "start": 318.6, "duration": 5.159}, {"text": "riche et important beaucoup sont en", "start": 321.08, "duration": 5.8}, {"text": "train un petit peu de de de d\u00e9battre sur", "start": 323.759, "duration": 5.56}, {"text": "est-ce que finalement St\u00e9phan s\u00e9journ\u00e9", "start": 326.88, "duration": 4.0}, {"text": "ne serait un petit peu \u00e0 la main \u00e0 la", "start": 329.319, "duration": 4.32}, {"text": "fois d'Emmanuel Macron et du laav L il", "start": 330.88, "duration": 4.319}, {"text": "faut quand m\u00eame va falloir qu'il cr\u00e9e", "start": 333.639, "duration": 2.801}, {"text": "son p\u00e9rim\u00e8tre et qu'il fasse s preuves", "start": 335.199, "duration": 2.521}, {"text": "dans ce p\u00e9rim\u00e8tre d' certaine fa\u00e7on", "start": 336.44, "duration": 2.24}, {"text": "c'est quelqu'un qui conna\u00eet bien le", "start": 337.72, "duration": 3.479}, {"text": "Parlement europ\u00e9en qui a \u00e9t\u00e9 de 2021 \u00e0", "start": 338.68, "duration": 5.68}, {"text": "2024 le pr\u00e9sident du groupe RW qui a \u00e9t\u00e9", "start": 341.199, "duration": 5.241}, {"text": "Parlement europ\u00e9en 2019 qui est quand", "start": 344.36, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame ministre des Affaires \u00e9trang\u00e8res et", "start": 346.44, "duration": 3.039}, {"text": "l'UR bon certes depuis janvier donc", "start": 347.8, "duration": 4.119}, {"text": "laissez laissonslui le le b\u00e9n\u00e9fice d'OT", "start": 349.479, "duration": 3.761}, {"text": "avant tout de suite d'en conclure sur un", "start": 351.919, "duration": 3.241}, {"text": "affaiblissement au sein de la commission", "start": 353.24, "duration": 2.959}, {"text": "mais il est \u00e9vident qu'il y a un", "start": 355.16, "duration": 3.52}, {"text": "affaiblissement relatif du fait voil\u00e0", "start": 356.199, "duration": 4.801}, {"text": "des r\u00e9sultats \u00e9lections europ\u00e9ennes et", "start": 358.68, "duration": 4.04}, {"text": "de tout ce qui est suivi Fran\u00e7ois Bonet", "start": 361.0, "duration": 3.039}, {"text": "comment vous qualifiez l'attitude", "start": 362.72, "duration": 2.84}, {"text": "d'Emmanuel Macron dans ce dossier je", "start": 364.039, "duration": 3.921}, {"text": "reviens vraiment \u00e0 la d\u00e9mission de", "start": 365.56, "duration": 4.919}, {"text": "Thierry Breton la proposition de", "start": 367.96, "duration": 4.44}, {"text": "St\u00e9phane s\u00e9journ\u00e9 comme commissaire", "start": 370.479, "duration": 3.16}, {"text": "fran\u00e7ais ben je crois que le Pr\u00e9sident", "start": 372.4, "duration": 2.96}, {"text": "de la R\u00e9publique a clairement rendu les", "start": 373.639, "duration": 4.241}, {"text": "armes face \u00e0 oursola Van derlen en", "start": 375.36, "duration": 4.959}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral je dirais la relation elle est", "start": 377.88, "duration": 4.159}, {"text": "dans l'autre sens c'est-\u00e0-dire que c'est", "start": 380.319, "duration": 2.961}, {"text": "le pr\u00e9sident ou la pr\u00e9sidente de la", "start": 382.039, "duration": 2.681}, {"text": "Commission europ\u00e9enne qui d'ailleurs", "start": 383.28, "duration": 3.199}, {"text": "souvent se d\u00e9place \u00e0 Paris et qui vient", "start": 384.72, "duration": 3.24}, {"text": "prendre un peu alors pas les ordres", "start": 386.479, "duration": 2.44}, {"text": "parce que c'est quand m\u00eame pas comme \u00e7a", "start": 387.96, "duration": 3.0}, {"text": "que \u00e7a se passe mais on va dire euh euh", "start": 388.919, "duration": 3.441}, {"text": "sentir un petit peu l'ambiance et puis", "start": 390.96, "duration": 3.92}, {"text": "il repart et fait euh un peu ce qui lui", "start": 392.36, "duration": 4.48}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 dit \u00e0 Paris l\u00e0 quand m\u00eame pour la", "start": 394.88, "duration": 4.52}, {"text": "premi\u00e8re fois elle elle lui a dit ok", "start": 396.84, "duration": 5.079}, {"text": "pour ce poste ce ce poste dont on vient", "start": 399.4, "duration": 5.16}, {"text": "de parler ce portefeuille mais \u00e7a sera", "start": 401.919, "duration": 4.4}, {"text": "pas Thierry Breton et c'est \u00e7a ne se", "start": 404.56, "duration": 3.479}, {"text": "passe jamais comme \u00e7a enfin moi je je", "start": 406.319, "duration": 3.28}, {"text": "suis l'Europe depuis 20 ans je n'ai", "start": 408.039, "duration": 3.44}, {"text": "absolument jamais vu \u00e7a en plus la", "start": 409.599, "duration": 4.04}, {"text": "France fait partie des grands pays c'est", "start": 411.479, "duration": 3.681}, {"text": "un grand pays en plus c'est un pays", "start": 413.639, "duration": 3.041}, {"text": "fondateur \u00e7a ne se passe pass comme \u00e7a", "start": 415.16, "duration": 3.159}, {"text": "c'est le c'est le chef d'\u00c9tat qui dit", "start": 416.68, "duration": 3.519}, {"text": "voil\u00e0 on va envoyer un", "start": 418.319, "duration": 4.121}, {"text": "ou Intel \u00e0 Bruxelles mais c'est c'est", "start": 420.199, "duration": 4.081}, {"text": "jamais dans l'autre sens ou alors il", "start": 422.44, "duration": 3.28}, {"text": "faut qu'il y ait un vrai probl\u00e8me par", "start": 424.28, "duration": 2.88}, {"text": "exemple quelqu'un qui serait un repris", "start": 425.72, "duration": 3.36}, {"text": "de justice et l\u00e0 c'est \u00e9videmment pas du", "start": 427.16, "duration": 4.08}, {"text": "tout ce qui s'est pass\u00e9 donc clairement", "start": 429.08, "duration": 5.0}, {"text": "dans le courant de l'\u00e9t\u00e9 entre fin juin", "start": 431.24, "duration": 5.32}, {"text": "au moment o\u00f9 Emmanuel Macron annonce aux", "start": 434.08, "duration": 3.799}, {"text": "autres chefs d'\u00c9tat et de gouvernement", "start": 436.56, "duration": 4.24}, {"text": "que ce sera thry breton et hier il s'est", "start": 437.879, "duration": 4.361}, {"text": "pass\u00e9 quelque chose pr\u00e9semablement", "start": 440.8, "duration": 3.56}, {"text": "c'\u00e9tait d\u00e9but septembre qui a il y a une", "start": 442.24, "duration": 4.12}, {"text": "bascule et c'est elle qui a pris la main", "start": 444.36, "duration": 4.119}, {"text": "sur sur Emmanuel Macron donc l\u00e0 vous n", "start": 446.36, "duration": 4.32}, {"text": "dites tr\u00e8s clairement perd d'influence", "start": 448.479, "duration": 3.801}, {"text": "de de la France et d'Emmanuel Macron", "start": 450.68, "duration": 3.68}, {"text": "vous avez cit\u00e9 la date du du 9 juin donc", "start": 452.28, "duration": 6.0}, {"text": "d\u00e9cision de euh de de la dissolution", "start": 454.36, "duration": 5.88}, {"text": "vous vous remontez a Si Al \u00e9videmment la", "start": 458.28, "duration": 3.359}, {"text": "perte d'influence fran\u00e7aise on peut je", "start": 460.24, "duration": 2.32}, {"text": "suis d'accord avec vous la faire", "start": 461.639, "duration": 2.321}, {"text": "remonter plus loin mais \u00e0 quel point \u00e7a", "start": 462.56, "duration": 3.079}, {"text": "marque une cassure d'apr\u00e8s d'apr\u00e8s vous", "start": 463.96, "duration": 3.88}, {"text": "Sylvie matelli dans la perception par", "start": 465.639, "duration": 4.28}, {"text": "les autres pays europ\u00e9ens de du r\u00f4le ou", "start": 467.84, "duration": 4.24}, {"text": "de l'influence de la France le 9 juin", "start": 469.919, "duration": 5.0}, {"text": "marque une cassure \u00e0 plusieurs titres en", "start": 472.08, "duration": 4.839}, {"text": "fait ce sont les r\u00e9sultats des \u00e9lections", "start": 474.919, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9ennes et comme vous l'avez tr\u00e8s", "start": 476.919, "duration": 3.881}, {"text": "bien dit bah le rassemblement national", "start": 478.319, "duration": 4.44}, {"text": "qui arrive en t\u00eate en France et", "start": 480.8, "duration": 4.079}, {"text": "largement en t\u00eate en France donc \u00e7a \u00e7a", "start": 482.759, "duration": 5.321}, {"text": "\u00e7a marque que ce pr\u00e9sident proeop\u00e9en qui", "start": 484.879, "duration": 5.0}, {"text": "avait soutenu elle lui doit quand m\u00eame", "start": 488.08, "duration": 3.48}, {"text": "quasiment son premier mandat sol la VAN", "start": 489.879, "duration": 3.76}, {"text": "derl donc son revirement est d'autant", "start": 491.56, "duration": 4.359}, {"text": "plus \u00e9tonnant donc c'est c'est c'est ses", "start": 493.639, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9sultats le premier la premi\u00e8re chose", "start": 495.919, "duration": 2.601}, {"text": "c'est ses r\u00e9sultats la deuxi\u00e8me chose", "start": 497.319, "duration": 4.641}, {"text": "c'est la dissolution avec le risque tout", "start": 498.52, "duration": 5.44}, {"text": "de suite anticip\u00e9 dans toutes les", "start": 501.96, "duration": 4.4}, {"text": "capitales europ\u00e9ennes que les r\u00e9sultats", "start": 503.96, "duration": 3.959}, {"text": "de ces \u00e9lections europ\u00e9ennes se", "start": 506.36, "duration": 3.559}, {"text": "reproduisent au niveau national et que", "start": 507.919, "duration": 4.24}, {"text": "le rassemblement national arrive en t\u00eate", "start": 509.919, "duration": 4.761}, {"text": "ouvre de soulagement d\u00e9but juillet au 2\u00e8", "start": 512.159, "duration": 4.921}, {"text": "tour des l\u00e9gislatives puisque inf le", "start": 514.68, "duration": 4.479}, {"text": "rassemblement national arrive en t\u00eate", "start": 517.08, "duration": 4.72}, {"text": "mais pas avec une majorit\u00e9 \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 519.159, "duration": 4.161}, {"text": "nationale donc les Europ\u00e9ens se", "start": 521.8, "duration": 3.2}, {"text": "reprennent \u00e0 r\u00eaver \u00e0 se dire ah c'est", "start": 523.32, "duration": 2.72}, {"text": "fran\u00e7ais d\u00e9cid\u00e9ment ils nous", "start": 525.0, "duration": 4.44}, {"text": "surprendront tout le temps et d\u00e9b sur", "start": 526.04, "duration": 5.56}, {"text": "mois sur de mois de vacances", "start": 529.44, "duration": 3.76}, {"text": "gouvernementales avec des avec des", "start": 531.6, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9missionnaire et puis sur visiblement", "start": 533.2, "duration": 3.56}, {"text": "au-del\u00e0 des 2 mois de vacances une", "start": 535.04, "duration": 3.76}, {"text": "situation nationale qui s'annonce", "start": 536.76, "duration": 3.72}, {"text": "extr\u00eamement compliqu\u00e9 vous avez", "start": 538.8, "duration": 3.279}, {"text": "aujourd'hui en Europe les deux grands", "start": 540.48, "duration": 4.52}, {"text": "pays l'Allemagne et la France les deux", "start": 542.079, "duration": 4.88}, {"text": "grands pays parmi les pays fondateurs", "start": 545.0, "duration": 3.76}, {"text": "qui sont dans des situations politiques", "start": 546.959, "duration": 3.641}, {"text": "que l'on envirit ni \u00e0 l'un ni \u00e0 l'autre", "start": 548.76, "duration": 4.0}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 donc est tout \u00e0 fait", "start": 550.6, "duration": 4.799}, {"text": "comparable donc je pense que", "start": 552.76, "duration": 4.6}, {"text": "l'affaiblissement de la France il est", "start": 555.399, "duration": 4.361}, {"text": "li\u00e9 \u00e0 tout cet ensemble de facteurs il", "start": 557.36, "duration": 4.8}, {"text": "est li\u00e9 aussi \u00e0 ces perspectives post", "start": 559.76, "duration": 4.519}, {"text": "post 9 juin que la France va \u00eatre", "start": 562.16, "duration": 3.64}, {"text": "ingouvernable dans les ann\u00e9es qui", "start": 564.279, "duration": 3.041}, {"text": "viennent et qu'au fond bah il faudra se", "start": 565.8, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9brouiller sans ce sans ce pays \u00e0", "start": 567.32, "duration": 3.68}, {"text": "Bruxell ou avec la d\u00e9mission de de", "start": 568.959, "duration": 4.241}, {"text": "Thierry Breton \u00e9videmment beaucoup de de", "start": 571.0, "duration": 3.8}, {"text": "critiques des opposants \u00e0 Emmanuel", "start": 573.2, "duration": 3.52}, {"text": "Macron on va prendre un exemple celui du", "start": 574.8, "duration": 3.76}, {"text": "s\u00e9nateur communiste Yan brossa c'\u00e9tait", "start": 576.72, "duration": 4.32}, {"text": "ce matin sur France Info on a un", "start": 578.56, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui se", "start": 581.04, "duration": 3.28}, {"text": "comporte au fond comme un monarque en", "start": 582.24, "duration": 4.08}, {"text": "France et comme un valet en Europe quand", "start": 584.32, "duration": 3.8}, {"text": "vous voyez par exemple que Madame Van", "start": 586.32, "duration": 4.32}, {"text": "der Leyen a impos\u00e9 au pr\u00e9sident de la", "start": 588.12, "duration": 4.6}, {"text": "R\u00e9publique fran\u00e7aise de virer Thierry", "start": 590.64, "duration": 3.439}, {"text": "Breton de la Commission europ\u00e9enne", "start": 592.72, "duration": 2.96}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que c'est Madame Van", "start": 594.079, "duration": 4.601}, {"text": "derleyen qui d\u00e9cide qui repr\u00e9sente la", "start": 595.68, "duration": 4.88}, {"text": "France au sein de la Commission", "start": 598.68, "duration": 4.32}, {"text": "europ\u00e9enne au lieu que ce soit les", "start": 600.56, "duration": 4.36}, {"text": "Fran\u00e7ais qui puissent en d\u00e9cider c'est", "start": 603.0, "duration": 3.56}, {"text": "quand m\u00eame une atteinte \u00e0 notre", "start": 604.92, "duration": 2.72}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale qui est", "start": 606.56, "duration": 3.279}, {"text": "proprement invraisemblable atteinte \u00e0 la", "start": 607.64, "duration": 3.759}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale est-ce que vous", "start": 609.839, "duration": 3.641}, {"text": "allez jusque l\u00e0 d\u00e9j\u00e0 il faut \u00eatre tr\u00e8s", "start": 611.399, "duration": 4.241}, {"text": "clair sur le processus de nomination l\u00e0", "start": 613.48, "duration": 4.84}, {"text": "Ursula W lyen a propos\u00e9 la formation de", "start": 615.64, "duration": 4.879}, {"text": "sa commission mais \u00e7a ne veut absolument", "start": 618.32, "duration": 3.92}, {"text": "pas dire que c'est cette commission qui", "start": 620.519, "duration": 3.801}, {"text": "va entrer en fonction premier d\u00e9c y a", "start": 622.24, "duration": 3.24}, {"text": "souvent certains commissaires qui sont", "start": 624.32, "duration": 3.56}, {"text": "retoqu\u00e9s par le", "start": 625.48, "duration": 6.479}, {"text": "Parlement voil\u00e0 2019 en raison des des", "start": 627.88, "duration": 6.12}, {"text": "des affaires du du modem sur les", "start": 631.959, "duration": 4.68}, {"text": "collaborateurs parlementaires donc le le", "start": 634.0, "duration": 5.16}, {"text": "le la pr\u00e9sentation ne vaut pas blancin", "start": 636.639, "duration": 4.601}, {"text": "et ne vaut pas nomination directe et", "start": 639.16, "duration": 3.479}, {"text": "effective donc l\u00e0 il y a tout un", "start": 641.24, "duration": 3.24}, {"text": "processus qui va \u00eatre enclench\u00e9", "start": 642.639, "duration": 4.401}, {"text": "d'audition par les commissions", "start": 644.48, "duration": 4.56}, {"text": "parlementaires comp\u00e9tentes pour chacun", "start": 647.04, "duration": 3.08}, {"text": "des commissaires sur chacun des", "start": 649.04, "duration": 2.239}, {"text": "portefeuilles on sait que \u00e7a va \u00eatre des", "start": 650.12, "duration": 2.56}, {"text": "auditions qui vont \u00eatre difficiles avec", "start": 651.279, "duration": 3.24}, {"text": "de vraies questions qui vont \u00eatre pos\u00e9", "start": 652.68, "duration": 3.52}, {"text": "et et et tout un travail donc tout n'est", "start": 654.519, "duration": 3.201}, {"text": "pas jou\u00e9 d'avance et ensuite un vote", "start": 656.2, "duration": 3.84}, {"text": "global sur la missission dans son", "start": 657.72, "duration": 5.04}, {"text": "ensemblec peut-\u00eatre donc BR il fait de", "start": 660.04, "duration": 3.72}, {"text": "la politique quand il dit perd de", "start": 662.76, "duration": 3.28}, {"text": "souverainet\u00e9 nationale ben en tout cas", "start": 663.76, "duration": 4.0}, {"text": "c'est c'est ce n'est pas exact d'un", "start": 666.04, "duration": 3.0}, {"text": "point de vue du fonctionnement", "start": 667.76, "duration": 2.96}, {"text": "institutionnel puisque \u00e7a n'est pas", "start": 669.04, "duration": 3.56}, {"text": "juste une d\u00e9cision de la France qui doit", "start": 670.72, "duration": 3.84}, {"text": "\u00eatre act\u00e9e par Ursel V lyen et qui", "start": 672.6, "duration": 5.6}, {"text": "ensuite et et et Debl\u00e9 entterin\u00e9in ou", "start": 674.56, "duration": 5.24}, {"text": "j'entends votre argument Fran\u00e7ois je", "start": 678.2, "duration": 2.48}, {"text": "vrais que vous avez commenc\u00e9 \u00e0 le", "start": 679.8, "duration": 2.64}, {"text": "raconter mais qu' qu'on peut-\u00eatre on", "start": 680.68, "duration": 3.04}, {"text": "rentre un peu dans le d\u00e9tail de", "start": 682.44, "duration": 2.68}, {"text": "qu'est-ce qui se passe effectivement", "start": 683.72, "duration": 3.2}, {"text": "entre le d\u00e9but de l'\u00e9t\u00e9 et la fin des", "start": 685.12, "duration": 3.92}, {"text": "vacances quoi \u00e0 quel moment qui tort le", "start": 686.92, "duration": 3.599}, {"text": "bras d'Emmanuel Macron pardon d'\u00eatre un", "start": 689.04, "duration": 2.72}, {"text": "peu trivial dans ma fa\u00e7on de poser la", "start": 690.519, "duration": 3.12}, {"text": "question mais \u00e0 quel moment et comment", "start": 691.76, "duration": 4.96}, {"text": "quoi alors \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 enfin fin fin juin", "start": 693.639, "duration": 5.081}, {"text": "donc encore une fois el Macron dit le", "start": 696.72, "duration": 4.359}, {"text": "dit \u00e0 deux reprises donc c'est Thierry", "start": 698.72, "duration": 4.919}, {"text": "Breton voil\u00e0 donc Thierry Breton vient \u00e0", "start": 701.079, "duration": 3.841}, {"text": "Paris rencontre quelques quelques", "start": 703.639, "duration": 2.88}, {"text": "journaliste j'en suis et il nous", "start": 704.92, "duration": 2.88}, {"text": "explique tr\u00e8s clairement qu'il est", "start": 706.519, "duration": 3.201}, {"text": "absolument certain que c'est fait et que", "start": 707.8, "duration": 4.4}, {"text": "l'un des objectifs de sa nomination du", "start": 709.72, "duration": 5.4}, {"text": "fait qu'il va reprendre son mandat c'est", "start": 712.2, "duration": 5.16}, {"text": "un r\u00e9\u00e9quilibrage nous dit-il un", "start": 715.12, "duration": 6.32}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrage euh important vis-\u00e0-vis de", "start": 717.36, "duration": 6.88}, {"text": "de l'Allemagne donc en clair en gros il", "start": 721.44, "duration": 5.24}, {"text": "il il va garder ce poste pour marquer la", "start": 724.24, "duration": 4.039}, {"text": "culotte \u00e7a son c'est mon expression", "start": 726.68, "duration": 2.599}, {"text": "c'est pas la sienne mais c'est \u00e7a que \u00e7a", "start": 728.279, "duration": 2.401}, {"text": "veut dire pour marquer \u00e0 la culotte", "start": 729.279, "duration": 4.36}, {"text": "oursola van Derlon l'\u00e9t\u00e9 se passe", "start": 730.68, "duration": 4.719}, {"text": "oursola van Derlon et Emmanuel Macron se", "start": 733.639, "duration": 3.44}, {"text": "parle \u00e0 plusieurs reprises je pense par", "start": 735.399, "duration": 3.88}, {"text": "t\u00e9l\u00e9phone il se rencontre et cetera et", "start": 737.079, "duration": 3.841}, {"text": "l\u00e0 et l\u00e0 les choses changent parce", "start": 739.279, "duration": 3.521}, {"text": "queentre-temps ben il y a la situation", "start": 740.92, "duration": 3.56}, {"text": "en France en fait o\u00f9 il y a toujours pas", "start": 742.8, "duration": 2.839}, {"text": "de gouvernement mais qu'est-ce qu'on met", "start": 744.48, "duration": 2.76}, {"text": "dans la balance pardon d'interrompre le", "start": 745.639, "duration": 4.121}, {"text": "le le le portefeuille de St\u00e9phane ses", "start": 747.24, "duration": 4.599}, {"text": "journ\u00e9 c'est oui ce que je veux dire", "start": 749.76, "duration": 4.079}, {"text": "c'est ok je veux bien qu'immanuel Macron", "start": 751.839, "duration": 4.321}, {"text": "perdu de l'influence qui d\u00e9c\u00e9da V l mais", "start": 753.839, "duration": 5.481}, {"text": "enfini ce il il a d\u00fb n\u00e9gocier quand m\u00eame", "start": 756.16, "duration": 5.84}, {"text": "ce que dit l'\u00c9lys\u00e9e apr\u00e8s on peut voil\u00e0", "start": 759.32, "duration": 4.68}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e dit la discussion s'est faite", "start": 762.0, "duration": 4.279}, {"text": "sur le portefeuille au d\u00e9but et \u00e0 un", "start": 764.0, "duration": 3.8}, {"text": "moment donc en fait ce qui la seule", "start": 766.279, "duration": 2.92}, {"text": "chose qui comptait encore une fois je", "start": 767.8, "duration": 2.52}, {"text": "suis pas porte-parole deis\u00e9 mais c'est", "start": 769.199, "duration": 3.121}, {"text": "ce qu'il dis il dit en fait la", "start": 770.32, "duration": 3.36}, {"text": "discussion se fait sur le portefeuille", "start": 772.32, "duration": 3.36}, {"text": "on on voulait un grand portefeuille qui", "start": 773.68, "duration": 3.92}, {"text": "soit au moins aussi large que celui", "start": 775.68, "duration": 4.24}, {"text": "qu'avait Thierry Breton un poste de un", "start": 777.6, "duration": 4.16}, {"text": "poste de vice-pr\u00e9sident et on se rend", "start": 779.92, "duration": 3.4}, {"text": "compte dans la discussion en fait", "start": 781.76, "duration": 3.439}, {"text": "qu'elle va elle est d'accord elle va", "start": 783.32, "duration": 3.959}, {"text": "elle va le donner mais \u00e0 condition que", "start": 785.199, "duration": 3.601}, {"text": "ce soit pas ce soit pas Thierry Breton", "start": 787.279, "duration": 2.56}, {"text": "et c'est l\u00e0 \u00e0 ce moment-l\u00e0 que les", "start": 788.8, "duration": 3.719}, {"text": "choses que les choses changent et que \u00e0", "start": 789.839, "duration": 4.68}, {"text": "ce moment-l\u00e0 alors Thierry Breton", "start": 792.519, "duration": 3.68}, {"text": "l'apprend visiblement c'est une d\u00e9cision", "start": 794.519, "duration": 4.521}, {"text": "qui date de d\u00e9but d\u00e9but septembre il la", "start": 796.199, "duration": 4.76}, {"text": "prend \u00e0 mon avis tr\u00e8s tr\u00e8s r\u00e9cemment et", "start": 799.04, "duration": 3.599}, {"text": "il fait sa lettre de d\u00e9mission et hier", "start": 800.959, "duration": 4.0}, {"text": "il part en claquant la porte de mani\u00e8re", "start": 802.639, "duration": 4.161}, {"text": "flamboyante et avec cette photo d'un", "start": 804.959, "duration": 5.041}, {"text": "cadre vide pour marquer marquer les", "start": 806.8, "duration": 5.039}, {"text": "esprits donc officiellement \u00e9videmment", "start": 810.0, "duration": 4.399}, {"text": "Ursula van derlen a remerci\u00e9 le", "start": 811.839, "duration": 4.201}, {"text": "commissaire fran\u00e7ais tiier\u00e9 beon pour la", "start": 814.399, "duration": 3.24}, {"text": "qualit\u00e9 de son travail et c'est la", "start": 816.04, "duration": 3.159}, {"text": "porte-parole de l'Union europ\u00e9enne qui", "start": 817.639, "duration": 5.2}, {"text": "l'a exprim\u00e9 Ariana poesta on", "start": 819.199, "duration": 3.64}, {"text": "l'\u00e9coute la pr\u00e9sidente prend acte et", "start": 823.16, "duration": 4.72}, {"text": "accepte la d\u00e9mission de Thierry Breton", "start": 825.72, "duration": 3.919}, {"text": "elle le remercie pour son travail en", "start": 827.88, "duration": 3.319}, {"text": "tant que commissaire tout au long de son", "start": 829.639, "duration": 3.841}, {"text": "mandat notamment pour les avanc\u00e9 sur le", "start": 831.199, "duration": 4.961}, {"text": "digital service Act le digital market", "start": 833.48, "duration": 4.52}, {"text": "Act et d'autres dossiers num\u00e9riques et", "start": 836.16, "duration": 4.84}, {"text": "industriels", "start": 838.0, "duration": 3.0}, {"text": "et j'accueille Quentin calm\u00e9 pour ce sur", "start": 842.92, "duration": 4.2}, {"text": "ce plateau bonsoir Quentin parce qu'on", "start": 845.12, "duration": 3.92}, {"text": "va se concentrer un peu sur le bilan de", "start": 847.12, "duration": 3.159}, {"text": "Thierry", "start": 849.04, "duration": 3.28}, {"text": "Breton \u00e0 son poste de commissaire", "start": 850.279, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9en et et c'est int\u00e9ressant pour", "start": 852.32, "duration": 3.439}, {"text": "faire le bilan de voir qui r\u00e9agit parmi", "start": 853.959, "duration": 3.24}, {"text": "les premi\u00e8res r\u00e9actions il y a celle de", "start": 855.759, "duration": 4.401}, {"text": "la patronne de X anciennement Twitter", "start": 857.199, "duration": 4.56}, {"text": "elle s'est r\u00e9joui du d\u00e9part du", "start": 860.16, "duration": 3.799}, {"text": "commissaire europ\u00e9en tout \u00e0 fait Linda", "start": 861.759, "duration": 5.921}, {"text": "yakarino dirige x depuis 2023 et sur son", "start": 863.959, "duration": 5.56}, {"text": "r\u00e9seau social elle a post\u00e9 message", "start": 867.68, "duration": 3.36}, {"text": "reprenant d'ailleurs la lettre de", "start": 869.519, "duration": 3.56}, {"text": "d\u00e9\u00e9mission de thr\u00e9 Breton et elle y", "start": 871.04, "duration": 4.56}, {"text": "ajoute ces mots it's a good day for free", "start": 873.079, "duration": 4.601}, {"text": "speech c'est une bonne journ\u00e9e pour la", "start": 875.6, "duration": 4.359}, {"text": "libert\u00e9 d'expression cela montre le", "start": 877.68, "duration": 4.079}, {"text": "niveau de tension entre certaines", "start": 879.959, "duration": 3.281}, {"text": "grandes plateformes et le commissaire", "start": 881.759, "duration": 2.601}, {"text": "europ\u00e9en alors rappelons pourquoi", "start": 883.24, "duration": 3.399}, {"text": "Thierry Breton il a mis en place une une", "start": 884.36, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9gulation des g\u00e9ants d'Internet voil\u00e0", "start": 886.639, "duration": 3.601}, {"text": "il \u00e9tait \u00e0 la man\u0153uvre entre 2020 et", "start": 888.36, "duration": 4.2}, {"text": "2024 pour mettre en place un r\u00e8glement", "start": 890.24, "duration": 4.719}, {"text": "sur les service num\u00e9rique le digital", "start": 892.56, "duration": 4.88}, {"text": "services Act une premi\u00e8re mondiale en", "start": 894.959, "duration": 4.521}, {"text": "mati\u00e8re de r\u00e9gulation du num\u00e9rique se", "start": 897.44, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9jouissait \u00e0 l'\u00e9poque la Commission", "start": 899.48, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9enne les mesures sont entr\u00e9es en", "start": 901.32, "duration": 3.959}, {"text": "vigueur pour tous les services", "start": 903.56, "duration": 5.0}, {"text": "num\u00e9riques en f\u00e9vrier 2024 ce r\u00e8glement", "start": 905.279, "duration": 5.281}, {"text": "est tr\u00e8s contraignant avec l'obligation", "start": 908.56, "duration": 4.24}, {"text": "de retirer promptement tout contenu", "start": 910.56, "duration": 3.8}, {"text": "illicite c'est-\u00e0-dire qu' ne respecte", "start": 912.8, "duration": 2.719}, {"text": "pas les lois des pays de l'Union", "start": 914.36, "duration": 2.719}, {"text": "Europ\u00e9enne le r\u00e8glement pr\u00e9voit", "start": 915.519, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9galement des amendes pour les", "start": 917.079, "duration": 3.44}, {"text": "plateformes jusqu'\u00e0 6 % du chiffre", "start": 918.639, "duration": 3.44}, {"text": "d'affaires voir m\u00eame l'interdiction du", "start": 920.519, "duration": 3.401}, {"text": "service et ces derniers mois ils ont \u00e9t\u00e9", "start": 922.079, "duration": 3.401}, {"text": "marqu\u00e9s par un bras de fer en", "start": 923.92, "duration": 4.24}, {"text": "particulier celui qui a oppos\u00e9 Thierry", "start": 925.48, "duration": 7.0}, {"text": "Breton au propri\u00e9taire de X Elon Musk", "start": 928.16, "duration": 7.0}, {"text": "voil\u00e0 rappelez-vous mi-ao\u00fbt Elon Musk", "start": 932.48, "duration": 5.08}, {"text": "annonce vouloir interviewer Donald Trump", "start": 935.16, "duration": 5.359}, {"text": "sur sa plateforme en direct sur X avant", "start": 937.56, "duration": 4.519}, {"text": "m\u00eame le d\u00e9but de l'entretien entre les", "start": 940.519, "duration": 3.601}, {"text": "deux hommes tir\u00e9 breton \u00e9crit au", "start": 942.079, "duration": 3.641}, {"text": "propri\u00e9taire de X et lui demande de", "start": 944.12, "duration": 2.92}, {"text": "respecter la nouvelle l\u00e9gislation qu'on", "start": 945.72, "duration": 2.96}, {"text": "vient d'\u00e9voquer car l'entretien est", "start": 947.04, "duration": 3.719}, {"text": "aussi diffus\u00e9 en Europe il \u00e9crit mes", "start": 948.68, "duration": 3.519}, {"text": "services seront extr\u00eamement vigilants et", "start": 950.759, "duration": 3.121}, {"text": "n'h\u00e9siteront pas \u00e0 utiliser tous les", "start": 952.199, "duration": 3.841}, {"text": "outils \u00e0 leur disposition dont des", "start": 953.88, "duration": 4.079}, {"text": "mesures d'urgence si cela permet de", "start": 956.04, "duration": 4.159}, {"text": "prot\u00e9ger les citoyens europ\u00e9en de risqu", "start": 957.959, "duration": 5.521}, {"text": "s\u00e9rieux Elon Musk r\u00e9agit avec un m\u00eame", "start": 960.199, "duration": 6.241}, {"text": "tr\u00e8s violent take a big step back and", "start": 963.48, "duration": 5.479}, {"text": "literally your own face c'est ce qu'on", "start": 966.44, "duration": 5.24}, {"text": "lit sur ce m\u00eame c'est comme \u00e7a que il", "start": 968.959, "duration": 4.24}, {"text": "fonctionne avec ses messages tr\u00e8s", "start": 971.68, "duration": 3.92}, {"text": "outranciers son c\u00f4t\u00e9 la directrice", "start": 973.199, "duration": 5.281}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de X d\u00e9nonce une ing\u00e9rence dans", "start": 975.6, "duration": 4.799}, {"text": "le d\u00e9bat politique am\u00e9ricain et alors l\u00e0", "start": 978.48, "duration": 3.0}, {"text": "o\u00f9 \u00e7a devient int\u00e9ressant c'est que", "start": 980.399, "duration": 2.961}, {"text": "quelques jours plus tard ti Beron est", "start": 981.48, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9savou\u00e9 par la pr\u00e9sidente par Ursula", "start": 983.36, "duration": 3.76}, {"text": "therl exactement la Commission", "start": 985.16, "duration": 3.919}, {"text": "europ\u00e9enne prend ses distances avec", "start": 987.12, "duration": 3.8}, {"text": "Thierry Breton c'est ce qu'on a lu dans", "start": 989.079, "duration": 3.841}, {"text": "le journal Le Monde le timing et la", "start": 990.92, "duration": 3.88}, {"text": "formulation de la lettre n'ont \u00e9t\u00e9 ni", "start": 992.92, "duration": 4.32}, {"text": "coordonn\u00e9 ni convenu avec la pr\u00e9sident", "start": 994.8, "duration": 4.2}, {"text": "ourcela Van derlen ou le coll\u00e8ge des", "start": 997.24, "duration": 3.399}, {"text": "commissaires a d\u00e9clar\u00e9 alors une", "start": 999.0, "duration": 3.92}, {"text": "porte-parole de l'ex\u00e9cutif europ\u00e9en cet", "start": 1000.639, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9pisode a laiss\u00e9 des traces Thomas", "start": 1002.92, "duration": 4.279}, {"text": "participer \u00e0 tendre fortement les", "start": 1004.92, "duration": 3.64}, {"text": "relations entre la pr\u00e9sidente de la", "start": 1007.199, "duration": 3.161}, {"text": "Commission europ\u00e9enne et Thierry Breton", "start": 1008.56, "duration": 5.6}, {"text": "si matellie on peut parler de peut-\u00eatre", "start": 1010.36, "duration": 6.159}, {"text": "St\u00e9phan s\u00e9journ\u00e9 puisqueon on fait on", "start": 1014.16, "duration": 3.919}, {"text": "dit un commissaire fran\u00e7ais succ\u00e8de \u00e0 un", "start": 1016.519, "duration": 3.081}, {"text": "autre commissaire fran\u00e7ais ils ont pas", "start": 1018.079, "duration": 3.0}, {"text": "le m\u00eame p\u00e9rim\u00e8tre \u00e7a veut dire quoi il", "start": 1019.6, "duration": 2.719}, {"text": "est charg\u00e9 de l'Industrie je crois c'est", "start": 1021.079, "duration": 3.36}, {"text": "fin de la strat\u00e9gie Industri voil\u00e0", "start": 1022.319, "duration": 3.161}, {"text": "soyons pr\u00e9cis donc il va pas se", "start": 1024.439, "duration": 2.64}, {"text": "retrouver face au g\u00e9ant d'Internet face", "start": 1025.48, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e0 les musqu et les autres al a priori", "start": 1027.079, "duration": 3.041}, {"text": "non puisque il y a un commissaire qui", "start": 1028.76, "duration": 3.88}, {"text": "est en charge de de ces sujets l\u00e0 ce qui", "start": 1030.12, "duration": 3.919}, {"text": "ce qui est int\u00e9ressant dans le le", "start": 1032.64, "duration": 3.159}, {"text": "personnage thierr\u00e9 breton et justement", "start": 1034.039, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e7a fait \u00e7a \u00e7a \u00e9claire aussi sur ce que", "start": 1035.799, "duration": 5.561}, {"text": "pourrait \u00eatre ou ne pas \u00eatre le le r\u00f4le", "start": 1038.48, "duration": 5.12}, {"text": "de de de Monsieur s\u00e9journ\u00e9 c'est que", "start": 1041.36, "duration": 4.04}, {"text": "au-del\u00e0 du p\u00e9rim\u00e8tre que vous avez alors", "start": 1043.6, "duration": 3.839}, {"text": "thier\u00e9 breton il avait de multiples", "start": 1045.4, "duration": 4.08}, {"text": "portefeuilles il les a tous P avec", "start": 1047.439, "duration": 4.201}, {"text": "beaucoup de volontarisme on parle vous", "start": 1049.48, "duration": 3.84}, {"text": "parliez du digital service act on", "start": 1051.64, "duration": 3.36}, {"text": "pourrait parler aussi du digital market", "start": 1053.32, "duration": 3.56}, {"text": "Act qui \u00e9tait sur les march\u00e9s march\u00e9 du", "start": 1055.0, "duration": 5.799}, {"text": "digital on pourrait parler de de toutes", "start": 1056.88, "duration": 6.039}, {"text": "les les de tout ce qui est sur les", "start": 1060.799, "duration": 4.201}, {"text": "mat\u00e9riaux critiques de tout il y a tout", "start": 1062.919, "duration": 3.721}, {"text": "un ensemble de textes qu'il a pu porter", "start": 1065.0, "duration": 3.16}, {"text": "il y a tout un ensemble de dossiers", "start": 1066.64, "duration": 3.96}, {"text": "qu'il a port\u00e9 et sur lesquels sur la", "start": 1068.16, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9fense tout \u00e0 fait sur la d\u00e9fense avec", "start": 1070.6, "duration": 3.4}, {"text": "beaucoup d'initiative sur le spatial et", "start": 1072.48, "duration": 3.28}, {"text": "la d\u00e9fense en c'est comme si si on", "start": 1074.0, "duration": 3.72}, {"text": "essaie de faire une comparaison avec un", "start": 1075.76, "duration": 3.36}, {"text": "un ministre fran\u00e7ais il aurait eu", "start": 1077.72, "duration": 2.52}, {"text": "combien de minist\u00e8res \u00e0 lui tout seul", "start": 1079.12, "duration": 2.2}, {"text": "voyez ce que je veux dire oui c'est une", "start": 1080.24, "duration": 2.64}, {"text": "vraie question c'est \u00e7a c'est \u00e7a c'est", "start": 1081.32, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e7a il est et puis surtout au-del\u00e0", "start": 1082.88, "duration": 3.039}, {"text": "d'avoir les minist\u00e8res et d'avoir le", "start": 1084.48, "duration": 3.88}, {"text": "titre il \u00e9tait extr\u00eamement actif", "start": 1085.919, "duration": 4.64}, {"text": "extr\u00eamement actif extr\u00eamement proactif", "start": 1088.36, "duration": 5.16}, {"text": "toujours en contact avec avec \u00e0 la fois", "start": 1090.559, "duration": 5.161}, {"text": "les les soci\u00e9t\u00e9s civil les milieux", "start": 1093.52, "duration": 4.36}, {"text": "d'affaires avec on le on le voyait on le", "start": 1095.72, "duration": 3.36}, {"text": "voyait il faisait il faisait", "start": 1097.88, "duration": 2.96}, {"text": "effectivement beaucoup d'ombre \u00e0 Madame", "start": 1099.08, "duration": 4.0}, {"text": "Van derl ce qu'elle appr\u00e9ciait \u00e0 priori", "start": 1100.84, "duration": 4.4}, {"text": "moyennement monsieur s\u00e9journ\u00e9 il a ce", "start": 1103.08, "duration": 4.2}, {"text": "portefeuille il a cette vice-pr\u00e9sidence", "start": 1105.24, "duration": 3.6}, {"text": "ex\u00e9cutive il a un portefeuille de", "start": 1107.28, "duration": 3.16}, {"text": "strat\u00e9gie industrielle il y a beaucoup", "start": 1108.84, "duration": 2.92}, {"text": "de choses vous le disiez dans la lettre", "start": 1110.44, "duration": 2.56}, {"text": "de mission m\u00eame si j'ai pas eu le temps", "start": 1111.76, "duration": 2.6}, {"text": "de la lire en d\u00e9tail il y a \u00e9norm\u00e9ment", "start": 1113.0, "duration": 3.48}, {"text": "de choses la question qui se pose c'est", "start": 1114.36, "duration": 4.52}, {"text": "euh en fait tout tout tout ce qui la", "start": 1116.48, "duration": 4.4}, {"text": "diff\u00e9rence va se faire sur la volont\u00e9", "start": 1118.88, "duration": 4.039}, {"text": "politique de porter ces dossiers et", "start": 1120.88, "duration": 4.72}, {"text": "d'aller v\u00e9ritablement au combat parce", "start": 1122.919, "duration": 4.041}, {"text": "que c'est presque \u00e7a quand vous \u00eates \u00e0", "start": 1125.6, "duration": 2.64}, {"text": "Bruxelles et que vous portez des", "start": 1126.96, "duration": 3.88}, {"text": "dossiers aussi compliqu\u00e9s euh strat\u00e9gie", "start": 1128.24, "duration": 4.04}, {"text": "industrielle \u00e7a veut tout et rien dire", "start": 1130.84, "duration": 3.44}, {"text": "en r\u00e9alit\u00e9 \u00e7a c'est une partie des", "start": 1132.28, "duration": 4.48}, {"text": "portefeuilles qui avait terrier breton", "start": 1134.28, "duration": 4.92}, {"text": "avec encore une fois la n\u00e9cessit\u00e9", "start": 1136.76, "duration": 4.64}, {"text": "probablement d'impulser plus fort que \u00e7a", "start": 1139.2, "duration": 4.8}, {"text": "n'a \u00e9t\u00e9 fait sur les 5 pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 1141.4, "duration": 4.48}, {"text": "ann\u00e9es une politique industrielle", "start": 1144.0, "duration": 3.4}, {"text": "europ\u00e9enne sur un certain dans un", "start": 1145.88, "duration": 4.32}, {"text": "certain nombre de secteurs avec suite \u00e0", "start": 1147.4, "duration": 4.399}, {"text": "ces rapports qui ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s que ce", "start": 1150.2, "duration": 3.28}, {"text": "soit le rapport l'\u00c9tat le rapport dragi", "start": 1151.799, "duration": 3.041}, {"text": "donc \u00e7a peut \u00eatre un p\u00e9rim\u00e8tre", "start": 1153.48, "duration": 3.36}, {"text": "extr\u00eamement large simplement il faut", "start": 1154.84, "duration": 3.8}, {"text": "avoir les reins et les \u00e9paules", "start": 1156.84, "duration": 3.92}, {"text": "extr\u00eamement solides pour porter ce", "start": 1158.64, "duration": 5.44}, {"text": "dossier et que \u00e7a devienne un un", "start": 1160.76, "duration": 5.159}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre tr\u00e8s tr\u00e8s large alors c'est", "start": 1164.08, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9videmment on va faire un proc\u00e8s", "start": 1165.919, "duration": 2.481}, {"text": "d'attention \u00e0 ses fin de ses journ\u00e9 mais", "start": 1167.2, "duration": 3.24}, {"text": "si on est essaie de de d'\u00e9valuer de", "start": 1168.4, "duration": 4.44}, {"text": "comparer la personnalit\u00e9 des des deux", "start": 1170.44, "duration": 4.84}, {"text": "hommes leur parcours est-ce que vous", "start": 1172.84, "duration": 4.52}, {"text": "vous craignez un un commissaire un peu", "start": 1175.28, "duration": 4.759}, {"text": "plus mall\u00e9able que ne l'\u00e9tait Thierry", "start": 1177.36, "duration": 4.6}, {"text": "Breton ou alors est-ce que c'est ce sur", "start": 1180.039, "duration": 3.321}, {"text": "quoi j'ai pos\u00e9 la question diff\u00e9remment", "start": 1181.96, "duration": 3.8}, {"text": "tiens est-ce que c'est ce sur quoi Paris", "start": 1183.36, "duration": 5.04}, {"text": "Ursula van derl oui et c'est s\u00fbrement", "start": 1185.76, "duration": 3.84}, {"text": "c'est s\u00fbrement ce qui va se passer et en", "start": 1188.4, "duration": 3.32}, {"text": "fait \u00e7a arrange \u00e0 la fois Ursula van", "start": 1189.6, "duration": 4.88}, {"text": "derl et Emmanuel Macron en fait un", "start": 1191.72, "duration": 4.52}, {"text": "commissaire europ\u00e9en une fois qu'", "start": 1194.48, "duration": 3.76}, {"text": "l'entre dans dans le dans le berl\u00e9mont", "start": 1196.24, "duration": 4.76}, {"text": "qui est le le si\u00e8ge le quartier g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1198.24, "duration": 4.919}, {"text": "de de de Bruxelles en fait il on dit", "start": 1201.0, "duration": 3.6}, {"text": "qu'il perd sa nationalit\u00e9 c'est que", "start": 1203.159, "duration": 3.601}, {"text": "normalement il ne il ne repr\u00e9sente pas", "start": 1204.6, "duration": 4.0}, {"text": "les int\u00e9r\u00eats de son pays donc c fan ses", "start": 1206.76, "duration": 2.96}, {"text": "journ\u00e9 comme Thierry Breton ne", "start": 1208.6, "duration": 2.64}, {"text": "repr\u00e9sentait pas \u00e0 la diff\u00e9rence des", "start": 1209.72, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens par exemple n", "start": 1211.24, "duration": 4.12}, {"text": "repr\u00e9sentait pas la France mais en fait", "start": 1213.159, "duration": 4.121}, {"text": "il avait oui sauf que nous on le voit", "start": 1215.36, "duration": 4.16}, {"text": "quand m\u00eame comme notre commissaire dans", "start": 1217.28, "duration": 3.519}, {"text": "les titres voil\u00e0 mais mais Thierry", "start": 1219.52, "duration": 2.68}, {"text": "Breton il \u00e9tait un peu incontr\u00f4lable", "start": 1220.799, "duration": 2.961}, {"text": "c'est\u00e0d qu'il \u00e9tait incontr\u00f4lable par", "start": 1222.2, "duration": 4.32}, {"text": "oursola Van derl mais m\u00eame il \u00e9tait", "start": 1223.76, "duration": 4.32}, {"text": "incontr\u00f4lable de la part d'Emmanuel", "start": 1226.52, "duration": 2.84}, {"text": "Macron par exemple quand il fait un", "start": 1228.08, "duration": 3.28}, {"text": "tweet au mois de mars ou un tweet", "start": 1229.36, "duration": 4.6}, {"text": "incendiaire contre ours van derlen", "start": 1231.36, "duration": 5.4}, {"text": "l'\u00c9lys\u00e9e a priori n n'est pas au courant", "start": 1233.96, "duration": 4.36}, {"text": "donc l\u00e0 en fait d'avoir quelqu'un qui", "start": 1236.76, "duration": 3.159}, {"text": "est un proche d'Emmanuel Macron en plus", "start": 1238.32, "duration": 3.04}, {"text": "ils sont ils se connaissent tr\u00e8s bien de", "start": 1239.919, "duration": 2.801}, {"text": "depuis tr\u00e8s longtemps c'est c'est", "start": 1241.36, "duration": 4.319}, {"text": "infid\u00e8le \u00e7a va donc arranger \u00e0 la fois", "start": 1242.72, "duration": 4.68}, {"text": "Emmanuel Macron parce que finalement la", "start": 1245.679, "duration": 4.161}, {"text": "ligne t\u00e9l\u00e9phonique sera plus facile avec", "start": 1247.4, "duration": 4.48}, {"text": "Bruxelles avec Thierry Breton encore une", "start": 1249.84, "duration": 4.04}, {"text": "fois ce c\u00f4t\u00e9 incontr\u00f4lable \u00e9tait c'\u00e9tait", "start": 1251.88, "duration": 3.08}, {"text": "c'\u00e9tait compliqu\u00e9 quand m\u00eame je pense", "start": 1253.88, "duration": 2.4}, {"text": "pour Emmanuel Macron et puis elle \u00e7a", "start": 1254.96, "duration": 3.12}, {"text": "l'arrange parce que elle reprend le", "start": 1256.28, "duration": 3.48}, {"text": "contr\u00f4le en fait elle elle veut que ce", "start": 1258.08, "duration": 3.44}, {"text": "soit une un management c'est une", "start": 1259.76, "duration": 3.399}, {"text": "entreprise en fait c'est un management", "start": 1261.52, "duration": 3.36}, {"text": "tr\u00e8s descendant elle est la pr\u00e9sidente", "start": 1263.159, "duration": 4.321}, {"text": "et les autres font ce qu' ce que ce", "start": 1264.88, "duration": 4.32}, {"text": "qu'elle souhaite qu' qu'il fasse alors", "start": 1267.48, "duration": 5.439}, {"text": "qu'avec ch boss c'est \u00e7a c'estou", "start": 1269.2, "duration": 5.56}, {"text": "elle habite il faut savoir qu' elle vit", "start": 1272.919, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e0 l'int\u00e9rieur de de ce b\u00e2timent le", "start": 1274.76, "duration": 2.72}, {"text": "berlmont c'est elle s'est fait", "start": 1276.2, "duration": 2.76}, {"text": "construire un appartement qui n'existait", "start": 1277.48, "duration": 4.199}, {"text": "pas elle n'en sort pas elle dirige avec", "start": 1278.96, "duration": 5.12}, {"text": "son directeur de de cabinet d'apr\u00e8s ce", "start": 1281.679, "duration": 3.641}, {"text": "qu'il nous a dit elle est extr\u00eamement", "start": 1284.08, "duration": 2.599}, {"text": "autoritaire et \u00e7a \u00e9videmment avec", "start": 1285.32, "duration": 3.28}, {"text": "Thierry Breton \u00e7a ne marchait pas avec", "start": 1286.679, "duration": 3.201}, {"text": "St\u00e9phan ses journ\u00e9 on verra il y a il y", "start": 1288.6, "duration": 2.72}, {"text": "a des Fran\u00e7ais dans son \u00e9quipe rapproch\u00e9", "start": 1289.88, "duration": 3.48}, {"text": "ou pas du tout il semblerait alors c'est", "start": 1291.32, "duration": 4.68}, {"text": "pas encore on en parler \u00e0 l'instant il", "start": 1293.36, "duration": 3.72}, {"text": "semblerait qu'il puisse en avoir et", "start": 1296.0, "duration": 2.799}, {"text": "effectivement l\u00e0 \u00e7a pourrait participer", "start": 1297.08, "duration": 3.88}, {"text": "de du renforcement de de la strat\u00e9gie", "start": 1298.799, "duration": 3.88}, {"text": "enfin de l'influence fran\u00e7aise peut-\u00eatre", "start": 1300.96, "duration": 3.28}, {"text": "un mot aussi sur la la feuille de route", "start": 1302.679, "duration": 3.801}, {"text": "un sujet tr\u00e8s important c'est qu'il va", "start": 1304.24, "duration": 4.559}, {"text": "\u00eatre notamment en charge avec la", "start": 1306.48, "duration": 4.92}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente ex\u00e9cutive espagnole", "start": 1308.799, "duration": 4.24}, {"text": "socialiste qui est en charge de tous les", "start": 1311.4, "duration": 3.0}, {"text": "sujets environnmentaux alors \u00e7a on en", "start": 1313.039, "duration": 2.321}, {"text": "parlera un peu plus tard la", "start": 1314.4, "duration": 2.32}, {"text": "d\u00e9carbonation d'isra\u00eb donc il y a aussi", "start": 1315.36, "duration": 3.919}, {"text": "un tr\u00e8s gros sujet", "start": 1316.72, "duration": 4.04}, {"text": "c'est un vrai th\u00e8me int\u00e9ressant est que", "start": 1319.279, "duration": 5.76}, {"text": "oui ou non ob pour de de puissance voil\u00e0", "start": 1320.76, "duration": 5.56}, {"text": "de ce point de vue l\u00e0 mais sur le on en", "start": 1325.039, "duration": 2.681}, {"text": "parleant je crois que vous \u00eates plus", "start": 1326.32, "duration": 3.92}, {"text": "inform\u00e9 sur l'entourage d'Ursula van on", "start": 1327.72, "duration": 5.68}, {"text": "y va j'ai mang\u00e9 une partie de la", "start": 1330.24, "duration": 5.319}, {"text": "de parce qu'on va parler des des", "start": 1333.4, "duration": 4.84}, {"text": "relations voil\u00e0 des relations entre", "start": 1335.559, "duration": 5.24}, {"text": "entre effectivementela vanl et et", "start": 1338.24, "duration": 4.48}, {"text": "Emmanuel Macron on va d\u00e9marrer en disant", "start": 1340.799, "duration": 2.961}, {"text": "qu'il y a de l'eau dans le gaz et bah", "start": 1342.72, "duration": 2.28}, {"text": "oui parce que quand m\u00eame il y a de l'eau", "start": 1343.76, "duration": 3.68}, {"text": "dans le gaz entre Ursula van derlen et", "start": 1345.0, "duration": 4.919}, {"text": "Emmanuel Macron et euh dans les", "start": 1347.44, "duration": 4.2}, {"text": "restaurants vous savez on vous propose", "start": 1349.919, "duration": 2.961}, {"text": "quelque fois de l'eau p\u00e9tillante alors", "start": 1351.64, "duration": 2.84}, {"text": "est-ce que vous voulez des fines bulles", "start": 1352.88, "duration": 3.32}, {"text": "ou des bulles un peu plus toniques l\u00e0 on", "start": 1354.48, "duration": 2.92}, {"text": "peut dire que les bulles elles sont", "start": 1356.2, "duration": 3.839}, {"text": "carr\u00e9ment explosives euh car oui quand", "start": 1357.4, "duration": 4.96}, {"text": "m\u00eame c'est in\u00e9dit euh ce qui vient de se", "start": 1360.039, "duration": 4.401}, {"text": "passer et les cabinetsologues de", "start": 1362.36, "duration": 3.64}, {"text": "Bruxelles n'en reviennent pas et la", "start": 1364.44, "duration": 4.4}, {"text": "classe politique unanime non plus on se", "start": 1366.0, "duration": 4.36}, {"text": "souvient ou on se souvient pas en", "start": 1368.84, "duration": 4.199}, {"text": "fonction de nos \u00e2ges \u00e0 la fin des ann\u00e9es", "start": 1370.36, "duration": 6.52}, {"text": "90 \u00e9edit cresson euh et bien elle avait", "start": 1373.039, "duration": 6.601}, {"text": "\u00e9t\u00e9 contest\u00e9e par euh la Commission du", "start": 1376.88, "duration": 5.36}, {"text": "luxembourgeois Jacques cinter et on se", "start": 1379.64, "duration": 3.56}, {"text": "souvient que c'\u00e9tait pour des", "start": 1382.24, "duration": 3.96}, {"text": "all\u00e9gations appuy\u00e9es de mauvaise gestion", "start": 1383.2, "duration": 4.92}, {"text": "l'affaire avait provoqu\u00e9 d'ailleurs des", "start": 1386.2, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9missions en masse il y avait une", "start": 1388.12, "duration": 4.24}, {"text": "tension forte avec l'Allemagne mais la", "start": 1390.36, "duration": 3.559}, {"text": "France qui \u00e9tait celle de Chirac de", "start": 1392.36, "duration": 4.16}, {"text": "Jospin ne l'avait jamais l\u00e2ch\u00e9 n'avait", "start": 1393.919, "duration": 5.201}, {"text": "pas l\u00e2ch\u00e9 sa commissaire en 2019 on l'a", "start": 1396.52, "duration": 5.36}, {"text": "dit CV golard aussi \u00e9tait tomb\u00e9 mais", "start": 1399.12, "duration": 5.08}, {"text": "elle-m\u00eame pour des raisons aussi d'une", "start": 1401.88, "duration": 4.279}, {"text": "mauvaise audition aupr\u00e8s des", "start": 1404.2, "duration": 4.52}, {"text": "parlementaires et en fait ils ont un", "start": 1406.159, "duration": 4.281}, {"text": "droit de censure mais l\u00e0 on \u00e9tait pas du", "start": 1408.72, "duration": 3.28}, {"text": "tout l\u00e0-dedans on est dans un vrai bras", "start": 1410.44, "duration": 3.239}, {"text": "de fer alors si on raconte ce qui s'est", "start": 1412.0, "duration": 4.32}, {"text": "pass\u00e9 cette fois-ci du du du du prisme", "start": 1413.679, "duration": 4.321}, {"text": "entre la pr\u00e9sidente ver lyen et le", "start": 1416.32, "duration": 3.04}, {"text": "pr\u00e9sident Macron oui et ben c'est la", "start": 1418.0, "duration": 3.44}, {"text": "France et quand m\u00eame malgr\u00e9 tout c'est", "start": 1419.36, "duration": 4.679}, {"text": "l'Allemagne et donc m\u00eame si c'est une", "start": 1421.44, "duration": 4.0}, {"text": "commission europ\u00e9enne donc sans", "start": 1424.039, "duration": 2.681}, {"text": "nationalit\u00e9 \u00e7a reste la France et", "start": 1425.44, "duration": 3.76}, {"text": "l'Allemagne c'est une relation dure une", "start": 1426.72, "duration": 4.88}, {"text": "comp\u00e9tition parfois f\u00e9roce des int\u00e9r\u00eats", "start": 1429.2, "duration": 5.24}, {"text": "parfois diversgant surtout en ce moment", "start": 1431.6, "duration": 5.0}, {"text": "chacun dans sa politique int\u00e9rieure et", "start": 1434.44, "duration": 4.16}, {"text": "des temp\u00e9raments et celui d'sela der", "start": 1436.6, "duration": 3.959}, {"text": "lyen donc est terrible on le sait on le", "start": 1438.6, "duration": 4.4}, {"text": "dit c'est assez commun Emmanuel Macron", "start": 1440.559, "duration": 4.161}, {"text": "lui donc est tr\u00e8s affaibli victime de", "start": 1443.0, "duration": 3.64}, {"text": "son \u00e9chec un \u00e9chec cuisant aux", "start": 1444.72, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9ennes et il a \u00e9videmment pos\u00e9 le", "start": 1446.64, "duration": 4.36}, {"text": "mauvais choix de cette dissolution qui", "start": 1448.6, "duration": 4.319}, {"text": "s'est sold\u00e9 par un \u00e9chec quelques", "start": 1451.0, "duration": 3.919}, {"text": "semaines plus tard et donc \u00e9videmment l\u00e0", "start": 1452.919, "duration": 4.041}, {"text": "on l'a dit les tensions \u00e9taient notoires", "start": 1454.919, "duration": 4.24}, {"text": "entre piierry breton et donc la", "start": 1456.96, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sidente elle voulait faire lui", "start": 1459.159, "duration": 3.961}, {"text": "voulait faire bouger la pareil europ\u00e9ens", "start": 1461.4, "duration": 3.999}, {"text": "rel visiblement beaucoup moins et donc", "start": 1463.12, "duration": 4.159}, {"text": "coinc\u00e9 par des appareils successifs", "start": 1465.399, "duration": 3.28}, {"text": "Emmanuel Macron s'est retrouv\u00e9 dans la", "start": 1467.279, "duration": 4.361}, {"text": "NAS fran\u00e7aise finalement prisonnier des", "start": 1468.679, "duration": 5.561}, {"text": "ambitions de ses adversaires politiques", "start": 1471.64, "duration": 4.12}, {"text": "nombreux de plus en plus nombreux y", "start": 1474.24, "duration": 3.76}, {"text": "compris dans son entourage impossible", "start": 1475.76, "duration": 4.919}, {"text": "donc de faire d\u00e9poserursula van derlen", "start": 1478.0, "duration": 5.72}, {"text": "ou impossible de proposer un commissaire", "start": 1480.679, "duration": 4.761}, {"text": "de poids et puis il y a d'autres", "start": 1483.72, "duration": 3.24}, {"text": "sympt\u00f4mes de la perte d'influence de la", "start": 1485.44, "duration": 2.92}, {"text": "France en Europe mais oui parce que ces", "start": 1486.96, "duration": 3.48}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es qui peut Nuer qui peut", "start": 1488.36, "duration": 5.559}, {"text": "nier pardon quand m\u00eame la valse de nos", "start": 1490.44, "duration": 5.359}, {"text": "ministres d\u00e9di\u00e9s aux Affaires", "start": 1493.919, "duration": 4.12}, {"text": "europ\u00e9ennes et leur peu d'assiduit\u00e9 \u00e0", "start": 1495.799, "duration": 3.841}, {"text": "part participer \u00e0 toutes les r\u00e9unions", "start": 1498.039, "duration": 3.841}, {"text": "qu'il pouvait y avoir partout en Europe", "start": 1499.64, "duration": 4.519}, {"text": "et aussi il faut le dire une certaine", "start": 1501.88, "duration": 6.12}, {"text": "faiblesse de la France \u00e0 \u00e0 disons \u00e0 \u00e0 \u00e0", "start": 1504.159, "duration": 5.601}, {"text": "respecter quelques engagements", "start": 1508.0, "duration": 3.76}, {"text": "budg\u00e9taires m\u00eame si c'est controvers\u00e9", "start": 1509.76, "duration": 3.36}, {"text": "cette question c'est important pour", "start": 1511.76, "duration": 4.039}, {"text": "Ursula V derlen et il faut se souvenir", "start": 1513.12, "duration": 4.36}, {"text": "aussi qu'il avait contribu\u00e9 Emmanuel", "start": 1515.799, "duration": 3.36}, {"text": "Macron \u00e0 l'installer en 2017 mais", "start": 1517.48, "duration": 3.559}, {"text": "qu'elle n'\u00e9tait pas son premier choix et", "start": 1519.159, "duration": 3.801}, {"text": "qu'il avait cherch\u00e9 d'autres solution la", "start": 1521.039, "duration": 4.36}, {"text": "rancune est l\u00e0 potentiellement tenace", "start": 1522.96, "duration": 4.52}, {"text": "une histoire de rancune donc et bien oui", "start": 1525.399, "duration": 4.961}, {"text": "donc voil\u00e0 disons un processus", "start": 1527.48, "duration": 4.96}, {"text": "d'individualisation me dit-on aussi \u00e0", "start": 1530.36, "duration": 4.28}, {"text": "Bruxelles toujours plus pour Ursula van", "start": 1532.44, "duration": 4.68}, {"text": "derlen \u00e0 solitaire solitaire et demi", "start": 1534.64, "duration": 4.48}, {"text": "Emmanuel solitaire et demi Emmanuel", "start": 1537.12, "duration": 4.679}, {"text": "Macron lui aussi est un solitaire peu", "start": 1539.12, "duration": 5.76}, {"text": "entour\u00e9 et donc elle est entour\u00e9e d'une", "start": 1541.799, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e9quipe compos\u00e9e de deux de ses", "start": 1544.88, "duration": 3.64}, {"text": "compatriotes pas plus et personne", "start": 1546.24, "duration": 3.64}, {"text": "d'autre n'a d'influence sur elle et", "start": 1548.52, "duration": 3.0}, {"text": "encore certains me disent qu'elle", "start": 1549.88, "duration": 2.6}, {"text": "n'\u00e9coute", "start": 1551.52, "duration": 3.84}, {"text": "qu'elle-m\u00eame mais depuis des mois", "start": 1552.48, "duration": 4.28}, {"text": "circule le bruit de la possible", "start": 1555.36, "duration": 3.16}, {"text": "installation aupr\u00e8s d'elle d'un direct", "start": 1556.76, "duration": 4.12}, {"text": "adjoint de cabinet fran\u00e7ais ah le voil\u00e0", "start": 1558.52, "duration": 4.279}, {"text": "le voil\u00e0 le fameux Alexandre adan qui", "start": 1560.88, "duration": 4.56}, {"text": "est quelqu'un de tr\u00e8s solide qui a \u00e9t\u00e9", "start": 1562.799, "duration": 4.841}, {"text": "le Cher pas d'Emmanuel Macron \u00e0 l'heure", "start": 1565.44, "duration": 5.119}, {"text": "de la pr\u00e9sidence fran\u00e7aise \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e", "start": 1567.64, "duration": 5.0}, {"text": "conseill \u00e0\u00e9is\u00e9e exactement un conseiller", "start": 1570.559, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e et cette nomination on peut", "start": 1572.64, "duration": 3.24}, {"text": "se poser la question de savoir si elle", "start": 1574.64, "duration": 3.6}, {"text": "pourrait redonner un peu d'oxyg\u00e8ne au", "start": 1575.88, "duration": 5.0}, {"text": "chefs de l'\u00c9tat renforcer peut-\u00eatre la", "start": 1578.24, "duration": 4.28}, {"text": "la l'influence fran\u00e7aise au vu des", "start": 1580.88, "duration": 3.519}, {"text": "derniers \u00e9v\u00e9nements il est possible d'en", "start": 1582.52, "duration": 4.159}, {"text": "douter mais l'\u00e9pisode est loin d'\u00eatre", "start": 1584.399, "duration": 4.88}, {"text": "donc termin\u00e9ors on est merci beaucoup", "start": 1586.679, "duration": 4.841}, {"text": "Sophie on est \u00e9videmment un peu", "start": 1589.279, "duration": 4.241}, {"text": "francocentr\u00e9 dans dans dans dans ce", "start": 1591.52, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9bat mais blanch est-ce qu'il y a", "start": 1593.52, "duration": 4.44}, {"text": "d'autres inimiti\u00e9 entre Ursula van", "start": 1595.399, "duration": 4.28}, {"text": "derlen et des chefs d'\u00c9tat europ\u00e9ens \u00e0", "start": 1597.96, "duration": 3.52}, {"text": "quel point \u00e7a peut tirailler dans dans", "start": 1599.679, "duration": 3.561}, {"text": "dans tous les sens oh ben \u00e7a tiraille", "start": 1601.48, "duration": 3.04}, {"text": "dans dans beaucoup de sens alors dans un", "start": 1603.24, "duration": 2.679}, {"text": "sens et dans un autre l\u00e0 par exemple", "start": 1604.52, "duration": 4.48}, {"text": "avec l'Italie on sait que Georgia Meloni", "start": 1605.919, "duration": 6.681}, {"text": "avait il me semble refus\u00e9 de voter pour", "start": 1609.0, "duration": 5.44}, {"text": "pour sa reconduction qui a eu je pense", "start": 1612.6, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment en coulisse de discussion", "start": 1614.44, "duration": 4.839}, {"text": "pour obtenir ce poste de de de", "start": 1617.159, "duration": 4.921}, {"text": "vice-pr\u00e9sident qui a \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9 \u00e0", "start": 1619.279, "duration": 4.201}, {"text": "quelqu'un qui qui sort du gouvernement", "start": 1622.08, "duration": 2.8}, {"text": "M\u00e9loni he donc qui est de sa formation", "start": 1623.48, "duration": 2.6}, {"text": "politique alors qu'il a la r\u00e9putation", "start": 1624.88, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00eatre plut\u00f4t un chr\u00e9tien-d\u00e9mocrate qui", "start": 1626.08, "duration": 5.079}, {"text": "vient du mouvement de de de Berlusconi", "start": 1628.52, "duration": 5.48}, {"text": "donc c'est le plus pro europ\u00e9en du du", "start": 1631.159, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement m\u00e9loniste qui peut", "start": 1634.0, "duration": 3.84}, {"text": "peut-\u00eatre assurer un petit peu certains", "start": 1636.039, "duration": 3.12}, {"text": "qui \u00e9taient tr\u00e8s tr\u00e8s pr\u00e9occup\u00e9s \u00e0", "start": 1637.84, "duration": 3.64}, {"text": "l'id\u00e9e de de cette nomination l\u00e0 il y a", "start": 1639.159, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9videmment des frottement avec la", "start": 1641.48, "duration": 3.799}, {"text": "Hongrie de de Victor Orban pour les", "start": 1643.159, "duration": 3.841}, {"text": "raisons que que l'on sait donc pense que", "start": 1645.279, "duration": 3.28}, {"text": "c'est pas sp\u00e9cifiquement euh euh", "start": 1647.0, "duration": 2.919}, {"text": "franco-fran\u00e7ais et qui a peut-\u00eatre une", "start": 1648.559, "duration": 3.6}, {"text": "volont\u00e9 aussi \u00e0 l'\u00e9chelle du coll\u00e8ge des", "start": 1649.919, "duration": 3.601}, {"text": "commissaires dans son ensemble d'avoir", "start": 1652.159, "duration": 2.801}, {"text": "un coll\u00e8ge peut-\u00eatre un tout petit peu", "start": 1653.52, "duration": 3.96}, {"text": "moins politique qu'il ne l'a \u00e9t\u00e9 et que", "start": 1654.96, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e7a puisse s'appliquer je crois qu'il y a", "start": 1657.48, "duration": 4.439}, {"text": "que SEP commissaires sortants qui sont", "start": 1659.279, "duration": 4.961}, {"text": "reconduits donc des commissaires novices", "start": 1661.919, "duration": 3.561}, {"text": "dans cette nouvelle commission qui vont", "start": 1664.24, "duration": 2.36}, {"text": "peut-\u00eatre \u00eatre davantage \u00e0 la main", "start": 1665.48, "duration": 3.88}, {"text": "d'Ursula van derlen que d'autres", "start": 1666.6, "duration": 4.199}, {"text": "personnalit\u00e9s plus agu\u00e9rries donc je", "start": 1669.36, "duration": 3.84}, {"text": "pense que tout \u00e7a n'est pas uniquement", "start": 1670.799, "duration": 4.6}, {"text": "un affrontement entre la France et", "start": 1673.2, "duration": 3.719}, {"text": "l'Allemagne et il faut pas le le le", "start": 1675.399, "duration": 4.16}, {"text": "cantonner \u00e0 \u00e7a vous vous parliez de de", "start": 1676.919, "duration": 4.76}, {"text": "de ce commissaire italien", "start": 1679.559, "duration": 3.641}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence effectivement il", "start": 1681.679, "duration": 3.681}, {"text": "s'appelle raphaell fito et c'est un", "start": 1683.2, "duration": 3.839}, {"text": "ministre de Georg Meloni on \u00e9coute", "start": 1685.36, "duration": 3.039}, {"text": "surcula", "start": 1687.039, "duration": 4.961}, {"text": "ferlen Rapha\u00ebl fito Rapha\u00ebl fito sera le", "start": 1688.399, "duration": 5.4}, {"text": "vice-pr\u00e9sident ex\u00e9cutif charg\u00e9 de la", "start": 1692.0, "duration": 3.84}, {"text": "coh\u00e9sion et des r\u00e9formes il sera", "start": 1693.799, "duration": 4.281}, {"text": "responsable du portefeuille relatif \u00e0 la", "start": 1695.84, "duration": 4.36}, {"text": "politique de coh\u00e9sion au d\u00e9veloppement", "start": 1698.08, "duration": 4.24}, {"text": "r\u00e9gional et aux villes nous nous", "start": 1700.2, "duration": 4.12}, {"text": "appuyons sur sa vaste exp\u00e9rience pour", "start": 1702.32, "duration": 4.0}, {"text": "moderniser et pour renforcer nos", "start": 1704.32, "duration": 4.68}, {"text": "investissements en mati\u00e8re de et", "start": 1706.32, "duration": 5.12}, {"text": "strat\u00e9gies de", "start": 1709.0, "duration": 4.919}, {"text": "croissance Fran\u00e7is B est-ce que Georgia", "start": 1711.44, "duration": 4.16}, {"text": "Moni a marqu\u00e9 des points avec cette", "start": 1713.919, "duration": 3.401}, {"text": "cette nomination oui alors elle en avait", "start": 1715.6, "duration": 3.799}, {"text": "perdu beaucoup avant justement par", "start": 1717.32, "duration": 5.079}, {"text": "exemple au moment de la la nomination de", "start": 1719.399, "duration": 4.801}, {"text": "ce que dans un afroanglais on aend on", "start": 1722.399, "duration": 3.361}, {"text": "appelle les top job c'est dire justement", "start": 1724.2, "duration": 4.0}, {"text": "les les grands pr\u00e9sidents elle avait \u00e9t\u00e9", "start": 1725.76, "duration": 4.32}, {"text": "tenue totalement \u00e0 l'\u00e9cart \u00e7a c'\u00e9tait", "start": 1728.2, "duration": 3.4}, {"text": "plut\u00f4t sur les pr\u00e9sidences de groupe au", "start": 1730.08, "duration": 4.4}, {"text": "Parlement europ\u00e9 c\u00e9ta c'\u00e9tait justement", "start": 1731.6, "duration": 4.88}, {"text": "la reconduction de d'oursa Van der", "start": 1734.48, "duration": 3.88}, {"text": "c'\u00e9tait la pr\u00e9sidence du Conseil", "start": 1736.48, "duration": 4.48}, {"text": "europ\u00e9en c'\u00e9tait l'\u00e9quivalent du", "start": 1738.36, "duration": 4.08}, {"text": "minist\u00e8re des Affaires \u00e9trang\u00e8res donc", "start": 1740.96, "duration": 2.839}, {"text": "elle avait \u00e9t\u00e9 totalement tenue \u00e0", "start": 1742.44, "duration": 3.0}, {"text": "l'\u00e9cart donc l\u00e0 effectivement elle", "start": 1743.799, "duration": 3.801}, {"text": "revient on va dire en force avec la", "start": 1745.44, "duration": 4.32}, {"text": "nomination de de ce de ce commissaire", "start": 1747.6, "duration": 3.559}, {"text": "elle a d'ailleurs dit parce que elle a", "start": 1749.76, "duration": 2.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 critiqu\u00e9e parce que effectivement", "start": 1751.159, "duration": 3.88}, {"text": "elle vient d' gouvernement qui est avec", "start": 1752.72, "duration": 4.52}, {"text": "une premi\u00e8re ministre d'extr\u00eame droite", "start": 1755.039, "duration": 3.88}, {"text": "et elle a dit oui mais parce que \u00e7a se", "start": 1757.24, "duration": 2.799}, {"text": "passait devant le Parlement europ\u00e9en", "start": 1758.919, "duration": 2.561}, {"text": "aujourd'hui elle leur a dit mais vous", "start": 1760.039, "duration": 3.36}, {"text": "\u00eates gentil mais vous aussi vous avez", "start": 1761.48, "duration": 4.36}, {"text": "des vice-pr\u00e9sidents qui sont qui sont", "start": 1763.399, "duration": 4.841}, {"text": "qui viennent de de de la droite enfin de", "start": 1765.84, "duration": 3.719}, {"text": "enfin de l'extr\u00eame droite surtout donc", "start": 1768.24, "duration": 2.679}, {"text": "c'est ce qu'elle a dit et puis il y a", "start": 1769.559, "duration": 3.081}, {"text": "une relation quand m\u00eame au cours des", "start": 1770.919, "duration": 4.681}, {"text": "derniers mois quand en fait oui on a on", "start": 1772.64, "duration": 5.159}, {"text": "a on a cru que Georgia Meloni allait", "start": 1775.6, "duration": 4.52}, {"text": "clairement soutenir ou d'ailleurs", "start": 1777.799, "duration": 4.0}, {"text": "c'\u00e9tait tr\u00e8s \u00e9t c'\u00e9tait tr\u00e8s \u00e9tonnant", "start": 1780.12, "duration": 3.48}, {"text": "parce que quand Georgia Meloni a \u00e9t\u00e9 a", "start": 1781.799, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e9lu Oura V derl \u00e9tait tr\u00e8s dur", "start": 1783.6, "duration": 4.439}, {"text": "vis-\u00e0-vis d'elle et puis petit \u00e0 petit", "start": 1786.559, "duration": 3.48}, {"text": "comme Oura VL s'est rendu compte qu'elle", "start": 1788.039, "duration": 4.041}, {"text": "avait besoin d'elle pour \u00eatre\u00e9lue", "start": 1790.039, "duration": 3.721}, {"text": "puisque pass\u00e9 aussi devant devant le", "start": 1792.08, "duration": 3.04}, {"text": "Parlement europ\u00e9en elles sont devenu les", "start": 1793.76, "duration": 2.72}, {"text": "meilleurs amis du monde on les voyit on", "start": 1795.12, "duration": 3.48}, {"text": "aait presque on demand\u00e9 si partait pas", "start": 1796.48, "duration": 3.36}, {"text": "en vacances ensemble c'est \u00e9videmment", "start": 1798.6, "duration": 2.76}, {"text": "pas comme \u00e7a que \u00e7a se passe exactement", "start": 1799.84, "duration": 3.24}, {"text": "mais en tout cas voil\u00e0 elle s'\u00e9tait", "start": 1801.36, "duration": 3.76}, {"text": "rapproch\u00e9e mais l\u00e0 oui Georgia Meloni", "start": 1803.08, "duration": 4.0}, {"text": "elle elle elle elle marque des points et", "start": 1805.12, "duration": 3.96}, {"text": "ourcel van derl dit oui mais attendez", "start": 1807.08, "duration": 3.76}, {"text": "c'est normal parce que l'Italie est un", "start": 1809.08, "duration": 3.959}, {"text": "est un grand pays un des pays fondateurs", "start": 1810.84, "duration": 3.8}, {"text": "apr\u00e8s il y a quand m\u00eame l\u00e0 pour lui il", "start": 1813.039, "duration": 3.801}, {"text": "va y avoir le le passage du du grand", "start": 1814.64, "duration": 4.8}, {"text": "oral devant le le Parlement europ\u00e9en \u00e7a", "start": 1816.84, "duration": 4.24}, {"text": "va les ver et les socialistes avaient", "start": 1819.44, "duration": 3.599}, {"text": "dit notamment qu'ils allaient voter cont", "start": 1821.08, "duration": 4.24}, {"text": "alors juste un tout petit peu de de de", "start": 1823.039, "duration": 4.321}, {"text": "p\u00e9dagogie il faut un vote c'est quoi il", "start": 1825.32, "duration": 3.839}, {"text": "suffit d'une majorit\u00e9 d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens", "start": 1827.36, "duration": 4.28}, {"text": "qui disent non comment \u00e7a marche alors", "start": 1829.159, "duration": 4.801}, {"text": "je pense que c'est devant c'est devant", "start": 1831.64, "duration": 4.759}, {"text": "des commissions", "start": 1833.96, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 comment dire duquel ils ont le", "start": 1836.399, "duration": 3.441}, {"text": "portefeuille c'est que c'est pas c'est", "start": 1838.44, "duration": 3.4}, {"text": "pas devant pas c'est pas tous les", "start": 1839.84, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s et je pense qu'il faut une", "start": 1841.84, "duration": 3.48}, {"text": "majorit\u00e9 v\u00e9rifier j'avoue que j'ai un", "start": 1843.559, "duration": 2.6}, {"text": "petit", "start": 1845.32, "duration": 2.599}, {"text": "doute je pense que c'est une majorit\u00e9", "start": 1846.159, "duration": 5.12}, {"text": "simple donc \u00e7a met du suspense dans dans", "start": 1847.919, "duration": 5.36}, {"text": "les semaines \u00e0 venir y a quelque chose", "start": 1851.279, "duration": 3.441}, {"text": "qui est int\u00e9ressant et on verra ce que", "start": 1853.279, "duration": 2.841}, {"text": "\u00e7a nous dit c'est sur les", "start": 1854.72, "duration": 4.04}, {"text": "vice-pr\u00e9sidences c'est\u00e0dire la premi\u00e8re", "start": 1856.12, "duration": 5.039}, {"text": "le le le le premier mandat van derlen", "start": 1858.76, "duration": 4.879}, {"text": "les vice-pr\u00e9sidents c'\u00e9taient servai", "start": 1861.159, "duration": 3.961}, {"text": "tr\u00e8s largement les pays d'Europe", "start": 1863.639, "duration": 4.04}, {"text": "centrale et orientale l\u00e0 o\u00f9 aujourd'hui", "start": 1865.12, "duration": 3.64}, {"text": "on s'aper\u00e7oit que sur ces", "start": 1867.679, "duration": 2.6}, {"text": "vice-pr\u00e9sidentces vous avez l'Espagne", "start": 1868.76, "duration": 2.799}, {"text": "vous avez la France alors je veux bien", "start": 1870.279, "duration": 3.36}, {"text": "que ce soit pas des pays et et vous avez", "start": 1871.559, "duration": 4.36}, {"text": "vous avez l'Italie et je ne me souviens", "start": 1873.639, "duration": 5.441}, {"text": "plus quelle est la 4e il y en a si en a", "start": 1875.919, "duration": 5.321}, {"text": "si oui mais il y a Kal qui compte comme", "start": 1879.08, "duration": 6.0}, {"text": "une la rouie la rouie ouis et \u00e7a c'est", "start": 1881.24, "duration": 5.559}, {"text": "ass \u00e7a c'est assez int\u00e9ressant parce", "start": 1885.08, "duration": 3.559}, {"text": "qu'on sait que", "start": 1886.799, "duration": 4.72}, {"text": "le Conseil va \u00eatre assez compliqu\u00e9 \u00e0", "start": 1888.639, "duration": 5.28}, {"text": "g\u00e9rer on a expliqu\u00e9 que Monsieur Costa", "start": 1891.519, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9tait un tr\u00e8s bon n\u00e9gociateur \u00e9tait", "start": 1893.919, "duration": 2.801}, {"text": "l'homme des compromis et l'homme de la", "start": 1895.399, "duration": 4.201}, {"text": "situation il n'emp\u00eache qu'il va tout le", "start": 1896.72, "duration": 4.4}, {"text": "monde n'est pas le Conseil europ\u00e9en sont", "start": 1899.6, "duration": 4.4}, {"text": "les les chefs d'\u00c9t git ce sont les chef", "start": 1901.12, "duration": 4.799}, {"text": "d'\u00c9tat et de gouvernement et donc on", "start": 1904.0, "duration": 3.799}, {"text": "peut imaginer qu'elle a voulu s'entourer", "start": 1905.919, "duration": 3.841}, {"text": "en vice-pr\u00e9sidente de pays fort ou de", "start": 1907.799, "duration": 4.321}, {"text": "repr\u00e9sentants de pays forts pour obtenir", "start": 1909.76, "duration": 3.84}, {"text": "peut-\u00eatre des soutiens aussi au niveau", "start": 1912.12, "duration": 4.159}, {"text": "des \u00c9tats mais est-ce que c'est une", "start": 1913.6, "duration": 5.4}, {"text": "une une Europe une Union europ\u00e9enne", "start": 1916.279, "duration": 5.36}, {"text": "alors commission et Parlement r\u00e9unis", "start": 1919.0, "duration": 6.2}, {"text": "plus \u00e0 droite ah ben on a clairement une", "start": 1921.639, "duration": 6.481}, {"text": "progression net des groupes", "start": 1925.2, "duration": 5.12}, {"text": "nationaux-ppulistes il y a le groupe de", "start": 1928.12, "duration": 4.64}, {"text": "Georgia Meloni qui le groupe CRE donc", "start": 1930.32, "duration": 3.64}, {"text": "les conservateurs et r\u00e9formistes", "start": 1932.76, "duration": 2.639}, {"text": "europ\u00e9ens qui est consid\u00e9r\u00e9 des trois", "start": 1933.96, "duration": 3.0}, {"text": "groupes d'extr\u00eame droite comme le moins", "start": 1935.399, "duration": 4.081}, {"text": "extr\u00eame et le seul qui n'est pas", "start": 1936.96, "duration": 4.079}, {"text": "concern\u00e9 par ce qu'on appelle le cordon", "start": 1939.48, "duration": 3.64}, {"text": "sanitaire cordon sanitaire qui appliqu\u00e9", "start": 1941.039, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9gard du nouveau tr\u00e8s grand groupe", "start": 1943.12, "duration": 3.32}, {"text": "qu' a cr\u00e9\u00e9 Victor Orban et que pr\u00e9side", "start": 1944.72, "duration": 3.679}, {"text": "aujourd'hui Jordan Bardella qui suit des", "start": 1946.44, "duration": 4.479}, {"text": "patriotes pour l'Europe qui est ce ce", "start": 1948.399, "duration": 4.12}, {"text": "grand groupe d'extr\u00eame droite qui permet", "start": 1950.919, "duration": 2.88}, {"text": "au Fid\u00e8s de revenir dans le jeu", "start": 1952.519, "duration": 3.081}, {"text": "puisqu'ils \u00e9taient parmi les nonincrits", "start": 1953.799, "duration": 3.281}, {"text": "depuis qu'il s'\u00e9taient fait \u00e9jecter", "start": 1955.6, "duration": 4.959}, {"text": "enfin qu'il s'\u00e9tait auto sorti du PPE", "start": 1957.08, "duration": 6.0}, {"text": "craignant redoutant de de s'en faire", "start": 1960.559, "duration": 3.96}, {"text": "sortir par leurs alli\u00e9s et en plus on a", "start": 1963.08, "duration": 3.599}, {"text": "la FD allemande qui elle-m\u00eame s'est fait", "start": 1964.519, "duration": 5.12}, {"text": "exclure du pr\u00e9c\u00e9dent groupe de marine", "start": 1966.679, "duration": 4.24}, {"text": "mais ce que je retiens c'est le", "start": 1969.639, "duration": 2.64}, {"text": "sanitaire il y a les parti entre", "start": 1970.919, "duration": 4.24}, {"text": "guillemets classique euh soit la", "start": 1972.279, "duration": 5.561}, {"text": "droite les socialistes les \u00e9cologistes", "start": 1975.159, "duration": 5.48}, {"text": "refuse syst\u00e9matiquement de voter avec et", "start": 1977.84, "duration": 4.16}, {"text": "non surtout de leur donner des postes \u00e0", "start": 1980.639, "duration": 2.88}, {"text": "responsabilit\u00e9 de pr\u00e9sidence de", "start": 1982.0, "duration": 4.519}, {"text": "commission de rapporteurs et cetera et", "start": 1983.519, "duration": 5.12}, {"text": "seulement le groupe CRE n'est pas", "start": 1986.519, "duration": 3.961}, {"text": "concern\u00e9 par ce d'accord \u00e7a veut dire", "start": 1988.639, "duration": 3.28}, {"text": "que s'il y a la culture du compromis en", "start": 1990.48, "duration": 3.64}, {"text": "Europe sauf avec eux ouais sauf avec eux", "start": 1991.919, "duration": 3.521}, {"text": "il faut rappeler que les patriotes sont", "start": 1994.12, "duration": 3.12}, {"text": "le trois\u00e8me groupe \u00e0 ce donc c'est pas", "start": 1995.44, "duration": 5.04}, {"text": "rien et que CR est devant RW qui est", "start": 1997.24, "duration": 6.96}, {"text": "pass\u00e9 \u00e0 la Laou eur\u00e9 si on doit r\u00e9sumer", "start": 2000.48, "duration": 4.84}, {"text": "pour r\u00e9pondre \u00e0 votre question en fait", "start": 2004.2, "duration": 2.56}, {"text": "effectivement en gros il y a trois", "start": 2005.32, "duration": 2.839}, {"text": "grandes institutions europ\u00e9enes donc le", "start": 2006.76, "duration": 2.799}, {"text": "Conseil le le Parlement et la Commission", "start": 2008.159, "duration": 3.0}, {"text": "europ\u00e9enne et c'est en fait c'est tr\u00e8s", "start": 2009.559, "duration": 4.08}, {"text": "simple toutes les trois elles ont vir\u00e9", "start": 2011.159, "duration": 4.081}, {"text": "plus \u00e0 droite c'est clair voil\u00e0 c'est", "start": 2013.639, "duration": 2.76}, {"text": "clair mais alors il y a cette question", "start": 2015.24, "duration": 2.559}, {"text": "vous avez commenc\u00e9 \u00e0 l'\u00e9voquer tout \u00e0", "start": 2016.399, "duration": 3.081}, {"text": "l'heure de la des enjeux de de", "start": 2017.799, "duration": 3.161}, {"text": "transition de transformation", "start": 2019.48, "duration": 4.36}, {"text": "environnementale avec donc cette", "start": 2020.96, "duration": 4.64}, {"text": "vice-pr\u00e9sidence vice-pr\u00e9sidente", "start": 2023.84, "duration": 4.24}, {"text": "ex\u00e9cutive thesa Riera qui est une", "start": 2025.6, "duration": 4.88}, {"text": "ministre socialiste espagnole son titre", "start": 2028.08, "duration": 3.92}, {"text": "c'est vice-pr\u00e9sidente ex\u00e9cutive pour une", "start": 2030.48, "duration": 4.48}, {"text": "transition propre juste et comp\u00e9titive", "start": 2032.0, "duration": 5.2}, {"text": "alors je me tourne vers vous siim ma", "start": 2034.96, "duration": 4.0}, {"text": "parce que c'est vrai que \u00e0 l'\u00f4ne des", "start": 2037.2, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9sultats des des \u00e9lections europ\u00e9ennes", "start": 2038.96, "duration": 4.04}, {"text": "on craignait que les les les les enjeux", "start": 2040.84, "duration": 3.839}, {"text": "environnementaux soient allez un petit", "start": 2043.0, "duration": 3.12}, {"text": "peu mis sous le tapis est-ce que \u00e7a", "start": 2044.679, "duration": 4.761}, {"text": "c'est un bon signe pour ces enjeux", "start": 2046.12, "duration": 5.64}, {"text": "comment on peut l'analyser d\u00e9j\u00e0 vous", "start": 2049.44, "duration": 5.04}, {"text": "noterez que le mot Green Deal pacte vert", "start": 2051.76, "duration": 4.2}, {"text": "n'appara\u00eet pas il n'y a pas un", "start": 2054.48, "duration": 3.639}, {"text": "commissaire au Green Deal on a effac\u00e9 ce", "start": 2055.96, "duration": 3.8}, {"text": "mot qui \u00e9tait devenu un mot tabou \u00e0", "start": 2058.119, "duration": 3.641}, {"text": "Bruxelles et en fait c'est plus \u00e7a on a", "start": 2059.76, "duration": 5.52}, {"text": "contourner l'obstacle au mois de juillet", "start": 2061.76, "duration": 7.079}, {"text": "les partisans de ce pacte vert ou de", "start": 2065.28, "duration": 6.44}, {"text": "cette de ce chemin vers la neutralit\u00e9", "start": 2068.839, "duration": 5.0}, {"text": "carbone ont \u00e9t\u00e9 assez rassur\u00e9s par le", "start": 2071.72, "duration": 4.24}, {"text": "discours de ursela Van derlen qui a", "start": 2073.839, "duration": 5.24}, {"text": "quand m\u00eame remis cette n\u00e9cessit\u00e9 de", "start": 2075.96, "duration": 5.159}, {"text": "passer dans une nouvelle \u00e9conomie dans", "start": 2079.079, "duration": 4.76}, {"text": "ce monde de la pr\u00e9carbone \u00e0 l'ordre du", "start": 2081.119, "duration": 5.321}, {"text": "jour ce qui laissait entendre aussi et", "start": 2083.839, "duration": 4.881}, {"text": "d'ailleurs son \u00e9lection si je ne m'abuse", "start": 2086.44, "duration": 3.959}, {"text": "avait avait \u00e9t\u00e9 permise gr\u00e2ce au", "start": 2088.72, "duration": 3.399}, {"text": "ralliment des verres au dernier moment", "start": 2090.399, "duration": 3.72}, {"text": "donc on voit que il y a l'espoir n'\u00e9tait", "start": 2092.119, "duration": 3.24}, {"text": "pas totalement perdu en tout cas qu'elle", "start": 2094.119, "duration": 4.0}, {"text": "avait r\u00e9ussi \u00e0 le restaurer \u00e0 la mijuill", "start": 2095.359, "duration": 4.321}, {"text": "donc ce que je note c'est qu'", "start": 2098.119, "duration": 4.96}, {"text": "effectivement elle donne cette mission \u00e0", "start": 2099.68, "duration": 5.48}, {"text": "une vice-pr\u00e9sidente ce qui n'est pas", "start": 2103.079, "duration": 4.721}, {"text": "rien simplement en oubliant que c'est un", "start": 2105.16, "duration": 4.679}, {"text": "pacte vert donc il faut retravailler", "start": 2107.8, "duration": 3.92}, {"text": "visiblement elle compte retravailler le", "start": 2109.839, "duration": 3.921}, {"text": "narratif autour de \u00e7a et qu'il y ait un", "start": 2111.72, "duration": 4.04}, {"text": "certain nombre d'autres commissaires qui", "start": 2113.76, "duration": 5.8}, {"text": "sont en charge d'autres sujets qui vont", "start": 2115.76, "duration": 6.2}, {"text": "forc\u00e9ment quelque peu frictionner avec", "start": 2119.56, "duration": 5.24}, {"text": "thesa riberin sur ces sur ces questions", "start": 2121.96, "duration": 4.159}, {"text": "votre avis sur ces enjeux blanche le", "start": 2124.8, "duration": 3.0}, {"text": "ridon parce que c'est vrai qu'on la la", "start": 2126.119, "duration": 3.121}, {"text": "campagne des \u00e9lections europ\u00e9ennes avait", "start": 2127.8, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 marqu\u00e9e par le Mouvement europ\u00e9en", "start": 2129.24, "duration": 4.72}, {"text": "des agriculteurs qui d'un seul coup", "start": 2131.44, "duration": 4.36}, {"text": "voil\u00e0 point poait du", "start": 2133.96, "duration": 5.96}, {"text": "doigt l'empilement des des des consignes", "start": 2135.8, "duration": 6.0}, {"text": "des normes administratives notamment", "start": 2139.92, "duration": 3.76}, {"text": "europ\u00e9ennes qui qui rendaiit avec des", "start": 2141.8, "duration": 4.08}, {"text": "injonction contradictoire entre les", "start": 2143.68, "duration": 3.439}, {"text": "enjeux \u00e9conomiques les enjeux", "start": 2145.88, "duration": 2.8}, {"text": "environnementaux bref tout \u00e7a n'a pas", "start": 2147.119, "duration": 3.281}, {"text": "\u00e9t\u00e9 oubli\u00e9 d'un d'un claquement de doigt", "start": 2148.68, "duration": 3.6}, {"text": "totalement et autant en 2019", "start": 2150.4, "duration": 3.439}, {"text": "l'environnement et l'\u00e9cologie avait jou\u00e9", "start": 2152.28, "duration": 3.16}, {"text": "un r\u00f4le majeur dans l'\u00e9lection et avait", "start": 2153.839, "duration": 3.401}, {"text": "permis au vert d'obtenir de bons scores", "start": 2155.44, "duration": 4.56}, {"text": "aant l\u00e0 l\u00e0 en 2024 \u00e7a a pas du tout \u00e9t\u00e9", "start": 2157.24, "duration": 4.28}, {"text": "au c\u0153ur de de la campagne pour les", "start": 2160.0, "duration": 2.92}, {"text": "raisons que vous venez de citer et les", "start": 2161.52, "duration": 3.24}, {"text": "vers font partie des groupes politiques", "start": 2162.92, "duration": 3.28}, {"text": "au Parlement europ\u00e9en qui ont perdu le", "start": 2164.76, "duration": 3.359}, {"text": "plus", "start": 2166.2, "duration": 3.32}, {"text": "d'eurod\u00e9put\u00e9sve pas seulement les", "start": 2168.119, "duration": 3.681}, {"text": "Fran\u00e7ais non non \u00e7a concerne toute toute", "start": 2169.52, "duration": 3.52}, {"text": "l'Europe donc effectivement il y avait", "start": 2171.8, "duration": 3.16}, {"text": "un vrai enjeu dans ce Green Deal qui a", "start": 2173.04, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9 dont certains eurod\u00e9put\u00e9s", "start": 2174.96, "duration": 5.0}, {"text": "voudraient d\u00e9j\u00e0 d\u00e9tricoter les avanc\u00e9es", "start": 2177.44, "duration": 4.919}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 ent\u00e9rin\u00e9es par le Parlement", "start": 2179.96, "duration": 4.08}, {"text": "durant la pr\u00e9c\u00e9dente l\u00e9gislature donc l\u00e0", "start": 2182.359, "duration": 3.841}, {"text": "la fa\u00e7on dont dont je le per\u00e7ois dont", "start": 2184.04, "duration": 4.16}, {"text": "formule ursela VL c'est vraiment de", "start": 2186.2, "duration": 5.32}, {"text": "l'associer \u00e0 euh la r\u00e9industrialisation", "start": 2188.2, "duration": 5.96}, {"text": "euh d\u00e9carbon\u00e9 c'est-\u00e0-dire que on passe", "start": 2191.52, "duration": 4.28}, {"text": "et c'est pour \u00e7a qu'il pourrait y avoir", "start": 2194.16, "duration": 3.159}, {"text": "des pr\u00e9rogatives tr\u00e8s importantes qui", "start": 2195.8, "duration": 2.96}, {"text": "reviendrai \u00e0 \u00e0 St\u00e9phan sesjourn\u00e9", "start": 2197.319, "duration": 2.721}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que toute cette", "start": 2198.76, "duration": 3.0}, {"text": "probl\u00e9matique de la d\u00e9carbonation", "start": 2200.04, "duration": 3.88}, {"text": "industrielle et il s'inspire aussi un", "start": 2201.76, "duration": 4.12}, {"text": "petit peu de l'iray vous savez ce ce", "start": 2203.92, "duration": 4.04}, {"text": "cette gros ce gros paquet l\u00e9gislatif", "start": 2205.88, "duration": 4.68}, {"text": "am\u00e9ricain qui a permis \u00e0 la fois de", "start": 2207.96, "duration": 4.359}, {"text": "r\u00e9industrialiser il de rendre plus", "start": 2210.56, "duration": 3.519}, {"text": "comp\u00e9titive l'industrie notamment", "start": 2212.319, "duration": 5.361}, {"text": "automobile am\u00e9ricaine enlation ruction", "start": 2214.079, "duration": 5.201}, {"text": "qui fonctionne un peu je je caricature", "start": 2217.68, "duration": 3.32}, {"text": "mais comme un aspirateur \u00e0 projet parce", "start": 2219.28, "duration": 2.92}, {"text": "qu'il y a des subventions tr\u00e8s", "start": 2221.0, "duration": 3.119}, {"text": "importantes don par et avec une vraie", "start": 2222.2, "duration": 4.76}, {"text": "volont\u00e9 de verdissement derri\u00e8re donc si", "start": 2224.119, "duration": 5.121}, {"text": "on se fit \u00e0 \u00e7a si on on reprend aussi un", "start": 2226.96, "duration": 3.84}, {"text": "certain nombre des \u00e9l\u00e9ments du rapport", "start": 2229.24, "duration": 2.92}, {"text": "qu'on a cit\u00e9 en d\u00e9but d'\u00e9mission de", "start": 2230.8, "duration": 3.799}, {"text": "Mario dragi qui incite \u00e0 aller aussi", "start": 2232.16, "duration": 3.959}, {"text": "vers ses investissements verts et de", "start": 2234.599, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9carbonation \u00e7a peut \u00eatre un sujet", "start": 2236.119, "duration": 3.72}, {"text": "peut-\u00eatre plus f\u00e9d\u00e9rateur que n'\u00e9tait le", "start": 2238.0, "duration": 3.4}, {"text": "grin mais \u00e9videmment \u00e7a va \u00eatre loin", "start": 2239.839, "duration": 3.561}, {"text": "d'\u00eatre simple pour les raisons de", "start": 2241.4, "duration": 3.88}, {"text": "configuration politique \u00e9voqu\u00e9 avec des", "start": 2243.4, "duration": 4.4}, {"text": "nationauxppulistes qui sont vic\u00e9ralement", "start": 2245.28, "duration": 5.44}, {"text": "oppos\u00e9 de principe allez la la la", "start": 2247.8, "duration": 4.12}, {"text": "question centrale de notre d\u00e9bat", "start": 2250.72, "duration": 2.68}, {"text": "Emmanuel Macron a-t-il perdu la main en", "start": 2251.92, "duration": 3.12}, {"text": "Europe il y a forc\u00e9ment un dernier", "start": 2253.4, "duration": 3.24}, {"text": "chapitre on peut pas passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 c'est", "start": 2255.04, "duration": 4.44}, {"text": "la question de notre niveau", "start": 2256.64, "duration": 5.56}, {"text": "d'endettement on va on va tiens se", "start": 2259.48, "duration": 4.4}, {"text": "souvenir de la campagne des \u00e9lection", "start": 2262.2, "duration": 4.2}, {"text": "l\u00e9gislativ avec l'encore ministre de", "start": 2263.88, "duration": 4.6}, {"text": "l'\u00c9conomie Bruno Le Maire qui croyait", "start": 2266.4, "duration": 4.12}, {"text": "atteindre l'objectif des 3 % de d\u00e9ficit", "start": 2268.48, "duration": 4.119}, {"text": "public en 2027 \u00e9coute-le c'\u00e9ta au mois", "start": 2270.52, "duration": 3.88}, {"text": "de juin maintenant nous sommes \u00e0 un", "start": 2272.599, "duration": 4.161}, {"text": "moment o\u00f9 il faut r\u00e9tablir les comptes", "start": 2274.4, "duration": 4.719}, {"text": "publics pour retrouver des marges de", "start": 2276.76, "duration": 3.92}, {"text": "man\u0153uvre c'est exactement ce que nous", "start": 2279.119, "duration": 3.96}, {"text": "faisons et en fonction des d\u00e9cisions qui", "start": 2280.68, "duration": 4.04}, {"text": "seront prises par le peuple fran\u00e7ais", "start": 2283.079, "duration": 3.441}, {"text": "nous r\u00e9tablirons les comptes publics de", "start": 2284.72, "duration": 3.72}, {"text": "la France nous retrouverons des marges", "start": 2286.52, "duration": 4.04}, {"text": "de man\u0153uvre et nous retournerons sous", "start": 2288.44, "duration": 4.84}, {"text": "les 3 % de d\u00e9ficit en 2027 \u00e7a c'est le", "start": 2290.56, "duration": 6.16}, {"text": "projet que notre majorit\u00e9 d\u00e9fend je ne", "start": 2293.28, "duration": 5.68}, {"text": "suis pas s\u00fbr que le prochain ministre de", "start": 2296.72, "duration": 5.0}, {"text": "l'\u00e9conomie pourrait \u00eatre aussi optimiste", "start": 2298.96, "duration": 4.24}, {"text": "parce que depuis Fran\u00e7ois bonalet parti", "start": 2301.72, "duration": 3.28}, {"text": "pr\u00e9sidentiel il a perdu l\u00e9gislative les", "start": 2303.2, "duration": 3.48}, {"text": "d\u00e9penses publiques ont encore d\u00e9rap\u00e9 \u00e7a", "start": 2305.0, "duration": 3.119}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 il y a il y a quelques", "start": 2306.68, "duration": 3.24}, {"text": "jours qu'est-ce qui va se passer dans", "start": 2308.119, "duration": 3.321}, {"text": "les prochaines semaines \u00e0 Bruxelles la", "start": 2309.92, "duration": 3.52}, {"text": "France est est sous l'\u0153il de Bruxelles", "start": 2311.44, "duration": 4.28}, {"text": "en quelque sorte oui et et \u00e0 la fois je", "start": 2313.44, "duration": 3.76}, {"text": "dirais c'est pas je sais que c'est un", "start": 2315.72, "duration": 2.68}, {"text": "peu contreinttuitif ce que je vais vous", "start": 2317.2, "duration": 2.76}, {"text": "dire mais c'est finalement pas tr\u00e8s pas", "start": 2318.4, "duration": 4.32}, {"text": "si grave que \u00e7a pas si grave que \u00e7a euh", "start": 2319.96, "duration": 4.119}, {"text": "je pense que c'est tr\u00e8s utilis\u00e9 par les", "start": 2322.72, "duration": 3.28}, {"text": "opposants en France pour faire monter", "start": 2324.079, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e9videmment la la pression sur sur", "start": 2326.0, "duration": 4.359}, {"text": "Emmanuel Macron la France a d\u00e9j\u00e0 demand\u00e9", "start": 2327.88, "duration": 3.88}, {"text": "un d\u00e9lai suppl\u00e9mentaire parce que", "start": 2330.359, "duration": 3.081}, {"text": "normalement on aurait d\u00fb pr\u00e9senter c'est", "start": 2331.76, "duration": 2.88}, {"text": "quoi c'est une proc\u00e9dure de surveillance", "start": 2333.44, "duration": 3.28}, {"text": "des comptes des comptes fran\u00e7ais c'est", "start": 2334.64, "duration": 4.56}, {"text": "en fait on la France comme six autres", "start": 2336.72, "duration": 5.92}, {"text": "\u00c9tats europ\u00e9ens devait le le 20", "start": 2339.2, "duration": 4.639}, {"text": "septembre et puis finalement \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 2342.64, "duration": 2.88}, {"text": "repouss\u00e9 j'ai pas la date mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 2343.839, "duration": 3.721}, {"text": "repouss\u00e9 pr\u00e9senter dire voil\u00e0 ok c'est", "start": 2345.52, "duration": 4.64}, {"text": "vrai on d\u00e9rape on va on va revenir dans", "start": 2347.56, "duration": 3.96}, {"text": "les clous et on va vous expliquer", "start": 2350.16, "duration": 2.8}, {"text": "comment on va faire c'est \u00e7a en fait on", "start": 2351.52, "duration": 2.68}, {"text": "passe au tableau quoi si vous voulez il", "start": 2352.96, "duration": 2.6}, {"text": "y a un examinateur on passe au tableau", "start": 2354.2, "duration": 3.68}, {"text": "et on dit on va faire \u00e7a comme \u00e7a apr\u00e8s", "start": 2355.56, "duration": 4.36}, {"text": "on doit donc convaincre la France et les", "start": 2357.88, "duration": 4.84}, {"text": "autres pays do doivent convaincre de que", "start": 2359.92, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e7a va marcher voil\u00e0 donc c'est pas s\u00fbr", "start": 2362.72, "duration": 5.879}, {"text": "mais cela dit ce ce les les r\u00e8gles ont", "start": 2364.72, "duration": 5.639}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l\u00e9g\u00e8rement assouplies il y a eu une", "start": 2368.599, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9forme r\u00e9cente les r\u00e8gles ont \u00e9t\u00e9", "start": 2370.359, "duration": 3.401}, {"text": "l\u00e9g\u00e8rement assouplies et m\u00eame si on", "start": 2372.079, "duration": 3.921}, {"text": "prend les r\u00e8gles plus ancienne qui \u00e9tait", "start": 2373.76, "duration": 4.319}, {"text": "tr\u00e8s stricte il y a jamais eu de", "start": 2376.0, "duration": 4.28}, {"text": "sanction donc par sur le papier on", "start": 2378.079, "duration": 3.841}, {"text": "risque quoi une une amende une sanction", "start": 2380.28, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9conomiqueque on risque une une une une", "start": 2381.92, "duration": 4.199}, {"text": "sanction qui est en pourcentage du de de", "start": 2384.119, "duration": 3.681}, {"text": "la richesse du pays donc c'est c'est des", "start": 2386.119, "duration": 3.24}, {"text": "trucs absolument \u00e9normme mais enfin", "start": 2387.8, "duration": 3.24}, {"text": "c'est quand m\u00eame un peu contradictoire", "start": 2389.359, "duration": 3.641}, {"text": "parce que un pays qui d\u00e9pense trop si on", "start": 2391.04, "duration": 3.64}, {"text": "lui prend \u00e9norm\u00e9ment d'argent son", "start": 2393.0, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9ficit va encore donc donc il y aura", "start": 2394.68, "duration": 4.84}, {"text": "pas de sanction donc voil\u00e0 effectivement", "start": 2397.44, "duration": 3.96}, {"text": "il faut aller vers ces 3 % c'est", "start": 2399.52, "duration": 4.4}, {"text": "important mais il y a pas de d'urgence", "start": 2401.4, "duration": 5.199}, {"text": "im\u00e9di je lis depuis plusieurs plusieurs", "start": 2403.92, "duration": 6.0}, {"text": "semaines des des des tribunes de de de", "start": 2406.599, "duration": 5.441}, {"text": "de certains ou de certaines \u00e9conomistes", "start": 2409.92, "duration": 4.6}, {"text": "parlant d'un sc\u00e9nario \u00e0 la grec Syvie", "start": 2412.04, "duration": 4.559}, {"text": "matellie est-ce qu'on doit se faire", "start": 2414.52, "duration": 5.079}, {"text": "peur non je crois pas qu'on soit qu'on", "start": 2416.599, "duration": 4.441}, {"text": "soit \u00e0 l'approche d'un sc\u00e9nario \u00e0 la", "start": 2419.599, "duration": 3.52}, {"text": "greque et en grande partie parce qu'on a", "start": 2421.04, "duration": 3.6}, {"text": "l'Europe derri\u00e8re nous et qu'on est", "start": 2423.119, "duration": 3.281}, {"text": "qu'on est un pays de la zone euro donc", "start": 2424.64, "duration": 3.64}, {"text": "bien \u00e9videmment dans une autre situation", "start": 2426.4, "duration": 3.88}, {"text": "et on n'aurait pas l'euro on serait on", "start": 2428.28, "duration": 3.68}, {"text": "serait beaucoup plus en difficult\u00e9 par", "start": 2430.28, "duration": 4.0}, {"text": "contre il n'emp\u00eache que \u00e7a fait mauvais", "start": 2431.96, "duration": 4.68}, {"text": "genre voil\u00e0", "start": 2434.28, "duration": 4.72}, {"text": "sur c'est vraiment pas nouveau moi je me", "start": 2436.64, "duration": 4.6}, {"text": "souviens \u00e7a fait bien une ann\u00e9e que dans", "start": 2439.0, "duration": 3.56}, {"text": "toutes les conf\u00e9rences auxquelles on", "start": 2441.24, "duration": 2.72}, {"text": "participe dans tous les s\u00e9minaires", "start": 2442.56, "duration": 4.559}, {"text": "auxquels on participe nous chercheurs de", "start": 2443.96, "duration": 5.32}, {"text": "de centre de recherche vous avez", "start": 2447.119, "duration": 4.161}, {"text": "syst\u00e9matiquement quand un fran\u00e7ais prend", "start": 2449.28, "duration": 4.0}, {"text": "la parole et propose de d\u00e9penser plus", "start": 2451.28, "duration": 3.52}, {"text": "pour financer une politique industrielle", "start": 2453.28, "duration": 2.88}, {"text": "et cetera on vous rentre", "start": 2454.8, "duration": 2.92}, {"text": "syst\u00e9matiquement dedans on vous dire ah", "start": 2456.16, "duration": 2.88}, {"text": "oui mais toute fa\u00e7on vous vous voulez", "start": 2457.72, "duration": 2.879}, {"text": "toujours d\u00e9penser plus non seulement", "start": 2459.04, "duration": 3.079}, {"text": "votre argent mais vous en avez plus et", "start": 2460.599, "duration": 3.201}, {"text": "puis l'argent des autres donc vous voyez", "start": 2462.119, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e7a \u00e7a \u00e7a \u00e7a \u00e7a marque quand m\u00eame hein la", "start": 2463.8, "duration": 5.559}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 est marqu\u00e9e et je pense que", "start": 2466.44, "duration": 4.44}, {"text": "au-del\u00e0 de l'anecdote nous dans les", "start": 2469.359, "duration": 3.361}, {"text": "conf\u00e9rences on a l'habitude on g\u00e8re mais", "start": 2470.88, "duration": 3.959}, {"text": "au-del\u00e0 de l'anecdote quand vous devez", "start": 2472.72, "duration": 4.48}, {"text": "initier des politiques ou prendre des", "start": 2474.839, "duration": 4.52}, {"text": "initiatives au niveau europ\u00e9en et bien", "start": 2477.2, "duration": 3.52}, {"text": "c'est vrai c'est ce qu'on disait tout \u00e0", "start": 2479.359, "duration": 3.0}, {"text": "l'heure avec Monsieur s\u00e9journ\u00e9 et son", "start": 2480.72, "duration": 4.52}, {"text": "portefeuille bah le le le l'ampleur de", "start": 2482.359, "duration": 5.081}, {"text": "son portefeuille et la capacit\u00e9 qu'il", "start": 2485.24, "duration": 4.68}, {"text": "avoir \u00e0 peser d\u00e9pend aussi de l'image", "start": 2487.44, "duration": 4.32}, {"text": "qu'\u00e0 la France \u00e0 Bruxelles et de la", "start": 2489.92, "duration": 3.6}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 que nous avons \u00e0 Bruxelles", "start": 2491.76, "duration": 3.079}, {"text": "voil\u00e0 la cr\u00e9dibilit\u00e9 que nous avons \u00e0", "start": 2493.52, "duration": 3.12}, {"text": "Bruxelles et en politique int\u00e9rieure", "start": 2494.839, "duration": 3.441}, {"text": "parce qu'il y a quand m\u00eame ce volet l\u00e0", "start": 2496.64, "duration": 3.04}, {"text": "aussi qui est important pour Emmanuel", "start": 2498.28, "duration": 3.799}, {"text": "Macron \u00e9videmment dans sa dans sa", "start": 2499.68, "duration": 4.96}, {"text": "relation avec Ursula van derlen dans sa", "start": 2502.079, "duration": 4.04}, {"text": "relation avec \u00e0 peu pr\u00e8s tout le", "start": 2504.64, "duration": 4.08}, {"text": "personnel \u00e0 Bruxelles et celle qu'aura", "start": 2506.119, "duration": 5.161}, {"text": "Michel Barnier comme premier ministre", "start": 2508.72, "duration": 4.359}, {"text": "parce que en fait ce qui se joue ici", "start": 2511.28, "duration": 3.52}, {"text": "chez nous aussi et peut-\u00eatre que les", "start": 2513.079, "duration": 3.76}, {"text": "Fran\u00e7ais ont d'abord le regard dessus", "start": 2514.8, "duration": 4.2}, {"text": "c'est la pr\u00e9paration de notre propre", "start": 2516.839, "duration": 4.641}, {"text": "budget et les difficult\u00e9s que peuvent", "start": 2519.0, "duration": 4.92}, {"text": "avoir les responsables fran\u00e7ais de la", "start": 2521.48, "duration": 3.72}, {"text": "commission des finances qui essayent", "start": 2523.92, "duration": 3.72}, {"text": "d'obtenir de berc des lettres qu'ils", "start": 2525.2, "duration": 4.2}, {"text": "n'obtiennent pas ils vont \u00e0 Matignon ils", "start": 2527.64, "duration": 3.479}, {"text": "vont sonner \u00e0 la porte \u00e7a fait les", "start": 2529.4, "duration": 3.32}, {"text": "grands titres des journaux tout le monde", "start": 2531.119, "duration": 4.681}, {"text": "se moque il y a un retard qui est assez", "start": 2532.72, "duration": 4.72}, {"text": "in\u00e9dit qui peut encore", "start": 2535.8, "duration": 4.08}, {"text": "s'agraver nos voisins observent tout \u00e7a", "start": 2537.44, "duration": 3.28}, {"text": "et", "start": 2539.88, "duration": 3.88}, {"text": "surtout \u00e7a \u00e7a \u00e7a \u00e7a \u00e7a contribue encore", "start": 2540.72, "duration": 4.639}, {"text": "une fois \u00e0 l'affaiblissement et", "start": 2543.76, "duration": 3.4}, {"text": "d'Emmanuel Macron et du gouvernement qui", "start": 2545.359, "duration": 3.401}, {"text": "n'est m\u00eame pas encore arriv\u00e9 ouais alors", "start": 2547.16, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00eame qu'on peut esp\u00e9rer d' Michel", "start": 2548.76, "duration": 3.44}, {"text": "Barnier qui a quand m\u00eame plus de 15 ans", "start": 2550.44, "duration": 3.44}, {"text": "d'exp\u00e9rience dans les arcanes", "start": 2552.2, "duration": 4.68}, {"text": "europ\u00e9ennes voil\u00e0 en tant lui-m\u00eame que", "start": 2553.88, "duration": 5.84}, {"text": "que que commissaire que eurod\u00e9put\u00e9 qui", "start": 2556.88, "duration": 4.8}, {"text": "qui a pu travailler sur sur ces sujetsl", "start": 2559.72, "duration": 3.44}, {"text": "qui puisse d'ailleurs m\u00eame peut-\u00eatre", "start": 2561.68, "duration": 3.159}, {"text": "concurrencer un petit peu Emmanuel", "start": 2563.16, "duration": 3.199}, {"text": "Macron sur sur la sc\u00e8ne domestique on", "start": 2564.839, "duration": 3.361}, {"text": "sait d'ailleurs c'est int\u00e9ressant de de", "start": 2566.359, "duration": 3.281}, {"text": "regarder son entourage on parlait de", "start": 2568.2, "duration": 4.04}, {"text": "l'entourage n'est pas tr\u00e8s d\u00e9mocratique", "start": 2569.64, "duration": 3.88}, {"text": "alors pas du tout mais mais c'est vrai", "start": 2572.24, "duration": 3.319}, {"text": "quand on voit que Arnaud Djan qui est", "start": 2573.52, "duration": 4.36}, {"text": "cet ancien eurod\u00e9put\u00e9 qui europit\u00e9 de", "start": 2575.559, "duration": 5.641}, {"text": "2009 \u00e0 2024 qui qui est tr\u00e8s influent", "start": 2577.88, "duration": 4.64}, {"text": "sur la sc\u00e8ne europ\u00e9enne qui vient d'\u00eatre", "start": 2581.2, "duration": 3.48}, {"text": "nomm\u00e9 conseiller sp\u00e9cial voil\u00e0 de", "start": 2582.52, "duration": 3.48}, {"text": "Barnier on voit qu'il y a quand m\u00eame une", "start": 2584.68, "duration": 3.879}, {"text": "coloration europ\u00e9enne importante au sein", "start": 2586.0, "duration": 4.839}, {"text": "de alors je peux pas encore qualifier \u00e7a", "start": 2588.559, "duration": 3.681}, {"text": "de de nouveau gouvernement mais en tout", "start": 2590.839, "duration": 3.52}, {"text": "cas \u00e0 matigon oui parce que si on a la", "start": 2592.24, "duration": 3.44}, {"text": "Commission \u00e0 Bruxelles on n pas encore", "start": 2594.359, "duration": 3.361}, {"text": "le N il y une concordance normalement", "start": 2595.68, "duration": 4.399}, {"text": "des deux calendriers et puis finalement", "start": 2597.72, "duration": 4.0}, {"text": "le calendrier fran\u00e7ais sans grande", "start": 2600.079, "duration": 3.24}, {"text": "surprise d\u00e9bordera un petit peu de ce", "start": 2601.72, "duration": 3.44}, {"text": "qui \u00e9tait pr\u00e9vu au d\u00e9part mais oui qui", "start": 2603.319, "duration": 4.161}, {"text": "est-ce qu'il nommera aux finan notamment", "start": 2605.16, "duration": 4.88}, {"text": "Barnier tout \u00e7a sera tr\u00e8s suivi et", "start": 2607.48, "duration": 4.639}, {"text": "notamment \u00e0 Bruxelles allez on le d\u00e9bat", "start": 2610.04, "duration": 3.559}, {"text": "est fini mais juste un tout petit mot", "start": 2612.119, "duration": 4.48}, {"text": "sur le r\u00e9seau europ\u00e9en de Barnier euh", "start": 2613.599, "duration": 5.561}, {"text": "notamment li\u00e9 \u00e0 \u00e0 \u00e0 son son exp\u00e9rience", "start": 2616.599, "duration": 4.401}, {"text": "de n\u00e9gociateur du brexit il avait une", "start": 2619.16, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9quipe importante plusieurs dizaines de", "start": 2621.0, "duration": 3.4}, {"text": "de collaborateur c'est \u00e7a qui ont ess\u00e9m", "start": 2622.64, "duration": 3.439}, {"text": "un peu partout oui il incarn\u00e9 d'adresses", "start": 2624.4, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s importants et en particulier", "start": 2626.079, "duration": 3.321}, {"text": "par exemple sur notre d\u00e9ficit en fait il", "start": 2627.4, "duration": 4.28}, {"text": "y a l'une de ses collaboratrices qui", "start": 2629.4, "duration": 4.04}, {"text": "travaille maintenant \u00e0 la qui est la", "start": 2631.68, "duration": 2.96}, {"text": "patronne de la direction g\u00e9n\u00e9rale du", "start": 2633.44, "duration": 3.0}, {"text": "budget \u00e0 la Commission europ\u00e9enne donc", "start": 2634.64, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a va aider \u00e7a veut pas dire", "start": 2636.44, "duration": 3.6}, {"text": "que on sera trait\u00e9 diff\u00e9remment mais", "start": 2638.04, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9videmment \u00e7a aideou merci beaucoup", "start": 2640.04, "duration": 3.44}, {"text": "merci \u00e0 tous et et \u00e0 bient\u00f4t sur eu sur", "start": 2641.76, "duration": 4.48}, {"text": "Public S\u00e9nat", "start": 2643.48, "duration": 2.76}]}