{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.0, "duration": 3.179}, {"text": "[Musique]", "start": 6.35, "duration": 5.89}, {"text": "bonjour \u00e0 toutes et \u00e0 tous bienvenue", "start": 10.519, "duration": 4.481}, {"text": "dans 100 % S\u00e9nat en cas de cohabitation", "start": 12.24, "duration": 4.68}, {"text": "comment se fait la r\u00e9partition du", "start": 15.0, "duration": 4.4}, {"text": "pouvoir entre le pr\u00e9sident et le Premier", "start": 16.92, "duration": 4.199}, {"text": "ministre en mati\u00e8re de politique", "start": 19.4, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re ou de d\u00e9fense la question", "start": 21.119, "duration": 4.48}, {"text": "n'est pas si simple \u00e0 trancher car notre", "start": 23.24, "duration": 4.24}, {"text": "Constitution n'est pas si claire il y a", "start": 25.599, "duration": 3.881}, {"text": "bien l'article 5 qui dit que le", "start": 27.48, "duration": 4.599}, {"text": "pr\u00e9sident et le chef des arm\u00e9es mais il", "start": 29.48, "duration": 5.36}, {"text": "y a aussi l'article 21 qui dit que le", "start": 32.079, "duration": 4.681}, {"text": "premier ministre est responsable de la", "start": 34.84, "duration": 4.64}, {"text": "D\u00e9fense nationale pour y voir plus clair", "start": 36.76, "duration": 4.6}, {"text": "la commission des affaires \u00e9trang\u00e8res et", "start": 39.48, "duration": 4.68}, {"text": "de la d\u00e9fense du S\u00e9nat auditionn\u00e9 hier", "start": 41.36, "duration": 5.199}, {"text": "trois experts Olivier goin docteur en", "start": 44.16, "duration": 4.52}, {"text": "droit public le diplommate Fran\u00e7ais", "start": 46.559, "duration": 4.561}, {"text": "Pierre Sellal et Bruno tertray le", "start": 48.68, "duration": 4.679}, {"text": "directeur adjoint de la Fondation pour", "start": 51.12, "duration": 5.16}, {"text": "la recherche strat\u00e9gique \u00e9couez leurs", "start": 53.359, "duration": 7.081}, {"text": "analyses lors que nous avons un chef des", "start": 56.28, "duration": 6.759}, {"text": "arm\u00e9es qui est devenu coutumi\u00e8rement un", "start": 60.44, "duration": 6.64}, {"text": "chef constitutionnel et fonctionnel et", "start": 63.039, "duration": 5.801}, {"text": "non pas seulement organique des arm\u00e9es", "start": 67.08, "duration": 3.399}, {"text": "nous sommes aussi dans un pouvoir du", "start": 68.84, "duration": 3.12}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique en mati\u00e8re de", "start": 70.479, "duration": 3.601}, {"text": "d\u00e9fense qui n'a jamais", "start": 71.96, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 s\u00e9rieusement", "start": 74.08, "duration": 5.84}, {"text": "contest\u00e9 n'a jamais \u00e9t\u00e9 contest\u00e9 en fait", "start": 76.68, "duration": 5.16}, {"text": "majoritaire c'est-\u00e0-dire dans", "start": 79.92, "duration": 4.839}, {"text": "l'hypoth\u00e8se de conjonction des", "start": 81.84, "duration": 6.48}, {"text": "majorit\u00e9s pr\u00e9sidentielles et", "start": 84.759, "duration": 5.881}, {"text": "l\u00e9gislatives situation nous avons connu", "start": 88.32, "duration": 3.6}, {"text": "entre", "start": 90.64, "duration": 6.04}, {"text": "1962 et 1900", "start": 91.92, "duration": 4.76}, {"text": "86 \u00e9tant pr\u00e9ciser qu'avant 1962 nous", "start": 97.0, "duration": 6.28}, {"text": "avons une coalition majoritaire qui s'", "start": 100.68, "duration": 4.439}, {"text": "frite il n a pas v\u00e9ritablement fait", "start": 103.28, "duration": 3.08}, {"text": "majoritaire parce qu'it\u00e9 le pr\u00e9sident de", "start": 105.119, "duration": 3.521}, {"text": "la R\u00e9publique n'est pas encore \u00e9lu au", "start": 106.36, "duration": 5.2}, {"text": "suffrage universel direct vous me direz", "start": 108.64, "duration": 5.839}, {"text": "il l''est pas non plus en 62 si parce", "start": 111.56, "duration": 4.76}, {"text": "que il engage sa responsabilit\u00e9", "start": 114.479, "duration": 4.92}, {"text": "politique sur le r\u00e9f\u00e9rendum de 1962 et", "start": 116.32, "duration": 5.2}, {"text": "il gagne ce r\u00e9f\u00e9rendum et \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 119.399, "duration": 5.521}, {"text": "enit\u00e9 il s'installe comme \u00e9tant dans la", "start": 121.52, "duration": 5.879}, {"text": "situation d'une \u00e9lection au suffrage", "start": 124.92, "duration": 4.959}, {"text": "universel direct en somme il y a une", "start": 127.399, "duration": 4.241}, {"text": "confirmation de cette situation en", "start": 129.879, "duration": 5.041}, {"text": "65 par son second", "start": 131.64, "duration": 6.28}, {"text": "sept\u00e9nat", "start": 134.92, "duration": 3.0}, {"text": "inachev\u00e9 bien s\u00fbr il y a la", "start": 141.519, "duration": 3.881}, {"text": "cohabitation la cohabitation", "start": 146.599, "duration": 5.161}, {"text": "c'est j'aurais peut-\u00eatre une divergence", "start": 150.36, "duration": 2.72}, {"text": "avec vous sur ce point monsieur le", "start": 151.76, "duration": 3.4}, {"text": "Pr\u00e9sident c'est aussi une hypoth\u00e8se de", "start": 153.08, "duration": 4.56}, {"text": "majorit\u00e9 absolue mais je dirais", "start": 155.16, "duration": 5.96}, {"text": "invers\u00e9 c'est-\u00e0-dire qu'en r\u00e9alit\u00e9 le", "start": 157.64, "duration": 4.879}, {"text": "Premier ministre est en situation", "start": 161.12, "duration": 3.399}, {"text": "d'avoir une majorit\u00e9 absolue au sein de", "start": 162.519, "duration": 5.481}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et c'est en effet", "start": 164.519, "duration": 6.481}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 un probl\u00e8me de l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 168.0, "duration": 4.0}, {"text": "qui se pose c'est-\u00e0-dire que la", "start": 171.0, "duration": 2.519}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 du pr\u00e9sident du pr\u00e9sident de", "start": 172.0, "duration": 3.44}, {"text": "la R\u00e9publique est plus faible parce que", "start": 173.519, "duration": 4.121}, {"text": "il est plus distanci\u00e9 par rapport \u00e0", "start": 175.44, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9lection le Premier ministre vient", "start": 177.64, "duration": 5.319}, {"text": "d'obtenir cette majorit\u00e9 absolue", "start": 179.84, "duration": 5.8}, {"text": "contraire il y a d'ailleurs eu des", "start": 182.959, "duration": 5.36}, {"text": "difficult\u00e9s je ne cache pas entre 97 et", "start": 185.64, "duration": 5.76}, {"text": "2002 au cours de la 3e cohabitation", "start": 188.319, "duration": 4.64}, {"text": "entre le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et", "start": 191.4, "duration": 3.28}, {"text": "le Premier ministre sur les questions", "start": 192.959, "duration": 4.041}, {"text": "qui portaient sur les relations", "start": 194.68, "duration": 3.88}, {"text": "internationales et aussi sur la question", "start": 197.0, "duration": 3.799}, {"text": "de la", "start": 198.56, "duration": 2.239}, {"text": "d\u00e9fense l'exemple le plus connu c'est", "start": 200.879, "duration": 3.561}, {"text": "sans", "start": 203.159, "duration": 4.041}, {"text": "doute l'opposition du Premier ministre", "start": 204.44, "duration": 4.92}, {"text": "Lionel Jospin \u00e0 l'intervention des", "start": 207.2, "duration": 4.36}, {"text": "troupes fran\u00e7aise en C\u00f4te d'Ivoire en", "start": 209.36, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9cembre", "start": 211.56, "duration": 4.039}, {"text": "1999 au soutien du pr\u00e9sident Conan", "start": 212.519, "duration": 5.481}, {"text": "B\u00e9dier qui venait d'\u00eatre renvers\u00e9 il", "start": 215.599, "duration": 5.681}, {"text": "avait succ\u00e9d\u00e9 au pr\u00e9sident auf de boony", "start": 218.0, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sident Chirac souhaitait cette", "start": 221.28, "duration": 2.84}, {"text": "intervention qui \u00e9tait d'ailleurs assez", "start": 222.76, "duration": 2.64}, {"text": "simple parce qu'enit\u00e9 nous avons des", "start": 224.12, "duration": 4.8}, {"text": "troupes \u00e0 Abidjan mais le Premier", "start": 225.4, "duration": 5.119}, {"text": "ministre s'y est oppos\u00e9 et \u00e7a ne s'est", "start": 228.92, "duration": 2.48}, {"text": "pas", "start": 230.519, "duration": 4.401}, {"text": "fait je peux dire que cela \u00e9t\u00e9 mal v\u00e9cu", "start": 231.4, "duration": 5.24}, {"text": "au sein de l'institution", "start": 234.92, "duration": 5.44}, {"text": "militaire mais il y a peu d'ex", "start": 236.64, "duration": 6.76}, {"text": "d'acro et cet accro est sans doute le", "start": 240.36, "duration": 6.4}, {"text": "plus important le plus", "start": 243.4, "duration": 3.36}, {"text": "f\u00e2cheux alors il y a aussi cette", "start": 246.84, "duration": 5.039}, {"text": "hypoth\u00e8se de la majorit\u00e9 relative o\u00f9", "start": 249.159, "duration": 5.041}, {"text": "nous \u00e9tions entre 88 et", "start": 251.879, "duration": 6.2}, {"text": "93 avec il est vrai un \u00e9cart tr\u00e8s faible", "start": 254.2, "duration": 6.8}, {"text": "par rapport \u00e0 la majorit\u00e9 absolue o\u00f9", "start": 258.079, "duration": 6.201}, {"text": "nous \u00e9tions entre 2022 et", "start": 261.0, "duration": 6.96}, {"text": "2024 avec un \u00e9cart un peu plus", "start": 264.28, "duration": 5.8}, {"text": "important et o\u00f9 nous nous sommes", "start": 267.96, "duration": 4.56}, {"text": "peut-\u00eatre j'en'est pas", "start": 270.08, "duration": 7.44}, {"text": "s\u00fbr depuis 2024 depuis le 7 juillet", "start": 272.52, "duration": 8.16}, {"text": "dernier il me semble que dans cette", "start": 277.52, "duration": 6.2}, {"text": "hypoth\u00e8se le syst\u00e8me institutionnel n'a", "start": 280.68, "duration": 4.44}, {"text": "pas fonctionn\u00e9", "start": 283.72, "duration": 4.36}, {"text": "diff\u00e9remment de ce qu' a connu pendant", "start": 285.12, "duration": 8.12}, {"text": "le fait majoritaire ainsi que pendant la", "start": 288.08, "duration": 8.28}, {"text": "cohabitation qui sont des hypoth\u00e8ses o\u00f9", "start": 293.24, "duration": 5.56}, {"text": "par le texte et la coutume", "start": 296.36, "duration": 5.8}, {"text": "interpr\u00e9tative et normative le pr\u00e9sident", "start": 298.8, "duration": 7.119}, {"text": "de la R\u00e9publique reste en situation", "start": 302.16, "duration": 6.56}, {"text": "dominante \u00e0 la fois dans les affaires", "start": 305.919, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res et dans les questions de", "start": 308.72, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9fense qui comme cela est si bien", "start": 310.44, "duration": 6.08}, {"text": "manifest\u00e9 par votre commission sont", "start": 313.16, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9videmment deux questions", "start": 316.52, "duration": 4.28}, {"text": "indissolublement li\u00e9es voil\u00e0 monsieur le", "start": 318.28, "duration": 4.68}, {"text": "Pr\u00e9sident ce que je pouvais dire pour", "start": 320.8, "duration": 4.119}, {"text": "introduire", "start": 322.96, "duration": 4.4}, {"text": "ce cet", "start": 324.919, "duration": 5.241}, {"text": "expos\u00e9ambassadeur c'est vous", "start": 327.36, "duration": 5.08}, {"text": "comme vous", "start": 330.16, "duration": 2.28}, {"text": "voulez c'est vous qui vous organisez", "start": 332.639, "duration": 3.481}, {"text": "comme vous le souhaitez il y a pas de", "start": 334.84, "duration": 3.84}, {"text": "probl\u00e8me chacun parlera tr\u00e8s bien merci", "start": 336.12, "duration": 4.76}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident je pr\u00e9cise que mon", "start": 338.68, "duration": 4.0}, {"text": "mon mon propos sera \u00e9galement inform\u00e9", "start": 340.88, "duration": 4.2}, {"text": "par ma modeste exp\u00e9rience au minist\u00e8re", "start": 342.68, "duration": 3.959}, {"text": "de la D\u00e9fense \u00e0 l'\u00e9poque \u00e7a s'appelait", "start": 345.08, "duration": 4.16}, {"text": "minist\u00e8re de la d\u00e9fense entre 1993 et", "start": 346.639, "duration": 5.84}, {"text": "2001 puisque j'ai v\u00e9cu de de l'int\u00e9rieur", "start": 349.24, "duration": 6.079}, {"text": "deux cohabitations et un poste plut\u00f4t", "start": 352.479, "duration": 4.44}, {"text": "privil\u00e9gi\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque cinq points", "start": 355.319, "duration": 3.121}, {"text": "rapides premier point juste pour", "start": 356.919, "duration": 3.961}, {"text": "confirmer ce que dit dit \u00e0 l'instant", "start": 358.44, "duration": 5.52}, {"text": "monsieur le professeur euh pour moi le", "start": 360.88, "duration": 5.4}, {"text": "statut de chef des arm\u00e9es dans les faits", "start": 363.96, "duration": 4.44}, {"text": "c'est-\u00e0-dire fonctionnellement et et non", "start": 366.28, "duration": 3.199}, {"text": "pas seulement dans le droit est", "start": 368.4, "duration": 2.799}, {"text": "difficilement contestable pr\u00e9sident de", "start": 369.479, "duration": 3.12}, {"text": "la R\u00e9publique n'est pas la reine", "start": 371.199, "duration": 4.0}, {"text": "d'Angleterre je rappelle un fait qui est", "start": 372.599, "duration": 5.801}, {"text": "parfois mal connu le la France est le", "start": 375.199, "duration": 5.201}, {"text": "seul grand pays occidental dans lequel", "start": 378.4, "duration": 3.96}, {"text": "le chef des arm\u00e9es est \u00e9lu au suffrage", "start": 380.4, "duration": 4.44}, {"text": "universel direct la France est le seul", "start": 382.36, "duration": 5.279}, {"text": "pays le seul grand pays occidental dans", "start": 384.84, "duration": 5.0}, {"text": "lequel le chef des arm\u00e9es est \u00e9lu au", "start": 387.639, "duration": 4.721}, {"text": "universel direct la pratique a confirm\u00e9", "start": 389.84, "duration": 4.199}, {"text": "que ce statut \u00e9tait en permanence", "start": 392.36, "duration": 4.16}, {"text": "d\u00e9clin\u00e9 en cons\u00e9quence concr\u00e8te m\u00eame si", "start": 394.039, "duration": 4.0}, {"text": "bien s\u00fbr le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 396.52, "duration": 3.56}, {"text": "peut difficilement emp\u00eacher en situation", "start": 398.039, "duration": 3.56}, {"text": "de", "start": 400.08, "duration": 3.88}, {"text": "covitation forcer une", "start": 401.599, "duration": 4.32}, {"text": "intervention \u00e7a a \u00e9t\u00e9 rappeler \u00e0", "start": 403.96, "duration": 3.72}, {"text": "l'instant ou emp\u00eacher une r\u00e9vision", "start": 405.919, "duration": 5.201}, {"text": "budg\u00e9taire telle que on avait fait en", "start": 407.68, "duration": 6.079}, {"text": "1998 99 \u00e7a s'appelait La Revue des", "start": 411.12, "duration": 4.12}, {"text": "programmes de d\u00e9fense et \u00e7a c'\u00e9tait", "start": 413.759, "duration": 3.56}, {"text": "quelque chose qui avait \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 par", "start": 415.24, "duration": 4.359}, {"text": "le gouvernement 2ux\u00e8me point sur la", "start": 417.319, "duration": 3.56}, {"text": "question nucl\u00e9aire qui effectivement je", "start": 419.599, "duration": 3.361}, {"text": "connaiss assez bien la responsabilit\u00e9 du", "start": 420.879, "duration": 4.401}, {"text": "feu nucl\u00e9aire est indissociable du", "start": 422.96, "duration": 4.0}, {"text": "statut de chef des arm\u00e9es en France sous", "start": 425.28, "duration": 4.919}, {"text": "la 5e alors certes il y a eu des", "start": 426.96, "duration": 6.959}, {"text": "controverses juridiques sur le fondement", "start": 430.199, "duration": 5.68}, {"text": "le fondement juridique de du pouvoir", "start": 433.919, "duration": 6.241}, {"text": "nucl\u00e9aire pr\u00e9sidentiel le d\u00e9cret de 1996", "start": 435.879, "duration": 7.0}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 par Monsieur le professeur", "start": 440.16, "duration": 5.84}, {"text": "il recalibrit juridiquement quelque", "start": 442.879, "duration": 4.76}, {"text": "chose qui n'\u00e9tait pas totalement assur\u00e9", "start": 446.0, "duration": 5.4}, {"text": "en 1964 le fameux d\u00e9cret de 1964 sur les", "start": 447.639, "duration": 5.441}, {"text": "forces a\u00e9riennes strat\u00e9giques euh ce", "start": 451.4, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9cret a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 jour en 2009 et euh", "start": 453.08, "duration": 6.839}, {"text": "en 2016 C tenter que l'assise juridique", "start": 455.84, "duration": 6.72}, {"text": "de du pouvoir nucl\u00e9aire pr\u00e9sidentiel me", "start": 459.919, "duration": 4.28}, {"text": "semble aujourd'hui assez solide je", "start": 462.56, "duration": 2.96}, {"text": "rappelle \u00e9galement", "start": 464.199, "duration": 4.041}, {"text": "euh que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au", "start": 465.52, "duration": 4.079}, {"text": "termees de l'article 5 de la", "start": 468.24, "duration": 3.639}, {"text": "Constitution est garant de notre", "start": 469.599, "duration": 4.401}, {"text": "ind\u00e9pendance de l'int\u00e9grit\u00e9 territoire", "start": 471.879, "duration": 3.44}, {"text": "du fonctionnement r\u00e9gulier des pouvoirs", "start": 474.0, "duration": 3.639}, {"text": "publics ce qui n'est pas du tout anodin", "start": 475.319, "duration": 5.361}, {"text": "d\u00e8s lors que l'on met en relation cette", "start": 477.639, "duration": 6.041}, {"text": "ce ce cette pouvoir de garant du", "start": 480.68, "duration": 7.359}, {"text": "pr\u00e9sident avec la dissuasion", "start": 483.68, "duration": 4.359}, {"text": "nucl\u00e9aire il faut rappeler \u00e9galement que", "start": 488.28, "duration": 4.919}, {"text": "l'\u00e9lection de notre pr\u00e9sident de la", "start": 491.08, "duration": 4.6}, {"text": "R\u00e9publique au suffrage universel direct", "start": 493.199, "duration": 5.761}, {"text": "est li\u00e9 directement au statut nucl\u00e9aire", "start": 495.68, "duration": 4.799}, {"text": "pourquoi parce que l'une des raisons", "start": 498.96, "duration": 3.12}, {"text": "pour lesquelles le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle a", "start": 500.479, "duration": 3.881}, {"text": "voulu cette r\u00e9forme je dis bien l'une", "start": 502.08, "duration": 3.64}, {"text": "des raisons pas la seule mais c'est tr\u00e8s", "start": 504.36, "duration": 3.2}, {"text": "bien document\u00e9 par les acteurs de", "start": 505.72, "duration": 4.08}, {"text": "l'\u00e9poque les les les plus proches du du", "start": 507.56, "duration": 5.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral il consid\u00e9rait que seul une", "start": 509.8, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9lection au suffrage universel direct", "start": 513.08, "duration": 3.28}, {"text": "pouvait lui donner la l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 514.68, "duration": 4.839}, {"text": "n\u00e9cessaire \u00e0 l'int\u00e9rieur et \u00e0", "start": 516.36, "duration": 7.239}, {"text": "l'ext\u00e9rieur pour disposer du pouvoir du", "start": 519.519, "duration": 5.041}, {"text": "pouvoir", "start": 523.599, "duration": 3.961}, {"text": "nucl\u00e9aire et donc tout ceci am\u00e8ne l'un", "start": 524.56, "duration": 3.839}, {"text": "de vos", "start": 527.56, "duration": 2.959}, {"text": "pr\u00e9d\u00e9cesseurs professeur Bernard", "start": 528.399, "duration": 4.601}, {"text": "chandbou a parl\u00e9 de constitution", "start": 530.519, "duration": 5.0}, {"text": "atomique dans les ann\u00e9es", "start": 533.0, "duration": 7.48}, {"text": "1970 je crois et une certaine mani\u00e8re le", "start": 535.519, "duration": 6.281}, {"text": "pouvoir nucl\u00e9aire", "start": 540.48, "duration": 4.919}, {"text": "consolide la position fonctionnelle de", "start": 541.8, "duration": 6.08}, {"text": "chef des arm\u00e9es du Pr\u00e9sident je rappelle", "start": 545.399, "duration": 4.041}, {"text": "que le poste de chef d'\u00e9tat-major", "start": 547.88, "duration": 2.6}, {"text": "particulier du pr\u00e9sident de la", "start": 549.44, "duration": 2.88}, {"text": "R\u00e9publique qui a longtemps \u00e9t\u00e9 en", "start": 550.48, "duration": 4.919}, {"text": "protocole le 3\u00e8 personnage du palais fut", "start": 552.32, "duration": 4.44}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 pour le nucl\u00e9aire de m\u00eame que les", "start": 555.399, "duration": 3.68}, {"text": "cabinets militaires du Premier ministre", "start": 556.76, "duration": 4.6}, {"text": "et du minist\u00e8re des arm\u00e9es que le CM le", "start": 559.079, "duration": 3.721}, {"text": "chef d'\u00e9tat-major particulier pr\u00e9sident", "start": 561.36, "duration": 3.719}, {"text": "et le point de contact quotidien", "start": 562.8, "duration": 3.8}, {"text": "litt\u00e9ralement quotidien parfois", "start": 565.079, "duration": 3.041}, {"text": "pluriquotidien entre le chef", "start": 566.6, "duration": 3.4}, {"text": "d'\u00e9tat-major des arm\u00e9es et le pr\u00e9sident", "start": 568.12, "duration": 4.36}, {"text": "de la R\u00e9publique tris\u00e8me point dans le", "start": 570.0, "duration": 5.12}, {"text": "domaine nucl\u00e9aire militaire en g\u00e9n\u00e9ral", "start": 572.48, "duration": 4.799}, {"text": "le r\u00f4le du Premier ministre reste", "start": 575.12, "duration": 5.44}, {"text": "significatif il prend au terme du Code", "start": 577.279, "duration": 4.961}, {"text": "de la d\u00e9fense les mesures g\u00e9n\u00e9rales", "start": 580.56, "duration": 4.839}, {"text": "d'application des d\u00e9cisions prises en", "start": 582.24, "duration": 4.8}, {"text": "conseil de d\u00e9fense et s\u00e9curit\u00e9 nationale", "start": 585.399, "duration": 3.521}, {"text": "dans le domaine nucl\u00e9aire il est le", "start": 587.04, "duration": 3.68}, {"text": "responsable de ce que l'on appelle le", "start": 588.92, "duration": 2.76}, {"text": "contr\u00f4le", "start": 590.72, "duration": 3.04}, {"text": "gouvernemental dans ces deux cha\u00eenne", "start": 591.68, "duration": 4.399}, {"text": "cha\u00eees de s\u00e9curit\u00e9 et cha\u00eees et cha\u00eene", "start": 593.76, "duration": 4.079}, {"text": "d'engagement ce sont des", "start": 596.079, "duration": 4.721}, {"text": "dispositifs tr\u00e8s tr\u00e8s complexe technique", "start": 597.839, "duration": 4.24}, {"text": "mais extr\u00eamement important qui", "start": 600.8, "duration": 3.88}, {"text": "garantissent qui garantissent que le", "start": 602.079, "duration": 4.44}, {"text": "pouvoir politique contr\u00f4le bien tout au", "start": 604.68, "duration": 6.2}, {"text": "bout tout tout au long de la cha\u00eene la", "start": 606.519, "duration": 6.721}, {"text": "conformit\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9 et tout un tas de", "start": 610.88, "duration": 6.36}, {"text": "choses de de dans le domaine nucl\u00e9aire", "start": 613.24, "duration": 6.24}, {"text": "militaire y compris bien s\u00fbr", "start": 617.24, "duration": 5.36}, {"text": "l'emploi d'apr\u00e8s les sources ouvertes", "start": 619.48, "duration": 5.68}, {"text": "puisqu'il n'y a pas de texte officiel", "start": 622.6, "duration": 4.52}, {"text": "public dans ce domaine le Premier", "start": 625.16, "duration": 3.32}, {"text": "ministre est premier dans ce qu'on", "start": 627.12, "duration": 3.76}, {"text": "appelle la cha\u00eene de d\u00e9volution la", "start": 628.48, "duration": 3.72}, {"text": "cha\u00eene de d\u00e9volution c'est ce qui se", "start": 630.88, "duration": 4.84}, {"text": "passe si euh le pr\u00e9sident n'est est", "start": 632.2, "duration": 6.28}, {"text": "emp\u00each\u00e9 et que l'int\u00e9rim n'a pas pu euh", "start": 635.72, "duration": 6.08}, {"text": "n'a pas pu \u00eatre euh \u00eatre d\u00e9cid\u00e9 ou", "start": 638.48, "duration": 6.28}, {"text": "constat\u00e9 euh c'est aussi pour cela", "start": 641.8, "duration": 4.479}, {"text": "d'ailleurs que le premier ministre l\u00e0", "start": 644.76, "duration": 2.84}, {"text": "encore d'apr\u00e8s les t\u00e9moignages et les", "start": 646.279, "duration": 3.881}, {"text": "sources ouvertes euh se voit lorsqu'il", "start": 647.6, "duration": 4.799}, {"text": "entre en fonction euh se voit pr\u00e9senter", "start": 650.16, "duration": 3.84}, {"text": "la posture des forces nucl\u00e9aire tout", "start": 652.399, "duration": 3.641}, {"text": "comme le pr\u00e9sident euh en en", "start": 654.0, "duration": 3.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 son premier jour de", "start": 656.04, "duration": 3.919}, {"text": "fonction toutefois", "start": 657.88, "duration": 3.759}, {"text": "le Premier ministre dans ces", "start": 659.959, "duration": 3.921}, {"text": "circonstances totalement extr\u00eame bien", "start": 661.639, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00fbr nous sommes l\u00e0 pour expliquer la", "start": 663.88, "duration": 3.079}, {"text": "th\u00e9orie la pratique autant que la", "start": 665.639, "duration": 2.801}, {"text": "th\u00e9orie la th\u00e9orie autant que la", "start": 666.959, "duration": 4.0}, {"text": "pratique d'apr\u00e8s les sources ouvertes le", "start": 668.44, "duration": 3.959}, {"text": "Premier ministre ne pourrait pas", "start": 670.959, "duration": 3.761}, {"text": "modifier les plans tels qu'ils auraient", "start": 672.399, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la", "start": 674.72, "duration": 4.08}, {"text": "R\u00e9publique donc il a un pouvoir d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 676.399, "duration": 4.44}, {"text": "dans des circonstances on ne peut plus", "start": 678.8, "duration": 4.2}, {"text": "extraordinairees ce pouvoir n'est pas la", "start": 680.839, "duration": 4.521}, {"text": "pliditude de l'exercice du pouvoir", "start": 683.0, "duration": 5.279}, {"text": "pr\u00e9sidentiel en ce qui concerne l'emploi", "start": 685.36, "duration": 5.32}, {"text": "du nucl\u00e9aire et puis on peut dire que l\u00e0", "start": 688.279, "duration": 4.8}, {"text": "encore dans l'exp\u00e9rience des des 40", "start": 690.68, "duration": 4.399}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es nous montre que sur", "start": 693.079, "duration": 4.2}, {"text": "certaines questions le Premier ministre", "start": 695.079, "duration": 3.641}, {"text": "a eu une influence ponctuelle", "start": 697.279, "duration": 4.8}, {"text": "significative Michel recard disait par", "start": 698.72, "duration": 6.0}, {"text": "exemple publiquement qu'il avait", "start": 702.079, "duration": 5.041}, {"text": "persuad\u00e9 Fran\u00e7ois mitteran de changer", "start": 704.72, "duration": 3.679}, {"text": "tr\u00e8s vite un certain nombre de plans", "start": 707.12, "duration": 3.36}, {"text": "nucl\u00e9aires apr\u00e8s apr\u00e8s la fin de la", "start": 708.399, "duration": 4.321}, {"text": "guerre froide pierre pierre bergovois", "start": 710.48, "duration": 4.96}, {"text": "est r\u00e9put\u00e9 avoir eu une influence", "start": 712.72, "duration": 4.88}, {"text": "importante sur Fran\u00e7ois mitteran sur la", "start": 715.44, "duration": 3.8}, {"text": "question des essais nucl\u00e9aires de leur", "start": 717.6, "duration": 3.72}, {"text": "p\u00e9r\u00e9nit\u00e9 ou non leur suspension ou non", "start": 719.24, "duration": 6.12}, {"text": "et du nombre d'\u00e9c\u00e8s effectu\u00e9s 4\u00e8 point", "start": 721.32, "duration": 5.959}, {"text": "l'exp\u00e9rience de cohabitation montre \u00e0", "start": 725.36, "duration": 3.4}, {"text": "mon sens que le pr\u00e9sident a le dernier", "start": 727.279, "duration": 3.481}, {"text": "mot sur les d\u00e9cisions les plus", "start": 728.76, "duration": 5.439}, {"text": "importantes euh j'appelle parfois", "start": 730.76, "duration": 7.04}, {"text": "la la la p\u00e9riode pendant laquelle", "start": 734.199, "duration": 4.961}, {"text": "Jacques Chirac \u00e9tait premier ministre", "start": 737.8, "duration": 3.92}, {"text": "etis clardestin pr\u00e9sident la premi\u00e8re", "start": 739.16, "duration": 4.88}, {"text": "cohabitation c'\u00e9tait une quasi", "start": 741.72, "duration": 4.28}, {"text": "cohabitation il y avait eu on s'en", "start": 744.04, "duration": 4.359}, {"text": "souvient peut-\u00eatre pas beaucoup mais un", "start": 746.0, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9bat tr\u00e8s vif publi sur la doctrine de", "start": 748.399, "duration": 4.12}, {"text": "dissuasion \u00e0 l'\u00e9poque entre le Premier", "start": 750.8, "duration": 2.56}, {"text": "ministre et le pr\u00e9sident c'est le", "start": 752.519, "duration": 2.801}, {"text": "pr\u00e9sident qui a eu le dernier mot entre", "start": 753.36, "duration": 4.24}, {"text": "Fran\u00e7ois mitteran et Jacques Chirac vous", "start": 755.32, "duration": 4.84}, {"text": "le savez bien la controverse sur la", "start": 757.6, "duration": 5.76}, {"text": "reprise ou non des essais nucl\u00e9aires c\u00e9", "start": 760.16, "duration": 5.84}, {"text": "\u00e9clos en tout cas jusqu'\u00e0 l'\u00e9lection de", "start": 763.36, "duration": 6.24}, {"text": "jairak par cette le maintien de cette", "start": 766.0, "duration": 5.88}, {"text": "suspension et il y a un moment tr\u00e8s", "start": 769.6, "duration": 4.239}, {"text": "solennel dans lequel le pr\u00e9sident", "start": 771.88, "duration": 4.48}, {"text": "miteran a voulu r\u00e9affirmer la pl\u00e9nitude", "start": 773.839, "duration": 5.521}, {"text": "de ses fonctions dans le domaine et de", "start": 776.36, "duration": 4.039}, {"text": "ses pouvoirs dans le domaine de la", "start": 779.36, "duration": 2.64}, {"text": "dispersion nucl\u00e9aire c'est la la", "start": 780.399, "duration": 4.041}, {"text": "conf\u00e9rence de presse de 1994 extr\u00eamement", "start": 782.0, "duration": 5.0}, {"text": "solennelle o\u00f9 c'\u00e9tait v\u00e9ritablement", "start": 784.44, "duration": 4.519}, {"text": "l'affirmation de la Constitution", "start": 787.0, "duration": 4.92}, {"text": "atomique et du du pr\u00e9sident du pr\u00e9sident", "start": 788.959, "duration": 5.601}, {"text": "jupit\u00e9rien Fran\u00e7ois mit\u00e9ran 94 rappelle", "start": 791.92, "duration": 4.76}, {"text": "donc qu'il exerce la pl\u00e9nitude de ses", "start": 794.56, "duration": 3.959}, {"text": "fonctions dans le domaine nucl\u00e9aire", "start": 796.68, "duration": 3.68}, {"text": "alors qu'on \u00e9tait encore en cohabitation", "start": 798.519, "duration": 3.44}, {"text": "il y a eu ensuite un \u00e9pisode tr\u00e8s", "start": 800.36, "duration": 3.08}, {"text": "int\u00e9ressant c'est celui du Livre blanc", "start": 801.959, "duration": 4.201}, {"text": "sur la d\u00e9fense de 1994 donc en", "start": 803.44, "duration": 5.28}, {"text": "cohabitation et ce Livre Blanc avait \u00e9t\u00e9", "start": 806.16, "duration": 4.119}, {"text": "r\u00e9dig\u00e9 par le", "start": 808.72, "duration": 3.799}, {"text": "gouvernement mais en fin de parcours en", "start": 810.279, "duration": 4.36}, {"text": "fin d'exercice un certain nombre de", "start": 812.519, "duration": 4.241}, {"text": "points avaient \u00e9t\u00e9 soumis au pr\u00e9sident", "start": 814.639, "duration": 4.121}, {"text": "de la r\u00e9publi et il avait je peux en", "start": 816.76, "duration": 5.0}, {"text": "t\u00e9moigner personnellement il avait ray\u00e9", "start": 818.76, "duration": 5.519}, {"text": "quelques phrases modifi\u00e9 quelques points", "start": 821.76, "duration": 4.199}, {"text": "mais il avait \u00e9t\u00e9 consid\u00e9r\u00e9 que", "start": 824.279, "duration": 3.081}, {"text": "s'agissant d'un livre blanc sur la", "start": 825.959, "duration": 3.201}, {"text": "d\u00e9fense un texte gouvernemental sans", "start": 827.36, "duration": 3.64}, {"text": "statut juridique particulier mais", "start": 829.16, "duration": 3.32}, {"text": "c'\u00e9tait trop important pour essayer de", "start": 831.0, "duration": 4.24}, {"text": "faire \u00e7a sans le plein accord du", "start": 832.48, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique donc sur les", "start": 835.24, "duration": 3.279}, {"text": "questions relatives \u00e0 l'OTAN sur les", "start": 837.04, "duration": 3.239}, {"text": "questions au nucl\u00e9aire sur deux ou trois", "start": 838.519, "duration": 3.361}, {"text": "points le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 840.279, "duration": 4.881}, {"text": "avait mis sa main litt\u00e9ralement enfin", "start": 841.88, "duration": 5.959}, {"text": "sous enfin dans la derni\u00e8re cohabitation", "start": 845.16, "duration": 5.479}, {"text": "en date celle de Jacques Chirac avec", "start": 847.839, "duration": 5.44}, {"text": "Lionel Jospin c'\u00e9tait tr\u00e8s particulier", "start": 850.639, "duration": 4.521}, {"text": "parce que je crois que \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 853.279, "duration": 4.161}, {"text": "Jacques Chirac avait d\u00e9j\u00e0 en m\u00e9moire les", "start": 855.16, "duration": 4.32}, {"text": "cohabitations pass\u00e9es et donc tiraer", "start": 857.44, "duration": 5.199}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fice pour l'exercice du de son", "start": 859.48, "duration": 5.799}, {"text": "pouvoir de de ces cohabitations et il y", "start": 862.639, "duration": 4.361}, {"text": "avait eu un \u00e9pisode tr\u00e8s int\u00e9ressant que", "start": 865.279, "duration": 4.441}, {"text": "ce que j'ai que j'ai suivi d'ex mon pr\u00e8s", "start": 867.0, "duration": 5.6}, {"text": "qui \u00e9tait la remise \u00e0 plat justement de", "start": 869.72, "duration": 5.2}, {"text": "de la doctrine nucl\u00e9aire et de quasiment", "start": 872.6, "duration": 4.32}, {"text": "l'ensemble de programmes nucl\u00e9air en en", "start": 874.92, "duration": 3.64}, {"text": "cohabitation de mani\u00e8re extr\u00eamement", "start": 876.92, "duration": 4.08}, {"text": "consensuelle c'est un mod\u00e8le \u00e0 mon sens", "start": 878.56, "duration": 4.719}, {"text": "je pense que Pierre peut en t\u00e9moigner", "start": 881.0, "duration": 4.839}, {"text": "c'est un mod\u00e8le de refondte consensuelle", "start": 883.279, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque de remise \u00e0 plat et de", "start": 885.839, "duration": 3.56}, {"text": "refondte de l'ensemble des questions", "start": 887.399, "duration": 3.721}, {"text": "relatives \u00e0 la politique nucl\u00e9aire", "start": 889.399, "duration": 3.921}, {"text": "militaire notamment notamment sur point", "start": 891.12, "duration": 4.92}, {"text": "de vue de la doctrine et c'est c'\u00e9tait", "start": 893.32, "duration": 4.72}, {"text": "un exemple de cohabitation nucl\u00e9aire", "start": 896.04, "duration": 4.32}, {"text": "apais\u00e9 je peux en t\u00e9moigner", "start": 898.04, "duration": 4.239}, {"text": "personnellement il est vrai il est vrai", "start": 900.36, "duration": 5.0}, {"text": "que c'\u00e9tait aussi ces cohabitation des", "start": 902.279, "duration": 5.0}, {"text": "situations dans lesquelles le Premier", "start": 905.36, "duration": 3.919}, {"text": "ministre \u00e9tait un candidat possible", "start": 907.279, "duration": 4.0}, {"text": "voire d\u00e9clarer \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 909.279, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9sidentielle et donc moi je m'en", "start": 911.279, "duration": 4.92}, {"text": "souviens tr\u00e8s bien je dans les ann\u00e9es 90", "start": 913.639, "duration": 4.56}, {"text": "on sentait que ce que le premier", "start": 916.199, "duration": 4.961}, {"text": "ministre voulait ou pouvait dire sur", "start": 918.199, "duration": 5.801}, {"text": "cette question particuli\u00e8re \u00e9tait aussi", "start": 921.16, "duration": 5.44}, {"text": "inform\u00e9 par la perspective de le voir", "start": 924.0, "duration": 5.8}, {"text": "lui-m\u00eame un jour au commande donc euh et", "start": 926.6, "duration": 5.44}, {"text": "c'est mon c'est mon dernier point euh", "start": 929.8, "duration": 4.0}, {"text": "toutes les cohabitations pass\u00e9es ne nous", "start": 932.04, "duration": 2.96}, {"text": "informment finalement que tr\u00e8s", "start": 933.8, "duration": 3.2}, {"text": "partiellement ce que serait une", "start": 935.0, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9ventuelle forme de", "start": 937.0, "duration": 4.6}, {"text": "cohabitation demain premi\u00e8rement parce", "start": 938.959, "duration": 4.041}, {"text": "que un premier ministre n'est pas", "start": 941.6, "duration": 3.84}, {"text": "forc\u00e9ment un candidat \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 943.0, "duration": 4.639}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en puissance deuxi\u00e8mement", "start": 945.44, "duration": 4.0}, {"text": "parce que le r\u00e9gime sous le contr\u00f4le de", "start": 947.639, "duration": 4.32}, {"text": "monsur professeur goin a tout de m\u00eame", "start": 949.44, "duration": 4.44}, {"text": "\u00e9volu\u00e9 dans sa pratique ou dans sa", "start": 951.959, "duration": 4.281}, {"text": "coutume on peut parler de certaines", "start": 953.88, "duration": 3.879}, {"text": "forme de pr\u00e9sidentialisation", "start": 956.24, "duration": 3.519}, {"text": "suppl\u00e9mentaire depuis 2000 notamment", "start": 957.759, "duration": 6.361}, {"text": "avec l'\u00e9largissement du euh du du mandat", "start": 959.759, "duration": 6.56}, {"text": "du Conseil de d\u00e9fense \u00e9largi \u00e0 la", "start": 964.12, "duration": 4.36}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 nationale on l'a bien vu par", "start": 966.319, "duration": 3.64}, {"text": "exemple pendant la crise du covid-19", "start": 968.48, "duration": 3.76}, {"text": "c'\u00e9tait c'\u00e9tait en vertu du fait que il", "start": 969.959, "duration": 3.641}, {"text": "s'agit non plus seulement d'un conseil", "start": 972.24, "duration": 2.92}, {"text": "de d\u00e9fense d'un conseil de d\u00e9fense et de", "start": 973.6, "duration": 4.359}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 nationale que ce conseil a", "start": 975.16, "duration": 4.76}, {"text": "largement trait\u00e9 de ces questions on", "start": 977.959, "duration": 3.32}, {"text": "peut parler aussi du", "start": 979.92, "duration": 4.039}, {"text": "CNR de la des affaires de renseignement", "start": 981.279, "duration": 6.24}, {"text": "avec cet effort de coordination depuis", "start": 983.959, "duration": 5.88}, {"text": "depuis l'\u00c9lys\u00e9e et puis bien s\u00fbr \u00e7a a", "start": 987.519, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9j\u00e0 mentionn\u00e9 c'est mon dernier", "start": 989.839, "duration": 2.961}, {"text": "point je j'irai pas plus loin parce que", "start": 991.079, "duration": 2.921}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident voulait mentionner", "start": 992.8, "duration": 5.08}, {"text": "la la r\u00e9forme de 2008 euh qui veut que", "start": 994.0, "duration": 5.8}, {"text": "effectivement au bout de 4 mois il y ait", "start": 997.88, "duration": 3.92}, {"text": "euh non seulement information mais", "start": 999.8, "duration": 3.76}, {"text": "contr\u00f4le parlementaire donc autorisation", "start": 1001.8, "duration": 3.36}, {"text": "parlementaire \u00e0 la poursuite d'une", "start": 1003.56, "duration": 4.04}, {"text": "op\u00e9ration ext\u00e9rieure il reste \u00e0 d\u00e9finir", "start": 1005.16, "duration": 4.28}, {"text": "ce qu'est exactement l'envoi de troupe \u00e0", "start": 1007.6, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9tranger et l'op\u00e9ration ext\u00e9rieure et", "start": 1009.44, "duration": 4.48}, {"text": "il est possible que les juristes en", "start": 1012.04, "duration": 4.64}, {"text": "fassent leur miel dans les mois euh ou", "start": 1013.92, "duration": 4.479}, {"text": "des ann\u00e9es qui viennent merci monsieur", "start": 1016.68, "duration": 4.159}, {"text": "le pr\u00e9sident", "start": 1018.399, "duration": 2.44}, {"text": "merci monessieur merci", "start": 1021.04, "duration": 4.24}, {"text": "beaucoup donc la parole est maintenant", "start": 1023.28, "duration": 4.2}, {"text": "pour terminer \u00e0 Monsieur", "start": 1025.28, "duration": 3.919}, {"text": "sellalambassadeur monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1027.48, "duration": 3.079}, {"text": "Mesdames et", "start": 1029.199, "duration": 4.081}, {"text": "Messieurs il a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 que aux yeux", "start": 1030.559, "duration": 4.12}, {"text": "du g\u00e9n\u00e9ral de gaaule il n'y avait pas de", "start": 1033.28, "duration": 4.32}, {"text": "diarchie au sommet de l'\u00c9tat n\u00e9anmoins", "start": 1034.679, "duration": 6.24}, {"text": "la Constitution organise un ex\u00e9cutif", "start": 1037.6, "duration": 5.439}, {"text": "bic\u00e9phale entre le Pr\u00e9sident de la", "start": 1040.919, "duration": 4.841}, {"text": "R\u00e9publique \u00e9lu au suffrage universel et", "start": 1043.039, "duration": 5.04}, {"text": "le Premier ministre nomm\u00e9 par le", "start": 1045.76, "duration": 6.32}, {"text": "pr\u00e9sident de la public et m\u00eame si la", "start": 1048.079, "duration": 5.84}, {"text": "r\u00e9partition des r\u00f4les et des pouvoirs", "start": 1052.08, "duration": 5.16}, {"text": "entre ces deux t\u00eates est d\u00e9fin par une", "start": 1053.919, "duration": 5.441}, {"text": "s\u00e9rie d'articles de la Constitution que", "start": 1057.24, "duration": 4.88}, {"text": "Monsieur le professeur a rappel\u00e9 article", "start": 1059.36, "duration": 6.4}, {"text": "5 15 20 21 j'emprunteraai au Conseil", "start": 1062.12, "duration": 5.439}, {"text": "constitutionnel la formule selon", "start": 1065.76, "duration": 4.2}, {"text": "laquelle tout ceci se caract\u00e9rise par", "start": 1067.559, "duration": 4.801}, {"text": "une certaine plasticit\u00e9 et cette", "start": 1069.96, "duration": 4.48}, {"text": "plasticit\u00e9 des dispositions", "start": 1072.36, "duration": 5.439}, {"text": "constitutionnelles a permis de lectures", "start": 1074.44, "duration": 5.8}, {"text": "de pratiques", "start": 1077.799, "duration": 5.12}, {"text": "diff\u00e9rente de cette relation entre les", "start": 1080.24, "duration": 3.919}, {"text": "deux t\u00eates de", "start": 1082.919, "duration": 4.64}, {"text": "l'ex\u00e9cutif selon ce que je qualifierais", "start": 1084.159, "duration": 5.76}, {"text": "de r\u00e9gime de droit commun puisque nous", "start": 1087.559, "duration": 4.321}, {"text": "avons connu quand m\u00eame davantage depuis", "start": 1089.919, "duration": 4.441}, {"text": "1958 de p\u00e9riodes dans lesquelles il y", "start": 1091.88, "duration": 4.48}, {"text": "avait unit\u00e9 politique entre les deux", "start": 1094.36, "duration": 5.6}, {"text": "t\u00eates de l'ex\u00e9cutif que une situation", "start": 1096.36, "duration": 6.52}, {"text": "diff\u00e9rente donc deux lectures possibles", "start": 1099.96, "duration": 6.12}, {"text": "et deux pratiques qui se sont exprim\u00e9es", "start": 1102.88, "duration": 6.039}, {"text": "l'une dans laquelle le centre de gravit\u00e9", "start": 1106.08, "duration": 5.28}, {"text": "du pouvoir est tr\u00e8s clairement voir", "start": 1108.919, "duration": 4.0}, {"text": "compl\u00e8tement du c\u00f4t\u00e9 du pr\u00e9sident de la", "start": 1111.36, "duration": 4.36}, {"text": "R\u00e9publique avec une cha\u00eene verticale du", "start": 1112.919, "duration": 4.961}, {"text": "pr\u00e9sident vers l'administration via le", "start": 1115.72, "duration": 3.839}, {"text": "Premier ministre le gouvernement et les", "start": 1117.88, "duration": 4.799}, {"text": "ministres et l'autre dans laquelle il y", "start": 1119.559, "duration": 6.441}, {"text": "a d\u00e9placement de centre de gravit\u00e9 vers", "start": 1122.679, "duration": 5.24}, {"text": "le chef de gouvernement vers le Premier", "start": 1126.0, "duration": 3.6}, {"text": "ministre et peut-\u00eatre une application", "start": 1127.919, "duration": 3.481}, {"text": "plus litt\u00e9rale des dispositions de la", "start": 1129.6, "duration": 4.28}, {"text": "Constitution selon lesquels le", "start": 1131.4, "duration": 4.88}, {"text": "gouvernement conduit et dirige la", "start": 1133.88, "duration": 6.44}, {"text": "politique de la nation", "start": 1136.28, "duration": 4.04}, {"text": "monsieur le professeur \u00e9voquait une", "start": 1142.2, "duration": 5.08}, {"text": "pratique qui a valeur de coutume et", "start": 1144.159, "duration": 4.88}, {"text": "c'est vrai que deux types de de", "start": 1147.28, "duration": 4.759}, {"text": "pratiques se sont impos\u00e9 qui constituent", "start": 1149.039, "duration": 6.161}, {"text": "une coutume constitutionnelle aussi bien", "start": 1152.039, "duration": 5.321}, {"text": "dans la premi\u00e8re des situations la plus", "start": 1155.2, "duration": 5.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale encore une fois que l'autre", "start": 1157.36, "duration": 6.12}, {"text": "et un certain nombre de principes", "start": 1160.72, "duration": 5.0}, {"text": "d'habitude de proc\u00e9dure de m\u00e9thodes ont", "start": 1163.48, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 mis en place encore une fois dans", "start": 1165.72, "duration": 5.079}, {"text": "chacune des deux circonstances qui sans", "start": 1167.96, "duration": 5.599}, {"text": "\u00eatre contraignante au plan juridique on", "start": 1170.799, "duration": 4.921}, {"text": "valeur d'inspiration et guide la", "start": 1173.559, "duration": 4.12}, {"text": "pratique j'aijouterai un \u00e9l\u00e9ment", "start": 1175.72, "duration": 5.28}, {"text": "suppl\u00e9mentaire c'est que cette cette", "start": 1177.679, "duration": 4.801}, {"text": "pratique et cette coutume existe", "start": 1181.0, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9galement aux yeux des partenaires", "start": 1182.48, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9trangers et des institutions", "start": 1184.799, "duration": 3.561}, {"text": "internationales", "start": 1186.64, "duration": 4.64}, {"text": "euh nul ne s'est \u00e9tonn\u00e9 c'est le moins", "start": 1188.36, "duration": 4.4}, {"text": "que l'on puisse dire que le Pr\u00e9sident de", "start": 1191.28, "duration": 2.72}, {"text": "la R\u00e9publique partent aujourd'hui au", "start": 1192.76, "duration": 4.72}, {"text": "sommet de l'OTAN euh c'est une pratique", "start": 1194.0, "duration": 6.72}, {"text": "une coutume euh qui n'est", "start": 1197.48, "duration": 6.24}, {"text": "pas fix\u00e9 et d\u00e9fini par un texte mais il", "start": 1200.72, "duration": 4.36}, {"text": "est clair que dans un sommet", "start": 1203.72, "duration": 3.68}, {"text": "international nos partenaires se sont", "start": 1205.08, "duration": 4.959}, {"text": "habitu\u00e9s depuis 60 ans \u00e0 voir si\u00e9g\u00e9 le", "start": 1207.4, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et donc", "start": 1210.039, "duration": 5.0}, {"text": "j'insiste sur ce point parce que euh", "start": 1212.48, "duration": 4.52}, {"text": "dans la mani\u00e8re dont la relation entre", "start": 1215.039, "duration": 3.52}, {"text": "les deux t\u00eates de l'ex\u00e9cutif est", "start": 1217.0, "duration": 3.799}, {"text": "organis\u00e9e en particulier en mati\u00e8re de", "start": 1218.559, "duration": 4.441}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re et et \u00e9galement de", "start": 1220.799, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9fense la mani\u00e8re dont les partenaires", "start": 1223.0, "duration": 4.64}, {"text": "de la France consid\u00e8rent la pratique", "start": 1225.559, "duration": 6.081}, {"text": "fran\u00e7aise est un \u00e9l\u00e9ment tr\u00e8s", "start": 1227.64, "duration": 6.96}, {"text": "important", "start": 1231.64, "duration": 6.08}, {"text": "euh monsieur le professeur", "start": 1234.6, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9voquait le caract\u00e8re inappropri\u00e9 de la", "start": 1237.72, "duration": 5.439}, {"text": "formule du du domaine r\u00e9serv\u00e9 selon", "start": 1240.2, "duration": 5.359}, {"text": "laquelle la politique \u00e9trang\u00e8re dans son", "start": 1243.159, "duration": 5.4}, {"text": "contenu ses m\u00e9thodes ses pratiques sa", "start": 1245.559, "duration": 5.681}, {"text": "mati\u00e8re rel\u00e8verait de mani\u00e8re \u00e9inente du", "start": 1248.559, "duration": 4.081}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et", "start": 1251.24, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e9chapperait \u00e0 la sph\u00e8re gouvernementale", "start": 1252.64, "duration": 3.64}, {"text": "euh vous savez fort bien monsieur le", "start": 1254.44, "duration": 3.56}, {"text": "Pr\u00e9sident Mesdames et Messieurs ce que", "start": 1256.28, "duration": 3.96}, {"text": "la politique \u00e9trang\u00e8re ne constitue pas", "start": 1258.0, "duration": 5.559}, {"text": "quelque chose de disjoint par rapport", "start": 1260.24, "duration": 5.559}, {"text": "aux questions \u00e9conomiques sociales de", "start": 1263.559, "duration": 3.681}, {"text": "toute nature et ceci est", "start": 1265.799, "duration": 2.601}, {"text": "particuli\u00e8rement vrai en mati\u00e8re de", "start": 1267.24, "duration": 3.559}, {"text": "politique europ\u00e9enne on voit mal comment", "start": 1268.4, "duration": 5.159}, {"text": "on pourrait consid\u00e9rer que au titre de", "start": 1270.799, "duration": 4.801}, {"text": "l'article 52 par exemple rappel\u00e9 par", "start": 1273.559, "duration": 3.961}, {"text": "Monsieur le Professeur le pr\u00e9sident de", "start": 1275.6, "duration": 4.24}, {"text": "la R\u00e9publique n\u00e9gocie et ratifie les", "start": 1277.52, "duration": 4.759}, {"text": "trait\u00e9s si ce trait\u00e9 portait sur des", "start": 1279.84, "duration": 4.959}, {"text": "mati\u00e8re qui rel\u00e8ve de tout le champ de", "start": 1282.279, "duration": 5.4}, {"text": "l'action gouvernementale il aurait par", "start": 1284.799, "duration": 5.201}, {"text": "le biais de sa responsabilit\u00e9 en mati\u00e8re", "start": 1287.679, "duration": 4.641}, {"text": "de n\u00e9gociation de trait\u00e9s la haute main", "start": 1290.0, "duration": 3.6}, {"text": "sur toutes les mati\u00e8res relevant de", "start": 1292.32, "duration": 3.479}, {"text": "l'action gouvernementale cela montre", "start": 1293.6, "duration": 3.959}, {"text": "bien que en particulier en ce qui", "start": 1295.799, "duration": 3.401}, {"text": "concerne les affaires europ\u00e9ennes et je", "start": 1297.559, "duration": 3.961}, {"text": "reviendrai dans un instant la formule du", "start": 1299.2, "duration": 3.88}, {"text": "du domaine", "start": 1301.52, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9serv\u00e9 n'est pas n'est pas", "start": 1303.08, "duration": 7.4}, {"text": "appropri\u00e9 ce sur quoi je je je voudrais", "start": 1306.4, "duration": 6.159}, {"text": "insister monsieur le Pr\u00e9sident puisque", "start": 1310.48, "duration": 4.84}, {"text": "vous avez bien voulu rappeler euh ma", "start": 1312.559, "duration": 7.201}, {"text": "pratique de de trois cohabitations c'est", "start": 1315.32, "duration": 8.52}, {"text": "que quel que soit certains moment de de", "start": 1319.76, "duration": 7.399}, {"text": "tension Infin\u00e9 un accord entre les deux", "start": 1323.84, "duration": 4.92}, {"text": "t\u00eates de l'ex\u00e9cutif est absolument", "start": 1327.159, "duration": 4.281}, {"text": "indispensable \u00e0 toute prise de d\u00e9cision", "start": 1328.76, "duration": 4.799}, {"text": "qu'il s'agisse de choses importantes", "start": 1331.44, "duration": 4.56}, {"text": "comme la conclusion d'une n\u00e9gociation ou", "start": 1333.559, "duration": 4.561}, {"text": "la conclusion d'un trait\u00e9 ou de", "start": 1336.0, "duration": 3.48}, {"text": "nomination", "start": 1338.12, "duration": 3.919}, {"text": "d'ambassadeur dans dans la pratique que", "start": 1339.48, "duration": 4.319}, {"text": "j'ai v\u00e9cu en particulier dans la", "start": 1342.039, "duration": 4.12}, {"text": "derni\u00e8re cohabitation o\u00f9 en tant que", "start": 1343.799, "duration": 4.201}, {"text": "directeur de cabinet j'\u00e9tais responsable", "start": 1346.159, "duration": 3.481}, {"text": "de la tion des propositions de", "start": 1348.0, "duration": 3.84}, {"text": "nomination d'ambassadeur c'est que par", "start": 1349.64, "duration": 4.159}, {"text": "un travail informel et des contacts", "start": 1351.84, "duration": 4.16}, {"text": "quotidiens on s'assure d'un consensus", "start": 1353.799, "duration": 3.801}, {"text": "entre les deux t\u00eate de", "start": 1356.0, "duration": 7.0}, {"text": "l'ex\u00e9cutif et en 5 ans de cohabitation", "start": 1357.6, "duration": 6.8}, {"text": "on a d\u00fb", "start": 1363.0, "duration": 5.76}, {"text": "nommer je ne sais 130 140 ambassadeurs", "start": 1364.4, "duration": 6.32}, {"text": "je n'ai pas souvenir de point de blocage", "start": 1368.76, "duration": 3.84}, {"text": "durable qui a", "start": 1370.72, "duration": 5.36}, {"text": "exc\u00e9d\u00e9 les doigts d'une main et ceci est", "start": 1372.6, "duration": 5.92}, {"text": "assez normal lorsqu'il s'agit de nommer", "start": 1376.08, "duration": 4.24}, {"text": "des des des ambassadeurs et des", "start": 1378.52, "duration": 3.36}, {"text": "responsables administratifs de de haut", "start": 1380.32, "duration": 4.239}, {"text": "niveau en pratique le consensus est", "start": 1381.88, "duration": 4.919}, {"text": "indispensable juridiquement il prend la", "start": 1384.559, "duration": 5.48}, {"text": "forme du contresin du Premier ministre", "start": 1386.799, "duration": 5.76}, {"text": "et du ministre les nomination r\u00e9alis\u00e9 en", "start": 1390.039, "duration": 3.88}, {"text": "conseil des ministres la pr\u00e9sidence du", "start": 1392.559, "duration": 3.761}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique mais il y a", "start": 1393.919, "duration": 5.041}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 absolue d'un d'un commun", "start": 1396.32, "duration": 5.16}, {"text": "accord je me permettrai monsieur le", "start": 1398.96, "duration": 4.959}, {"text": "Pr\u00e9sident d'insister plus", "start": 1401.48, "duration": 4.799}, {"text": "particuli\u00e8rement sur les questions de", "start": 1403.919, "duration": 4.88}, {"text": "politique europ\u00e9enne puisque ce sont", "start": 1406.279, "duration": 5.28}, {"text": "celles qui ont donn\u00e9 lieu \u00e0 diverses", "start": 1408.799, "duration": 5.521}, {"text": "interrogations au cours des derni\u00e8res", "start": 1411.559, "duration": 5.48}, {"text": "semaines la premi\u00e8re question c'est qui", "start": 1414.32, "duration": 6.0}, {"text": "doit si\u00e9ger au Conseil europ\u00e9en", "start": 1417.039, "duration": 6.76}, {"text": "aujourd'hui la pratique fran\u00e7aise depuis", "start": 1420.32, "duration": 5.88}, {"text": "que ce Conseil europ\u00e9en existe il a", "start": 1423.799, "duration": 5.0}, {"text": "d'ailleurs \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sur initiative", "start": 1426.2, "duration": 4.52}, {"text": "fran\u00e7aise du Pr\u00e9sident giscardestin", "start": 1428.799, "duration": 3.681}, {"text": "c'est que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 1430.72, "duration": 4.8}, {"text": "si\u00e8ge au Conseil europ\u00e9en tr\u00e8s", "start": 1432.48, "duration": 5.319}, {"text": "longtemps le chef de l'\u00c9tat fran\u00e7ais", "start": 1435.52, "duration": 5.759}, {"text": "\u00e9tait le seul chef de l'\u00c9tat \u00e0", "start": 1437.799, "duration": 6.201}, {"text": "participer au Conseil europ\u00e9en ce n'est", "start": 1441.279, "duration": 5.161}, {"text": "plus le cas aujourd'hui puisqu'il y a", "start": 1444.0, "duration": 4.64}, {"text": "d'autres chef de l'\u00c9tat pr\u00e9sident de la", "start": 1446.44, "duration": 3.76}, {"text": "R\u00e9publique \u00e9lu au suffrage universel", "start": 1448.64, "duration": 3.12}, {"text": "dans leur billers respectif qui si\u00e8gent", "start": 1450.2, "duration": 4.68}, {"text": "au Conseil europ\u00e9en je crois qu'il y en", "start": 1451.76, "duration": 6.039}, {"text": "a aujourd'hui cinq la France la Bulgarie", "start": 1454.88, "duration": 5.12}, {"text": "Chypre Lituanie et la", "start": 1457.799, "duration": 4.681}, {"text": "Roumanie j'observe cependant que il y a", "start": 1460.0, "duration": 3.679}, {"text": "des pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique \u00e9lus au", "start": 1462.48, "duration": 2.52}, {"text": "suffrage universel le pr\u00e9sident", "start": 1463.679, "duration": 2.88}, {"text": "portugais par exemple qui ne participe", "start": 1465.0, "duration": 4.24}, {"text": "pas au Conseil europ\u00e9en euh donc la le", "start": 1466.559, "duration": 4.321}, {"text": "crit\u00e8re n'est pas celui-l\u00e0 ce sont les", "start": 1469.24, "duration": 4.08}, {"text": "dispositions constitutionnelles et les", "start": 1470.88, "duration": 4.12}, {"text": "relations entre le chef de l'\u00c9tat et le", "start": 1473.32, "duration": 4.2}, {"text": "chef du gouvernement dans dans les pays", "start": 1475.0, "duration": 5.32}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9s", "start": 1477.52, "duration": 7.039}, {"text": "euh une observation qui li\u00e9e \u00e0 la", "start": 1480.32, "duration": 6.4}, {"text": "pratique le probl\u00e8me concret de la", "start": 1484.559, "duration": 3.641}, {"text": "repr\u00e9sentation de la France au Conseil", "start": 1486.72, "duration": 4.52}, {"text": "europ\u00e9en \u00e9tait fortement att\u00e9nu\u00e9 dans le", "start": 1488.2, "duration": 5.12}, {"text": "pass\u00e9 la derni\u00e8re p\u00e9riode de", "start": 1491.24, "duration": 4.48}, {"text": "cohabitation incluse par le fait que", "start": 1493.32, "duration": 3.839}, {"text": "chaque \u00c9tat membre disposait de deux", "start": 1495.72, "duration": 3.24}, {"text": "si\u00e8ges au Conseil europ\u00e9ens", "start": 1497.159, "duration": 5.441}, {"text": "euh c'\u00e9tait le cas de 86 \u00e0 88 c'\u00e9tait le", "start": 1498.96, "duration": 7.56}, {"text": "cas de 93 \u00e0 95 et c\u00e9 encore le cas de 97", "start": 1502.6, "duration": 5.88}, {"text": "\u00e0 \u00e0", "start": 1506.52, "duration": 6.159}, {"text": "2002 la fiction si j'ose dire c'est que", "start": 1508.48, "duration": 6.199}, {"text": "le premier ministre occupait le si\u00e8ge", "start": 1512.679, "duration": 3.321}, {"text": "qui \u00e9tait normalement celui du ministre", "start": 1514.679, "duration": 2.201}, {"text": "d'affaires", "start": 1516.0, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res depuis 2004 il n'y a plus", "start": 1516.88, "duration": 6.88}, {"text": "qu'un seul si\u00e8ge au Conseil europ\u00e9en et", "start": 1520.2, "duration": 6.12}, {"text": "euh la question pourrait pourrait se", "start": 1523.76, "duration": 4.56}, {"text": "poser mais l\u00e0 je crois que la r\u00e9ponse", "start": 1526.32, "duration": 4.64}, {"text": "est apport\u00e9 par la coutume \u00e9voqu\u00e9e par", "start": 1528.32, "duration": 4.599}, {"text": "Monsieur le professeur \u00e0 savoir que il", "start": 1530.96, "duration": 3.68}, {"text": "para\u00eet difficilement contestable cont", "start": 1532.919, "duration": 3.281}, {"text": "tenu des habitudes prises cont tenu de", "start": 1534.64, "duration": 3.88}, {"text": "la mani\u00e8re dont euh nos partenaires", "start": 1536.2, "duration": 4.8}, {"text": "attendent les prises de position de la", "start": 1538.52, "duration": 5.279}, {"text": "France que le le pr\u00e9sident euh de la", "start": 1541.0, "duration": 6.279}, {"text": "R\u00e9publique ni'y si\u00e8ge ni si\u00e8ge", "start": 1543.799, "duration": 7.281}, {"text": "point 2\u00e8 question et surtout dans le", "start": 1547.279, "duration": 5.561}, {"text": "contexte o\u00f9 le pr\u00e9sident de la", "start": 1551.08, "duration": 4.04}, {"text": "R\u00e9publique donc en p\u00e9riode par hypoth\u00e8se", "start": 1552.84, "duration": 4.199}, {"text": "de cohabitation si\u00e8gerait seul au", "start": 1555.12, "duration": 3.559}, {"text": "Conseil europ\u00e9en que peut d\u00e9cid\u00e9 le", "start": 1557.039, "duration": 6.281}, {"text": "Conseil europ\u00e9en l\u00e0 c'est un point qui", "start": 1558.679, "duration": 7.161}, {"text": "d\u00e9borde un peu de du champ de nos", "start": 1563.32, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9flexions ce matin il faut toujours se", "start": 1565.84, "duration": 3.719}, {"text": "souvenir que le Conseil europ\u00e9en n'a pas", "start": 1567.84, "duration": 2.76}, {"text": "de pouvoir", "start": 1569.559, "duration": 3.401}, {"text": "l\u00e9gislatif le Conseil europ\u00e9en donne des", "start": 1570.6, "duration": 4.28}, {"text": "grandes impulsions d\u00e9fin des grandes", "start": 1572.96, "duration": 4.68}, {"text": "orientations mais sauf dans un tr\u00e8s", "start": 1574.88, "duration": 4.36}, {"text": "petit nombre de cas il n'a pas de", "start": 1577.64, "duration": 3.279}, {"text": "pouvoir d\u00e9cisionnel propre pouvoir", "start": 1579.24, "duration": 4.08}, {"text": "l\u00e9gislatif d\u00e8s lors qu'il y a un accord", "start": 1580.919, "duration": 4.64}, {"text": "politique qui se dessine sur une", "start": 1583.32, "duration": 4.359}, {"text": "question budg\u00e9taire le lancement d'un", "start": 1585.559, "duration": 4.521}, {"text": "programme", "start": 1587.679, "duration": 4.321}, {"text": "l'ouverture d'une n\u00e9gociation avec un", "start": 1590.08, "duration": 4.56}, {"text": "pays tiers ensuite la mise en \u0153uvre", "start": 1592.0, "duration": 4.88}, {"text": "concr\u00e8te et les d\u00e9cisions juridique", "start": 1594.64, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9pendent des formations du Conseil des", "start": 1596.88, "duration": 4.36}, {"text": "ministres conseil agriculture conseil", "start": 1598.679, "duration": 4.961}, {"text": "ecopine conseil transport Conseil", "start": 1601.24, "duration": 5.679}, {"text": "Environnement et seuls les membres du", "start": 1603.64, "duration": 5.519}, {"text": "gouvernement si\u00e8gent dans ces dans ces", "start": 1606.919, "duration": 4.521}, {"text": "formations du conseil et le Conseil", "start": 1609.159, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9en n'a aucune autorit\u00e9", "start": 1611.44, "duration": 3.04}, {"text": "hi\u00e9rarchique sur les formations du", "start": 1613.039, "duration": 3.201}, {"text": "Conseil des ministres le Conseil", "start": 1614.48, "duration": 3.72}, {"text": "europ\u00e9en n'a aucune capacit\u00e9 de modifier", "start": 1616.24, "duration": 4.52}, {"text": "ation de r\u00e9formation ou d'annulation", "start": 1618.2, "duration": 3.8}, {"text": "d'une d\u00e9cision d'un conseil des", "start": 1620.76, "duration": 3.76}, {"text": "ministres en d'autres", "start": 1622.0, "duration": 4.799}, {"text": "termes un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui", "start": 1624.52, "duration": 4.12}, {"text": "accepterait en Conseil europ\u00e9en ou qui", "start": 1626.799, "duration": 4.36}, {"text": "prendrait des engagements sur des sujets", "start": 1628.64, "duration": 5.56}, {"text": "qui ne seraient pas ensuite mis en \u0153uvre", "start": 1631.159, "duration": 4.601}, {"text": "au niveau", "start": 1634.2, "duration": 3.959}, {"text": "gouvernemental par les ministres", "start": 1635.76, "duration": 4.08}, {"text": "repr\u00e9sentant la France dans les conseils", "start": 1638.159, "duration": 5.24}, {"text": "correspondants verrait sa parole et son", "start": 1639.84, "duration": 5.64}, {"text": "cr\u00e9dit s\u00e9rieusement", "start": 1643.399, "duration": 5.441}, {"text": "entam\u00e9 ce qui me conduit \u00e0 la usion", "start": 1645.48, "duration": 4.88}, {"text": "conforme \u00e0 la pratique que j'ai toujours", "start": 1648.84, "duration": 4.559}, {"text": "v\u00e9cu \u00e0 savoir la n\u00e9cessit\u00e9 d'un commun", "start": 1650.36, "duration": 4.48}, {"text": "accord entre le Pr\u00e9sident de la", "start": 1653.399, "duration": 3.481}, {"text": "R\u00e9publique et le gouvernement pour toute", "start": 1654.84, "duration": 3.92}, {"text": "question susceptible de faire l'objet de", "start": 1656.88, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9cision au niveau europ\u00e9en encore une", "start": 1658.76, "duration": 6.6}, {"text": "fois cela \u00e9tait peut-\u00eatre un peu plus", "start": 1662.0, "duration": 5.24}, {"text": "simple \u00e0 organiser lors que le premier", "start": 1665.36, "duration": 3.6}, {"text": "ministre et le pr\u00e9sident sient ensemble", "start": 1667.24, "duration": 4.159}, {"text": "au Conseil europ\u00e9en \u00e9poque que j'ai bien", "start": 1668.96, "duration": 4.719}, {"text": "v\u00e9cu entre 97 et 2002 et qui donnait", "start": 1671.399, "duration": 3.801}, {"text": "lieu \u00e0 une pr\u00e9paration extr\u00eamement", "start": 1673.679, "duration": 3.921}, {"text": "m\u00e9iculeuse de toute r\u00e9union europ\u00e9enne", "start": 1675.2, "duration": 4.24}, {"text": "de tous sommet pour v\u00e9rifier que en", "start": 1677.6, "duration": 4.0}, {"text": "toute circonstances le commun accord", "start": 1679.44, "duration": 3.4}, {"text": "entre le Premier ministre et le", "start": 1681.6, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9sident serait r\u00e9alis\u00e9 il faudra s'il", "start": 1682.84, "duration": 6.079}, {"text": "devait y avoir comitation demain", "start": 1686.88, "duration": 3.84}, {"text": "inventer de de nouvelles m\u00e9thodes mais", "start": 1688.919, "duration": 3.88}, {"text": "qui encore une fois devrait pour le", "start": 1690.72, "duration": 3.72}, {"text": "cr\u00e9dit de la politique \u00e9trang\u00e8re de la", "start": 1692.799, "duration": 3.561}, {"text": "France et pour la parole de la France", "start": 1694.44, "duration": 3.68}, {"text": "reposer sur un commun accord entre le", "start": 1696.36, "duration": 4.199}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique et et le et", "start": 1698.12, "duration": 3.32}, {"text": "et le", "start": 1700.559, "duration": 2.921}, {"text": "gouvernement une derni\u00e8re question qui a", "start": 1701.44, "duration": 4.4}, {"text": "fait l'objet \u00e9galement de de pol\u00e9mique", "start": 1703.48, "duration": 5.52}, {"text": "dans le d\u00e9bat pr\u00e9\u00e9lectoral euh qui", "start": 1705.84, "duration": 5.4}, {"text": "d\u00e9signe le commissaire fran\u00e7ais", "start": 1709.0, "duration": 4.799}, {"text": "euh est-ce une responsabilit\u00e9 une", "start": 1711.24, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00e9rogative du pr\u00e9sident de la", "start": 1713.799, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e9publique euh est-ce un choix", "start": 1714.919, "duration": 5.681}, {"text": "gouvernemental euh sur ce point il faut", "start": 1717.519, "duration": 5.921}, {"text": "surtout avoir \u00e0 l'esprit que selon les", "start": 1720.6, "duration": 5.24}, {"text": "termes m\u00eames du trait\u00e9 un membre de la", "start": 1723.44, "duration": 3.88}, {"text": "commission n'est pas un repr\u00e9sentant de", "start": 1725.84, "duration": 5.6}, {"text": "son \u00e9tatmembre donc il s'agit pas en cas", "start": 1727.32, "duration": 5.8}, {"text": "d'alternance en particulier de dire le", "start": 1731.44, "duration": 3.0}, {"text": "commissaire \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9 par le", "start": 1733.12, "duration": 2.96}, {"text": "gouvernement pr\u00e9c\u00e9dent il doit \u00eatre", "start": 1734.44, "duration": 4.16}, {"text": "remplac\u00e9 puisque la majorit\u00e9 a chang\u00e9", "start": 1736.08, "duration": 6.079}, {"text": "on d\u00e9signe une personnalit\u00e9 qui ensuite", "start": 1738.6, "duration": 6.04}, {"text": "choisit avec la le pr\u00e9sident ou la", "start": 1742.159, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission et qui fait", "start": 1744.64, "duration": 4.08}, {"text": "l'objet d'un", "start": 1746.279, "duration": 5.4}, {"text": "vote global du coll\u00e8ge dans son ensemble", "start": 1748.72, "duration": 4.88}, {"text": "par le Conseil des ministres donc le", "start": 1751.679, "duration": 6.24}, {"text": "fait qu'in fin\u00e9 il y ait besoin d'un", "start": 1753.6, "duration": 5.76}, {"text": "d'une d\u00e9cision d'un conseil des", "start": 1757.919, "duration": 3.161}, {"text": "ministres fait que le gouvernement a son", "start": 1759.36, "duration": 4.36}, {"text": "mot \u00e0 dire n\u00e9anmoins on peut consid\u00e9rer", "start": 1761.08, "duration": 5.199}, {"text": "que le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a un", "start": 1763.72, "duration": 5.64}, {"text": "droit pr\u00e9f\u00e9rentiel \u00e0 choisir une", "start": 1766.279, "duration": 5.481}, {"text": "personnalit\u00e9 qui lui para\u00eet correspondre", "start": 1769.36, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e0 la mani\u00e8re dont un Fran\u00e7ais doit \u00eatre", "start": 1771.76, "duration": 5.279}, {"text": "membre de la commission mais sur ce", "start": 1774.96, "duration": 3.68}, {"text": "point encore il doit s'assurer d'un", "start": 1777.039, "duration": 3.321}, {"text": "commun accord car rien ne serait pire", "start": 1778.64, "duration": 3.12}, {"text": "qu'un pr\u00e9sident de la R\u00e9publique qui", "start": 1780.36, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9signerait un commissaire que le", "start": 1781.76, "duration": 3.72}, {"text": "gouvernement ensuite au niveau du", "start": 1784.08, "duration": 3.52}, {"text": "conseil qui sera amen\u00e9 \u00e0 approuver la", "start": 1785.48, "duration": 4.12}, {"text": "composition du coll\u00e8ge ne marquerait pas", "start": 1787.6, "duration": 4.799}, {"text": "son accord sur le candidat choisi par", "start": 1789.6, "duration": 4.959}, {"text": "par le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique voil\u00e0", "start": 1792.399, "duration": 4.481}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident quelques le\u00e7 tir\u00e9", "start": 1794.559, "duration": 4.921}, {"text": "de l'exp\u00e9rience je me permets de de", "start": 1796.88, "duration": 6.48}, {"text": "confirmer ce si besoin \u00e9tait ce que", "start": 1799.48, "duration": 5.6}, {"text": "disait Bruno tra tout \u00e0 l'heure \u00e0 propos", "start": 1803.36, "duration": 5.6}, {"text": "de la dissuasion c'\u00e9tait un mod\u00e8le de", "start": 1805.08, "duration": 5.4}, {"text": "recherche d'un commun accord que", "start": 1808.96, "duration": 3.599}, {"text": "l'exercice qui avait \u00e9t\u00e9 men\u00e9 de mise \u00e0", "start": 1810.48, "duration": 6.52}, {"text": "plat de la doctrine de dissoision en 98", "start": 1812.559, "duration": 7.12}, {"text": "99 exercice auquel j'avais eu l'honneur", "start": 1817.0, "duration": 6.799}, {"text": "de de participer et qui marquait une une", "start": 1819.679, "duration": 6.641}, {"text": "volont\u00e9 de faire reposer la strat\u00e9gie", "start": 1823.799, "duration": 4.561}, {"text": "fran\u00e7aise sur un consensus profond entre", "start": 1826.32, "duration": 3.92}, {"text": "les forces politiques qui \u00e9taiit assez", "start": 1828.36, "duration": 4.799}, {"text": "remarqua et de mani\u00e8re", "start": 1830.24, "duration": 5.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale nos partenaires \u00e0 cette \u00e9poque", "start": 1833.159, "duration": 4.441}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement", "start": 1836.08, "duration": 3.16}, {"text": "impressionn\u00e9 dans ce domaine comme dans", "start": 1837.6, "duration": 3.36}, {"text": "d'autres par la mani\u00e8re dont les", "start": 1839.24, "duration": 3.72}, {"text": "positions fran\u00e7aises refl\u00e9taient", "start": 1840.96, "duration": 4.599}, {"text": "v\u00e9ritablement une position nationale et", "start": 1842.96, "duration": 4.4}, {"text": "j'ajouterai qu'il aura \u00e9tait de ce fait", "start": 1845.559, "duration": 3.041}, {"text": "extr\u00eamement difficile d'essayer", "start": 1847.36, "duration": 3.799}, {"text": "d'enfoncer un coin dans ces positions en", "start": 1848.6, "duration": 6.84}, {"text": "jouant de telle ou telle formation ou ou", "start": 1851.159, "duration": 5.76}, {"text": "ou parti politique par rapport \u00e0 un", "start": 1855.44, "duration": 3.959}, {"text": "autre donc peut y avoir \u00e9galement", "start": 1856.919, "duration": 4.64}, {"text": "certains avantages \u00e0 mettre en place ses", "start": 1859.399, "duration": 4.16}, {"text": "m\u00e9thodes et ses pratiques \u00e7a assure une", "start": 1861.559, "duration": 4.6}, {"text": "solidit\u00e9 une coh\u00e9rence et une unit\u00e9 opp", "start": 1863.559, "duration": 4.12}, {"text": "positionition fran\u00e7aise qui se r\u00e9v\u00e8le au", "start": 1866.159, "duration": 3.201}, {"text": "final b\u00e9n\u00e9fique \u00e0 la politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 1867.679, "duration": 4.041}, {"text": "de la France Merci monsieur le", "start": 1869.36, "duration": 4.88}, {"text": "Pr\u00e9sident merci Monsieur Merci pour ces", "start": 1871.72, "duration": 6.48}, {"text": "propos tr\u00e8s \u00e9clairant euh mais enfin je", "start": 1874.24, "duration": 5.12}, {"text": "me permets donc je vais donner la parole", "start": 1878.2, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 mes coll\u00e8gues je me permet de dire que", "start": 1879.36, "duration": 3.96}, {"text": "pour qu'il y ait un fait majoritaire", "start": 1881.96, "duration": 2.8}, {"text": "invers\u00e9 encore faut-il qu'il y ait une", "start": 1883.32, "duration": 4.319}, {"text": "majorit\u00e9 et que ce sera peut-\u00eatre un des", "start": 1884.76, "duration": 3.879}, {"text": "point point sur lequel on va vous", "start": 1887.639, "duration": 2.201}, {"text": "demander des pr\u00e9cisions mais je laisse", "start": 1888.639, "duration": 3.76}, {"text": "la parole \u00e0 Roger", "start": 1889.84, "duration": 2.559}, {"text": "carucci merci monsieur le Pr\u00e9sident", "start": 1893.919, "duration": 3.36}, {"text": "d'abord une remarque", "start": 1896.0, "duration": 3.76}, {"text": "liminaire sur le terme de sur", "start": 1897.279, "duration": 5.161}, {"text": "l'appellation chef des arm\u00e9es en r\u00e9alit\u00e9", "start": 1899.76, "duration": 6.919}, {"text": "la R\u00e9publique a pris conscience", "start": 1902.44, "duration": 7.88}, {"text": "ou pris acte du fait qu'en 1940 les", "start": 1906.679, "duration": 5.641}, {"text": "chefs des arm\u00e9es que ce soit le", "start": 1910.32, "duration": 4.599}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ralissime Gamelin v\u00e9gan ou P\u00e9tin", "start": 1912.32, "duration": 4.16}, {"text": "avait insist\u00e9 pour que ce soit un", "start": 1914.919, "duration": 3.561}, {"text": "armistice et pas une capitule", "start": 1916.48, "duration": 3.76}, {"text": "ce qui \u00e9tait contraire \u00e0 l'autorit\u00e9", "start": 1918.48, "duration": 4.159}, {"text": "politique et par cons\u00e9quent apr\u00e8s la", "start": 1920.24, "duration": 4.36}, {"text": "guerre l'autorit\u00e9 politique a voulu", "start": 1922.639, "duration": 4.241}, {"text": "reprendre la main en disant non non", "start": 1924.6, "duration": 3.88}, {"text": "c'est plus les militaires qui sont chef", "start": 1926.88, "duration": 3.679}, {"text": "des arm\u00e9es c'est l'autorit\u00e9 politique", "start": 1928.48, "duration": 4.24}, {"text": "pour \u00e9viter justement qu'on se retrouve", "start": 1930.559, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e0 nouveau dans cette", "start": 1932.72, "duration": 3.919}, {"text": "situation moi j'ai eu le l'honneur si je", "start": 1934.039, "duration": 5.12}, {"text": "puis dire de conduire la au S\u00e9nat comme", "start": 1936.639, "duration": 5.681}, {"text": "\u00e0 l'Assembl\u00e9e la r\u00e9forme de", "start": 1939.159, "duration": 3.161}, {"text": "2008 je ne vois pas j'ai souvenir de", "start": 1942.76, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9bat pendant des mois avec le Conseil", "start": 1945.72, "duration": 4.36}, {"text": "constitut et avec le Parlement je ne", "start": 1947.36, "duration": 4.279}, {"text": "vois pas comment on peut contester la", "start": 1950.08, "duration": 3.719}, {"text": "pr\u00e9\u00e9minence du chef de", "start": 1951.639, "duration": 4.601}, {"text": "l'\u00c9tat en mati\u00e8re de politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 1953.799, "duration": 5.321}, {"text": "et d\u00e9fense l'objet c'est m\u00eame pas le", "start": 1956.24, "duration": 5.76}, {"text": "sujet de domaine r\u00e9serv\u00e9 ou pas c'est", "start": 1959.12, "duration": 5.48}, {"text": "plus la continuit\u00e9 de l'\u00c9tat le", "start": 1962.0, "duration": 5.399}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e9tait \u00e9lu", "start": 1964.6, "duration": 6.319}, {"text": "avant pour 7 ans depuis pour 5 ans mais", "start": 1967.399, "duration": 7.201}, {"text": "lui il est l\u00e0 5 ans et il a la certitude", "start": 1970.919, "duration": 6.12}, {"text": "de la dur\u00e9e du mandat aucun gouvernement", "start": 1974.6, "duration": 5.52}, {"text": "n'a cette C titude et donc faire en", "start": 1977.039, "duration": 4.88}, {"text": "sorte que la politique \u00e9trang\u00e8re ou la", "start": 1980.12, "duration": 4.919}, {"text": "politique de d\u00e9fense puisse varier", "start": 1981.919, "duration": 4.76}, {"text": "consid\u00e9rablement en fonction des", "start": 1985.039, "duration": 4.36}, {"text": "gouvernements ou des majorit\u00e9s du moment", "start": 1986.679, "duration": 5.041}, {"text": "c'est extr\u00eamement compliqu\u00e9 par rapport", "start": 1989.399, "duration": 3.76}, {"text": "aux engagements internationaux de la", "start": 1991.72, "duration": 3.76}, {"text": "France en revanche dans la r\u00e9forme de", "start": 1993.159, "duration": 6.721}, {"text": "2008 et vous l'avez tous rappel\u00e9 article", "start": 1995.48, "duration": 7.919}, {"text": "52 l'ensemble des \u00e9l\u00e9ment sur le fait", "start": 1999.88, "duration": 6.0}, {"text": "d'informer ou de faire voter par le", "start": 2003.399, "duration": 4.361}, {"text": "Parlement au bout de 4 mois l'in", "start": 2005.88, "duration": 4.44}, {"text": "intervention des forces \u00e0 l'\u00e9tranger", "start": 2007.76, "duration": 4.24}, {"text": "c'\u00e9tait je m'en souviens parfaitement le", "start": 2010.32, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9bat entre Nicolas Sarkozi \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 2012.0, "duration": 4.039}, {"text": "et Fran\u00e7ois Fillon Nicolas sarcosi", "start": 2013.76, "duration": 3.56}, {"text": "voulait donner plus de pouvoir au", "start": 2016.039, "duration": 3.36}, {"text": "Parlement disant que de toute", "start": 2017.32, "duration": 5.239}, {"text": "fa\u00e7on le Parlement donc le premier", "start": 2019.399, "duration": 4.721}, {"text": "ministre seul responsable devant le", "start": 2022.559, "duration": 3.96}, {"text": "Parlement avait la main sur les budgets", "start": 2024.12, "duration": 5.24}, {"text": "avait la main sur les \u00e9l\u00e9ments", "start": 2026.519, "duration": 5.04}, {"text": "financiers pour payer pour faire en", "start": 2029.36, "duration": 4.439}, {"text": "sorte que les forces de d\u00e9fense ou que", "start": 2031.559, "duration": 5.161}, {"text": "nos ambassades soient aliment\u00e9 donc il y", "start": 2033.799, "duration": 4.921}, {"text": "avait forc\u00e9ment", "start": 2036.72, "duration": 4.52}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 d' d'un lien mais le pr\u00e9sident", "start": 2038.72, "duration": 3.839}, {"text": "de la R\u00e9publique tenait beaucoup \u00e0", "start": 2041.24, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00e9poque \u00e0 ce que le Parlement reprenne", "start": 2042.559, "duration": 4.921}, {"text": "un peu la main et ne soit pas totalement", "start": 2044.6, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e9cart\u00e9 de la d\u00e9finition qui aurit \u00e9t\u00e9", "start": 2047.48, "duration": 4.28}, {"text": "seulement entre le Premier ministre et", "start": 2050.04, "duration": 4.16}, {"text": "le chef de l'\u00c9tat en revanche clairement", "start": 2051.76, "duration": 5.24}, {"text": "je pense que la vision c'est quand m\u00eame", "start": 2054.2, "duration": 5.199}, {"text": "le chef de l'\u00c9tat sur la continuit\u00e9 j'ai", "start": 2057.0, "duration": 3.76}, {"text": "quelques", "start": 2059.399, "duration": 5.121}, {"text": "souvenirs pour plus tard mais souvenir", "start": 2060.76, "duration": 5.56}, {"text": "pu que le ministre charg\u00e9 des Relations", "start": 2064.52, "duration": 3.28}, {"text": "avec le Parlement est assis", "start": 2066.32, "duration": 2.88}, {"text": "syst\u00e9matiquement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du Premier", "start": 2067.8, "duration": 3.68}, {"text": "ministre pour les QG et j'ai quand m\u00eame", "start": 2069.2, "duration": 5.12}, {"text": "quelques souvenirs de de Fran\u00e7ois Fillon", "start": 2071.48, "duration": 5.399}, {"text": "me disant Roger c'est inadmissible je", "start": 2074.32, "duration": 4.799}, {"text": "vais d\u00e9missionner je lu dis non pas tout", "start": 2076.879, "duration": 3.76}, {"text": "de suite la trois\u00e8me fois que tu me le", "start": 2079.119, "duration": 4.121}, {"text": "dis cette ann\u00e9e donc et il dit non mais", "start": 2080.639, "duration": 5.96}, {"text": "j'apprend par la presse que la France va", "start": 2083.24, "duration": 4.919}, {"text": "ouvrir une nouvelle base militaire \u00e0", "start": 2086.599, "duration": 5.201}, {"text": "Madagascar et je lui dis bah", "start": 2088.159, "duration": 6.68}, {"text": "oui il dit non mais attends j'ai pas \u00e9t\u00e9", "start": 2091.8, "duration": 7.2}, {"text": "pr\u00e9venu rien et on voit bien que que il", "start": 2094.839, "duration": 8.161}, {"text": "y a quand m\u00eame dans la gestion m\u00eame des", "start": 2099.0, "duration": 6.68}, {"text": "affaires le fait que le chef de l'\u00c9tat a", "start": 2103.0, "duration": 4.72}, {"text": "la pr\u00e9\u00e9minence alors apr\u00e8s on peut se", "start": 2105.68, "duration": 3.96}, {"text": "dire oui dans les Conseils europ\u00e9ens il", "start": 2107.72, "duration": 4.08}, {"text": "faut partager oui par rapport \u00e0 un", "start": 2109.64, "duration": 3.479}, {"text": "certain nombre de", "start": 2111.8, "duration": 5.2}, {"text": "sujets mais je je ne vois pas comment un", "start": 2113.119, "duration": 6.361}, {"text": "gouvernement n'ayant pas la certitude de", "start": 2117.0, "duration": 5.079}, {"text": "la continuit\u00e9 pourrait se dire et je", "start": 2119.48, "duration": 4.639}, {"text": "pense que Madame Le Pen a eu tort de", "start": 2122.079, "duration": 3.561}, {"text": "dire ce qu'elle a dit dans sa campagne", "start": 2124.119, "duration": 4.24}, {"text": "quand elle a dit euh je reprends la main", "start": 2125.64, "duration": 5.8}, {"text": "si je peux dire si si on arrivri au", "start": 2128.359, "duration": 5.0}, {"text": "pouvoir je vois pas comment c'est", "start": 2131.44, "duration": 4.6}, {"text": "faisable et possible je pense que c'est", "start": 2133.359, "duration": 4.801}, {"text": "m\u00eame pas une question de domaine r\u00e9serv\u00e9", "start": 2136.04, "duration": 4.84}, {"text": "je parlerai plut\u00f4t de la pr\u00e9\u00e9minence du", "start": 2138.16, "duration": 6.0}, {"text": "chef de l'\u00c9tat qui a la continuit\u00e9 qui", "start": 2140.88, "duration": 7.04}, {"text": "d\u00e9signe le Premier ministre il avait \u00e9t\u00e9", "start": 2144.16, "duration": 5.84}, {"text": "question en 2008 de supprimer l'article", "start": 2147.92, "duration": 4.32}, {"text": "20 ou plus exactement je j'en ai un", "start": 2150.0, "duration": 4.48}, {"text": "souvenir pr\u00e9cis dans la r\u00e9daction de", "start": 2152.24, "duration": 4.68}, {"text": "dire le Gouvernement d\u00e9termine et", "start": 2154.48, "duration": 4.92}, {"text": "conduit la politique de la nation", "start": 2156.92, "duration": 5.64}, {"text": "virgule sauf en mati\u00e8re de d\u00e9fense et de", "start": 2159.4, "duration": 5.199}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re et cette r\u00e9daction", "start": 2162.56, "duration": 4.6}, {"text": "n'a pas \u00e9t\u00e9 retenu \u00e0 l'extr\u00eame fin mais", "start": 2164.599, "duration": 4.641}, {"text": "c'\u00e9tait quand m\u00eame symbolique de ce que", "start": 2167.16, "duration": 4.64}, {"text": "cela voulait", "start": 2169.24, "duration": 2.56}, {"text": "dire pas de r\u00e9action particuli\u00e8re sinon", "start": 2175.839, "duration": 6.801}, {"text": "je c'\u00e9tait une question une r\u00e9ponse", "start": 2178.64, "duration": 4.0}, {"text": "oui la derni\u00e8re hypoth\u00e8se \u00e9tait en r\u00e9it\u00e9", "start": 2183.04, "duration": 5.24}, {"text": "une \u00e9criture de la coutume c'\u00e9tait pas", "start": 2186.04, "duration": 6.0}, {"text": "vo\u00e0 je j'entends bien que la constion", "start": 2188.28, "duration": 5.16}, {"text": "parle de la continuit\u00e9 de l'\u00c9tat \u00e0", "start": 2192.04, "duration": 4.48}, {"text": "l'article 5 mais euh \u00e7a n'est pas", "start": 2193.44, "duration": 6.08}, {"text": "suffisant pour fonder en droit la", "start": 2196.52, "duration": 5.079}, {"text": "pr\u00e9\u00e9minence du pr\u00e9sident de la", "start": 2199.52, "duration": 4.76}, {"text": "R\u00e9publique et et le droit n'est n'est", "start": 2201.599, "duration": 5.601}, {"text": "pas clair pr\u00e9cis\u00e9ment parce que tout n'a", "start": 2204.28, "duration": 5.28}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 align\u00e9 je je voudrais citer le", "start": 2207.2, "duration": 5.44}, {"text": "code de la d\u00e9fense l'article 11 31-1 il", "start": 2209.56, "duration": 5.36}, {"text": "reprend l'article 9 de l'ordonnance du 7", "start": 2212.64, "duration": 6.28}, {"text": "janvier 1959 il est de droit positif", "start": 2214.92, "duration": 5.28}, {"text": "le Premier ministre responsable de", "start": 2218.92, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9fense nationale exerce la direction", "start": 2220.2, "duration": 3.639}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale et la direction militaire de la", "start": 2221.92, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9fense \u00e0 ce titre il formule les", "start": 2223.839, "duration": 3.76}, {"text": "directives g\u00e9n\u00e9rales pour les", "start": 2226.4, "duration": 3.199}, {"text": "n\u00e9gociations concernant la d\u00e9fense et", "start": 2227.599, "duration": 3.201}, {"text": "suit le d\u00e9veloppement de ces", "start": 2229.599, "duration": 3.961}, {"text": "n\u00e9gociations il d\u00e9cide de la pr\u00e9paration", "start": 2230.8, "duration": 4.08}, {"text": "et de la conduite sup\u00e9rieure des", "start": 2233.56, "duration": 3.559}, {"text": "op\u00e9rations et assure la coordination de", "start": 2234.88, "duration": 3.4}, {"text": "l'activit\u00e9 en mati\u00e8re de d\u00e9fense de", "start": 2237.119, "duration": 2.681}, {"text": "l'ensemble des d\u00e9partement minist\u00e9riel", "start": 2238.28, "duration": 3.039}, {"text": "il y a eu vrai mais il a beaucoup de", "start": 2239.8, "duration": 4.559}, {"text": "faux et en particulier cette hypoth\u00e8se", "start": 2241.319, "duration": 7.28}, {"text": "o\u00f9 le Premier ministre serait \u00e0 ce point", "start": 2244.359, "duration": 6.441}, {"text": "responsable de la D\u00e9fense nationale", "start": 2248.599, "duration": 4.52}, {"text": "qu'il viendrait formuler les directives", "start": 2250.8, "duration": 3.96}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rales pour les n\u00e9gociations", "start": 2253.119, "duration": 3.801}, {"text": "concernant la d\u00e9fense et qu'il viendrait", "start": 2254.76, "duration": 4.24}, {"text": "surtout d\u00e9cider de la pr\u00e9paration de la", "start": 2256.92, "duration": 3.96}, {"text": "conduite sup\u00e9rieure des op\u00e9rations ce", "start": 2259.0, "duration": 5.0}, {"text": "n'est pas ainsi et vous voyez bien qu'il", "start": 2260.88, "duration": 7.479}, {"text": "y a en somme des des r\u00e9sidus des des des", "start": 2264.0, "duration": 7.56}, {"text": "des des des \u00e9l\u00e9ments qui ne sont pas en", "start": 2268.359, "duration": 5.081}, {"text": "conformit\u00e9 avec cette th\u00e9matique", "start": 2271.56, "duration": 4.48}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de qui est juste de la", "start": 2273.44, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9\u00e9minence du pr\u00e9sident de la", "start": 2276.04, "duration": 4.24}, {"text": "R\u00e9publique je vis juste ajouter d'un mot", "start": 2278.359, "duration": 4.76}, {"text": "que nous avons aussi le juge pour", "start": 2280.28, "duration": 4.52}, {"text": "interpr\u00e9ter les textes et en particulier", "start": 2283.119, "duration": 3.801}, {"text": "nous avons un juge important qui est le", "start": 2284.8, "duration": 4.84}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat et que le conseil et le", "start": 2286.92, "duration": 5.8}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat veille en \u00e9t\u00e9 \u00e0 je dirais", "start": 2289.64, "duration": 5.08}, {"text": "soutenir la pr\u00e9\u00e9minence du pr\u00e9sident de", "start": 2292.72, "duration": 4.2}, {"text": "la R\u00e9publique alors diff\u00e9rentes", "start": 2294.72, "duration": 3.76}, {"text": "hypoth\u00e8ses juridiques nous avons bien", "start": 2296.92, "duration": 3.439}, {"text": "s\u00fbr la th\u00e9orie de l'urgence nous avons", "start": 2298.48, "duration": 3.08}, {"text": "la th\u00e9orie de la circonstance", "start": 2300.359, "duration": 3.681}, {"text": "exceptionnel nous avons aussi la th\u00e9orie", "start": 2301.56, "duration": 3.559}, {"text": "des actes de", "start": 2304.04, "duration": 4.4}, {"text": "gouvernement par exemple dans l'arr\u00eat", "start": 2305.119, "duration": 5.441}, {"text": "Greenpeace de", "start": 2308.44, "duration": 4.919}, {"text": "1995 le Conseil d'\u00c9tat vient dire au", "start": 2310.56, "duration": 4.4}, {"text": "sujet de la reprise des essais", "start": 2313.359, "duration": 3.841}, {"text": "nucl\u00e9aires d\u00e9cid\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la", "start": 2314.96, "duration": 3.84}, {"text": "R\u00e9publique Jacques Chirac que nous", "start": 2317.2, "duration": 3.8}, {"text": "sommes en acte de gouvernement que par", "start": 2318.8, "duration": 4.0}, {"text": "cons\u00e9quent il y a une incomp\u00e9tence du", "start": 2321.0, "duration": 3.599}, {"text": "juge nous avons la th\u00e9matique de la", "start": 2322.8, "duration": 4.12}, {"text": "tradition r\u00e9publicaine qui est enit\u00e9 la", "start": 2324.599, "duration": 3.921}, {"text": "coutume", "start": 2326.92, "duration": 3.439}, {"text": "avis de", "start": 2328.52, "duration": 4.319}, {"text": "1953 les d\u00e9crets lois font partie de la", "start": 2330.359, "duration": 5.0}, {"text": "traddition r\u00e9publicaine la capacit\u00e9 de", "start": 2332.839, "duration": 3.961}, {"text": "venir prendre ce que nous appelons", "start": 2335.359, "duration": 3.201}, {"text": "aujourd'hui des ordonnances malgr\u00e9", "start": 2336.8, "duration": 4.08}, {"text": "l'article 13 de la constitution de 46", "start": 2338.56, "duration": 4.72}, {"text": "qui disait que l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2340.88, "duration": 6.0}, {"text": "vote seulle la loi c'est d'ailleurs m\u00eame", "start": 2343.28, "duration": 6.52}, {"text": "vrai en mati\u00e8re contentieuse avec un", "start": 2346.88, "duration": 6.52}, {"text": "arr\u00eat du8 avril 2009 Monsieur Hollande", "start": 2349.8, "duration": 5.24}, {"text": "et", "start": 2353.4, "duration": 5.76}, {"text": "Matus il nous est dit le la tradition", "start": 2355.04, "duration": 6.2}, {"text": "r\u00e9publicaine qui est celle du chef de", "start": 2359.16, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9tat dans l'organisation", "start": 2361.24, "duration": 4.72}, {"text": "constitutionnelle et puis nous avons je", "start": 2363.16, "duration": 5.159}, {"text": "l'indique la jurisance c'est une Gance", "start": 2365.96, "duration": 5.24}, {"text": "importante 1992 assembl\u00e9e 10 septembre", "start": 2368.319, "duration": 5.401}, {"text": "1992 qui dit ceci le pr\u00e9sident de la", "start": 2371.2, "duration": 5.119}, {"text": "R\u00e9publique est le pr\u00e9sident du Conseil", "start": 2373.72, "duration": 5.04}, {"text": "des ministres c'est lui qui fixe l'ordre", "start": 2376.319, "duration": 3.961}, {"text": "du jour du conseil des ministres c'est", "start": 2378.76, "duration": 3.44}, {"text": "lui qui par cons\u00e9quent peut faire venir", "start": 2380.28, "duration": 5.319}, {"text": "en conseil des ministres des questions", "start": 2382.2, "duration": 6.08}, {"text": "qui ne sont pas pr\u00e9vues par un texte", "start": 2385.599, "duration": 4.841}, {"text": "comme relevant du Conseil des", "start": 2388.28, "duration": 4.039}, {"text": "ministres c'est-\u00e0-dire que si elles ne", "start": 2390.44, "duration": 3.04}, {"text": "sont pas pr\u00e9vues par un texte comme", "start": 2392.319, "duration": 2.361}, {"text": "relevant du Conseil des ministres elles", "start": 2393.48, "duration": 2.0}, {"text": "ne sont pas dans la comp\u00e9tence du", "start": 2394.68, "duration": 1.96}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique elles sont", "start": 2395.48, "duration": 2.56}, {"text": "donc dans la comp comp du Premier", "start": 2396.64, "duration": 4.679}, {"text": "ministre pas du tout si une question est", "start": 2398.04, "duration": 5.319}, {"text": "venue en conseil des ministres elle est", "start": 2401.319, "duration": 3.881}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement trait\u00e9e par le Pr\u00e9sident", "start": 2403.359, "duration": 4.441}, {"text": "de la R\u00e9publique et elle est par lui", "start": 2405.2, "duration": 4.6}, {"text": "tant que elle n'est pas rendue au", "start": 2407.8, "duration": 3.48}, {"text": "Premier ministre il y a donc une sorte", "start": 2409.8, "duration": 4.08}, {"text": "d'effet de cliqu\u00e9 qui existe", "start": 2411.28, "duration": 6.36}, {"text": "or le d\u00e9cret du 14 janvier 64 dont il", "start": 2413.88, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9tait question tout \u00e0 l'heure sur les", "start": 2417.64, "duration": 2.959}, {"text": "forces a\u00e9riennes strat\u00e9giques c'\u00e9tait un", "start": 2418.76, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9cret qui n'\u00e9tait pas en conseil des", "start": 2420.599, "duration": 3.921}, {"text": "ministres m\u00eame si effectivement le", "start": 2423.2, "duration": 2.84}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique l'avait sign\u00e9", "start": 2424.52, "duration": 3.599}, {"text": "je rappelle un d\u00e9cret pr\u00e9sident", "start": 2426.04, "duration": 4.92}, {"text": "le d\u00e9cret du 12 juin 1996 est un d\u00e9cret", "start": 2428.119, "duration": 5.361}, {"text": "en Conseil des ministres c'est\u00e0d qu'il", "start": 2430.96, "duration": 3.48}, {"text": "bloque la", "start": 2433.48, "duration": 3.359}, {"text": "situation c'est-\u00e0-dire que tant que la", "start": 2434.44, "duration": 5.08}, {"text": "comp\u00e9tence n'est pas rendue par le", "start": 2436.839, "duration": 4.28}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique au Premier", "start": 2439.52, "duration": 4.799}, {"text": "ministre par un acte contraire on", "start": 2441.119, "duration": 5.081}, {"text": "appelle \u00e7a le parall\u00e9lisme des formes et", "start": 2444.319, "duration": 4.28}, {"text": "bien cette comp\u00e9tence reste entre les", "start": 2446.2, "duration": 4.36}, {"text": "mains du Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 2448.599, "duration": 4.201}, {"text": "c'est tr\u00e8s important cet effet de de", "start": 2450.56, "duration": 4.039}, {"text": "cliquer et c'est particul\u00e8rement", "start": 2452.8, "duration": 2.88}, {"text": "d'ailleurs important en mati\u00e8re de", "start": 2454.599, "duration": 2.041}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 c'est une question que nous", "start": 2455.68, "duration": 2.919}, {"text": "n'avons pas abord\u00e9 mais la cons qui", "start": 2456.64, "duration": 2.959}, {"text": "n'est pas tr\u00e8s claire en mati\u00e8re de", "start": 2458.599, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9fense est muette en question en", "start": 2459.599, "duration": 3.921}, {"text": "mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qu'est-ce qui s'est", "start": 2461.64, "duration": 5.8}, {"text": "pass\u00e9 au cours de la 3\u00e8 cohabitation le", "start": 2463.52, "duration": 6.28}, {"text": "Premier ministre a r\u00e9clam\u00e9 la s\u00e9curit\u00e9", "start": 2467.44, "duration": 4.44}, {"text": "en disant c'est ma comp\u00e9tence il a cr\u00e9\u00e9", "start": 2469.8, "duration": 4.2}, {"text": "un", "start": 2471.88, "duration": 2.12}, {"text": "conseil en mati\u00e8re de", "start": 2474.04, "duration": 5.279}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et qu'a fait le pr\u00e9sident de la", "start": 2476.319, "duration": 5.841}, {"text": "R\u00e9publique en 80 en 2002 lorsque il a", "start": 2479.319, "duration": 4.681}, {"text": "\u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9lu et lorsque le fait majoritaire", "start": 2482.16, "duration": 5.439}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u00e9tabli il a supprim\u00e9 ce ce", "start": 2484.0, "duration": 6.28}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure pr\u00e9sid\u00e9", "start": 2487.599, "duration": 4.441}, {"text": "par le Premier ministre et il a cr\u00e9\u00e9 un", "start": 2490.28, "duration": 3.44}, {"text": "Conseil de s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure qu'il", "start": 2492.04, "duration": 3.559}, {"text": "pr\u00e9sidait donc il a fait entrer la", "start": 2493.72, "duration": 5.44}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 dans sa comp\u00e9tence et en 2009", "start": 2495.599, "duration": 6.361}, {"text": "on a r\u00e9uni d\u00e9fense et s\u00e9curit\u00e9 dans ce", "start": 2499.16, "duration": 4.679}, {"text": "conseil de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9", "start": 2501.96, "duration": 3.24}, {"text": "nationale qui est en fait le conseil de", "start": 2503.839, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9fense de 62 et le Conseil de s\u00e9curit\u00e9", "start": 2505.2, "duration": 5.399}, {"text": "int\u00e9rieure de", "start": 2507.839, "duration": 2.76}, {"text": "2002 juste deux tr\u00e8s br\u00e8ves remarques en", "start": 2511.28, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9action \u00e0 la l'intervention de Monsieur", "start": 2513.8, "duration": 4.12}, {"text": "s\u00e9nateur kouci euh de m\u00e9moire il", "start": 2515.68, "duration": 4.2}, {"text": "s'agissait de la base de l'annonce de", "start": 2517.92, "duration": 3.32}, {"text": "l'ouverture de la base militaire d'Abu", "start": 2519.88, "duration": 4.88}, {"text": "Dhabi euh et certains disent que le", "start": 2521.24, "duration": 5.32}, {"text": "ministre de la D\u00e9fense lui-m\u00eame l'aurait", "start": 2524.76, "duration": 4.8}, {"text": "appris par la par la presse euh et", "start": 2526.56, "duration": 4.6}, {"text": "puisque vous avez mentionn\u00e9", "start": 2529.56, "duration": 4.799}, {"text": "l'intervention de de Madame Le Pen euh", "start": 2531.16, "duration": 5.159}, {"text": "je dois dire que j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s surpris", "start": 2534.359, "duration": 3.441}, {"text": "par son intervention parce qu'elle", "start": 2536.319, "duration": 3.681}, {"text": "contredit euh ce que je vous disais \u00e0", "start": 2537.8, "duration": 5.279}, {"text": "l'instant \u00e0 savoir que un candidat \u00e0", "start": 2540.0, "duration": 5.68}, {"text": "potentiel \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle ne", "start": 2543.079, "duration": 6.081}, {"text": "semble pas avoir int\u00e9r\u00eat a d\u00e9valoris\u00e9 la", "start": 2545.68, "duration": 5.439}, {"text": "fonction de chef des arm\u00e9es j'avoue que", "start": 2549.16, "duration": 4.8}, {"text": "cette d\u00e9claration c'est m'a laiss\u00e9", "start": 2551.119, "duration": 5.72}, {"text": "perplexe voil\u00e0", "start": 2553.96, "duration": 2.879}, {"text": "c'est on ne la commentera pas", "start": 2557.92, "duration": 4.399}, {"text": "davantage gouverner c'est pr\u00e9voir c'est", "start": 2562.52, "duration": 4.88}, {"text": "l'anticip la l'anticipation et la", "start": 2565.04, "duration": 4.92}, {"text": "strat\u00e9gie sans doute euh je laisse la", "start": 2567.4, "duration": 5.199}, {"text": "parole \u00e0 Vivette Lopez oui merci", "start": 2569.96, "duration": 4.24}, {"text": "monsieur le Pr\u00e9sident merci messieur", "start": 2572.599, "duration": 4.76}, {"text": "pour vos propos c'est mes questions IR", "start": 2574.2, "duration": 6.879}, {"text": "on au professeur goen on \u00e9voque assez", "start": 2577.359, "duration": 5.881}, {"text": "souvent surtout actuellement le g\u00e9n\u00e9ral", "start": 2581.079, "duration": 4.24}, {"text": "de Gaulle mais le g\u00e9n\u00e9ral de Gaul", "start": 2583.24, "duration": 6.079}, {"text": "c'\u00e9tait une \u00e9poque les temps ont chang\u00e9", "start": 2585.319, "duration": 6.641}, {"text": "est-ce que vous pensez qu'il r\u00e9agirait", "start": 2589.319, "duration": 6.04}, {"text": "de la m\u00eame fa\u00e7on aujourd'hui enfin il y", "start": 2591.96, "duration": 4.76}, {"text": "a de grandes chances que s'il \u00e9tait l\u00e0", "start": 2595.359, "duration": 2.881}, {"text": "peut-\u00eatre que la France ne serait pas", "start": 2596.72, "duration": 3.68}, {"text": "dans l'\u00e9tat o\u00f9 elle est aujourd'hui \u00e7a", "start": 2598.24, "duration": 4.76}, {"text": "ce sera ma premi\u00e8re question vous avez", "start": 2600.4, "duration": 5.6}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 la dissolution d'une assembl\u00e9e", "start": 2603.0, "duration": 5.079}, {"text": "c'est c'est pas compliqu\u00e9 \u00e7a peut se", "start": 2606.0, "duration": 4.68}, {"text": "faire on le voit bien m\u00eame si on", "start": 2608.079, "duration": 4.121}, {"text": "constate aujourd'hui combien la", "start": 2610.68, "duration": 3.56}, {"text": "situation est d\u00e9licate m\u00eame tr\u00e8s", "start": 2612.2, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9licate en France aujourd'hui mais \u00eatre", "start": 2614.24, "duration": 5.079}, {"text": "chef des arm\u00e9es ce n'est pas rien", "start": 2616.64, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9videmment le", "start": 2619.319, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sident le g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle \u00e9tait", "start": 2620.559, "duration": 5.881}, {"text": "lui-m\u00eame un chef militaire donc il", "start": 2623.599, "duration": 5.561}, {"text": "pouvait effectivement \u00eatre chef des", "start": 2626.44, "duration": 5.48}, {"text": "arm\u00e9es mais aujourd'hui les pr\u00e9sidents", "start": 2629.16, "duration": 5.679}, {"text": "qui lui ontc l'ont succ\u00e9d\u00e9 avaient au", "start": 2631.92, "duration": 4.36}, {"text": "moins fait leur service militaire m\u00eame", "start": 2634.839, "duration": 3.0}, {"text": "s'il n'avaient pas fait la guerre mais", "start": 2636.28, "duration": 4.16}, {"text": "aujourd'hui on ne fait plus m\u00eame pas son", "start": 2637.839, "duration": 4.28}, {"text": "service militaire je ne crois pas que le", "start": 2640.44, "duration": 3.44}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique actuelle a", "start": 2642.119, "duration": 3.361}, {"text": "fait son service militaire le Premier", "start": 2643.88, "duration": 4.56}, {"text": "ministre non plus comment est-ce", "start": 2645.48, "duration": 6.8}, {"text": "possible d'\u00eatre le chef des arm\u00e9es j'ose", "start": 2648.44, "duration": 6.879}, {"text": "esp\u00e9rer qu'il se fait conseiller par le", "start": 2652.28, "duration": 5.52}, {"text": "chef des arm\u00e9es mais comment est-ce", "start": 2655.319, "duration": 4.841}, {"text": "possible de pouvoir \u00eatre chef des arm\u00e9es", "start": 2657.8, "duration": 4.16}, {"text": "alors que bon ils sont cens\u00e9s tout", "start": 2660.16, "duration": 3.64}, {"text": "conna\u00eetre mais enfin quand m\u00eame c'est", "start": 2661.96, "duration": 5.96}, {"text": "quand m\u00eame d\u00e9licat cette question", "start": 2663.8, "duration": 4.12}, {"text": "merci je me garderais bien de faire", "start": 2668.88, "duration": 5.8}, {"text": "parler le le le le g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 2671.16, "duration": 3.52}, {"text": "Gaulle en rappelant du reste qu'il a \u00e9t\u00e9", "start": 2675.48, "duration": 4.72}, {"text": "le chef de", "start": 2677.96, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00c9tat au moins pendant la p\u00e9riode du", "start": 2680.2, "duration": 5.48}, {"text": "gouvernement provisoire de la R\u00e9publique", "start": 2682.68, "duration": 6.56}, {"text": "fran\u00e7aise et que du reste c'est \u00e0 un", "start": 2685.68, "duration": 5.24}, {"text": "texte de janvier", "start": 2689.24, "duration": 4.0}, {"text": "1946 que nous devons l'appellation de", "start": 2690.92, "duration": 4.04}, {"text": "chef des", "start": 2693.24, "duration": 4.96}, {"text": "arm\u00e9es de sorte qu' il y avait d\u00e9j\u00e0 en", "start": 2694.96, "duration": 5.399}, {"text": "somme que la contion de 1946 est en", "start": 2698.2, "duration": 4.6}, {"text": "retrait par rapport \u00e0 ce texte qui est", "start": 2700.359, "duration": 4.801}, {"text": "l'un des derniers que le pr\u00e9sident que", "start": 2702.8, "duration": 5.24}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral a sign\u00e9 avant de quitter ses", "start": 2705.16, "duration": 7.12}, {"text": "fonctions fin janvier 46 j'entend bien", "start": 2708.04, "duration": 6.799}, {"text": "que le g\u00e9n\u00e9ral Go correspond \u00e0 une", "start": 2712.28, "duration": 5.76}, {"text": "\u00e9poque mais pr\u00e9cis\u00e9ment il me semble que", "start": 2714.839, "duration": 5.48}, {"text": "si je puis le dire ainsi il a essay\u00e9 de", "start": 2718.04, "duration": 5.24}, {"text": "se survivre \u00e0 travers en particulier", "start": 2720.319, "duration": 4.721}, {"text": "l'\u00e9lection suffrage universel direct", "start": 2723.28, "duration": 3.72}, {"text": "ceci a \u00e9t\u00e9 dit tr\u00e8s justement par", "start": 2725.04, "duration": 4.519}, {"text": "monsieur tertray c'est en liaison bien", "start": 2727.0, "duration": 4.96}, {"text": "s\u00fbr avec cette question de la dissuasion", "start": 2729.559, "duration": 5.401}, {"text": "et de la person la personnalisation que", "start": 2731.96, "duration": 7.0}, {"text": "la cela suppose du du pouvoir en somme", "start": 2734.96, "duration": 5.28}, {"text": "c'est ce qu'il est dit en disant qu'il", "start": 2738.96, "duration": 2.44}, {"text": "n'y a pas d'h\u00e9rarchie au sommet de", "start": 2740.24, "duration": 3.92}, {"text": "l'\u00c9tat il y a un chef d'\u00c9tat et ce chef", "start": 2741.4, "duration": 3.84}, {"text": "d'\u00c9tat qui est pr\u00e9sident de la", "start": 2744.16, "duration": 2.919}, {"text": "R\u00e9publique est le chef des arm\u00e9es parce", "start": 2745.24, "duration": 4.28}, {"text": "que l'\u00c9tat et bien s parce que l'arm\u00e9e", "start": 2747.079, "duration": 4.441}, {"text": "et l'\u00c9tat ce sont deux questions qui", "start": 2749.52, "duration": 3.76}, {"text": "sont absolument et indissolublement", "start": 2751.52, "duration": 4.0}, {"text": "li\u00e9es du reste il a \u00e9crit \u00e0 ce sujet en", "start": 2753.28, "duration": 5.039}, {"text": "parquet dans le fil de l'\u00e9p\u00e9e", "start": 2755.52, "duration": 4.36}, {"text": "je pense pas qu'il soit n\u00e9cessaire", "start": 2758.319, "duration": 4.76}, {"text": "d'avoir fait ces classes que j'ai faites", "start": 2759.88, "duration": 5.88}, {"text": "comme aspirant pour pouvoir \u00eatre chef", "start": 2763.079, "duration": 4.161}, {"text": "des des arm\u00e9es tout simplement parce que", "start": 2765.76, "duration": 4.0}, {"text": "ent\u00e9 \u00eatre chef des arm\u00e9es c'est avoir la", "start": 2767.24, "duration": 4.92}, {"text": "conduite d'une politique et que ce qui", "start": 2769.76, "duration": 4.799}, {"text": "est important c'est que pr\u00e9cis\u00e9ment", "start": 2772.16, "duration": 3.8}, {"text": "c'est la mise en \u0153uvre de cette", "start": 2774.559, "duration": 3.841}, {"text": "politique qu'il a du reste soutenu", "start": 2775.96, "duration": 3.92}, {"text": "devant le peuple fran\u00e7ais je suis", "start": 2778.4, "duration": 3.919}, {"text": "d'ailleurs assez \u00e9tonn\u00e9 de v\u00e9rifier qu'\u00e0", "start": 2779.88, "duration": 4.199}, {"text": "l'occasion des campagnes pr\u00e9sidentielles", "start": 2782.319, "duration": 3.681}, {"text": "il est peu de questions qui sont pos\u00e9es", "start": 2784.079, "duration": 3.52}, {"text": "sur les questions de rel internationale", "start": 2786.0, "duration": 2.8}, {"text": "ou sur les questions de d\u00e9fense alors", "start": 2787.599, "duration": 2.96}, {"text": "qu'apr\u00e8s tout ce sont des questions qui", "start": 2788.8, "duration": 3.36}, {"text": "sont consid\u00e9rables et qu'assez", "start": 2790.559, "duration": 3.361}, {"text": "fr\u00e9quemment on descend dans des", "start": 2792.16, "duration": 4.159}, {"text": "questions qui me para\u00ee tout m\u00eame plus", "start": 2793.92, "duration": 5.28}, {"text": "accessoire", "start": 2796.319, "duration": 2.881}, {"text": "euh la dissolution de l'Assembl\u00e9e", "start": 2800.2, "duration": 7.119}, {"text": "nationale si je prends cette question", "start": 2803.28, "duration": 5.64}, {"text": "elle n'est pas en elle-m\u00eame reproch\u00e9e au", "start": 2807.319, "duration": 2.641}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique la question", "start": 2808.92, "duration": 3.32}, {"text": "c'est de savoir pourquoi il l'a fait il", "start": 2809.96, "duration": 5.2}, {"text": "faut un motif lorsque le g\u00e9n\u00e9ral de", "start": 2812.24, "duration": 5.24}, {"text": "Gaulle dissou l'Assembl\u00e9e nationale il", "start": 2815.16, "duration": 4.56}, {"text": "le fait deux fois il le fait en 62 parce", "start": 2817.48, "duration": 4.28}, {"text": "qu'il y a un conflit et que c'est le", "start": 2819.72, "duration": 4.52}, {"text": "peuple qui va r\u00e9gler ce conflit par le", "start": 2821.76, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum et par la dissolution de", "start": 2824.24, "duration": 3.359}, {"text": "l'Assembl\u00e9e et on \u00e9tablit le fait", "start": 2826.24, "duration": 3.119}, {"text": "majoritaire et puis il le fait en 68", "start": 2827.599, "duration": 3.72}, {"text": "parce qu'il y a visiblement aussi une", "start": 2829.359, "duration": 3.76}, {"text": "crise politique et que cette crise doit", "start": 2831.319, "duration": 5.401}, {"text": "\u00eatre tranch\u00e9 par le retour au peuple", "start": 2833.119, "duration": 5.881}, {"text": "souverain dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 nous", "start": 2836.72, "duration": 4.599}, {"text": "sommes je ne vois pas tr\u00e8s bien ce", "start": 2839.0, "duration": 4.2}, {"text": "personnellement je je vois pas", "start": 2841.319, "duration": 3.52}, {"text": "personnellement tr\u00e8s bien ce qui", "start": 2843.2, "duration": 4.52}, {"text": "justifiait cette dissolution", "start": 2844.839, "duration": 6.561}, {"text": "mais peut-\u00eatre que d'autres aussi le", "start": 2847.72, "duration": 3.68}, {"text": "pensent certains doivent avoir la", "start": 2851.52, "duration": 6.839}, {"text": "r\u00e9ponse euh la oui par pardon j'avais", "start": 2854.44, "duration": 5.04}, {"text": "pas vu qu'il un nouvel inscrit Pascal", "start": 2858.359, "duration": 3.76}, {"text": "Alisa", "start": 2859.48, "duration": 4.72}, {"text": "oui monsieur le Pr\u00e9sident merci et merci", "start": 2862.119, "duration": 4.96}, {"text": "tout d'abord d'avoir organis\u00e9 cette", "start": 2864.2, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9union et cet \u00e9change je crois", "start": 2867.079, "duration": 4.121}, {"text": "qu'effectivement c'est c'\u00e9tait important", "start": 2868.92, "duration": 5.0}, {"text": "et particuli\u00e8rement int\u00e9ressant et et", "start": 2871.2, "duration": 4.879}, {"text": "merci \u00e0 nos invit\u00e9s pour les \u00e9clairages", "start": 2873.92, "duration": 4.56}, {"text": "qu'ils nous ont donn\u00e9s", "start": 2876.079, "duration": 5.121}, {"text": "moi j'ai une question", "start": 2878.48, "duration": 6.079}, {"text": "qui qui peut \u00eatre d\u00e9rangeante qui qui ne", "start": 2881.2, "duration": 6.44}, {"text": "refl\u00e8te pas forc\u00e9ment ce que je pense", "start": 2884.559, "duration": 5.841}, {"text": "mais quand on voit quand m\u00eame comment se", "start": 2887.64, "duration": 5.36}, {"text": "d\u00e9roule s d\u00e9roul\u00e9 la s\u00e9quence", "start": 2890.4, "duration": 4.8}, {"text": "\u00e9lectorale quand on voit un certain", "start": 2893.0, "duration": 4.079}, {"text": "nombre d'acteurs", "start": 2895.2, "duration": 5.119}, {"text": "politiques nationaux dont je ne partage", "start": 2897.079, "duration": 5.801}, {"text": "absolument pas les engagements mais qui", "start": 2900.319, "duration": 5.201}, {"text": "sont euh je dirais dans leurs actions", "start": 2902.88, "duration": 4.32}, {"text": "militantes", "start": 2905.52, "duration": 3.799}, {"text": "toujours \u00e0 la limite de la", "start": 2907.2, "duration": 4.52}, {"text": "s\u00e9dition certains ont m\u00eame franchi le", "start": 2909.319, "duration": 3.401}, {"text": "pas", "start": 2911.72, "duration": 5.04}, {"text": "euh est-ce que vous pensez vraiment et", "start": 2912.72, "duration": 6.119}, {"text": "c'est une inqui\u00e9tude pour moi est-ce que", "start": 2916.76, "duration": 4.839}, {"text": "vous pensez vraiment que tous les", "start": 2918.839, "duration": 4.72}, {"text": "principes que nous partageons que vous", "start": 2921.599, "duration": 3.801}, {"text": "avez rappel\u00e9 qui me semble d'ailleurs", "start": 2923.559, "duration": 6.201}, {"text": "bon pour la conduite du pays sont encore", "start": 2925.4, "duration": 7.439}, {"text": "compris et vont \u00eatre longtemps encore", "start": 2929.76, "duration": 5.96}, {"text": "accept\u00e9s bien par une majorit\u00e9 de", "start": 2932.839, "duration": 5.641}, {"text": "Fran\u00e7ais qui est vot\u00e9 pour certains \u00e0", "start": 2935.72, "duration": 4.44}, {"text": "l'extr\u00eame droite ou pour d'autres \u00e0", "start": 2938.48, "duration": 4.4}, {"text": "l'extr\u00eame gauche euh pendant combien de", "start": 2940.16, "duration": 5.08}, {"text": "temps encore nos concitoyens ou en tout", "start": 2942.88, "duration": 4.719}, {"text": "cas un certain nombre d'entre eux", "start": 2945.24, "duration": 5.92}, {"text": "vont-ils admettre l'\u00c9tat de droit qui", "start": 2947.599, "duration": 6.24}, {"text": "pour certains est finalement le refus du", "start": 2951.16, "duration": 5.88}, {"text": "suffrage universel avec un sentiment de", "start": 2953.839, "duration": 6.041}, {"text": "frustration terrible o\u00f9 en fait on nous", "start": 2957.04, "duration": 4.88}, {"text": "dit que c'est voter ne sert \u00e0 rien", "start": 2959.88, "duration": 4.679}, {"text": "puisque de toute fa\u00e7on euh tous d\u00e9cident", "start": 2961.92, "duration": 6.08}, {"text": "\u00e0 Paris et et et puis bah le Conseil", "start": 2964.559, "duration": 4.961}, {"text": "constitutionnel passe derri\u00e8re le", "start": 2968.0, "duration": 3.24}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat passe", "start": 2969.52, "duration": 4.079}, {"text": "derri\u00e8re je suis pas sur cette ligne l\u00e0", "start": 2971.24, "duration": 4.4}, {"text": "c'est pas mon propos mais pourtant c'est", "start": 2973.599, "duration": 4.441}, {"text": "ce qu'on a entendu \u00e0 longueur de temps", "start": 2975.64, "duration": 4.04}, {"text": "pendant la campagne \u00e9lectorale moi je", "start": 2978.04, "duration": 4.0}, {"text": "crois que on est dans une situation", "start": 2979.68, "duration": 5.639}, {"text": "extr\u00eamement grave et et je souhaite", "start": 2982.04, "duration": 4.799}, {"text": "vraiment que nos institutions puissent", "start": 2985.319, "duration": 4.0}, {"text": "tenir d\u00e9sol\u00e9 hein je casse peut-\u00eatre un", "start": 2986.839, "duration": 4.881}, {"text": "peu l'ambiance mais je suis tr\u00e8s inquiet", "start": 2989.319, "duration": 4.321}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s inquiet de ce qui se passe", "start": 2991.72, "duration": 4.92}, {"text": "actuellement", "start": 2993.64, "duration": 3.0}, {"text": "je vous en prie je sais pas comment vous", "start": 2999.599, "duration": 4.561}, {"text": "voulez je vais tenter de donner une", "start": 3002.24, "duration": 4.28}, {"text": "r\u00e9ponse en", "start": 3004.16, "duration": 5.04}, {"text": "droit la premi\u00e8re chose qu'il faut", "start": 3006.52, "duration": 4.319}, {"text": "rappeler c'est cet article 5 de la", "start": 3009.2, "duration": 3.48}, {"text": "Constitution qui nous dit que le", "start": 3010.839, "duration": 5.081}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique assure le", "start": 3012.68, "duration": 5.56}, {"text": "fonctionnement r\u00e9gulier des pouvoirs", "start": 3015.92, "duration": 4.28}, {"text": "publics le fonctionnement r\u00e9gulier des", "start": 3018.24, "duration": 3.28}, {"text": "pouvoirs public \u00e7a n'est pas seulement", "start": 3020.2, "duration": 4.32}, {"text": "une r\u00e9gularit\u00e9 dans le temps c'est aussi", "start": 3021.52, "duration": 5.76}, {"text": "une r\u00e9gularit\u00e9 dans la norme", "start": 3024.52, "duration": 4.48}, {"text": "il a donc par cons\u00e9quent lui en", "start": 3027.28, "duration": 3.36}, {"text": "particulier a veill\u00e9 au respect de", "start": 3029.0, "duration": 3.559}, {"text": "l'\u00c9tat de", "start": 3030.64, "duration": 3.88}, {"text": "droit par", "start": 3032.559, "duration": 5.28}, {"text": "ailleurs il y a des", "start": 3034.52, "duration": 5.72}, {"text": "juges je dirais bien s\u00fbr ils sont li\u00e9s \u00e0", "start": 3037.839, "duration": 5.081}, {"text": "l'\u00e9tat de droit mais c'est eux qui sont", "start": 3040.24, "duration": 4.92}, {"text": "en charge en quelque sorte de veiller au", "start": 3042.92, "duration": 3.72}, {"text": "respect du", "start": 3045.16, "duration": 4.24}, {"text": "droit le juge international j'entends", "start": 3046.64, "duration": 4.56}, {"text": "bien que son pouvoir est", "start": 3049.4, "duration": 6.08}, {"text": "faible le juge europ\u00e9en et je dirais les", "start": 3051.2, "duration": 5.96}, {"text": "deux juges europ\u00e9ens la Cour de", "start": 3055.48, "duration": 4.639}, {"text": "Luxembourg et la Cour de", "start": 3057.16, "duration": 2.959}, {"text": "Strasbourg m\u00eame si je comprends bien que", "start": 3060.359, "duration": 7.72}, {"text": "cela pose un probl\u00e8me au regard du", "start": 3065.079, "duration": 4.961}, {"text": "positionnement de la Constitution par", "start": 3068.079, "duration": 3.681}, {"text": "rapport au droit international et par", "start": 3070.04, "duration": 6.759}, {"text": "rapport au droit de l'Union", "start": 3071.76, "duration": 5.039}, {"text": "europ\u00e9enne et je pense personnellement", "start": 3077.04, "duration": 4.4}, {"text": "que si on est en situation de", "start": 3079.839, "duration": 3.321}, {"text": "souverainet\u00e9", "start": 3081.44, "duration": 3.919}, {"text": "nationale c'est la Constitution qui doit", "start": 3083.16, "duration": 5.199}, {"text": "primer", "start": 3085.359, "duration": 3.0}, {"text": "et puis il y a le juge constitutionnel", "start": 3088.52, "duration": 4.799}, {"text": "juge judiciaire et le juge administratif", "start": 3091.4, "duration": 6.159}, {"text": "ce sont eux les gardiens de l'\u00c9tat de", "start": 3093.319, "duration": 4.24}, {"text": "droit", "start": 3097.76, "duration": 4.16}, {"text": "demeurant l'action des pouvoirs publics", "start": 3099.68, "duration": 4.04}, {"text": "est encadr\u00e9 par le droit il y a des", "start": 3101.92, "duration": 3.879}, {"text": "proc\u00e9dures de v\u00e9rification particulier", "start": 3103.72, "duration": 5.839}, {"text": "des proc\u00e9dures de v\u00e9rification de de", "start": 3105.799, "duration": 5.28}, {"text": "constitutionnalit\u00e9 j'entends bien que", "start": 3109.559, "duration": 4.24}, {"text": "ceci est difficile \u00e0 entendre que le", "start": 3111.079, "duration": 4.561}, {"text": "l\u00e9gislateur soit sous le contr\u00f4le d'un", "start": 3113.799, "duration": 4.121}, {"text": "juge", "start": 3115.64, "duration": 4.24}, {"text": "je pense qu'\u00e0 cet", "start": 3117.92, "duration": 5.439}, {"text": "\u00e9gard le juge doit \u00eatre exemplaire ou", "start": 3119.88, "duration": 5.84}, {"text": "devrait", "start": 3123.359, "duration": 2.361}, {"text": "l'\u00eatre il faut qu'il fasse attention", "start": 3125.799, "duration": 4.76}, {"text": "dans sa", "start": 3128.079, "duration": 2.48}, {"text": "jurisprudence", "start": 3130.92, "duration": 3.639}, {"text": "particulier puisque je suis dans le", "start": 3132.44, "duration": 4.08}, {"text": "champ de la critique et que mon m\u00e9tier", "start": 3134.559, "duration": 3.081}, {"text": "me le", "start": 3136.52, "duration": 4.039}, {"text": "permet je pense que trouver des", "start": 3137.64, "duration": 5.0}, {"text": "cavaliers", "start": 3140.559, "duration": 4.921}, {"text": "l\u00e9gislatif comme il a pu le faire en", "start": 3142.64, "duration": 4.479}, {"text": "janvier dernier", "start": 3145.48, "duration": 4.76}, {"text": "si facilement est assez g\u00eanant au", "start": 3147.119, "duration": 4.561}, {"text": "regarde l'interpr\u00e9tation qu'il donne de", "start": 3150.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'article 45 de la", "start": 3151.68, "duration": 3.04}, {"text": "Constitution faire juste une petite", "start": 3155.559, "duration": 6.321}, {"text": "remarque je je m'aventurerai pas sur sur", "start": 3158.64, "duration": 4.6}, {"text": "le terrain des terrains politiques", "start": 3161.88, "duration": 3.12}, {"text": "extr\u00eamement sensibles monsieur le", "start": 3163.24, "duration": 4.28}, {"text": "s\u00e9nateur en revanche moi je voudrais", "start": 3165.0, "duration": 3.92}, {"text": "vous faire part de mon exp\u00e9rience", "start": 3167.52, "duration": 3.64}, {"text": "personnelle de citoyen sur ce que", "start": 3168.92, "duration": 5.0}, {"text": "j'entends depuis d\u00e9j\u00e0 plusieurs ann\u00e9es", "start": 3171.16, "duration": 8.48}, {"text": "dans des cercles intellectuels ou", "start": 3173.92, "duration": 5.72}, {"text": "politique plut\u00f4t d'un c\u00f4t\u00e9 de l'\u00e9ch", "start": 3179.72, "duration": 5.32}, {"text": "politique que d'autre mais qui me", "start": 3182.16, "duration": 5.72}, {"text": "trouble y compris parce que j'ai une", "start": 3185.04, "duration": 4.6}, {"text": "modeste formation de juriste et que je", "start": 3187.88, "duration": 5.08}, {"text": "respecte profond\u00e9ment l'\u00c9tat de droit il", "start": 3189.64, "duration": 5.36}, {"text": "y a moi je sens monter dans une partie", "start": 3192.96, "duration": 3.92}, {"text": "de l'\u00e9lite fran\u00e7aise au sens le plus", "start": 3195.0, "duration": 4.2}, {"text": "large du terme une contestation de la", "start": 3196.88, "duration": 5.52}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 du juge Conseil d'\u00c9tat", "start": 3199.2, "duration": 5.48}, {"text": "Conseil constitutionnel cour europ\u00e9en", "start": 3202.4, "duration": 4.52}, {"text": "des droits de l'homme cours justice au", "start": 3204.68, "duration": 4.48}, {"text": "Communaut\u00e9 europ\u00e9enne \u00e7a c'est quelque", "start": 3206.92, "duration": 5.36}, {"text": "chose que je ne n'avais pas vu je ne", "start": 3209.16, "duration": 4.919}, {"text": "connaissais pas il y a il y a 20 ans", "start": 3212.28, "duration": 4.6}, {"text": "voil\u00e0 je je fais donc part de cette ce", "start": 3214.079, "duration": 5.121}, {"text": "sentiment cette perception sans porter", "start": 3216.88, "duration": 4.719}, {"text": "de jugement dessus et pour pour vous", "start": 3219.2, "duration": 4.159}, {"text": "dire simplement qu'\u00e0 mon sens", "start": 3221.599, "duration": 6.561}, {"text": "\u00e7a c'est bien ant\u00e9rieur \u00e0 aux campagnes", "start": 3223.359, "duration": 5.681}, {"text": "aux", "start": 3228.16, "duration": 4.0}, {"text": "campagnes europ\u00e9ennes des l\u00e9gislatives", "start": 3229.04, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9centes voil\u00e0 c'est juste une remarque", "start": 3232.16, "duration": 2.439}, {"text": "c'est pas un commentaire c'est pas un", "start": 3233.76, "duration": 3.039}, {"text": "jugement de valeur mais y a quelque", "start": 3234.599, "duration": 5.2}, {"text": "chose qu'on sent qui qui est troublant", "start": 3236.799, "duration": 6.8}, {"text": "euh \u00e0 bien des \u00e9gards \u00e0 la fois pour le", "start": 3239.799, "duration": 6.441}, {"text": "juriste et pour le", "start": 3243.599, "duration": 2.641}, {"text": "citoyen une remarque dans le m\u00eame sens", "start": 3248.119, "duration": 4.161}, {"text": "si vous me le", "start": 3251.24, "duration": 4.4}, {"text": "permettez le sujet de pr\u00e9occupation que", "start": 3252.28, "duration": 5.039}, {"text": "nous pouvons avoir en tant que citoyen", "start": 3255.64, "duration": 4.84}, {"text": "que j'ai en tant que diplomate et que", "start": 3257.319, "duration": 5.601}, {"text": "parfois nos partenaires \u00e9prouvent c'est", "start": 3260.48, "duration": 6.68}, {"text": "de voir \u00e0 quel point euh euh", "start": 3262.92, "duration": 5.679}, {"text": "les principes de l'\u00c9tat de droit la", "start": 3267.16, "duration": 3.24}, {"text": "primaut\u00e9 des engagements internationaux", "start": 3268.599, "duration": 4.281}, {"text": "la continuit\u00e9 de ces engagements le", "start": 3270.4, "duration": 3.84}, {"text": "respect du droit", "start": 3272.88, "duration": 3.719}, {"text": "europ\u00e9en sont contest\u00e9s par une part", "start": 3274.24, "duration": 4.8}, {"text": "tr\u00e8s importante de l'\u00e9lectorat fran\u00e7ais", "start": 3276.599, "duration": 3.96}, {"text": "et ce qui frappe beaucoup les", "start": 3279.04, "duration": 3.24}, {"text": "partenaires aussi c'est", "start": 3280.559, "duration": 5.28}, {"text": "que de tr\u00e8s loin la repr\u00e9sentation", "start": 3282.28, "duration": 5.039}, {"text": "nationale fran\u00e7aise au Parlement", "start": 3285.839, "duration": 2.96}, {"text": "europ\u00e9en est", "start": 3287.319, "duration": 4.921}, {"text": "compos\u00e9e enfin une composante hostile \u00e0", "start": 3288.799, "duration": 6.161}, {"text": "ces principes qui n'a aucune comparaison", "start": 3292.24, "duration": 5.52}, {"text": "avec ce qui existe \u00e0 en Europe et en soi", "start": 3294.96, "duration": 5.44}, {"text": "c'est un sujet de", "start": 3297.76, "duration": 2.64}, {"text": "pr\u00e9occupation juste un mot moi je pense", "start": 3302.799, "duration": 5.161}, {"text": "que ce qui est contest\u00e9 c'est la", "start": 3305.4, "duration": 4.08}, {"text": "supraconstitutionnalit\u00e9 du droit", "start": 3307.96, "duration": 5.8}, {"text": "international ou europ\u00e9en et parce que", "start": 3309.48, "duration": 6.52}, {"text": "cela donne une impression de", "start": 3313.76, "duration": 6.24}, {"text": "d\u00e9possession de la souverainet\u00e9 par les", "start": 3316.0, "duration": 6.48}, {"text": "nationaux voil\u00e0 ce qu'il me semble", "start": 3320.0, "duration": 3.839}, {"text": "c'est\u00e0d que je pense qu'il faut essayer", "start": 3322.48, "duration": 4.359}, {"text": "de r\u00e9duire un peu cette question", "start": 3323.839, "duration": 4.76}, {"text": "parce que soutenir la", "start": 3326.839, "duration": 3.48}, {"text": "supraconstitutionnalit\u00e9 c'est entrer", "start": 3328.599, "duration": 3.161}, {"text": "dans le", "start": 3330.319, "duration": 4.24}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ralisme permettez-moi tout m\u00eame une", "start": 3331.76, "duration": 5.44}, {"text": "nuance je pense que la contestation du", "start": 3334.559, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00f4le du Conseil constitutionnel et celle", "start": 3337.2, "duration": 4.359}, {"text": "de la supr\u00e9matie du droit europ\u00e9en sont", "start": 3339.559, "duration": 4.201}, {"text": "de la m\u00eame nature en tout cas elles sont", "start": 3341.559, "duration": 5.201}, {"text": "exprim\u00e9es souvent par des par des voix", "start": 3343.76, "duration": 5.039}, {"text": "identiques je", "start": 3346.76, "duration": 4.319}, {"text": "je tr\u00e8s tr\u00e8s int\u00e9ressant je pense qu'on", "start": 3348.799, "duration": 4.76}, {"text": "pourrait apporter pardon beaucoup de", "start": 3351.079, "duration": 4.681}, {"text": "d'autres beaucoup de r\u00e9ponses a il va y", "start": 3353.559, "duration": 5.401}, {"text": "avir d'A s\u00fb \u00e7a me rappelle mes premi\u00e8res", "start": 3355.76, "duration": 4.76}, {"text": "ann\u00e9es de droit et un sujet de droit", "start": 3358.96, "duration": 2.8}, {"text": "constitutionnel qui nous avait \u00e9t\u00e9", "start": 3360.52, "duration": 3.92}, {"text": "soumis qui \u00e9tait si ma m\u00e9moire est bonne", "start": 3361.76, "duration": 4.2}, {"text": "le Conseil constitutionnel chien garde", "start": 3364.44, "duration": 2.399}, {"text": "de l'ex\u00e9cutif ou charte", "start": 3365.96, "duration": 2.639}, {"text": "jurisprudentielle des droits et des", "start": 3366.839, "duration": 3.76}, {"text": "libert\u00e9s sujet connu n'est-ce pas sur", "start": 3368.599, "duration": 3.72}, {"text": "lequel beaucoup d'\u00e9tudiants ont planch\u00e9", "start": 3370.599, "duration": 3.801}, {"text": "et et qui me fait penser aujourd'hui que", "start": 3372.319, "duration": 3.201}, {"text": "ce que vient de dire le professeur", "start": 3374.4, "duration": 2.32}, {"text": "Grouin est tout \u00e0 fait juste et que la", "start": 3375.52, "duration": 4.559}, {"text": "ligne de cr\u00eate est tr\u00e8s \u00e9troite et que", "start": 3376.72, "duration": 5.359}, {"text": "l'ind\u00e9pendance \u00e9videmment et la", "start": 3380.079, "duration": 3.801}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 du Conseil constitutionnel", "start": 3382.079, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9pendra aussi de sa capacit\u00e9 \u00e0 juger en", "start": 3383.88, "duration": 5.439}, {"text": "droit et pas en juger de mani\u00e8re plus", "start": 3385.839, "duration": 5.641}, {"text": "politis\u00e9e et aussi de sa composition et", "start": 3389.319, "duration": 4.0}, {"text": "de ses proc\u00e9dures voil\u00e0 mais je pense", "start": 3391.48, "duration": 3.48}, {"text": "que la ligne de cr\u00eate est \u00e9troite et que", "start": 3393.319, "duration": 3.24}, {"text": "nous nous compterons \u00e9videmment beaucoup", "start": 3394.96, "duration": 3.44}, {"text": "sur sur le Conseil constitutionnel dans", "start": 3396.559, "duration": 3.361}, {"text": "les mois \u00e0 venir \u00e0 condition \u00e9videmment", "start": 3398.4, "duration": 2.88}, {"text": "qu'il soit qu'il conserve cette", "start": 3399.92, "duration": 3.28}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 et donc cette neutralit\u00e9", "start": 3401.28, "duration": 3.279}, {"text": "mais sur la question des traites", "start": 3403.2, "duration": 2.839}, {"text": "europ\u00e9ens je pense aussi qu'il y a une", "start": 3404.559, "duration": 3.401}, {"text": "certaine radicalisation de l'opinion et", "start": 3406.039, "duration": 3.721}, {"text": "qu'il y a dans le dans dans dans les", "start": 3407.96, "duration": 6.76}, {"text": "\u00e9lus en g\u00e9n\u00e9ral hein une une une sorte", "start": 3409.76, "duration": 8.559}, {"text": "de de de jeux dire pas de tendance en", "start": 3414.72, "duration": 5.359}, {"text": "tout cas \u00e0 \u00e0 critiquer les d\u00e9cisions du", "start": 3418.319, "duration": 3.72}, {"text": "Conseil constitutionnel en ou du Conseil", "start": 3420.079, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00c9tat en consid\u00e9rant que c'est sa faute", "start": 3422.039, "duration": 2.76}, {"text": "si les choses ne vont pas et je pense", "start": 3423.559, "duration": 2.681}, {"text": "qu'on on instile aussi dans l'opinion", "start": 3424.799, "duration": 3.24}, {"text": "publique une certaine une certaine", "start": 3426.24, "duration": 3.119}, {"text": "m\u00e9fiance vis-\u00e0-vis de de ces", "start": 3428.039, "duration": 3.601}, {"text": "institutions dont on \u00e9videmment sur", "start": 3429.359, "duration": 3.2}, {"text": "lesquelles on compte beaucoup", "start": 3431.64, "duration": 2.479}, {"text": "aujourd'hui peut-\u00eatreon a moins compt\u00e9", "start": 3432.559, "duration": 3.361}, {"text": "sur elle il y a quelques ann\u00e9es et on en", "start": 3434.119, "duration": 2.72}, {"text": "revient \u00e0 ce que je disais tout \u00e0", "start": 3435.92, "duration": 2.159}, {"text": "l'heure sur la cr\u00e9dibilit\u00e9 sur la", "start": 3436.839, "duration": 4.321}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de d'\u00eatre de faire preuve de", "start": 3438.079, "duration": 5.081}, {"text": "neutralit\u00e9 dans les d\u00e9cisions et de ne", "start": 3441.16, "duration": 4.679}, {"text": "juger qu'en droit mais \u00e7a n'est que mon", "start": 3443.16, "duration": 3.8}, {"text": "avis", "start": 3445.839, "duration": 3.841}, {"text": "la parole \u00e0 Bruno", "start": 3446.96, "duration": 5.119}, {"text": "Sido merci monsieur le", "start": 3449.68, "duration": 4.84}, {"text": "Pr\u00e9sident deux questions une petite et", "start": 3452.079, "duration": 4.801}, {"text": "une plus importante quand on dit le", "start": 3454.52, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique est chef des", "start": 3456.88, "duration": 5.84}, {"text": "arm\u00e9es est-ce que \u00e7a veut dire qu' peut", "start": 3458.76, "duration": 5.4}, {"text": "faire seul ce qu'il veut comme il veut", "start": 3462.72, "duration": 3.639}, {"text": "quand il veut et cetera", "start": 3464.16, "duration": 3.879}, {"text": "ou qu'en pensez-vous et finalement", "start": 3466.359, "duration": 2.76}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a veut dire d'\u00eatre chef", "start": 3468.039, "duration": 3.241}, {"text": "des arm\u00e9es \u00e7a CIT ma premi\u00e8re question", "start": 3469.119, "duration": 4.96}, {"text": "la deux\u00e8me est plus large c'est quand il", "start": 3471.28, "duration": 5.039}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 que le pr\u00e9sident de la", "start": 3474.079, "duration": 3.641}, {"text": "R\u00e9publique serait \u00e9lu au suffrage", "start": 3476.319, "duration": 4.321}, {"text": "universel pourquoi la Constitution n'a", "start": 3477.72, "duration": 5.639}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e \u00e0 cette occasion pour", "start": 3480.64, "duration": 5.04}, {"text": "pr\u00e9ciser le r\u00f4le du pr\u00e9sident de la", "start": 3483.359, "duration": 3.921}, {"text": "R\u00e9publique et celle du Premier ministre", "start": 3485.68, "duration": 5.119}, {"text": "voir supprimer le poste de Premier", "start": 3487.28, "duration": 3.519}, {"text": "ministre je vous laisse vous", "start": 3491.52, "duration": 4.12}, {"text": "organiser bon quand on est je \u00e0 bord des", "start": 3499.16, "duration": 6.56}, {"text": "des b\u00e2timents militaires par exemple il", "start": 3503.52, "duration": 3.88}, {"text": "y a ce qu'on appelle le Loub\u00e9 c'est\u00e0d il", "start": 3505.72, "duration": 3.879}, {"text": "y a les les photos des chefs et au", "start": 3507.4, "duration": 4.04}, {"text": "sommet il y a le pr\u00e9sident de la", "start": 3509.599, "duration": 3.081}, {"text": "R\u00e9publique la photo du pr\u00e9sident de la", "start": 3511.44, "duration": 3.72}, {"text": "R\u00e9publique \u00e0 bord b\u00e2timent parce que", "start": 3512.68, "duration": 4.159}, {"text": "\u00eatre chef des arm\u00e9es organiquement c'est", "start": 3515.16, "duration": 4.0}, {"text": "donner des ordres c'est\u00e0dire que le", "start": 3516.839, "duration": 4.121}, {"text": "Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique va donner des", "start": 3519.16, "duration": 3.24}, {"text": "ordres en mati\u00e8re militaire en", "start": 3520.96, "duration": 4.32}, {"text": "particulier des ordres d'engagement lors", "start": 3522.4, "duration": 4.56}, {"text": "que il va venir d\u00e9cider de telle ou", "start": 3525.28, "duration": 2.96}, {"text": "telle op\u00e9ration et l\u00e0 je bascule de", "start": 3526.96, "duration": 3.359}, {"text": "l'organique au au fonctionnel", "start": 3528.24, "duration": 4.079}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que \u00e9tant le chef", "start": 3530.319, "duration": 4.04}, {"text": "fonctionnel des arm\u00e9es il est en mesure", "start": 3532.319, "duration": 3.961}, {"text": "de donner des ordres qui mettent en", "start": 3534.359, "duration": 4.24}, {"text": "\u0153uvre une politique de d\u00e9fense qui lui", "start": 3536.28, "duration": 5.519}, {"text": "appartient de d\u00e9finir il lui appartient", "start": 3538.599, "duration": 6.161}, {"text": "de d\u00e9finir en fait majoritaire \u00e7a va de", "start": 3541.799, "duration": 5.0}, {"text": "soi mais m\u00eame d'ailleurs en cohabitation", "start": 3544.76, "duration": 4.2}, {"text": "parce que comme j'ai j'ai essay\u00e9 de le", "start": 3546.799, "duration": 4.881}, {"text": "dire la coutume survit en \u00e9t\u00e9 \u00e0 la", "start": 3548.96, "duration": 6.359}, {"text": "cohabitation le majorit\u00e9 relative \u00e9ant", "start": 3551.68, "duration": 6.639}, {"text": "en \u00e9t\u00e9 une hypoth\u00e8se assez proche du", "start": 3555.319, "duration": 5.201}, {"text": "fait majoritaire il y a un \u00e9cart par", "start": 3558.319, "duration": 3.921}, {"text": "rapport \u00e0 la majorit\u00e9 absolue mais cet", "start": 3560.52, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9cart n'est pas si consid\u00e9rable qu'il ne", "start": 3562.24, "duration": 3.119}, {"text": "puisse pas \u00eatre combl\u00e9 c'est ce que l'on", "start": 3563.839, "duration": 3.72}, {"text": "a v\u00e9rifi\u00e9 apr\u00e8s tout il n'y a pas eu de", "start": 3565.359, "duration": 5.401}, {"text": "censure euh y compris avec un article 49", "start": 3567.559, "duration": 6.881}, {"text": "alin\u00e9 3 dans les hypoth\u00e8ses de de de", "start": 3570.76, "duration": 5.319}, {"text": "majorit\u00e9 relative que nous avons v\u00e9cu", "start": 3574.44, "duration": 4.44}, {"text": "entre 83 et 93 il y a eu beaucoup de 49", "start": 3576.079, "duration": 7.801}, {"text": "et3 ou entre 22 et 24 alors ensuite je", "start": 3578.88, "duration": 8.36}, {"text": "je j'ajouterai que lorsque la r\u00e9forme de", "start": 3583.88, "duration": 6.32}, {"text": "1962 a \u00e9t\u00e9 op\u00e9r\u00e9e il n'it pas \u00e9t\u00e9", "start": 3587.24, "duration": 3.879}, {"text": "question", "start": 3590.2, "duration": 3.8}, {"text": "de d\u00e9finir la Constitution au point", "start": 3591.119, "duration": 5.081}, {"text": "d'instaurer un r\u00e9gime pr\u00e9sidentiel que", "start": 3594.0, "duration": 4.64}, {"text": "signifierait la suppression du Premier", "start": 3596.2, "duration": 5.76}, {"text": "ministre euh on a voulu un r\u00e9gime", "start": 3598.64, "duration": 4.76}, {"text": "parlementaire il est parlementaire", "start": 3601.96, "duration": 3.359}, {"text": "puisqu'il a les deux \u00e9l\u00e9ments du du du", "start": 3603.4, "duration": 3.639}, {"text": "r\u00e9gime parlementaire il y a la", "start": 3605.319, "duration": 3.881}, {"text": "possibilit\u00e9 de censurer le gouvernement", "start": 3607.039, "duration": 3.52}, {"text": "et la possibilit\u00e9 de dissoudre", "start": 3609.2, "duration": 3.599}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et simplement", "start": 3610.559, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9videmment il est un r\u00e9gime", "start": 3612.799, "duration": 2.961}, {"text": "parlementaire tr\u00e8s particulier parce que", "start": 3613.839, "duration": 3.72}, {"text": "il y a une situation de renforcement", "start": 3615.76, "duration": 4.68}, {"text": "tr\u00e8s remarquable du pr\u00e9sident de la", "start": 3617.559, "duration": 5.121}, {"text": "R\u00e9publique ind\u00e9pendant organiquement", "start": 3620.44, "duration": 4.28}, {"text": "puisqu'il d\u00e9pend du suffrage universel", "start": 3622.68, "duration": 5.359}, {"text": "direct et non pas de l'assembl\u00e9e et ou", "start": 3624.72, "duration": 4.96}, {"text": "des assembl\u00e9es r\u00e9unies et aussi", "start": 3628.039, "duration": 3.361}, {"text": "fonctionnellement puisqueen particulier", "start": 3629.68, "duration": 5.96}, {"text": "il a des pouvoirs propres dans la", "start": 3631.4, "duration": 4.24}, {"text": "Constitution juste un juste un point sur", "start": 3636.4, "duration": 5.08}, {"text": "ce que veut dire effectivement le r\u00f4le", "start": 3639.119, "duration": 3.881}, {"text": "de chef des arm\u00e9es notamment pendant les", "start": 3641.48, "duration": 3.28}, {"text": "op\u00e9rations militaires une remarque", "start": 3643.0, "duration": 4.92}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale et qui ne tient pas seulement \u00e0", "start": 3644.76, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e0 la France c'est depuis litt\u00e9ralement", "start": 3647.92, "duration": 5.52}, {"text": "depuis les ann\u00e9es 1960 dans les pays", "start": 3650.68, "duration": 4.8}, {"text": "occidentaux on voit pour un certain", "start": 3653.44, "duration": 3.76}, {"text": "nombre de raison y compris d'ailleurs", "start": 3655.48, "duration": 3.559}, {"text": "technologique c'est la capacit\u00e9 de", "start": 3657.2, "duration": 4.28}, {"text": "communiquer directement depuis la", "start": 3659.039, "duration": 5.28}, {"text": "capitale avec les les forces militaire", "start": 3661.48, "duration": 6.559}, {"text": "sur le terrain les chefs d'\u00c9tat et de", "start": 3664.319, "duration": 5.881}, {"text": "gouvernement am\u00e9ricains britanniques", "start": 3668.039, "duration": 4.401}, {"text": "fran\u00e7ais et autres \u00eatre tent\u00e9s de", "start": 3670.2, "duration": 5.119}, {"text": "piloter eux-m\u00eames de la mani\u00e8re la plus", "start": 3672.44, "duration": 5.44}, {"text": "finement possible le plus finement", "start": 3675.319, "duration": 5.441}, {"text": "possible certaines op\u00e9rations militaire", "start": 3677.88, "duration": 5.159}, {"text": "au point d'ailleurs que dans les dans", "start": 3680.76, "duration": 3.799}, {"text": "l'institution militaire et encore une", "start": 3683.039, "duration": 3.04}, {"text": "fois \u00e7a n'est pas propre \u00e0 la \u00e0 la", "start": 3684.559, "duration": 4.04}, {"text": "France on je veux pas dire on se plaint", "start": 3686.079, "duration": 3.76}, {"text": "parce que c'est pas leur r\u00f4le c'est", "start": 3688.599, "duration": 3.281}, {"text": "d'ex\u00e9cuter les les directives du chef", "start": 3689.839, "duration": 4.24}, {"text": "des arm\u00e9es mais cette notion de pilotage", "start": 3691.88, "duration": 4.56}, {"text": "fin des op\u00e9rations militaires cette", "start": 3694.079, "duration": 4.881}, {"text": "tentation du pilotage fin des op\u00e9rations", "start": 3696.44, "duration": 4.0}, {"text": "militaires par les chefs d'\u00c9tat et de", "start": 3698.96, "duration": 3.24}, {"text": "gouvernement occidentaux c'est une", "start": 3700.44, "duration": 4.399}, {"text": "tendance g\u00e9n\u00e9rale depuis depuis les", "start": 3702.2, "duration": 6.28}, {"text": "ann\u00e9es un exemple que que que que Pierre", "start": 3704.839, "duration": 6.361}, {"text": "a connu moi je me souviens tr\u00e8s bien de", "start": 3708.48, "duration": 4.879}, {"text": "pendant la pendant la guerre du Kosovo", "start": 3711.2, "duration": 4.96}, {"text": "des instructions de Jacques Chirac sur", "start": 3713.359, "duration": 5.0}, {"text": "les ponts qu'il", "start": 3716.16, "duration": 5.159}, {"text": "fallait tirer ou pas tirer non pas parce", "start": 3718.359, "duration": 4.881}, {"text": "que c'\u00e9tait lui qui choisissait les", "start": 3721.319, "duration": 5.24}, {"text": "objectifs militaire mais parce qu'il", "start": 3723.24, "duration": 5.72}, {"text": "estimait en quasiment en temps r\u00e9el", "start": 3726.559, "duration": 5.48}, {"text": "qu'il ne fallait pas d\u00e9truire tel ou tel", "start": 3728.96, "duration": 4.599}, {"text": "type d'objectif qui pouvait \u00eatre", "start": 3732.039, "duration": 3.121}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 \u00e0 tort ou \u00e0 raison comme des", "start": 3733.559, "duration": 3.841}, {"text": "objectifs civils ou dont la symbolique", "start": 3735.16, "duration": 4.879}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 trop importante donc je je un", "start": 3737.4, "duration": 4.199}, {"text": "exemple parmi d'autres je pense que tous", "start": 3740.039, "duration": 3.32}, {"text": "les pr\u00e9sidents de la p\u00e9riode actuelle", "start": 3741.599, "duration": 4.561}, {"text": "ont raisonn\u00e9 de cette mani\u00e8re donc c'est", "start": 3743.359, "duration": 4.321}, {"text": "voil\u00e0 c'est c'est plus une remarque sur", "start": 3746.16, "duration": 3.76}, {"text": "ce que \u00e7a veut dire concr\u00e8tement d'\u00eatre", "start": 3747.68, "duration": 4.359}, {"text": "chef des arm\u00e9es aujourd'hui dans un", "start": 3749.92, "duration": 4.28}, {"text": "grand pays occidental pendant les", "start": 3752.039, "duration": 4.0}, {"text": "op\u00e9rations militaires je je ne", "start": 3754.2, "duration": 3.8}, {"text": "m'empresse de dire je ne dis pas que les", "start": 3756.039, "duration": 3.921}, {"text": "chefs des arm\u00e9es remplacent le chef", "start": 3758.0, "duration": 3.799}, {"text": "d'\u00e9tatmajor des arm\u00e9es ou le le", "start": 3759.96, "duration": 3.8}, {"text": "commandant de l'op\u00e9ration mais il y a", "start": 3761.799, "duration": 3.8}, {"text": "quand m\u00eame parfois des d\u00e9cisions presque", "start": 3763.76, "duration": 3.92}, {"text": "je dis bien presque tactiques qui", "start": 3765.599, "duration": 6.801}, {"text": "peuvent \u00eatre sugg\u00e9r\u00e9 par le chef des", "start": 3767.68, "duration": 7.0}, {"text": "arm\u00e9es j'ai effectivement le m\u00eame", "start": 3772.4, "duration": 4.159}, {"text": "souvenir cette question des cibles", "start": 3774.68, "duration": 3.96}, {"text": "pendant la guerre du Kosovo faisait", "start": 3776.559, "duration": 5.121}, {"text": "l'objet de concertation quotidienne qui", "start": 3778.64, "duration": 4.639}, {"text": "impliquait directement la pr\u00e9sidence de", "start": 3781.68, "duration": 3.04}, {"text": "la", "start": 3783.279, "duration": 3.641}, {"text": "R\u00e9publique pour prolonger la r\u00e9ponse \u00e0", "start": 3784.72, "duration": 4.8}, {"text": "votre question monsieur le", "start": 3786.92, "duration": 5.04}, {"text": "s\u00e9nateur \u00eatre chef des arm\u00e9es en tout", "start": 3789.52, "duration": 4.039}, {"text": "cas \u00e7a ne permet pas de prendre des", "start": 3791.96, "duration": 3.879}, {"text": "d\u00e9cisions sur le niveau d'\u00e9quipement des", "start": 3793.559, "duration": 4.04}, {"text": "forces arm\u00e9es ayant", "start": 3795.839, "duration": 5.76}, {"text": "des implications budg\u00e9taires forte et je", "start": 3797.599, "duration": 5.48}, {"text": "j'ai le souvenir que ceci avait \u00e9t\u00e9", "start": 3801.599, "duration": 3.641}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9but de la derni\u00e8re", "start": 3803.079, "duration": 5.441}, {"text": "cohabitation en 97 o\u00f9 les limites de ce", "start": 3805.24, "duration": 4.879}, {"text": "que pouvait faire un conseil de d\u00e9fense", "start": 3808.52, "duration": 3.0}, {"text": "en mati\u00e8re de d\u00e9cision et les", "start": 3810.119, "duration": 3.641}, {"text": "implications budg\u00e9taires avait \u00e9t\u00e9 fix\u00e9", "start": 3811.52, "duration": 4.559}, {"text": "tr\u00e8s pr\u00e9cis\u00e9ment par le le Premier", "start": 3813.76, "duration": 3.799}, {"text": "ministre de l'\u00e9poque et le ministre des", "start": 3816.079, "duration": 3.72}, {"text": "Finances qui \u00e9tait domin sosc tout ce", "start": 3817.559, "duration": 3.841}, {"text": "qui avait des implications budg\u00e9taires", "start": 3819.799, "duration": 3.201}, {"text": "relev exclusivement du Conseil des", "start": 3821.4, "duration": 4.6}, {"text": "ministres et de la gestion", "start": 3823.0, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernementale pardon Marie", "start": 3829.76, "duration": 4.76}, {"text": "Carlotti merci Pr\u00e9sident je voulais", "start": 3832.24, "duration": 4.039}, {"text": "d'abord dire \u00e0 mon coll\u00e8gue lizar que", "start": 3834.52, "duration": 3.2}, {"text": "ici tout le monde d\u00e9fend l'\u00c9tat de droit", "start": 3836.279, "duration": 2.721}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'il n'en a pas dout\u00e9 une", "start": 3837.72, "duration": 3.52}, {"text": "seconde euh voil\u00e0 ma question", "start": 3839.0, "duration": 4.839}, {"text": "permettez-moi oui ma ma question", "start": 3841.24, "duration": 5.599}, {"text": "permettez-moi pr\u00e9sident d\u00e9veloppe pas", "start": 3843.839, "duration": 5.121}, {"text": "trop la question uniquement de la", "start": 3846.839, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9fense c'est d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale la", "start": 3848.96, "duration": 4.319}, {"text": "constitution de 58 elle a \u00e9t\u00e9 construite", "start": 3851.079, "duration": 4.52}, {"text": "pour une alternance d\u00e9mocratique entre", "start": 3853.279, "duration": 4.121}, {"text": "une droite et une gauche et quand il y", "start": 3855.599, "duration": 4.281}, {"text": "avait une une cohabitation c'\u00e9tait aussi", "start": 3857.4, "duration": 4.36}, {"text": "dans ce cadre- l\u00e0\u00e0 qu'elle qu'elle", "start": 3859.88, "duration": 3.52}, {"text": "fonctionnait elle a permis d'ailleurs", "start": 3861.76, "duration": 3.359}, {"text": "une p\u00e9rennit\u00e9 des institutions je crois", "start": 3863.4, "duration": 3.12}, {"text": "que c'est une institution qui a r\u00e9sist\u00e9", "start": 3865.119, "duration": 3.2}, {"text": "\u00e0 travers les ann\u00e9es plus que toutes les", "start": 3866.52, "duration": 3.68}, {"text": "autres pr\u00e9c\u00e9demment aujourd'hui on est", "start": 3868.319, "duration": 3.401}, {"text": "dans une configuration diff\u00e9rente avec", "start": 3870.2, "duration": 3.52}, {"text": "trois blocs avec des blocs deux en", "start": 3871.72, "duration": 3.96}, {"text": "particulier et surtout le notre", "start": 3873.72, "duration": 4.599}, {"text": "particulier particuli\u00e8rement divis\u00e9 on", "start": 3875.68, "duration": 3.84}, {"text": "risque d'avoir un gouvernement", "start": 3878.319, "duration": 3.121}, {"text": "minoritaire est-ce qu'elle est capable", "start": 3879.52, "duration": 4.92}, {"text": "encore \u00e0 ce jour d'assurer la survie des", "start": 3881.44, "duration": 4.48}, {"text": "institutions cette constitution l\u00e0", "start": 3884.44, "duration": 4.04}, {"text": "est-ce qu'elle r\u00e9pond \u00e0 \u00e0 \u00e0 la situation", "start": 3885.92, "duration": 3.8}, {"text": "dans laquelle on se trouve et qu'on ne", "start": 3888.48, "duration": 3.119}, {"text": "s'est jamais trouv\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment dans le", "start": 3889.72, "duration": 4.119}, {"text": "pays et vous parliez du parlementarisme", "start": 3891.599, "duration": 4.361}, {"text": "alors du coup quel moyen elle donne", "start": 3893.839, "duration": 4.28}, {"text": "j'esp\u00e8re et je qu'il y en a mais je", "start": 3895.96, "duration": 3.76}, {"text": "pense que \u00e7a sera limit\u00e9 quel moyen elle", "start": 3898.119, "duration": 3.841}, {"text": "donne \u00e0 nous parlementaires de pouvoir", "start": 3899.72, "duration": 4.72}, {"text": "par exemple assurer un fonctionnement", "start": 3901.96, "duration": 4.159}, {"text": "traditionnel et normal des institutions", "start": 3904.44, "duration": 2.76}, {"text": "qu'est-ce que qu'est-ce qu'on a comme", "start": 3906.119, "duration": 3.121}, {"text": "prise et je pense \u00e0 la premi\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance", "start": 3907.2, "duration": 3.24}, {"text": "qui va nous arriver c'est le vote du", "start": 3909.24, "duration": 4.0}, {"text": "budget voil\u00e0", "start": 3910.44, "duration": 2.8}, {"text": "merci", "start": 3920.039, "duration": 6.08}, {"text": "je je ne pense pas Madame que la", "start": 3922.359, "duration": 5.48}, {"text": "Constitution a \u00e9t\u00e9 r\u00e9dig\u00e9e dans", "start": 3926.119, "duration": 4.68}, {"text": "l'hypoth\u00e8se d'une alternance droite", "start": 3927.839, "duration": 5.561}, {"text": "gauche c'est n pas une question qui a", "start": 3930.799, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9t\u00e9 abord\u00e9 au moment de la r\u00e9daction de", "start": 3933.4, "duration": 4.8}, {"text": "la Constitution ce que l'on a voulu", "start": 3935.72, "duration": 4.52}, {"text": "c'est un parlementarisme rationalis\u00e9 ce", "start": 3938.2, "duration": 4.919}, {"text": "qu'on a voulu c'est une stabilisation", "start": 3940.24, "duration": 5.0}, {"text": "institutionnelle et en particulier et", "start": 3943.119, "duration": 6.041}, {"text": "bien s\u00fbr une stabilisation de l'ex\u00e9cutif", "start": 3945.24, "duration": 7.599}, {"text": "et j'indique que du reste l'article 49 \u00e0", "start": 3949.16, "duration": 5.6}, {"text": "Liga 3 l'engagement de responsabilit\u00e9", "start": 3952.839, "duration": 3.361}, {"text": "sur un texte ce sont les ministre d'\u00c9tat", "start": 3954.76, "duration": 5.039}, {"text": "qui l'ont qui l'ont voulu en particulier", "start": 3956.2, "duration": 3.599}, {"text": "guimolet donc bon effectivement nous", "start": 3960.039, "duration": 5.401}, {"text": "sommes dans situation de d'avoir trois", "start": 3963.359, "duration": 3.881}, {"text": "blocs aujourd'hui c'est une situation", "start": 3965.44, "duration": 5.119}, {"text": "que qui n'est qui peut ne pas para\u00eetre", "start": 3967.24, "duration": 4.68}, {"text": "normal et en", "start": 3970.559, "duration": 4.0}, {"text": "effet c'est assez \u00e9tonnant regarde un", "start": 3971.92, "duration": 4.76}, {"text": "scrutin qui est uninominal qui est", "start": 3974.559, "duration": 4.201}, {"text": "majoritaire m\u00eame s'il est \u00e0 deux", "start": 3976.68, "duration": 4.919}, {"text": "tours sans doute il y a une MU qui est", "start": 3978.76, "duration": 3.88}, {"text": "en train de se produire qui s'est", "start": 3981.599, "duration": 3.041}, {"text": "produite par exemple en Grande-Bretagne", "start": 3982.64, "duration": 4.639}, {"text": "lorsque l'on a eu une hypoth\u00e8se de", "start": 3984.64, "duration": 5.159}, {"text": "tripartisme par \u00e9mergence du Parti", "start": 3987.279, "duration": 5.0}, {"text": "travailliste jusqu'\u00e0 jusqu'au moment o\u00f9", "start": 3989.799, "duration": 4.56}, {"text": "le parti travailliste c'est substitu\u00e9 au", "start": 3992.279, "duration": 4.28}, {"text": "Parti lib\u00e9ral en r\u00e9alit\u00e9 on avait un", "start": 3994.359, "duration": 4.72}, {"text": "bipartisme conservateur lib\u00e9ral et on", "start": 3996.559, "duration": 5.121}, {"text": "est pass\u00e9 \u00e0 un bipartisme conservateur", "start": 3999.079, "duration": 5.681}, {"text": "travailliste en passant avec une phase", "start": 4001.68, "duration": 5.32}, {"text": "inter interm\u00e9diaire \u00e0 peu pr\u00e8s l'entre", "start": 4004.76, "duration": 5.48}, {"text": "de guerre qui est signifier la", "start": 4007.0, "duration": 5.839}, {"text": "disparition la dissolution du parti", "start": 4010.24, "duration": 5.359}, {"text": "lib\u00e9ral au profit du Parti travailliste", "start": 4012.839, "duration": 4.28}, {"text": "s'il y a eu aujourd'hui un parti lib\u00e9ral", "start": 4015.599, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9mocrate qui r\u00e9apparu mais je vis pas", "start": 4017.119, "duration": 3.521}, {"text": "rentrer dans ces d\u00e9tails autrement dit", "start": 4018.72, "duration": 3.359}, {"text": "autrement il est possible qu'aujourd'hui", "start": 4020.64, "duration": 4.159}, {"text": "on est en sorte une mutation du syst\u00e8me", "start": 4022.079, "duration": 3.801}, {"text": "politique", "start": 4024.799, "duration": 4.121}, {"text": "fran\u00e7ais selon des situations qui se", "start": 4025.88, "duration": 4.6}, {"text": "produisent dans beaucoup de pays", "start": 4028.92, "duration": 5.6}, {"text": "europ\u00e9ens je l'indique c'est-\u00e0-dire en", "start": 4030.48, "duration": 8.16}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 une droite qui est en train de", "start": 4034.52, "duration": 7.48}, {"text": "changer avec de se nationaliser en", "start": 4038.64, "duration": 5.08}, {"text": "quelque", "start": 4042.0, "duration": 4.799}, {"text": "sorte car c'est finalement l\u00e0 \u00e0 mon sens", "start": 4043.72, "duration": 4.72}, {"text": "qui est le probl\u00e8me c'est pas", "start": 4046.799, "duration": 3.121}, {"text": "l'existence d'un bloc de gauche mais", "start": 4048.44, "duration": 3.359}, {"text": "c'est l'existence de deux blocs \u00e0 droite", "start": 4049.92, "duration": 4.6}, {"text": "et c'est une question qu'on a r\u00e9gler en", "start": 4051.799, "duration": 5.28}, {"text": "particulier les", "start": 4054.52, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e9publicains", "start": 4057.079, "duration": 5.48}, {"text": "la ce", "start": 4059.559, "duration": 6.081}, {"text": "parlementarisme rationalis\u00e9 il se", "start": 4062.559, "duration": 5.361}, {"text": "traduit par des dispositions", "start": 4065.64, "duration": 4.28}, {"text": "constitutionnelles qui par exemple en", "start": 4067.92, "duration": 3.879}, {"text": "mati\u00e8re budg\u00e9taire sont extr\u00eamement", "start": 4069.92, "duration": 4.56}, {"text": "claires c'est-\u00e0-dire que ou bien vous", "start": 4071.799, "duration": 4.76}, {"text": "Parlement vous nous donnez un budget ou", "start": 4074.48, "duration": 4.559}, {"text": "sinon on va le faire tout seul par des", "start": 4076.559, "duration": 4.48}, {"text": "ordonnances budg\u00e9taires alors nous", "start": 4079.039, "duration": 3.401}, {"text": "n'avons pas eu encore d'ordonnan", "start": 4081.039, "duration": 3.08}, {"text": "budg\u00e9taire mais nous pourrions tr\u00e8s bien", "start": 4082.44, "duration": 5.159}, {"text": "en avoir et \u00e7a ressemble au syst\u00e8me des", "start": 4084.119, "duration": 5.361}, {"text": "12\u00e8 provisoires on prend le budget de la", "start": 4087.599, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dente l'ann\u00e9e pr\u00e9c\u00e9dente on divise", "start": 4089.48, "duration": 5.0}, {"text": "par 12 et on ex\u00e9cute chaque mois un 12e", "start": 4091.44, "duration": 6.279}, {"text": "du budget pr\u00e9c\u00e9dent \u00e7a fonctionne \u00e7a a", "start": 4094.48, "duration": 5.04}, {"text": "beaucoup fonctionn\u00e9 \u00e7a c'estz bien", "start": 4097.719, "duration": 3.761}, {"text": "fonctionner sous la 3e r\u00e9publique c'est", "start": 4099.52, "duration": 4.12}, {"text": "comme \u00e7a que \u00e7a se passait c'est comme", "start": 4101.48, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e7a que \u00e7a se passait voil\u00e0 et vous avez", "start": 4103.64, "duration": 3.559}, {"text": "des limites qui sont extr\u00eamement", "start": 4106.04, "duration": 3.719}, {"text": "contraignantes de date de de de bon donc", "start": 4107.199, "duration": 5.921}, {"text": "vous avez 493 fait partie de cette", "start": 4109.759, "duration": 5.841}, {"text": "rationalisation moi je pense que le seul", "start": 4113.12, "duration": 3.639}, {"text": "vous dites qu'est-ce que vous allez", "start": 4115.6, "duration": 2.8}, {"text": "venir vous allez continuer votre", "start": 4116.759, "duration": 3.48}, {"text": "fonction de contr\u00f4le vous allez", "start": 4118.4, "duration": 3.359}, {"text": "continuer votre fonction de l\u00e9gislation", "start": 4120.239, "duration": 3.161}, {"text": "o\u00f9 est le probl\u00e8me le probl\u00e8me il est", "start": 4121.759, "duration": 3.96}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la censure il est pas il", "start": 4123.4, "duration": 4.959}, {"text": "concerne pas le", "start": 4125.719, "duration": 2.64}, {"text": "S\u00e9nat il concerne l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 4128.88, "duration": 4.24}, {"text": "c'est la question de la censure", "start": 4131.88, "duration": 3.879}, {"text": "c'est-\u00e0-dire jusqu'\u00e0 quand va vaon", "start": 4133.12, "duration": 5.679}, {"text": "permettre au gouvernement minoritaire", "start": 4135.759, "duration": 7.04}, {"text": "d'exister et gouvernement \u00e0al peut", "start": 4138.799, "duration": 7.201}, {"text": "tomber le 19 le 20 juin le 20 juillet", "start": 4142.799, "duration": 5.96}, {"text": "prochain motion de censure le 18 vote", "start": 4146.0, "duration": 5.56}, {"text": "sur motion censure le 20 termin\u00e9 et", "start": 4148.759, "duration": 4.4}, {"text": "qu'est-ce qu'on fait on aura un N", "start": 4151.56, "duration": 3.199}, {"text": "gouvernement voil\u00e0 c'est \u00e7a le probl\u00e8me", "start": 4153.159, "duration": 2.68}, {"text": "qu'est-ce qu'on fait qu'est-ce qu'on", "start": 4154.759, "duration": 2.201}, {"text": "fait surtout \u00e0 partir du moment o\u00f9 il y", "start": 4155.839, "duration": 4.081}, {"text": "a pas de dissolution possible avant le 7", "start": 4156.96, "duration": 6.16}, {"text": "juillet 2025 donc par cons\u00e9quent il va", "start": 4159.92, "duration": 5.759}, {"text": "fallo en somme c'est la formule du", "start": 4163.12, "duration": 4.8}, {"text": "c\u00e9l\u00e8bre docteur Cu vous \u00eates condamn\u00e9 \u00e0", "start": 4165.679, "duration": 4.52}, {"text": "vivre ensemble voil\u00e0 vous \u00eates condamn\u00e9", "start": 4167.92, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 vivre ensemble il faut que les gens", "start": 4170.199, "duration": 4.201}, {"text": "soient raisonnables en effet Monsieur", "start": 4171.92, "duration": 5.359}, {"text": "l'Ambassadeur", "start": 4174.4, "duration": 5.56}, {"text": "oui sachant vivre ensemble effectivement", "start": 4177.279, "duration": 4.56}, {"text": "c'est la question votre question madame", "start": 4179.96, "duration": 4.44}, {"text": "la s\u00e9natrice donne l'occasion de revenir", "start": 4181.839, "duration": 5.081}, {"text": "sur la formule du s\u00e9nateur kucci sur la", "start": 4184.4, "duration": 5.12}, {"text": "notion de pr\u00e9\u00e9minence qui n'est pas une", "start": 4186.92, "duration": 5.12}, {"text": "notion tr\u00e8s tr\u00e8s juridique et qui", "start": 4189.52, "duration": 4.199}, {"text": "n\u00e9anmoins correspond exactement \u00e0 ce que", "start": 4192.04, "duration": 4.159}, {"text": "nous ressentons cette pr\u00e9\u00e9minence du", "start": 4193.719, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique elle est", "start": 4196.199, "duration": 3.48}, {"text": "totalement incontestable dans une", "start": 4198.159, "duration": 5.481}, {"text": "p\u00e9riode dite normale", "start": 4199.679, "duration": 6.761}, {"text": "elle est sujette \u00e0 question lorsque la", "start": 4203.64, "duration": 4.24}, {"text": "pr\u00e9\u00e9minence du pr\u00e9sident de la", "start": 4206.44, "duration": 3.92}, {"text": "R\u00e9publique li\u00e9e \u00e0 sa qualit\u00e9 de chef de", "start": 4207.88, "duration": 6.12}, {"text": "l'\u00c9tat \u00e0 son \u00e9lection suffrage universel", "start": 4210.36, "duration": 5.319}, {"text": "se trouve en concurrence avec une autre", "start": 4214.0, "duration": 5.199}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 qui est l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 4215.679, "duration": 5.241}, {"text": "parlementaire", "start": 4219.199, "duration": 4.281}, {"text": "et la Constitution n'offre pas de", "start": 4220.92, "duration": 4.4}, {"text": "r\u00e9ponse \u00e9vidente \u00e0 ce risque", "start": 4223.48, "duration": 4.239}, {"text": "d'affrontement de deux l\u00e9gitimit\u00e9s la", "start": 4225.32, "duration": 3.879}, {"text": "pr\u00e9\u00e9minence reste", "start": 4227.719, "duration": 3.721}, {"text": "incontestable en terme protocolair", "start": 4229.199, "duration": 3.281}, {"text": "vis-\u00e0-vis de l'\u00e9tranger vous vous", "start": 4231.44, "duration": 4.64}, {"text": "souvenez monsieur s\u00e9nateur que euh lors", "start": 4232.48, "duration": 5.6}, {"text": "de la toute premi\u00e8re cohabitation", "start": 4236.08, "duration": 3.76}, {"text": "Jacques Chirac avait essay\u00e9 de contester", "start": 4238.08, "duration": 3.72}, {"text": "cette pr\u00e9\u00e9minence protocolaire et \u00e7a lui", "start": 4239.84, "duration": 4.04}, {"text": "avait beaucoup co\u00fbter d\u00e8s le d\u00e9part de", "start": 4241.8, "duration": 5.04}, {"text": "cette cohabitation elle est aujourd'hui", "start": 4243.88, "duration": 4.96}, {"text": "totalement incontestable et encore une", "start": 4246.84, "duration": 3.399}, {"text": "fois dans la pratique la coutume", "start": 4248.84, "duration": 3.08}, {"text": "internationale cette pr\u00e9\u00e9minence du chef", "start": 4250.239, "duration": 5.241}, {"text": "de l'\u00c9tat est incontestable euh", "start": 4251.92, "duration": 4.92}, {"text": "mais d\u00e8s lors que la mise en \u0153uvre de", "start": 4255.48, "duration": 4.92}, {"text": "ces d\u00e9cisions suppose l'autre l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 4256.84, "duration": 5.64}, {"text": "cette pr\u00e9\u00e9minence est qu'on le veuille", "start": 4260.4, "duration": 5.08}, {"text": "ou non \u00e9cn\u00e9 et remise en", "start": 4262.48, "duration": 5.28}, {"text": "cause c'est la raison pour laquelle", "start": 4265.48, "duration": 5.12}, {"text": "encore une fois cette pr\u00e9\u00e9minence ne", "start": 4267.76, "duration": 4.36}, {"text": "peut se poursuivre que s'il y a comme un", "start": 4270.6, "duration": 3.079}, {"text": "accord et ne pe voir comme un accord que", "start": 4272.12, "duration": 3.28}, {"text": "s'il y a une convergence suffisamment", "start": 4273.679, "duration": 5.321}, {"text": "forte sur des positions fondamentales je", "start": 4275.4, "duration": 6.92}, {"text": "reviens aux Affaires europ\u00e9ennes en", "start": 4279.0, "duration": 5.84}, {"text": "1986 c'est Jacques Chirac Premier", "start": 4282.32, "duration": 4.04}, {"text": "ministre qui a d\u00e9cid\u00e9 de soumettre \u00e0", "start": 4284.84, "duration": 4.359}, {"text": "ratification l'Acte Unique n\u00e9goci\u00e9 et", "start": 4286.36, "duration": 7.04}, {"text": "conclu par Fran\u00e7ois mitteran en", "start": 4289.199, "duration": 7.96}, {"text": "1987 Lionel Jospin a contest\u00e9 pendant", "start": 4293.4, "duration": 6.04}, {"text": "quelques semaines ce qui est devenu le", "start": 4297.159, "duration": 4.921}, {"text": "trait\u00e9 d'Amsterdam le PACT de stabilit\u00e9", "start": 4299.44, "duration": 4.52}, {"text": "il l' accept\u00e9 d\u00e8s lors qu'on y ajout\u00e9", "start": 4302.08, "duration": 4.96}, {"text": "les mots et de croissance mais pendant", "start": 4303.96, "duration": 5.679}, {"text": "toute cette p\u00e9riode les trois p\u00e9riode il", "start": 4307.04, "duration": 4.24}, {"text": "y a eu une convergence suffisamment", "start": 4309.639, "duration": 3.881}, {"text": "forte sur les options fondamentales", "start": 4311.28, "duration": 4.24}, {"text": "notamment en politique europ\u00e9enne pour", "start": 4313.52, "duration": 3.52}, {"text": "que la pr\u00e9\u00e9minence finalement du", "start": 4315.52, "duration": 2.96}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique n'appelle pas", "start": 4317.04, "duration": 4.639}, {"text": "de de discussion quen aurait-il \u00e9t\u00e9 ou", "start": 4318.48, "duration": 6.0}, {"text": "quen serait-il avec un chef de", "start": 4321.679, "duration": 4.281}, {"text": "gouvernement qui serait par principe", "start": 4324.48, "duration": 2.92}, {"text": "hostile \u00e0 de nouveaux engagements", "start": 4325.96, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9ens par exemple ou qui comme un", "start": 4327.4, "duration": 5.319}, {"text": "candidat l'a pr\u00e9conis\u00e9 demanderait une", "start": 4329.76, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9duction substantielle de la", "start": 4332.719, "duration": 3.121}, {"text": "contribution fran\u00e7aise au budget", "start": 4334.32, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9en l\u00e0 la question de la", "start": 4335.84, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9\u00e9minence du chef de l'\u00c9tat dans la", "start": 4337.76, "duration": 3.2}, {"text": "conduite de sa politique europ\u00e9enne", "start": 4339.36, "duration": 2.68}, {"text": "serait", "start": 4340.96, "duration": 5.4}, {"text": "immanquablement en question", "start": 4342.04, "duration": 4.32}, {"text": "rapidement alors parce que je vous en", "start": 4349.52, "duration": 5.48}, {"text": "prie je vous en", "start": 4351.36, "duration": 3.64}, {"text": "prie on est l\u00e0 pour \u00e7a mais merci pas de", "start": 4355.12, "duration": 5.32}, {"text": "probl\u00e8me avec plaisir d'abord je suis", "start": 4357.96, "duration": 3.96}, {"text": "pas absolument certain Monsieur", "start": 4360.44, "duration": 3.759}, {"text": "l'Ambassadeur que la politique \u00e9trang\u00e8re", "start": 4361.92, "duration": 3.799}, {"text": "et la politique europ\u00e9enne c'est sont la", "start": 4364.199, "duration": 3.681}, {"text": "m\u00eame chose parce que la politique", "start": 4365.719, "duration": 4.241}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a n'est c'est c'est", "start": 4367.88, "duration": 3.799}, {"text": "largement une politique int\u00e9rieure et", "start": 4369.96, "duration": 3.4}, {"text": "c'est \u00e7a devient assez loin d'une", "start": 4371.679, "duration": 2.921}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re c'est ce que j'ai", "start": 4373.36, "duration": 3.08}, {"text": "dit tout \u00e0heure voil\u00e0 donc par alors sur", "start": 4374.6, "duration": 3.36}, {"text": "la question de la pr\u00e9\u00e9minence et \u00e7a va", "start": 4376.44, "duration": 3.36}, {"text": "recouper ce que je viens dire je suis je", "start": 4377.96, "duration": 2.88}, {"text": "pense que le terme est parfaitement", "start": 4379.8, "duration": 2.32}, {"text": "juridique il est parfaitement adapt\u00e9", "start": 4380.84, "duration": 3.24}, {"text": "parfaitement ajust\u00e9 mais il n'y a pas", "start": 4382.12, "duration": 3.96}, {"text": "une distinction entre en quelque sorte", "start": 4384.08, "duration": 3.119}, {"text": "une p\u00e9riode normale et une p\u00e9riode", "start": 4386.08, "duration": 3.52}, {"text": "d'exception pr\u00e9cis\u00e9ment \u00e0 \u00e0 raison de la", "start": 4387.199, "duration": 3.96}, {"text": "coutume il n'y a qu'une p\u00e9riode normale", "start": 4389.6, "duration": 3.84}, {"text": "et et et et cette normalit\u00e9 elle est en", "start": 4391.159, "duration": 4.08}, {"text": "faveur de cette pr\u00e9\u00e9minence du pr\u00e9sident", "start": 4393.44, "duration": 3.12}, {"text": "de la R\u00e9publique en mati\u00e8re de d\u00e9fense", "start": 4395.239, "duration": 2.881}, {"text": "et en mati\u00e8re d'affaires \u00e9trang\u00e8res", "start": 4396.56, "duration": 4.4}, {"text": "j'entends bien que sur les questions", "start": 4398.12, "duration": 5.44}, {"text": "internes \u00e9conomiques sociales et en", "start": 4400.96, "duration": 4.279}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 aussi europ\u00e9ennes parce parce", "start": 4403.56, "duration": 4.079}, {"text": "qu'elles sont \u00e9conomiques et sociales l\u00e0", "start": 4405.239, "duration": 4.281}, {"text": "la discussion peut peut peut \u00eatre", "start": 4407.639, "duration": 4.361}, {"text": "ouverte mais dans le champ de votre ou", "start": 4409.52, "duration": 5.28}, {"text": "dans le p\u00e9rim\u00e8tre comme on dit de votre", "start": 4412.0, "duration": 5.84}, {"text": "commission la position pr\u00e9\u00e9minente du", "start": 4414.8, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique elle est", "start": 4417.84, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment confort\u00e9e par cette coutume", "start": 4419.56, "duration": 4.2}, {"text": "constitutionnelle qui est une norme qui", "start": 4421.88, "duration": 4.04}, {"text": "qui est du droit c'est c'est pas et et", "start": 4423.76, "duration": 3.479}, {"text": "vous dites d'ailleurs d'un commun accord", "start": 4425.92, "duration": 3.52}, {"text": "mais pr\u00e9cis\u00e9ment la coutume elle", "start": 4427.239, "duration": 3.92}, {"text": "s'exprime \u00e0 travers ce comme un accord", "start": 4429.44, "duration": 3.68}, {"text": "la coutume c'est une pratique qui est", "start": 4431.159, "duration": 3.601}, {"text": "regard\u00e9e comme \u00e9tant de droit regard\u00e9", "start": 4433.12, "duration": 3.48}, {"text": "comme temp de droit parce qu'il y a un", "start": 4434.76, "duration": 3.84}, {"text": "commun accord il y a un", "start": 4436.6, "duration": 7.039}, {"text": "consensus en faveur de cette r\u00e8gle de", "start": 4438.6, "duration": 5.039}, {"text": "pr\u00e9\u00e9minence merci beaucoup", "start": 4443.76, "duration": 5.919}, {"text": "huxori merci pr\u00e9sident depuis tout \u00e0", "start": 4446.719, "duration": 5.281}, {"text": "l'heure nous nous parlons de de", "start": 4449.679, "duration": 4.761}, {"text": "cohabitations qui sont des des", "start": 4452.0, "duration": 4.92}, {"text": "cohabitations politiques c'est ce que", "start": 4454.44, "duration": 6.199}, {"text": "nous avons exp\u00e9riment\u00e9 mais face \u00e0 une", "start": 4456.92, "duration": 6.16}, {"text": "chambre introuvable \u00e0 une majorit\u00e9", "start": 4460.639, "duration": 5.361}, {"text": "impossible on \u00e9voque un un premier", "start": 4463.08, "duration": 5.0}, {"text": "ministre dit technique et un", "start": 4466.0, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernement qui pourrait \u00eatre constitu\u00e9", "start": 4468.08, "duration": 4.36}, {"text": "de y compris dans les domaines qui nous", "start": 4470.0, "duration": 5.48}, {"text": "int\u00e9ressent de sp\u00e9cialistes d'experts", "start": 4472.44, "duration": 5.239}, {"text": "est-ce que vous pouvez nous dire ce que", "start": 4475.48, "duration": 5.28}, {"text": "cela changerait au regard de l'esprit de", "start": 4477.679, "duration": 6.441}, {"text": "la Constitution et au regard est-ce que", "start": 4480.76, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e7a changerait \u00e9galement dans les", "start": 4484.12, "duration": 3.519}, {"text": "relations entre le Pr\u00e9sident de la", "start": 4486.0, "duration": 3.32}, {"text": "R\u00e9publique et le Premier ministre et", "start": 4487.639, "duration": 4.401}, {"text": "dans les relations entre le gouvernement", "start": 4489.32, "duration": 7.56}, {"text": "et le Parlement je vous remercie", "start": 4492.04, "duration": 4.84}, {"text": "un gouvernement c'est fait pour faire", "start": 4504.56, "duration": 5.72}, {"text": "une une", "start": 4507.159, "duration": 5.48}, {"text": "politique le gouvernement d\u00e9termine et", "start": 4510.28, "duration": 4.56}, {"text": "conduit la politique de la", "start": 4512.639, "duration": 5.401}, {"text": "nation c'est pas l'objet de technicien", "start": 4514.84, "duration": 5.359}, {"text": "les techniciens sont charg\u00e9s de mettre", "start": 4518.04, "duration": 4.24}, {"text": "en \u0153uvre une politique mais ils ne", "start": 4520.199, "duration": 5.081}, {"text": "d\u00e9finissent pas ne d\u00e9terminent pas ne", "start": 4522.28, "duration": 4.56}, {"text": "pas une", "start": 4525.28, "duration": 4.72}, {"text": "politique je ne vois pas comment on s'en", "start": 4526.84, "duration": 5.16}, {"text": "sort en somme en", "start": 4530.0, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9politisant la 5e R\u00e9publique qui est un", "start": 4532.0, "duration": 6.96}, {"text": "r\u00e9gime politique au demeurant un", "start": 4534.96, "duration": 5.719}, {"text": "gouvernement de technicien n'\u00e9chappera", "start": 4538.96, "duration": 4.279}, {"text": "pas n\u00e9cessairement la", "start": 4540.679, "duration": 5.681}, {"text": "censure pardon une remarque de bon sens", "start": 4543.239, "duration": 5.321}, {"text": "me semble-t-il c'est que il y a pas des", "start": 4546.36, "duration": 3.279}, {"text": "gouvernements techniciens des", "start": 4548.56, "duration": 2.28}, {"text": "gouvernements politiques un gouvernement", "start": 4549.639, "duration": 2.0}, {"text": "c'est un", "start": 4550.84, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement lorsque des ce qu'on", "start": 4551.639, "duration": 3.801}, {"text": "appelle des", "start": 4554.28, "duration": 3.68}, {"text": "personnalit\u00e9s de la soci\u00e9t\u00e9 civile ont", "start": 4555.44, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 parfois nomm\u00e9 \u00e0 certains postes", "start": 4557.96, "duration": 4.36}, {"text": "c'\u00e9tait davantage c'\u00e9tait parfois", "start": 4560.48, "duration": 3.64}, {"text": "d'avantage en raison de leur expertise", "start": 4562.32, "duration": 3.64}, {"text": "technique que de leur engagement", "start": 4564.12, "duration": 4.68}, {"text": "politique notoire donc pour moi enfin \u00e0", "start": 4565.96, "duration": 4.48}, {"text": "moins d'ouvrir d'\u00e9normes d\u00e9bats sur ce", "start": 4568.8, "duration": 2.8}, {"text": "ce qui'est la technique et et la", "start": 4570.44, "duration": 2.64}, {"text": "politique pour moi il y a qu'une r\u00e9ponse", "start": 4571.6, "duration": 2.96}, {"text": "tr\u00e8s simple \u00e0 votre question c'est que", "start": 4573.08, "duration": 2.96}, {"text": "un gouvernement c'est un gouvernement il", "start": 4574.56, "duration": 4.48}, {"text": "a les m\u00eames pouvoirs juridiques quel que", "start": 4576.04, "duration": 6.4}, {"text": "soit l'identit\u00e9 et le curriculum vit\u00e9", "start": 4579.04, "duration": 5.48}, {"text": "des personnes qui sont nomm\u00e9es apr\u00e8s ce", "start": 4582.44, "duration": 3.0}, {"text": "que \u00e7a veut dire dire en terme", "start": 4584.52, "duration": 3.08}, {"text": "d'influence don le Pr\u00e9sident c'est bien", "start": 4585.44, "duration": 4.759}, {"text": "s\u00fbr autre chose je pour moi c'est un", "start": 4587.6, "duration": 5.24}, {"text": "c'est un autre d\u00e9bat mais \u00e0 mon sens ce", "start": 4590.199, "duration": 4.121}, {"text": "que vous appelez j'imagine un", "start": 4592.84, "duration": 3.52}, {"text": "gouvernement technique", "start": 4594.32, "duration": 5.6}, {"text": "euh verrait probablement la pr\u00e9\u00e9minence", "start": 4596.36, "duration": 6.48}, {"text": "du chef de l'\u00c9tat dans C domain confort\u00e9", "start": 4599.92, "duration": 6.799}, {"text": "j'ai pas de r\u00e9ponse plus plus", "start": 4602.84, "duration": 6.56}, {"text": "subtile lorsqu'on \u00e9voque cette hypoth\u00e8se", "start": 4606.719, "duration": 4.121}, {"text": "d'un gouvernement technique on a souvent", "start": 4609.4, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e0 l'esprit l'exp\u00e9rience de nos amis", "start": 4610.84, "duration": 4.72}, {"text": "italiens", "start": 4613.08, "duration": 4.639}, {"text": "ce qu'il faut bien comprendre c'est que", "start": 4615.56, "duration": 4.079}, {"text": "ces p\u00e9riode o\u00f9 il y a en Italie un", "start": 4617.719, "duration": 5.241}, {"text": "gouvernement technique souvent", "start": 4619.639, "duration": 5.6}, {"text": "dirig\u00e9 par un ancien gouverneur de la", "start": 4622.96, "duration": 4.04}, {"text": "Banque centrale ou par un", "start": 4625.239, "duration": 5.041}, {"text": "universitaire comme l'\u00e9tait Mario Monti", "start": 4627.0, "duration": 4.96}, {"text": "c'est que cela repose en fait sur un", "start": 4630.28, "duration": 4.08}, {"text": "accord entre les chefs de partis pour", "start": 4631.96, "duration": 5.4}, {"text": "neutraliser neutraliser la question du", "start": 4634.36, "duration": 5.64}, {"text": "soutien au gouvernement nous acceptons", "start": 4637.36, "duration": 4.4}, {"text": "pour une p\u00e9riode d\u00e9termin\u00e9e parce que", "start": 4640.0, "duration": 3.36}, {"text": "nous avons besoin de remettre de l'ordre", "start": 4641.76, "duration": 3.68}, {"text": "dans nos affaires propres dans chacune", "start": 4643.36, "duration": 4.68}, {"text": "de nos formations politiques que euh le", "start": 4645.44, "duration": 4.48}, {"text": "pouvoir soit en quelque sorte d\u00e9politis\u00e9", "start": 4648.04, "duration": 3.84}, {"text": "et n nous engageons \u00e0 ne pas le", "start": 4649.92, "duration": 4.16}, {"text": "renverser euh lorsque les dit de", "start": 4651.88, "duration": 3.44}, {"text": "formation politique consid\u00e8rent que", "start": 4654.08, "duration": 3.72}, {"text": "l'exp\u00e9rience est assez dur\u00e9 on cong\u00e9die", "start": 4655.32, "duration": 4.44}, {"text": "le gouvernement technique et on revient", "start": 4657.8, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e0 une proc\u00e9dure normale euh le moins", "start": 4659.76, "duration": 4.399}, {"text": "qu'on puisse dire c'est que cette", "start": 4662.88, "duration": 4.839}, {"text": "culture est un peu \u00e9loign\u00e9e de la", "start": 4664.159, "duration": 3.56}, {"text": "n\u00f4tre ben Patrick Jim Patrice jolim mais", "start": 4670.76, "duration": 5.399}, {"text": "il est parti", "start": 4673.76, "duration": 3.72}, {"text": "moi j'avais une question compl\u00e9mentaire", "start": 4676.159, "duration": 2.881}, {"text": "si je peux me permettre encore quelques", "start": 4677.48, "duration": 2.64}, {"text": "minutes", "start": 4679.04, "duration": 3.48}, {"text": "euh l'absence de majorit\u00e9 \u00e0 l'absolu \u00e0", "start": 4680.12, "duration": 4.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale devrait conduire", "start": 4682.52, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 d\u00e9placer le le centre de", "start": 4684.28, "duration": 3.879}, {"text": "gravit\u00e9 des institutions vers le", "start": 4686.36, "duration": 4.48}, {"text": "Parlement o o des coalitions devront", "start": 4688.159, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9videmment \u00eatre trouv\u00e9 pour assoir la", "start": 4690.84, "duration": 4.64}, {"text": "capacit\u00e9 d'un gouvernement \u00e0 gouverner", "start": 4692.639, "duration": 5.201}, {"text": "et cette configuration est-ce est-elle", "start": 4695.48, "duration": 4.8}, {"text": "selon vous en tout cas propiss \u00e0 \u00e0", "start": 4697.84, "duration": 4.6}, {"text": "rediscuter de certaines dispositions de", "start": 4700.28, "duration": 3.16}, {"text": "la constittution qui contribuent", "start": 4702.44, "duration": 2.32}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 \u00e0 la PR", "start": 4703.44, "duration": 4.64}, {"text": "pr\u00e9sidentialisation du r\u00e9gime et et", "start": 4704.76, "duration": 5.28}, {"text": "notre commission et le groupe de travail", "start": 4708.08, "duration": 3.84}, {"text": "du Pr\u00e9sident Larcher \u00e0 sa suite on ont", "start": 4710.04, "duration": 3.96}, {"text": "plaid\u00e9 r\u00e9cemment pour un renforcement du", "start": 4711.92, "duration": 3.759}, {"text": "du contr\u00f4le du Parlement sur la", "start": 4714.0, "duration": 3.88}, {"text": "prolongation notamment des op\u00e9rations", "start": 4715.679, "duration": 4.281}, {"text": "ext\u00e9rieures qui ne remett toutefois pas", "start": 4717.88, "duration": 3.799}, {"text": "en cause l'efficacit\u00e9 de la cour de", "start": 4719.96, "duration": 3.279}, {"text": "transmission politic militaire parisque", "start": 4721.679, "duration": 3.801}, {"text": "je pense que notre notre mod\u00e8le est", "start": 4723.239, "duration": 5.521}, {"text": "quand m\u00eame assez assez regard\u00e9 et", "start": 4725.48, "duration": 4.88}, {"text": "int\u00e9resse beaucoup \u00e0 l'\u00e9tranger pour son", "start": 4728.76, "duration": 3.64}, {"text": "efficacit\u00e9 est-ce qu'il faut aller plus", "start": 4730.36, "duration": 4.0}, {"text": "loin vers un v\u00e9ritable parlementarisme", "start": 4732.4, "duration": 4.279}, {"text": "sur C cet aspect ouou sur d'autres d", "start": 4734.36, "duration": 3.92}, {"text": "lors que l'assis populaire et et", "start": 4736.679, "duration": 3.721}, {"text": "parlementaire du pr\u00e9sident se r\u00e9duit et", "start": 4738.28, "duration": 4.12}, {"text": "que le fait majoritaire s'effrite parce", "start": 4740.4, "duration": 3.96}, {"text": "qu'aujourd'hui le sujet c'est que", "start": 4742.4, "duration": 3.759}, {"text": "\u00e9videmment on a tous compris que il", "start": 4744.36, "duration": 3.64}, {"text": "fallait qu' il \u00e9tait n\u00e9cessaire qu'il y", "start": 4746.159, "duration": 4.201}, {"text": "ait un accord en tout cas minima \u00e0", "start": 4748.0, "duration": 5.52}, {"text": "minima entre le le Pr et le PM mais on a", "start": 4750.36, "duration": 5.12}, {"text": "bien conscience aussi que aujourd'hui la", "start": 4753.52, "duration": 4.36}, {"text": "majorit\u00e9 est introuvable et donc il y a", "start": 4755.48, "duration": 4.96}, {"text": "aussi un certain nombre de de questions", "start": 4757.88, "duration": 3.799}, {"text": "auxquelles nous n'avons pas vraiment", "start": 4760.44, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9pondu donc je pose cette question si", "start": 4761.679, "duration": 3.52}, {"text": "jamais vous pouvez vous pouvez m y", "start": 4764.0, "duration": 3.8}, {"text": "r\u00e9pondre ce ser", "start": 4765.199, "duration": 2.601}, {"text": "parfait question assez juridique tout de", "start": 4768.0, "duration": 5.32}, {"text": "m\u00eame je pense que il est difficile dans", "start": 4773.4, "duration": 5.0}, {"text": "la conjoncture actuelle de venir", "start": 4776.44, "duration": 4.32}, {"text": "envisager en plus une r\u00e9vision", "start": 4778.4, "duration": 4.4}, {"text": "constitutionnelle", "start": 4780.76, "duration": 5.479}, {"text": "euh avec quelle majorit\u00e9", "start": 4782.8, "duration": 6.56}, {"text": "ou alors venir devant le pays apr\u00e8s de", "start": 4786.239, "duration": 4.081}, {"text": "toute", "start": 4789.36, "duration": 4.0}, {"text": "fa\u00e7on si on passe par l'article 89 un", "start": 4790.32, "duration": 5.319}, {"text": "d\u00e9bat devant les assembl\u00e9es", "start": 4793.36, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e7a ne me para\u00eet pas possible ni jouable", "start": 4795.639, "duration": 4.201}, {"text": "j'allais dire il fallait s'y prendre", "start": 4797.96, "duration": 4.239}, {"text": "avant il fallait il fallait y penser", "start": 4799.84, "duration": 5.24}, {"text": "plut\u00f4t et c'est pas \u00e7a n'a pas \u00e9t\u00e9 fait", "start": 4802.199, "duration": 5.081}, {"text": "alors il y a une fonction de contr\u00f4le il", "start": 4805.08, "duration": 4.0}, {"text": "y a une fonction de l\u00e9gislation la", "start": 4807.28, "duration": 4.32}, {"text": "fonction de l\u00e9gislation elle va", "start": 4809.08, "duration": 3.72}, {"text": "continuer \u00e0 fonctionner autant qu'elle", "start": 4811.6, "duration": 3.119}, {"text": "pourra le faire c'est\u00e0-dire que il faut", "start": 4812.8, "duration": 3.68}, {"text": "trouver des textes consensuels \u00e7a me", "start": 4814.719, "duration": 5.96}, {"text": "para\u00eet assez difficile euh dans la", "start": 4816.48, "duration": 7.28}, {"text": "conjoncture si on vient sur des d\u00e9bats", "start": 4820.679, "duration": 5.04}, {"text": "qui concernent les retraites qui", "start": 4823.76, "duration": 4.2}, {"text": "concerern la nationalit\u00e9 concerne", "start": 4825.719, "duration": 3.681}, {"text": "l'immigration je suis pas s\u00fbr que des", "start": 4827.96, "duration": 3.84}, {"text": "consensus existent et qu'on arrive \u00e0", "start": 4829.4, "duration": 3.759}, {"text": "trouver des majorit\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 4831.8, "duration": 3.56}, {"text": "nationale en tout cas", "start": 4833.159, "duration": 5.161}, {"text": "euh mais du contr\u00f4le bien s\u00fbr on peut", "start": 4835.36, "duration": 4.92}, {"text": "renforcer les fonctions de contr\u00f4le le", "start": 4838.32, "duration": 4.879}, {"text": "contr\u00f4le \u00e7a va tout de m\u00eame jusqu'\u00e0 euh", "start": 4840.28, "duration": 6.76}, {"text": "l'engagement de responsabilit\u00e9 euh en", "start": 4843.199, "duration": 4.921}, {"text": "tous les cas devant l'Assembl\u00e9e", "start": 4847.04, "duration": 4.24}, {"text": "nationale et l\u00e0 \u00e9videmment on va on va", "start": 4848.12, "duration": 5.48}, {"text": "avoir une une grave difficult\u00e9 donc je", "start": 4851.28, "duration": 4.56}, {"text": "pense que", "start": 4853.6, "duration": 4.48}, {"text": "il va falloir essayer de trouver la", "start": 4855.84, "duration": 5.04}, {"text": "solution d'un gouvernement", "start": 4858.08, "duration": 5.28}, {"text": "soit en", "start": 4860.88, "duration": 5.44}, {"text": "r\u00e9tablissant si \u00e7a se concevait la", "start": 4863.36, "duration": 5.64}, {"text": "majorit\u00e9 absolue c'est-\u00e0-dire en r\u00e9alit\u00e9", "start": 4866.32, "duration": 4.28}, {"text": "effectivement de faire un gouvernement", "start": 4869.0, "duration": 5.12}, {"text": "qui irait si j'ai bien compris des", "start": 4870.6, "duration": 3.52}, {"text": "socio-d\u00e9mocrates et plus \u00e0 et plus \u00e0", "start": 4874.92, "duration": 7.239}, {"text": "l'est peut-\u00eatre jusqu'au r\u00e9publicain", "start": 4878.04, "duration": 7.119}, {"text": "mais car il faut aller jusque l\u00e0 pourou", "start": 4882.159, "duration": 4.161}, {"text": "un chiffre", "start": 4885.159, "duration": 3.321}, {"text": "suffisant bon \u00e7a c'est une question qui", "start": 4886.32, "duration": 3.96}, {"text": "est pos\u00e9e au partis politique j'ai bien", "start": 4888.48, "duration": 3.48}, {"text": "comprendre qu'il n'y \u00e9tait pas favorable", "start": 4890.28, "duration": 2.919}, {"text": "et je peux comprendre aussi qu'il le", "start": 4891.96, "duration": 3.48}, {"text": "sont pas", "start": 4893.199, "duration": 3.881}, {"text": "ou alors effectivement un gouvernement", "start": 4895.44, "duration": 3.56}, {"text": "de minorit\u00e9 c'est l'ypoth\u00e8se que nous", "start": 4897.08, "duration": 4.44}, {"text": "avons envisag\u00e9 ou des gouvernement de", "start": 4899.0, "duration": 5.159}, {"text": "minorit\u00e9s qui \u00e0 ce moment-l\u00e0 feront le", "start": 4901.52, "duration": 4.28}, {"text": "minimum", "start": 4904.159, "duration": 4.52}, {"text": "minimorum et ceci jusqu'\u00e0 la prochaine", "start": 4905.8, "duration": 4.839}, {"text": "dissolution parce qu'elle est \u00e9vident", "start": 4908.679, "duration": 5.361}, {"text": "que la 17e l\u00e9gislature va se terminer en", "start": 4910.639, "duration": 5.921}, {"text": "2000 25 peut-\u00eatre d'ailleurs sera-t-elle", "start": 4914.04, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 ce moment-l\u00e0 coupl\u00e9 avec une", "start": 4916.56, "duration": 5.24}, {"text": "pr\u00e9sidentielle alors d'abord pour moi", "start": 4919.48, "duration": 4.159}, {"text": "pour moi il y a il y a rien d'\u00e9vident en", "start": 4921.8, "duration": 3.64}, {"text": "politique je ne sais pas ce qui se", "start": 4923.639, "duration": 4.04}, {"text": "passera dans un an euh je sais pas ce", "start": 4925.44, "duration": 3.08}, {"text": "quelle sera la dur\u00e9e de cette", "start": 4927.679, "duration": 2.96}, {"text": "l\u00e9gislature Mo moi j'ai un constat un", "start": 4928.52, "duration": 4.24}, {"text": "constat peut-\u00eatre autant de citoyens que", "start": 4930.639, "duration": 4.04}, {"text": "que d'experts c'est", "start": 4932.76, "duration": 5.439}, {"text": "que si il y a d\u00e9j\u00e0 un d\u00e9bat depuis un", "start": 4934.679, "duration": 7.641}, {"text": "mois sur certaines dispositions du", "start": 4938.199, "duration": 6.121}, {"text": "r\u00e9gime politique actuel \u00e0 savoir le mode", "start": 4942.32, "duration": 6.16}, {"text": "de scrutin moi j'ai pas l'impression", "start": 4944.32, "duration": 8.16}, {"text": "que le fonctionnement les principes", "start": 4948.48, "duration": 6.0}, {"text": "fondamentaux de notre Constitution et la", "start": 4952.48, "duration": 3.92}, {"text": "Constitution ne soit aujourd'hui", "start": 4954.48, "duration": 4.64}, {"text": "contest\u00e9 et c'est quand m\u00eame d\u00e9j\u00e0 en soi", "start": 4956.4, "duration": 5.44}, {"text": "alors je ne sais pas si dans un an en", "start": 4959.12, "duration": 5.24}, {"text": "fonction de ce qui se sera pass\u00e9 ou pas", "start": 4961.84, "duration": 5.6}, {"text": "pass\u00e9 le d\u00e9bat sur d'\u00e9ventuels", "start": 4964.36, "duration": 5.0}, {"text": "changements constitutionnel profond sera", "start": 4967.44, "duration": 3.88}, {"text": "renouveler mais je trouve int\u00e9ressant", "start": 4969.36, "duration": 5.16}, {"text": "d'ors et d\u00e9j\u00e0 de voir que finalement la", "start": 4971.32, "duration": 5.04}, {"text": "constitution encore une fois le mode de", "start": 4974.52, "duration": 4.36}, {"text": "scrutin c'est c'est pas c'est pas la", "start": 4976.36, "duration": 4.72}, {"text": "Constitution n'est pas contest\u00e9 en so", "start": 4978.88, "duration": 3.72}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 un test important et juste", "start": 4981.08, "duration": 3.079}, {"text": "une toute petite remarque je revenir sur", "start": 4982.6, "duration": 2.92}, {"text": "un point que je faisais tout \u00e0 l'heure \u00e0", "start": 4984.159, "duration": 3.601}, {"text": "propos des pouvoirs du Parlement dans le", "start": 4985.52, "duration": 3.679}, {"text": "contr\u00f4le des op\u00e9rations ext\u00e9rieures de", "start": 4987.76, "duration": 3.919}, {"text": "de m\u00e9moire c'est il est pas question", "start": 4989.199, "duration": 5.361}, {"text": "d'OPEX mais de la d\u00e9cision de faire", "start": 4991.679, "duration": 5.401}, {"text": "intervenir les forces arm\u00e9es bien \u00e0", "start": 4994.56, "duration": 4.92}, {"text": "l'\u00e9tranger bien s\u00fbr \u00e0 l'\u00e9tranger c'est", "start": 4997.08, "duration": 4.44}, {"text": "important je voudrais revenir sur ce", "start": 4999.48, "duration": 3.88}, {"text": "point parce que je ne sais pas quelle a", "start": 5001.52, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e9t\u00e9 l'intention exacte du l\u00e9gislateur", "start": 5003.36, "duration": 3.4}, {"text": "mais peut-on consid\u00e9rer doit-on", "start": 5005.239, "duration": 4.881}, {"text": "consid\u00e9rer que ce qui ne rel\u00e8ve pas", "start": 5006.76, "duration": 6.2}, {"text": "n\u00e9cessairement d'une OPEX alors l'OPEX", "start": 5010.12, "duration": 4.32}, {"text": "en plus c'est un cadre tr\u00e8s pr\u00e9cis he", "start": 5012.96, "duration": 4.12}, {"text": "g\u00e9ographique juridique et cetera euh par", "start": 5014.44, "duration": 4.279}, {"text": "exemple la formation les Forces", "start": 5017.08, "duration": 3.28}, {"text": "Sp\u00e9ciales est-ce que c'est est-ce que", "start": 5018.719, "duration": 3.601}, {"text": "c'est l'intervention des forces", "start": 5020.36, "duration": 4.279}, {"text": "arm\u00e9es j'avoue que je ne le sais pas", "start": 5022.32, "duration": 5.52}, {"text": "mais je pense que \u00e7a fait partie des des", "start": 5024.639, "duration": 6.201}, {"text": "sujets qui m\u00e9rite d'\u00eatre d'\u00eatre creus\u00e9", "start": 5027.84, "duration": 6.52}, {"text": "en cas de en cas de cohabitation d'", "start": 5030.84, "duration": 4.76}, {"text": "d'une mani\u00e8re ou d'une autre dans les", "start": 5034.36, "duration": 3.359}, {"text": "dans les mois et les ann\u00e9es qui viennent", "start": 5035.6, "duration": 4.8}, {"text": "parce que \u00e7a ne s'est jamais pr\u00e9sent\u00e9", "start": 5037.719, "duration": 4.52}, {"text": "mais on pourrait avoir un d\u00e9bat sur ce", "start": 5040.4, "duration": 4.52}, {"text": "que c'est exactement au sens juridique", "start": 5042.239, "duration": 4.0}, {"text": "constitutionnel", "start": 5044.92, "duration": 4.08}, {"text": "qu'une intervention ext\u00e9rieure la", "start": 5046.239, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9ponse est pas aussi \u00e9vidente que", "start": 5049.0, "duration": 4.719}, {"text": "qu'elle pourrait para\u00eetre", "start": 5050.719, "duration": 5.52}, {"text": "la de la m\u00eame mani\u00e8re que on a \u00e9voqu\u00e9", "start": 5053.719, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9videmment les questions de d\u00e9fense et", "start": 5056.239, "duration": 2.761}, {"text": "d'affaires \u00e9trang\u00e8res on na pas \u00e9voquer", "start": 5057.36, "duration": 2.839}, {"text": "les questions de de renseignement", "start": 5059.0, "duration": 3.04}, {"text": "notamment et sur cette question de", "start": 5060.199, "duration": 4.681}, {"text": "renseignement il y a quand m\u00eame un flou", "start": 5062.04, "duration": 4.44}, {"text": "majeur sur lequel on peut peut-\u00eatre dire", "start": 5064.88, "duration": 3.52}, {"text": "quelques mots mais entre la r\u00e9partition", "start": 5066.48, "duration": 3.8}, {"text": "des pouvoirs du pr\u00e9s du Pr et du PM", "start": 5068.4, "duration": 4.239}, {"text": "aujourd'hui je suis d'accord la coutume", "start": 5070.28, "duration": 5.959}, {"text": "veut que en g\u00e9n\u00e9ral le Pr d\u00e9cide l PM", "start": 5072.639, "duration": 6.201}, {"text": "contesigne en accord et et d\u00e9cide d'un", "start": 5076.239, "duration": 5.201}, {"text": "certain nombre de choses euh demain la", "start": 5078.84, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9cision la la la la question peut \u00eatre", "start": 5081.44, "duration": 2.759}, {"text": "compl\u00e8tement diff\u00e9rente et apr\u00e8s il y a", "start": 5083.08, "duration": 2.68}, {"text": "toute la la probl\u00e9matique \u00e9videmment du", "start": 5084.199, "duration": 3.601}, {"text": "financement qui va avec et qui est", "start": 5085.76, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9videmment d'e de la comp\u00e9tence du", "start": 5087.8, "duration": 4.64}, {"text": "Parlement et et et du gouvernement enfin", "start": 5089.84, "duration": 5.68}, {"text": "proposition du gouvernement", "start": 5092.44, "duration": 6.56}, {"text": "une une remarque sur votre question li\u00e9e", "start": 5095.52, "duration": 4.84}, {"text": "au contr\u00f4le parlementaire sur la", "start": 5099.0, "duration": 4.48}, {"text": "politique \u00e9trang\u00e8re la politique de", "start": 5100.36, "duration": 6.04}, {"text": "d\u00e9fense le fait que notre pr\u00e9sident de", "start": 5103.48, "duration": 4.759}, {"text": "la R\u00e9publique est une capacit\u00e9 autonome", "start": 5106.4, "duration": 4.0}, {"text": "de d\u00e9cision fond\u00e9e sur sa", "start": 5108.239, "duration": 4.641}, {"text": "pr\u00e9\u00e9minance je l'ai toujours v\u00e9cu et", "start": 5110.4, "duration": 4.0}, {"text": "ressenti dans les n\u00e9gociations", "start": 5112.88, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9ennes en particulier comme un", "start": 5114.4, "duration": 3.04}, {"text": "avantage comparatif", "start": 5115.8, "duration": 4.359}, {"text": "fran\u00e7ais par rapport \u00e0 des", "start": 5117.44, "duration": 5.04}, {"text": "partenaires qui sont assujettis \u00e0 des", "start": 5120.159, "duration": 4.121}, {"text": "proc\u00e9dures compliqu\u00e9es pour d\u00e9cider", "start": 5122.48, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9cider d'une intervention ext\u00e9rieure", "start": 5124.28, "duration": 3.04}, {"text": "pour d\u00e9cider d'une exportation", "start": 5126.08, "duration": 3.92}, {"text": "d'armement et cetera et cetera et donc", "start": 5127.32, "duration": 5.0}, {"text": "je pense que cet avantage relatif qui", "start": 5130.0, "duration": 3.76}, {"text": "est un atout dans la n\u00e9gociation", "start": 5132.32, "duration": 4.399}, {"text": "internationale devrait \u00eatre pr\u00e9serv\u00e9", "start": 5133.76, "duration": 5.0}, {"text": "dans le m\u00eame temps j'ai toujours \u00e9t\u00e9", "start": 5136.719, "duration": 4.081}, {"text": "frapp\u00e9 par", "start": 5138.76, "duration": 5.52}, {"text": "euh comment dirais-je le caract\u00e8re moins", "start": 5140.8, "duration": 6.52}, {"text": "pouss\u00e9 du contr\u00f4le parlementaire sur nos", "start": 5144.28, "duration": 5.12}, {"text": "n\u00e9gociateurs par rapport \u00e0 ce qui existe", "start": 5147.32, "duration": 3.52}, {"text": "dans la plupart des d\u00e9mocraties", "start": 5149.4, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ennes et je pense que en tout en", "start": 5150.84, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9servant", "start": 5153.4, "duration": 3.88}, {"text": "le premier \u00e0out il y a certainement", "start": 5154.96, "duration": 5.4}, {"text": "mati\u00e8re \u00e0 progresser dans la fa\u00e7on dont", "start": 5157.28, "duration": 6.04}, {"text": "un gouvernement explique rencomte", "start": 5160.36, "duration": 6.0}, {"text": "justifie sollicite avis contribution \u00e0", "start": 5163.32, "duration": 5.24}, {"text": "la repr\u00e9sentation parlementaire je ne", "start": 5166.36, "duration": 3.44}, {"text": "suis pas s\u00fbr que la p\u00e9riode que nous", "start": 5168.56, "duration": 2.76}, {"text": "allons vivre soit la plus propice \u00e0 la", "start": 5169.8, "duration": 3.439}, {"text": "mise au point de ces nouvelles m\u00e9thodes", "start": 5171.32, "duration": 3.919}, {"text": "mais en tout cas je pense que il serait", "start": 5173.239, "duration": 3.561}, {"text": "important de pr\u00e9server cet \u00e9quilibre", "start": 5175.239, "duration": 3.121}, {"text": "entre une tr\u00e8s grande autonomie de", "start": 5176.8, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9cision qui fait encore une fois partie", "start": 5178.36, "duration": 4.16}, {"text": "nos avantages comparatifs et le besoin", "start": 5180.239, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9mocratique d'un contr\u00f4le parlementaire", "start": 5182.52, "duration": 5.679}, {"text": "ace merci je vrais faire deux remarques", "start": 5184.28, "duration": 5.08}, {"text": "la premi\u00e8re sur la question du", "start": 5188.199, "duration": 2.761}, {"text": "renseignement actuellement le", "start": 5189.36, "duration": 3.12}, {"text": "renseignement rel\u00e8ve du code de la", "start": 5190.96, "duration": 3.08}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure il est dans le champ", "start": 5192.48, "duration": 3.28}, {"text": "de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure m\u00eame si il y a", "start": 5194.04, "duration": 3.4}, {"text": "aussi une coordination nationale du", "start": 5195.76, "duration": 3.08}, {"text": "renseignement car il y a une communaut\u00e9", "start": 5197.44, "duration": 4.279}, {"text": "du renseignement qui vient aussi dans le", "start": 5198.84, "duration": 4.72}, {"text": "champ de la d\u00e9fense en tous les cas le", "start": 5201.719, "duration": 3.52}, {"text": "renseignement \u00e7a n'est pas int\u00e9gralement", "start": 5203.56, "duration": 3.44}, {"text": "dans la d\u00e9fense et donc la question que", "start": 5205.239, "duration": 3.081}, {"text": "vous avez pos\u00e9 monsieur le Pr\u00e9sident est", "start": 5207.0, "duration": 3.4}, {"text": "tout \u00e0 fait judicieuse sur ce point", "start": 5208.32, "duration": 5.16}, {"text": "parce que il est peu probable que le", "start": 5210.4, "duration": 5.92}, {"text": "renseignement soit couvert en somme par", "start": 5213.48, "duration": 4.44}, {"text": "cette coutume en faveur du pr\u00e9sident de", "start": 5216.32, "duration": 3.12}, {"text": "la R\u00e9publique dans le champ de la", "start": 5217.92, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9fense ou des Affaires \u00e9trang\u00e8res la", "start": 5219.44, "duration": 4.6}, {"text": "deux\u00e8me chose c'est la distinction entre", "start": 5221.84, "duration": 4.24}, {"text": "qui est faite \u00e0 l'article 35 si je peux", "start": 5224.04, "duration": 4.76}, {"text": "dire implicitement entre les actions \u00e0", "start": 5226.08, "duration": 5.24}, {"text": "l'\u00e9tranger et les op\u00e9ration ext\u00e9rieure", "start": 5228.8, "duration": 4.64}, {"text": "il se trouve que j'ai eu \u00e0 travailler", "start": 5231.32, "duration": 6.16}, {"text": "sur ce texte et voil\u00e0 ce que voil\u00e0 le", "start": 5233.44, "duration": 6.96}, {"text": "souci qui \u00e9tait celui des arm\u00e9es et en", "start": 5237.48, "duration": 7.4}, {"text": "particulier celui de la Marine nationale", "start": 5240.4, "duration": 4.48}, {"text": "il y a le territoire", "start": 5245.08, "duration": 4.8}, {"text": "national lorsque l'on", "start": 5247.199, "duration": 5.801}, {"text": "dit \u00e0 l'\u00e9tranger on dit sur un autre", "start": 5249.88, "duration": 4.68}, {"text": "territoire", "start": 5253.0, "duration": 4.96}, {"text": "national lorsque l'on dit ext\u00e9rieur on", "start": 5254.56, "duration": 5.28}, {"text": "dit ext\u00e9rieur au territoire national", "start": 5257.96, "duration": 4.96}, {"text": "aussi en haute mer qui n'est pas un", "start": 5259.84, "duration": 5.56}, {"text": "territoire national et qui n'est pas le", "start": 5262.92, "duration": 4.92}, {"text": "territoire d'un autre \u00c9tat autrement dit", "start": 5265.4, "duration": 4.4}, {"text": "la notion d'op\u00e9ration ext\u00e9rieure est une", "start": 5267.84, "duration": 4.2}, {"text": "notion beaucoup plus large que", "start": 5269.8, "duration": 5.28}, {"text": "l'op\u00e9ration \u00e0 l'\u00e9tranger et il n\u00e9tait", "start": 5272.04, "duration": 5.32}, {"text": "pas question de venir donner des", "start": 5275.08, "duration": 5.4}, {"text": "informations \u00e0 la repr\u00e9sentation", "start": 5277.36, "duration": 5.319}, {"text": "parlementaire au", "start": 5280.48, "duration": 5.48}, {"text": "sujet de la position de nos b\u00e2timents ou", "start": 5282.679, "duration": 5.881}, {"text": "de la mission de nos b\u00e2timents lorsque", "start": 5285.96, "duration": 5.0}, {"text": "ils sont en pleine mer en particulier", "start": 5288.56, "duration": 4.24}, {"text": "les sous-marins nucl\u00e9aires lanceurs", "start": 5290.96, "duration": 5.32}, {"text": "d'angein la pr\u00e9\u00e9minence revient donc au", "start": 5292.8, "duration": 5.48}, {"text": "pr\u00e9sident en mati\u00e8re de politique", "start": 5296.28, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re et de d\u00e9fense m\u00eame si le", "start": 5298.28, "duration": 4.0}, {"text": "premier ministre joue toute sa part il", "start": 5300.199, "duration": 4.241}, {"text": "doit par exemple r\u00e9pondre au", "start": 5302.28, "duration": 3.6}, {"text": "parlementaires qui veulent l'auditionner", "start": 5304.44, "duration": 3.6}, {"text": "il doit aussi donner un budget aux", "start": 5305.88, "duration": 4.88}, {"text": "impulsions du pr\u00e9sident voil\u00e0 100 %", "start": 5308.04, "duration": 4.599}, {"text": "S\u00e9nat c'est termin\u00e9 sachez que vous", "start": 5310.76, "duration": 3.399}, {"text": "pouvez retrouver cette audition sur", "start": 5312.639, "duration": 4.56}, {"text": "notre site publsena.fr quant \u00e0 moi je", "start": 5314.159, "duration": 4.761}, {"text": "vous souhaite une tr\u00e8s belle journ\u00e9e sur", "start": 5317.199, "duration": 5.281}, {"text": "les cha\u00eenes parlementaires", "start": 5318.92, "duration": 3.56}, {"text": "[Musique]", "start": 5328.37, "duration": 4.75}]}