{"label": "politique", "transcript": [{"text": "madame la pr\u00e9sidente monsieur le", "start": 0.919, "duration": 3.801}, {"text": "ministre monsieur le pr\u00e9sident de la", "start": 2.8, "duration": 3.119}, {"text": "commission des", "start": 4.72, "duration": 3.72}, {"text": "finances monsieur le rapporteur g\u00e9n\u00e9ral", "start": 5.919, "duration": 4.041}, {"text": "mesdames et messieurs les d\u00e9put\u00e9s je", "start": 8.44, "duration": 3.199}, {"text": "vais vous donner lecture de la lettre", "start": 9.96, "duration": 4.36}, {"text": "suivante de madame la Premi\u00e8re", "start": 11.639, "duration": 5.361}, {"text": "ministre madame la Pr\u00e9sidente Mesdames", "start": 14.32, "duration": 4.56}, {"text": "et Messieurs les D\u00e9put\u00e9s \u00e9tant", "start": 17.0, "duration": 4.119}, {"text": "actuellement en d\u00e9placement en Irlande", "start": 18.88, "duration": 4.28}, {"text": "j'ai demand\u00e9 au ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9", "start": 21.119, "duration": 3.721}, {"text": "des relations avec le Parlement Monsieur", "start": 23.16, "duration": 4.879}, {"text": "Franck rester de vous lire cette lettre", "start": 24.84, "duration": 4.72}, {"text": "il y a plus d'un an l'examen de ce", "start": 28.039, "duration": 3.201}, {"text": "projet de programmation des finances", "start": 29.56, "duration": 4.319}, {"text": "publiques a commenc\u00e9 de longs d\u00e9bats ont", "start": 31.24, "duration": 6.839}, {"text": "eu lieu le texte a \u00e9t\u00e9 enrichi am\u00e9lior\u00e9", "start": 33.879, "duration": 6.041}, {"text": "et vous l'avez adopt\u00e9 en commission en", "start": 38.079, "duration": 4.361}, {"text": "septembre dernier cependant en premi\u00e8re", "start": 39.92, "duration": 4.799}, {"text": "lecture ce texte a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 et nous ne", "start": 42.44, "duration": 4.72}, {"text": "pouvons pas prendre ce risque \u00e0 nouveau", "start": 44.719, "duration": 3.801}, {"text": "en effet le projet de loi de", "start": 47.16, "duration": 2.84}, {"text": "programmation des finances publiques est", "start": 48.52, "duration": 4.359}, {"text": "un texte n\u00e9cessaire il nous donne une", "start": 50.0, "duration": 4.719}, {"text": "trajectoire budg\u00e9taire cr\u00e9dible pour", "start": 52.879, "duration": 4.2}, {"text": "atteindre notre cible de 2,7 % de", "start": 54.719, "duration": 5.281}, {"text": "d\u00e9ficit public d'ici 2027 une une", "start": 57.079, "duration": 4.521}, {"text": "trajectoire n\u00e9cessaire pour assurer", "start": 60.0, "duration": 3.84}, {"text": "notre souverainet\u00e9 il offre des", "start": 61.6, "duration": 3.68}, {"text": "garanties aux Fran\u00e7ais pour la tenue de", "start": 63.84, "duration": 4.04}, {"text": "nos engagements notamment un pas de", "start": 65.28, "duration": 5.519}, {"text": "hausse d'imp\u00f4t il permet \u00e0 notre pays de", "start": 67.88, "duration": 4.559}, {"text": "relever les grands d\u00e9fis \u00e0 venir", "start": 70.799, "duration": 3.32}, {"text": "notamment par des objectifs sans", "start": 72.439, "duration": 3.841}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dent en faveur de la transition", "start": 74.119, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e9cologique il assure notre cr\u00e9dibilit\u00e9", "start": 76.28, "duration": 4.32}, {"text": "vis-\u00e0-vis de nos partenaires europ\u00e9ens", "start": 78.759, "duration": 4.161}, {"text": "et nous assurera de toucher 18 milliards", "start": 80.6, "duration": 4.839}, {"text": "d'euros du plan de relance europ\u00e9enne", "start": 82.92, "duration": 4.839}, {"text": "aussi par la pr\u00e9sente lettre sur le", "start": 85.439, "duration": 5.081}, {"text": "fondement de l'article 49 al \u00e0 3 de la", "start": 87.759, "duration": 5.241}, {"text": "Constitution j'engage la responsabilit\u00e9", "start": 90.52, "duration": 4.48}, {"text": "de mon gouvernement sur le vote en", "start": 93.0, "duration": 4.52}, {"text": "lecture d\u00e9finitive du projet de loi de", "start": 95.0, "duration": 3.92}, {"text": "programmation des finances publiques", "start": 97.52, "duration": 4.4}, {"text": "pour les ann\u00e9es 2023 \u00e0 2027 dans sa", "start": 98.92, "duration": 4.8}, {"text": "version consid\u00e9r\u00e9e comme adopt\u00e9e par", "start": 101.92, "duration": 3.559}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale en nouvelle", "start": 103.72, "duration": 5.8}, {"text": "lecture le 30 septembre 2023 modifi\u00e9 par", "start": 105.479, "duration": 6.6}, {"text": "quatre amendements adopt\u00e9s au S\u00e9nat je", "start": 109.52, "duration": 5.08}, {"text": "vous remercie merci beaucoup monsieur le", "start": 112.079, "duration": 4.68}, {"text": "ministre l'Assembl\u00e9e nationale prend", "start": 114.6, "duration": 3.32}, {"text": "acte de l'engagement de la", "start": 116.759, "duration": 2.4}, {"text": "responsabilit\u00e9 du gouvernement", "start": 117.92, "duration": 2.68}, {"text": "conform\u00e9ment aux dispositions de", "start": 119.159, "duration": 4.761}, {"text": "l'article 49 aligna 3 de la Constitution", "start": 120.6, "duration": 5.4}, {"text": "le texte sur lequel la premi\u00e8re ministre", "start": 123.92, "duration": 3.92}, {"text": "engage la responsabilit\u00e9 du gouvernement", "start": 126.0, "duration": 4.0}, {"text": "sera ins\u00e9r\u00e9 en annexe compte-rendu de la", "start": 127.84, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9sente s\u00e9ance en application de", "start": 130.0, "duration": 4.68}, {"text": "l'article 155 alignat 1er du r\u00e8glement", "start": 132.12, "duration": 4.44}, {"text": "le d\u00e9bat sur ce texte est imm\u00e9diatement", "start": 134.68, "duration": 4.76}, {"text": "suspendu ce texte sera consid\u00e9r\u00e9 comme", "start": 136.56, "duration": 4.88}, {"text": "adopt\u00e9 sauf si une motion de censure", "start": 139.44, "duration": 4.96}, {"text": "d\u00e9pos\u00e9e avant demain 16h4 est vootter", "start": 141.44, "duration": 4.439}, {"text": "dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l'article", "start": 144.4, "duration": 4.119}, {"text": "49 de la Constitution dans l'hypoth\u00e8se", "start": 145.879, "duration": 4.561}, {"text": "o\u00f9 une motion de censure sera d\u00e9pos\u00e9 la", "start": 148.519, "duration": 3.681}, {"text": "Conf\u00e9rence des Pr\u00e9sidents fixera la date", "start": 150.44, "duration": 4.24}, {"text": "et la modalit\u00e9 de cette discussion je", "start": 152.2, "duration": 4.92}, {"text": "vous remercie la s\u00e9ance est", "start": 154.68, "duration": 5.44}, {"text": "suspendue", "start": 157.12, "duration": 3.0}]}