{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "c'est une d\u00e9cision majeure dans", "start": 0.0, "duration": 2.96}, {"text": "l'actualit\u00e9 internationale vous l'avez", "start": 1.28, "duration": 3.6}, {"text": "s\u00fbrement d\u00e9j\u00e0 vu passer dans la journ\u00e9e", "start": 2.96, "duration": 4.0}, {"text": "la Cour p\u00e9nale internationale a demand\u00e9", "start": 4.88, "duration": 3.679}, {"text": "l'arrestation du Premier ministre", "start": 6.96, "duration": 3.92}, {"text": "isra\u00e9lien Benjamin netaniahou mais aussi", "start": 8.559, "duration": 4.441}, {"text": "de son ex-ministre de la d\u00e9fense joaf", "start": 10.88, "duration": 4.6}, {"text": "Galan ainsi que de Mohamed deif un chef", "start": 13.0, "duration": 4.359}, {"text": "du Hamas mais alors quelles sont les", "start": 15.48, "duration": 3.879}, {"text": "accusations officiellement adress\u00e9es par", "start": 17.359, "duration": 4.76}, {"text": "la Cour risque-t-il r\u00e9ellement la prison", "start": 19.359, "duration": 4.76}, {"text": "et que va-t-il se passer d\u00e9sormais salut", "start": 22.119, "duration": 3.721}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 24.119, "duration": 3.56}, {"text": "c'est donc le sujet \u00e0 la Une des", "start": 25.84, "duration": 4.16}, {"text": "actualit\u00e9s du jour bienvenue au passage", "start": 27.679, "duration": 3.801}, {"text": "\u00e0 tous les nouveaux parmi vous qui", "start": 30.0, "duration": 3.52}, {"text": "s'abonnent et qui suivent ce format vous", "start": 31.48, "duration": 3.64}, {"text": "\u00eates de plus en plus nombreux que ce", "start": 33.52, "duration": 3.359}, {"text": "soit sur Youtube ou alors d'ailleurs en", "start": 35.12, "duration": 3.08}, {"text": "version podcast sur toutes les", "start": 36.879, "duration": 2.881}, {"text": "applications de podcast je voulais vous", "start": 38.2, "duration": 3.0}, {"text": "remercier tout simplement pour votre", "start": 39.76, "duration": 3.2}, {"text": "confiance ces derniers jours la Cour", "start": 41.2, "duration": 3.519}, {"text": "p\u00e9nale internationale c'est donc une", "start": 42.96, "duration": 3.84}, {"text": "juridiction internationale charg\u00e9 de", "start": 44.719, "duration": 4.561}, {"text": "juger parmi les crimes les plus graves", "start": 46.8, "duration": 4.64}, {"text": "g\u00e9nocide CRIM contre l'humanit\u00e9 ou", "start": 49.28, "duration": 4.279}, {"text": "encore crime de guerre le procureur de", "start": 51.44, "duration": 4.119}, {"text": "la Cour p\u00e9nale internationale avait d\u00e9j\u00e0", "start": 53.559, "duration": 3.561}, {"text": "demand\u00e9 au mois de mai \u00e0 ce que des", "start": 55.559, "duration": 3.881}, {"text": "mandats d'arr\u00eat soient \u00e9mis pour arr\u00eater", "start": 57.12, "duration": 4.04}, {"text": "ces politique et donc ces mandats", "start": 59.44, "duration": 3.48}, {"text": "d'arr\u00eat avaient \u00e9t\u00e9 demand\u00e9 par le", "start": 61.16, "duration": 3.76}, {"text": "procureur il n'avait pas \u00e9t\u00e9 encore", "start": 62.92, "duration": 4.16}, {"text": "valid\u00e9 entre-temps et comme c'est le cas", "start": 64.92, "duration": 4.04}, {"text": "depuis plusieurs ann\u00e9es les services de", "start": 67.08, "duration": 3.6}, {"text": "renseignement isra\u00e9lien avaient", "start": 68.96, "duration": 4.0}, {"text": "multipli\u00e9 des op\u00e9rations visant \u00e0", "start": 70.68, "duration": 4.72}, {"text": "dissuader la cour \u00e0 ce propos le m\u00e9dia", "start": 72.96, "duration": 4.56}, {"text": "britannique The Guardian d\u00e9voilait dans", "start": 75.4, "duration": 4.039}, {"text": "une longue enqu\u00eate il y a quelques mois", "start": 77.52, "duration": 4.44}, {"text": "les m\u00e9thodes employ\u00e9es entre espionnage", "start": 79.439, "duration": 4.04}, {"text": "et menace je vous mets des liens", "start": 81.96, "duration": 3.44}, {"text": "directement en description je voulez en", "start": 83.479, "duration": 3.64}, {"text": "savoir plus mais ce jeudi donc c'est", "start": 85.4, "duration": 3.84}, {"text": "officiel des mandats d'arr\u00eat ont \u00e9t\u00e9", "start": 87.119, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9mis contre contre Benjamin Netanyahou", "start": 89.24, "duration": 4.559}, {"text": "contre un exministre de son gouvernement", "start": 91.2, "duration": 5.32}, {"text": "ainsi que contre un leader du Hamas plus", "start": 93.799, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment dans le d\u00e9tail la CPI a", "start": 96.52, "duration": 4.36}, {"text": "justifi\u00e9 sa d\u00e9cision d'\u00e9mettre des", "start": 99.079, "duration": 3.561}, {"text": "mandats d'arr\u00eat en expliquant qu'elle l\u00e0", "start": 100.88, "duration": 3.559}, {"text": "je cite des motifs raisonnables de", "start": 102.64, "duration": 3.56}, {"text": "croire que le premier ministre isra\u00e9lien", "start": 104.439, "duration": 3.801}, {"text": "benamin netaniaou et son ex-ministre de", "start": 106.2, "duration": 4.36}, {"text": "la d\u00e9fense porte la responsabilit\u00e9", "start": 108.24, "duration": 4.559}, {"text": "p\u00e9nale des crimes suivants je cite le", "start": 110.56, "duration": 4.44}, {"text": "crime de guerre consistant \u00e0 utiliser la", "start": 112.799, "duration": 4.32}, {"text": "famine comme crime de guerre ainsi que", "start": 115.0, "duration": 3.759}, {"text": "des crimes contre l'humanit\u00e9 parmi", "start": 117.119, "duration": 4.28}, {"text": "lesquels je cite toujours des meurtres", "start": 118.759, "duration": 5.32}, {"text": "pers\u00e9cutions et autres actes inhumains", "start": 121.399, "duration": 4.76}, {"text": "commis \u00e0 Gaza mais je le disais les deux", "start": 124.079, "duration": 3.841}, {"text": "hommes ne sont pas les seuls concern\u00e9s", "start": 126.159, "duration": 3.841}, {"text": "puisqu'il y a aussi Mohamed deif l'un", "start": 127.92, "duration": 4.08}, {"text": "des chefs du Hamas consid\u00e9r\u00e9 comme l'un", "start": 130.0, "duration": 3.44}, {"text": "des architectes de l'attaque du 7", "start": 132.0, "duration": 3.599}, {"text": "octobre qui lui aussi vis\u00e9 par un mandat", "start": 133.44, "duration": 4.24}, {"text": "d'arr\u00eat la cour dit avoir des motifs", "start": 135.599, "duration": 3.441}, {"text": "raisonnables de croire qu'il est", "start": 137.68, "duration": 3.04}, {"text": "responsable notamment de CRIM contre", "start": 139.04, "duration": 3.72}, {"text": "l'humanit\u00e9 que sont je cite le meurtre", "start": 140.72, "duration": 4.4}, {"text": "l'extermination la torture le viol et", "start": 142.76, "duration": 4.08}, {"text": "d'autres formes de violence sexuelle", "start": 145.12, "duration": 3.64}, {"text": "ainsi que des crimes de guerre que sont", "start": 146.84, "duration": 3.679}, {"text": "le meurtre les traitements cruel la", "start": 148.76, "duration": 4.04}, {"text": "torture la prise d'otage les atteintes \u00e0", "start": 150.519, "duration": 4.321}, {"text": "la dignit\u00e9 de la personne le viol et", "start": 152.8, "duration": 3.76}, {"text": "d'autres formes de violence sexuelle", "start": 154.84, "duration": 3.24}, {"text": "maintenant il faut noter que Mohamed", "start": 156.56, "duration": 3.599}, {"text": "deif aujourd'hui est pr\u00e9sum\u00e9 mort en", "start": 158.08, "duration": 4.079}, {"text": "tout cas Isra\u00ebl a annonc\u00e9 il y a", "start": 160.159, "duration": 4.561}, {"text": "quelques semaines l'avoir tu\u00e9 simplement", "start": 162.159, "duration": 4.44}, {"text": "aujourd'hui et au moment o\u00f9 ces mandats", "start": 164.72, "duration": 3.879}, {"text": "d'arr\u00eat sont \u00e9mis la Cour p\u00e9nale", "start": 166.599, "duration": 3.56}, {"text": "internationale et bien n'a pas", "start": 168.599, "duration": 3.601}, {"text": "suffisamment de preuves formelles", "start": 170.159, "duration": 4.121}, {"text": "prouvant donc cette mort et la Cour a", "start": 172.2, "duration": 4.16}, {"text": "donc d\u00e9cid\u00e9 tout de m\u00eame d'\u00e9mettre ce", "start": 174.28, "duration": 3.56}, {"text": "mandat bon et dernier \u00e9l\u00e9ment pour ceux", "start": 176.36, "duration": 3.08}, {"text": "qui ont suivi on en avait parl\u00e9 il y a", "start": 177.84, "duration": 3.0}, {"text": "quelques mois moi et bien deux autres", "start": 179.44, "duration": 3.36}, {"text": "leaders du Hamas \u00e9taient aussi concern\u00e9s", "start": 180.84, "duration": 4.0}, {"text": "par la demande du procureur sauf que et", "start": 182.8, "duration": 3.88}, {"text": "bien ces deux membres en question ces", "start": 184.84, "duration": 4.2}, {"text": "deux chefs du Hamas ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s", "start": 186.68, "duration": 4.119}, {"text": "entre-temps alors que peut-il se passer", "start": 189.04, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9sormais et quelles ont \u00e9t\u00e9 les", "start": 190.799, "duration": 3.08}, {"text": "r\u00e9actions bon d\u00e9j\u00e0 il faut comprendre", "start": 192.319, "duration": 3.64}, {"text": "que tous les pays du monde ne sont pas", "start": 193.879, "duration": 4.0}, {"text": "membre de la Cour p\u00e9nale internationale", "start": 195.959, "duration": 3.56}, {"text": "pour \u00eatre membre de cette cour il faut", "start": 197.879, "duration": 4.561}, {"text": "avoir sign\u00e9 et ratifi\u00e9 un trait\u00e9 qui est", "start": 199.519, "duration": 5.08}, {"text": "nomm\u00e9 le Statut de Rome et c'est pas le", "start": 202.44, "duration": 4.0}, {"text": "cas d'Isra\u00ebl c'est pas le cas non plus", "start": 204.599, "duration": 3.84}, {"text": "des \u00c9tats-Unis qui ont certes sign\u00e9 ce", "start": 206.44, "duration": 3.68}, {"text": "statut mais ils ne l'ont jamais Jama", "start": 208.439, "duration": 3.681}, {"text": "ratifi\u00e9 la France de son c\u00f4t\u00e9 en fait", "start": 210.12, "duration": 3.479}, {"text": "partie et c'est important \u00e0 comprendre", "start": 212.12, "duration": 3.44}, {"text": "car en r\u00e9alit\u00e9 Benyamin netaniiaahou", "start": 213.599, "duration": 4.241}, {"text": "joaf Galand ou encore Mohamed DIF dans", "start": 215.56, "duration": 3.84}, {"text": "le cas o\u00f9 il est encore vivant ne", "start": 217.84, "duration": 3.479}, {"text": "peuvent \u00eatre arr\u00eat\u00e9s que s'ils se", "start": 219.4, "duration": 3.64}, {"text": "rendent dans un pays qui est membre de", "start": 221.319, "duration": 4.041}, {"text": "la Cour et qui erait donc appliqu\u00e9 avec", "start": 223.04, "duration": 4.479}, {"text": "ses propre force de police et bien telle", "start": 225.36, "duration": 4.0}, {"text": "ou telle arrestation or \u00e9videmment on", "start": 227.519, "duration": 3.561}, {"text": "peut imaginer qu'avec ce mandat d'arr\u00eat", "start": 229.36, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9sormais ils seront extr\u00eamement", "start": 231.08, "duration": 2.96}, {"text": "vigilants \u00e0 leur d\u00e9placement dans les", "start": 232.36, "duration": 3.32}, {"text": "prochaines ann\u00e9es pour \u00e9viter de se", "start": 234.04, "duration": 2.88}, {"text": "retrouver dans des pays qui sont", "start": 235.68, "duration": 2.96}, {"text": "susceptibles de les arr\u00eater et puis au", "start": 236.92, "duration": 3.519}, {"text": "passage on peut noter que certains pays", "start": 238.64, "duration": 3.12}, {"text": "sont membres de la Cour p\u00e9nale", "start": 240.439, "duration": 3.241}, {"text": "internationale mais ils ne respectent", "start": 241.76, "duration": 3.399}, {"text": "pas toujours ce qui est pourtant une", "start": 243.68, "duration": 3.479}, {"text": "obligation th\u00e9orique d'arr\u00eater des", "start": 245.159, "duration": 3.8}, {"text": "personnes qui sont bien vis\u00e9s par des", "start": 247.159, "duration": 3.521}, {"text": "mandats d'arr\u00eat par exemple Vladimir", "start": 248.959, "duration": 3.36}, {"text": "Poutine il est lui aussi vis\u00e9 par un", "start": 250.68, "duration": 3.119}, {"text": "mandat d'arr\u00eat de la Cour p\u00e9nale", "start": 252.319, "duration": 3.081}, {"text": "internationale mais on peut noter on en", "start": 253.799, "duration": 3.041}, {"text": "avait fait d'ailleurs une une de nos", "start": 255.4, "duration": 2.88}, {"text": "actes du jour il y a quelques mois que", "start": 256.84, "duration": 3.16}, {"text": "la Mongolie qui est soucieuse de", "start": 258.28, "duration": 3.479}, {"text": "conserver des bonnes relations avec la", "start": 260.0, "duration": 3.759}, {"text": "Russie avait accueilli en grande pompe", "start": 261.759, "duration": 3.121}, {"text": "Vladimir Poutine il y a quelques", "start": 263.759, "duration": 3.0}, {"text": "semaines il n'y avait aucune volont\u00e9 de", "start": 264.88, "duration": 3.879}, {"text": "leur part d'arr\u00eater Vladimir Poutine en", "start": 266.759, "duration": 3.321}, {"text": "tout cas l'Union europ\u00e9enne mais aussi", "start": 268.759, "duration": 2.641}, {"text": "certains pays comme la Jordanie ont", "start": 270.08, "duration": 2.72}, {"text": "annonc\u00e9 qu'ils appliqueraient le mandat", "start": 271.4, "duration": 2.96}, {"text": "d'arr\u00eat en cas d'entr\u00e9e sur leur", "start": 272.8, "duration": 3.2}, {"text": "territoire mais il y a tout de m\u00eame des", "start": 274.36, "duration": 3.119}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments qui restent \u00e0 pr\u00e9ciser dans les", "start": 276.0, "duration": 3.0}, {"text": "prochaines heures \u00e7a vient de tomber on", "start": 277.479, "duration": 2.641}, {"text": "peut noter par exemple que le", "start": 279.0, "duration": 2.84}, {"text": "porte-parole du minist\u00e8re des Affaires", "start": 280.12, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res Christophe Lemoine a d\u00e9clar\u00e9", "start": 281.84, "duration": 3.4}, {"text": "lors d'une conf\u00e9rence de presse cet", "start": 283.759, "duration": 3.241}, {"text": "apr\u00e8s-midi je cite la lutte contre", "start": 285.24, "duration": 3.76}, {"text": "l'impunit\u00e9 et notre priorit\u00e9 nous avons", "start": 287.0, "duration": 4.28}, {"text": "ratifi\u00e9 le Statut de la CPI en 2000 et", "start": 289.0, "duration": 3.8}, {"text": "nous avons toujours soutenu les actions", "start": 291.28, "duration": 3.68}, {"text": "de la cour notre r\u00e9ponse sera conforme \u00e0", "start": 292.8, "duration": 3.959}, {"text": "ses principes mais sur la question d'une", "start": 294.96, "duration": 3.84}, {"text": "arrestation de benamin netanyiaahou s'il", "start": 296.759, "duration": 3.561}, {"text": "se rend sur le territoire fran\u00e7ais par", "start": 298.8, "duration": 2.88}, {"text": "exemple et bien il a d\u00e9clar\u00e9 que les", "start": 300.32, "duration": 3.08}, {"text": "mandats d'arr\u00eat c'\u00e9tait je cite une", "start": 301.68, "duration": 3.6}, {"text": "question juridique complexe une", "start": 303.4, "duration": 3.68}, {"text": "situation qui n\u00e9cessite beaucoup de", "start": 305.28, "duration": 3.6}, {"text": "pr\u00e9cautions juridique alors \u00e7a ne veut", "start": 307.08, "duration": 3.08}, {"text": "pas dire que la France n'irait pas", "start": 308.88, "duration": 3.12}, {"text": "appliquer ce mandat d'arr\u00eat mais tout de", "start": 310.16, "duration": 3.599}, {"text": "m\u00eame vous l'aurez compris donc il y aura", "start": 312.0, "duration": 3.32}, {"text": "visiblement des choses \u00e0 pr\u00e9ciser dans", "start": 313.759, "duration": 2.961}, {"text": "les prochaines heures ou les prochaines", "start": 315.32, "duration": 2.999}, {"text": "semaines plus largement les r\u00e9actions", "start": 316.72, "duration": 3.28}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 nombreuses c\u00f4t\u00e9 isra\u00e9lien", "start": 318.319, "duration": 3.921}, {"text": "Benyamin netanyiaahou a jug\u00e9 que la Cour", "start": 320.0, "duration": 4.44}, {"text": "p\u00e9nale internationale est je cite", "start": 322.24, "duration": 5.04}, {"text": "antis\u00e9mite r\u00e9futant les accusations donc", "start": 324.44, "duration": 5.24}, {"text": "de la cour il a par ailleurs compar\u00e9 les", "start": 327.28, "duration": 3.96}, {"text": "mandat d'arr\u00eat qu'elle a \u00e9mis \u00e0 un", "start": 329.68, "duration": 3.799}, {"text": "nouveau proc\u00e8s drefus il fait donc ici", "start": 331.24, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence au scandale politique qui a", "start": 333.479, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9clat\u00e9 en France \u00e0 la fin du 19e si\u00e8cle", "start": 335.16, "duration": 5.039}, {"text": "une \u00e9poque donc o\u00f9 Alfred drefus un", "start": 337.72, "duration": 4.64}, {"text": "officier juif avait \u00e9t\u00e9 faussement", "start": 340.199, "duration": 4.681}, {"text": "accus\u00e9 de trahison pour avoir espionn\u00e9", "start": 342.36, "duration": 4.24}, {"text": "au profit de l'Allemagne il avait \u00e9t\u00e9", "start": 344.88, "duration": 3.84}, {"text": "envoy\u00e9 au bagne avant d'\u00eatre innocent\u00e9", "start": 346.6, "duration": 4.159}, {"text": "et r\u00e9habilit\u00e9 quelques ann\u00e9es plus tard", "start": 348.72, "duration": 4.4}, {"text": "le Hamas de son c\u00f4t\u00e9 a quant \u00e0 lui salu\u00e9", "start": 350.759, "duration": 4.72}, {"text": "je cite une \u00e9tape importante vers la", "start": 353.12, "duration": 4.56}, {"text": "justice du c\u00f4t\u00e9 des \u00c9tats-Unis qui est", "start": 355.479, "duration": 4.16}, {"text": "donc l'alli\u00e9 historique d'Isra\u00ebl Mike", "start": 357.68, "duration": 3.6}, {"text": "Waltz qui est un proche de Donald Trump", "start": 359.639, "duration": 3.201}, {"text": "qui deviendra conseiller \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9", "start": 361.28, "duration": 2.759}, {"text": "nationale lorsque Trump sera", "start": 362.84, "duration": 2.44}, {"text": "officiellement nomm\u00e9 pr\u00e9sident des", "start": 364.039, "duration": 3.121}, {"text": "\u00c9tats-Unis et bien Mike Waltz a d\u00e9clar\u00e9", "start": 365.28, "duration": 4.4}, {"text": "sur X je cite la CPI n'a aucune", "start": 367.16, "duration": 4.8}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 et Isra\u00ebl a d\u00e9fendu son", "start": 369.68, "duration": 3.84}, {"text": "peuple et ses fronti\u00e8res en toute", "start": 371.96, "duration": 3.359}, {"text": "l\u00e9galit\u00e9 contre les terroristes", "start": 373.52, "duration": 4.079}, {"text": "g\u00e9nocidaire fin de citation par ailleurs", "start": 375.319, "duration": 4.361}, {"text": "comme Benyamin netaniaou il d\u00e9nonce je", "start": 377.599, "duration": 3.72}, {"text": "cite un parti prix ou un biais", "start": 379.68, "duration": 4.239}, {"text": "antis\u00e9mite de la CPI et de l'ONU voil\u00e0", "start": 381.319, "duration": 3.801}, {"text": "donc pour les premi\u00e8res d\u00e9clarations", "start": 383.919, "duration": 3.241}, {"text": "sachant que je le disais on continuera \u00e0", "start": 385.12, "duration": 3.32}, {"text": "voir aussi la position de la France dans", "start": 387.16, "duration": 2.68}, {"text": "les prochains jours et on verra aussi", "start": 388.44, "duration": 3.44}, {"text": "d'ailleurs si cette d\u00e9cision a d'autres", "start": 389.84, "duration": 3.639}, {"text": "impacts ou un impact d'une fa\u00e7on ou", "start": 391.88, "duration": 3.159}, {"text": "d'une autre sur l'\u00e9volution de la", "start": 393.479, "duration": 3.0}, {"text": "situation \u00e0 noter en tout cas qu'en", "start": 395.039, "duration": 3.361}, {"text": "parall\u00e8le \u00e0 Gaza la situation", "start": 396.479, "duration": 4.601}, {"text": "humanitaire est toujours catastrophique", "start": 398.4, "duration": 5.12}, {"text": "les autorit\u00e9s locales du Hamas \u00e9voquent", "start": 401.08, "duration": 4.559}, {"text": "un bilan d\u00e9passant les 43000 personnes", "start": 403.52, "duration": 5.679}, {"text": "tu\u00e9 l'ONU de son c\u00f4t\u00e9 \u00e9voque 70 % de", "start": 405.639, "duration": 5.28}, {"text": "victimes de la guerre \u00e0 Gaza qui", "start": 409.199, "duration": 3.801}, {"text": "seraient des femmes et des enfants on", "start": 410.919, "duration": 3.321}, {"text": "continuera bien entendu \u00e0 suivre la", "start": 413.0, "duration": 3.12}, {"text": "situation sur ce format mais aussi vous", "start": 414.24, "duration": 3.92}, {"text": "le savez directement sur Instagram pour", "start": 416.12, "duration": 4.04}, {"text": "l'actualit\u00e9 au quotidien je vous laisse", "start": 418.16, "duration": 4.0}, {"text": "avec Sami pour les actualit\u00e9s en bref et", "start": 420.16, "duration": 3.92}, {"text": "je reviens juste apr\u00e8s avec un flashback", "start": 422.16, "duration": 3.719}, {"text": "du jour un flashback plus l\u00e9ger vous", "start": 424.08, "duration": 3.2}, {"text": "allez le voir je reviens du coup juste", "start": 425.879, "duration": 3.0}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 427.28, "duration": 3.759}, {"text": "commence avec cette actu en France 54", "start": 428.879, "duration": 3.921}, {"text": "d\u00e9partements ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s en vigilance", "start": 431.039, "duration": 3.84}, {"text": "orange neige vertglas et o\u00f9 vent ce", "start": 432.8, "duration": 3.56}, {"text": "jeudi suite au passage de la temp\u00eate", "start": 434.879, "duration": 3.401}, {"text": "Caetano \u00e0 l'heure o\u00f9 je tourne ses actus", "start": 436.36, "duration": 4.36}, {"text": "du jour \u00e0 14h plus de 170000 foyers", "start": 438.28, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9taient priv\u00e9s d'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 cause de", "start": 440.72, "duration": 3.24}, {"text": "la temp\u00eate selon n\u00e9 10 et les r\u00e9gions", "start": 442.24, "duration": 3.0}, {"text": "les plus touch\u00e9es sont les Pays de la", "start": 443.96, "duration": 2.84}, {"text": "Loire la Normandie la Bretagne et le", "start": 445.24, "duration": 3.239}, {"text": "poidoucharante \u00e0 cause des chutes de", "start": 446.8, "duration": 3.56}, {"text": "neige le plan neigeeverg a \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9", "start": 448.479, "duration": 3.0}, {"text": "dans certaines r\u00e9gions comme en", "start": 450.36, "duration": 2.64}, {"text": "\u00cele-de-France la vitesse sur les routes", "start": 451.479, "duration": 2.921}, {"text": "des d\u00e9partements concern\u00e9s a donc \u00e9t\u00e9", "start": 453.0, "duration": 3.72}, {"text": "abaiss\u00e9e de 20 km/h le trafic a\u00e9rien est", "start": 454.4, "duration": 3.68}, {"text": "aussi fortement impact\u00e9 par les", "start": 456.72, "duration": 3.08}, {"text": "atemp\u00e9ries et les compagnies a\u00e9riennes", "start": 458.08, "duration": 3.36}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 \u00e0 annuler 10 % de leur", "start": 459.8, "duration": 3.04}, {"text": "vol \u00e0 l'a\u00e9roport Paris charles- De", "start": 461.44, "duration": 2.96}, {"text": "Gaulle des vents violents \u00e9galement \u00e9t\u00e9", "start": 462.84, "duration": 2.919}, {"text": "recens\u00e9s dans plusieurs d\u00e9partement et", "start": 464.4, "duration": 3.32}, {"text": "notamment sur les c\u00f4es breton tr\u00e8me actu", "start": 465.759, "duration": 3.72}, {"text": "le Parlement a d\u00e9finitivement approuv\u00e9", "start": 467.72, "duration": 3.0}, {"text": "la r\u00e9forme du financement de", "start": 469.479, "duration": 3.4}, {"text": "l'audiovisuel public ce mercredi pr\u00e8s", "start": 470.72, "duration": 3.64}, {"text": "d'un mois apr\u00e8s le vote du S\u00e9nat", "start": 472.879, "duration": 2.801}, {"text": "concr\u00e8tement cette loi concerne le", "start": 474.36, "duration": 2.92}, {"text": "financement de Radio France", "start": 475.68, "duration": 3.04}, {"text": "France France T\u00e9l\u00e9vision France", "start": 477.28, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00e9iaamonde TV5 Monde et de Lina depuis 2", "start": 478.72, "duration": 3.759}, {"text": "ans ces \u00e9tablissements sont", "start": 481.36, "duration": 2.679}, {"text": "principalement financ\u00e9s par une partie", "start": 482.479, "duration": 3.16}, {"text": "fixe de la TVA une taxe que les", "start": 484.039, "duration": 3.041}, {"text": "consommateurs paient quand ils ach\u00e8tent", "start": 485.639, "duration": 3.201}, {"text": "des biens ou des services ce dispositif", "start": 487.08, "duration": 3.44}, {"text": "de financement devait s'arr\u00eater le 31", "start": 488.84, "duration": 3.079}, {"text": "d\u00e9cembre prochain mais il sera donc", "start": 490.52, "duration": 3.04}, {"text": "prolong\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 l'adoption de cette loi", "start": 491.919, "duration": 3.041}, {"text": "ce vote \u00e9tait tr\u00e8s attendu car sans", "start": 493.56, "duration": 3.199}, {"text": "cette loi l'audiovisuel public risquait", "start": 494.96, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00eatre financ\u00e9 directement par le budget", "start": 496.759, "duration": 3.321}, {"text": "de l'\u00c9tat ce qui aurait pu compromettre", "start": 498.4, "duration": 3.6}, {"text": "l'ind\u00e9pendance de ces \u00e9tablissements 4\u00e8", "start": 500.08, "duration": 3.559}, {"text": "actu l'humoriste Pierre Palmade a \u00e9t\u00e9", "start": 502.0, "duration": 3.24}, {"text": "condamn\u00e9 \u00e0 5 ans de prison dont deux", "start": 503.639, "duration": 3.0}, {"text": "fermes ce mercredi au tribunal", "start": 505.24, "duration": 3.16}, {"text": "correctionnel de Melin en Scine etmarne", "start": 506.639, "duration": 3.52}, {"text": "on en parlait ce mercredi il \u00e9tait jug\u00e9", "start": 508.4, "duration": 3.68}, {"text": "pour blessure involontaire aggrav\u00e9e \u00e0 la", "start": 510.159, "duration": 3.24}, {"text": "suite de son accident de la route sous", "start": 512.08, "duration": 3.24}, {"text": "l'emprise de drogue en f\u00e9vrier 2023", "start": 513.399, "duration": 3.2}, {"text": "l'accident avait fait trois bless\u00e9s", "start": 515.32, "duration": 2.92}, {"text": "graves dont une femme enceinte de 6 mois", "start": 516.599, "duration": 3.281}, {"text": "qui a perdu son b\u00e9b\u00e9 suite \u00e0 l'accident", "start": 518.24, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e0 No\u00e9 que le tribunal a assorti sa peine", "start": 519.88, "duration": 3.599}, {"text": "d'un mandat de d\u00e9p\u00f4t diff\u00e9r\u00e9 avec", "start": 521.719, "duration": 3.521}, {"text": "ex\u00e9cution provisoire concr\u00e8tement \u00e7a", "start": 523.479, "duration": 3.121}, {"text": "veut dire que m\u00eame s'il d\u00e9cidait de", "start": 525.24, "duration": 2.92}, {"text": "faire appel pierre palmad va devoir", "start": 526.6, "duration": 2.919}, {"text": "aller en prison dans l'attente d'un", "start": 528.16, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9ventuel second proc\u00e8s 5\u00e8 actu en Ha\u00efti", "start": 529.519, "duration": 3.801}, {"text": "un pays situ\u00e9 dans les Cara\u00efbes au moins", "start": 531.72, "duration": 3.52}, {"text": "150 personnes sont mortes en une semaine", "start": 533.32, "duration": 3.48}, {"text": "dans la capitale Port au Prince selon", "start": 535.24, "duration": 3.2}, {"text": "l'ONU ce nouveau bilan porte le nombre", "start": 536.8, "duration": 4.08}, {"text": "de morts \u00e0 4 544 en Ha\u00efti depuis le", "start": 538.44, "duration": 4.079}, {"text": "d\u00e9but de l'ann\u00e9e toujours d'apr\u00e8s l'ONU", "start": 540.88, "duration": 3.48}, {"text": "92 personnes ont \u00e9t\u00e9 bless\u00e9es et environ", "start": 542.519, "duration": 3.361}, {"text": "20000 personnes ont d\u00fb fuir leur", "start": 544.36, "duration": 3.08}, {"text": "domicile au cours de la semaine du 11", "start": 545.88, "duration": 3.56}, {"text": "novembre au total c'est environ 700000", "start": 547.44, "duration": 3.24}, {"text": "personnes dont la moiti\u00e9 sont des", "start": 549.44, "duration": 2.76}, {"text": "enfants qui sont d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 550.68, "duration": 2.96}, {"text": "du pays en fait Ha\u00efti est consid\u00e9r\u00e9", "start": 552.2, "duration": 2.879}, {"text": "comme l'un des pays les plus pauvres du", "start": 553.64, "duration": 2.96}, {"text": "monde et connait une grave crise depuis", "start": 555.079, "duration": 2.961}, {"text": "plusieurs ann\u00e9es ce qui avait notamment", "start": 556.6, "duration": 3.239}, {"text": "men\u00e9 \u00e0 l'assassinat du pr\u00e9sident rovenel", "start": 558.04, "duration": 3.76}, {"text": "Mo\u00efse en 2021 pour vous donner une id\u00e9e", "start": 559.839, "duration": 3.44}, {"text": "la capitale est par exemple contr\u00f4l\u00e9e \u00e0", "start": 561.8, "duration": 3.32}, {"text": "80 % par des gangs qui s'en prennent", "start": 563.279, "duration": 3.481}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement au civil le 11 novembre", "start": 565.12, "duration": 3.32}, {"text": "dernier un nouveau Premier ministre Alix", "start": 566.76, "duration": 3.759}, {"text": "Didier fil\u00e9 a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 et il a promis", "start": 568.44, "duration": 3.76}, {"text": "je cite de r\u00e9tablir la s\u00e9curit\u00e9 dans le", "start": 570.519, "duration": 4.121}, {"text": "pays 6e actu 25 pays se sont engag\u00e9s \u00e0", "start": 572.2, "duration": 3.92}, {"text": "ne plus jamais ouvrir de centrale \u00e0", "start": 574.64, "duration": 3.0}, {"text": "charbon c'est ce qu'ils ont annonc\u00e9 ce", "start": 576.12, "duration": 3.52}, {"text": "mercredi lors de la COP 29 la conf\u00e9rence", "start": 577.64, "duration": 3.439}, {"text": "sur le climat de l'ONU qui se d\u00e9roule", "start": 579.64, "duration": 3.199}, {"text": "actuellement \u00e0 Baku en Azerba\u00efdjan parmi", "start": 581.079, "duration": 3.081}, {"text": "les signataires on retrouve notamment le", "start": 582.839, "duration": 3.44}, {"text": "Royaume-Uni le Canada l'Allemagne", "start": 584.16, "duration": 3.72}, {"text": "l'Australie et la France mais pas la", "start": 586.279, "duration": 3.081}, {"text": "Chine l'Inde et les \u00c9tats-Unis par", "start": 587.88, "duration": 2.959}, {"text": "exemple concr\u00e8tement cet engagement", "start": 589.36, "duration": 3.32}, {"text": "n'oblige pas les 25 pays \u00e0 renoncer \u00e0", "start": 590.839, "duration": 3.44}, {"text": "l'extraction ou \u00e0 l'exportation de", "start": 592.68, "duration": 3.24}, {"text": "charbon mais ils se sont engag\u00e9s \u00e0 ce", "start": 594.279, "duration": 3.041}, {"text": "que leurs prochains planans climatiqu ne", "start": 595.92, "duration": 2.919}, {"text": "comprennent aucune nouvelle centrale au", "start": 597.32, "duration": 3.759}, {"text": "charbon sans captage de CO2 donc sans", "start": 598.839, "duration": 3.961}, {"text": "technologie capable de capturer le CO2", "start": 601.079, "duration": 3.841}, {"text": "qui est \u00e9mis les \u00e9missions de CO2 \u00e9tant", "start": 602.8, "duration": 3.56}, {"text": "responsable du r\u00e9chauffement climatique", "start": 604.92, "duration": 2.88}, {"text": "et \u00e0 noter que lorsque le charbon est", "start": 606.36, "duration": 2.96}, {"text": "br\u00fbl\u00e9 il rejette plus de CO2 dans", "start": 607.8, "duration": 3.36}, {"text": "l'atmosph\u00e8re que le p\u00e9trole et le gaz et", "start": 609.32, "duration": 3.32}, {"text": "on finit avec cette actu rapidement le", "start": 611.16, "duration": 3.32}, {"text": "youtubeur inox tag a publi\u00e9 son propre", "start": 612.64, "duration": 3.8}, {"text": "manga ce jeudi 3 mois apr\u00e8s avoir", "start": 614.48, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9voil\u00e9 son documentaire Kaisen qui", "start": 616.44, "duration": 3.0}, {"text": "retrace son ascension de l'eververest", "start": 618.0, "duration": 2.92}, {"text": "son manga s'appelle instinct et il", "start": 619.44, "duration": 2.6}, {"text": "raconte l'histoire d'un jeune homme", "start": 620.92, "duration": 2.8}, {"text": "ayant le pouvoir de percevoir l'URA et", "start": 622.04, "duration": 2.72}, {"text": "les intentions des personnes qui", "start": 623.72, "duration": 2.2}, {"text": "l'entourent il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en", "start": 624.76, "duration": 2.68}, {"text": "collaboration avec Basil mono le", "start": 625.92, "duration": 3.52}, {"text": "r\u00e9alisateur de Kaizen et le dessinateur", "start": 627.44, "duration": 3.72}, {"text": "Charles CIN inoxstag a d\u00e9clar\u00e9 aupr\u00e8s de", "start": 629.44, "duration": 3.36}, {"text": "la FP qu'il r\u00eave de voir un jour son", "start": 631.16, "duration": 3.28}, {"text": "manga adapt\u00e9 en s\u00e9rie d'animation merci", "start": 632.8, "duration": 3.159}, {"text": "beaucoup Sami alors le petit flashback", "start": 634.44, "duration": 3.24}, {"text": "aujourd'hui un petit moment de nostalgie", "start": 635.959, "duration": 3.921}, {"text": "pour vous il y a 20 ans le 21 novembre", "start": 637.68, "duration": 5.399}, {"text": "2004 la console Nintendo DS sortait aux", "start": 639.88, "duration": 4.72}, {"text": "\u00c9tats-Unis en France elle est sortie en", "start": 643.079, "duration": 3.641}, {"text": "mars 2005 elle a \u00e9t\u00e9 vendue \u00e0 plus de", "start": 644.6, "duration": 4.479}, {"text": "154 millions d'exemplaires toute version", "start": 646.72, "duration": 5.76}, {"text": "confondu la DS DS Lite la DS la 3D la", "start": 649.079, "duration": 5.32}, {"text": "3DS pardon qui \u00e9tait sortie aussi \u00e0", "start": 652.48, "duration": 3.359}, {"text": "l'\u00e9poque c'est toujours la deuxi\u00e8me", "start": 654.399, "duration": 3.44}, {"text": "console la plus vendue de tous les temps", "start": 655.839, "duration": 4.201}, {"text": "derri\u00e8re la PS2 voil\u00e0 petit moment", "start": 657.839, "duration": 3.841}, {"text": "nostalgie en tout cas minima pour moi", "start": 660.04, "duration": 3.0}, {"text": "voil\u00e0 en tout cas pour l'actualit\u00e9", "start": 661.68, "duration": 3.36}, {"text": "aujourd'hui rendez-vous sur Instagram ou", "start": 663.04, "duration": 3.28}, {"text": "alors en podcast audio pour plus", "start": 665.04, "duration": 2.72}, {"text": "d'actualit\u00e9 si vous avez des questions", "start": 666.32, "duration": 2.72}, {"text": "n'h\u00e9sitez pas \u00e0 les mettre directement", "start": 667.76, "duration": 2.4}, {"text": "dans les commentaires je prendrai le", "start": 669.04, "duration": 2.32}, {"text": "temps d'y r\u00e9pondre dans les prochains", "start": 670.16, "duration": 2.88}, {"text": "jours prenez soin de vous prenez soin de", "start": 671.36, "duration": 2.96}, {"text": "vos proches et puis je vous dis \u00e0 demain", "start": 673.04, "duration": 4.239}, {"text": "pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 674.32, "duration": 2.959}]}