{"label": "politique", "transcript": [{"text": "il vous attaquz d'ailleurs une fois dans", "start": 0.08, "duration": 2.96}, {"text": "ce d\u00e9bat Jordan Bardella il vous accuse", "start": 1.36, "duration": 2.919}, {"text": "depuis le d\u00e9but de la campagne d'avoir", "start": 3.04, "duration": 2.759}, {"text": "un peu de mal avec les sujets europ\u00e9ens", "start": 4.279, "duration": 3.04}, {"text": "qu'est-ce que vous lui dites c'est un", "start": 5.799, "duration": 4.92}, {"text": "m\u00e9pris et un irrespect absolu moi j'ai", "start": 7.319, "duration": 5.041}, {"text": "pas pass\u00e9 mon mandat \u00e0 courir les", "start": 10.719, "duration": 3.641}, {"text": "plateaux t\u00e9l\u00e9 alors je suis peut-\u00eatre", "start": 12.36, "duration": 5.44}, {"text": "moins euh j'ai peut-\u00eatre moins de talent", "start": 14.36, "duration": 6.2}, {"text": "entre guillemets que lui pour pour sur", "start": 17.8, "duration": 4.399}, {"text": "les plateaux t\u00e9l\u00e9 mais la r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 20.56, "duration": 2.879}, {"text": "que j'ai boss\u00e9 au Parlement europ\u00e9en", "start": 22.199, "duration": 3.201}, {"text": "j'ai boss\u00e9 avec sinc\u00e9rit\u00e9 je ma\u00eetrise", "start": 23.439, "duration": 4.321}, {"text": "mes dossiers et chaque action que j'ai", "start": 25.4, "duration": 4.08}, {"text": "bah non il les ma\u00eetrise pas il les", "start": 27.76, "duration": 2.679}, {"text": "ma\u00eetrise pas il ass\u00e8ne des", "start": 29.48, "duration": 3.84}, {"text": "contrreev\u00e9rit\u00e9s avec un certain talent", "start": 30.439, "duration": 5.96}, {"text": "euh avec un cul au monstre mais il", "start": 33.32, "duration": 5.399}, {"text": "ass\u00e8ne des contev\u00e9rit\u00e9s il n'a jamais", "start": 36.399, "duration": 4.121}, {"text": "bosser au Parlement europ\u00e9en il ne sait", "start": 38.719, "duration": 3.52}, {"text": "m\u00eame pas ce que c'est qu'un amendement", "start": 40.52, "duration": 3.28}, {"text": "moi je me suis mobilis\u00e9 depuis le", "start": 42.239, "duration": 2.881}, {"text": "premier jour au Parlement europ\u00e9en pour", "start": 43.8, "duration": 4.04}, {"text": "faire bouger les ligne pour renforcer", "start": 45.12, "duration": 3.88}, {"text": "l'Europe et la Transformer parce", "start": 47.84, "duration": 2.239}, {"text": "qu'\u00e9videmment l'Europe elle est pas", "start": 49.0, "duration": 3.559}, {"text": "parfaite \u00e9videmment et en 2019 je suis", "start": 50.079, "duration": 4.12}, {"text": "arriv\u00e9e avec cette conviction profonde", "start": 52.559, "duration": 3.601}, {"text": "que on a besoin de renforcer l'Europe", "start": 54.199, "duration": 3.88}, {"text": "pour renforcer la France mais que il", "start": 56.16, "duration": 4.38}, {"text": "faut faire bouger les lignes", "start": 58.079, "duration": 7.691}, {"text": "[Musique]", "start": 60.54, "duration": 5.23}]}