{"label": "automobile", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.85, "duration": 6.909}, {"text": "et qui poto c'est le salon de la", "start": 10.34, "duration": 3.82}, {"text": "pr\u00e9vente on y trouve des amortisseurs", "start": 12.66, "duration": 3.36}, {"text": "des pneus des outils ou encore des", "start": 14.16, "duration": 3.959}, {"text": "services sp\u00e9cifiques c'est le paradis", "start": 16.02, "duration": 3.599}, {"text": "des pros qui viennent d\u00e9couvrir les", "start": 18.119, "duration": 4.141}, {"text": "nouveaut\u00e9s et y faire leur march\u00e9 et", "start": 19.619, "duration": 3.601}, {"text": "c'est la premi\u00e8re fois que le salon", "start": 22.26, "duration": 3.0}, {"text": "Equip Auto se d\u00e9roule au m\u00eame endroit et", "start": 23.22, "duration": 3.96}, {"text": "au m\u00eame moment que le Mondial de l'Auto", "start": 25.26, "duration": 4.08}, {"text": "les deux \u00e9v\u00e9nements se sont associ\u00e9s et", "start": 27.18, "duration": 3.599}, {"text": "celui qui remporte le plus de succ\u00e8s", "start": 29.34, "duration": 4.33}, {"text": "n'est pas celui qu'on croit", "start": 30.779, "duration": 5.101}, {"text": "[Musique]", "start": 33.67, "duration": 4.13}, {"text": "la pr\u00e9vente est un secteur qui englobe", "start": 35.88, "duration": 3.54}, {"text": "beaucoup plus d'entreprises qu'on ne", "start": 37.8, "duration": 2.7}, {"text": "pourrait le croire cette ann\u00e9e par", "start": 39.42, "duration": 2.94}, {"text": "exemple \u00e9quipoto accueille plus de 1000", "start": 40.5, "duration": 3.42}, {"text": "exposants et marques autour des th\u00e8mes", "start": 42.36, "duration": 3.539}, {"text": "de l'entretien du diagnostic et de la", "start": 43.92, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9paration les pros qui entretiennent et", "start": 45.899, "duration": 3.901}, {"text": "r\u00e9parent vos voitures sont d\u00e9j\u00e0", "start": 48.48, "duration": 3.12}, {"text": "confront\u00e9es \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 49.8, "duration": 4.02}, {"text": "qui amen\u00e9e \u00e0 sanctifier dans les ann\u00e9es", "start": 51.6, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 venir pour r\u00e9pondre \u00e0 la demande", "start": 53.82, "duration": 4.079}, {"text": "croissante de voiture \u00e9lectrique et de", "start": 55.68, "duration": 3.6}, {"text": "technologie de plus en plus pointues", "start": 57.899, "duration": 3.361}, {"text": "comme la conduite semi autonome ils se", "start": 59.28, "duration": 2.84}, {"text": "tiennent pr\u00eat", "start": 61.26, "duration": 3.06}, {"text": "premi\u00e8rement le garage du futur sera", "start": 62.12, "duration": 4.179}, {"text": "connect\u00e9 et \u00e9co-responsable il", "start": 64.32, "duration": 3.9}, {"text": "b\u00e9n\u00e9ficiera par exemple d'un acc\u00e8s \u00e0 un", "start": 66.299, "duration": 3.901}, {"text": "stock de pi\u00e8ces reconditionn\u00e9es d'outils", "start": 68.22, "duration": 3.42}, {"text": "de diagnostics d'entretien et de", "start": 70.2, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9paration pour les batteries votre", "start": 71.64, "duration": 3.299}, {"text": "garagiste sera ainsi en mesure de", "start": 73.32, "duration": 3.839}, {"text": "v\u00e9rifier son \u00e9tat et de vous d\u00e9livrer un", "start": 74.939, "duration": 4.261}, {"text": "certificat qui vous servira \u00e0 la revente", "start": 77.159, "duration": 4.32}, {"text": "de votre v\u00e9hicule il sera aussi form\u00e9", "start": 79.2, "duration": 3.779}, {"text": "pour intervenir sur une pile \u00e0", "start": 81.479, "duration": 3.361}, {"text": "combustible ou sur des assistances", "start": 82.979, "duration": 3.541}, {"text": "pointues dans le cas de la conduite", "start": 84.84, "duration": 4.02}, {"text": "autonome la voiture de demain est bien", "start": 86.52, "duration": 3.9}, {"text": "entr\u00e9e dans les mentalit\u00e9s mais la", "start": 88.86, "duration": 3.78}, {"text": "voiture de collection prend ann\u00e9e apr\u00e8s", "start": 90.42, "duration": 4.08}, {"text": "ann\u00e9e de l'ampleur dans les ateliers des", "start": 92.64, "duration": 3.06}, {"text": "professionnels", "start": 94.5, "duration": 3.6}, {"text": "moi je suis plus que persuad\u00e9 qu'il y a", "start": 95.7, "duration": 3.239}, {"text": "une place pour les voitures de", "start": 98.1, "duration": 2.339}, {"text": "collection puisque il y a beaucoup", "start": 98.939, "duration": 2.941}, {"text": "justement d'\u00e9quipements entiers de", "start": 100.439, "duration": 2.881}, {"text": "fournisseurs qui d\u00e9veloppent des gammes", "start": 101.88, "duration": 3.239}, {"text": "de produits sp\u00e9cifiques pour les", "start": 103.32, "duration": 3.72}, {"text": "classiques de toute mani\u00e8re il est", "start": 105.119, "duration": 4.561}, {"text": "\u00e9vident quand on voit malheureusement la", "start": 107.04, "duration": 4.28}, {"text": "fr\u00e9quentation des salons grand public", "start": 109.68, "duration": 4.32}, {"text": "qui sont en chute libre et au contraire", "start": 111.32, "duration": 4.24}, {"text": "les salons professionnels qui eux", "start": 114.0, "duration": 3.96}, {"text": "fonctionnent parfaitement bien \u00e7a prouve", "start": 115.56, "duration": 4.32}, {"text": "qu'effectivement le grand public", "start": 117.96, "duration": 5.04}, {"text": "s'int\u00e9resse \u00e0 des salons sp\u00e9cialis\u00e9s", "start": 119.88, "duration": 4.98}, {"text": "type R\u00e9tromobile ou \u00e9quivalent de", "start": 123.0, "duration": 4.02}, {"text": "R\u00e9tromobile et quand on voit le Mondial", "start": 124.86, "duration": 5.179}, {"text": "enfin ce qu'il en reste", "start": 127.02, "duration": 3.019}, {"text": "voil\u00e0 trois ans que le salon de la", "start": 130.8, "duration": 3.42}, {"text": "pr\u00e9vente n'avait pas ouvert ses portes", "start": 132.599, "duration": 3.421}, {"text": "dans la capitale la fili\u00e8re \u00e9tait", "start": 134.22, "duration": 3.659}, {"text": "visiblement plus enthousiaste \u00e0 l'id\u00e9e", "start": 136.02, "duration": 3.299}, {"text": "de se retrouver que les constructeurs", "start": 137.879, "duration": 3.661}, {"text": "Mondial de l'auto et qui poto se tient", "start": 139.319, "duration": 4.381}, {"text": "jusqu'au 22 octobre dans les halls 1 et", "start": 141.54, "duration": 4.14}, {"text": "2 les plus importants du parc des", "start": 143.7, "duration": 3.38}, {"text": "expositions de Versailles", "start": 145.68, "duration": 6.709}, {"text": "[Musique]", "start": 147.08, "duration": 5.309}]}