{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "et si la gauche remportait les \u00e9lections", "start": 0.0, "duration": 3.28}, {"text": "l\u00e9gislatives et d\u00e9barquait au", "start": 1.8, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement d\u00e9but juillet ce qui", "start": 3.28, "duration": 2.92}, {"text": "paraissait encore impossible il y a", "start": 4.68, "duration": 3.52}, {"text": "quelques jours est aujourd'hui l'un des", "start": 6.2, "duration": 3.96}, {"text": "sc\u00e9narios pour le soir du second tour du", "start": 8.2, "duration": 4.64}, {"text": "7 juillet alors apr\u00e8s avoir analys\u00e9 en", "start": 10.16, "duration": 4.719}, {"text": "ce d\u00e9but de semaine la strat\u00e9gie du RN", "start": 12.84, "duration": 3.92}, {"text": "puis d'Emmanuel Macron on va analyser", "start": 14.879, "duration": 3.761}, {"text": "aujourd'hui celle du Front populaire", "start": 16.76, "duration": 4.08}, {"text": "comme elle entend visiblement s'appeler", "start": 18.64, "duration": 4.44}, {"text": "mais aussi les risques qui p\u00e8sent dessus", "start": 20.84, "duration": 4.04}, {"text": "et ce alors qu'il reste quelques sujets", "start": 23.08, "duration": 3.88}, {"text": "de tension qu'on va voir ensemble salut", "start": 24.88, "duration": 3.76}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 26.96, "duration": 3.68}, {"text": "c'est donc le sujet \u00e0 la une aujourd'hui", "start": 28.64, "duration": 3.16}, {"text": "alors vous le savez maintenant je vous", "start": 30.64, "duration": 3.0}, {"text": "apprends rien les \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 31.8, "duration": 3.88}, {"text": "elles d\u00e9terminent la composition du", "start": 33.64, "duration": 3.84}, {"text": "gouvernement et du Premier ministre le", "start": 35.68, "duration": 3.64}, {"text": "vainqueur des \u00e9lections l\u00e9gislatives le", "start": 37.48, "duration": 4.28}, {"text": "30 juin et le 7 juillet il sera au", "start": 39.32, "duration": 4.079}, {"text": "gouvernement alors lundi la France", "start": 41.76, "duration": 3.36}, {"text": "insoumise Europe \u00c9cologie les vers le", "start": 43.399, "duration": 3.361}, {"text": "Parti socialiste ou encore le Parti", "start": 45.12, "duration": 3.64}, {"text": "communiste fran\u00e7ais ont annonc\u00e9 un", "start": 46.76, "duration": 4.639}, {"text": "accord pour s'unir et s'unir d\u00e8s le", "start": 48.76, "duration": 4.959}, {"text": "premier tour le 30 juin en pr\u00e9sentant", "start": 51.399, "duration": 4.561}, {"text": "donc des candidats uniques \u00e0 chaque fois", "start": 53.719, "duration": 3.801}, {"text": "alors pour que ce soit clair ici et", "start": 55.96, "duration": 2.88}, {"text": "d'ailleurs c'est la m\u00eame logique quand", "start": 57.52, "duration": 2.76}, {"text": "on parle de l'alliance entre entre le", "start": 58.84, "duration": 3.8}, {"text": "rassemblement national et certains \u00e9lus", "start": 60.28, "duration": 4.36}, {"text": "du parti les r\u00e9publicains quand on parle", "start": 62.64, "duration": 3.88}, {"text": "d'alliance ici il faut bien rappeler que", "start": 64.64, "duration": 4.08}, {"text": "les l\u00e9gisatives \u00e7a se joue \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 66.52, "duration": 4.48}, {"text": "locale si vous votez par exemple je sais", "start": 68.72, "duration": 3.24}, {"text": "pas disons dans le premier", "start": 71.0, "duration": 3.08}, {"text": "arrondissement de Paris et bien quand", "start": 71.96, "duration": 3.44}, {"text": "vous allez voter dans votre bureau de", "start": 74.08, "duration": 3.44}, {"text": "vote pour la circonscription du premier", "start": 75.4, "duration": 3.48}, {"text": "arrondissement de Paris bien vous allez", "start": 77.52, "duration": 2.599}, {"text": "avoir diff\u00e9rents candidats et l\u00e0 en", "start": 78.88, "duration": 2.8}, {"text": "l'occurrence la gauche souhaite que et", "start": 80.119, "duration": 3.04}, {"text": "bien les \u00e9lecteurs se retrouent non pas", "start": 81.68, "duration": 3.36}, {"text": "face \u00e0 un candidat communiste un", "start": 83.159, "duration": 3.561}, {"text": "candidat socialiste un candidat insoumis", "start": 85.04, "duration": 3.759}, {"text": "et cetera mais bien un seul candidat de", "start": 86.72, "duration": 3.759}, {"text": "gauche par circonscription tion alors a", "start": 88.799, "duration": 3.561}, {"text": "priori ils seront derri\u00e8re le nom Front", "start": 90.479, "duration": 3.361}, {"text": "populaire alors ce nom de Front", "start": 92.36, "duration": 3.84}, {"text": "populaire il a \u00e9t\u00e9 propos\u00e9 d\u00e8s dimanche", "start": 93.84, "duration": 3.84}, {"text": "soir par le d\u00e9put\u00e9 de la France", "start": 96.2, "duration": 3.68}, {"text": "insoumise Fran\u00e7ois Ruffin en r\u00e9f\u00e9rence", "start": 97.68, "duration": 4.96}, {"text": "donc au Front populaire de 1936 cette", "start": 99.88, "duration": 4.48}, {"text": "union de la gauche qui s'\u00e9tait alli\u00e9e \u00e0", "start": 102.64, "duration": 3.839}, {"text": "l'\u00e9poque contre la mont\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 104.36, "duration": 4.719}, {"text": "droite et du fascisme et pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 106.479, "duration": 4.6}, {"text": "la crise \u00e0 l'\u00e9poque alors un peu moins", "start": 109.079, "duration": 3.841}, {"text": "de 48 heures apr\u00e8s cette annonce c'est", "start": 111.079, "duration": 3.881}, {"text": "une quinzaine d'organisation de gauche", "start": 112.92, "duration": 3.68}, {"text": "et d'extr\u00eame gauche qui ont annonc\u00e9", "start": 114.96, "duration": 3.88}, {"text": "soutenir cet appel du Front populaire", "start": 116.6, "duration": 4.119}, {"text": "parmi elles on trouve notamment le", "start": 118.84, "duration": 4.16}, {"text": "Nouveau Parti Anticapitaliste des ex", "start": 120.719, "duration": 4.0}, {"text": "candidats \u00e0 la pr\u00e9sidentielle Philippe", "start": 123.0, "duration": 4.119}, {"text": "pou et Olivier besancenau ou encore et", "start": 124.719, "duration": 4.001}, {"text": "bien l'engagement qui est un mouvement", "start": 127.119, "duration": 3.161}, {"text": "fond\u00e9 par l'ancien ministre de", "start": 128.72, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00c9conomie Arnaud mondbourg bon mais je", "start": 130.28, "duration": 3.24}, {"text": "le disais derri\u00e8re cette alliance", "start": 132.16, "duration": 3.24}, {"text": "quasiment instantan\u00e9e \u00e0 laquelle", "start": 133.52, "duration": 3.88}, {"text": "Emmanuel Macron ne s'attendait s\u00fbrement", "start": 135.4, "duration": 3.479}, {"text": "pas en annon\u00e7ant des \u00e9lections", "start": 137.4, "duration": 3.96}, {"text": "l\u00e9gislatives aussi rapides et qui donc", "start": 138.879, "duration": 4.761}, {"text": "est tr\u00e8s largement approuv\u00e9e par les", "start": 141.36, "duration": 4.2}, {"text": "parti \u00e0 gauche et bien il y a tout de", "start": 143.64, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00eame des d\u00e9saccords et des \u00e9l\u00e9ments de", "start": 145.56, "duration": 3.759}, {"text": "discussion voire de tension cette", "start": 147.72, "duration": 3.12}, {"text": "semaine le premier sujet c'est la", "start": 149.319, "duration": 2.961}, {"text": "question de la r\u00e9partition des", "start": 150.84, "duration": 3.36}, {"text": "circonscriptions autrement dit donc dans", "start": 152.28, "duration": 3.64}, {"text": "les diff\u00e9rentes circonscriptions en", "start": 154.2, "duration": 3.84}, {"text": "France qui va repr\u00e9senter le Front", "start": 155.92, "duration": 3.44}, {"text": "populaire est-ce que ce sera une", "start": 158.04, "duration": 3.0}, {"text": "personne issue du PS de la France", "start": 159.36, "duration": 3.76}, {"text": "insoumise des \u00e9cologistes et cetera il y", "start": 161.04, "duration": 3.8}, {"text": "a donc un enjeu pour eux de se r\u00e9partir", "start": 163.12, "duration": 3.479}, {"text": "entre guillemets le territoires et les", "start": 164.84, "duration": 3.2}, {"text": "diff\u00e9rentes r\u00e9gions et les diff\u00e9rentes", "start": 166.599, "duration": 3.321}, {"text": "circonscriptions alors au moment o\u00f9 on", "start": 168.04, "duration": 3.88}, {"text": "enregistre ces actualit\u00e9s du jour selon", "start": 169.92, "duration": 4.239}, {"text": "le journal Lib\u00e9ration des tensions porte", "start": 171.92, "duration": 4.12}, {"text": "notamment sur la question d'une", "start": 174.159, "duration": 4.121}, {"text": "potentielle candidature d'Adrien catnins", "start": 176.04, "duration": 4.32}, {"text": "dans la premi\u00e8re circonscription tion du", "start": 178.28, "duration": 3.92}, {"text": "Nord Adrien catnins d\u00e9put\u00e9 de la France", "start": 180.36, "duration": 4.08}, {"text": "insoumise qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0 4 mois de", "start": 182.2, "duration": 4.319}, {"text": "prison avec surcis pour une affaire de", "start": 184.44, "duration": 3.6}, {"text": "violence conjugale et en l'occurrence", "start": 186.519, "duration": 2.961}, {"text": "n'est pas le seul sujet de discussion il", "start": 188.04, "duration": 3.279}, {"text": "y a donc des n\u00e9gociations sur et bien", "start": 189.48, "duration": 3.64}, {"text": "les candidats \u00e0 plac\u00e9s sur tel ou tel", "start": 191.319, "duration": 3.681}, {"text": "territoire deuxi\u00e8me sujet de discussion", "start": 193.12, "duration": 4.24}, {"text": "en ce moment selon le journal Lib\u00e9ration", "start": 195.0, "duration": 3.92}, {"text": "le Parti socialiste souhaite que le", "start": 197.36, "duration": 4.28}, {"text": "Front populaire appelle \u00e0 voter pour le", "start": 198.92, "duration": 5.039}, {"text": "camp d'Emmanuel Macron et se en cas de", "start": 201.64, "duration": 4.12}, {"text": "duel au second tour dans certaines", "start": 203.959, "duration": 3.961}, {"text": "circonscriptions entre d'un c\u00f4t\u00e9 la", "start": 205.76, "duration": 4.44}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle et de autres le", "start": 207.92, "duration": 3.84}, {"text": "rassemblement national par ailleurs vous", "start": 210.2, "duration": 2.599}, {"text": "l'aurez peut-\u00eatre remarqu\u00e9 pour", "start": 211.76, "duration": 2.679}, {"text": "l'instant je n'ai pas parl\u00e9 de rapha\u00eb", "start": 212.799, "duration": 3.681}, {"text": "gluxman et de ce mouvement d'ailleurs", "start": 214.439, "duration": 4.321}, {"text": "place publique alors lors des \u00e9lections", "start": 216.48, "duration": 4.479}, {"text": "europ\u00e9ennes ce dimanche Raphael gluxman", "start": 218.76, "duration": 5.08}, {"text": "et sa liste qui allie le PS et place", "start": 220.959, "duration": 5.56}, {"text": "publique est arriv\u00e9 en 3\u00e8 position en", "start": 223.84, "duration": 6.479}, {"text": "r\u00e9unissant 13,8 % des suffrages exprim\u00e9s", "start": 226.519, "duration": 5.761}, {"text": "r\u00e9sultat cette liste est devenue au", "start": 230.319, "duration": 4.441}, {"text": "Parlement europ\u00e9en la premi\u00e8re force de", "start": 232.28, "duration": 4.84}, {"text": "gauche or et bien sur le communiqu\u00e9", "start": 234.76, "duration": 4.24}, {"text": "annon\u00e7ant la cr\u00e9ation du Front populaire", "start": 237.12, "duration": 4.36}, {"text": "lundi on pouvait voir que le parti place", "start": 239.0, "duration": 4.959}, {"text": "publique faisait partie des signataires", "start": 241.48, "duration": 4.88}, {"text": "avec le Parti socialiste mais peu de", "start": 243.959, "duration": 4.521}, {"text": "temps apr\u00e8s sa publication et bien la", "start": 246.36, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne place publique Aurore", "start": 248.48, "duration": 4.28}, {"text": "lalque avait indiqu\u00e9 qu'il ne s'agissait", "start": 250.519, "duration": 4.321}, {"text": "pas ici d'un accord selon elle mais", "start": 252.76, "duration": 4.599}, {"text": "simplement je cite d'une ouverture de", "start": 254.84, "duration": 4.679}, {"text": "discussion alors avec Raphael gluxman et", "start": 257.359, "duration": 3.201}, {"text": "place publique mais aussi", "start": 259.519, "duration": 3.12}, {"text": "potentiellement avec le Parti socialiste", "start": 260.56, "duration": 4.24}, {"text": "il y aurait toujours selon Lib\u00e9ration", "start": 262.639, "duration": 4.801}, {"text": "deux sujets majeurs de discussion des", "start": 264.8, "duration": 4.0}, {"text": "sujets qui portent cette fois-ci", "start": 267.44, "duration": 3.44}, {"text": "davantage sur sur le fond alors lors des", "start": 268.8, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes RAPHAEL glusman a", "start": 270.88, "duration": 4.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 la cible d'attaque antis\u00e9mite", "start": 273.199, "duration": 5.081}, {"text": "notamment via des tags r\u00e9alis\u00e9s sur ses", "start": 275.84, "duration": 4.359}, {"text": "affiches par ailleurs certains propos de", "start": 278.28, "duration": 3.8}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon ont vivement fait", "start": 280.199, "duration": 3.84}, {"text": "pol\u00e9mique notamment lorsqu'il d\u00e9clarait", "start": 282.08, "duration": 4.0}, {"text": "il y a quelques jours sur son blog que", "start": 284.039, "duration": 4.72}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme en France \u00e9tait je cite", "start": 286.08, "duration": 5.36}, {"text": "r\u00e9siduel et je cite toujours totalement", "start": 288.759, "duration": 4.761}, {"text": "absent des rassemblements populaires et", "start": 291.44, "duration": 3.64}, {"text": "par ailleurs pour compl\u00e9ter ce sujet", "start": 293.52, "duration": 3.88}, {"text": "Emmanuel Macron a ouvertement accus\u00e9 je", "start": 295.08, "duration": 4.04}, {"text": "cite l\u00e0 aussi lors de sa conf\u00e9rence de", "start": 297.4, "duration": 3.92}, {"text": "presse hier l'extr\u00eame gauche de se", "start": 299.12, "duration": 4.2}, {"text": "rendre coupable d'antis\u00e9mitisme", "start": 301.32, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e0-dessus il y a donc plusieurs", "start": 303.32, "duration": 3.2}, {"text": "questions les soutiens de rapha\u00eb gluxman", "start": 304.56, "duration": 4.16}, {"text": "estiment que Raphael gluxman n'a pas \u00e9t\u00e9", "start": 306.52, "duration": 5.04}, {"text": "suffisamment soutenu face \u00e0 ces attaques", "start": 308.72, "duration": 4.4}, {"text": "et par ailleurs deuxi\u00e8me point donc sur", "start": 311.56, "duration": 3.84}, {"text": "ces accusations d'antis\u00e9mitisme la fa\u00e7on", "start": 313.12, "duration": 4.799}, {"text": "de r\u00e9pondre \u00e0 ces accusations est l'un", "start": 315.4, "duration": 4.359}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments de discussion par ailleurs", "start": 317.919, "duration": 3.481}, {"text": "toujours selon le journal Lib\u00e9ration", "start": 319.759, "duration": 2.801}, {"text": "dans un article que je vous mets", "start": 321.4, "duration": 3.44}, {"text": "directement en description autre sujet", "start": 322.56, "duration": 4.04}, {"text": "de d\u00e9bat entre les parties c'est le", "start": 324.84, "duration": 3.56}, {"text": "positionnement concernant Isra\u00ebl et la", "start": 326.6, "duration": 4.039}, {"text": "Palestine et notamment sur la question", "start": 328.4, "duration": 4.079}, {"text": "de la fa\u00e7on de qualifier les massacres", "start": 330.639, "duration": 4.321}, {"text": "du 7 octobre en Isra\u00ebl avec l\u00e0 en", "start": 332.479, "duration": 4.521}, {"text": "l'occurrence des divergences tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 334.96, "duration": 4.28}, {"text": "claires entre par exemple le Parti", "start": 337.0, "duration": 4.56}, {"text": "socialiste et le NPA alors aujourd'hui", "start": 339.24, "duration": 3.84}, {"text": "Fabien Roussel du Parti communiste", "start": 341.56, "duration": 4.479}, {"text": "fran\u00e7ais au JT de 13H a d\u00e9clar\u00e9 je cite", "start": 343.08, "duration": 6.119}, {"text": "\u00e0 6h ce matin j'\u00e9tais tr\u00e8s inquiet \u00e0 9h", "start": 346.039, "duration": 5.121}, {"text": "j'\u00e9tais tr\u00e8s tr\u00e8s inquiet il y avait une", "start": 349.199, "duration": 3.921}, {"text": "crainte que nous n'y arrivions pas", "start": 351.16, "duration": 3.24}, {"text": "maintenant je suis beaucoup plus", "start": 353.12, "duration": 3.28}, {"text": "optimiste nous devrions normalement", "start": 354.4, "duration": 4.079}, {"text": "tenir notre engagement autrement dit", "start": 356.4, "duration": 4.2}, {"text": "donc selon lui malgr\u00e9 ces tension et", "start": 358.479, "duration": 3.401}, {"text": "bien les diff\u00e9rents partis devraient", "start": 360.6, "duration": 2.84}, {"text": "parvenir \u00e0 des accords et \u00e0 des", "start": 361.88, "duration": 3.36}, {"text": "solutions bon et enfin il y a \u00e9videmment", "start": 363.44, "duration": 3.759}, {"text": "la question de l'Incarnation si le Front", "start": 365.24, "duration": 3.679}, {"text": "populaire remporte ses \u00e9lections", "start": 367.199, "duration": 3.72}, {"text": "l\u00e9gislatives et a assez et bien de", "start": 368.919, "duration": 3.881}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale pour", "start": 370.919, "duration": 4.161}, {"text": "arriver au gouvernement et avec donc un", "start": 372.8, "duration": 4.0}, {"text": "ou une premi\u00e8re ministre et bien la", "start": 375.08, "duration": 3.559}, {"text": "question est de savoir qui serait le ou", "start": 376.8, "duration": 3.92}, {"text": "la premi\u00e8re ministre l\u00e0-dessus le leader", "start": 378.639, "duration": 3.4}, {"text": "de la France insoumise Jean-Luc", "start": 380.72, "duration": 3.84}, {"text": "M\u00e9lenchon a dit mercredi sur France 2 se", "start": 382.039, "duration": 4.761}, {"text": "sentir capable de devenir Premier", "start": 384.56, "duration": 4.12}, {"text": "ministre mais je cite qu'il faut qu'il y", "start": 386.8, "duration": 4.36}, {"text": "ait une disc Fabien Roussell a tenu des", "start": 388.68, "duration": 4.12}, {"text": "propos similaires on a aussi pu entendre", "start": 391.16, "duration": 3.879}, {"text": "la d\u00e9put\u00e9e socialiste Val\u00e9rie Rabo le", "start": 392.8, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 insoumis Fran\u00e7ois Ruffin \u00e0", "start": 395.039, "duration": 4.321}, {"text": "l'initiative donc de ce Front Populaire", "start": 397.0, "duration": 4.8}, {"text": "a d\u00e9clar\u00e9 lui aussi \u00e0 francebleleue \u00eatre", "start": 399.36, "duration": 4.559}, {"text": "capable d'\u00eatre Premier ministre il", "start": 401.8, "duration": 4.08}, {"text": "appara\u00eet aujourd'hui comme l'une des", "start": 403.919, "duration": 3.961}, {"text": "figures peut-\u00eatre les plus consensuelles", "start": 405.88, "duration": 4.28}, {"text": "dans le sens capable de r\u00e9unir tous les", "start": 407.88, "duration": 4.12}, {"text": "partis qui font partie donc de cette", "start": 410.16, "duration": 3.56}, {"text": "alliance l\u00e0 mais dans l'imm\u00e9diat et bien", "start": 412.0, "duration": 3.36}, {"text": "l'ensemble des personnalit\u00e9s semble", "start": 413.72, "duration": 4.0}, {"text": "vouloir temporiser pour avancer plut\u00f4t", "start": 415.36, "duration": 3.72}, {"text": "donc sur les autres sujets qu'on vient", "start": 417.72, "duration": 2.8}, {"text": "de voir ici alors on va suivre tout \u00e7a", "start": 419.08, "duration": 2.72}, {"text": "mais avant de passer aux actualit\u00e9s en", "start": 420.52, "duration": 3.04}, {"text": "bref je voulais aussi revenir rapidement", "start": 421.8, "duration": 3.36}, {"text": "sur ce qui se passe \u00e0 droite et \u00e0", "start": 423.56, "duration": 3.199}, {"text": "l'extr\u00eame droite alors d'abord du c\u00f4t\u00e9", "start": 425.16, "duration": 3.439}, {"text": "des r\u00e9publicains on le disait hier le", "start": 426.759, "duration": 4.041}, {"text": "pr\u00e9sident du parti eric sooti a \u00e9t\u00e9", "start": 428.599, "duration": 5.361}, {"text": "exclu \u00e0 l'unanimit\u00e9 de son propre parti", "start": 430.8, "duration": 6.119}, {"text": "mercredi par les cadres r\u00e9unis en bureau", "start": 433.96, "duration": 5.28}, {"text": "mais ricoti a assur\u00e9 qu'il est et qu'il", "start": 436.919, "duration": 3.96}, {"text": "reste pr\u00e9sident des r\u00e9publicains et pour", "start": 439.24, "duration": 3.239}, {"text": "l\u00e9gitimer cette position il a d'ailleurs", "start": 440.879, "duration": 3.88}, {"text": "lanc\u00e9 une p\u00e9tition en ligne il a m\u00eame", "start": 442.479, "duration": 3.84}, {"text": "publi\u00e9 une vid\u00e9o aujourd'hui vid\u00e9o que", "start": 444.759, "duration": 2.961}, {"text": "vous avez peut-\u00eatre vu sur les r\u00e9seaux", "start": 446.319, "duration": 4.201}, {"text": "sociaux vid\u00e9o au sein du bureau des", "start": 447.72, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9publicains o\u00f9 il appara\u00eet comme allant", "start": 450.52, "duration": 3.64}, {"text": "au travail par ailleurs il a annonc\u00e9", "start": 452.28, "duration": 4.24}, {"text": "avoir saisi la justice concernant son", "start": 454.16, "duration": 4.479}, {"text": "exclusion jugeant qu'elle est ill\u00e9gale", "start": 456.52, "duration": 3.32}, {"text": "autre \u00e9l\u00e9ment qu'on peut noter ce", "start": 458.639, "duration": 3.4}, {"text": "mercredi Mario mar\u00e9chal la t\u00eate de liste", "start": 459.84, "duration": 4.12}, {"text": "du parti d'extr\u00eame droite reconqu\u00eate aux", "start": 462.039, "duration": 4.241}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes a appel\u00e9 \u00e0 voter", "start": 463.96, "duration": 3.959}, {"text": "pour les candidats soutenus par le", "start": 466.28, "duration": 4.28}, {"text": "rassemblement national contre son propre", "start": 467.919, "duration": 5.081}, {"text": "parti et ce en cas de pr\u00e9sence d'un", "start": 470.56, "duration": 4.44}, {"text": "candidat de l'alliance entre le RN et", "start": 473.0, "duration": 3.96}, {"text": "certains LR elle est donc oppos\u00e9e \u00e0 la", "start": 475.0, "duration": 3.8}, {"text": "strat\u00e9gie d'\u00e9c Zemour le pr\u00e9sident du", "start": 476.96, "duration": 4.0}, {"text": "parti conqu\u00eate qui souhaite placer un", "start": 478.8, "duration": 4.56}, {"text": "maximum de candidat reconqu\u00eate et bien", "start": 480.96, "duration": 4.16}, {"text": "dans cette \u00e9lection suite \u00e0 cela Eric", "start": 483.36, "duration": 3.799}, {"text": "Zemour a r\u00e9agi sur BFM TV selon lui", "start": 485.12, "duration": 4.359}, {"text": "Marion mar\u00e9chal l'a trahi et il a donc", "start": 487.159, "duration": 4.561}, {"text": "exclu Marion mar\u00e9chal du parti", "start": 489.479, "duration": 4.0}, {"text": "reconqu\u00eate voil\u00e0 donc pour les derni\u00e8res", "start": 491.72, "duration": 2.919}, {"text": "informations \u00e9videmment on vous tient au", "start": 493.479, "duration": 2.56}, {"text": "courant que ce soit dans ce format des", "start": 494.639, "duration": 3.4}, {"text": "actu du jour sur Youtube et aussi en", "start": 496.039, "duration": 4.041}, {"text": "version podcast mais aussi vous le savez", "start": 498.039, "duration": 3.961}, {"text": "maintenant je pense sur Instagram le nom", "start": 500.08, "duration": 3.44}, {"text": "du compte c'est Hugo descrypt pour", "start": 502.0, "duration": 3.24}, {"text": "suivre l'actualit\u00e9 au quotidien je vous", "start": 503.52, "duration": 3.2}, {"text": "laisse avec Blanche pour les actualit\u00e9s", "start": 505.24, "duration": 3.32}, {"text": "en bref et je reviens juste apr\u00e8s merci", "start": 506.72, "duration": 3.64}, {"text": "Hugo et on commence avec cette premi\u00e8re", "start": 508.56, "duration": 4.24}, {"text": "actu en France les conclusions d'un", "start": 510.36, "duration": 4.28}, {"text": "rapport demand\u00e9 par le minist\u00e8re des", "start": 512.8, "duration": 4.2}, {"text": "arm\u00e9es fin avril \u00e0 la suite du mouvement", "start": 514.64, "duration": 4.759}, {"text": "Mitou dans les arm\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s", "start": 517.0, "duration": 4.919}, {"text": "ce mardi \u00e0 plus de 700 cadres militaires", "start": 519.399, "duration": 4.161}, {"text": "selon France Info on apprend notamment", "start": 521.919, "duration": 3.001}, {"text": "dans ce rapport que le traitement", "start": 523.56, "duration": 3.279}, {"text": "disciplinaire r\u00e9serv\u00e9 aux auteurs de", "start": 524.92, "duration": 4.039}, {"text": "violen sexuelle et sexiste au sein de", "start": 526.839, "duration": 4.401}, {"text": "l'arm\u00e9e n'est je cite pas encadr\u00e9 avec", "start": 528.959, "duration": 4.521}, {"text": "des erreurs manifestes d'appr\u00e9ciation", "start": 531.24, "duration": 4.0}, {"text": "comme seulement des jours d'arr\u00eat pour", "start": 533.48, "duration": 3.64}, {"text": "un viol par exemple pour y rem\u00e9dier le", "start": 535.24, "duration": 3.88}, {"text": "rapport propose donc 50 recommandations", "start": 537.12, "duration": 4.2}, {"text": "des destin\u00e9 \u00e0 am\u00e9liorer la prise en", "start": 539.12, "duration": 3.6}, {"text": "compte des faits d\u00e9nonc\u00e9s et", "start": 541.32, "duration": 3.12}, {"text": "l'accompagnement des victimes parmi ces", "start": 542.72, "duration": 3.64}, {"text": "recommandations il y a la suspension du", "start": 544.44, "duration": 3.76}, {"text": "militaire mis en cause d\u00e8s que des faits", "start": 546.36, "duration": 3.88}, {"text": "cr\u00e9dibles lui sont assign\u00e9s le fait", "start": 548.2, "duration": 4.079}, {"text": "d'agir sur la consommation d'alcool y", "start": 550.24, "duration": 3.719}, {"text": "compris dans les \u00e9coles militaires ou le", "start": 552.279, "duration": 3.201}, {"text": "fait d'am\u00e9liorer la remont\u00e9e des", "start": 553.959, "duration": 3.361}, {"text": "signalements d'abus ou de violence pour", "start": 555.48, "duration": 4.72}, {"text": "vous donner une id\u00e9e en 2023 226", "start": 557.32, "duration": 5.199}, {"text": "signalements ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s sur 200000", "start": 560.2, "duration": 3.72}, {"text": "militaires et 1 tiers de ces", "start": 562.519, "duration": 3.081}, {"text": "signalements concernent des viols selon", "start": 563.92, "duration": 3.44}, {"text": "France I selon les enqui\u00e8teurs ce", "start": 565.6, "duration": 3.2}, {"text": "chiffre pourrait \u00eatre en r\u00e9alit\u00e9", "start": 567.36, "duration": 3.08}, {"text": "beaucoup plus important \u00e0 cause du", "start": 568.8, "duration": 3.36}, {"text": "manque de lib\u00e9ration de la parole des", "start": 570.44, "duration": 3.56}, {"text": "victimes en effet 2 tiers des personnes", "start": 572.16, "duration": 3.359}, {"text": "interrog\u00e9es au sein du minist\u00e8re des", "start": 574.0, "duration": 3.48}, {"text": "arm\u00e9es pensent que la d\u00e9nonciation de", "start": 575.519, "duration": 3.88}, {"text": "fait de violence sexuelle et sexiste", "start": 577.48, "duration": 3.32}, {"text": "pourrait nuire \u00e0 leur parcours", "start": 579.399, "duration": 3.161}, {"text": "professionnel selon France I deux\u00e8me", "start": 580.8, "duration": 3.56}, {"text": "actu l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne a poursuivi ce", "start": 582.56, "duration": 3.959}, {"text": "jeudi ses frappes a\u00e9riennes et ses tirs", "start": 584.36, "duration": 4.32}, {"text": "d'artillerie dans le sud de Rafa la", "start": 586.519, "duration": 4.161}, {"text": "ville la plus au sud de la bande de Gaza", "start": 588.68, "duration": 3.92}, {"text": "selon une \u00e9quipe de l'AFP pr\u00e9sente sur", "start": 590.68, "duration": 3.52}, {"text": "place on a d\u00e9j\u00e0 eu l'occasion d'en", "start": 592.6, "duration": 3.4}, {"text": "parler l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne multiplie les", "start": 594.2, "duration": 4.079}, {"text": "bombardements \u00e0 Rafa qu'Isra\u00ebl consid\u00e8re", "start": 596.0, "duration": 4.16}, {"text": "comme le dernier bastion du Hamas alors", "start": 598.279, "duration": 2.961}, {"text": "que des centaines de milliers de", "start": 600.16, "duration": 2.72}, {"text": "r\u00e9fugi\u00e9s palestiniens se trouvent sur", "start": 601.24, "duration": 4.2}, {"text": "place 3\u00e8 actu en France le d\u00e9cret", "start": 602.88, "duration": 4.04}, {"text": "permettant la mise en \u0153uvre de la", "start": 605.44, "duration": 3.839}, {"text": "r\u00e9forme de l'assurance ch\u00f4mage sera pris", "start": 606.92, "duration": 4.039}, {"text": "d'ici le 1er juillet c'est ce qu'a", "start": 609.279, "duration": 3.12}, {"text": "confirm\u00e9 le Premier ministre Gabriel", "start": 610.959, "duration": 3.44}, {"text": "Attal ce jeudi sur France interre ce", "start": 612.399, "duration": 3.641}, {"text": "texte sur l'assurance ch\u00f4mage qui fait", "start": 614.399, "duration": 3.641}, {"text": "beaucoup d\u00e9bat pr\u00e9voit de r\u00e9duire la", "start": 616.04, "duration": 4.96}, {"text": "dur\u00e9e d'indemnisation de 18 \u00e0 15 mois et", "start": 618.04, "duration": 4.44}, {"text": "de changer les r\u00e8gles qui permettent de", "start": 621.0, "duration": 2.959}, {"text": "toucher le ch\u00f4mage actuellement il faut", "start": 622.48, "duration": 3.76}, {"text": "avoir travaill\u00e9 6 mois au cours des 24", "start": 623.959, "duration": 4.201}, {"text": "derniers mois pour \u00eatre indemnis\u00e9 et le", "start": 626.24, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement veut d\u00e9sormais est pass\u00e9 \u00e0", "start": 628.16, "duration": 3.76}, {"text": "8 mois sur les 20 derniers mois selon le", "start": 630.04, "duration": 3.52}, {"text": "minist\u00e8re du Travail l'objectif c'est", "start": 631.92, "duration": 3.68}, {"text": "d'inciter \u00e0 la reprise de l'emploi et de", "start": 633.56, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9sendetter la dette de l'assurance", "start": 635.6, "duration": 4.16}, {"text": "ch\u00f4mage qui est estim\u00e9e \u00e0 58 milliards", "start": 637.44, "duration": 3.68}, {"text": "d'euros alors cette r\u00e9forme est tr\u00e8s", "start": 639.76, "duration": 2.6}, {"text": "contest\u00e9e par les syndicats qui", "start": 641.12, "duration": 3.2}, {"text": "craignent une pr\u00e9carisation accrue des", "start": 642.36, "duration": 3.719}, {"text": "ch\u00f4meurs notamment parmi les jeunes et", "start": 644.32, "duration": 3.36}, {"text": "les personnes de plus de 60 ans le", "start": 646.079, "duration": 3.44}, {"text": "syndicat de la CGT a notamment annonc\u00e9", "start": 647.68, "duration": 3.68}, {"text": "ce jeudi qu'il souhaitait recourir au", "start": 649.519, "duration": 3.32}, {"text": "Conseil d'\u00c9tat qui est la plus haute", "start": 651.36, "duration": 3.12}, {"text": "juridiction administrative en France", "start": 652.839, "duration": 3.161}, {"text": "afin d'emp\u00eacher l'application de ce", "start": 654.48, "duration": 4.88}, {"text": "texte 4e actu 117,3 millions de", "start": 656.0, "duration": 5.12}, {"text": "personnes \u00e0 travers le monde ont \u00e9t\u00e9", "start": 659.36, "duration": 3.68}, {"text": "contraintes de fuir leur pays ou leur", "start": 661.12, "duration": 4.399}, {"text": "r\u00e9gion d'origine \u00e0 cause de pers\u00e9cution", "start": 663.04, "duration": 4.56}, {"text": "de conflit de violence et de violation", "start": 665.519, "duration": 3.601}, {"text": "des droits humains c'est ce que r\u00e9v\u00e8le", "start": 667.6, "duration": 3.039}, {"text": "le rapport annuel du Haut commissariat", "start": 669.12, "duration": 3.519}, {"text": "de l'ONU pour les r\u00e9fugi\u00e9s publi\u00e9 ce", "start": 670.639, "duration": 3.561}, {"text": "jeudi parmi les principaux facteurs \u00e0", "start": 672.639, "duration": 3.281}, {"text": "l'origine de cette augmentation le", "start": 674.2, "duration": 3.639}, {"text": "conflit actuel au Soudan un pays au", "start": 675.92, "duration": 3.76}, {"text": "nord-ouest de l'Afrique qui a conduit au", "start": 677.839, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9placement de plus de 7,1 millions de", "start": 679.68, "duration": 4.599}, {"text": "personnes dans le pays depuis avril 2023", "start": 681.88, "duration": 3.84}, {"text": "d'autres pays sont \u00e9galement touch\u00e9s par", "start": 684.279, "duration": 3.281}, {"text": "de violents combats comme la Birmanie", "start": 685.72, "duration": 3.96}, {"text": "situ\u00e9 en Asie la R\u00e9publique D\u00e9mocr tique", "start": 687.56, "duration": 4.32}, {"text": "du Congo ainsi que la bande de Gaza le 7", "start": 689.68, "duration": 3.719}, {"text": "octobre pour vous donner une id\u00e9e le", "start": 691.88, "duration": 2.92}, {"text": "nombre de d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de la", "start": 693.399, "duration": 4.041}, {"text": "bande de Gaza atteint 1,7 million de", "start": 694.8, "duration": 4.76}, {"text": "personnes \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e 2023 \u00e7a", "start": 697.44, "duration": 4.6}, {"text": "repr\u00e9sente 75 % de la population et on", "start": 699.56, "duration": 4.12}, {"text": "finit par une bonne nouvelle l'otage", "start": 702.04, "duration": 3.44}, {"text": "fran\u00e7ais Louis Arnaud qui \u00e9tait d\u00e9tenu", "start": 703.68, "duration": 3.68}, {"text": "en Iran depuis 2 ans est arriv\u00e9 en", "start": 705.48, "duration": 3.28}, {"text": "France ce jeudi le pr\u00e9sident de la", "start": 707.36, "duration": 3.039}, {"text": "R\u00e9publique Emmanuel Macron avait annonc\u00e9", "start": 708.76, "duration": 3.68}, {"text": "sa lib\u00e9ration ce mercredi soir dans un", "start": 710.399, "duration": 4.0}, {"text": "message post\u00e9 sur X appelant \u00e9galement \u00e0", "start": 712.44, "duration": 3.76}, {"text": "la lib\u00e9ration des trois autres fran\u00e7ais", "start": 714.399, "duration": 3.641}, {"text": "d\u00e9tenus en Iran cet homme de 35 ans", "start": 716.2, "duration": 4.0}, {"text": "avait \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en septembre 2022 en", "start": 718.04, "duration": 4.039}, {"text": "Iran car il \u00e9tait accus\u00e9 d'avoir", "start": 720.2, "duration": 4.28}, {"text": "particip\u00e9 aux manifestations qui ont eu", "start": 722.079, "duration": 4.2}, {"text": "lieu apr\u00e8s la mort de Massa Amini il", "start": 724.48, "duration": 3.76}, {"text": "s'agit d'une jeune curde iranienne de 22", "start": 726.279, "duration": 3.68}, {"text": "ans qui est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e quelques jours apr\u00e8s", "start": 728.24, "duration": 3.8}, {"text": "son arrestation par la police des me\u0153urs", "start": 729.959, "duration": 3.601}, {"text": "car elle ne portait pas correctement son", "start": 732.04, "duration": 3.359}, {"text": "voile Louis Arnaud avait \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 \u00e0", "start": 733.56, "duration": 3.839}, {"text": "5 ans de prison pour propagande et", "start": 735.399, "duration": 4.481}, {"text": "atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de l'\u00c9tat iranien", "start": 737.399, "duration": 3.641}, {"text": "merci beaucoup blanche pour ces", "start": 739.88, "duration": 2.639}, {"text": "actualit\u00e9s en bref n'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous", "start": 741.04, "duration": 2.96}, {"text": "abonner j'amais c'est pas encore le cas", "start": 742.519, "duration": 3.161}, {"text": "rendez-vous sur Instagram aussi donc le", "start": 744.0, "duration": 3.16}, {"text": "nom du compte c'est Hugo descryptes", "start": 745.68, "duration": 3.12}, {"text": "prenez de vous prenez nos proches et", "start": 747.16, "duration": 3.039}, {"text": "puis on dit \u00e0 demain pour une nouvelle", "start": 748.8, "duration": 3.839}, {"text": "vid\u00e9o", "start": 750.199, "duration": 2.44}]}