{"label": "politique", "transcript": [{"text": "et avec nous Tatiana renard barzag", "start": 1.68, "duration": 3.52}, {"text": "bonjour Tatiana merci d'\u00eatre avec nous", "start": 3.679, "duration": 2.841}, {"text": "journaliste politique et Catherine", "start": 5.2, "duration": 3.2}, {"text": "tricot bonjour Catherine merci \u00e9galement", "start": 6.52, "duration": 3.6}, {"text": "d'\u00eatre la directrice de la revue regard", "start": 8.4, "duration": 2.96}, {"text": "on va parler \u00e9videmment de la campagne", "start": 10.12, "duration": 2.84}, {"text": "des l\u00e9gislatives apr\u00e8s les p\u00e9rip\u00e9tieses", "start": 11.36, "duration": 2.96}, {"text": "de ce weekend la gauche s'est affich\u00e9", "start": 12.96, "duration": 3.84}, {"text": "unie hier soir en meeting la majorit\u00e9", "start": 14.32, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sidentielle elle ne pr\u00e9sente pas de", "start": 16.8, "duration": 2.72}, {"text": "candidats dans une soixantaine de", "start": 18.24, "duration": 3.0}, {"text": "circonscriptions notamment face \u00e0 des", "start": 19.52, "duration": 3.44}, {"text": "candidats LR alors cherche-elle \u00e0 se", "start": 21.24, "duration": 3.279}, {"text": "tourner vers la droite le Paris peut-il", "start": 22.96, "duration": 3.88}, {"text": "\u00eatre gagnant on en d\u00e9battra et Alex vous", "start": 24.519, "duration": 3.481}, {"text": "continuez vous \u00e0 scruter les", "start": 26.84, "duration": 2.519}, {"text": "candidatures vous avez rep\u00e9r\u00e9 quelques", "start": 28.0, "duration": 3.24}, {"text": "duel on verra les duels int\u00e9ressants \u00e0", "start": 29.359, "duration": 3.161}, {"text": "suivre dans cette campagne des", "start": 31.24, "duration": 3.44}, {"text": "l\u00e9gislatives avec des matchs assez", "start": 32.52, "duration": 3.6}, {"text": "croustillants si on voit \u00e7a dans", "start": 34.68, "duration": 2.6}, {"text": "quelques instants d'abord on regarde", "start": 36.12, "duration": 3.32}, {"text": "c'est l\u00e9gislative c'est l'actualit\u00e9 dans", "start": 37.28, "duration": 3.57}, {"text": "nos", "start": 39.44, "duration": 7.269}, {"text": "[Musique]", "start": 40.85, "duration": 5.859}, {"text": "r\u00e9gions et l'actualit\u00e9 dans nos r\u00e9gion", "start": 47.879, "duration": 4.16}, {"text": "avec nos partenaires de la presse", "start": 50.8, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9gionale on va aller \u00e0 Toulon o\u00f9 on", "start": 52.039, "duration": 3.441}, {"text": "retrouve guilem ricavi bonjour guilem", "start": 53.68, "duration": 4.0}, {"text": "merci beaucoup d'\u00eatre avec nous", "start": 55.48, "duration": 4.16}, {"text": "directeur \u00e9ditorial de Var Matin sous le", "start": 57.68, "duration": 3.719}, {"text": "sol guilem vous avez bien de la chance", "start": 59.64, "duration": 3.52}, {"text": "vous on va faire un \u00e9tat des lieux", "start": 61.399, "duration": 4.481}, {"text": "guilem avec vous des forces en pr\u00e9sence", "start": 63.16, "duration": 6.599}, {"text": "dans le Var pour ces l\u00e9gislative", "start": 65.88, "duration": 5.239}, {"text": "oui effectivement le Var est un", "start": 69.759, "duration": 2.921}, {"text": "d\u00e9partement qui \u00e9tait assez atypique", "start": 71.119, "duration": 4.04}, {"text": "dans le paysage fran\u00e7ais puisque sur H", "start": 72.68, "duration": 4.64}, {"text": "circonscriptions et bien SEP \u00e9tait", "start": 75.159, "duration": 4.6}, {"text": "d\u00e9tenu depuis 2022 par le rassemblement", "start": 77.32, "duration": 4.839}, {"text": "national une seule \u00e9tait aux mains d'un", "start": 79.759, "duration": 5.4}, {"text": "ancien LR Yannick chonovard qui avait", "start": 82.159, "duration": 4.881}, {"text": "rejoint la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle", "start": 85.159, "duration": 4.121}, {"text": "Yannick chonovard qui va tenter de", "start": 87.04, "duration": 4.88}, {"text": "conserver son si\u00e8ge et c'est loin d'\u00eatre", "start": 89.28, "duration": 4.799}, {"text": "gagn\u00e9 dans un contexte o\u00f9 le", "start": 91.92, "duration": 4.44}, {"text": "rassemblement national a enregistr\u00e9 des", "start": 94.079, "duration": 4.921}, {"text": "scores tout \u00e0 fait exceptionnel aux", "start": 96.36, "duration": 5.64}, {"text": "europ\u00e9ennes quasiment 45 % des voix pour", "start": 99.0, "duration": 5.36}, {"text": "Jordan bardellaa un petit peu moins de 9", "start": 102.0, "duration": 5.24}, {"text": "% des voix pour Marion mar\u00e9chal Le Pen", "start": 104.36, "duration": 4.759}, {"text": "on comprend dans ce contexte qu'il y a", "start": 107.24, "duration": 4.28}, {"text": "une v\u00e9ritable vague rassemblement", "start": 109.119, "duration": 5.561}, {"text": "national dans le d\u00e9partement du Var et", "start": 111.52, "duration": 4.519}, {"text": "on va parler notamment d'une", "start": 114.68, "duration": 2.799}, {"text": "circonscription c'est la deux\u00e8me", "start": 116.039, "duration": 4.36}, {"text": "circonscription du Var avec une figure", "start": 117.479, "duration": 4.401}, {"text": "qu'on qui s'est impos\u00e9 sur la sc\u00e8ne", "start": 120.399, "duration": 4.64}, {"text": "nationale Guillem", "start": 121.88, "duration": 4.32}, {"text": "oui exactement la deuxi\u00e8me", "start": 125.039, "duration": 3.041}, {"text": "circonscription du Var elle est juste \u00e0", "start": 126.2, "duration": 4.52}, {"text": "la limite de toulom \u00e0 l'ouest de toulom", "start": 128.08, "duration": 4.48}, {"text": "et elle est \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenue cette", "start": 130.72, "duration": 3.519}, {"text": "circonscription par lor la valallette", "start": 132.56, "duration": 3.0}, {"text": "alors lor la valallette que l'on voit", "start": 134.239, "duration": 3.561}, {"text": "beaucoup sur les plateaux de t\u00e9l\u00e9vision", "start": 135.56, "duration": 3.959}, {"text": "\u00e9galement dans les studios de radio qui", "start": 137.8, "duration": 3.88}, {"text": "est porte-parole du rassemblement", "start": 139.519, "duration": 4.481}, {"text": "national qui s'est en quelques mois", "start": 141.68, "duration": 4.279}, {"text": "v\u00e9ritablement impos\u00e9 comme un poids", "start": 144.0, "duration": 3.64}, {"text": "lourd du du mouvement de Marine Le Pen", "start": 145.959, "duration": 3.401}, {"text": "et donc lors La Vallette et bien s\u00fbr", "start": 147.64, "duration": 3.48}, {"text": "quand candidate \u00e0 sa succession dans", "start": 149.36, "duration": 3.959}, {"text": "cette circonscription et elle a r\u00e9ussi", "start": 151.12, "duration": 3.96}, {"text": "un coup de poker assez incroyable", "start": 153.319, "duration": 4.0}, {"text": "puisqu'elle a choisi comme suppl\u00e9ant et", "start": 155.08, "duration": 5.0}, {"text": "bien celui Julien argentau celui qui", "start": 157.319, "duration": 6.081}, {"text": "\u00e9tait son suppl\u00e9ant son adversaire", "start": 160.08, "duration": 6.28}, {"text": "pardon en 2022 un candidat des", "start": 163.4, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9publicains qui l'a rejoint donc on", "start": 166.36, "duration": 5.48}, {"text": "voit que le le le rapprochement des", "start": 168.48, "duration": 5.16}, {"text": "droites voulu par \u00c9ric cioti", "start": 171.84, "duration": 3.84}, {"text": "fonctionctionne \u00e0 plein r\u00e9gime elle a", "start": 173.64, "duration": 4.08}, {"text": "donc toutes ses chances d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lue", "start": 175.68, "duration": 3.839}, {"text": "avec donc son suppl\u00e9ant qui \u00e9tait il y a", "start": 177.72, "duration": 5.04}, {"text": "2 ans encore son adversaire merci guilem", "start": 179.519, "duration": 6.08}, {"text": "c'est original merci beaucoup merci pour", "start": 182.76, "duration": 4.559}, {"text": "ce point sur les l\u00e9gislatives dans le", "start": 185.599, "duration": 4.2}, {"text": "Var qu'on continuera bien s\u00fbr \u00e0 suivre", "start": 187.319, "duration": 4.2}, {"text": "avec vous et \u00e0 lire dans Var Matin on", "start": 189.799, "duration": 3.52}, {"text": "regarde votre une ce sont les Bleus \u00e0 la", "start": 191.519, "duration": 3.401}, {"text": "Une de Var Matin aujourd'hui petit", "start": 193.319, "duration": 4.28}, {"text": "succ\u00e8s pour d\u00e9buter c'est \u00e0 la Une de", "start": 194.92, "duration": 5.239}, {"text": "votre journal cette victoire courte", "start": 197.599, "duration": 4.161}, {"text": "victoire de l'\u00e9quipe de France hier soir", "start": 200.159, "duration": 3.961}, {"text": "en ouverture de l'euro premier match", "start": 201.76, "duration": 4.759}, {"text": "merci beaucoup guilem merci d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 204.12, "duration": 3.679}, {"text": "avec nous on va parler de ces", "start": 206.519, "duration": 2.44}, {"text": "l\u00e9gislatives on va revenir sur le", "start": 207.799, "duration": 2.44}, {"text": "rassemblement national dans quelques", "start": 208.959, "duration": 2.601}, {"text": "instants mais d'abord on va commencer", "start": 210.239, "duration": 2.521}, {"text": "par ce qui se passe \u00e0 gauche puisque", "start": 211.56, "duration": 3.16}, {"text": "c'\u00e9tait hier soir le premier meeting du", "start": 212.76, "duration": 4.16}, {"text": "nouveau front populaire la gauche qui a", "start": 214.72, "duration": 4.519}, {"text": "voulu s'afficher uni malgr\u00e9 les tensions", "start": 216.92, "duration": 3.56}, {"text": "de ces derniers jours autour des", "start": 219.239, "duration": 3.681}, {"text": "insoumis on voit \u00e7a avec J\u00e9r rab", "start": 220.48, "duration": 4.399}, {"text": "afficher l'unit\u00e9 des diff\u00e9rentes", "start": 222.92, "duration": 4.239}, {"text": "familles de la gauche et son ouverture \u00e0", "start": 224.879, "duration": 4.681}, {"text": "la soci\u00e9t\u00e9 civile c'\u00e9tait l'objectif du", "start": 227.159, "duration": 5.521}, {"text": "meeting organis\u00e9 \u00e0 Montreuil hier soir", "start": 229.56, "duration": 5.959}, {"text": "et au micro Olivier fort pour le PS a", "start": 232.68, "duration": 5.44}, {"text": "jur\u00e9 de d\u00e9fendre jusqu'au bout l'Union", "start": 235.519, "duration": 5.92}, {"text": "faisons ensemble serment de jamais nous", "start": 238.12, "duration": 6.039}, {"text": "l\u00e2cher de continuer ensemble quand ce", "start": 241.439, "duration": 4.761}, {"text": "gouvernement du Front populaire sera", "start": 244.159, "duration": 4.681}, {"text": "enfin au pouvoir mais \u00e0 monreil", "start": 246.2, "duration": 5.119}, {"text": "justement la gauche partira divis\u00e9e", "start": 248.84, "duration": 4.64}, {"text": "apr\u00e8s l'\u00e9viction par la France insoumise", "start": 251.319, "duration": 5.32}, {"text": "du d\u00e9put\u00e9 sortant Alexis Corbi\u00e8re ce", "start": 253.48, "duration": 5.52}, {"text": "dernier maintient sa candidature et a", "start": 256.639, "duration": 5.241}, {"text": "re\u00e7u hier le soutien de Fran\u00e7ois Ruffin", "start": 259.0, "duration": 5.36}, {"text": "qui se place de plus en plus hors de son", "start": 261.88, "duration": 5.16}, {"text": "parti puisque nous sommes \u00e0 monreuil et", "start": 264.36, "duration": 5.64}, {"text": "ici que vouselez une \u00e9lection en fait", "start": 267.04, "duration": 5.439}, {"text": "une primaire de la", "start": 270.0, "duration": 6.16}, {"text": "gauche je veux dire mon plein soutien \u00e0", "start": 272.479, "duration": 6.601}, {"text": "mon camarade et ami Alexis Corbi\u00e8re du", "start": 276.16, "duration": 4.92}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 des soutiens de Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 279.08, "duration": 4.0}, {"text": "c'est notamment la nouvelle eurod\u00e9put\u00e9e", "start": 281.08, "duration": 4.08}, {"text": "Rima Hassan qui a d\u00e9fendu une ligne", "start": 283.08, "duration": 4.559}, {"text": "d'unit\u00e9 oui mais avec des combats qui", "start": 285.16, "duration": 6.039}, {"text": "doivent \u00eatre clairs \u00e0 gauche personne ne", "start": 287.639, "duration": 5.681}, {"text": "ne doit trembler \u00e0 l'id\u00e9e de d\u00e9fendre la", "start": 291.199, "duration": 5.401}, {"text": "palistine et sa", "start": 293.32, "duration": 3.28}, {"text": "lib\u00e9ration \u00e0 gauche", "start": 297.72, "duration": 5.6}, {"text": "personne ne doit trembler \u00e0 l'id\u00e9e de", "start": 301.08, "duration": 4.44}, {"text": "nommer le racisme syst\u00e9mique et de le", "start": 303.32, "duration": 4.879}, {"text": "d\u00e9noncer au-del\u00e0 de ces division entre", "start": 305.52, "duration": 4.28}, {"text": "ins soumis avec la question du", "start": 308.199, "duration": 3.881}, {"text": "leadership en ligne de mire les t\u00eates", "start": 309.8, "duration": 4.92}, {"text": "d'affiche ont insist\u00e9 sur leur programme", "start": 312.08, "duration": 5.839}, {"text": "marine Tondelier a notamment pilonn\u00e9 le", "start": 314.72, "duration": 4.88}, {"text": "bilan des sortants qui soutenaient", "start": 317.919, "duration": 3.4}, {"text": "l'ex\u00e9cutif mais comment on est cr\u00e9dible", "start": 319.6, "duration": 3.56}, {"text": "avec 9 millions de pauvres un peu plus", "start": 321.319, "duration": 4.44}, {"text": "pauvres chaque jour avec 42 % de la", "start": 323.16, "duration": 4.64}, {"text": "population qui se prive de manger une", "start": 325.759, "duration": 4.88}, {"text": "fois par semaine avec 35 % de la", "start": 327.8, "duration": 4.76}, {"text": "population \u00e0 qui reste moins de 100 \u20ac le", "start": 330.639, "duration": 4.441}, {"text": "10 du mois et il nous donne des son de", "start": 332.56, "duration": 4.759}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 chaque famille de ce nouveau", "start": 335.08, "duration": 4.76}, {"text": "front populaire va d\u00e9sormais s'employer", "start": 337.319, "duration": 5.44}, {"text": "\u00e0 faire \u00e9lire un maximum de d\u00e9put\u00e9s en", "start": 339.84, "duration": 5.44}, {"text": "esp\u00e9rant remporter une majorit\u00e9 au soir", "start": 342.759, "duration": 5.16}, {"text": "du 7 juillet prochain voil\u00e0 on voit", "start": 345.28, "duration": 4.759}, {"text": "cette unit\u00e9 affich\u00e9e quand on voit les", "start": 347.919, "duration": 3.761}, {"text": "tensions qu'il a eu ces derniers jours", "start": 350.039, "duration": 3.201}, {"text": "notamment autour des insoumis est-ce que", "start": 351.68, "duration": 2.76}, {"text": "c'est uniquement de l'affichage ou", "start": 353.24, "duration": 2.32}, {"text": "est-ce que c'est un attelage qui peut", "start": 354.44, "duration": 3.199}, {"text": "durer Catherine non moi je pense que \u00e7a", "start": 355.56, "duration": 4.72}, {"text": "va durer \u00e7a va durer notamment si \u00e7a gne", "start": 357.639, "duration": 4.721}, {"text": "j'esp\u00e8re que \u00e7a gagnera donc parce qu'il", "start": 360.28, "duration": 4.039}, {"text": "faut bien sortir de cette situation", "start": 362.36, "duration": 3.32}, {"text": "j'esp\u00e8re pas pour notre pays que", "start": 364.319, "duration": 4.041}, {"text": "l'extr\u00eame droite va remporter le pouvoir", "start": 365.68, "duration": 4.0}, {"text": "donc il faut une", "start": 368.36, "duration": 3.92}, {"text": "alternative \u00e0 la proposition d'Emmanuel", "start": 369.68, "duration": 4.12}, {"text": "Macron qui n'a pas convaincu c'est moins", "start": 372.28, "duration": 2.919}, {"text": "qu'on puisse dire elle a pas convaincu", "start": 373.8, "duration": 3.44}, {"text": "je dirais dans les urnes mais elle a pas", "start": 375.199, "duration": 3.881}, {"text": "convaincu le pays d'une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale", "start": 377.24, "duration": 3.679}, {"text": "donc il faut trouver une solution", "start": 379.08, "duration": 3.72}, {"text": "alternative on peut raconter que c'est", "start": 380.919, "duration": 4.84}, {"text": "le Nini ce que raconte la macronie en ce", "start": 382.8, "duration": 5.28}, {"text": "moment c'est\u00e0d ni la gauche ni l'extr\u00eame", "start": 385.759, "duration": 4.88}, {"text": "droite moi je pense que il faut quand", "start": 388.08, "duration": 4.36}, {"text": "m\u00eame voir les choses en face et c'est", "start": 390.639, "duration": 4.041}, {"text": "normal en d\u00e9mocratie quand on a le", "start": 392.44, "duration": 4.0}, {"text": "pouvoir qu'on ne convain pas il faut", "start": 394.68, "duration": 3.6}, {"text": "qu'une autre force prenne le pouvoir", "start": 396.44, "duration": 3.96}, {"text": "est-ce que c'est l\u00e9gitime de renvoyer", "start": 398.28, "duration": 4.96}, {"text": "dos \u00e0 dos la gauche et l'extr\u00eame droite", "start": 400.4, "duration": 5.88}, {"text": "c'est une rupture id\u00e9ologique politique", "start": 403.24, "duration": 4.88}, {"text": "extr\u00eamement grave qui avait \u00e9t\u00e9 initi\u00e9", "start": 406.28, "duration": 3.359}, {"text": "d'ailleurs en son temps par les", "start": 408.12, "duration": 3.68}, {"text": "r\u00e9publicains hier est ressorti la photo", "start": 409.639, "duration": 5.081}, {"text": "de cosossusco moris\u00e9 et Jup\u00e9 seul \u00e0 ne", "start": 411.8, "duration": 5.32}, {"text": "pas voter ce Nini au sein des", "start": 414.72, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9publicains on peut pas dire que 8 ans", "start": 417.12, "duration": 5.479}, {"text": "apr\u00e8s cette cette non prise de position", "start": 419.96, "duration": 5.4}, {"text": "leur soit est \u00e9tit tr\u00e8s favorable ils se", "start": 422.599, "duration": 5.201}, {"text": "font manger par l'extr\u00eame droite donc il", "start": 425.36, "duration": 4.44}, {"text": "y a une solution \u00e0 gauche je pense que", "start": 427.8, "duration": 3.839}, {"text": "cette gauche est suffisamment unie sur", "start": 429.8, "duration": 4.16}, {"text": "des sujets fondamentaux quand on voit", "start": 431.639, "duration": 4.56}, {"text": "madame Rima Hassan mettre comme un d\u00e9fi", "start": 433.96, "duration": 4.04}, {"text": "l'id\u00e9e de d\u00e9fendre la Palestine mais", "start": 436.199, "duration": 3.44}, {"text": "toute la gauche d\u00e9fend la Palestine faut", "start": 438.0, "duration": 3.319}, {"text": "pas renverser les choses c'est pas parce", "start": 439.639, "duration": 4.96}, {"text": "que toute la gauche a h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 qualifier", "start": 441.319, "duration": 5.56}, {"text": "les actes terroristes les actes du Hamas", "start": 444.599, "duration": 3.801}, {"text": "de terroristes que toute la gauche n'est", "start": 446.879, "duration": 3.841}, {"text": "pas pour une solution \u00e0 deux \u00e9tats en", "start": 448.4, "duration": 3.919}, {"text": "Palestine et que toute la gauche", "start": 450.72, "duration": 5.12}, {"text": "s'oppose \u00e0 la destruction de la bande de", "start": 452.319, "duration": 5.641}, {"text": "Gaza donc je crois que le fond des", "start": 455.84, "duration": 5.4}, {"text": "questions nous unit unit la gauche et", "start": 457.96, "duration": 5.959}, {"text": "hier soir c'\u00e9tait plut\u00f4t bon enfant s'il", "start": 461.24, "duration": 6.359}, {"text": "y avait une diversit\u00e9 sur le sur et puis", "start": 463.919, "duration": 4.881}, {"text": "des gens qui travaillent ensemble", "start": 467.599, "duration": 3.241}, {"text": "maintenant depuis 2 ans \u00e0 l'Assembl\u00e9e et", "start": 468.8, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a cr\u00e9e des liens avec parfois des", "start": 470.84, "duration": 3.359}, {"text": "tension on va y revenir Tatiana est-ce", "start": 472.56, "duration": 4.24}, {"text": "que c'est un attelage qui peut tenir pas", "start": 474.199, "duration": 4.44}, {"text": "forc\u00e9ment cette union en effet je suis", "start": 476.8, "duration": 3.16}, {"text": "d'accord avec tout \u00e0 fait d'accord avec", "start": 478.639, "duration": 2.481}, {"text": "vous est n\u00e9cessaire pour contrer", "start": 479.96, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9videmment le rassemblement national", "start": 481.12, "duration": 2.6}, {"text": "cela dit je pense que vous avez une", "start": 482.52, "duration": 2.2}, {"text": "vision un peu idylique des choses", "start": 483.72, "duration": 1.96}, {"text": "c'est-\u00e0-dire queil y a quand m\u00eame des", "start": 484.72, "duration": 3.199}, {"text": "fractures tr\u00e8s profondes aujourd'hui au", "start": 485.68, "duration": 4.16}, {"text": "sein de cette union pourquoi d'abord", "start": 487.919, "duration": 3.481}, {"text": "parce qu'en fait il y a un r\u00e9\u00e9quilibrage", "start": 489.84, "duration": 3.319}, {"text": "qui est \u00e0 l'\u0153uvre au sein m\u00eame de cette", "start": 491.4, "duration": 3.759}, {"text": "gauche le PS est en train d'essayer de", "start": 493.159, "duration": 4.241}, {"text": "r\u00e9\u00e9quilibrer en fait cette cette union", "start": 495.159, "duration": 3.561}, {"text": "vis-\u00e0-vis de Jean-Luc M\u00e9lenchon la", "start": 497.4, "duration": 2.68}, {"text": "France insmis de Jean-Luc M\u00e9lenchon ce", "start": 498.72, "duration": 2.479}, {"text": "qui explique d'ailleurs la bataille pour", "start": 500.08, "duration": 3.28}, {"text": "les circonscriptions et ce qui explique", "start": 501.199, "duration": 3.96}, {"text": "aussi la tension sur la ligne par", "start": 503.36, "duration": 3.44}, {"text": "rapport justement \u00e0 la ligne politique", "start": 505.159, "duration": 2.921}, {"text": "parce que contrairement \u00e0 ce que vous", "start": 506.8, "duration": 2.679}, {"text": "dites moi je vais nuancer un petit peu", "start": 508.08, "duration": 3.119}, {"text": "je pense que justement il y a une", "start": 509.479, "duration": 4.081}, {"text": "fracture profonde notamment vis-\u00e0-vis", "start": 511.199, "duration": 3.76}, {"text": "des prises de position lors de ces", "start": 513.56, "duration": 3.12}, {"text": "campagnes des europ\u00e9ennes la campagne", "start": 514.959, "duration": 3.241}, {"text": "des europ\u00e9ennes au sujet du conflit", "start": 516.68, "duration": 3.56}, {"text": "isra\u00ebl-palestinien c'est\u00e0d que cette", "start": 518.2, "duration": 4.079}, {"text": "purge elle est non seulement cette purge", "start": 520.24, "duration": 3.279}, {"text": "sain de la France insoumise elle est non", "start": 522.279, "duration": 3.24}, {"text": "seulement parce que justement il y a en", "start": 523.519, "duration": 4.88}, {"text": "effet un d\u00e9saccord de fond sur la", "start": 525.519, "duration": 4.601}, {"text": "d\u00e9mocratie au sein de la France", "start": 528.399, "duration": 4.041}, {"text": "insoumise mais aussi parce que notamment", "start": 530.12, "duration": 4.279}, {"text": "le conflit le pasestinen est pass\u00e9 par", "start": 532.44, "duration": 4.64}, {"text": "l\u00e0 et et et et et le la le", "start": 534.399, "duration": 4.721}, {"text": "positionnement sur l'antis\u00e9mitisme et", "start": 537.08, "duration": 3.759}, {"text": "sur la la qualification des actes du 7", "start": 539.12, "duration": 3.32}, {"text": "octobre est pass\u00e9 par l\u00e0 avec la", "start": 540.839, "duration": 3.801}, {"text": "candidature de Rima Hassan en 7e", "start": 542.44, "duration": 3.839}, {"text": "position et que certains n'ont pas", "start": 544.64, "duration": 3.04}, {"text": "accept\u00e9 cette prise de position et", "start": 546.279, "duration": 2.921}, {"text": "d'ailleurs je vous rappelle quand m\u00eame", "start": 547.68, "duration": 3.44}, {"text": "que cette union elle a mis 4 jours \u00e0 se", "start": 549.2, "duration": 4.079}, {"text": "faire terre c'est tr\u00e8s rapide mais l'une", "start": 551.12, "duration": 4.0}, {"text": "l'un des points d'achopppement c'\u00e9tait", "start": 553.279, "duration": 3.761}, {"text": "aussi la qualification du ramas et", "start": 555.12, "duration": 3.6}, {"text": "c'\u00e9tait aussi la fa\u00e7on dont on g\u00e9rait", "start": 557.04, "duration": 3.64}, {"text": "justement l'antis\u00e9mitisme ligne rouge", "start": 558.72, "duration": 3.84}, {"text": "d'ailleurs estdict\u00e9 par Raphael Luxman", "start": 560.68, "duration": 4.48}, {"text": "donc je pense qu'il a quand m\u00eame \u00e7a a", "start": 562.56, "duration": 5.08}, {"text": "\u00e9t\u00e9 tranch\u00e9 non sans mal et d'illeurs la", "start": 565.16, "duration": 5.359}, {"text": "preuve regardez dissidence de de de", "start": 567.64, "duration": 5.199}, {"text": "J\u00e9r\u00f4me Gadge ceci explique aussi cela", "start": 570.519, "duration": 3.681}, {"text": "c'est qu'il y a quand m\u00eame des candidats", "start": 572.839, "duration": 3.321}, {"text": "dissidents du Parti socialiste qui sont", "start": 574.2, "duration": 3.4}, {"text": "l\u00e0 parce que la campagne a \u00e9t\u00e9 tellement", "start": 576.16, "duration": 3.08}, {"text": "virulente de la part de Jean-Luc", "start": 577.6, "duration": 3.359}, {"text": "M\u00e9lenchon \u00e0 son endroit et pas que", "start": 579.24, "duration": 3.159}, {"text": "d'ailleurs tout \u00e0 fait vrai que du coup", "start": 580.959, "duration": 2.601}, {"text": "il y a des dissidences qui sont", "start": 582.399, "duration": 2.521}, {"text": "organis\u00e9es et qui justement sont", "start": 583.56, "duration": 3.2}, {"text": "symbolique de cette divergence oui vous", "start": 584.92, "duration": 3.159}, {"text": "avez tout \u00e0 fait raison je ne dis pas", "start": 586.76, "duration": 3.16}, {"text": "qu'il n'y a pas eu de d'affrontement", "start": 588.079, "duration": 3.481}, {"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s regrettaable et notamment des", "start": 589.92, "duration": 3.68}, {"text": "prises de position de Jean-Luc M\u00e9lenchon", "start": 591.56, "duration": 4.2}, {"text": "que moi je trouve inqualifiable et qui", "start": 593.6, "duration": 4.56}, {"text": "nuisent au camp de la gauche ceci \u00e9tant", "start": 595.76, "duration": 4.16}, {"text": "tout \u00e7a ne fait pas la gauche ce dire", "start": 598.16, "duration": 5.28}, {"text": "c'est \u00e7a \u00e9t\u00e9 et \u00e7a a beaucoup fait", "start": 599.92, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00e9agir \u00e0 l'int\u00e9rieur de la gauche parce", "start": 603.44, "duration": 3.16}, {"text": "que pr\u00e9cis\u00e9ment ces prises de position", "start": 604.959, "duration": 3.721}, {"text": "heurtent les valeurs fondamentales de la", "start": 606.6, "duration": 3.96}, {"text": "gauche \u00e0 la diff\u00e9rence je dirais de", "start": 608.68, "duration": 3.56}, {"text": "l'extr\u00eame droite qui elle est", "start": 610.56, "duration": 4.08}, {"text": "structurellement par corpus politique et", "start": 612.24, "duration": 5.0}, {"text": "par fondation raciste et antis\u00e9mite", "start": 614.64, "duration": 4.08}, {"text": "toutes les \u00e9tudes monent par exemple que", "start": 617.24, "duration": 3.2}, {"text": "tous les pr\u00e9jug\u00e9s antis\u00e9mites sont", "start": 618.72, "duration": 3.44}, {"text": "ancr\u00e9s dans l'\u00e9lectorat de droite ce qui", "start": 620.44, "duration": 3.36}, {"text": "n'est pas le cas de l'\u00e9lectorat de", "start": 622.16, "duration": 3.0}, {"text": "gauche c'est pour \u00e7a que Jean-Luc", "start": 623.8, "duration": 3.279}, {"text": "M\u00e9lenchon a choqu\u00e9 dans ses prises de", "start": 625.16, "duration": 4.56}, {"text": "position ambigu o\u00f9 les l\u00e9g\u00e8rement", "start": 627.079, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9visionniste comme quand il a trait\u00e9", "start": 629.72, "duration": 3.4}, {"text": "quand il a compar\u00e9 le pr\u00e9sident", "start": 631.8, "duration": 4.08}, {"text": "d'universit\u00e9 de Lille \u00e0 hchman donc il a", "start": 633.12, "duration": 5.279}, {"text": "il a il a cherch\u00e9 c'est sa politique de", "start": 635.88, "duration": 5.0}, {"text": "conflictualisation et de clivage qu'", "start": 638.399, "duration": 3.481}, {"text": "mais est-ce qu'il a vraiment envie que", "start": 640.88, "duration": 2.32}, {"text": "ce nouveau front populaire gagne", "start": 641.88, "duration": 3.0}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon est-ce que la", "start": 643.2, "duration": 3.6}, {"text": "noninestiture d'Alexis Corbi\u00e8re et de", "start": 644.88, "duration": 3.959}, {"text": "Raquel garido c'est c'est pas un signe", "start": 646.8, "duration": 4.52}, {"text": "de de peut-\u00eatre de pas vraiment avoir", "start": 648.839, "duration": 3.68}, {"text": "envie de cr\u00e9er en tout cas des tensions", "start": 651.32, "duration": 2.72}, {"text": "inutiles est-ce que c'\u00e9tait ule vous", "start": 652.519, "duration": 2.961}, {"text": "avez tout ah mais je pense que c'\u00e9tait", "start": 654.04, "duration": 2.68}, {"text": "totalement inutile d'autant que je pense", "start": 655.48, "duration": 3.0}, {"text": "qu'Alexis corbierre \u00e9videmment va gagner", "start": 656.72, "duration": 3.6}, {"text": "puisquil est extr\u00eamement implant\u00e9 dans", "start": 658.48, "duration": 3.2}, {"text": "sa circonscription qu'il a le soutien", "start": 660.32, "duration": 2.92}, {"text": "Ctait le d\u00e9put\u00e9 le mieux \u00e9lu en 2022", "start": 661.68, "duration": 3.2}, {"text": "voil\u00e0 et qu'il a le soutien du maire de", "start": 663.24, "duration": 3.52}, {"text": "Bagnolet du maire de Montreuil moi je", "start": 664.88, "duration": 3.84}, {"text": "suis une \u00e9lectrice de Bagnolet donc", "start": 666.76, "duration": 3.96}, {"text": "c'est mon d\u00e9put\u00e9 sortant et c'est avec", "start": 668.72, "duration": 3.4}, {"text": "lui que je c'est pour lui que je", "start": 670.72, "duration": 3.559}, {"text": "revoterai cette fois-ci mais qu'on a vu", "start": 672.12, "duration": 3.48}, {"text": "vraiment dans la ville parce que", "start": 674.279, "duration": 3.081}, {"text": "j'habite l\u00e0 je peux t\u00e9moigner de", "start": 675.6, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00e9motion et de de l'incompr\u00e9hension que", "start": 677.36, "duration": 4.12}, {"text": "il s'est produit donc je pense que en", "start": 679.6, "duration": 3.52}, {"text": "effet on peut se poser la question de \u00e0", "start": 681.48, "duration": 3.64}, {"text": "quoi joue Jean-Luc M\u00e9lenchon Jean-Luc", "start": 683.12, "duration": 3.399}, {"text": "M\u00e9lenchon veut retrouver sa place", "start": 685.12, "duration": 4.6}, {"text": "centrale et donc il essaie de stiliser", "start": 686.519, "duration": 4.44}, {"text": "tout \u00e7a parce que comme vous l'avez tr\u00e8s", "start": 689.72, "duration": 3.0}, {"text": "bien dit il y a un r\u00e9\u00e9quilibrage qui", "start": 690.959, "duration": 3.241}, {"text": "s'est produit c'est\u00e0dire je crois que la", "start": 692.72, "duration": 3.119}, {"text": "macronie fait un tr\u00e8s une tr\u00e8s mauvaise", "start": 694.2, "duration": 3.52}, {"text": "analyse le Front populaire n'est pas", "start": 695.839, "duration": 4.521}, {"text": "\u00e9gal \u00e0 l'anupese l'anupese a \u00e9t\u00e9 conclu", "start": 697.72, "duration": 4.48}, {"text": "sous domination de la France insoumise", "start": 700.36, "duration": 4.12}, {"text": "apr\u00e8s une \u00e9crasante victoire de Jean-Luc", "start": 702.2, "duration": 3.68}, {"text": "M\u00e9lenchon on se souvient qu'il avait", "start": 704.48, "duration": 3.32}, {"text": "fait 22 % quand le Parti socialiste", "start": 705.88, "duration": 4.04}, {"text": "faisait 1,6 donc on est dans un rapport", "start": 707.8, "duration": 4.88}, {"text": "de 1 \u00e0 25 quoi tandis que l\u00e0 c'est pas", "start": 709.92, "duration": 4.76}, {"text": "la m\u00eame chose le Parti socialiste", "start": 712.68, "duration": 3.399}, {"text": "d'abord est pass\u00e9 devant la France", "start": 714.68, "duration": 3.719}, {"text": "insoumise mais ceci \u00e9tant \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 716.079, "duration": 5.961}, {"text": "de la gauche il y a quatre partis qui", "start": 718.399, "duration": 6.161}, {"text": "avec des valeurs diff\u00e9rentes mais quatre", "start": 722.04, "duration": 4.799}, {"text": "partis qui existent et on a d'ailleurs", "start": 724.56, "duration": 6.0}, {"text": "un total PSPC et vert qui est sup\u00e9rieur", "start": 726.839, "duration": 6.36}, {"text": "au au au au nombre de candidatures", "start": 730.56, "duration": 4.639}, {"text": "investies par la par la France insoumis", "start": 733.199, "duration": 4.32}, {"text": "qui n'\u00e9tait pas le cas en 2022 donc on n", "start": 735.199, "duration": 5.121}, {"text": "pas une continuit\u00e9 abstricte entre Front", "start": 737.519, "duration": 6.281}, {"text": "populaire et nupes l'\u00e9quilibre politique", "start": 740.32, "duration": 6.48}, {"text": "est chang\u00e9 \u00e0 la bonne heure parce que je", "start": 743.8, "duration": 4.719}, {"text": "crois que \u00e7a repr\u00e9sente davantage les", "start": 746.8, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9lecteurs de gauche dans leur diversit\u00e9", "start": 748.519, "duration": 3.401}, {"text": "il y a un r\u00e9quilibrage tout \u00e0 fait he", "start": 750.24, "duration": 3.159}, {"text": "qui est en train de s'op\u00e9rer et", "start": 751.92, "duration": 2.56}, {"text": "d'ailleurs c'est pour \u00e7a que rfhael", "start": 753.399, "duration": 2.481}, {"text": "gluxman si je veux dire a \u00e9t\u00e9 un petit", "start": 754.48, "duration": 3.4}, {"text": "peu mis de c\u00f4t\u00e9 parce qu'en fait on", "start": 755.88, "duration": 3.12}, {"text": "considit que son mouvement n'\u00e9tait pas", "start": 757.88, "duration": 2.48}, {"text": "assez politique pour aller n\u00e9gocier", "start": 759.0, "duration": 2.76}, {"text": "justement ce r\u00e9quilibrage et ses", "start": 760.36, "duration": 2.68}, {"text": "circonscriptions c'est pour \u00e7a", "start": 761.76, "duration": 2.759}, {"text": "d'ailleurs qu'on a vu sur les plateaux", "start": 763.04, "duration": 3.32}, {"text": "revenir ce qu'on appelait les \u00e9l\u00e9phants", "start": 764.519, "duration": 3.401}, {"text": "du PS parce que c'est eux en fait qui", "start": 766.36, "duration": 3.0}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'\u0153ve de ce r\u00e9\u00e9quilibrage et", "start": 767.92, "duration": 2.359}, {"text": "de ce souhait de r\u00e9\u00e9quilibrage", "start": 769.36, "duration": 2.039}, {"text": "d'ailleurs la candidature de Fran\u00e7ois", "start": 770.279, "duration": 3.36}, {"text": "Hollande au-del\u00e0 \u00e9videmment des ambition", "start": 771.399, "duration": 5.0}, {"text": "personnell t\u00e9moigne de cela de ce souci", "start": 773.639, "duration": 4.161}, {"text": "justement de reprendre le pouvoir au", "start": 776.399, "duration": 3.161}, {"text": "sein de la gauche pour le PS \u00e7a c'est la", "start": 777.8, "duration": 3.039}, {"text": "premi\u00e8re chose deuxi\u00e8mement je sais pas", "start": 779.56, "duration": 2.68}, {"text": "si c'\u00e9tait avec l'assentiment de la", "start": 780.839, "duration": 4.12}, {"text": "direction du PS pas du", "start": 782.24, "duration": 4.56}, {"text": "toutos\u00e9 a comm on dit il a comme on dit", "start": 784.959, "duration": 3.921}, {"text": "saisi sa chance forcer les choses pour", "start": 786.8, "duration": 4.56}, {"text": "des raisons", "start": 788.88, "duration": 2.48}, {"text": "des mais cela dit cela dit il il il", "start": 791.639, "duration": 4.44}, {"text": "symbolise aussi cela de l'autre c\u00f4t\u00e9 je", "start": 794.32, "duration": 3.04}, {"text": "suis d'accord avec vous c'est Jean-Luc", "start": 796.079, "duration": 2.481}, {"text": "M\u00e9lenchon je pense que son souhait c'est", "start": 797.36, "duration": 2.52}, {"text": "pas du tout l'union de la gauche c'est", "start": 798.56, "duration": 3.12}, {"text": "de fracturer de l'int\u00e9rieur cette union", "start": 799.88, "duration": 3.48}, {"text": "pour preuve d\u00e8s le lendemain de la", "start": 801.68, "duration": 3.24}, {"text": "conf\u00e9rence de presse qui annonce cette", "start": 803.36, "duration": 3.839}, {"text": "union qu'est-ce qui se passe purge auin", "start": 804.92, "duration": 5.2}, {"text": "au sein de son propre parti \u00e7a monre", "start": 807.199, "duration": 4.841}, {"text": "en fait ch il l' th\u00e9oris\u00e9 mais il le", "start": 810.12, "duration": 3.24}, {"text": "th\u00e9orise aussi \u00e0 l'int\u00e9rieur de son", "start": 812.04, "duration": 2.96}, {"text": "propre mouvement et \u00e0 l'int\u00e9rieur en", "start": 813.36, "duration": 3.2}, {"text": "fait cette union de GAE don dont il ne", "start": 815.0, "duration": 3.32}, {"text": "veut absolument pas entendre parler lui", "start": 816.56, "duration": 2.88}, {"text": "ce qui souhaite c'est vraiment des", "start": 818.32, "duration": 2.92}, {"text": "ambitions personnelles aussi ce qui vise", "start": 819.44, "duration": 3.519}, {"text": "en fait c'est la pr\u00e9sidentielle et cette", "start": 821.24, "duration": 2.959}, {"text": "purge elle est int\u00e9ressante parce qu'en", "start": 822.959, "duration": 2.24}, {"text": "fait on peut se dire pourquoi est-ce", "start": 824.199, "duration": 3.921}, {"text": "qu'il n'a pas purg\u00e9 Rufin et autant au", "start": 825.199, "duration": 4.361}, {"text": "final mais en fait c'est tr\u00e8s", "start": 828.12, "duration": 2.839}, {"text": "int\u00e9ressant pourquoi d'abord parce que", "start": 829.56, "duration": 3.32}, {"text": "ils ont leur propre parti plus compliqu\u00e9", "start": 830.959, "duration": 3.761}, {"text": "\u00e9videmment en terme de circonscription", "start": 832.88, "duration": 3.399}, {"text": "plus compliqu\u00e9 de pouvoir enlever des", "start": 834.72, "duration": 3.039}, {"text": "circonscriptions et deuxi\u00e8mement \u00e7a", "start": 836.279, "duration": 3.0}, {"text": "aurait \u00e9t\u00e9 trop visible c'est \u00e7a c'est", "start": 837.759, "duration": 2.921}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 c'est qu'en fait ils sont", "start": 839.279, "duration": 3.441}, {"text": "Premier ministre alors certes Raichel", "start": 840.68, "duration": 4.04}, {"text": "garido Alexis Corbier ou Daniel Simonet", "start": 842.72, "duration": 4.359}, {"text": "un peu moins sont tr\u00e8s m\u00e9diatiques mais", "start": 844.72, "duration": 4.64}, {"text": "ils n'ont pas aujourd'hui ce poids pivot", "start": 847.079, "duration": 4.44}, {"text": "unitaire au sein de la gauche et ils ont", "start": 849.36, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 purg\u00e9s surtout parce que justement", "start": 851.519, "duration": 3.56}, {"text": "eux depuis le d\u00e9but souhaitent justement", "start": 853.32, "duration": 3.959}, {"text": "une union de la gauche se rapprocher du", "start": 855.079, "duration": 4.081}, {"text": "PS et c'est pas du tout le soit de", "start": 857.279, "duration": 3.401}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon qui soit garder son", "start": 859.16, "duration": 2.44}, {"text": "et d'ailleurs il s'en sert comme", "start": 860.68, "duration": 2.519}, {"text": "argument Jean-Luc M\u00e9lenchon il dit mais", "start": 861.6, "duration": 2.88}, {"text": "non il y a pas eu de pure je regardz", "start": 863.199, "duration": 2.56}, {"text": "Fran\u00e7ois Ruffin il est pas d'accord avec", "start": 864.48, "duration": 2.919}, {"text": "moi et je lui ai donn\u00e9 l'investiture moi", "start": 865.759, "duration": 3.76}, {"text": "je crois que Alexis Corbier a garido et", "start": 867.399, "duration": 4.081}, {"text": "Daniel Simonet ont aussi un atout enfin", "start": 869.519, "duration": 3.481}, {"text": "une caract\u00e9ristique personnelle c'est", "start": 871.48, "duration": 3.24}, {"text": "qu'ils sont des compagnons d'origine de", "start": 873.0, "duration": 3.36}, {"text": "jean-l M\u00e9lenchon c'est-\u00e0-dire que leur", "start": 874.72, "duration": 4.08}, {"text": "critique quand il critiqu le manque de", "start": 876.36, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e0 l'int\u00e9rieur de la France", "start": 878.8, "duration": 2.52}, {"text": "insoumise ou quand il s'\u00e9cartte des", "start": 880.079, "duration": 3.0}, {"text": "prises de position qui furent celle de", "start": 881.32, "duration": 3.12}, {"text": "Jean-Luc M\u00e9lenchon et de la France", "start": 883.079, "duration": 3.401}, {"text": "insoumise de son c\u0153ur dirigeant sur les", "start": 884.44, "duration": 4.36}, {"text": "attaques du 7 octobre ils ont une", "start": 886.48, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e9gitimit\u00e9 tr\u00e8s forte aupr\u00e8s des", "start": 888.8, "duration": 3.0}, {"text": "militants c'est\u00e0-dire qu'en fait l\u00e0 ce", "start": 890.32, "duration": 3.639}, {"text": "qu'il faut c'est les d\u00e9cr\u00e9dibiliser les", "start": 891.8, "duration": 4.839}, {"text": "attaquer sur leur engagement moi je lis", "start": 893.959, "duration": 4.56}, {"text": "des boucles o\u00f9 on explique qu'ils sont", "start": 896.639, "duration": 3.161}, {"text": "devenus de", "start": 898.519, "duration": 3.0}, {"text": "drite", "start": 899.8, "duration": 4.2}, {"text": "que Alexis Corbier ne serait pas un", "start": 901.519, "duration": 4.76}, {"text": "combattant antiraciste enfin franchement", "start": 904.0, "duration": 4.36}, {"text": "on vraiment les bras vous en tombent la", "start": 906.279, "duration": 3.56}, {"text": "loyaut\u00e9 est bien r\u00e9compens\u00e9e chez la", "start": 908.36, "duration": 3.399}, {"text": "France oui mais ce que je veux dire", "start": 909.839, "duration": 3.281}, {"text": "c'est qu'en fait ces trois l\u00e0 ils sont", "start": 911.759, "duration": 3.88}, {"text": "avec Jean-Luc M\u00e9lenchon depuis le Parti", "start": 913.12, "duration": 6.24}, {"text": "socialiste \u00e9 m\u00eame l'avocate du qu m\u00eame", "start": 915.639, "duration": 5.32}, {"text": "al Corbier raconte que c'est lui qui", "start": 919.36, "duration": 3.919}, {"text": "invente le le sigle fille qui va devenir", "start": 920.959, "duration": 4.24}, {"text": "le symbole de la France insoumise ils", "start": 923.279, "duration": 3.401}, {"text": "sont des compagnons d'origine", "start": 925.199, "duration": 4.0}, {"text": "c'est\u00e0-dire purger ceux qui sont les ont", "start": 926.68, "duration": 4.159}, {"text": "la l\u00e9gitimit\u00e9 historique c'est aussi une", "start": 929.199, "duration": 4.161}, {"text": "mani\u00e8re de d\u00e9stabiliser de couper avec", "start": 930.839, "duration": 5.321}, {"text": "une histoire qui \u00e9tait celle de Jean-Luc", "start": 933.36, "duration": 5.44}, {"text": "M\u00e9lenchon et de et de et de sous ce", "start": 936.16, "duration": 4.72}, {"text": "groupe pour garder simplement des gens", "start": 938.8, "duration": 4.159}, {"text": "qui ont moins de pass\u00e9 historique et", "start": 940.88, "duration": 4.16}, {"text": "moins d'autonomie politique allez on va", "start": 942.959, "duration": 3.841}, {"text": "parler des candidatures et des duels", "start": 945.04, "duration": 3.76}, {"text": "parce que Alex maintenant qu'on conna\u00eet", "start": 946.8, "duration": 3.479}, {"text": "tous les candidats il y a des duels qui", "start": 948.8, "duration": 2.44}, {"text": "sont int\u00e9ressants \u00e0 suivre dans", "start": 950.279, "duration": 2.321}, {"text": "plusieurs circonscriptions oui alors", "start": 951.24, "duration": 2.24}, {"text": "j'ai regarder beaucoup de", "start": 952.6, "duration": 2.12}, {"text": "circonscriptions il y a beaucoup de duel", "start": 953.48, "duration": 3.279}, {"text": "int\u00e9ressant \u00e0 suivre dans la r\u00e9gion de", "start": 954.72, "duration": 4.28}, {"text": "France et d'abord \u00e0 Paris avec un ancien", "start": 956.759, "duration": 3.961}, {"text": "ministre d'Emmanuel Macron Cl\u00e9ment bon", "start": 959.0, "duration": 3.759}, {"text": "qui va faire face au premier adjoint de", "start": 960.72, "duration": 3.84}, {"text": "la merre de Paris \u00e0 nidalgo Emmanuel", "start": 962.759, "duration": 3.961}, {"text": "Gr\u00e9goire un socialiste investi par le", "start": 964.56, "duration": 5.079}, {"text": "nouveau front populaire c'est dans la 7e", "start": 966.72, "duration": 5.52}, {"text": "circonscription circonscription de Paris", "start": 969.639, "duration": 4.361}, {"text": "Cl\u00e9ment bon qui a beaucoup \u00e0 perdre dans", "start": 972.24, "duration": 3.44}, {"text": "cette circonscription alors qu'il y a 2", "start": 974.0, "duration": 3.44}, {"text": "ans il avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lu \u00e0 quelques voix", "start": 975.68, "duration": 3.839}, {"text": "pr\u00e8s on va l'\u00e9couter il \u00e9tait sur ce", "start": 977.44, "duration": 4.639}, {"text": "plateau il y a quelques minutes et il", "start": 979.519, "duration": 3.8}, {"text": "est d\u00e9j\u00e0 en campagne face \u00e0 son", "start": 982.079, "duration": 3.32}, {"text": "adversaire Emmanuel Gr\u00e9goire monsieur", "start": 983.319, "duration": 3.921}, {"text": "grri\u00e9goire je le respecte c'est un", "start": 985.399, "duration": 3.841}, {"text": "socialiste effectivement mais simplement", "start": 987.24, "duration": 3.76}, {"text": "il a fait un choix qui est le choix de", "start": 989.24, "duration": 3.2}, {"text": "l'alliance avec la France insoumise \u00e0", "start": 991.0, "duration": 2.88}, {"text": "Paris avec Madame auono avec Monsieur", "start": 992.44, "duration": 3.28}, {"text": "Caron avec Madame Rousseau avec d'autres", "start": 993.88, "duration": 4.16}, {"text": "c'est pas mon truc c'est pas mon truc et", "start": 995.72, "duration": 4.599}, {"text": "donc je pr\u00e9f\u00e8re \u00eatre un peu original", "start": 998.04, "duration": 3.96}, {"text": "avec ma sensibilit\u00e9 mes origines", "start": 1000.319, "duration": 3.281}, {"text": "politiques plut\u00f4t que d'aller faire des", "start": 1002.0, "duration": 3.36}, {"text": "alliances de circonstances et je vais", "start": 1003.6, "duration": 3.919}, {"text": "vous dire le Parti socialiste \u00e0 Paris il", "start": 1005.36, "duration": 4.12}, {"text": "domine la ville c'est une ville qui a", "start": 1007.519, "duration": 4.0}, {"text": "vot\u00e9 beaucoup pour Raphael gluxman je", "start": 1009.48, "duration": 3.359}, {"text": "crois que les \u00e9lecteurs ils attendent", "start": 1011.519, "duration": 2.68}, {"text": "pas l'alliance avec la France insoumise", "start": 1012.839, "duration": 2.761}, {"text": "et m\u00eame on me le dit beaucoup ils sont", "start": 1014.199, "duration": 2.601}, {"text": "choqu\u00e9s par l'alliance avec la France", "start": 1015.6, "duration": 3.719}, {"text": "insoumise ils ont raison voil\u00e0 de son", "start": 1016.8, "duration": 4.959}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 Emmanuel Gr\u00e9goire a du r\u00e9pondant", "start": 1019.319, "duration": 4.52}, {"text": "dans ce duel il interpelle son", "start": 1021.759, "duration": 3.32}, {"text": "adversaire sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 1023.839, "duration": 2.521}, {"text": "notamment sur la r\u00e9forme de l'assurance", "start": 1025.079, "duration": 2.76}, {"text": "ch\u00f4mage que le gouvernement veut", "start": 1026.36, "duration": 3.76}, {"text": "appliquer d\u00e8s cet \u00e9t\u00e9 je le cite m\u00e9pris", "start": 1027.839, "duration": 3.921}, {"text": "social m\u00e9pris des syndicats m\u00e9pris de la", "start": 1030.12, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9mocratie \u00e0 quelques jours d'un scrutin", "start": 1031.76, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9cisif c'est cela votre programme", "start": 1034.319, "duration": 4.161}, {"text": "cl\u00e9mentbaonne tweet Emmanuel Gr\u00e9goire", "start": 1036.319, "duration": 3.561}, {"text": "cl\u00e9mentbaonne candidat de la majorit\u00e9", "start": 1038.48, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sidentielle aussit\u00f4t \u00e9lu le Front", "start": 1039.88, "duration": 4.4}, {"text": "populaire annulera ce d\u00e9cret", "start": 1041.64, "duration": 4.399}, {"text": "d'application de l'assurance ch\u00f4mage", "start": 1044.28, "duration": 4.12}, {"text": "autre duel int\u00e9ressant \u00e0 suivre dans la", "start": 1046.039, "duration": 4.721}, {"text": "3e circonscription du valde Marne entre", "start": 1048.4, "duration": 4.44}, {"text": "le jeune insoumis Louis Boyard et le", "start": 1050.76, "duration": 4.279}, {"text": "porte-parole de renaissance lo\u00ef signor", "start": 1052.84, "duration": 4.68}, {"text": "un ancien journaliste qui n'h\u00e9site pas \u00e0", "start": 1055.039, "duration": 4.161}, {"text": "tacler son adversaire l\u00e0 encore sur les", "start": 1057.52, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux on va l'\u00e9couter on est", "start": 1059.2, "duration": 4.479}, {"text": "dimanche matin on est sur le march\u00e9 de", "start": 1062.0, "duration": 3.64}, {"text": "de villecine dans la 3e circonscription", "start": 1063.679, "duration": 3.88}, {"text": "du du valde Marne et j'ai un objectif", "start": 1065.64, "duration": 3.159}, {"text": "depuis une semaine maintenant que je", "start": 1067.559, "duration": 3.601}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 remplir trouver Louis", "start": 1068.799, "duration": 4.521}, {"text": "Boyard il est totalement abson je ne", "start": 1071.16, "duration": 3.56}, {"text": "sais pas ce qu'il fait \u00e0 part des vid\u00e9os", "start": 1073.32, "duration": 3.28}, {"text": "sur TikTok on ne sait m\u00eame pas s'il est", "start": 1074.72, "duration": 3.04}, {"text": "vraiment candidat parce que j'ai", "start": 1076.6, "duration": 2.72}, {"text": "l'impression qu'il d\u00e9serte comme il l'a", "start": 1077.76, "duration": 3.48}, {"text": "fait pendant son mandat cette campagne", "start": 1079.32, "duration": 4.479}, {"text": "dans la tr\u00e8 circonscription du valde", "start": 1081.24, "duration": 4.4}, {"text": "alors j'ai cherch\u00e9 et oui Louis Boyard", "start": 1083.799, "duration": 3.681}, {"text": "est bien en campagne et notamment il \u00e9ta", "start": 1085.64, "duration": 5.24}, {"text": "en campagne ce weekend", "start": 1087.48, "duration": 3.4}, {"text": "regardez ce match il \u00e9tait \u00e0 l'image de", "start": 1094.559, "duration": 3.641}, {"text": "la campagne la remontada des petits", "start": 1096.679, "duration": 3.281}, {"text": "contre les grands non c'est jamais gagn\u00e9", "start": 1098.2, "duration": 3.24}, {"text": "d'avance mais \u00e0 partir du moment o\u00f9 vous", "start": 1099.96, "duration": 2.92}, {"text": "vous mettez \u00e0 travailler en collectif il", "start": 1101.44, "duration": 2.479}, {"text": "y a des gens il nous ont regard\u00e9 ils", "start": 1102.88, "duration": 2.2}, {"text": "sont venus ils ont rejoint l'\u00e9quipe et \u00e0", "start": 1103.919, "duration": 3.081}, {"text": "la fin on a gagn\u00e9 on a fait un esp\u00e8ce de", "start": 1105.08, "duration": 4.52}, {"text": "Front populaire du football \u00e0 la fin par", "start": 1107.0, "duration": 4.0}, {"text": "l'accumulation du nombre et la", "start": 1109.6, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9termination nous a permis de gagner", "start": 1111.0, "duration": 3.799}, {"text": "donc je trouve que c'\u00e9tait un beau match", "start": 1112.72, "duration": 4.839}, {"text": "et il optimiste pour la suite voil\u00e0", "start": 1114.799, "duration": 4.0}, {"text": "Louis Boyard qui fait campagne \u00e0 sa", "start": 1117.559, "duration": 3.081}, {"text": "mani\u00e8re voil\u00e0 dans les ivelines alors l\u00e0", "start": 1118.799, "duration": 3.401}, {"text": "on est sur d'autres profils de duel hein", "start": 1120.64, "duration": 3.32}, {"text": "d'ancien ministre affronte une chef", "start": 1122.2, "duration": 3.56}, {"text": "gastronomique et oui dans la 7e", "start": 1123.96, "duration": 4.0}, {"text": "circonscription des Evelin il y aura un", "start": 1125.76, "duration": 4.159}, {"text": "match original entre la chef", "start": 1127.96, "duration": 3.8}, {"text": "gastronomique Babette de Rosi\u00e8re", "start": 1129.919, "duration": 3.961}, {"text": "soutenue par Eric cotti et le", "start": 1131.76, "duration": 4.399}, {"text": "rassemblement national et puis en face", "start": 1133.88, "duration": 3.799}, {"text": "il y a l'ancien ministre de la Sant\u00e9", "start": 1136.159, "duration": 4.241}, {"text": "d'Emmanuel Macron en Rousseau soutenu", "start": 1137.679, "duration": 4.521}, {"text": "par le nouveau front populaire et puis", "start": 1140.4, "duration": 3.56}, {"text": "une autre ancienne ministre d'Emmanuel", "start": 1142.2, "duration": 4.68}, {"text": "Macron Nadia e soutenue par la majorit\u00e9", "start": 1143.96, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sidentielle toujours dans les", "start": 1146.88, "duration": 3.44}, {"text": "Yvelines la d\u00e9sormais ex-pr\u00e9sident de", "start": 1148.039, "duration": 4.841}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale y br\u00f4 Pivet", "start": 1150.32, "duration": 3.96}, {"text": "affrontera un candidat investi par", "start": 1152.88, "duration": 3.44}, {"text": "ericciioti et par le rassemblement", "start": 1154.28, "duration": 4.44}, {"text": "national Jacques Miard une sorte de de", "start": 1156.32, "duration": 4.56}, {"text": "dinosaure de la politique ancien d\u00e9put\u00e9", "start": 1158.72, "duration": 4.6}, {"text": "des Yvelines pendant 25 ans pass\u00e9 par le", "start": 1160.88, "duration": 4.72}, {"text": "RPR l'UMP les r\u00e9publicains et", "start": 1163.32, "duration": 4.52}, {"text": "aujourd'hui donc soutenu par le", "start": 1165.6, "duration": 4.319}, {"text": "rassblanc rassemblement national et puis", "start": 1167.84, "duration": 3.92}, {"text": "dans les autres duels on peut citer", "start": 1169.919, "duration": 3.441}, {"text": "celui dans les hautes sc\u00e8nes entre", "start": 1171.76, "duration": 3.399}, {"text": "geoffroid Didier le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1173.36, "duration": 3.72}, {"text": "du parti des r\u00e9publicains et Jean Messia", "start": 1175.159, "duration": 3.64}, {"text": "le pol\u00e9miste de reconqu\u00eate le parti", "start": 1177.08, "duration": 3.64}, {"text": "d'\u00c9ric Zemour ou encore dans le", "start": 1178.799, "duration": 3.841}, {"text": "d\u00e9partement de lesson un match entre", "start": 1180.72, "duration": 4.28}, {"text": "Nicolas dupontignan pr\u00e9sident Debou la", "start": 1182.64, "duration": 5.919}, {"text": "France d\u00e9put\u00e9 depuis d\u00e9j\u00e0 26 ans et le", "start": 1185.0, "duration": 6.48}, {"text": "pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental de", "start": 1188.559, "duration": 5.041}, {"text": "lesson pr\u00e9sident her de lessonne", "start": 1191.48, "duration": 4.079}, {"text": "Fran\u00e7ois durauret qui avait commenc\u00e9 sa", "start": 1193.6, "duration": 4.36}, {"text": "carri\u00e8re politique au c\u00f4t\u00e9 de Nicolas", "start": 1195.559, "duration": 4.041}, {"text": "dupontignan donc comme quoi la politique", "start": 1197.96, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a peut distendre certains liens voil\u00e0", "start": 1199.6, "duration": 3.6}, {"text": "on on va peut-\u00eatre du coup l'occasion de", "start": 1201.72, "duration": 2.52}, {"text": "se pencher sur la droite et", "start": 1203.2, "duration": 3.0}, {"text": "effectivement sur sur les les divisions", "start": 1204.24, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e0 droite \u00e9ic cioti qui a annonc\u00e9 son", "start": 1206.2, "duration": 4.839}, {"text": "ralliment \u00e0 \u00e0 Jordane Bardella", "start": 1208.64, "duration": 4.68}, {"text": "finalement il y a 62 d\u00e9put\u00e9s qui sont", "start": 1211.039, "duration": 6.281}, {"text": "estampi LR RN est-ce que c'est un", "start": 1213.32, "duration": 5.64}, {"text": "ralliment qui a fait un PUP sheit bah", "start": 1217.32, "duration": 3.239}, {"text": "totalement parce que parmi ceuxl\u00e0 je", "start": 1218.96, "duration": 3.04}, {"text": "crois qu'il y a quatre ou cinq d\u00e9put\u00e9s", "start": 1220.559, "duration": 2.561}, {"text": "sortant", "start": 1222.0, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e0 bien s\u00fbr qu ou C on est quand m\u00eame", "start": 1223.12, "duration": 5.76}, {"text": "loin des 80 annonc\u00e9s par Jordan Bard l\u00e0", "start": 1226.12, "duration": 4.559}, {"text": "on est loin quand m\u00eame du rat de marae", "start": 1228.88, "duration": 3.4}, {"text": "du d\u00e9part en masse que nous annoncit", "start": 1230.679, "duration": 4.041}, {"text": "Eric foti alors apr\u00e8s la r\u00e9alit\u00e9 il y a", "start": 1232.28, "duration": 3.6}, {"text": "quand m\u00eame une autre r\u00e9alit\u00e9 c'est que", "start": 1234.72, "duration": 2.92}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 on peut voir \u00e7a comme \u00e7a de", "start": 1235.88, "duration": 3.12}, {"text": "l'autre ce qui sera int\u00e9ressant c'est", "start": 1237.64, "duration": 2.48}, {"text": "qu'on sait quand m\u00eame qu'il y a une", "start": 1239.0, "duration": 3.12}, {"text": "fracture entre ce que pensent les", "start": 1240.12, "duration": 4.32}, {"text": "militants et les cadres c'estd que on a", "start": 1242.12, "duration": 4.12}, {"text": "en effet les cadres du parti les", "start": 1244.44, "duration": 3.719}, {"text": "r\u00e9publicains qui se sont majoritairement", "start": 1246.24, "duration": 2.799}, {"text": "il y a quand m\u00eame ce que je vous disais", "start": 1248.159, "duration": 1.64}, {"text": "d'ailleurs la semaine derni\u00e8re en", "start": 1249.039, "duration": 2.361}, {"text": "plateau souvenez-vous il y a un canal", "start": 1249.799, "duration": 3.24}, {"text": "ind\u00e9pendant il y a un canal historique", "start": 1251.4, "duration": 4.44}, {"text": "et un canal LR aujourd'hui RN mais il y", "start": 1253.039, "duration": 4.361}, {"text": "a ce canal l\u00e0 qui est l\u00e0 cette droite", "start": 1255.84, "duration": 4.12}, {"text": "ind\u00e9pendante qui va sous ses couleurs et", "start": 1257.4, "duration": 4.84}, {"text": "donc \u00e7a c'est int\u00e9ressant 59 d\u00e9put\u00e9s", "start": 1259.96, "duration": 5.0}, {"text": "sortant puisquon on met de c\u00f4t\u00e9 ericti", "start": 1262.24, "duration": 5.08}, {"text": "et et l'autre d\u00e9put\u00e9 qui qui l'a suivi", "start": 1264.96, "duration": 3.839}, {"text": "cela dit ce qui est int\u00e9ressant quand", "start": 1267.32, "duration": 3.0}, {"text": "m\u00eame c'est c'est ce qui va se passer", "start": 1268.799, "duration": 3.24}, {"text": "parce que Eric cioti lui il va", "start": 1270.32, "duration": 3.359}, {"text": "candidater quand m\u00eame pour l'instant", "start": 1272.039, "duration": 3.361}, {"text": "avec le label si je veux dire pr\u00e9sident", "start": 1273.679, "duration": 3.281}, {"text": "des r\u00e9publicains parce que la justice", "start": 1275.4, "duration": 3.399}, {"text": "lui a donn\u00e9 raison on va voir la", "start": 1276.96, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9cision qu'est-ce qui va se passer sur", "start": 1278.799, "duration": 3.801}, {"text": "les Mar suspendu la d\u00e9cision 14end la", "start": 1280.279, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9\u00e9c qu'est-ce qui va se passer sur les", "start": 1282.6, "duration": 3.72}, {"text": "march\u00e9s quelle grande confusion quand", "start": 1284.559, "duration": 4.041}, {"text": "m\u00eame pour cet \u00e9lectorat l\u00e0 qui va se", "start": 1286.32, "duration": 4.64}, {"text": "rrouver en fait avec plusieurs candidats", "start": 1288.6, "duration": 4.88}, {"text": "LR mais du m\u00eame acabix qu'on a vu", "start": 1290.96, "duration": 4.28}, {"text": "vendredi au tribunal judiciaire de Paris", "start": 1293.48, "duration": 3.52}, {"text": "o\u00f9 deux avocats sont pr\u00e9sent\u00e9s en disant", "start": 1295.24, "duration": 3.48}, {"text": "moi je suis l'avocat DLR moi aussi je", "start": 1297.0, "duration": 3.36}, {"text": "suis l'avocat delr donc c'est vrai qu'il", "start": 1298.72, "duration": 3.52}, {"text": "y a quand m\u00eame une grande confusion l\u00e0", "start": 1300.36, "duration": 3.679}, {"text": "et qu'il va y avoir une fracturation", "start": 1302.24, "duration": 3.319}, {"text": "int\u00e9ressante entre le positionnement des", "start": 1304.039, "duration": 4.161}, {"text": "cadres \u00e0 l'air qui sont majoritairement", "start": 1305.559, "duration": 5.081}, {"text": "oppos\u00e9s \u00e0 ce transfert si j'ose dire et", "start": 1308.2, "duration": 3.599}, {"text": "qui explique que c'est absolument", "start": 1310.64, "duration": 2.8}, {"text": "honteux la fa\u00e7on don \u00e7a s'est fait et", "start": 1311.799, "duration": 3.561}, {"text": "c'est vrai et de l'autre c\u00f4t\u00e9 la base", "start": 1313.44, "duration": 4.0}, {"text": "militante souvenez-vous quand m\u00eame Kotti", "start": 1315.36, "duration": 3.84}, {"text": "lorsqu'il est parti ais \u00e0 t\u00e9moin les", "start": 1317.44, "duration": 3.8}, {"text": "militants en faisant une p\u00e9tition 10000", "start": 1319.2, "duration": 4.32}, {"text": "signataires extr\u00eamement rapidement et en", "start": 1321.24, "duration": 4.52}, {"text": "disant voil\u00e0 en fait l\u00e0 c'est les cadres", "start": 1323.52, "duration": 4.759}, {"text": "contre la base et c'est vrai que en fait", "start": 1325.76, "duration": 4.0}, {"text": "quand on regarde de plus pr\u00e8s sur le", "start": 1328.279, "duration": 2.76}, {"text": "terrain il y a quand m\u00eame pas mal de", "start": 1329.76, "duration": 2.36}, {"text": "militants qui disent nous en fait on", "start": 1331.039, "duration": 2.801}, {"text": "voulait cette alliance des droites nous", "start": 1332.12, "duration": 3.08}, {"text": "on est int\u00e9ress\u00e9 par cette alliance des", "start": 1333.84, "duration": 2.839}, {"text": "droites alors on va voir ce qui se passe", "start": 1335.2, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s int\u00e9ressant l\u00e0 lors du", "start": 1336.679, "duration": 3.36}, {"text": "premier tour les r\u00e9sultats justement de", "start": 1338.559, "duration": 4.841}, {"text": "ce LR RN face au LR canal historique et", "start": 1340.039, "duration": 4.801}, {"text": "et dans l'entre- de tour qu'est-ce qui", "start": 1343.4, "duration": 3.2}, {"text": "va se passer justement est-ce qu'il y", "start": 1344.84, "duration": 4.28}, {"text": "aura un front face au", "start": 1346.6, "duration": 5.559}, {"text": "RN est-ce qu'il y aura une d\u00e9fection DLR", "start": 1349.12, "duration": 5.2}, {"text": "traditionnel vis-\u00e0-vis de la vers la", "start": 1352.159, "duration": 4.4}, {"text": "macronie voil\u00e0 l\u00e0 toutes les cartes vont", "start": 1354.32, "duration": 4.4}, {"text": "\u00eatre rabattu mais moi je trouve que\u00e9ic", "start": 1356.559, "duration": 3.36}, {"text": "soti est assez perdant dans l'histoire", "start": 1358.72, "duration": 2.48}, {"text": "sinc\u00e8rement parce qu'on nous a\u00e9 \u00e7a", "start": 1359.919, "duration": 3.64}, {"text": "tambour battant et en fait il part avec", "start": 1361.2, "duration": 5.04}, {"text": "une maigre maigre partie des", "start": 1363.559, "duration": 4.561}, {"text": "r\u00e9publicains qui en fait sont dans la", "start": 1366.24, "duration": 3.52}, {"text": "droite lign\u00e9e de Jack shirac et", "start": 1368.12, "duration": 4.12}, {"text": "honn\u00eatement on a entendu les retourner", "start": 1369.76, "duration": 4.44}, {"text": "en sa tombe Jacques Chirac doit vraiment", "start": 1372.24, "duration": 3.319}, {"text": "se retourver dans sa tombe aujourd'hui", "start": 1374.2, "duration": 2.959}, {"text": "quand il voit ce qui s'est pass\u00e9 ouais", "start": 1375.559, "duration": 3.521}, {"text": "le le choix d' final commence \u00e0 op\u00e9rer", "start": 1377.159, "duration": 3.12}, {"text": "une clarification \u00e0 droite ou au", "start": 1379.08, "duration": 3.079}, {"text": "contraire une grande confusion non je", "start": 1380.279, "duration": 3.841}, {"text": "pense que c'est le la continuation de ce", "start": 1382.159, "duration": 4.481}, {"text": "qui s'est enclench\u00e9 en effet tout \u00e0", "start": 1384.12, "duration": 3.64}, {"text": "l'heure je faisais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 cette", "start": 1386.64, "duration": 2.399}, {"text": "photo qui est ressorti hier sur les", "start": 1387.76, "duration": 5.24}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux 2015 \u00e9lection r\u00e9gionale", "start": 1389.039, "duration": 6.401}, {"text": "le parti d'Eric siotti et de Jacques", "start": 1393.0, "duration": 4.76}, {"text": "Chirac \u00e0 l'\u00e9poque refuse de prendre", "start": 1395.44, "duration": 4.56}, {"text": "position dans le cas de d'affrontement", "start": 1397.76, "duration": 4.76}, {"text": "entre l'extr\u00eame droite et la gauche ni", "start": 1400.0, "duration": 4.48}, {"text": "ni et ben je crois que je crois que \u00e7a", "start": 1402.52, "duration": 3.8}, {"text": "c'est desl\u00e9 terire et \u00e7a les a", "start": 1404.48, "duration": 3.559}, {"text": "d\u00e9structur\u00e9 de l'int\u00e9rieur c'est", "start": 1406.32, "duration": 2.76}, {"text": "d'ailleurs ce qui est en train de se", "start": 1408.039, "duration": 2.561}, {"text": "passer avec la macronie parce que si", "start": 1409.08, "duration": 3.44}, {"text": "vous \u00e9coutez bien ce que dit la macronie", "start": 1410.6, "duration": 3.8}, {"text": "elle dit la m\u00eame chose elle dit ni la", "start": 1412.52, "duration": 4.0}, {"text": "gauche ni l'extr\u00eame droite ils seront", "start": 1414.4, "duration": 4.759}, {"text": "bouff\u00e9 par cette manque de coh\u00e9rence", "start": 1416.52, "duration": 4.88}, {"text": "politique de tenue politique alors c'est", "start": 1419.159, "duration": 5.041}, {"text": "s\u00fbr que je juste 2 secondes pas tout \u00e0", "start": 1421.4, "duration": 4.2}, {"text": "fait parce que en fait il y a quand m\u00eame", "start": 1424.2, "duration": 2.959}, {"text": "je crois qu'il y a une soixantaine de de", "start": 1425.6, "duration": 3.16}, {"text": "circonscriptions o\u00f9 la Macron ne", "start": 1427.159, "duration": 2.721}, {"text": "pr\u00e9sente pas de candidat justement", "start": 1428.76, "duration": 2.44}, {"text": "consid\u00e9rant qu'il fondait le premier", "start": 1429.88, "duration": 2.96}, {"text": "tour une sorte de front r\u00e9publicain tout", "start": 1431.2, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e0 fait tout \u00e0 fait c'est qu'il pour", "start": 1432.84, "duration": 2.88}, {"text": "l'instant ils ont ils choisissent de", "start": 1434.32, "duration": 4.359}, {"text": "soutenir les LR qui eux-m\u00eames non n'ont", "start": 1435.72, "duration": 4.88}, {"text": "pas choisi historiquement de choisir", "start": 1438.679, "duration": 3.48}, {"text": "entre la gauche et l'extr\u00eame droite", "start": 1440.6, "duration": 3.04}, {"text": "c'est pour \u00e7a que je dis que cette ce", "start": 1442.159, "duration": 3.601}, {"text": "mouvement dans lequel on renvoie dans", "start": 1443.64, "duration": 4.519}, {"text": "les 60 il y aussi dps et aussi", "start": 1445.76, "duration": 4.36}, {"text": "desoui ce que je veux dire c'est que en", "start": 1448.159, "duration": 5.321}, {"text": "renvoyant dos \u00e0 dos la droite l'extr\u00eame", "start": 1450.12, "duration": 5.32}, {"text": "droite et la gauche je pense qu'ils sont", "start": 1453.48, "duration": 3.96}, {"text": "sur le m\u00eame chemin glissant qui a", "start": 1455.44, "duration": 4.479}, {"text": "conduit au confusionnisme \u00e0 l'int\u00e9rieur", "start": 1457.44, "duration": 4.44}, {"text": "de l'\u00e9lectorat de la droite parce qu'en", "start": 1459.919, "duration": 3.481}, {"text": "fait comme vous venez de le rappeler", "start": 1461.88, "duration": 2.96}, {"text": "l'\u00e9lectorat de la droite il est tr\u00e8s", "start": 1463.4, "duration": 3.519}, {"text": "divis\u00e9 pas tr\u00e8s divis\u00e9 d'ailleurs en", "start": 1464.84, "duration": 4.4}, {"text": "fait il est en voie de d\u00e9part vers", "start": 1466.919, "duration": 3.801}, {"text": "l'extr\u00eame droite c'est\u00e0d qu'en fait", "start": 1469.24, "duration": 3.2}, {"text": "c'est un ph\u00e9nom\u00e8ne o\u00f9 il y a une", "start": 1470.72, "duration": 3.679}, {"text": "porosit\u00e9 qui s'installe entre la droite", "start": 1472.44, "duration": 3.64}, {"text": "et l'extr\u00eame droite en ne b\u00e2tissant pas", "start": 1474.399, "duration": 4.16}, {"text": "des dig en ne mettant pas des limites", "start": 1476.08, "duration": 4.959}, {"text": "tr\u00e8s claires en ne en ne s'opposant pas", "start": 1478.559, "duration": 4.36}, {"text": "sur le fond \u00e0 l'extr\u00eame droite parce que", "start": 1481.039, "duration": 4.321}, {"text": "quand euh Emmanuel Macron fait voter sa", "start": 1482.919, "duration": 4.721}, {"text": "loi sur euh l'immigration et ben en fait", "start": 1485.36, "duration": 4.16}, {"text": "qu'est-ce qu'il fait il l\u00e2che les digues", "start": 1487.64, "duration": 3.96}, {"text": "et l\u00e0 en fait en l\u00e2chant les digues mais", "start": 1489.52, "duration": 3.92}, {"text": "on ne s'oppose pas l'extr\u00eame droite en", "start": 1491.6, "duration": 3.6}, {"text": "se mettant sur le terrain de l'extr\u00eame", "start": 1493.44, "duration": 4.2}, {"text": "droite quand Nicolas Sarkozi fait son", "start": 1495.2, "duration": 4.68}, {"text": "discours de ble en renvoyant une", "start": 1497.64, "duration": 4.12}, {"text": "continuit\u00e9 entre immigration et", "start": 1499.88, "duration": 4.48}, {"text": "ins\u00e9curit\u00e9 il l\u00e2che les digues et en", "start": 1501.76, "duration": 4.159}, {"text": "l\u00e2chant toutes ces digues l\u00e0 et ben", "start": 1504.36, "duration": 3.12}, {"text": "qu'est-ce qu'on voit on voit que des", "start": 1505.919, "duration": 3.681}, {"text": "Fran\u00e7ais qui sont perdus dans le", "start": 1507.48, "duration": 4.28}, {"text": "d\u00e9sarrois qui cherchent une r\u00e9ponse \u00e0", "start": 1509.6, "duration": 4.92}, {"text": "leur malheur ben ils en trouvent une qui", "start": 1511.76, "duration": 4.84}, {"text": "est simple qui leur explique que si tout", "start": 1514.52, "duration": 3.92}, {"text": "va mal c'est parce que l'Occident serait", "start": 1516.6, "duration": 3.48}, {"text": "en d\u00e9clin et parce que les \u00e9trangers", "start": 1518.44, "duration": 4.119}, {"text": "seraient \u00e0 leur porte et donc il se ils", "start": 1520.08, "duration": 5.04}, {"text": "ont une explication simple ils y vont", "start": 1522.559, "duration": 4.041}, {"text": "moi ce que je crois c'est que il faut", "start": 1525.12, "duration": 3.24}, {"text": "absolument reconstruire des digues", "start": 1526.6, "duration": 4.079}, {"text": "id\u00e9ologique et politique la gauche n'est", "start": 1528.36, "duration": 4.12}, {"text": "pas \u00e9gale \u00e0 l'extr\u00eame droite l'extr\u00eame", "start": 1530.679, "duration": 4.441}, {"text": "droite est antir\u00e9publicaine n'est jamais", "start": 1532.48, "duration": 4.919}, {"text": "venue au pouvoir par les urnes en France", "start": 1535.12, "duration": 3.84}, {"text": "la seule fois o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 au pouvoir", "start": 1537.399, "duration": 3.64}, {"text": "c'est quand les nazis \u00e9taient eux", "start": 1538.96, "duration": 4.04}, {"text": "occup\u00e9s Paris donc il faut quand m\u00eame", "start": 1541.039, "duration": 3.721}, {"text": "rappeler les choses par leur nom ce sont", "start": 1543.0, "duration": 4.799}, {"text": "des des des soutiens de du r\u00e9gime nazi", "start": 1544.76, "duration": 4.799}, {"text": "qui on sont \u00e0 l'origine de la cr\u00e9ation", "start": 1547.799, "duration": 4.041}, {"text": "du Front National et il n'y a jamais eu", "start": 1549.559, "duration": 4.281}, {"text": "parce qu'il nous explique qu'ils ont", "start": 1551.84, "duration": 4.439}, {"text": "chang\u00e9s ils n'ont jamais produit de", "start": 1553.84, "duration": 5.68}, {"text": "textes de livres de congr\u00e8 de coque et", "start": 1556.279, "duration": 5.201}, {"text": "cetera pour montrer leur rupture", "start": 1559.52, "duration": 4.0}, {"text": "id\u00e9ologique avec leurs origines ils sont", "start": 1561.48, "duration": 3.799}, {"text": "dans la continuit\u00e9 de ces", "start": 1563.52, "duration": 3.92}, {"text": "origines je suis d'accord avec ce que", "start": 1565.279, "duration": 5.0}, {"text": "vous dites petite nuance", "start": 1567.44, "duration": 4.599}, {"text": "encore je pense quand m\u00eame si vous", "start": 1570.279, "duration": 3.241}, {"text": "voulez que ce qui est int\u00e9ressant", "start": 1572.039, "duration": 3.24}, {"text": "d'abord c'est Queel Macron a voulu faire", "start": 1573.52, "duration": 3.399}, {"text": "exploser le paysage poli\u00e9tique", "start": 1575.279, "duration": 3.041}, {"text": "traditionnel et les clivages et les", "start": 1576.919, "duration": 2.681}, {"text": "partis traditionnels les clivages", "start": 1578.32, "duration": 3.44}, {"text": "gauche- droite et en fait au final il va", "start": 1579.6, "duration": 4.199}, {"text": "se retrouver peut-\u00eatre \u00e0 justement", "start": 1581.76, "duration": 4.36}, {"text": "totalement r\u00e9instaur\u00e9 ce ce clivage", "start": 1583.799, "duration": 4.161}, {"text": "gauche- droite extr\u00eamement prononc\u00e9 m\u00eame", "start": 1586.12, "duration": 3.52}, {"text": "presque aux extr\u00eames en fait donc \u00e7a", "start": 1587.96, "duration": 2.8}, {"text": "c'est la premi\u00e8re chose il y a quand", "start": 1589.64, "duration": 2.48}, {"text": "m\u00eame un effet boomerang assez", "start": 1590.76, "duration": 3.6}, {"text": "int\u00e9ressant et assez effrayant", "start": 1592.12, "duration": 4.4}, {"text": "deuxi\u00e8mement je pense quand m\u00eame que la", "start": 1594.36, "duration": 3.559}, {"text": "force si on devait analyser quand m\u00eame", "start": 1596.52, "duration": 2.36}, {"text": "cette France Bleu Marine qui s'est", "start": 1597.919, "duration": 2.601}, {"text": "dessin\u00e9e au lendemain des europ\u00e9ennes la", "start": 1598.88, "duration": 4.159}, {"text": "force du RN seela dit \u00e7a a \u00e9t\u00e9 de parler", "start": 1600.52, "duration": 4.639}, {"text": "du quotidien des Fran\u00e7ais et d'acc\u00e8 la", "start": 1603.039, "duration": 4.321}, {"text": "campagne aux europ\u00e9ennes et m\u00eame avant", "start": 1605.159, "duration": 3.961}, {"text": "sur le pouvoir d'achat et d'ailleurs on", "start": 1607.36, "duration": 2.84}, {"text": "voit aujourd'hui par exemple que la", "start": 1609.12, "duration": 3.64}, {"text": "macronie que Gabriel Atal fait campagne", "start": 1610.2, "duration": 4.599}, {"text": "B la campagne si j'ose dire sur cette", "start": 1612.76, "duration": 3.159}, {"text": "th\u00e9matique l\u00e0 en faisant des", "start": 1614.799, "duration": 3.041}, {"text": "propositions sur ce sujetl et en", "start": 1615.919, "duration": 3.841}, {"text": "essayant reparler aux classes moyenne et", "start": 1617.84, "duration": 4.16}, {"text": "au retrait\u00e9s ce qui ce qu'ils ont en", "start": 1619.76, "duration": 4.56}, {"text": "fait totalement perdu comme comme base", "start": 1622.0, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9lectorale et donc je trouve que c'est", "start": 1624.32, "duration": 3.52}, {"text": "assez int\u00e9ressant de de de de quand m\u00eame", "start": 1625.88, "duration": 3.799}, {"text": "d'appr\u00e9cier cela en se disant qu'en", "start": 1627.84, "duration": 3.24}, {"text": "effet il y a une campagne qui a \u00e9t\u00e9 ax\u00e9e", "start": 1629.679, "duration": 2.561}, {"text": "sur le quotidien des Fran\u00e7ais sur les", "start": 1631.08, "duration": 3.24}, {"text": "factures d'\u00e9 crit\u00e9 de gaz qui explosent", "start": 1632.24, "duration": 3.48}, {"text": "avec des propositions concr\u00e8tes je dis", "start": 1634.32, "duration": 2.959}, {"text": "pas qu'elles sont faisables loin de l\u00e0", "start": 1635.72, "duration": 3.0}, {"text": "je dis juste des propositions en tout", "start": 1637.279, "duration": 3.841}, {"text": "cas qui parlent aux Fran\u00e7ais et en fait", "start": 1638.72, "duration": 4.88}, {"text": "l\u00e0 l'enjeu pour les autres partis pour", "start": 1641.12, "duration": 4.279}, {"text": "les autres blocs \u00e7a va \u00eatre de se", "start": 1643.6, "duration": 3.199}, {"text": "positionner et d'ailleurs l'union de la", "start": 1645.399, "duration": 2.321}, {"text": "gauche a commenc\u00e9 \u00e0 faire avec des", "start": 1646.799, "duration": 3.6}, {"text": "proposs extr\u00eamement concr\u00e8te SMIC \u00e0 1600", "start": 1647.72, "duration": 5.76}, {"text": "\u20ac net des des des justement des blocages", "start": 1650.399, "duration": 4.321}, {"text": "de prix et cetera sur les produit de", "start": 1653.48, "duration": 2.96}, {"text": "premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 et c'est \u00e7a en fait", "start": 1654.72, "duration": 2.88}, {"text": "l'enjeu me semble-t-il de cette", "start": 1656.44, "duration": 2.599}, {"text": "l\u00e9gistative c'est de reparler aux", "start": 1657.6, "duration": 3.679}, {"text": "Fran\u00e7ais de leur quotidien alors", "start": 1659.039, "duration": 4.24}, {"text": "justement juste pardon Catherine parce", "start": 1661.279, "duration": 3.601}, {"text": "que puisque on parle du du programme", "start": 1663.279, "duration": 3.28}, {"text": "Jordan Bardella a d\u00e9taill\u00e9 ce matin son", "start": 1664.88, "duration": 3.159}, {"text": "programme dans Le Parisien et il dit que", "start": 1666.559, "duration": 2.84}, {"text": "pour l'appliquer il lui faut une", "start": 1668.039, "duration": 2.681}, {"text": "majorit\u00e9 absolue on va l'\u00e9couter il", "start": 1669.399, "duration": 2.601}, {"text": "\u00e9tait l'invit\u00e9 ce matin de la matinale", "start": 1670.72, "duration": 5.72}, {"text": "de se si demain les Fran\u00e7ais placer le", "start": 1672.0, "duration": 6.159}, {"text": "pays dans une situation de majorit\u00e9", "start": 1676.44, "duration": 3.28}, {"text": "relative c'est-\u00e0-dire dans une situation", "start": 1678.159, "duration": 3.041}, {"text": "de blocage avec un Premier ministre qui", "start": 1679.72, "duration": 3.439}, {"text": "n'aurait pas la majorit\u00e9 absolue \u00e0", "start": 1681.2, "duration": 3.199}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale lui-m\u00eame en", "start": 1683.159, "duration": 2.76}, {"text": "situation de cohabitation alors on", "start": 1684.399, "duration": 3.28}, {"text": "pourrait pas changer les choses donc moi", "start": 1685.919, "duration": 3.36}, {"text": "je dis au peuple fran\u00e7ais il y a une", "start": 1687.679, "duration": 3.921}, {"text": "occasion historique d'inverser le cours", "start": 1689.279, "duration": 4.201}, {"text": "de l'histoire de changer la politique", "start": 1691.6, "duration": 3.959}, {"text": "dans notre pai et de changer de cap mais", "start": 1693.48, "duration": 3.439}, {"text": "pour cela moi j'ai besoin d'avoir une", "start": 1695.559, "duration": 3.441}, {"text": "majorit\u00e9 absolue et donc je n'envisage", "start": 1696.919, "duration": 3.6}, {"text": "pas d'\u00eatre le collaborateur du pr\u00e9sident", "start": 1699.0, "duration": 3.44}, {"text": "de la R\u00e9publique voil\u00e0 c'est un peu le", "start": 1700.519, "duration": 3.28}, {"text": "le nouvel argument de campagne de Jordan", "start": 1702.44, "duration": 3.0}, {"text": "mardella pour gouverner il me faut une", "start": 1703.799, "duration": 3.161}, {"text": "majorit\u00e9 absolue on pourra rien faire", "start": 1705.44, "duration": 3.52}, {"text": "sans majorit\u00e9 absolue ben j'esp\u00e8re qu'il", "start": 1706.96, "duration": 3.48}, {"text": "ne l'aura pas voil\u00e0 disons les choses", "start": 1708.96, "duration": 3.04}, {"text": "clairement s'il dit qu'il ne peut pas", "start": 1710.44, "duration": 3.599}, {"text": "\u00eatre le collaborateur d'Emmanuel Macron", "start": 1712.0, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 la bon heure qu'il s'en aille qu'il ne", "start": 1714.039, "duration": 3.12}, {"text": "soit pas parce qu'il n'aura pas sa", "start": 1715.76, "duration": 3.159}, {"text": "majorit\u00e9 absolue je ne vois pas qu'il", "start": 1717.159, "duration": 4.921}, {"text": "puisse gagner dans la majorit\u00e9 des 577", "start": 1718.919, "duration": 5.201}, {"text": "circonscriptions donc l\u00e0 on voit que", "start": 1722.08, "duration": 3.52}, {"text": "Jordane Bardella est en train", "start": 1724.12, "duration": 3.64}, {"text": "d'augmenter le nombre d'arguments qui", "start": 1725.6, "duration": 4.199}, {"text": "font que ils expliquent par avance", "start": 1727.76, "duration": 3.48}, {"text": "qu'ils ne vont pas faire ce qu'ils", "start": 1729.799, "duration": 3.0}, {"text": "annoncent c'est\u00e0-dire qu'ils expliquent", "start": 1731.24, "duration": 3.88}, {"text": "que c'est les c'est la constitution des", "start": 1732.799, "duration": 3.76}, {"text": "deux assembl\u00e9es puis apr\u00e8s que c'est il", "start": 1735.12, "duration": 3.32}, {"text": "faut leur la majorit\u00e9 absolue puis apr\u00e8s", "start": 1736.559, "duration": 3.161}, {"text": "qu'il vont \u00eatre emp\u00each\u00e9s par le Conseil", "start": 1738.44, "duration": 2.8}, {"text": "constitutionnel puis apr\u00e8s que les", "start": 1739.72, "duration": 2.959}, {"text": "caises de l'\u00c9tat sont vides c'est-\u00e0-dire", "start": 1741.24, "duration": 2.919}, {"text": "qu'on chaque jour il y a un nouvel", "start": 1742.679, "duration": 3.521}, {"text": "argument qui sort pour expliquer", "start": 1744.159, "duration": 4.161}, {"text": "pourquoi le rassemblement national ne", "start": 1746.2, "duration": 4.359}, {"text": "fera pas ce qu'il annonce du point de", "start": 1748.32, "duration": 5.12}, {"text": "vue de euh notamment de toutes les", "start": 1750.559, "duration": 5.48}, {"text": "r\u00e9formes social qu'il annonce par contre", "start": 1753.44, "duration": 4.76}, {"text": "il explique bien que un certain nombre", "start": 1756.039, "duration": 4.48}, {"text": "de mesures discriminatoires qu'ell", "start": 1758.2, "duration": 3.359}, {"text": "d'ailleurs qu'elles entrent en", "start": 1760.519, "duration": 3.201}, {"text": "application ou pas parce que le racisme", "start": 1761.559, "duration": 3.921}, {"text": "ce n'est pas qu'une politique d'\u00c9tat", "start": 1763.72, "duration": 3.36}, {"text": "c'est aussi quelque chose qui euh", "start": 1765.48, "duration": 4.72}, {"text": "s'insyle dans la soci\u00e9t\u00e9 et \u00e7a cette", "start": 1767.08, "duration": 5.12}, {"text": "esp\u00e8ce de venin qui nous d\u00e9truit de", "start": 1770.2, "duration": 4.16}, {"text": "l'Int\u00e9rieur qui d\u00e9truit notre pays la", "start": 1772.2, "duration": 4.12}, {"text": "France qui est quand m\u00eame le pays des", "start": 1774.36, "duration": 4.039}, {"text": "Lumi\u00e8res qui a donn\u00e9 le premier pays au", "start": 1776.32, "duration": 3.64}, {"text": "monde par exemple qui a donn\u00e9 les la", "start": 1778.399, "duration": 3.801}, {"text": "pleine citoyennet\u00e9 aux Juifs et ben", "start": 1779.96, "duration": 3.839}, {"text": "c'est tout \u00e7a qui sont en train de", "start": 1782.2, "duration": 3.56}, {"text": "remettre en cause aujourd'hui quand on", "start": 1783.799, "duration": 3.641}, {"text": "est fran\u00e7ais quand on est en France par", "start": 1785.76, "duration": 3.36}, {"text": "exemple ils veulent remettre en cause le", "start": 1787.44, "duration": 3.599}, {"text": "droit du le droit du sol on est en", "start": 1789.12, "duration": 4.2}, {"text": "France on est pr\u00e9sum\u00e9 citoyen fran\u00e7ais", "start": 1791.039, "duration": 3.88}, {"text": "sauf si \u00e0 18 ans o\u00f9 je fais un autre", "start": 1793.32, "duration": 3.32}, {"text": "choix bon et ben c'est toutes c'est", "start": 1794.919, "duration": 4.36}, {"text": "c'est ce qui fait le socle historique de", "start": 1796.64, "duration": 4.279}, {"text": "notre pays m\u00eame avant la R\u00e9volution", "start": 1799.279, "duration": 3.441}, {"text": "fran\u00e7aise par exemple le droit du sol", "start": 1800.919, "duration": 3.161}, {"text": "c'est ant\u00e9rieur \u00e0 la R\u00e9volution", "start": 1802.72, "duration": 2.88}, {"text": "fran\u00e7aise c'est \u00e7a qu'ils sont en train", "start": 1804.08, "duration": 3.319}, {"text": "de d\u00e9truire ttian alors je vais je vais", "start": 1805.6, "duration": 3.28}, {"text": "essayer de dissoer \u00e7a en trois points", "start": 1807.399, "duration": 2.52}, {"text": "pour essayer d'\u00eatre clair dans mon", "start": 1808.88, "duration": 3.0}, {"text": "propos d'abord moi je trouve que c'est", "start": 1809.919, "duration": 3.401}, {"text": "une alors c'est une r\u00e9alit\u00e9 c'est qui", "start": 1811.88, "duration": 2.799}, {"text": "n'ont pas la majorit\u00e9 absolu n'auront", "start": 1813.32, "duration": 2.839}, {"text": "pas ils auront les les ils n'auront pas", "start": 1814.679, "duration": 2.961}, {"text": "les mains libres en effet pour exercer", "start": 1816.159, "duration": 2.721}, {"text": "pleinement ce qu'ils souhaitent mettre", "start": 1817.64, "duration": 3.08}, {"text": "en \u0153uvre esp\u00e9rons qu'il n l' pas", "start": 1818.88, "duration": 3.6}, {"text": "totalement la v\u00e9rit\u00e9 aussi c'est qu'en", "start": 1820.72, "duration": 3.04}, {"text": "fait quelque part ils prennent en otage", "start": 1822.48, "duration": 2.12}, {"text": "enfin c'est en fait c'est une sorte", "start": 1823.76, "duration": 2.279}, {"text": "d'appel au vote massif pour eux en", "start": 1824.6, "duration": 3.679}, {"text": "disant \u00e7a en fait ils agitent le spectre", "start": 1826.039, "duration": 3.281}, {"text": "du fait que ils ne pourront pas", "start": 1828.279, "duration": 2.24}, {"text": "appliquer leur programme du coup il faut", "start": 1829.32, "duration": 2.28}, {"text": "vraiment que vous votiez massivement", "start": 1830.519, "duration": 2.88}, {"text": "pour nous au l\u00e9gislativ comme \u00e7a on", "start": 1831.6, "duration": 2.919}, {"text": "pourra pleinement appliquer notre", "start": 1833.399, "duration": 3.0}, {"text": "programme mais du coup j'en arrive \u00e0 mon", "start": 1834.519, "duration": 3.16}, {"text": "trois\u00e8me point je rejoins tout \u00e0 fait", "start": 1836.399, "duration": 3.041}, {"text": "Catherine en cela c'est une fa\u00e7on aussi", "start": 1837.679, "duration": 3.081}, {"text": "de dire en fait on ne pourra pas", "start": 1839.44, "duration": 2.44}, {"text": "compl\u00e8tement appliquer un programme et", "start": 1840.76, "duration": 2.44}, {"text": "d'ailleurs Jordan badellaa commence \u00e0 le", "start": 1841.88, "duration": 3.88}, {"text": "faire il nuance d\u00e9j\u00e0 les propositions", "start": 1843.2, "duration": 4.0}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 faites je pense par exemple", "start": 1845.76, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e0 la r\u00e9forme des retraites oui alors en", "start": 1847.2, "duration": 3.839}, {"text": "fait on la mettra en cause mais en fait", "start": 1849.159, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e0 l'automne et puis en fait au final \u00e7a", "start": 1851.039, "duration": 3.88}, {"text": "sera pour ceux qui ont travaill\u00e9 avant", "start": 1853.32, "duration": 4.199}, {"text": "20 ans d\u00e9part \u00e0 60 ans donc tout en fait", "start": 1854.919, "duration": 5.081}, {"text": "est tout toujours nuanc\u00e9 pareil pour", "start": 1857.519, "duration": 3.961}, {"text": "pareil pour le pouvoir d'achat tout est", "start": 1860.0, "duration": 4.519}, {"text": "nuanc\u00e9 priorit\u00e9 nationale pareil donc", "start": 1861.48, "duration": 4.919}, {"text": "c'est vrai qu'en fait l\u00e0 on assiste \u00e0", "start": 1864.519, "duration": 3.961}, {"text": "une sorte de r\u00e9trop\u00e9dalage en se rendant", "start": 1866.399, "duration": 3.441}, {"text": "compte que budg\u00e9tairement d'abord \u00e7a", "start": 1868.48, "duration": 3.039}, {"text": "sera pas tenable et puis il y a aussi un", "start": 1869.84, "duration": 2.839}, {"text": "autre souci c'est de pas faire peur", "start": 1871.519, "duration": 3.081}, {"text": "d'abord aux Fran\u00e7ais qui souhaiterait", "start": 1872.679, "duration": 4.041}, {"text": "qui serait tent\u00e9 par le vote RN on est", "start": 1874.6, "duration": 3.48}, {"text": "toujours dans cette dynamique de", "start": 1876.72, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9diabolisation de normalisation et de", "start": 1878.08, "duration": 3.64}, {"text": "ne pas effrayer avec des mesures qui", "start": 1880.48, "duration": 3.559}, {"text": "pourrai \u00eatre effrayante merci merci \u00e0", "start": 1881.72, "duration": 3.679}, {"text": "toutes les deux on continue \u00e0 parler de", "start": 1884.039, "duration": 2.561}, {"text": "cette l\u00e9gislativ c'est \u00e0 la une de la", "start": 1885.399, "duration": 4.4}, {"text": "presse r\u00e9gionale", "start": 1886.6, "duration": 3.199}, {"text": "[Musique]", "start": 1890.56, "duration": 3.309}, {"text": "et Alex on va voir les enjeux de cette", "start": 1895.279, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e9gislative dans plusieurs de nos", "start": 1897.159, "duration": 2.841}, {"text": "territoires avec la presse r\u00e9gionale on", "start": 1898.639, "duration": 2.92}, {"text": "commence par Marseille et la Provence", "start": 1900.0, "duration": 3.36}, {"text": "oui avec \u00e0 Marseille une ministre qui", "start": 1901.559, "duration": 4.321}, {"text": "joue gros Sabrina Agresti roubach", "start": 1903.36, "duration": 4.279}, {"text": "secr\u00e9taire d'\u00c9tat \u00e0 la ville avait \u00e9t\u00e9", "start": 1905.88, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lu \u00e0 500 voix pr\u00e8s il y a 2 ans face au", "start": 1907.639, "duration": 3.481}, {"text": "rassemblement national dans sa", "start": 1909.88, "duration": 3.32}, {"text": "circonscription de l'est de Marseille et", "start": 1911.12, "duration": 4.159}, {"text": "aux europ\u00e9ennes et bien Jordan Bardella", "start": 1913.2, "duration": 5.52}, {"text": "a fait un score d'environ 40 % dans ses", "start": 1915.279, "duration": 5.76}, {"text": "arrondissements pr\u00e9cis\u00e9ment 11 % pour la", "start": 1918.72, "duration": 3.919}, {"text": "majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle donc donc \u00e7a", "start": 1921.039, "duration": 4.36}, {"text": "s'annonce compliqu\u00e9 pour elle m\u00eame si", "start": 1922.639, "duration": 4.4}, {"text": "elle n'a pas de candidats les", "start": 1925.399, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9publicains face \u00e0 elle dans ce scrutin", "start": 1927.039, "duration": 3.88}, {"text": "alors pour le coordinateur de la France", "start": 1929.399, "duration": 3.24}, {"text": "insoumise manuel Bompard qui est", "start": 1930.919, "duration": 3.041}, {"text": "candidat dans le quartier de la Joliette", "start": 1932.639, "duration": 3.241}, {"text": "lui le scrutin est nettement plus", "start": 1933.96, "duration": 3.559}, {"text": "favorable tout comme l'insoumis", "start": 1935.88, "duration": 3.039}, {"text": "S\u00e9bastien delogou he le d\u00e9put\u00e9 qui", "start": 1937.519, "duration": 2.681}, {"text": "s'\u00e9tait fait exclure de l'Assembl\u00e9e", "start": 1938.919, "duration": 3.161}, {"text": "nationale parce qu'il avait brandi un", "start": 1940.2, "duration": 4.199}, {"text": "drapeau palestinien il a de fortes", "start": 1942.08, "duration": 3.719}, {"text": "chances d'\u00eatre r\u00e9\u00e9lu dans sa", "start": 1944.399, "duration": 2.961}, {"text": "circonscription qui comprend les", "start": 1945.799, "duration": 3.081}, {"text": "quartiers nord de Marseille on va voir", "start": 1947.36, "duration": 2.919}, {"text": "les points cha en Occitanie cette fois", "start": 1948.88, "duration": 3.039}, {"text": "c'est d\u00e9crypt\u00e9 par la d\u00e9p\u00eache et oui", "start": 1950.279, "duration": 3.201}, {"text": "avec une candidature qu'on attendait pas", "start": 1951.919, "duration": 3.561}, {"text": "celle de J\u00e9r\u00f4me kusac l'ancien ministre", "start": 1953.48, "duration": 3.76}, {"text": "de Fran\u00e7ois Hollande condamn\u00e9 pour", "start": 1955.48, "duration": 3.6}, {"text": "fraude fiscale il est candidat sans", "start": 1957.24, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9tiquette dans le lot\u00e9 Garon et demande", "start": 1959.08, "duration": 5.199}, {"text": "une seconde chance aux \u00e9lecteurs et puis", "start": 1961.559, "duration": 4.36}, {"text": "en haut Garonne la majorit\u00e9", "start": 1964.279, "duration": 3.041}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pourrait perdre trois", "start": 1965.919, "duration": 3.081}, {"text": "si\u00e8ges sur six et notamment celui de la", "start": 1967.32, "duration": 4.0}, {"text": "ministre Dominique fort du Parti radical", "start": 1969.0, "duration": 4.919}, {"text": "qui repart en campagne dans le Tarn", "start": 1971.32, "duration": 5.04}, {"text": "Garon la socialiste et ex", "start": 1973.919, "duration": 3.6}, {"text": "viice-pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 1976.36, "duration": 3.199}, {"text": "nationale Val\u00e9rie Rabo se lance dans un", "start": 1977.519, "duration": 3.841}, {"text": "duel face \u00e0 la maire de Montauban", "start": 1979.559, "duration": 3.561}, {"text": "Brigitte Bar\u00e8ge maire de droite proche", "start": 1981.36, "duration": 4.679}, {"text": "d'Erc cotti et donc soutenu par le", "start": 1983.12, "duration": 6.439}, {"text": "rassemblement national et puis on peut", "start": 1986.039, "duration": 6.961}, {"text": "\u00e9galement toujours dans l'occcitanie", "start": 1989.559, "duration": 6.041}, {"text": "parler dans le tarm du pr\u00e9sident des", "start": 1993.0, "duration": 4.2}, {"text": "Jeunes les r\u00e9publicains qui est l'un des", "start": 1995.6, "duration": 3.76}, {"text": "rares \u00e0 avoir suivi Eric soti dans son", "start": 1997.2, "duration": 4.079}, {"text": "aventure avec le rassemblement national", "start": 1999.36, "duration": 5.159}, {"text": "Guillem carillon qui va d\u00e9fier le d\u00e9put\u00e9", "start": 2001.279, "duration": 5.921}, {"text": "Renaissance Jean Terlier donc avec le", "start": 2004.519, "duration": 4.681}, {"text": "soutien du rassemblement national alle", "start": 2007.2, "duration": 3.24}, {"text": "on quitte le sud dans le nord et le Pas", "start": 2009.2, "duration": 2.439}, {"text": "de Calais beaucoup de personnalit\u00e9s", "start": 2010.44, "duration": 2.64}, {"text": "politiques se pr\u00e9sentent oui avec du", "start": 2011.639, "duration": 2.76}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de la majorit\u00e9 pr\u00e9sidentielle le", "start": 2013.08, "duration": 3.559}, {"text": "ministre de l'Int\u00e9rieur g\u00e9ralde Darmanin", "start": 2014.399, "duration": 4.24}, {"text": "qui se pr\u00e9sente dans sa circonscription", "start": 2016.639, "duration": 4.321}, {"text": "de tourquin alors localement les", "start": 2018.639, "duration": 4.04}, {"text": "r\u00e9publicains ne voulaient pas pr\u00e9senter", "start": 2020.96, "duration": 4.679}, {"text": "de candidats face \u00e0 lui mais les cadres", "start": 2022.679, "duration": 5.801}, {"text": "LR au niveau national en en ont d\u00e9cid\u00e9", "start": 2025.639, "duration": 4.28}, {"text": "autrement et donc on a appris hier qu'il", "start": 2028.48, "duration": 3.88}, {"text": "y aura bien un candidat LR face \u00e0 G\u00e9rald", "start": 2029.919, "duration": 4.401}, {"text": "Darmanin du c\u00f4t\u00e9 du Rassemblement", "start": 2032.36, "duration": 3.919}, {"text": "National Marine Le Pen dans le Pas de", "start": 2034.32, "duration": 3.839}, {"text": "Calais et candidate \u00e0 sa r\u00e9\u00e9lection dans", "start": 2036.279, "duration": 4.481}, {"text": "sa circonscription desinbaumont l'ex", "start": 2038.159, "duration": 4.0}, {"text": "viice-pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 2040.76, "duration": 3.24}, {"text": "S\u00e9bastien Chenu et lui candidat dans le", "start": 2042.159, "duration": 4.96}, {"text": "Nord \u00e0 Denin \u00e0 gauche le patron du Parti", "start": 2044.0, "duration": 5.44}, {"text": "communiste Fabien Roussel se repr\u00e9sente", "start": 2047.119, "duration": 5.28}, {"text": "lui dans le Nord \u00e0 Saint-Amant les eau", "start": 2049.44, "duration": 4.32}, {"text": "et puis Notter aussi qu'une ancienne", "start": 2052.399, "duration": 3.121}, {"text": "ministre centriste de Nicolas Sarkozi", "start": 2053.76, "duration": 3.56}, {"text": "ancienne vice-pr\u00e9sidente du S\u00e9nat", "start": 2055.52, "duration": 4.319}, {"text": "Val\u00e9rie etard se pr\u00e9sente dans le", "start": 2057.32, "duration": 3.839}, {"text": "Valenciennois coup d'\u0153il sur la", "start": 2059.839, "duration": 3.04}, {"text": "Guadeloupe France antillle et oui en", "start": 2061.159, "duration": 3.52}, {"text": "Guadeloupe la gauche d\u00e9tient trois", "start": 2062.879, "duration": 3.601}, {"text": "si\u00e8ges sur quatre mais elle a beaucoup \u00e0", "start": 2064.679, "duration": 3.0}, {"text": "perdre elle part divis\u00e9e dans cette", "start": 2066.48, "duration": 3.08}, {"text": "cette \u00e9lection et le RN esp\u00e8re emporter", "start": 2067.679, "duration": 3.881}, {"text": "des victoires puisque Jordan Bardella a", "start": 2069.56, "duration": 4.359}, {"text": "fait un score de 30 % aux europ\u00e9ennes en", "start": 2071.56, "duration": 4.24}, {"text": "Guadeloupe on termine par les Bleus oui", "start": 2073.919, "duration": 3.521}, {"text": "les Bleus qui ont remport\u00e9 hier leur", "start": 2075.8, "duration": 3.96}, {"text": "premier match de l'Euro 1-0 face \u00e0", "start": 2077.44, "duration": 4.479}, {"text": "l'Autriche \u00e0 l'Autriche un match dans la", "start": 2079.76, "duration": 3.8}, {"text": "douleur et notamment pour Kyan Mbapp\u00e9", "start": 2081.919, "duration": 3.801}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 victime d'une fracture du nez", "start": 2083.56, "duration": 3.44}, {"text": "alors son avenir dans la comp\u00e9tition", "start": 2085.72, "duration": 3.159}, {"text": "n'est pas compromis mais il devra jouer", "start": 2087.0, "duration": 4.28}, {"text": "avec un masque merci beaucoup Alex la", "start": 2088.879, "duration": 3.601}, {"text": "une de la revue regard Catherine le", "start": 2091.28, "duration": 2.399}, {"text": "Front populaire un eSport dans le", "start": 2092.48, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9sastre oui tout \u00e0 fait on a nous on", "start": 2093.679, "duration": 5.001}, {"text": "esp\u00e8re queun alternative va merg sans \u00e7a", "start": 2096.119, "duration": 4.761}, {"text": "notre pays est mal barr\u00e9 et c'est \u00e0 lire", "start": 2098.68, "duration": 3.76}, {"text": "dans la revue regard merci Catherine", "start": 2100.88, "duration": 3.68}, {"text": "merci Tatiana merci d'\u00eatre venue merci", "start": 2102.44, "duration": 4.72}, {"text": "Alex merci \u00e0 T de nous avoir suivi \u00e0 18h", "start": 2104.56, "duration": 4.08}, {"text": "vous avez rendez-vous avec Thomas pour s", "start": 2107.16, "duration": 2.679}, {"text": "public on se retrouve demain tr\u00e8s bonne", "start": 2108.64, "duration": 4.04}, {"text": "journ\u00e9e", "start": 2109.839, "duration": 2.841}]}