{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Applaudissements]", "start": 0.21, "duration": 4.34}, {"text": "[Musique]", "start": 1.39, "duration": 3.16}, {"text": "bonjour et bienvenue dans sens public", "start": 7.56, "duration": 3.52}, {"text": "nous sommes le jeudi 17 octobre et nous", "start": 9.36, "duration": 4.159}, {"text": "sommes ensemble pour 1 he30 de d\u00e9bat et", "start": 11.08, "duration": 5.0}, {"text": "de d\u00e9cryptage au sommaire de ce num\u00e9ro", "start": 13.519, "duration": 5.361}, {"text": "l'Europe qui durcit encore le ton sur", "start": 16.08, "duration": 5.039}, {"text": "l'immigration 5 mois seulement apr\u00e8s", "start": 18.88, "duration": 4.2}, {"text": "l'adoption d'un pacte asile et migration", "start": 21.119, "duration": 3.721}, {"text": "qui n'est m\u00eame pas encore rentr\u00e9 en", "start": 23.08, "duration": 4.16}, {"text": "vigueur et bien les 27 se r\u00e9unissaient", "start": 24.84, "duration": 4.279}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 Bruxelles pour discuter de", "start": 27.24, "duration": 4.56}, {"text": "quoi et bien de politique migratoire", "start": 29.119, "duration": 4.201}, {"text": "avec une obsession toujours plus de", "start": 31.8, "duration": 4.16}, {"text": "fermet\u00e9 faut-il par exemple externaliser", "start": 33.32, "duration": 4.2}, {"text": "le traitement des demandes d'asile dans", "start": 35.96, "duration": 3.8}, {"text": "des pays tiers comment reconduire les", "start": 37.52, "duration": 4.8}, {"text": "demandeurs d\u00e9bout\u00e9s \u00e0 la fronti\u00e8re nous", "start": 39.76, "duration": 5.119}, {"text": "ferons le point avec nos experts dans la", "start": 42.32, "duration": 4.52}, {"text": "seconde partie de cette \u00e9mission nous", "start": 44.879, "duration": 3.601}, {"text": "ferons le point sur la campagne", "start": 46.84, "duration": 3.52}, {"text": "pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine avec une", "start": 48.48, "duration": 4.96}, {"text": "camela Haris qui patine un Donald Trump", "start": 50.36, "duration": 4.96}, {"text": "en rou libre \u00e9coutez par exemple", "start": 53.44, "duration": 3.919}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis donner", "start": 55.32, "duration": 6.0}, {"text": "sa version de l'assaut du capital", "start": 57.359, "duration": 5.481}, {"text": "ce qui s'est pass\u00e9 \u00e0 Washington ce", "start": 61.32, "duration": 2.919}, {"text": "jour-l\u00e0 ce sont des centaines de", "start": 62.84, "duration": 2.72}, {"text": "milliers de personnes le plus grand", "start": 64.239, "duration": 2.761}, {"text": "groupe de personnes devant lequel je", "start": 65.56, "duration": 3.599}, {"text": "n'ai jamais pris la parole et pourtant", "start": 67.0, "duration": 3.64}, {"text": "je prends souvent la parole devant des", "start": 69.159, "duration": 3.361}, {"text": "foules c'\u00e9tait l'amour et la", "start": 70.64, "duration": 4.08}, {"text": "paix qu'est-ce qui va se jouer dans la", "start": 72.52, "duration": 3.88}, {"text": "derni\u00e8re ligne droite queles \u00e9lecteurs", "start": 74.72, "duration": 3.439}, {"text": "peuvent encore basculer nous en", "start": 76.4, "duration": 4.24}, {"text": "d\u00e9battrons avec mes invit\u00e9s mais tout de", "start": 78.159, "duration": 4.521}, {"text": "suite place \u00e0 notre premier d\u00e9bat avec", "start": 80.64, "duration": 3.72}, {"text": "cette r\u00e9union du Conseil europ\u00e9en", "start": 82.68, "duration": 3.88}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 Bruxelles plusieurs", "start": 84.36, "duration": 4.96}, {"text": "gouvernements proposent d\u00e9j\u00e0 de durcir", "start": 86.56, "duration": 5.08}, {"text": "la poli politique migratoire et la", "start": 89.32, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission Ursula van", "start": 91.64, "duration": 4.04}, {"text": "derlen a sembl\u00e9 leur donner raison dans", "start": 93.36, "duration": 4.719}, {"text": "une lettre comme nous le raconte Marion", "start": 95.68, "duration": 5.04}, {"text": "delp\u00e8che la question migratoire revient", "start": 98.079, "duration": 5.121}, {"text": "au premier plan sur les 27 \u00c9tats-membres", "start": 100.72, "duration": 4.719}, {"text": "r\u00e9unis en sommet \u00e0 Bruxelles 15 d'entre", "start": 103.2, "duration": 4.239}, {"text": "eux dont la France et l'Allemagne r\u00e9clam", "start": 105.439, "duration": 4.441}, {"text": "un durcissement des r\u00e8gles 5 mois apr\u00e8s", "start": 107.439, "duration": 4.72}, {"text": "l'adoption du pacte sur", "start": 109.88, "duration": 4.48}, {"text": "l'immigration il existe de fortes", "start": 112.159, "duration": 4.401}, {"text": "inqui\u00e9tudes de nombreux pays consid\u00e8rent", "start": 114.36, "duration": 4.28}, {"text": "que la nouvelle r\u00e9glementation doit \u00eatre", "start": 116.56, "duration": 5.28}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9e par la Commission", "start": 118.64, "duration": 3.2}, {"text": "il y a aussi l'inqui\u00e9tude quant \u00e0 l'onde", "start": 123.92, "duration": 3.64}, {"text": "de choc que le conflit au Moyen-Orient", "start": 125.799, "duration": 3.52}, {"text": "peut envoyer \u00e0", "start": 127.56, "duration": 4.759}, {"text": "l'Europe imaginez des centaines de", "start": 129.319, "duration": 4.801}, {"text": "milliers de personnes quittant leur", "start": 132.319, "duration": 3.961}, {"text": "maison reprise des contr\u00f4le aux", "start": 134.12, "duration": 3.96}, {"text": "fronti\u00e8res en Allemagne remise en", "start": 136.28, "duration": 4.039}, {"text": "question du droit d'asile en Pologne ou", "start": 138.08, "duration": 4.239}, {"text": "encore politique z\u00e9ro r\u00e9fugi\u00e9 au", "start": 140.319, "duration": 4.681}, {"text": "Danemark derri\u00e8re ce virage r\u00e9pressif", "start": 142.319, "duration": 4.401}, {"text": "les principaux leaders politiques du", "start": 145.0, "duration": 3.68}, {"text": "groupe parlementaire d'extr\u00eame droite", "start": 146.72, "duration": 4.519}, {"text": "patriote pour l'Europe tro\u00e8 force du", "start": 148.68, "duration": 5.0}, {"text": "Parlement europ\u00e9en nous sommes de plus", "start": 151.239, "duration": 4.041}, {"text": "en plus forts et les citoyens en ont", "start": 153.68, "duration": 2.76}, {"text": "assez des politiques d'asile et", "start": 155.28, "duration": 3.28}, {"text": "d'immigration qu'ils ont connu jusqu'\u00e0", "start": 156.44, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sent dans leur propre pays j'esp\u00e8re", "start": 158.56, "duration": 3.759}, {"text": "et je suis s\u00fbr que les choses vont", "start": 160.84, "duration": 3.399}, {"text": "changer dans les prochaines ann\u00e9es voire", "start": 162.319, "duration": 5.0}, {"text": "plut\u00f4t et c'est une tr\u00e8s bonne", "start": 164.239, "duration": 5.841}, {"text": "chose quand l'Allemagne commence \u00e0", "start": 167.319, "duration": 5.961}, {"text": "ma\u00eetriser ses ses fronti\u00e8res \u00e0 r\u00e9tablir", "start": 170.08, "duration": 6.12}, {"text": "des contr\u00f4les quand les pays du Nord", "start": 173.28, "duration": 6.76}, {"text": "commencent \u00e0 dire STOP c'est que", "start": 176.2, "duration": 6.28}, {"text": "ils ont entendu ce que nous disons", "start": 180.04, "duration": 4.4}, {"text": "depuis des ann\u00e9es ce qui est malheureux", "start": 182.48, "duration": 4.399}, {"text": "c'est que on en arrive \u00e0 cette situation", "start": 184.44, "duration": 4.359}, {"text": "l\u00e0 pour que cette prise de conscience se", "start": 186.879, "duration": 3.881}, {"text": "fasse alors que la pr\u00e9sidente de la", "start": 188.799, "duration": 3.561}, {"text": "Commission europ\u00e9enne plaide pour des", "start": 190.76, "duration": 3.6}, {"text": "mesures innovantes la politique de la", "start": 192.36, "duration": 4.12}, {"text": "premi\u00e8re-ministre italienne visant \u00e0", "start": 194.36, "duration": 3.76}, {"text": "transf\u00e9rer les demandeurs d'asile vers", "start": 196.48, "duration": 3.2}, {"text": "des centres d'accueil en dehors de", "start": 198.12, "duration": 3.679}, {"text": "l'Europe est aujourd'hui montr\u00e9 en", "start": 199.68, "duration": 4.76}, {"text": "exemple face \u00e0 ce nouveau tour de vis le", "start": 201.799, "duration": 4.72}, {"text": "Premier ministre espagnol hland des RAR", "start": 204.44, "duration": 5.04}, {"text": "\u00e0 faire de la r\u00e9sistance immigration", "start": 206.519, "duration": 4.8}, {"text": "pour pourquoi l'Europe veut encore", "start": 209.48, "duration": 4.399}, {"text": "serrer la vis on en parle ce soir avec", "start": 211.319, "duration": 5.2}, {"text": "mes invit\u00e9s bonsoir Rachel Binas vous", "start": 213.879, "duration": 4.481}, {"text": "\u00eates journaliste au service soci\u00e9t\u00e9 \u00e0", "start": 216.519, "duration": 3.241}, {"text": "Marianne sp\u00e9cialiste des questions", "start": 218.36, "duration": 3.04}, {"text": "d'immigration et vous venez de publier", "start": 219.76, "duration": 4.44}, {"text": "un livre victime fran\u00e7aise du Hamas aux", "start": 221.4, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e9ditions de l'Observatoire j'accueille", "start": 224.2, "duration": 5.039}, {"text": "avec c\u00f4t\u00e9 Francis brochet bonsoir vous", "start": 226.519, "duration": 3.761}, {"text": "\u00eates journaliste sp\u00e9cialiste des", "start": 229.239, "duration": 2.2}, {"text": "questions europ\u00e9ennes au sein du groupe", "start": 230.28, "duration": 4.159}, {"text": "Ebra qui compose tout un un nombre de", "start": 231.439, "duration": 4.961}, {"text": "titres de la presse quotidienne", "start": 234.439, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9gionale et puis enfin Magalie", "start": 236.4, "duration": 3.839}, {"text": "Lafourcade bonsoir", "start": 238.56, "duration": 3.759}, {"text": "magistr secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9rale de la", "start": 240.239, "duration": 4.441}, {"text": "Commission nationale consultative des", "start": 242.319, "duration": 4.48}, {"text": "droits de l'homme et puis bien s\u00fbr", "start": 244.68, "duration": 4.919}, {"text": "Sophie deavinel notre \u00e9ditorialiste qui", "start": 246.799, "duration": 4.681}, {"text": "m'accompagnera tout au long de cette", "start": 249.599, "duration": 4.161}, {"text": "\u00e9mission alors on va parler des pistes", "start": 251.48, "duration": 4.039}, {"text": "de r\u00e9forme possi on va les prendre une", "start": 253.76, "duration": 3.36}, {"text": "par une mais d'abord pour pour commencer", "start": 255.519, "duration": 2.761}, {"text": "un peu ce d\u00e9bat je vais commencer avec", "start": 257.12, "duration": 2.88}, {"text": "vous Francis brochet est-ce que", "start": 258.28, "duration": 4.12}, {"text": "l'immigration est devenue une obsession", "start": 260.0, "duration": 5.199}, {"text": "europ\u00e9enne c'est une obsession des \u00c9tats", "start": 262.4, "duration": 6.04}, {"text": "qui composent l'Union europ\u00e9enne \u00e0 la", "start": 265.199, "duration": 5.361}, {"text": "suite en particulier des des d'\u00e9lections", "start": 268.44, "duration": 3.88}, {"text": "qui semblent porter au pouvoir \u00e0 chaque", "start": 270.56, "duration": 3.52}, {"text": "fois des partis qui fondent", "start": 272.32, "duration": 4.0}, {"text": "l'immigration le th\u00e8me principal on l'a", "start": 274.08, "duration": 3.8}, {"text": "vu encore r\u00e9cemment en Allemagne aux", "start": 276.32, "duration": 2.92}, {"text": "\u00e9lections r\u00e9gionales on l'a vu en", "start": 277.88, "duration": 3.159}, {"text": "Autriche o\u00f9 \u00e0 partie d'extr\u00eame droite", "start": 279.24, "duration": 3.92}, {"text": "est arriv\u00e9 en t\u00eate c'est une premi\u00e8re", "start": 281.039, "duration": 6.281}, {"text": "donc oui c'est une obsession des partis", "start": 283.16, "duration": 5.92}, {"text": "politiques des \u00c9tats qui composent", "start": 287.32, "duration": 4.8}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et et le le th\u00e8me", "start": 289.08, "duration": 4.88}, {"text": "monte depuis des ann\u00e9es il monte en", "start": 292.12, "duration": 4.079}, {"text": "particulier sous l'impulsion de Georgia", "start": 293.96, "duration": 4.88}, {"text": "Meloni la PR pr\u00e9sidente du conseil des", "start": 296.199, "duration": 5.321}, {"text": "ministres italiens euh qui vient un", "start": 298.84, "duration": 4.84}, {"text": "parti disons post-fasciste on sait plus", "start": 301.52, "duration": 4.399}, {"text": "comment les appeler et et bien s\u00fbr", "start": 303.68, "duration": 4.56}, {"text": "Victor Orban simplement la", "start": 305.919, "duration": 4.361}, {"text": "nouveaut\u00e9 pardon le Premier ministre de", "start": 308.24, "duration": 3.959}, {"text": "la Hongrie tout \u00e0 fait la nouveaut\u00e9", "start": 310.28, "duration": 3.919}, {"text": "c'est que un grand nombre de pays se", "start": 312.199, "duration": 5.121}, {"text": "joignent \u00e0 \u00e0 cette \u00e9volution qui a remis", "start": 314.199, "duration": 5.521}, {"text": "le sujet sur la table Rachel vigas les", "start": 317.32, "duration": 5.48}, {"text": "peuples ou leur gouvernant alors si on", "start": 319.72, "duration": 4.8}, {"text": "suit ce qui vient d'\u00eatre dit et si on", "start": 322.8, "duration": 4.6}, {"text": "consid\u00e8re que les partis politiques sont", "start": 324.52, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9occup\u00e9s ou obs\u00e9d\u00e9s par les", "start": 327.4, "duration": 4.6}, {"text": "consid\u00e9ration des des citoyens on peut", "start": 329.0, "duration": 4.96}, {"text": "penser en effet que \u00e7a r\u00e9pondait aussi \u00e0", "start": 332.0, "duration": 5.199}, {"text": "une esp\u00e8ce de de vide dans bien des pays", "start": 333.96, "duration": 5.12}, {"text": "la question migratoire est une esp\u00e8ce a", "start": 337.199, "duration": 3.641}, {"text": "\u00e9t\u00e9 en tout cas longtemps et peut-\u00eatre", "start": 339.08, "duration": 3.48}, {"text": "est encore en France en partie une", "start": 340.84, "duration": 4.199}, {"text": "esp\u00e8ce de de tabou de totem dont", "start": 342.56, "duration": 4.6}, {"text": "personne n'ose r\u00e9ellement s'emparer vous", "start": 345.039, "duration": 3.041}, {"text": "avez l'impression dans le paysage", "start": 347.16, "duration": 2.08}, {"text": "politique qu'on en parle pas beaucoup", "start": 348.08, "duration": 2.8}, {"text": "que c'est c'est un tabou alors que que", "start": 349.24, "duration": 2.88}, {"text": "dans certains dans certains mouvements", "start": 350.88, "duration": 2.319}, {"text": "dans certains courants politiques bien", "start": 352.12, "duration": 3.28}, {"text": "s\u00fbr faut dire lesquel plut\u00f4t \u00e0 gauche", "start": 353.199, "duration": 3.72}, {"text": "plut\u00f4t \u00e0 gauche on a on a des", "start": 355.4, "duration": 3.519}, {"text": "difficult\u00e9s \u00e0 \u00e0 se saisir des sujets je", "start": 356.919, "duration": 3.921}, {"text": "dirais m\u00eame que c'est plut\u00f4t \u00e0 gauche", "start": 358.919, "duration": 4.0}, {"text": "dans des pays je je fais une g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9", "start": 360.84, "duration": 5.639}, {"text": "he mais de tradition catholique euh il y", "start": 362.919, "duration": 5.481}, {"text": "a un pragmatisme que l'on retrouve", "start": 366.479, "duration": 3.601}, {"text": "notamment dans les pays d'Europe du Nord", "start": 368.4, "duration": 3.359}, {"text": "au sein m\u00eame de ces gauches hein on", "start": 370.08, "duration": 3.92}, {"text": "pourrait parler du Danemark et cetera o\u00f9", "start": 371.759, "duration": 4.361}, {"text": "on se saisit avec voil\u00e0 peut-\u00eatre de", "start": 374.0, "duration": 4.16}, {"text": "mani\u00e8re assez froide de ces questions-l\u00e0", "start": 376.12, "duration": 4.44}, {"text": "dans les pays de tradition protestants", "start": 378.16, "duration": 4.319}, {"text": "en Europe du Nord exactement c'est pour", "start": 380.56, "duration": 3.359}, {"text": "\u00e7a que je parle des des catholique face", "start": 382.479, "duration": 3.641}, {"text": "aux protestants oui oui oui exactement", "start": 383.919, "duration": 4.12}, {"text": "c'est c'est mon analyse et dans ces", "start": 386.12, "duration": 4.68}, {"text": "pays-l\u00e0 en effet il y a une esp\u00e8ce de de", "start": 388.039, "duration": 4.361}, {"text": "peut-\u00eatre de froideur dirait certains", "start": 390.8, "duration": 3.519}, {"text": "mais de pragmatisme tr\u00e8s fort on", "start": 392.4, "duration": 3.88}, {"text": "consid\u00e8re c'est pas que le cas du du", "start": 394.319, "duration": 4.0}, {"text": "Danemark hein la Belgique l'Allemagne", "start": 396.28, "duration": 3.319}, {"text": "aussi \u00e0 un moment a tir\u00e9 la sonette", "start": 398.319, "duration": 2.841}, {"text": "d'alarme en disant nos capacit\u00e9s", "start": 399.599, "duration": 3.201}, {"text": "d'accueil ne nous permettent pas", "start": 401.16, "duration": 3.879}, {"text": "d'int\u00e9grer les populations qui viennent", "start": 402.8, "duration": 4.32}, {"text": "il faut donc qu'on se saisisse de ce", "start": 405.039, "duration": 4.401}, {"text": "sujet-l\u00e0 et puis les chiffres hein alors", "start": 407.12, "duration": 4.76}, {"text": "je vais pas vous noyer sous les chiffres", "start": 409.44, "duration": 5.8}, {"text": "mais on est \u00e0 3,7 million 2023 de tit de", "start": 411.88, "duration": 5.24}, {"text": "nouveaux titres de s\u00e9jour \u00e0 l'\u00e9chelle", "start": 415.24, "duration": 4.799}, {"text": "europ\u00e9enne on est \u00e0 plus d'un million de", "start": 417.12, "duration": 5.359}, {"text": "demandeur d'asile c'est des niveaux", "start": 420.039, "duration": 4.921}, {"text": "\u00e9quivalents \u00e0 2016 2016 qui \u00e9tait", "start": 422.479, "duration": 4.681}, {"text": "l'ann\u00e9e un petit peu record en mati\u00e8re", "start": 424.96, "duration": 3.56}, {"text": "de de pouss\u00e9 migratoire mais on en", "start": 427.16, "duration": 3.84}, {"text": "parlera aussi le nombre de de migrants", "start": 428.52, "duration": 4.56}, {"text": "clandestins a diminu\u00e9 de pr\u00e8s de 39 %", "start": 431.0, "duration": 4.759}, {"text": "depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e 2024 magelie", "start": 433.08, "duration": 4.88}, {"text": "la Fourcade on a connu une forme de", "start": 435.759, "duration": 4.72}, {"text": "pens\u00e9e unique en mati\u00e8re d'\u00e9conomie dans", "start": 437.96, "duration": 5.079}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne d\u00e8s les ann\u00e9es 90", "start": 440.479, "duration": 3.761}, {"text": "est-ce qu'aujourd'hui vous direz qu'il y", "start": 443.039, "duration": 3.041}, {"text": "a une forme de pens\u00e9e unique en mati\u00e8re", "start": 444.24, "duration": 3.72}, {"text": "d'immigration non par contre ce que", "start": 446.08, "duration": 3.959}, {"text": "j'observe c'est que nous avons un", "start": 447.96, "duration": 3.16}, {"text": "discours qui", "start": 450.039, "duration": 3.921}, {"text": "est qui est assez hyst\u00e9ris\u00e9 autour de", "start": 451.12, "duration": 4.759}, {"text": "ces questions migratoires o\u00f9 on confond", "start": 453.96, "duration": 4.239}, {"text": "tout la migration l\u00e9gale la migration", "start": 455.879, "duration": 4.04}, {"text": "ill\u00e9gale o\u00f9 on arrive plus \u00e0 cadrer les", "start": 458.199, "duration": 3.68}, {"text": "choses autrement que par le biais des", "start": 459.919, "duration": 4.481}, {"text": "peurs des amalgames migration \u00e9gale", "start": 461.879, "duration": 4.201}, {"text": "d\u00e9linquence o\u00f9 on se saisi tous les", "start": 464.4, "duration": 4.079}, {"text": "faits divers pour pouvoir s'opposer \u00e0 un", "start": 466.08, "duration": 4.0}, {"text": "discours qui serait rationnel construit", "start": 468.479, "duration": 3.321}, {"text": "et on ne sait plus parler d'immigration", "start": 470.08, "duration": 4.079}, {"text": "par ses avantages on on est en train de", "start": 471.8, "duration": 4.04}, {"text": "pousser l'Europe dans l'id\u00e9e d'un repli", "start": 474.159, "duration": 3.841}, {"text": "sur soi on va vieillir ensemble alors", "start": 475.84, "duration": 4.52}, {"text": "que qui pourrait oser vrai dans dans un", "start": 478.0, "duration": 3.879}, {"text": "discours de v\u00e9rit\u00e9 ni est que par", "start": 480.36, "duration": 2.799}, {"text": "exemple les \u00e9tudiants \u00e9trangers donc", "start": 481.879, "duration": 2.921}, {"text": "immigration l\u00e9gale d'\u00e9tudiants", "start": 483.159, "duration": 3.48}, {"text": "participent au rayonnement de la France", "start": 484.8, "duration": 4.64}, {"text": "que les travailleurs \u00e9trangers on en a", "start": 486.639, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment besoin qui a un appel des", "start": 489.44, "duration": 3.64}, {"text": "patrons en ce sens et donc on ne sait", "start": 491.039, "duration": 4.44}, {"text": "plus parler autrement que par ces", "start": 493.08, "duration": 4.48}, {"text": "amalgame et ce discours qui est", "start": 495.479, "duration": 4.201}, {"text": "d'opposition d'une \u00e9lite suppos\u00e9ment", "start": 497.56, "duration": 6.079}, {"text": "laxiste \u00e0 un un peuple d\u00e9class\u00e9 qui", "start": 499.68, "duration": 6.0}, {"text": "aurait peur de de voir son identit\u00e9", "start": 503.639, "duration": 3.881}, {"text": "culturelle diluer donc je crois qu'il", "start": 505.68, "duration": 3.84}, {"text": "faut remettre de la rationalit\u00e9 on est", "start": 507.52, "duration": 3.32}, {"text": "face la migration c'est un mouvement qui", "start": 509.52, "duration": 3.12}, {"text": "est essentiellement sud- sud on est face", "start": 510.84, "duration": 3.439}, {"text": "\u00e0 un mouvement durable vu les d\u00e9sordres", "start": 512.64, "duration": 3.68}, {"text": "du monde qui est extr\u00eamement technique", "start": 514.279, "duration": 3.601}, {"text": "complexe si on aborde la question des", "start": 516.32, "duration": 3.599}, {"text": "pays tiersres SR c'est tr\u00e8s technique et", "start": 517.88, "duration": 3.56}, {"text": "qui est", "start": 519.919, "duration": 3.881}, {"text": "surtout large donc il faut arriver qui", "start": 521.44, "duration": 3.839}, {"text": "est global il faut qu'on puisse arriver", "start": 523.8, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e0 poser des questions de gouvernance", "start": 525.279, "duration": 3.68}, {"text": "plus que d'\u00eatre dans un discours", "start": 527.279, "duration": 3.56}, {"text": "populiste qui risque d'\u00eatre un vrai", "start": 528.959, "duration": 3.761}, {"text": "pi\u00e8ge je pense \u00e0 l'Allemagne vous avez", "start": 530.839, "duration": 3.321}, {"text": "tout \u00e0 fait raison c'est c'est un", "start": 532.72, "duration": 2.88}, {"text": "gouvernement de coalition de gauche qui", "start": 534.16, "duration": 3.2}, {"text": "a ferm\u00e9 les fronti\u00e8res au titre des", "start": 535.6, "duration": 4.0}, {"text": "accords de chengen c'est voil\u00e0 OL le", "start": 537.36, "duration": 3.88}, {"text": "chancellier allemand a d\u00e9cid\u00e9 d\u00e9but", "start": 539.6, "duration": 4.04}, {"text": "septembre de remettre des contr\u00f4les dans", "start": 541.24, "duration": 4.08}, {"text": "C dans ces fronti\u00e8res int\u00e9rieur et il", "start": 543.64, "duration": 3.84}, {"text": "l'a fait vous j'ai fait juste allusion", "start": 545.32, "duration": 3.48}, {"text": "apr\u00e8s notamment un fait d'hiver qui a", "start": 547.48, "duration": 3.08}, {"text": "marqu\u00e9 l'Allemagne en faitiv une attaque", "start": 548.8, "duration": 4.56}, {"text": "terroriste qui a fait trois morts et et", "start": 550.56, "duration": 5.399}, {"text": "et plusieurs bless\u00e9s et perp\u00e9tr\u00e9 par un", "start": 553.36, "duration": 4.52}, {"text": "Syrien qui avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9bout\u00e9 du droit", "start": 555.959, "duration": 3.841}, {"text": "d'asile et qui \u00e9tait rest\u00e9 sur", "start": 557.88, "duration": 3.68}, {"text": "territoire comment pourra-t-il rouvrir", "start": 559.8, "duration": 4.039}, {"text": "les fronti\u00e8res puisque il a il a ferm\u00e9", "start": 561.56, "duration": 3.839}, {"text": "donc c'est tous les 6 mois il peut", "start": 563.839, "duration": 2.841}, {"text": "reconduire \u00e7a tous les 6 mois c'est", "start": 565.399, "duration": 3.281}, {"text": "pr\u00e9vu dans les accords de Schengen mais", "start": 566.68, "duration": 4.76}, {"text": "euh il fait sur des motifs de s\u00e9curit\u00e9", "start": 568.68, "duration": 3.76}, {"text": "mais la France l'avait fait aussi en", "start": 571.44, "duration": 2.56}, {"text": "2015 oui mais comment pourra-t-il un", "start": 572.44, "duration": 3.6}, {"text": "jour dire qu'il y a plus de risque de", "start": 574.0, "duration": 4.079}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 alors que personne n'est jamais", "start": 576.04, "duration": 6.0}, {"text": "\u00e0 l'abri de du risque z\u00e9ro des des faits", "start": 578.079, "duration": 6.081}, {"text": "divers absolument tragiques comme celui", "start": 582.04, "duration": 3.44}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 en Allemagne ou", "start": 584.16, "duration": 3.44}, {"text": "r\u00e9cemment en France voil\u00e0 en France on", "start": 585.48, "duration": 4.4}, {"text": "fait allusion au au au meurtrre de", "start": 587.6, "duration": 5.12}, {"text": "Philippines l'\u00e9tudiante qui est donc don", "start": 589.88, "duration": 4.76}, {"text": "le suspect enfin le suspect de du", "start": 592.72, "duration": 4.44}, {"text": "meurtre est un Marocain sous OQTF qui", "start": 594.64, "duration": 4.28}, {"text": "est aujourd'hui d'ailleurs en fuite", "start": 597.16, "duration": 3.679}, {"text": "enfin \u00e9 arr\u00eat\u00e9 en Suisse et qui conteste", "start": 598.92, "duration": 3.359}, {"text": "son extradition vers la France Sophie", "start": 600.839, "duration": 2.481}, {"text": "oui vous voulez dire quelque chose oui", "start": 602.279, "duration": 1.881}, {"text": "et bien je me posaer la question de", "start": 603.32, "duration": 2.88}, {"text": "savoir si finalement on \u00e9\u00e9tait pas face", "start": 604.16, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0 cette esp\u00e8ce de de dialogue impossible", "start": 606.2, "duration": 4.84}, {"text": "entre celui comme un peu identique \u00e0", "start": 608.76, "duration": 3.759}, {"text": "celui qui a eu entre Bruno rotaillot et", "start": 611.04, "duration": 3.0}, {"text": "Emmanuel Macron parce qu'on se souvient", "start": 612.519, "duration": 3.281}, {"text": "les mots tr\u00e8s durs de Bruno rotillo sur", "start": 614.04, "duration": 3.64}, {"text": "l'immigration et la r\u00e9ponse d'Emmanuel", "start": 615.8, "duration": 3.88}, {"text": "Macron qui \u00e9tait assez vous faites", "start": 617.68, "duration": 3.399}, {"text": "allusion \u00e0 l'immigration n'est pas une", "start": 619.68, "duration": 2.839}, {"text": "chance qu' avit dit le ministre de", "start": 621.079, "duration": 5.401}, {"text": "l'Int\u00e9rieur brun vo\u00e0 r\u00e9ponseuel Macron", "start": 622.519, "duration": 5.801}, {"text": "en disant mais \u00e9videmment en France on a", "start": 626.48, "duration": 4.28}, {"text": "eu tellement de progr\u00e8s scientifique", "start": 628.32, "duration": 4.4}, {"text": "avec Marie curry il avait \u00e9voqu\u00e9 aussi", "start": 630.76, "duration": 3.6}, {"text": "bon et j'avais l'impression que l\u00e0 on", "start": 632.72, "duration": 3.08}, {"text": "\u00e9tait dans une posture de part et", "start": 634.36, "duration": 3.64}, {"text": "d'autre et que finalement c'\u00e9tait deux", "start": 635.8, "duration": 3.52}, {"text": "visions de l'immigration parce que de", "start": 638.0, "duration": 4.24}, {"text": "quoi s'agit-il en fait de la part de de", "start": 639.32, "duration": 4.28}, {"text": "de bruneo c'est une question de", "start": 642.24, "duration": 3.36}, {"text": "l'immigration choisie vous parliez des", "start": 643.6, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9tudiants mais voil\u00e0 c'est le la", "start": 645.6, "duration": 3.84}, {"text": "question de l'immigration choisie", "start": 648.0, "duration": 2.8}, {"text": "peut-\u00eatre aussi que poser la la question", "start": 649.44, "duration": 3.519}, {"text": "en terme de chance ou de malchance n'est", "start": 650.8, "duration": 4.599}, {"text": "pas jeux c'est un fait de soci\u00e9t\u00e9", "start": 652.959, "duration": 3.88}, {"text": "l'immigration \u00e7a existe depuis le d\u00e9but", "start": 655.399, "duration": 2.801}, {"text": "de l'histoire de l'humanit\u00e9 ni une", "start": 656.839, "duration": 2.961}, {"text": "chance ni une machance c'est un poserai", "start": 658.2, "duration": 3.04}, {"text": "pas en terme de chance ou malchance mais", "start": 659.8, "duration": 4.68}, {"text": "pour aller poursuivre votre propos oui", "start": 661.24, "duration": 5.08}, {"text": "Emmanuel Macron a dit cela mais il n'est", "start": 664.48, "duration": 3.28}, {"text": "pas all\u00e9 au bout de son id\u00e9e", "start": 666.32, "duration": 2.84}, {"text": "c'est-\u00e0-dire qu'on se souvient que la", "start": 667.76, "duration": 3.12}, {"text": "loi immigration qui a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e en", "start": 669.16, "duration": 4.96}, {"text": "janvier dernier \u00e0 l'origine se voulait", "start": 670.88, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9quilibrer entre une d\u00e9marche de", "start": 674.12, "duration": 4.2}, {"text": "fermeture de fermet\u00e9 et puis une", "start": 676.0, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9marche d'ouverture \u00e0 une immigration", "start": 678.32, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9conomique il y avait monsieur duopt et", "start": 680.12, "duration": 3.6}, {"text": "Monsieur donc ministre du Travail", "start": 682.32, "duration": 3.079}, {"text": "monsieur darmana ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 683.72, "duration": 4.28}, {"text": "monsieur du a disparu assez rapidement", "start": 685.399, "duration": 5.12}, {"text": "et et on a eu une loi qui finalement", "start": 688.0, "duration": 3.76}, {"text": "n'\u00e9tait qu'une loi de fermeture", "start": 690.519, "duration": 2.961}, {"text": "peut-\u00eatre justifi\u00e9 je me pronce pas elle", "start": 691.76, "duration": 3.079}, {"text": "\u00e9tait vendue il fallait \u00eatre gentil avec", "start": 693.48, "duration": 3.32}, {"text": "les gentils m\u00e9chants avec les m\u00e9chants", "start": 694.839, "duration": 3.961}, {"text": "une formeolument et la France", "start": 696.8, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui en Europe est seule \u00e0", "start": 698.8, "duration": 4.159}, {"text": "vouloir gommer cet aspect des choses", "start": 701.12, "duration": 4.519}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que Monsieur Scholz dans le", "start": 702.959, "duration": 4.801}, {"text": "m\u00eame temps o\u00f9 il ferme ses fronti\u00e8res va", "start": 705.639, "duration": 4.721}, {"text": "chercher va en oub\u00e9kistan au Kenya", "start": 707.76, "duration": 4.24}, {"text": "chercher des travailleurs \u00e9trangers", "start": 710.36, "duration": 4.0}, {"text": "madame m\u00e9lonie madame m\u00e9lonie qui est le", "start": 712.0, "duration": 4.44}, {"text": "parangon de la fermeture des fronti\u00e8res", "start": 714.36, "duration": 4.24}, {"text": "dans le m\u00eame temps prend des d\u00e9crets", "start": 716.44, "duration": 4.519}, {"text": "pour faire venir 450000 travailleurs", "start": 718.6, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9trangers parce que il y a un probl\u00e8me", "start": 720.959, "duration": 3.401}, {"text": "d\u00e9mographique et la France est le seul", "start": 722.76, "duration": 3.48}, {"text": "pays qui dit non non on ne parlera pas", "start": 724.36, "duration": 3.32}, {"text": "de cel ce que vous voulais dire c'est", "start": 726.24, "duration": 3.48}, {"text": "qu'on a chez les gouvernants un discours", "start": 727.68, "duration": 5.24}, {"text": "assez ambivalent au fond o\u00f9 on est assez", "start": 729.72, "duration": 4.96}, {"text": "pragmatique quand quand on parle", "start": 732.92, "duration": 3.68}, {"text": "d'\u00e9conomie et donc d'immigration choisie", "start": 734.68, "duration": 3.2}, {"text": "en revanche quand il s'agit de demande", "start": 736.6, "duration": 3.28}, {"text": "d'asile ou d'une immigration qui serait", "start": 737.88, "duration": 4.28}, {"text": "subie pour reprendre les termes de ce de", "start": 739.88, "duration": 4.28}, {"text": "de de de ces contempteur \u00e0 ce moment-l\u00e0", "start": 742.16, "duration": 3.44}, {"text": "le le discours change juste pour", "start": 744.16, "duration": 2.56}, {"text": "reprendre ce que vous disiez puisque", "start": 745.6, "duration": 2.84}, {"text": "vous disiez au fond les scores \u00e9lev\u00e9s", "start": 746.72, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9lectorau \u00e9lectorau \u00e9lev\u00e9s de partis", "start": 748.44, "duration": 3.639}, {"text": "d'extr\u00eame droite que ce soit en Autriche", "start": 750.36, "duration": 3.32}, {"text": "avec le FPO que ce soit en Allemagne", "start": 752.079, "duration": 3.641}, {"text": "avec la FD que ce soit en France avec le", "start": 753.68, "duration": 4.76}, {"text": "rassemblement national on pousser aussi", "start": 755.72, "duration": 3.88}, {"text": "dans les diff\u00e9rents pays les", "start": 758.44, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernements \u00e0 r\u00e9agir est-ce que vous", "start": 759.6, "duration": 4.599}, {"text": "diriez Rachel bignas que les solutions", "start": 761.44, "duration": 4.16}, {"text": "propos\u00e9es par ces partis d'extr\u00eame", "start": 764.199, "duration": 2.961}, {"text": "droite en mati\u00e8re d'immigration ont du", "start": 765.6, "duration": 3.919}, {"text": "coup gagn\u00e9 m\u00e9caniquement du terrain et", "start": 767.16, "duration": 4.72}, {"text": "qu'aujourd'hui celle qui ce ce qui \u00e9tait", "start": 769.519, "duration": 4.161}, {"text": "repouss\u00e9 il y a encore 5 ans il y a", "start": 771.88, "duration": 3.72}, {"text": "encore parfois 2 3 ans et aujourd'hui on", "start": 773.68, "duration": 3.719}, {"text": "en discute librement par exemple comme", "start": 775.6, "duration": 4.28}, {"text": "au Conseil europ\u00e9en al dir l'id\u00e9e de ces", "start": 777.399, "duration": 3.641}, {"text": "solutions ensuite est-ce que ce sont", "start": 779.88, "duration": 2.56}, {"text": "r\u00e9ellement des solutions je m\u00eerais quand", "start": 781.04, "duration": 4.76}, {"text": "m\u00eame des guillemets m\u00eame on je sors de", "start": 782.44, "duration": 5.32}, {"text": "de laffec de est-ce que c'est une chance", "start": 785.8, "duration": 3.839}, {"text": "pas une chance est-ce qu'on est trop dur", "start": 787.76, "duration": 4.0}, {"text": "mais il y a m\u00eame la faisabilit\u00e9 et", "start": 789.639, "duration": 4.681}, {"text": "l'efficacit\u00e9 quand on parle pourquoi pas", "start": 791.76, "duration": 5.079}, {"text": "de cet accord expliquant que Ben nous", "start": 794.32, "duration": 4.8}, {"text": "allons en tout cas quand on est m\u00e9lonie", "start": 796.839, "duration": 6.321}, {"text": "envoyer en Albanie un certain nombre de", "start": 799.12, "duration": 5.92}, {"text": "de demandeurs d'asile apparemment alors", "start": 803.16, "duration": 5.96}, {"text": "dans des zones en fait albanaisorit", "start": 805.04, "duration": 4.08}, {"text": "en fait c'est une une fiction juridique", "start": 810.32, "duration": 3.199}, {"text": "qui qui vient de la France d'ailleurs", "start": 811.8, "duration": 2.839}, {"text": "c'est assez passionnant c'est nous qui", "start": 813.519, "duration": 2.44}, {"text": "l'avons un peu d\u00e9 ah ben vous allez nous", "start": 814.639, "duration": 3.041}, {"text": "le raconter tout \u00e0 l'heure quand on va", "start": 815.959, "duration": 5.24}, {"text": "AB \u00e0 partir de l\u00e0 oui alors une dizaine", "start": 817.68, "duration": 5.24}, {"text": "une vingtaine une cinquantaine plusieurs", "start": 821.199, "duration": 4.401}, {"text": "milliers quelle forme \u00e7a prendra", "start": 822.92, "duration": 5.0}, {"text": "exactement combien et puis ensuite il va", "start": 825.6, "duration": 4.2}, {"text": "falloir les renvoyer \u00e9ventuellement", "start": 827.92, "duration": 3.76}, {"text": "s'ils ne sont pas \u00e9ligibles entre", "start": 829.8, "duration": 3.68}, {"text": "guillemets \u00e0 \u00e0", "start": 831.68, "duration": 4.24}, {"text": "l'asile il faudra \u00e7a \u00e7a sera \u00e0 charge de", "start": 833.48, "duration": 4.52}, {"text": "de l'Italie donc je pense que c'est un", "start": 835.92, "duration": 4.0}, {"text": "peu plus symbolique", "start": 838.0, "duration": 4.199}, {"text": "que r\u00e9ellement une solution efficace", "start": 839.92, "duration": 3.8}, {"text": "c'est une mani\u00e8re de marquer le coup et", "start": 842.199, "duration": 4.921}, {"text": "en effet d'acc\u00e9l\u00e9rer la mise \u00e0 l'agenda", "start": 843.72, "duration": 5.2}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne de ces sujetsl et", "start": 847.12, "duration": 4.2}, {"text": "de sujets et de et de proposition de", "start": 848.92, "duration": 4.8}, {"text": "pistes qui \u00e9taent port\u00e9 par les partis", "start": 851.32, "duration": 3.56}, {"text": "ce qu'il faut comprendre c'est que en", "start": 853.72, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 l'esp\u00e8ce de fiction de l'Union", "start": 854.88, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9enne c'est que les les fronti\u00e8res", "start": 857.199, "duration": 3.401}, {"text": "int\u00e9rieures n'existent pas avec tous les", "start": 858.68, "duration": 3.279}, {"text": "guillemets que \u00e7a n\u00e9cessite on peut bien", "start": 860.6, "duration": 3.44}, {"text": "s\u00fbr les r\u00e9activer tous les", "start": 861.959, "duration": 3.44}, {"text": "ponctuellement et ensuite tous les 6", "start": 864.04, "duration": 2.96}, {"text": "mois et donc son les fronti\u00e8res", "start": 865.399, "duration": 3.761}, {"text": "ext\u00e9rieures et ce sont ces pays d'entr\u00e9e", "start": 867.0, "duration": 4.6}, {"text": "que sont essentiellement l'Espagne en ce", "start": 869.16, "duration": 4.44}, {"text": "moment on le voit avec la pouss\u00e9e", "start": 871.6, "duration": 4.039}, {"text": "importante au Canaris la Gr\u00e8ce ou", "start": 873.6, "duration": 3.76}, {"text": "l'Italie qui sont ces pays porte", "start": 875.639, "duration": 3.281}, {"text": "d'entr\u00e9e et qui parlent eux de leurs", "start": 877.36, "duration": 2.88}, {"text": "fronti\u00e8res justement des fronti\u00e8res", "start": 878.92, "duration": 2.56}, {"text": "ext\u00e9rieures de l'Union europ\u00e9enne en", "start": 880.24, "duration": 2.8}, {"text": "disant bon certes il y a une immigration", "start": 881.48, "duration": 2.64}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re qui arrive mais il y a aussi", "start": 883.04, "duration": 3.039}, {"text": "une immigration irr\u00e9guli\u00e8re une fois", "start": 884.12, "duration": 4.88}, {"text": "qu'ils sont rentr\u00e9s on a du mal \u00e0 les", "start": 886.079, "duration": 4.88}, {"text": "\u00e9loigner donc en effet il faut des", "start": 889.0, "duration": 3.519}, {"text": "solutions plus drastiques alors moi il a", "start": 890.959, "duration": 2.68}, {"text": "quelque chose qui me frapp c'est que on", "start": 892.519, "duration": 2.801}, {"text": "a quand m\u00eame une forme de convergence de", "start": 893.639, "duration": 3.64}, {"text": "ces gouvernements sur les questions", "start": 895.32, "duration": 4.04}, {"text": "migratoires et sur le traitement de ces", "start": 897.279, "duration": 3.441}, {"text": "questions migratoires avec des solutions", "start": 899.36, "duration": 3.0}, {"text": "et puis en m\u00eame temps tout le monde", "start": 900.72, "duration": 3.559}, {"text": "donne l'impression de jouer un peu solo", "start": 902.36, "duration": 3.32}, {"text": "on en parlait tout \u00e0 l'heure l'Allemagne", "start": 904.279, "duration": 3.401}, {"text": "a d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9tablir de fa\u00e7on unilat\u00e9ral", "start": 905.68, "duration": 4.159}, {"text": "le contr\u00f4le \u00e0 ses fronti\u00e8res il y a 5", "start": 907.68, "duration": 4.04}, {"text": "jours c'est le premier ministre polonais", "start": 909.839, "duration": 4.401}, {"text": "Donald Tusk ancien pr\u00e9sident du Conseil", "start": 911.72, "duration": 4.2}, {"text": "europ\u00e9en qui d\u00e9clar\u00e9 vouloir carr\u00e9ment", "start": 914.24, "duration": 4.48}, {"text": "lui s'affranchir des r\u00e8gles europ\u00e9ennes", "start": 915.92, "duration": 6.479}, {"text": "sur sur les demandes d'asile", "start": 918.72, "duration": 3.679}, {"text": "regardez si par exemple je dis tout ha", "start": 923.16, "duration": 3.88}, {"text": "qu'il faut suspendre partiellement le", "start": 925.6, "duration": 2.88}, {"text": "droit d'asile pour les migrants qui", "start": 927.04, "duration": 3.919}, {"text": "entrent ill\u00e9gal", "start": 928.48, "duration": 2.479}, {"text": "B t Doma Ia de parce que nous saons tr\u00e8s", "start": 934.44, "duration": 7.28}, {"text": "bien comment Vladimir Poutine le", "start": 939.839, "duration": 3.321}, {"text": "dirigant b\u00e9us les passeurs et", "start": 941.72, "duration": 4.16}, {"text": "trafiant\u00eaes", "start": 943.16, "duration": 2.72}, {"text": "humutil la mani\u00e8re dont ce droit d'asile", "start": 947.199, "duration": 4.041}, {"text": "est utilis\u00e9 va exactement \u00e0 l'encontre", "start": 949.36, "duration": 4.719}, {"text": "de l'essence du droit", "start": 951.24, "duration": 2.839}, {"text": "d'asile est", "start": 954.92, "duration": 5.039}, {"text": "desiction l\u00e0 \u00e7a peut \u00eatre g\u00e9ographique", "start": 957.92, "duration": 3.12}, {"text": "c'est\u00e0d c'est la la situation", "start": 959.959, "duration": 2.721}, {"text": "g\u00e9ographique de la Pologne et la et la", "start": 961.04, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sence \u00e9videmment de la Russie juste \u00e0", "start": 962.68, "duration": 5.399}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 est-ce quesula van Deron est oblig\u00e9", "start": 965.6, "duration": 4.0}, {"text": "de suivre le mouvement d'une certaine", "start": 968.079, "duration": 3.76}, {"text": "fa\u00e7on alors non parce qu'en fait on on", "start": 969.6, "duration": 3.479}, {"text": "voit bien que bon ce qui se passe en", "start": 971.839, "duration": 3.48}, {"text": "Pologne c'est une instrumentalisation", "start": 973.079, "duration": 4.161}, {"text": "des migrants par la Bi\u00e9lorussie via la", "start": 975.319, "duration": 3.361}, {"text": "Bi\u00e9lorussie on est dans une guerre", "start": 977.24, "duration": 3.8}, {"text": "hybride qui est absolument horrible", "start": 978.68, "duration": 4.56}, {"text": "enfin c'est c'est on se sert des des des", "start": 981.04, "duration": 3.88}, {"text": "humains et de leur parcours de vie", "start": 983.24, "duration": 4.48}, {"text": "d'exil absolument atroce voil\u00e0 mais les", "start": 984.92, "duration": 4.2}, {"text": "Grecs vous direz que les Turcs faisait", "start": 987.72, "duration": 2.76}, {"text": "la m\u00eame chose avec les r\u00e9fugi\u00e9s surrien", "start": 989.12, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e0 une \u00e9poque c'est \u00e7a mais l\u00e0 je pense", "start": 990.48, "duration": 3.479}, {"text": "qu'il faut il faut prendre un peu de", "start": 992.48, "duration": 3.4}, {"text": "recul et on attend la pr\u00e9sidente de la", "start": 993.959, "duration": 3.24}, {"text": "Commission europ\u00e9enne qu'elle prennent", "start": 995.88, "duration": 2.8}, {"text": "du recul par rapport \u00e0 deux sujets qui", "start": 997.199, "duration": 3.281}, {"text": "sont centux dans notre histoire le", "start": 998.68, "duration": 3.32}, {"text": "premier c'est justement que l'Europe est", "start": 1000.48, "duration": 3.359}, {"text": "un continent qui a connu l'asile au sens", "start": 1002.0, "duration": 3.92}, {"text": "o\u00f9 on a voulu quitter l'Europe il y a eu", "start": 1003.839, "duration": 3.961}, {"text": "des famines il y a eu des pogrommes on a", "start": 1005.92, "duration": 5.159}, {"text": "une histoire tr\u00e8s tr\u00e8s proche avec", "start": 1007.8, "duration": 5.76}, {"text": "l'id\u00e9e de l'exil et de l'asile c'est un", "start": 1011.079, "duration": 4.281}, {"text": "enjeu civilisationnel dans les valeurs", "start": 1013.56, "duration": 3.56}, {"text": "de l'Europe qui sont inscrites quand", "start": 1015.36, "duration": 4.159}, {"text": "m\u00eame dans le trait\u00e9 de Lisbonne euh on a", "start": 1017.12, "duration": 4.24}, {"text": "aussi une approche par les droits qui", "start": 1019.519, "duration": 3.44}, {"text": "est extr\u00eamement importante l'\u00c9tat de", "start": 1021.36, "duration": 3.52}, {"text": "droit c'est pas une r\u00e9f\u00e9rence creuse on", "start": 1022.959, "duration": 3.72}, {"text": "a des trait\u00e9s internationaux les", "start": 1024.88, "duration": 3.52}, {"text": "Convention de Gen\u00e8ve qui fisque ce que", "start": 1026.679, "duration": 4.481}, {"text": "c'est qu'un r\u00e9fugi\u00e9 euh alors ce qui est", "start": 1028.4, "duration": 4.679}, {"text": "euh bien s\u00fbr l\u00e9gitime c'est de dire il y", "start": 1031.16, "duration": 3.72}, {"text": "a des fronti\u00e8res il faut lutter contre", "start": 1033.079, "duration": 4.12}, {"text": "l'immigration ill\u00e9gale qui vient essayer", "start": 1034.88, "duration": 5.039}, {"text": "de profiter de la demande d'asile pour", "start": 1037.199, "duration": 4.521}, {"text": "pouvoir s'installer alors qu'elle n'en", "start": 1039.919, "duration": 4.241}, {"text": "rel\u00e8ve pas \u00e7a c'est de la gestion de la", "start": 1041.72, "duration": 3.839}, {"text": "fronti\u00e8re c'est tout \u00e0 fait l\u00e9gitime", "start": 1044.16, "duration": 3.24}, {"text": "mais n'oublions pas que l'asile c'est", "start": 1045.559, "duration": 3.561}, {"text": "central dans notre droit dans le droit", "start": 1047.4, "duration": 3.08}, {"text": "international humanitaire dans le droit", "start": 1049.12, "duration": 2.64}, {"text": "international des droit l'homme dans la", "start": 1050.48, "duration": 2.48}, {"text": "Charte des droits fondamentaux de", "start": 1051.76, "duration": 2.84}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et que cette approche", "start": 1052.96, "duration": 3.56}, {"text": "par les droits elle doit toujours primer", "start": 1054.6, "duration": 3.199}, {"text": "c'est la primaut\u00e9 du droit c'est comme", "start": 1056.52, "duration": 2.8}, {"text": "\u00e7a qu'on est con\u00e7u et aujourd'hui ce que", "start": 1057.799, "duration": 2.961}, {"text": "j'entends c'est une approche chix", "start": 1059.32, "duration": 3.239}, {"text": "caricative il faut \u00eatre humain avec ces", "start": 1060.76, "duration": 3.279}, {"text": "personnes c'est pas \u00e7a qu'on demande", "start": 1062.559, "duration": 3.12}, {"text": "c'est pas de l'humanit\u00e9 c'est du respect", "start": 1064.039, "duration": 3.361}, {"text": "des droits des personnes des droits", "start": 1065.679, "duration": 3.721}, {"text": "fondamentaux ou alors il faut avoir une", "start": 1067.4, "duration": 4.0}, {"text": "logique polici\u00e8re ultra polici\u00e8re de", "start": 1069.4, "duration": 5.68}, {"text": "fermet\u00e9 de de de mise au ban de de de", "start": 1071.4, "duration": 5.44}, {"text": "d'exon\u00e9ration de toute responsabilit\u00e9", "start": 1075.08, "duration": 3.2}, {"text": "des militaires ou des gardes fronti\u00e8res", "start": 1076.84, "duration": 2.48}, {"text": "en Pologne qui qui commettrait des", "start": 1078.28, "duration": 2.6}, {"text": "exactions sur les migrants \u00e7a c'est", "start": 1079.32, "duration": 3.4}, {"text": "insupportable et je pense que le r\u00f4le de", "start": 1080.88, "duration": 3.679}, {"text": "vanerlyen c'est de rappeler justement", "start": 1082.72, "duration": 3.24}, {"text": "cette ligne de partage alors avant", "start": 1084.559, "duration": 3.48}, {"text": "d'\u00e9tudier les principal piste de r\u00e9forme", "start": 1085.96, "duration": 4.0}, {"text": "ou de les propositions qui sont sur la", "start": 1088.039, "duration": 3.681}, {"text": "table on va accueillir notre journaliste", "start": 1089.96, "duration": 3.48}, {"text": "Fanny veille d'abord pour faire un point", "start": 1091.72, "duration": 3.88}, {"text": "sur l'existant et notamment j'en parlais", "start": 1093.44, "duration": 5.239}, {"text": "tout \u00e0 l'heure sur ce fameux Pact asile", "start": 1095.6, "duration": 7.68}, {"text": "et migration qui a \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9 il y a 5", "start": 1098.679, "duration": 6.201}, {"text": "mois seulement qu'est-ce qui contenait", "start": 1103.28, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ce pacte bien il pr\u00e9voit un", "start": 1104.88, "duration": 4.36}, {"text": "renforcement des fronti\u00e8res ext\u00e9rieur de", "start": 1107.2, "duration": 3.88}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne concr\u00e8tement les", "start": 1109.24, "duration": 3.88}, {"text": "migrants ill\u00e9gaux seront filtr\u00e9s avant", "start": 1111.08, "duration": 4.64}, {"text": "leur entr\u00e9e sur le territoire de l'UE", "start": 1113.12, "duration": 4.72}, {"text": "seront contr\u00f4l\u00e9s leur identit\u00e9 leur", "start": 1115.72, "duration": 4.56}, {"text": "sant\u00e9 leur les \u00e9ventuels risques pour la", "start": 1117.84, "duration": 4.44}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 europ\u00e9enne et disons aussi que", "start": 1120.28, "duration": 3.639}, {"text": "leurs empreintes digitales seront", "start": 1122.28, "duration": 3.8}, {"text": "enregistr\u00e9es le but de ce filtrage c'est", "start": 1123.919, "duration": 3.961}, {"text": "de d\u00e9terminer quels migrants sont", "start": 1126.08, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e9ligibles au droit d'asile et", "start": 1127.88, "duration": 3.159}, {"text": "d'acc\u00e9l\u00e9rer le traitement de leurs", "start": 1129.52, "duration": 3.48}, {"text": "demandes l'UE a pr\u00e9vu pour cela", "start": 1131.039, "duration": 4.561}, {"text": "d'installer de nombreux nouveaux centres", "start": 1133.0, "duration": 4.159}, {"text": "de r\u00e9tention pr\u00e8s de ses fronti\u00e8res", "start": 1135.6, "duration": 3.52}, {"text": "ext\u00e9rieures et dans les a\u00e9roports pour", "start": 1137.159, "duration": 4.721}, {"text": "un total minimum de 30000 places et que", "start": 1139.12, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9voit le pacte une fois que ces", "start": 1141.88, "duration": 3.32}, {"text": "migrants sont entr\u00e9s sur le territoire", "start": 1143.24, "duration": 3.679}, {"text": "europ\u00e9en et bien il instore plus de", "start": 1145.2, "duration": 3.359}, {"text": "solidarit\u00e9 entre les diff\u00e9rents", "start": 1146.919, "duration": 4.201}, {"text": "\u00c9tats-membres le syst\u00e8me dit Dublin", "start": 1148.559, "duration": 3.841}, {"text": "continuera \u00e0 s'appliquer c'est-\u00e0-dire", "start": 1151.12, "duration": 2.96}, {"text": "que les premiers pays d'entr\u00e9e d'un", "start": 1152.4, "duration": 4.279}, {"text": "migrant seront toujours ci celui le pays", "start": 1154.08, "duration": 4.68}, {"text": "en l'occurrence qui traite la demande de", "start": 1156.679, "duration": 4.161}, {"text": "cette demande d'asile mais pour soulager", "start": 1158.76, "duration": 3.6}, {"text": "les pays du Sud qui doivent g\u00e9rer donc", "start": 1160.84, "duration": 3.12}, {"text": "une grande partie de ces demandes et", "start": 1162.36, "duration": 3.4}, {"text": "bien le PACT pr\u00e9voit que les autres", "start": 1163.96, "duration": 3.839}, {"text": "\u00c9tats-membres contribuent \u00e0 leur effort", "start": 1165.76, "duration": 3.799}, {"text": "alors comment et bien soit en", "start": 1167.799, "duration": 3.481}, {"text": "accueillant les demandeurs d'asile", "start": 1169.559, "duration": 4.401}, {"text": "eux-m\u00eames par le biais de relocalisation", "start": 1171.28, "duration": 4.6}, {"text": "soit en payant une contribution", "start": 1173.96, "duration": 4.56}, {"text": "financi\u00e8re de 20000 \u20ac par demandeur", "start": 1175.88, "duration": 5.12}, {"text": "d'asile rejet\u00e9 une aide financi\u00e8re qui", "start": 1178.52, "duration": 4.279}, {"text": "sera ensuite vers\u00e9e dans une r\u00e9serve de", "start": 1181.0, "duration": 3.28}, {"text": "solidarit\u00e9 dans lesquelles ces pays", "start": 1182.799, "duration": 3.201}, {"text": "souspression migratoirees pourront aller", "start": 1184.28, "duration": 3.96}, {"text": "puiser tr\u00e8me option c'est l'envoi de", "start": 1186.0, "duration": 4.84}, {"text": "renfort humain ou d'aide mat\u00e9rielle le", "start": 1188.24, "duration": 5.12}, {"text": "pacte pr\u00e9voit qu'au moins 30000 migrants", "start": 1190.84, "duration": 4.6}, {"text": "soient relocalis\u00e9s chaque ann\u00e9e dans un", "start": 1193.36, "duration": 3.88}, {"text": "autre pays que celui par lequel ils sont", "start": 1195.44, "duration": 4.16}, {"text": "entr\u00e9s dans l'Union c'est 6 % seulement", "start": 1197.24, "duration": 4.12}, {"text": "du total des demandes d'asile d\u00e9pos\u00e9", "start": 1199.6, "duration": 3.72}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne l'ann\u00e9e derni\u00e8re", "start": 1201.36, "duration": 3.6}, {"text": "puis pr\u00e9cisons que toutes ces r\u00e8gles", "start": 1203.32, "duration": 3.56}, {"text": "pourront \u00eatre durcies en cas d'arriv\u00e9", "start": 1204.96, "duration": 3.76}, {"text": "massive de migrants en Europe comme \u00e7a a", "start": 1206.88, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e9t\u00e9 le cas l'an dernier \u00e0 lampedoua et", "start": 1208.72, "duration": 3.36}, {"text": "alors quand il quand doit-il entrer en", "start": 1210.799, "duration": 3.961}, {"text": "vigueur ce pacte et bien en 2026 le", "start": 1212.08, "duration": 4.32}, {"text": "temps que tous les \u00c9tats-membres", "start": 1214.76, "duration": 3.68}, {"text": "pr\u00e9sentent un plan d'action national", "start": 1216.4, "duration": 4.12}, {"text": "pour appliquer ce pacte europ\u00e9en", "start": 1218.44, "duration": 4.359}, {"text": "Bruxelles leura donn\u00e9 jusqu'au 12", "start": 1220.52, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9cembre de cette ann\u00e9e pour appliquer", "start": 1222.799, "duration": 5.281}, {"text": "pour pr\u00e9parer ce plan mais certains", "start": 1225.36, "duration": 4.84}, {"text": "critiquent d\u00e9j\u00e0 le PACT la Pologne vous", "start": 1228.08, "duration": 3.44}, {"text": "l'avez entendu il y a quelques instants", "start": 1230.2, "duration": 4.24}, {"text": "mais aussi la R\u00e9publique", "start": 1231.52, "duration": 2.92}, {"text": "tch\u00e8que le pacte sur l'immigration est", "start": 1235.159, "duration": 4.0}, {"text": "insuffisant il y a encore des pays qui", "start": 1237.4, "duration": 3.08}, {"text": "entravent une politique efficace de", "start": 1239.159, "duration": 2.88}, {"text": "lutte contre l'immigration bien que nous", "start": 1240.48, "duration": 3.16}, {"text": "sachions que l'immigration clandestine", "start": 1242.039, "duration": 3.681}, {"text": "nuit \u00e0 la stabilit\u00e9 de notre soci\u00e9t\u00e9 et", "start": 1243.64, "duration": 3.56}, {"text": "qu'elle constitue \u00e9galement une menace", "start": 1245.72, "duration": 3.079}, {"text": "pour la s\u00e9curit\u00e9 de l'Europe et que ce", "start": 1247.2, "duration": 3.04}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 fait jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent n'est", "start": 1248.799, "duration": 4.12}, {"text": "tout simplement pas", "start": 1250.24, "duration": 2.679}, {"text": "suffisant au Pays-Bas la coalition au", "start": 1252.96, "duration": 4.199}, {"text": "pouvoir qui est domin\u00e9 par la droite", "start": 1255.44, "duration": 3.84}, {"text": "nationaliste veut aller encore plus loin", "start": 1257.159, "duration": 4.161}, {"text": "elle veut se retirer du pacte europ\u00e9en", "start": 1259.28, "duration": 3.84}, {"text": "pour appliquer des r\u00e8gles plus dures", "start": 1261.32, "duration": 3.56}, {"text": "merci beaucoup Fanny \u00e0 tout \u00e0 l'heure", "start": 1263.12, "duration": 2.919}, {"text": "dans la seconde partie de de cette", "start": 1264.88, "duration": 2.72}, {"text": "\u00e9mission Rachel bignas qu'est-ce qu' va", "start": 1266.039, "duration": 2.76}, {"text": "pas dans ce PCT il a pas encore \u00e9t\u00e9", "start": 1267.6, "duration": 2.64}, {"text": "appliqu\u00e9 qu'il est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 critiquer et", "start": 1268.799, "duration": 2.921}, {"text": "les gens veulent s'en affranchir alors", "start": 1270.24, "duration": 3.28}, {"text": "il \u00e9tait critiqu\u00e9 avant qu'on l'adopte", "start": 1271.72, "duration": 3.079}, {"text": "parce que les pays notamment Pologne", "start": 1273.52, "duration": 3.6}, {"text": "R\u00e9publique tch\u00e8que donner du fil \u00e0", "start": 1274.799, "duration": 3.76}, {"text": "retard dans dans les n\u00e9gociations il", "start": 1277.12, "duration": 3.28}, {"text": "faut savoir que ce pacte est le fruit", "start": 1278.559, "duration": 4.0}, {"text": "d'ann\u00e9es de n\u00e9gociation entre entre les", "start": 1280.4, "duration": 4.0}, {"text": "\u00c9tats membres alors certes on peut juger", "start": 1282.559, "duration": 3.681}, {"text": "que il ne va peut-\u00eatre pas assez loin", "start": 1284.4, "duration": 3.759}, {"text": "des ann\u00e9es pour le n\u00e9gocier des mois", "start": 1286.24, "duration": 3.679}, {"text": "voir des ann\u00e9es pour le voter et des", "start": 1288.159, "duration": 2.921}, {"text": "ann\u00e9es pour le mettre en place des", "start": 1289.919, "duration": 2.12}, {"text": "ann\u00e9es pour le mettre en place parce qu'", "start": 1291.08, "duration": 1.959}, {"text": "il y a des choses sur lesquelles on l'a", "start": 1292.039, "duration": 2.24}, {"text": "dit hein la construction de ce qu'on", "start": 1293.039, "duration": 2.52}, {"text": "appel ce qu'on appelle l\u00e0 des des", "start": 1294.279, "duration": 4.121}, {"text": "centres de r\u00e9tention \u00e7a prend du temps", "start": 1295.559, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a sera pas avant certainement pour le", "start": 1298.4, "duration": 4.8}, {"text": "moment on table sur mai 2026 mais en", "start": 1300.039, "duration": 4.561}, {"text": "effet il y a une pression peut-\u00eatre du", "start": 1303.2, "duration": 3.0}, {"text": "du r\u00e9el qui est qui est forte hein au", "start": 1304.6, "duration": 3.319}, {"text": "large de l'Espagne encore une fois les", "start": 1306.2, "duration": 3.88}, {"text": "Canaries la situation est extr\u00eamement", "start": 1307.919, "duration": 3.801}, {"text": "pr\u00e9occupante ce sont des d\u00e9parts qui", "start": 1310.08, "duration": 4.8}, {"text": "sont faits de plus en plus au Sudin avec", "start": 1311.72, "duration": 4.76}, {"text": "des des routes qui sont extr\u00eamement", "start": 1314.88, "duration": 3.679}, {"text": "dangereuses on a voil\u00e0 cette pression", "start": 1316.48, "duration": 4.48}, {"text": "sont l\u00e0 et des pays qui de mani\u00e8re", "start": 1318.559, "duration": 4.321}, {"text": "peut-\u00eatre int\u00e9ress\u00e9 politiquement", "start": 1320.96, "duration": 4.4}, {"text": "parfois pour correspondre \u00e0 une demande", "start": 1322.88, "duration": 4.6}, {"text": "de la population parfois aussi parce que", "start": 1325.36, "duration": 4.48}, {"text": "leurs propres structures d'accueil sont", "start": 1327.48, "duration": 4.559}, {"text": "arrivve arrivrive \u00e0 bout hein notamment", "start": 1329.84, "duration": 3.6}, {"text": "les questions d'h\u00e9bergement qui sont", "start": 1332.039, "duration": 3.24}, {"text": "centrales dans la plupart des des pays", "start": 1333.44, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9ens en effet se saisissent et puis", "start": 1335.279, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9cident de jouer de jouer cavalier seul", "start": 1337.24, "duration": 4.4}, {"text": "mais de toute fa\u00e7on le d\u00e9lai de 2 ans", "start": 1339.679, "duration": 4.041}, {"text": "c'est c'est pas simplement il faut pas y", "start": 1341.64, "duration": 3.72}, {"text": "voir une esp\u00e8ce de man\u0153uvre de l'Union", "start": 1343.72, "duration": 3.28}, {"text": "europ\u00e9enne c'est qu'il y a des d\u00e9lais", "start": 1345.36, "duration": 3.76}, {"text": "incompressibles dans la mise en \u0153uvre de", "start": 1347.0, "duration": 4.6}, {"text": "ce pacte qui va qui va tr\u00e8s loin en", "start": 1349.12, "duration": 4.039}, {"text": "terme de notamment traitement de demande", "start": 1351.6, "duration": 3.4}, {"text": "d'asile notons une chose il y a un angle", "start": 1353.159, "duration": 4.361}, {"text": "mort et \u00e7a je pense que c'est aussi \u00e7a", "start": 1355.0, "duration": 4.36}, {"text": "explique en partie ce qu'il se passe", "start": 1357.52, "duration": 4.279}, {"text": "aujourd'hui dans les pays c'est que on a", "start": 1359.36, "duration": 4.6}, {"text": "on a vu ce pacte et assez clair sur", "start": 1361.799, "duration": 4.201}, {"text": "l'accueil la mise en \u0153uvre la la", "start": 1363.96, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9partition mais pas sur le retour c'est", "start": 1366.0, "duration": 3.799}, {"text": "un peu l'angle mort alors on va y venir", "start": 1368.08, "duration": 3.92}, {"text": "parce que justement les Europ\u00e9ens les", "start": 1369.799, "duration": 4.841}, {"text": "Europ\u00e9ens en discute euh alors un des", "start": 1372.0, "duration": 3.799}, {"text": "premiers sujets sur la table on en", "start": 1374.64, "duration": 2.519}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure c'est", "start": 1375.799, "duration": 3.0}, {"text": "l'externalisation", "start": 1377.159, "duration": 3.841}, {"text": "du traitement des demandes d'asile comme", "start": 1378.799, "duration": 4.441}, {"text": "vient de le faire la premi\u00e8re ministre", "start": 1381.0, "duration": 4.279}, {"text": "la pr\u00e9sidente du Conseil italien Georgia", "start": 1383.24, "duration": 4.52}, {"text": "Moni Francis BR vous nous en rappelez le", "start": 1385.279, "duration": 4.121}, {"text": "principe et l'id\u00e9e alors", "start": 1387.76, "duration": 4.88}, {"text": "l'externalisation j'allais dire c'est la", "start": 1389.4, "duration": 5.08}, {"text": "renationalisation du probl\u00e8me c'est", "start": 1392.64, "duration": 5.32}, {"text": "chaque pays traite ses propres migrants", "start": 1394.48, "duration": 5.84}, {"text": "et et c'est la tendance lourde qu'on", "start": 1397.96, "duration": 4.24}, {"text": "voit donc l'id\u00e9e c'est de n\u00e9gocier avec", "start": 1400.32, "duration": 4.76}, {"text": "un pays l'Albanie en l'occurrenceitalie", "start": 1402.2, "duration": 5.04}, {"text": "a n\u00e9goci\u00e9 avec l'Albanie avec laquelle", "start": 1405.08, "duration": 3.959}, {"text": "elle a des liens", "start": 1407.24, "duration": 5.76}, {"text": "et l'Albanie accueille donc des migrants", "start": 1409.039, "duration": 6.24}, {"text": "en l'occurrence il y en avait 16 le", "start": 1413.0, "duration": 3.919}, {"text": "premier bateau il y avait 16 migrants", "start": 1415.279, "duration": 3.4}, {"text": "venus de Syrie mais dans deux enclaves", "start": 1416.919, "duration": 3.76}, {"text": "on peut dire dans dans des enclaves", "start": 1418.679, "duration": 4.12}, {"text": "comme l'a dit maconur c'est \u00e7a n'est", "start": 1420.679, "duration": 4.281}, {"text": "plus l'Albanie c'est c'est une petite", "start": 1422.799, "duration": 5.561}, {"text": "enclave sur laquelle r\u00e8gne dit-on la loi", "start": 1424.96, "duration": 5.199}, {"text": "italienne mais en m\u00eame temps ils ne sont", "start": 1428.36, "duration": 2.96}, {"text": "pas en Italie donc ils n'ont pas", "start": 1430.159, "duration": 2.681}, {"text": "exactement les m\u00eames", "start": 1431.32, "duration": 3.479}, {"text": "garanties\u00e9 on parle bien de ces migrants", "start": 1432.84, "duration": 3.88}, {"text": "notamment qu'on secoure dans dans dans", "start": 1434.799, "duration": 4.921}, {"text": "ces bateaux M\u00e9diterran\u00e9e qui veulent", "start": 1436.72, "duration": 5.48}, {"text": "aller en Italie qui sont avant d'arriver", "start": 1439.72, "duration": 4.0}, {"text": "sur les c\u00f4tes italiennes envoy\u00e9s en", "start": 1442.2, "duration": 3.2}, {"text": "Albanie dans des camps de r\u00e9tention donc", "start": 1443.72, "duration": 2.92}, {"text": "o\u00f9 on va", "start": 1445.4, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9tudier dosier fait en fait si vous", "start": 1446.64, "duration": 4.36}, {"text": "voulez il y a cette cette id\u00e9e de", "start": 1448.64, "duration": 4.88}, {"text": "traiter les demandes hors de l'Union", "start": 1451.0, "duration": 4.0}, {"text": "Europ\u00e9enne peut prendre beaucoup de", "start": 1453.52, "duration": 4.12}, {"text": "formes euh le Royaume-Uni qui n'est plus", "start": 1455.0, "duration": 4.48}, {"text": "dans l'Union europ\u00e9enne mais qui avait", "start": 1457.64, "duration": 4.12}, {"text": "aussi un projet avec le Rwanda voyez", "start": 1459.48, "duration": 4.72}, {"text": "cette c\u00e9 c'\u00e9tait aussi pour les pour les", "start": 1461.76, "duration": 4.919}, {"text": "expulsions c'est en AM c'est toujours la", "start": 1464.2, "duration": 3.44}, {"text": "m\u00eame logique c'est toujours la m\u00eame", "start": 1466.679, "duration": 3.48}, {"text": "logique c'est inter national VO on ne", "start": 1467.64, "duration": 4.8}, {"text": "veut pas qu'il rentre en Europe on veut", "start": 1470.159, "duration": 4.4}, {"text": "traiter ce probl\u00e8me hors du territoire", "start": 1472.44, "duration": 4.959}, {"text": "europ\u00e9en et pour certain hors d'un", "start": 1474.559, "duration": 6.36}, {"text": "certain nombre de r\u00e8gles europ\u00e9ennes et", "start": 1477.399, "duration": 6.121}, {"text": "et pardon j'ajoute une chose parce que", "start": 1480.919, "duration": 4.441}, {"text": "dans ce pacte migration il y a une chose", "start": 1483.52, "duration": 3.12}, {"text": "qui n'est pas du tout mise en \u0153uvre", "start": 1485.36, "duration": 3.6}, {"text": "c'est la solidarit\u00e9 et je reviens sur le", "start": 1486.64, "duration": 3.56}, {"text": "le passage que vous avez montr\u00e9 avec", "start": 1488.96, "duration": 2.92}, {"text": "Donald Tusk qui est int\u00e9ressant", "start": 1490.2, "duration": 3.68}, {"text": "effectivement ancien pr\u00e9sident du", "start": 1491.88, "duration": 3.88}, {"text": "Conseil europ\u00e9en c'est que on a sur", "start": 1493.88, "duration": 3.36}, {"text": "l'immigration ce qu'on a sur beaucoup", "start": 1495.76, "duration": 3.919}, {"text": "d'autres sujets c'est dire moins", "start": 1497.24, "duration": 5.64}, {"text": "d'Europe \u00e7a peut para\u00eetre paradoxal mais", "start": 1499.679, "duration": 4.961}, {"text": "tous les pays sont ensemble pour dire il", "start": 1502.88, "duration": 3.48}, {"text": "faut faire quelque chose mais chacun dit", "start": 1504.64, "duration": 4.24}, {"text": "je vais le faire \u00e0 ma mani\u00e8re on le voit", "start": 1506.36, "duration": 4.439}, {"text": "aussi sur le dossier de l'environnement", "start": 1508.88, "duration": 3.96}, {"text": "le fameux pacte vert on est d'accord", "start": 1510.799, "duration": 3.36}, {"text": "surobjectif voil\u00e0 on est d'accord", "start": 1512.84, "duration": 2.839}, {"text": "surjectif mais laissez-nous faire comme", "start": 1514.159, "duration": 4.321}, {"text": "on veut \u00e7a traduit et \u00e7a traduit la", "start": 1515.679, "duration": 4.88}, {"text": "mont\u00e9e en Europe de forces qui sont", "start": 1518.48, "duration": 4.28}, {"text": "moins pro-europ\u00e9ennes en particulier \u00e0", "start": 1520.559, "duration": 3.961}, {"text": "droite mais aussi \u00e0 gauche c'est une", "start": 1522.76, "duration": 3.639}, {"text": "tendance lourde on la voit \u00e0 l'\u0153 sur", "start": 1524.52, "duration": 3.08}, {"text": "l'immigration je pense qu'on peut l'", "start": 1526.399, "duration": 2.961}, {"text": "voir \u00e0 l'\u0153u sur sur d'autres sujets moi", "start": 1527.6, "duration": 3.319}, {"text": "j'attends d'avoir \u00e0 l'\u0153ure sur l'euro", "start": 1529.36, "duration": 3.52}, {"text": "parce que l\u00e0 \u00e7a fera vraiment tr\u00e8s mal", "start": 1530.919, "duration": 3.201}, {"text": "alors la premi\u00e8re ministre italienne", "start": 1532.88, "duration": 2.679}, {"text": "Georgia Moni elle est en tout cas assez", "start": 1534.12, "duration": 5.6}, {"text": "fi\u00e8re de son coup regardez \u00e9coutez l\u00e0 en", "start": 1535.559, "duration": 4.161}, {"text": "parler l'Italie a montr\u00e9 le bon exemple", "start": 1539.919, "duration": 4.801}, {"text": "en signant le protocole Italie Albanie", "start": 1542.559, "duration": 3.641}, {"text": "pour traiter les demandes d'asile sur le", "start": 1544.72, "duration": 3.319}, {"text": "territoire albanais mais sous la", "start": 1546.2, "duration": 4.24}, {"text": "juridiction italienne et europ\u00e9enne les", "start": 1548.039, "duration": 3.88}, {"text": "deux centres pr\u00e9vus par le protocole", "start": 1550.44, "duration": 4.2}, {"text": "sont d\u00e9sormais pr\u00eat et op\u00e9rationnel", "start": 1551.919, "duration": 4.681}, {"text": "c'est une voix nouvelle courageuse", "start": 1554.64, "duration": 4.48}, {"text": "in\u00e9dite mais qui refl\u00e8te parfaitement", "start": 1556.6, "duration": 4.52}, {"text": "l'esprit europ\u00e9en et qui est en r\u00e8gle", "start": 1559.12, "duration": 4.2}, {"text": "pour \u00eatre entreprise aussi par d'autres", "start": 1561.12, "duration": 5.32}, {"text": "pays en dehors de l'UE alors Magalie la", "start": 1563.32, "duration": 5.52}, {"text": "Fourcade Georgia Meloni et dit les", "start": 1566.44, "duration": 3.599}, {"text": "demandes d'asile sur le territoire", "start": 1568.84, "duration": 3.4}, {"text": "albanais mais sous juridiction italienne", "start": 1570.039, "duration": 4.24}, {"text": "et europ\u00e9enne est-ce qu'elle a raison je", "start": 1572.24, "duration": 3.4}, {"text": "vois pas comment ce serait possible on", "start": 1574.279, "duration": 3.041}, {"text": "va voir tout \u00e7a de fa\u00e7on va un moment", "start": 1575.64, "duration": 3.32}, {"text": "donn\u00e9 donner lieu \u00e0 contentieux hein", "start": 1577.32, "duration": 3.12}, {"text": "c'est c'est \u00e7a le la r\u00e8gle de la", "start": 1578.96, "duration": 3.64}, {"text": "pr\u00e9\u00e9minence du droit donc on verra bien", "start": 1580.44, "duration": 3.4}, {"text": "il y aura une juridiction ce sera", "start": 1582.6, "duration": 2.52}, {"text": "peut-\u00eatre la Cour de justice de l'Union", "start": 1583.84, "duration": 2.52}, {"text": "europ\u00e9enne la Cour europ\u00e9enne des droits", "start": 1585.12, "duration": 3.64}, {"text": "de l'homme ou tout simplement les cours", "start": 1586.36, "duration": 4.679}, {"text": "supr\u00eames italiennes qui vont trancher", "start": 1588.76, "duration": 3.84}, {"text": "cette question je vois pas tellement", "start": 1591.039, "duration": 3.041}, {"text": "comment \u00e7a pourrait", "start": 1592.6, "duration": 5.079}, {"text": "\u00eatre conforme \u00e0 notre cadre juridique", "start": 1594.08, "duration": 7.0}, {"text": "l'asile il y a deux grands sujets c'est", "start": 1597.679, "duration": 5.72}, {"text": "le droit inconditionnel avir sa demande", "start": 1601.08, "duration": 4.04}, {"text": "examiner in concretto regarde sa", "start": 1603.399, "duration": 4.961}, {"text": "situation de r\u00e9fugi\u00e9 or l\u00e0 en fait on", "start": 1605.12, "duration": 5.679}, {"text": "regarde inabstracto donc pardon pour le", "start": 1608.36, "duration": 4.08}, {"text": "non mais il faut fa expliquer la", "start": 1610.799, "duration": 3.88}, {"text": "diff\u00e9rence on regarde d'o\u00f9 viennent les", "start": 1612.44, "duration": 5.44}, {"text": "gens et en gros on traite dans un de", "start": 1614.679, "duration": 4.081}, {"text": "mani\u00e8re", "start": 1617.88, "duration": 3.399}, {"text": "abstraite les situations pour que leurs", "start": 1618.76, "duration": 4.12}, {"text": "dossierers individuellement seront pas", "start": 1621.279, "duration": 4.041}, {"text": "pris en cause de la m\u00eame mani\u00e8re", "start": 1622.88, "duration": 4.64}, {"text": "que que l'ASY c'est deux choses c'est", "start": 1625.32, "duration": 4.079}, {"text": "d'abord le droit inconditionnel \u00e0", "start": 1627.52, "duration": 4.039}, {"text": "pouvoir d\u00e9poser sa demande et ensuite le", "start": 1629.399, "duration": 3.801}, {"text": "droit \u00e0 des conditions d\u00e9centes pendant", "start": 1631.559, "duration": 4.081}, {"text": "que la demande est examiner et ces", "start": 1633.2, "duration": 3.68}, {"text": "territoires qui sont en dehors de", "start": 1635.64, "duration": 3.68}, {"text": "l'Union Europ\u00e9enne non soumis \u00e0 notre \u00e0", "start": 1636.88, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e0 nos r\u00e8gles de droits fondamentaux on", "start": 1639.32, "duration": 4.16}, {"text": "peut se demander comment on pourrait", "start": 1641.279, "duration": 3.921}, {"text": "avoir des conditions d\u00e9centes et puis", "start": 1643.48, "duration": 3.559}, {"text": "surtout \u00e7a change le paradigme puisque", "start": 1645.2, "duration": 3.8}, {"text": "dans le pacte asile immigr il y a l'id\u00e9e", "start": 1647.039, "duration": 4.481}, {"text": "de pourcentage si vous avez 20 % de", "start": 1649.0, "duration": 5.12}, {"text": "chance seulement d'avoir votre votre", "start": 1651.52, "duration": 4.8}, {"text": "droit d'asile reconnu votre statut de", "start": 1654.12, "duration": 4.919}, {"text": "r\u00e9fugi reconnu alors vous pouvez vous", "start": 1656.32, "duration": 4.4}, {"text": "pouvez avoir un examen tr\u00e8s complet", "start": 1659.039, "duration": 4.041}, {"text": "sinon vous avez un examen rapide et il y", "start": 1660.72, "duration": 3.72}, {"text": "a des proc\u00e9dures d'expulsion qui sont", "start": 1663.08, "duration": 2.88}, {"text": "beaucoup plus rapides et donc \u00e7a c'est", "start": 1664.44, "duration": 4.2}, {"text": "tr\u00e8s attentatoire \u00e7a change le paradigme", "start": 1665.96, "duration": 4.4}, {"text": "il y a un petit point sur l'Albanie et", "start": 1668.64, "duration": 3.039}, {"text": "c'est une question que je vous pose que", "start": 1670.36, "duration": 2.559}, {"text": "je trouve int\u00e9ressante c'est que", "start": 1671.679, "duration": 3.48}, {"text": "l'Italie en nouant cet accord a donn\u00e9", "start": 1672.919, "duration": 4.841}, {"text": "beaucoup d'argent \u00e0 l'Albanie pour cet", "start": 1675.159, "duration": 5.52}, {"text": "accord je crois plus de 160 millions de", "start": 1677.76, "duration": 5.2}, {"text": "de d'euros si je ne me trompe pas et", "start": 1680.679, "duration": 3.681}, {"text": "deuxi\u00e8me point ce qui est int\u00e9ressant", "start": 1682.96, "duration": 2.92}, {"text": "c'est de voir la relation que l'Albanie", "start": 1684.36, "duration": 3.0}, {"text": "entretient avec l'Union europ\u00e9enne parce", "start": 1685.88, "duration": 3.279}, {"text": "que je crois que tr\u00e8s r\u00e9cemment c'est", "start": 1687.36, "duration": 3.319}, {"text": "m\u00eame ces derniers jours elle est rentr\u00e9", "start": 1689.159, "duration": 3.201}, {"text": "dans un processus d'int\u00e9gration dans", "start": 1690.679, "duration": 3.6}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne et donc il y a l\u00e0 des", "start": 1692.36, "duration": 3.84}, {"text": "tas d'\u00e9l\u00e9ments qui qui qui qui nous", "start": 1694.279, "duration": 3.721}, {"text": "permettent de regarder les choses avec", "start": 1696.2, "duration": 3.92}, {"text": "un int\u00e9r\u00eat accru alors vous faisz", "start": 1698.0, "duration": 3.84}, {"text": "allusion \u00e0 un probl\u00e8me juridique qui", "start": 1700.12, "duration": 4.52}, {"text": "aexos\u00e9 avec des contentieux Vous Sophie", "start": 1701.84, "duration": 4.24}, {"text": "un probl\u00e8me \u00e9conomique d'une certaine", "start": 1704.64, "duration": 3.0}, {"text": "fa\u00e7on parce que tout \u00e7a co\u00fbte de", "start": 1706.08, "duration": 4.92}, {"text": "l'argent est-ce qu'il y a pas Rachel un", "start": 1707.64, "duration": 4.72}, {"text": "un un probl\u00e8me j'allais dire", "start": 1711.0, "duration": 4.24}, {"text": "philosophique ou \u00e9thique c'est\u00e0d quand", "start": 1712.36, "duration": 4.559}, {"text": "l'humanit\u00e9 riche et d\u00e9rang\u00e9 par", "start": 1715.24, "duration": 3.439}, {"text": "l'humanit\u00e9 pauvre et bien elle d\u00e9cide de", "start": 1716.919, "duration": 4.041}, {"text": "se d\u00e9barrasser de l'humanit\u00e9 pauvre en", "start": 1718.679, "duration": 4.041}, {"text": "la sous-traitant \u00e0 d'autres pays pauvres", "start": 1720.96, "duration": 3.16}, {"text": "par exemple est-ce que philosophiquement", "start": 1722.72, "duration": 3.12}, {"text": "\u00e9thiquement c'est pas \u00e7a qui se passe", "start": 1724.12, "duration": 4.2}, {"text": "alors je reprendrai pas \u00e0 mon compte vos", "start": 1725.84, "duration": 5.839}, {"text": "mots l'humanit\u00e9 riche l'humanit\u00e9 pauvre", "start": 1728.32, "duration": 5.32}, {"text": "je crois que justement pour d\u00e9passionner", "start": 1731.679, "duration": 3.921}, {"text": "le d\u00e9bat il faut il faut sortir c'est", "start": 1733.64, "duration": 5.84}, {"text": "rarement des riches qui viennent", "start": 1735.6, "duration": 3.88}, {"text": "mais ce n'est pas sous pr\u00e9texte que les", "start": 1740.44, "duration": 5.32}, {"text": "gens sont plus pauvres que euh de facto", "start": 1741.96, "duration": 7.4}, {"text": "ils ont droit \u00e0 un titre de s\u00e9jour ou au", "start": 1745.76, "duration": 5.88}, {"text": "statut de r\u00e9fugi\u00e9 l\u00e0 l\u00e0 l\u00e0 je pense", "start": 1749.36, "duration": 3.559}, {"text": "qu'il faut faire attention et et pas", "start": 1751.64, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9tourner justement au nom justement du", "start": 1752.919, "duration": 4.161}, {"text": "droit d'asile qui est extr\u00eamement", "start": 1755.32, "duration": 3.079}, {"text": "important on l'a dit ou de la protection", "start": 1757.08, "duration": 3.0}, {"text": "temporaire ensuite et et de toutes les", "start": 1758.399, "duration": 3.361}, {"text": "autres protections qui qui sont n\u00e9es", "start": 1760.08, "duration": 3.52}, {"text": "subsidiaires c'est qu'il faut faire", "start": 1761.76, "duration": 3.639}, {"text": "attention justement tout \u00e7a r\u00e9pond \u00e0 des", "start": 1763.6, "duration": 3.64}, {"text": "crit\u00e8res et c'est pas simplement parce", "start": 1765.399, "duration": 3.64}, {"text": "que une", "start": 1767.24, "duration": 5.0}, {"text": "viendrait d'un pays plus pauvre que ben", "start": 1769.039, "duration": 4.76}, {"text": "justement il faudrait que le pays plus", "start": 1772.24, "duration": 3.72}, {"text": "riche l'accueille enfin l\u00e0 l\u00e0 si vous", "start": 1773.799, "duration": 4.36}, {"text": "voulez pourquoi pas mais mais c'est une", "start": 1775.96, "duration": 5.04}, {"text": "vision qui mais non non je comprends", "start": 1778.159, "duration": 3.841}, {"text": "tr\u00e8s bien ce que vous dites mais", "start": 1781.0, "duration": 2.32}, {"text": "globalement si on regarde les grandes", "start": 1782.0, "duration": 2.96}, {"text": "masses c'est un peu quand m\u00eame les", "start": 1783.32, "duration": 3.0}, {"text": "l'humanit\u00e9 pauvre qui vient dans les", "start": 1784.96, "duration": 3.48}, {"text": "pays plus riches donc alors pour des", "start": 1786.32, "duration": 3.56}, {"text": "raisons d'asile \u00e7a c'est tr\u00e8s encadr\u00e9", "start": 1788.44, "duration": 2.719}, {"text": "l'asile mais globalement les mouvements", "start": 1789.88, "duration": 3.159}, {"text": "migratoires c'est a des raisons", "start": 1791.159, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e9conomiques bien s\u00fbr alors soit on dit", "start": 1793.039, "duration": 4.401}, {"text": "ENF c'est la formule de de didsk", "start": 1795.2, "duration": 3.44}, {"text": "l'auteur de", "start": 1797.44, "duration": 3.28}, {"text": "le Grand D\u00e9rangement le le directeur de", "start": 1798.64, "duration": 4.399}, {"text": "de l'OFI c'est la projection \u00e0 ce", "start": 1800.72, "duration": 3.76}, {"text": "moment-l\u00e0 en fait nos mouvements", "start": 1803.039, "duration": 2.721}, {"text": "migratoires c'est la projection du chaos", "start": 1804.48, "duration": 5.0}, {"text": "du monde et en effet c'est le probl\u00e8me", "start": 1805.76, "duration": 5.12}, {"text": "en tout cas qui se pose aujourd'hui", "start": 1809.48, "duration": 3.6}, {"text": "c'est comment \u00eatre \u00e0 la", "start": 1810.88, "duration": 5.2}, {"text": "hauteur de ce qui arrive chez nous et", "start": 1813.08, "duration": 4.24}, {"text": "qu'est-ce que l'on peut parce que c'est", "start": 1816.08, "duration": 2.64}, {"text": "\u00e7a le politique le politique c'est", "start": 1817.32, "duration": 3.12}, {"text": "qu'est-ce que l'on peut concr\u00e8tement et", "start": 1818.72, "duration": 3.559}, {"text": "\u00eatre \u00e0 la hauteur pour ne pas non plus", "start": 1820.44, "duration": 3.56}, {"text": "s'engager au nom d'un humanitaire", "start": 1822.279, "duration": 3.24}, {"text": "c'estvoir les moyens aussi de son", "start": 1824.0, "duration": 3.519}, {"text": "accueil c'est est-ce qu'on peut et si on", "start": 1825.519, "duration": 3.64}, {"text": "ne peut pas ne pas promettre non plus", "start": 1827.519, "duration": 2.76}, {"text": "parce qu'ensuite ce sont des parcours", "start": 1829.159, "duration": 3.041}, {"text": "d'errance qui sont absolument terribles", "start": 1830.279, "duration": 3.721}, {"text": "ce sont des gens dublin\u00e9s enfin sans", "start": 1832.2, "duration": 3.359}, {"text": "rentrer dans dans des d\u00e9tails mais qui", "start": 1834.0, "duration": 3.48}, {"text": "aent de pays en pays et des pays qui", "start": 1835.559, "duration": 3.36}, {"text": "sont incapables de les prendre en charge", "start": 1837.48, "duration": 3.199}, {"text": "parce que sur le plan du logement sur le", "start": 1838.919, "duration": 4.721}, {"text": "plan de la sant\u00e9 sur le plan de la", "start": 1840.679, "duration": 5.081}, {"text": "voil\u00e0 et bien et bien c'est c'est c'est", "start": 1843.64, "duration": 3.399}, {"text": "tr\u00e8s difficile de leur apporter quelque", "start": 1845.76, "duration": 2.399}, {"text": "chose donc je pense qu'il faut", "start": 1847.039, "duration": 3.321}, {"text": "d\u00e9passionner le d\u00e9bat et et ne pas non", "start": 1848.159, "duration": 3.36}, {"text": "plus parce que c'est une vision quand", "start": 1850.36, "duration": 3.4}, {"text": "m\u00eame qui n\u00e9ocolonialiste ou paternaliste", "start": 1851.519, "duration": 4.28}, {"text": "pensez que de toute fa\u00e7on le seul avenir", "start": 1853.76, "duration": 3.72}, {"text": "pour les pays du Sud serait les pays du", "start": 1855.799, "duration": 3.401}, {"text": "Nord c'est quand m\u00eame assez particulier", "start": 1857.48, "duration": 3.199}, {"text": "comme vision peut-\u00eatre qu'ussi on peut", "start": 1859.2, "duration": 4.439}, {"text": "penser non non c'est pas un que je mais", "start": 1860.679, "duration": 4.161}, {"text": "mais parce qu'on l'entend on l'entend", "start": 1863.639, "duration": 3.241}, {"text": "chez certains associations l'avenir peut", "start": 1864.84, "duration": 3.559}, {"text": "\u00eatre aussi possible ailleurs pour ces", "start": 1866.88, "duration": 4.399}, {"text": "pays il y a il y a il y a sans sans vous", "start": 1868.399, "duration": 4.321}, {"text": "contredire mais il y a il y a du", "start": 1871.279, "duration": 4.721}, {"text": "n\u00e9ocolonialisme aussi dans le rejet des", "start": 1872.72, "duration": 5.24}, {"text": "demandes des demandeurs d'asile ou des", "start": 1876.0, "duration": 4.36}, {"text": "migrants quand l'Italie les renvoie en", "start": 1877.96, "duration": 3.92}, {"text": "Tunisie quand l'Espagne les renvoie au", "start": 1880.36, "duration": 4.559}, {"text": "Maroc euh de voir aussi quand m\u00eame cela", "start": 1881.88, "duration": 5.0}, {"text": "comme souvent donc avec des pays avec", "start": 1884.919, "duration": 3.081}, {"text": "lesquels ils avaient des liens", "start": 1886.88, "duration": 3.08}, {"text": "historique bon la France et l'Alg\u00e9rie je", "start": 1888.0, "duration": 3.679}, {"text": "pense que \u00e7a marchera pas dans les la", "start": 1889.96, "duration": 2.839}, {"text": "p\u00e9riode", "start": 1891.679, "duration": 3.441}, {"text": "actuelle mais voil\u00e0 donc il y a aussi du", "start": 1892.799, "duration": 4.321}, {"text": "n\u00e9ocolonialisme dans cette attitude", "start": 1895.12, "duration": 3.039}, {"text": "juste Francis brochet est-ce que", "start": 1897.12, "duration": 3.32}, {"text": "l'exemple italien peut faire des petits", "start": 1898.159, "duration": 3.801}, {"text": "je crois qu'en mai il y a une quinzaine", "start": 1900.44, "duration": 3.76}, {"text": "de pays derri\u00e8re emmen\u00e9 par le Danemark", "start": 1901.96, "duration": 4.199}, {"text": "d'ailleurs qui ont demand\u00e9 sur cette", "start": 1904.2, "duration": 3.319}, {"text": "question de l'examen des demandes", "start": 1906.159, "duration": 3.041}, {"text": "d'asile qu'on qu'on joue la carte de", "start": 1907.519, "duration": 2.88}, {"text": "l'externalisation est-ce qu'ils en ont", "start": 1909.2, "duration": 2.839}, {"text": "parl\u00e9 au Conseil europ\u00e9en aujourd'hui", "start": 1910.399, "duration": 3.721}, {"text": "alors ils vont aujourd'hui au Conseil", "start": 1912.039, "duration": 3.921}, {"text": "europ\u00e9en c'est assez \u00e9tonnant l\u00e0 j'ai", "start": 1914.12, "duration": 4.12}, {"text": "j'ai gr\u00e2ce \u00e0 faut que je dise gr\u00e2ce au", "start": 1915.96, "duration": 5.559}, {"text": "confr\u00e8re de politico j'ai le les les les", "start": 1918.24, "duration": 8.0}, {"text": "les conclusion politic me politique tr\u00e8s", "start": 1921.519, "duration": 7.64}, {"text": "bien les conclusions provisoires elles", "start": 1926.24, "duration": 4.64}, {"text": "sont d'autant plus provisoires que vous", "start": 1929.159, "duration": 3.681}, {"text": "voyez \u00e7a fait beaucoup de pages et il y", "start": 1930.88, "duration": 4.48}, {"text": "a deux pages qui sont consacr\u00e9 \u00e0 \u00e0", "start": 1932.84, "duration": 4.839}, {"text": "l'immigration et elles sont entre", "start": 1935.36, "duration": 4.039}, {"text": "parenth\u00e8ses voyez c'est marqu\u00e9 c'est en", "start": 1937.679, "duration": 3.281}, {"text": "anglais je suis d\u00e9sol\u00e9 les les", "start": 1939.399, "duration": 2.64}, {"text": "brouillons sont toujours en anglais il y", "start": 1940.96, "duration": 3.079}, {"text": "a marqu\u00e9 migration puis il y a une", "start": 1942.039, "duration": 4.041}, {"text": "parenth\u00e8se qui commence l\u00e0 qui finit l\u00e0", "start": 1944.039, "duration": 4.64}, {"text": "parce qu'en fait on ne sait pas si les", "start": 1946.08, "duration": 4.36}, {"text": "27 vont se mettre d'accord sur un", "start": 1948.679, "duration": 4.12}, {"text": "minimum de texte en tout cas ce qu'on", "start": 1950.44, "duration": 3.44}, {"text": "sait c'est que c'estes 15 pays il", "start": 1952.799, "duration": 3.521}, {"text": "avaient \u00e9crit une lettre sous les gites", "start": 1953.88, "duration": 4.12}, {"text": "du Danemark pour dire c'est c'est ce", "start": 1956.32, "duration": 3.359}, {"text": "qu'on veut faire au fond et puis il y a", "start": 1958.0, "duration": 3.72}, {"text": "m\u00eame une r\u00e9union avant le conseil pour", "start": 1959.679, "duration": 3.521}, {"text": "faire un peu pression autour de Madame", "start": 1961.72, "duration": 3.28}, {"text": "m\u00e9lonie et vous avez raison de citer", "start": 1963.2, "duration": 4.599}, {"text": "madame m\u00e9lonie elle est clairement en", "start": 1965.0, "duration": 5.559}, {"text": "train de prendre un leadership pas le", "start": 1967.799, "duration": 4.401}, {"text": "leadership \u00e7a d\u00e9pend des question mais", "start": 1970.559, "duration": 4.441}, {"text": "un leadership en Europe sur un vide le", "start": 1972.2, "duration": 4.959}, {"text": "vide c'est la France et l'Allemagne", "start": 1975.0, "duration": 4.2}, {"text": "alors sujet sur la table une fois qu'on", "start": 1977.159, "duration": 4.921}, {"text": "a exter qu'on aurait externalis\u00e9 les", "start": 1979.2, "duration": 4.64}, {"text": "demandes d'asile si on suit cet exemple", "start": 1982.08, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e0 il y a des il y a des gouvernements", "start": 1983.84, "duration": 3.88}, {"text": "qui veulent aller plus loin et et qui", "start": 1986.08, "duration": 3.28}, {"text": "veulent faciliter les expulsions de", "start": 1987.72, "duration": 3.839}, {"text": "migrants en situation irr\u00e9guli\u00e8re l\u00e0", "start": 1989.36, "duration": 4.76}, {"text": "aussi en les renvoyant dans des pays 10", "start": 1991.559, "duration": 4.24}, {"text": "tiers c'est ce que propose par exemple", "start": 1994.12, "duration": 4.159}, {"text": "Ursula van derleyen elle-m\u00eame dans dans", "start": 1995.799, "duration": 3.801}, {"text": "sa lettre lundi soir elle a dit que", "start": 1998.279, "duration": 3.52}, {"text": "moins de 20 % des d\u00e9cisions d'expulsion", "start": 1999.6, "duration": 4.24}, {"text": "sont suivi d' faits euh sur l'Union", "start": 2001.799, "duration": 3.48}, {"text": "europ\u00e9enne et que on pouvait peut-\u00eatre", "start": 2003.84, "duration": 3.24}, {"text": "imaginer des syst\u00e8mes de hub on va y", "start": 2005.279, "duration": 3.36}, {"text": "venir d'abord je voudrais comprendre", "start": 2007.08, "duration": 3.199}, {"text": "pourquoi 20 % seulement des d\u00e9cisions", "start": 2008.639, "duration": 3.4}, {"text": "d'expulsion sont suivi des fait mag la", "start": 2010.279, "duration": 3.36}, {"text": "c'est l\u00e0 o on voit \u00e0 quel point la", "start": 2012.039, "duration": 3.24}, {"text": "question migratoire est une politique \u00e0", "start": 2013.639, "duration": 3.841}, {"text": "chaque fois tr\u00e8s interminist\u00e9rielle les", "start": 2015.279, "duration": 3.88}, {"text": "\u00c9tats et et donc qui qui traversent", "start": 2017.48, "duration": 3.559}, {"text": "compl\u00e8tement l'Europe on ne peut pas", "start": 2019.159, "duration": 4.041}, {"text": "sans une diplomatie sans avoir une", "start": 2021.039, "duration": 4.161}, {"text": "approche de gouvernance avec les", "start": 2023.2, "duration": 4.56}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s d'origine les soci\u00e9t\u00e9s", "start": 2025.2, "duration": 4.439}, {"text": "d'accueil et les migrants eux-m\u00eames il", "start": 2027.76, "duration": 4.039}, {"text": "faut absolument voir ces trois acteurs", "start": 2029.639, "duration": 3.561}, {"text": "ensemble or aujourd'hui c'est absolument", "start": 2031.799, "duration": 3.12}, {"text": "absent du d\u00e9bat public cette id\u00e9e de", "start": 2033.2, "duration": 4.0}, {"text": "gouvernance autour de ces trois acteurs", "start": 2034.919, "duration": 4.681}, {"text": "on peut pas renvoyer des gens quand il y", "start": 2037.2, "duration": 3.959}, {"text": "a pas de laisser passer consulaire", "start": 2039.6, "duration": 3.24}, {"text": "autrement dit quand les pays d'origine", "start": 2041.159, "duration": 3.721}, {"text": "ne veulent pas les accueillir ex alors", "start": 2042.84, "duration": 4.079}, {"text": "il peut y avoir des raisons du li\u00e9 \u00e0 la", "start": 2044.88, "duration": 3.999}, {"text": "guerre moi j'\u00e9tais tr\u00e8s choqu\u00e9 que", "start": 2046.919, "duration": 4.521}, {"text": "l'Allemagne renvoie des AF des Afghans", "start": 2048.879, "duration": 3.76}, {"text": "vous imaginez sin nous on renvoyit des", "start": 2051.44, "duration": 4.719}, {"text": "femmes afghanes enfin voil\u00e0 ou des", "start": 2052.639, "duration": 5.96}, {"text": "Syriens ensuite il y a des questions", "start": 2056.159, "duration": 3.92}, {"text": "li\u00e9es au fait que on peut avoir des", "start": 2058.599, "duration": 2.8}, {"text": "mesures d'\u00e9loignement comme en France", "start": 2060.079, "duration": 3.0}, {"text": "qui sont distribu\u00e9 \u00e0 tour de bras sans", "start": 2061.399, "duration": 3.0}, {"text": "examen v\u00e9ritable des situations donc il", "start": 2063.079, "duration": 2.52}, {"text": "y a des gens qui sont inexpulsable par", "start": 2064.399, "duration": 2.96}, {"text": "exemple les \u00e9trangers Parents d'Enfants", "start": 2065.599, "duration": 3.721}, {"text": "en France France fran\u00e7ais qui sont", "start": 2067.359, "duration": 3.641}, {"text": "scolaris\u00e9s et cetera on pourra pas les", "start": 2069.32, "duration": 3.44}, {"text": "expulser donc \u00e7a ne sert \u00e0 rien de les", "start": 2071.0, "duration": 3.879}, {"text": "fragiliser les pr\u00e9cariser alors qu'ils", "start": 2072.76, "duration": 4.04}, {"text": "sont inexpulsables et puis il y a aussi", "start": 2074.879, "duration": 4.081}, {"text": "tous les pays qui n refusent de de", "start": 2076.8, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9cup\u00e9rer leurs nationaux et \u00e7a c'est un", "start": 2078.96, "duration": 3.879}, {"text": "probl\u00e8me diplomatique et c'est pour \u00e7a", "start": 2081.28, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il faut travailler \u00e9troitement avec", "start": 2082.839, "duration": 4.921}, {"text": "les soci\u00e9t\u00e9s enfin les \u00c9tats et les", "start": 2084.96, "duration": 5.28}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9s d'origine et on le fait pas et", "start": 2087.76, "duration": 3.399}, {"text": "m\u00eame entre les \u00c9tats-membres parce", "start": 2090.24, "duration": 2.8}, {"text": "queurula ven a dit il faudrait aussi une", "start": 2091.159, "duration": 3.52}, {"text": "reconnaissance mutuelle des d\u00e9cisions", "start": 2093.04, "duration": 4.28}, {"text": "prises par tel ou tel \u00e9tatmembre il pour", "start": 2094.679, "duration": 4.68}, {"text": "s que les migrants dit-elle objet d'une", "start": 2097.32, "duration": 3.4}, {"text": "d\u00e9cision de retour dans un pays puissent", "start": 2099.359, "duration": 3.24}, {"text": "pas aller utiliser les lacunes du", "start": 2100.72, "duration": 3.399}, {"text": "syst\u00e8me pour \u00e9viter ce retour ailleurs", "start": 2102.599, "duration": 3.201}, {"text": "c'est le cas aujourd'hui Franou", "start": 2104.119, "duration": 3.761}, {"text": "clairement il y a des quand on est vis\u00e9", "start": 2105.8, "duration": 3.319}, {"text": "par une mesure d'expulsion dans un pays", "start": 2107.88, "duration": 3.199}, {"text": "de l'Union et qu'on est migrantur a", "start": 2109.119, "duration": 3.601}, {"text": "parl\u00e9 des dublin\u00e9s c'est migrants qui", "start": 2111.079, "duration": 3.801}, {"text": "passent d'un pays \u00e0 l'autre et et repose", "start": 2112.72, "duration": 4.32}, {"text": "une demande d'asile dans chaque pays \u00e7a", "start": 2114.88, "duration": 4.239}, {"text": "peut marcher parce que la communication", "start": 2117.04, "duration": 4.24}, {"text": "entre les les syst\u00e8mes juridiques", "start": 2119.119, "duration": 5.521}, {"text": "policier est vraiment pas excellente", "start": 2121.28, "duration": 5.36}, {"text": "mais apr\u00e8s il y a des conceptions", "start": 2124.64, "duration": 3.8}, {"text": "diff\u00e9rentes exemple afgan est", "start": 2126.64, "duration": 4.12}, {"text": "int\u00e9ressant parce que Olaf Scholz il est", "start": 2128.44, "duration": 4.0}, {"text": "all\u00e9 r\u00e9cemment en Asie centrale en", "start": 2130.76, "duration": 4.56}, {"text": "oub\u00e9kistan en particulier euh pour", "start": 2132.44, "duration": 5.0}, {"text": "proposer \u00e0 des jeunes oubc de venir", "start": 2135.32, "duration": 3.32}, {"text": "travailler en Allemagne mais dans le", "start": 2137.44, "duration": 3.08}, {"text": "m\u00eame temps il avait une autre demande", "start": 2138.64, "duration": 3.52}, {"text": "c'est que l'Allemagne n'a pas de rapport", "start": 2140.52, "duration": 4.24}, {"text": "diplomatique avec l'Afghanistan et et il", "start": 2142.16, "duration": 5.0}, {"text": "a demand\u00e9 \u00e0 l'oubkistan de l'aider \u00e0", "start": 2144.76, "duration": 6.0}, {"text": "renvoyer je crois 13000 ou 19000 afghans", "start": 2147.16, "duration": 5.959}, {"text": "en Afghanistan et puis dans cette id\u00e9e", "start": 2150.76, "duration": 4.48}, {"text": "des pays s\u00fbrs vous avez une d\u00e9claration", "start": 2153.119, "duration": 4.96}, {"text": "absolument sid\u00e9rante aujourd'hui du du", "start": 2155.24, "duration": 4.599}, {"text": "Premier ministre autrichien qui est", "start": 2158.079, "duration": 4.801}, {"text": "quelqu'un de centre- droit du PPE euh", "start": 2159.839, "duration": 5.121}, {"text": "qui a expliqu\u00e9 que apr\u00e8s tout la Syrie", "start": 2162.88, "duration": 4.719}, {"text": "c'est un pays s\u00fbr si on compare au Liban", "start": 2164.96, "duration": 4.28}, {"text": "c'est un pays s\u00fbr alors on rappelle que", "start": 2167.599, "duration": 3.961}, {"text": "un pays stable est s\u00fbr en gros un pays", "start": 2169.24, "duration": 3.599}, {"text": "stable ben c'est pas un pays o\u00f9 c'est un", "start": 2171.56, "duration": 2.32}, {"text": "pays o\u00f9 il y a pas un conflit par", "start": 2172.839, "duration": 2.721}, {"text": "exemple il y a pas une guerre et puis un", "start": 2173.88, "duration": 4.439}, {"text": "pays s\u00fb c'est tu simplifie c'est un pays", "start": 2175.56, "duration": 4.92}, {"text": "o\u00f9 les droits fondamentaux euh sont", "start": 2178.319, "duration": 4.241}, {"text": "respect\u00e9s juste il y en a un \u00e0 qui tout", "start": 2180.48, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e7a \u00e7a donne quand m\u00eame pas mal pas mal", "start": 2182.56, "duration": 3.519}, {"text": "d'id\u00e9e que tous ces exemples inspirent", "start": 2184.4, "duration": 4.36}, {"text": "c'est Bruno rotillot \u00e9tait jeudi dernier", "start": 2186.079, "duration": 5.081}, {"text": "avec brillo le ministre de l'Int\u00e9rieur", "start": 2188.76, "duration": 3.92}, {"text": "fran\u00e7ais charg\u00e9 \u00e9videmment de la", "start": 2191.16, "duration": 3.199}, {"text": "politique migratoire il \u00e9tait jeudi", "start": 2192.68, "duration": 4.159}, {"text": "dernier avec ses homologues \u00e0 Luxembourg", "start": 2194.359, "duration": 5.681}, {"text": "regardez on est en train de converger", "start": 2196.839, "duration": 5.441}, {"text": "encore beaucoup plus entre l'ensemble", "start": 2200.04, "duration": 5.039}, {"text": "des \u00c9tats-membres pour que on puisse", "start": 2202.28, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9pondre aux souhaits de nos peuples qui", "start": 2205.079, "duration": 3.641}, {"text": "veulent \u00eatre prot\u00e9g\u00e9s des chocs", "start": 2206.92, "duration": 3.04}, {"text": "migratoires c'est la raison pour", "start": 2208.72, "duration": 4.24}, {"text": "laquelle je suis ici notamment ce matin", "start": 2209.96, "duration": 6.04}, {"text": "avec cette volont\u00e9 politique de coop\u00e9rer", "start": 2212.96, "duration": 4.32}, {"text": "dans le cadre europ\u00e9en parce que je", "start": 2216.0, "duration": 2.76}, {"text": "pense pense que seul le cadre europ\u00e9en", "start": 2217.28, "duration": 3.44}, {"text": "est \u00e0 m\u00eame de nous fournir les bonnes", "start": 2218.76, "duration": 3.92}, {"text": "solutions les bonnes protections si on", "start": 2220.72, "duration": 4.84}, {"text": "veut avoir ces ces r\u00e9ponses dites donc", "start": 2222.68, "duration": 4.639}, {"text": "Sophie il a fait sa mue europ\u00e9enne Bruno", "start": 2225.56, "duration": 3.799}, {"text": "rotillot et bien \u00e9coutez absolument", "start": 2227.319, "duration": 3.601}, {"text": "Mathieu en fait Bruno retaillot et", "start": 2229.359, "duration": 3.561}, {"text": "qu'est-ce qu'il a fait il a jet\u00e9 au feu", "start": 2230.92, "duration": 4.439}, {"text": "ses auipo souverainiste on se souvient", "start": 2232.92, "duration": 5.36}, {"text": "de son pass\u00e9 pour remtir pour rev\u00eatir", "start": 2235.359, "duration": 4.801}, {"text": "l'homme nouveau c'est\u00e0-dire le costume", "start": 2238.28, "duration": 3.88}, {"text": "de Bruxelles mais avec un tailleur un", "start": 2240.16, "duration": 4.08}, {"text": "peu nouveau il a fait donc sa mue", "start": 2242.16, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9enne suivant en cela le mouvement", "start": 2244.24, "duration": 4.599}, {"text": "initi\u00e9 par Victor Orban mais aussi", "start": 2246.44, "duration": 5.04}, {"text": "Georgia melony l'italienne ce dernier", "start": 2248.839, "duration": 4.641}, {"text": "d'ailleurs ce dernier en l'occurrence", "start": 2251.48, "duration": 4.359}, {"text": "Victor Orban avait choisi comme devise", "start": 2253.48, "duration": 4.52}, {"text": "de la pr\u00e9sidence tournante du Conseil", "start": 2255.839, "duration": 4.201}, {"text": "make Europe great again vous m'excuserez", "start": 2258.0, "duration": 3.76}, {"text": "pour l'accent ou \u00e0 quoi \u00e7a fait penser", "start": 2260.04, "duration": 3.76}, {"text": "quand m\u00eame he absolument et il l'avait", "start": 2261.76, "duration": 4.839}, {"text": "slogan am\u00e9ricain de Donald Trump me am", "start": 2263.8, "duration": 4.799}, {"text": "great again et comme l'explique Pascal", "start": 2266.599, "duration": 4.201}, {"text": "lami l'ancien commissaire europ\u00e9en dans", "start": 2268.599, "duration": 4.48}, {"text": "un entretien passionnant qu'il avait", "start": 2270.8, "duration": 5.16}, {"text": "offert au grand continent qui est un un", "start": 2273.079, "duration": 5.601}, {"text": "un une revue en ligne ant l'\u00e9t\u00e9 et c'est", "start": 2275.96, "duration": 4.6}, {"text": "la fin du souverainisme \u00e0 la papa", "start": 2278.68, "duration": 3.52}, {"text": "c'est-\u00e0-dire le souverainisme qui disait", "start": 2280.56, "duration": 4.279}, {"text": "Abas l'Europe et vive la nation et", "start": 2282.2, "duration": 5.84}, {"text": "l'expression d\u00e9sormais d'une volont\u00e9 de", "start": 2284.839, "duration": 5.361}, {"text": "participer au pouvoir en Europe et c'est", "start": 2288.04, "duration": 3.84}, {"text": "particuli\u00e8rement notable dans le domaine", "start": 2290.2, "duration": 3.76}, {"text": "de l'immigration absolument absolument", "start": 2291.88, "duration": 3.64}, {"text": "Mathieu c'est le plus visible le plus", "start": 2293.96, "duration": 3.399}, {"text": "\u00e9tonnant le plus \u00e9vident donc et la", "start": 2295.52, "duration": 3.599}, {"text": "nouvelle loi immigration que souhaite", "start": 2297.359, "duration": 4.601}, {"text": "Bruno retaillot est un mesur\u00e9 \u00e0 l'un de", "start": 2299.119, "duration": 4.881}, {"text": "ce mouvement europ\u00e9en influenc\u00e9 par", "start": 2301.96, "duration": 4.0}, {"text": "plusieurs pays donc l'Italie la Hongrie", "start": 2304.0, "duration": 3.64}, {"text": "bien s\u00fbr mais aussi l'Autriche", "start": 2305.96, "duration": 4.0}, {"text": "l'Allemagne pouss\u00e9 par les r\u00e9sultats de", "start": 2307.64, "duration": 4.52}, {"text": "l'extr\u00eame droite la Su\u00e8de aussi et en", "start": 2309.96, "duration": 4.359}, {"text": "fait Bruno retaillot donc regarde avec", "start": 2312.16, "duration": 4.88}, {"text": "attention l'accord nou\u00e9 entre l'Italie", "start": 2314.319, "duration": 5.561}, {"text": "et l'Albanie en tout cas pour voir si il", "start": 2317.04, "duration": 4.52}, {"text": "pourrait y avoir si \u00e7a fonctionnerait", "start": 2319.88, "duration": 3.199}, {"text": "ces migrants recueillis donc dans les", "start": 2321.56, "duration": 3.84}, {"text": "eaux international avant qu'il n'arrive", "start": 2323.079, "duration": 5.121}, {"text": "sur le sol europ\u00e9en il va m\u00eame", "start": 2325.4, "duration": 5.16}, {"text": "d\u00e9velopper cette id\u00e9e ou disons prendre", "start": 2328.2, "duration": 4.879}, {"text": "pour lui-m\u00eame prendre \u00e0 son compte euh", "start": 2330.56, "duration": 4.12}, {"text": "ils sont tous en train de chercher hein", "start": 2333.079, "duration": 3.641}, {"text": "en Europe les bonnes id\u00e9es et lui aussi", "start": 2334.68, "duration": 4.84}, {"text": "et il va chercher ce que nous apprend le", "start": 2336.72, "duration": 5.24}, {"text": "quotidien l'opinion ce jeudi qu'il", "start": 2339.52, "duration": 4.28}, {"text": "pourrait chercher \u00e0 nouer donc un accord", "start": 2341.96, "duration": 4.639}, {"text": "entre la France entre des pays comme", "start": 2343.8, "duration": 5.88}, {"text": "l'Irak et le Kazakhstan et m\u00eame l'\u00c9gypte", "start": 2346.599, "duration": 5.561}, {"text": "pourit renvoyer des \u00e9trangers parce que", "start": 2349.68, "duration": 4.2}, {"text": "lui ne souhaiterait pas les renvoyer", "start": 2352.16, "duration": 3.679}, {"text": "directement en Afghanistan ou en Syrie", "start": 2353.88, "duration": 3.8}, {"text": "qui ne sont pas des pays s\u00fbrs une chose", "start": 2355.839, "duration": 4.161}, {"text": "est certaine c'est que a priori Breno", "start": 2357.68, "duration": 4.399}, {"text": "rotaillo peut en tout cas s'appuyer sur", "start": 2360.0, "duration": 3.319}, {"text": "une partie de l'opinion c'est ce que", "start": 2362.079, "duration": 3.121}, {"text": "nous dit en tout cas un sondage du", "start": 2363.319, "duration": 5.601}, {"text": "Figaro publi\u00e9 ce jeudi odoxa euh puisque", "start": 2365.2, "duration": 8.399}, {"text": "selon ce sondage 61 71 % m\u00eame des", "start": 2368.92, "duration": 6.96}, {"text": "Fran\u00e7ais jugeraient cette nouvelle loi", "start": 2373.599, "duration": 5.841}, {"text": "immigration n\u00e9cessaire et 57 % la juge", "start": 2375.88, "duration": 6.52}, {"text": "d'ors et d\u00e9j\u00e0 efficace alors on approche", "start": 2379.44, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 de la fin de ce d\u00e9bat h\u00e9las je", "start": 2382.4, "duration": 3.8}, {"text": "voudrais une question Rachel binaz pour", "start": 2384.359, "duration": 3.041}, {"text": "essayer de comprendre vous souvenez les", "start": 2386.2, "duration": 2.28}, {"text": "les les Britanniques enfin le", "start": 2387.4, "duration": 3.12}, {"text": "Royaume-Uni avait n\u00e9goci\u00e9 un accord avec", "start": 2388.48, "duration": 5.52}, {"text": "le Rwanda pour expulser en gros les les", "start": 2390.52, "duration": 5.44}, {"text": "clandestins les sans papiers dans les", "start": 2394.0, "duration": 4.76}, {"text": "pays d'origine ne ne voulait pas et puis", "start": 2395.96, "duration": 4.8}, {"text": "ils l'ont abandonn\u00e9 pourquoi \u00e7a n pas \u00e7a", "start": 2398.76, "duration": 4.48}, {"text": "n'a jamais march\u00e9 non enfin la cour", "start": 2400.76, "duration": 4.0}, {"text": "enfin il y a eu des des probl\u00e8mes en", "start": 2403.24, "duration": 3.32}, {"text": "mati\u00e8re de en mati\u00e8re de droit en fait", "start": 2404.76, "duration": 5.359}, {"text": "\u00e7a \u00e7a n'a pas pass\u00e9 le le cap de du de", "start": 2406.56, "duration": 5.72}, {"text": "leur cour supr\u00eame d'accord le prochain", "start": 2410.119, "duration": 4.681}, {"text": "gros chantier c'est la fameuse directive", "start": 2412.28, "duration": 5.28}, {"text": "retour elle date de 2008 alors elle", "start": 2414.8, "duration": 5.96}, {"text": "encadrait justement les expulsions des", "start": 2417.56, "duration": 5.36}, {"text": "des des des sans papier des des des", "start": 2420.76, "duration": 4.68}, {"text": "demandeurs d'asile d\u00e9bout\u00e9 euh \u00e0", "start": 2422.92, "duration": 4.64}, {"text": "l'\u00e9poque elle \u00e9tait vue par certaines", "start": 2425.44, "duration": 4.679}, {"text": "associations comme un texte liberticide", "start": 2427.56, "duration": 4.279}, {"text": "aujourd'hui il faut la remettre en cause", "start": 2430.119, "duration": 3.881}, {"text": "cette cette directive retour alors on va", "start": 2431.839, "duration": 3.561}, {"text": "voir elle va s\u00fbrement l'\u00eatre puisqueen", "start": 2434.0, "duration": 3.16}, {"text": "ce moment il y a une grande instabilit\u00e9", "start": 2435.4, "duration": 3.48}, {"text": "qui nuit \u00e0 l'efficacit\u00e9 d'ensemble aussi", "start": 2437.16, "duration": 3.24}, {"text": "he donc on nattend pas que vous l'avez", "start": 2438.88, "duration": 2.88}, {"text": "dit vous-m\u00eame que le pacte asile", "start": 2440.4, "duration": 3.16}, {"text": "immigration soit rentr\u00e9 en vigueur on", "start": 2441.76, "duration": 3.4}, {"text": "n'attend pas que la loi as l'immigration", "start": 2443.56, "duration": 4.08}, {"text": "qui a compl\u00e8tement explos\u00e9 le bloc", "start": 2445.16, "duration": 4.88}, {"text": "central en France soit mis en soit entr\u00e9", "start": 2447.64, "duration": 4.679}, {"text": "en vigueur puisque donc tous les d\u00e9cr", "start": 2450.04, "duration": 3.76}, {"text": "d'appliation tous les d\u00e9crets", "start": 2452.319, "duration": 3.321}, {"text": "d'application n'ont pas de voil\u00e0 n'ont", "start": 2453.8, "duration": 4.76}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 n' pas \u00e9t\u00e9", "start": 2455.64, "duration": 4.679}, {"text": "c'est 2/ers l'\u00e9quivalent des 2/ers la", "start": 2458.56, "duration": 4.24}, {"text": "Cour des comptes en janvier 2024 a", "start": 2460.319, "duration": 5.361}, {"text": "expliqu\u00e9 que en 10 ans il y avait eu 133", "start": 2462.8, "duration": 4.799}, {"text": "modifications du cadre l\u00e9gislatif", "start": 2465.68, "duration": 3.56}, {"text": "fran\u00e7ais en mati\u00e8re de lutte contre", "start": 2467.599, "duration": 3.52}, {"text": "l'immigration donc on est dans une", "start": 2469.24, "duration": 4.56}, {"text": "instabilit\u00e9 qui nuit \u00e0 capacit\u00e9s des", "start": 2471.119, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9fectures des services de police et", "start": 2473.8, "duration": 3.319}, {"text": "cetera et qui nous am\u00e8ne \u00e0 des", "start": 2475.319, "duration": 4.401}, {"text": "catastrophes comme la la la la jeune", "start": 2477.119, "duration": 4.841}, {"text": "philippine donc tout \u00e7a au lieu de", "start": 2479.72, "duration": 3.879}, {"text": "regarder de poser le bon diagnostic sur", "start": 2481.96, "duration": 3.44}, {"text": "le fait que on fait vraiment n'importe", "start": 2483.599, "duration": 4.081}, {"text": "quoi en la mati\u00e8re et que et donc aussi", "start": 2485.4, "duration": 3.48}, {"text": "de mettre les moyens l\u00e0 o\u00f9 il faut de", "start": 2487.68, "duration": 3.24}, {"text": "mettre des priorit\u00e9s on est dans une", "start": 2488.88, "duration": 4.04}, {"text": "absence de vision globale on est donc au", "start": 2490.92, "duration": 3.52}, {"text": "niveau fran\u00e7ais qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9nonc\u00e9 par la", "start": 2492.92, "duration": 3.84}, {"text": "Cour des comptes je et au niveau", "start": 2494.44, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9en on est dans une absence de", "start": 2496.76, "duration": 3.12}, {"text": "gouvernance parce qu'on est dans des", "start": 2498.68, "duration": 3.84}, {"text": "vis\u00e9s \u00e9lectoralistes juste Donald Tusk", "start": 2499.88, "duration": 4.0}, {"text": "il a des \u00e9lections pr\u00e9sidentielle en", "start": 2502.52, "duration": 3.799}, {"text": "janvier 25 et il y a le PCE le parti", "start": 2503.88, "duration": 7.08}, {"text": "justice et donc le P voil\u00e0 qui Droit et", "start": 2506.319, "duration": 7.121}, {"text": "Justice merci qui est qui le talonne et", "start": 2510.96, "duration": 4.56}, {"text": "donc il y a des enjeux qui sont \u00e9vidents", "start": 2513.44, "duration": 4.12}, {"text": "Francis brochet pour finir cette", "start": 2515.52, "duration": 3.559}, {"text": "directive retour de 2008 \u00e7a va \u00eatre le", "start": 2517.56, "duration": 4.36}, {"text": "gros chantier \u00e0 venir en Europe \u00e7a \u00e7a va", "start": 2519.079, "duration": 4.721}, {"text": "\u00eatre un des chantiers mais \u00e0 l'\u00e9vidence", "start": 2521.92, "duration": 4.76}, {"text": "l'immigration elle va rester en t\u00eate de", "start": 2523.8, "duration": 5.76}, {"text": "de liste en Europe et en France et moi", "start": 2526.68, "duration": 4.919}, {"text": "je ce que je retiens de si on peut faire", "start": 2529.56, "duration": 4.08}, {"text": "un tout petit crochet sur la France de", "start": 2531.599, "duration": 3.641}, {"text": "ce que dit Bruno retaillot vous avez", "start": 2533.64, "duration": 2.959}, {"text": "remarqu\u00e9 aujourd'hui il y a deux", "start": 2535.24, "duration": 4.119}, {"text": "dirigeants fran\u00e7ais \u00e0 \u00e0 Bruxelles il y a", "start": 2536.599, "duration": 4.121}, {"text": "\u00e9videmment Emmanuel Macron mais il y a", "start": 2539.359, "duration": 3.121}, {"text": "aussi Michel Barnier et je pense que", "start": 2540.72, "duration": 3.399}, {"text": "Michel Barnier qui \u00e9tait en visite au", "start": 2542.48, "duration": 3.359}, {"text": "sein du parti populaire EUR qui allait", "start": 2544.119, "duration": 4.681}, {"text": "voir le PPE donc qui le plus grand parti", "start": 2545.839, "duration": 5.081}, {"text": "europ\u00e9en qui a le plus de monde autour", "start": 2548.8, "duration": 4.24}, {"text": "de la table du Conseil europ\u00e9en o\u00f9", "start": 2550.92, "duration": 3.72}, {"text": "Emmanuel Macron doit se sentir un petit", "start": 2553.04, "duration": 3.44}, {"text": "peu isol\u00e9 comme lib\u00e9ral moi je suis", "start": 2554.64, "duration": 3.04}, {"text": "convaincu qu'on est pas au bout de", "start": 2556.48, "duration": 3.28}, {"text": "l'histoire de cette cohabitation qui dit", "start": 2557.68, "duration": 4.72}, {"text": "pas son nom sur l'immigration elle aura", "start": 2559.76, "duration": 4.799}, {"text": "lieu la confrontation des th\u00e8ses de", "start": 2562.4, "duration": 5.0}, {"text": "Michel Barnier Bruno rotillot ils sont", "start": 2564.559, "duration": 5.601}, {"text": "pas tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s et Emmanuel Macron et", "start": 2567.4, "duration": 4.8}, {"text": "bien merci \u00e0 tous les trois c'est d\u00e9j\u00e0", "start": 2570.16, "duration": 5.04}, {"text": "la fin de ce d\u00e9bat merci d'y avoir", "start": 2572.2, "duration": 5.879}, {"text": "particip\u00e9", "start": 2575.2, "duration": 2.879}]}