{"label": "politique", "transcript": [{"text": "tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s beau ouis surtout", "start": 2.44, "duration": 2.96}, {"text": "lorsqu'il fait beau comme \u00e7a c'est sympa", "start": 3.639, "duration": 4.361}, {"text": "super magnifique oui \u00e7a fait toujours", "start": 5.4, "duration": 4.04}, {"text": "cet effet quand on rentre au jardin du", "start": 8.0, "duration": 3.639}, {"text": "Luxembourg le Luco c'est son petit nom", "start": 9.44, "duration": 4.199}, {"text": "et m\u00eame le plus beau jardin d'Europe", "start": 11.639, "duration": 4.72}, {"text": "d'apr\u00e8s les internautes il fait 25", "start": 13.639, "duration": 5.201}, {"text": "hactares \u00e7a fait 34 terrains de football", "start": 16.359, "duration": 4.68}, {"text": "et il y a 3000 arbres des palmiers des", "start": 18.84, "duration": 4.0}, {"text": "orchid\u00e9es des arbres fruitiers c'est", "start": 21.039, "duration": 4.0}, {"text": "marie de Medicis la m\u00e8re de Louis XI qui", "start": 22.84, "duration": 4.0}, {"text": "a cr\u00e9\u00e9 ce jardin Palatin qui lui", "start": 25.039, "duration": 3.56}, {"text": "rappelait ses origines italiennes", "start": 26.84, "duration": 4.32}, {"text": "aujourd'hui il appartient au S\u00e9nat qui", "start": 28.599, "duration": 4.921}, {"text": "se charge de s'en occuper et d'assurer", "start": 31.16, "duration": 4.6}, {"text": "la s\u00e9curit\u00e9 le S\u00e9nat qui s'occupe aussi", "start": 33.52, "duration": 5.48}, {"text": "de ces fameux si\u00e8ges en m\u00e9tal entre 7 et", "start": 35.76, "duration": 5.72}, {"text": "14 kg tout de m\u00eame pour \u00e9viter qu'il ne", "start": 39.0, "duration": 5.039}, {"text": "s'envole ou ne soit vol\u00e9 et moi c'est l\u00e0", "start": 41.48, "duration": 5.88}, {"text": "que je vous laisse", "start": 44.039, "duration": 3.321}]}