{"label": "politique", "transcript": [{"text": "l'ordre du jour appelle la discussion de", "start": 0.16, "duration": 2.92}, {"text": "la proposition de loi Visante \u00e0", "start": 1.68, "duration": 3.76}, {"text": "reconna\u00eetre et \u00e0 sanctionner la", "start": 3.08, "duration": 5.279}, {"text": "discrimination", "start": 5.44, "duration": 2.919}, {"text": "capillaire la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 10.04, "duration": 3.559}, {"text": "Olivier serva rapporteur de la", "start": 12.12, "duration": 2.96}, {"text": "commission des lois constitutionnelles", "start": 13.599, "duration": 3.481}, {"text": "de la l\u00e9gislation et de l'administration", "start": 15.08, "duration": 4.68}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale de la", "start": 17.08, "duration": 2.68}, {"text": "R\u00e9publique", "start": 28.96, "duration": 3.0}, {"text": "madame la", "start": 44.76, "duration": 2.44}, {"text": "Pr\u00e9sidente", "start": 48.879, "duration": 3.0}, {"text": "merci Madame la Ministre madame la", "start": 56.559, "duration": 5.601}, {"text": "idente monsieur le pr\u00e9sident de la", "start": 60.039, "duration": 4.681}, {"text": "commission des lois mes chers coll\u00e8gues", "start": 62.16, "duration": 4.4}, {"text": "le sujet qui nous r\u00e9unit \u00e0 pr\u00e9sent peut", "start": 64.72, "duration": 5.719}, {"text": "faire sourire ou l'ess\u00e9 dubitatif voir", "start": 66.56, "duration": 6.36}, {"text": "tenter certains de limiter leur approche", "start": 70.439, "duration": 5.241}, {"text": "\u00e0 de simplistes et m\u00e9prisants jeux de", "start": 72.92, "duration": 6.04}, {"text": "mots pourtant loin d'\u00eatre accessoire ou", "start": 75.68, "duration": 5.32}, {"text": "secondaire la discrimination capillaire", "start": 78.96, "duration": 4.64}, {"text": "est une r\u00e9alit\u00e9 universelle qui peut", "start": 81.0, "duration": 5.0}, {"text": "toucher tout le monde et je vous invite", "start": 83.6, "duration": 4.159}, {"text": "\u00e0 consulter mon rapport pour y trouver", "start": 86.0, "duration": 3.96}, {"text": "un grand nombre d'\u00e9tudes fouill\u00e9es et", "start": 87.759, "duration": 5.36}, {"text": "pr\u00e9cise qui mettent cela en \u00e9vidence ces", "start": 89.96, "duration": 5.159}, {"text": "\u00e9tudes montrent qu'une femme blonde sur", "start": 93.119, "duration": 4.881}, {"text": "trois se sent oblig\u00e9e de se teindre les", "start": 95.119, "duration": 6.161}, {"text": "cheveux en brun pour avoir l'air plus", "start": 98.0, "duration": 5.32}, {"text": "cr\u00e9dible et comp\u00e9tente dans l'acc\u00e8s \u00e0", "start": 101.28, "duration": 4.0}, {"text": "des postes \u00e0", "start": 103.32, "duration": 4.479}, {"text": "responsabilit\u00e9 ces \u00e9tudes \u00e9tablissent", "start": 105.28, "duration": 5.08}, {"text": "que les personnes rousses victimes de", "start": 107.799, "duration": 4.441}, {"text": "nombreux pr\u00e9jug\u00e9s n\u00e9gatifs subissent", "start": 110.36, "duration": 5.32}, {"text": "vexation harc\u00e8lement et violence", "start": 112.24, "duration": 6.239}, {"text": "elle d\u00e9montre que les hommes chauves ont", "start": 115.68, "duration": 4.68}, {"text": "plus de difficult\u00e9s \u00e0 acc\u00e9", "start": 118.479, "duration": 4.801}, {"text": "\u00e0 l'emploi que d'autres enfin ces \u00e9tudes", "start": 120.36, "duration": 4.719}, {"text": "mettent en lumi\u00e8re toute l'ampleur des", "start": 123.28, "duration": 3.0}, {"text": "discriminations capillaires que", "start": 125.079, "duration": 3.481}, {"text": "subissent ces personnes au cheveux", "start": 126.28, "duration": 4.56}, {"text": "textur\u00e9s en particulier les femmes", "start": 128.56, "duration": 4.12}, {"text": "d'ascendance africaine ou d'origine", "start": 130.84, "duration": 5.399}, {"text": "maghr\u00e9bine ainsi une femme noire sur 5 a", "start": 132.68, "duration": 6.44}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 renvoy\u00e9 chez elle depuis son", "start": 136.239, "duration": 5.08}, {"text": "travail \u00e0 cause de ses cheveux port\u00e9s", "start": 139.12, "duration": 4.92}, {"text": "naturellement 53 % des petites filles", "start": 141.319, "duration": 5.121}, {"text": "noir de 5 ans ont subi des", "start": 144.04, "duration": 4.0}, {"text": "discriminations capillaires de l'\u00e2ge de", "start": 146.44, "duration": 4.2}, {"text": "5 ans", "start": 148.04, "duration": 4.6}, {"text": "deux femmes noires sur trois se sentent", "start": 150.64, "duration": 4.08}, {"text": "oblig\u00e9 de lisser leurs cheveux pour", "start": 152.64, "duration": 4.239}, {"text": "am\u00e9liorer leur chance d'\u00eatre embauch\u00e9 ou", "start": 154.72, "duration": 4.08}, {"text": "pour \u00eatre accept\u00e9", "start": 156.879, "duration": 4.36}, {"text": "socialement rappelons-nous \u00e0 cet \u00e9gard", "start": 158.8, "duration": 4.48}, {"text": "de Michel Obama ancienne premi\u00e8re dame", "start": 161.239, "duration": 4.761}, {"text": "qui a admis ne pas avoir os\u00e9 porter ses", "start": 163.28, "duration": 5.039}, {"text": "cheveux au naturel lorsque son mari", "start": 166.0, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9tait pr\u00e9sident de des \u00c9tats-Unis par", "start": 168.319, "duration": 4.64}, {"text": "crainte d'une r\u00e9action hostile des", "start": 170.72, "duration": 4.28}, {"text": "Am\u00e9ricains rappelons-nous des r\u00e9actions", "start": 172.959, "duration": 4.601}, {"text": "suscit\u00e9es par la coiffure de stffy Selma", "start": 175.0, "duration": 4.519}, {"text": "lors d'une \u00e9mission de Thierry Ardisson", "start": 177.56, "duration": 4.28}, {"text": "o\u00f9 des critiques dont faisait l'objet", "start": 179.519, "duration": 4.041}, {"text": "l'ancienne porte-parole du gouvernement", "start": 181.84, "duration": 5.84}, {"text": "Cbet and di \u00e0 cause de ses cheveux il ne", "start": 183.56, "duration": 5.64}, {"text": "s'agit pas l\u00e0 de stigmatiser les", "start": 187.68, "duration": 3.6}, {"text": "personnes qui se lissent les cheveux", "start": 189.2, "duration": 3.959}, {"text": "encore moins si elles le font", "start": 191.28, "duration": 4.16}, {"text": "volontairement l'objet de ce texte \u00e9tant", "start": 193.159, "duration": 4.241}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment d'assurer la libert\u00e9", "start": 195.44, "duration": 4.519}, {"text": "capillaire il s'agit ici de d\u00e9noncer une", "start": 197.4, "duration": 4.28}, {"text": "contrainte capillaire impos\u00e9e en raison", "start": 199.959, "duration": 4.481}, {"text": "de st\u00e9r\u00e9otype n\u00e9gatif s'aplatir les", "start": 201.68, "duration": 5.0}, {"text": "cheveux de fa\u00e7on impos\u00e9e c'est s'aplatir", "start": 204.44, "duration": 4.999}, {"text": "soi-m\u00eame je cite on aplati un cheveux", "start": 206.68, "duration": 5.08}, {"text": "qui met m\u00e9rite de vivre on l'assassine", "start": 209.439, "duration": 5.08}, {"text": "on le d\u00e9nature l'image corporelle est le", "start": 211.76, "duration": 4.839}, {"text": "fondement de l'estime de soi pour", "start": 214.519, "duration": 3.601}, {"text": "reprendre les propos de l'\u00e9minente", "start": 216.599, "duration": 3.441}, {"text": "sociologue et universitaire Juliette", "start": 218.12, "duration": 4.479}, {"text": "Smeralda que je salue pour son travail", "start": 220.04, "duration": 4.839}, {"text": "pionnier dans le", "start": 222.599, "duration": 4.521}, {"text": "sujet par ailleurs savez-vous que", "start": 224.879, "duration": 4.761}, {"text": "l'usage fr\u00e9quent des produits de lissage", "start": 227.12, "duration": 5.52}, {"text": "favorise les alop\u00e9cies cicatricielles en", "start": 229.64, "duration": 5.519}, {"text": "causant des br\u00fblures augmente le risque", "start": 232.64, "duration": 5.159}, {"text": "de cancer notamment de l'ut\u00e9rus les", "start": 235.159, "duration": 3.841}, {"text": "femmes qui utilisent des produits", "start": 237.799, "duration": 3.44}, {"text": "chimiques pour leurs cheveux ont deux", "start": 239.0, "duration": 3.799}, {"text": "fois et demi plus de risque de", "start": 241.239, "duration": 3.441}, {"text": "d\u00e9velopper un cancer de", "start": 242.799, "duration": 3.961}, {"text": "l'ut\u00e9rus par ailleurs une \u00e9tude", "start": 244.68, "duration": 3.759}, {"text": "fran\u00e7aise publi\u00e9e dans le New England", "start": 246.76, "duration": 5.039}, {"text": "Journal of Medicine le 21 mars 2024", "start": 248.439, "duration": 6.321}, {"text": "c'est-\u00e0-dire il y a une semaine", "start": 251.799, "duration": 5.4}, {"text": "seulement dit que l'utilisation de ces", "start": 254.76, "duration": 4.199}, {"text": "produits accro\u00ee les risques", "start": 257.199, "duration": 4.88}, {"text": "d'insuffisance r\u00e9nale aigu elle \u00e9tablit", "start": 258.959, "duration": 5.561}, {"text": "le lien entre l'acide glyoxylique", "start": 262.079, "duration": 3.921}, {"text": "contenu dans ces produits les", "start": 264.52, "duration": 2.92}, {"text": "insuffisances r\u00e9nales aigu dont", "start": 266.0, "duration": 3.68}, {"text": "souffrait une patiente dont les reins", "start": 267.44, "duration": 3.92}, {"text": "\u00e9tait bloqu\u00e9 par des", "start": 269.68, "duration": 4.88}, {"text": "cristaux bref en contraignant des", "start": 271.36, "duration": 5.2}, {"text": "personnes \u00e0 se lisser les cheveux la", "start": 274.56, "duration": 3.919}, {"text": "discrimination capillaire met en danger", "start": 276.56, "duration": 4.12}, {"text": "leur sant\u00e9 non seulement mentale mais", "start": 278.479, "duration": 4.761}, {"text": "aussi physique vous voyez donc que le", "start": 280.68, "duration": 5.44}, {"text": "sujet tout s risible est tr\u00e8s important", "start": 283.24, "duration": 4.48}, {"text": "et peut toucher potentiellement tout le", "start": 286.12, "duration": 4.799}, {"text": "monde vous voyez qu'il ne m\u00e9rite pas \u00e0", "start": 287.72, "duration": 4.88}, {"text": "la question et ne se limite pas \u00e0 la", "start": 290.919, "duration": 4.12}, {"text": "question de l'origine ou du sexe mais il", "start": 292.6, "duration": 4.52}, {"text": "est universel car dans le monde six", "start": 295.039, "duration": 4.16}, {"text": "personnes sur 10 n'ont pas les cheveux", "start": 297.12, "duration": 3.519}, {"text": "raides", "start": 299.199, "duration": 2.881}, {"text": "le sujet est tellement important qu'il a", "start": 300.639, "duration": 3.241}, {"text": "conduit le l\u00e9gislateur californien \u00e0", "start": 302.08, "duration": 4.92}, {"text": "adopter le CR Act en 2019 et depuis plus", "start": 303.88, "duration": 5.879}, {"text": "de 20 \u00c9tat des \u00c9tats-Unis lui ont bo\u00ee\u00e9", "start": 307.0, "duration": 5.16}, {"text": "le pas et une initiative imp pendante au", "start": 309.759, "duration": 3.88}, {"text": "niveau f\u00e9d\u00e9ral c'est-\u00e0-dire aux", "start": 312.16, "duration": 2.96}, {"text": "\u00c9tats-Unis dans leur", "start": 313.639, "duration": 4.041}, {"text": "ensemble certes en France la", "start": 315.12, "duration": 4.12}, {"text": "discrimination reposant sur l'apparence", "start": 317.68, "duration": 3.88}, {"text": "physique est d\u00e9j\u00e0 interdite en th\u00e9orie", "start": 319.24, "duration": 4.84}, {"text": "cependant de la th\u00e9orie \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 il", "start": 321.56, "duration": 4.88}, {"text": "y a un gouffre alors que les", "start": 324.08, "duration": 3.8}, {"text": "discriminations fond\u00e9es sur l'apparence", "start": 326.44, "duration": 3.599}, {"text": "physique sont lourdement ressenties et", "start": 327.88, "duration": 3.56}, {"text": "que la discrimination capillaire est", "start": 330.039, "duration": 3.44}, {"text": "subie par de tr\u00e8s nombreuses personnes", "start": 331.44, "duration": 3.599}, {"text": "les d\u00e9cisions de justice en la mati\u00e8re", "start": 333.479, "duration": 4.84}, {"text": "sont extr\u00eamement rares et en total", "start": 335.039, "duration": 6.16}, {"text": "d\u00e9calage avec l'ampleur du probl\u00e8me en", "start": 338.319, "duration": 6.44}, {"text": "2022 la d\u00e9fenseur des doit a re\u00e7u", "start": 341.199, "duration": 6.761}, {"text": "6545 r\u00e9clamations relevant de la lutte", "start": 344.759, "duration": 6.0}, {"text": "contre les discriminations parmi elles", "start": 347.96, "duration": 4.799}, {"text": "le crit\u00e8re de l'apparence physique n'est", "start": 350.759, "duration": 4.761}, {"text": "repr\u00e9sent\u00e9 que pour 2 % des r\u00e9clamations", "start": 352.759, "duration": 4.601}, {"text": "adress\u00e9es \u00e0 l'institution en mati\u00e8re de", "start": 355.52, "duration": 4.799}, {"text": "discrimination or la r\u00e9alit\u00e9 est", "start": 357.36, "duration": 5.48}, {"text": "malheureusement beaucoup plus cruelle et", "start": 360.319, "duration": 4.081}, {"text": "les discriminations li\u00e9es \u00e0 l'apparence", "start": 362.84, "duration": 3.32}, {"text": "physique sont bien plus importantes que", "start": 364.4, "duration": 3.56}, {"text": "ce que les donn\u00e9es peuvent laisser", "start": 366.16, "duration": 5.0}, {"text": "penser en effet en 2019 dans une", "start": 367.96, "duration": 5.799}, {"text": "d\u00e9cision cadre le d\u00e9fenseur des drit", "start": 371.16, "duration": 7.039}, {"text": "mentionnait que 74 % 3/4 des cadres", "start": 373.759, "duration": 6.321}, {"text": "estimaient \u00eatre discrimin\u00e9s du fait de", "start": 378.199, "duration": 4.28}, {"text": "leur apparence physique un demandeur", "start": 380.08, "duration": 4.44}, {"text": "d'emploi sur 4 consid\u00e9rait subir des", "start": 382.479, "duration": 3.801}, {"text": "discriminations reposant sur l'apparence", "start": 384.52, "duration": 4.36}, {"text": "physique de plus le crit\u00e8re de la", "start": 386.28, "duration": 4.199}, {"text": "discrimination capillaire est", "start": 388.88, "duration": 4.319}, {"text": "ind\u00e9iablement un crit\u00e8re physique \u00e0 part", "start": 390.479, "duration": 5.56}, {"text": "enti\u00e8re qui sute aux yeux lorsque je", "start": 393.199, "duration": 6.041}, {"text": "re\u00e7ois des CV ou r\u00e9alise des r\u00e9unions en", "start": 396.039, "duration": 5.16}, {"text": "visionf\u00e9rence je ne vois pas si mon", "start": 399.24, "duration": 3.72}, {"text": "interlocuteur est en situation", "start": 401.199, "duration": 4.12}, {"text": "d'handicap ou encore s'il serait en", "start": 402.96, "duration": 5.6}, {"text": "surpoid n\u00e9anmoins sa capillarit\u00e9 sautete", "start": 405.319, "duration": 5.961}, {"text": "aux yeux dans ces conditions il nous", "start": 408.56, "duration": 5.359}, {"text": "appartient \u00e0 nous l\u00e9gislateurs face \u00e0", "start": 411.28, "duration": 4.919}, {"text": "une loi mal comprise ou mal appr\u00e9hend\u00e9e", "start": 413.919, "duration": 4.641}, {"text": "de la clarifier c'est ce que fait ce", "start": 416.199, "duration": 4.28}, {"text": "texte en pr\u00e9cisant le crit\u00e8re de", "start": 418.56, "duration": 4.079}, {"text": "l'apparence physique pour y inclure la", "start": 420.479, "duration": 4.4}, {"text": "discrimination", "start": 422.639, "duration": 4.601}, {"text": "capillaire nous l'avons d\u00e9j\u00e0 fait nous", "start": 424.879, "duration": 4.32}, {"text": "l\u00e9gislateur en mati\u00e8re fiscale ou p\u00e9nale", "start": 427.24, "duration": 4.519}, {"text": "par exemple ainsi nous avons pr\u00e9cis\u00e9 que", "start": 429.199, "duration": 5.0}, {"text": "le d\u00e9lit de privation de soins d'un", "start": 431.759, "duration": 5.921}, {"text": "enfant inclus et je rajoute notamment et", "start": 434.199, "duration": 4.921}, {"text": "c'est le l\u00e9gislateur qui l'a fait avant", "start": 437.68, "duration": 3.44}, {"text": "moi c'est-\u00e0-dire nous la mendicit\u00e9 sur", "start": 439.12, "duration": 5.04}, {"text": "la voie publique cela pourtant nexclut", "start": 441.12, "duration": 5.32}, {"text": "\u00e9videmment aucune autre hypoth\u00e8se comme", "start": 444.16, "duration": 4.2}, {"text": "le d\u00e9faut de fourniture de m\u00e9dicaments", "start": 446.44, "duration": 3.84}, {"text": "ou d'examen m\u00e9dical et ne cr\u00e9e pas de", "start": 448.36, "duration": 3.679}, {"text": "hi\u00e9rarchie entre elle et n'amenuissent", "start": 450.28, "duration": 3.44}, {"text": "pas un crit\u00e8re par rapport \u00e0 un autre le", "start": 452.039, "duration": 3.56}, {"text": "notamment n'a jamais amenuis\u00e9 un crit\u00e8re", "start": 453.72, "duration": 3.56}, {"text": "par rapport \u00e0 un", "start": 455.599, "duration": 4.561}, {"text": "autre c'est la m\u00eame chose ici et la", "start": 457.28, "duration": 4.479}, {"text": "pr\u00e9cision apport\u00e9e permettra aux", "start": 460.16, "duration": 3.08}, {"text": "personnes victimes de discrimination", "start": 461.759, "duration": 3.361}, {"text": "capillaire de s'en emparer pour faire", "start": 463.24, "duration": 4.04}, {"text": "valoir leurs droits elle permettra au", "start": 465.12, "duration": 4.16}, {"text": "juges de se saisir plus fr\u00e9quemment de", "start": 467.28, "duration": 4.599}, {"text": "ce crit\u00e8re mes auditions l'ont misise en", "start": 469.28, "duration": 5.24}, {"text": "\u00e9vidence comme nous l'a dit avec", "start": 471.879, "duration": 4.72}, {"text": "beaucoup d'\u00e9motion monsieur Aboubakar", "start": 474.52, "duration": 5.0}, {"text": "traur\u00e9 ancien Seward d'IR France victime", "start": 476.599, "duration": 4.32}, {"text": "de discrimination capillaire d'ailleurs", "start": 479.52, "duration": 3.04}, {"text": "ici pr\u00e9sent dans nos tribune avec deux", "start": 480.919, "duration": 3.24}, {"text": "tres personnes int\u00e9ress\u00e9es par le sujet", "start": 482.56, "duration": 4.479}, {"text": "que je salue les personnes attendent", "start": 484.159, "duration": 6.241}, {"text": "avec impatience cette cons\u00e9cration", "start": 487.039, "duration": 5.521}, {"text": "l\u00e9gislative ce sujet jusque l\u00e0\u00e0", "start": 490.4, "duration": 4.799}, {"text": "largement ignor\u00e9 va enfin \u00eatre rendu", "start": 492.56, "duration": 5.0}, {"text": "visible comme l'a d'ailleurs relev\u00e9", "start": 495.199, "duration": 4.44}, {"text": "Monsieur Olivier clin le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9", "start": 497.56, "duration": 3.44}, {"text": "interminist\u00e9riel \u00e0 la lutte contre le", "start": 499.639, "duration": 2.96}, {"text": "racisme l'antis\u00e9mitisme et la haine", "start": 501.0, "duration": 3.4}, {"text": "antillgbt la", "start": 502.599, "duration": 4.961}, {"text": "dilcra voir ce texte ce texte discut\u00e9", "start": 504.4, "duration": 5.44}, {"text": "dans l'h\u00e9micycle apr\u00e8s une tr\u00e8s large", "start": 507.56, "duration": 3.88}, {"text": "adoption commission des lois la semaine", "start": 509.84, "duration": 3.92}, {"text": "derni\u00e8re est un signal fort adress\u00e9 \u00e0", "start": 511.44, "duration": 3.88}, {"text": "toutes les personnes subissant la", "start": 513.76, "duration": 3.399}, {"text": "discrimination capillaire au quotidien", "start": 515.32, "duration": 4.24}, {"text": "texte d'ailleurs pr\u00e9sent\u00e9 de fa\u00e7on", "start": 517.159, "duration": 5.0}, {"text": "consensuelle par la majorit\u00e9 et le", "start": 519.56, "duration": 5.44}, {"text": "groupe lot au quotidien oblig\u00e9 de", "start": 522.159, "duration": 4.68}, {"text": "changer ou de se trasvestir leur", "start": 525.0, "duration": 4.04}, {"text": "identit\u00e9 c'est un signal fort pour", "start": 526.839, "duration": 4.361}, {"text": "toutes ces personnes qui vont travailler", "start": 529.04, "duration": 3.919}, {"text": "ou se rendre \u00e0 des entretiens la boule", "start": 531.2, "duration": 3.84}, {"text": "au ventre et sans pouvoir se reconna\u00eetre", "start": 532.959, "duration": 4.841}, {"text": "elle-m\u00eame parfois des g\u00e0 employ\u00e9s en", "start": 535.04, "duration": 5.08}, {"text": "entreprise lorsqu elles veulent revenir", "start": 537.8, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 une coupe de cheveux auou naturel", "start": 540.12, "duration": 4.12}, {"text": "elles sont la cible de remarque", "start": 542.36, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9sobligeante et discriminant de leur", "start": 544.24, "duration": 4.64}, {"text": "employeur tiens tu as mis le doigt dans", "start": 546.2, "duration": 4.96}, {"text": "la prise aujourd'hui c'est le", "start": 548.88, "duration": 4.84}, {"text": "paillasson cette loi sera utile aussi \u00e0", "start": 551.16, "duration": 4.16}, {"text": "ces personnes d\u00e9j\u00e0 en entreprise et en", "start": 553.72, "duration": 3.04}, {"text": "souffrance pour rappeler \u00e0 Monsieur", "start": 555.32, "duration": 3.0}, {"text": "l'employeur que vous faites preuve de", "start": 556.76, "duration": 4.68}, {"text": "discrimination en ayant ses propos C", "start": 558.32, "duration": 5.079}, {"text": "triste cas d'esp\u00e8ce ne se cantonne pas", "start": 561.44, "duration": 4.36}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis mais concerne \u00e9galement", "start": 563.399, "duration": 4.68}, {"text": "nombre de nos concitoyens int\u00e9rieurement", "start": 565.8, "duration": 4.159}, {"text": "et ext\u00e9rieurement", "start": 568.079, "duration": 3.921}, {"text": "de ne pouvoir se pr\u00e9senter au monde tels", "start": 569.959, "duration": 3.201}, {"text": "qu'ils sont", "start": 572.0, "duration": 4.36}, {"text": "n\u00e9s j'esp\u00e8re que comme la commission des", "start": 573.16, "duration": 5.08}, {"text": "lois notre assembl\u00e9e va se saisir de", "start": 576.36, "duration": 4.039}, {"text": "l'opportunit\u00e9 qu' lui a donn\u00e9 en faisant", "start": 578.24, "duration": 4.64}, {"text": "de la France le premier pays au monde au", "start": 580.399, "duration": 5.0}, {"text": "monde \u00e0 reconna\u00eetre et \u00e0 sanctionner la", "start": 582.88, "duration": 3.959}, {"text": "discrimination capillaire le pays des", "start": 585.399, "duration": 4.12}, {"text": "droits de l'homme loin d'\u00eatre anodine", "start": 586.839, "duration": 4.401}, {"text": "elle touche des millions de nos", "start": 589.519, "duration": 4.56}, {"text": "concitoyens dont nous serions inspir\u00e9 de", "start": 591.24, "duration": 4.08}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brer la", "start": 594.079, "duration": 3.361}, {"text": "diversit\u00e9 et de promouvoir les", "start": 595.32, "duration": 3.199}, {"text": "comp\u00e9tences au profit des", "start": 597.44, "duration": 4.12}, {"text": "caract\u00e9ristiques physique intrinsect je", "start": 598.519, "duration": 4.401}, {"text": "cl\u00f4turerai mes propos par des", "start": 601.56, "duration": 3.12}, {"text": "remerciements appui \u00e0 guiline conquette", "start": 602.92, "duration": 3.96}, {"text": "ici pr\u00e9sente journaliste artiste et", "start": 604.68, "duration": 3.8}, {"text": "conf\u00e9rencier \u00e0 guadloup\u00e9en vivant aux", "start": 606.88, "duration": 3.519}, {"text": "\u00c9tats-Unis ainsi qu'\u00e0 monsieur Aboubakar", "start": 608.48, "duration": 4.479}, {"text": "traur\u00e9 qui est aussi pr\u00e9sent qui \u00e0", "start": 610.399, "duration": 4.521}, {"text": "travers leur histoire m'ont sugg\u00e9r\u00e9 et", "start": 612.959, "duration": 3.88}, {"text": "inspir\u00e9 cette th\u00e9matique cruciale", "start": 614.92, "duration": 3.96}, {"text": "l'\u00e9minente professeur de droit de", "start": 616.839, "duration": 4.56}, {"text": "drexell University Wendy green qui a", "start": 618.88, "duration": 4.88}, {"text": "r\u00e9dig\u00e9 la premi\u00e8re moture du Crown Act", "start": 621.399, "duration": 3.961}, {"text": "et nous a accompagn\u00e9 longuement dans", "start": 623.76, "duration": 3.12}, {"text": "l'\u00e9laboration de ce texte au c\u00f4t\u00e9 de", "start": 625.36, "duration": 4.36}, {"text": "Natacha Gaspard fondatrice du m\u00e9dia man", "start": 626.88, "duration": 4.639}, {"text": "moves je remercie Kellie Massol", "start": 629.72, "duration": 3.6}, {"text": "fondatrice des secrets de Loli les", "start": 631.519, "duration": 2.921}, {"text": "professionnels de la croiffure", "start": 633.32, "duration": 3.959}, {"text": "Christophe dor\u00e9 Aline Marina tassit", "start": 634.44, "duration": 5.959}, {"text": "pr\u00e9sente Alexis Rosseau Gana Hin la", "start": 637.279, "duration": 5.56}, {"text": "fondatrice de chef a c\u00e9ia juste Valerius", "start": 640.399, "duration": 4.24}, {"text": "le docteur bisanga les universitaires", "start": 642.839, "duration": 4.201}, {"text": "es\u00e9ralda Amadieu les cr\u00e9atrices de", "start": 644.639, "duration": 5.961}, {"text": "contenu Kenza Ben kenabil et daniellaa", "start": 647.04, "duration": 5.88}, {"text": "celini alias poup\u00e9 Kindi les membres du", "start": 650.6, "duration": 4.239}, {"text": "collectif lib\u00e9rons nos cheveux les", "start": 652.92, "duration": 3.159}, {"text": "personnes qui ont bien voulu prendre", "start": 654.839, "duration": 2.761}, {"text": "part aux auditions l'administrateur", "start": 656.079, "duration": 3.681}, {"text": "Julien Barel le collaborateur de groupe", "start": 657.6, "duration": 4.0}, {"text": "parim d'Amani ainsi que ma colatrice", "start": 659.76, "duration": 3.72}, {"text": "parlementaire Lovel bergina et tout le", "start": 661.6, "duration": 3.44}, {"text": "reste de mon \u00e9quipe qui ont men\u00e9 \u00e0 bout", "start": 663.48, "duration": 4.24}, {"text": "de bras cette r\u00e9flexion ces propos", "start": 665.04, "duration": 4.64}, {"text": "depuis maintenant 1 an merci pour ce", "start": 667.72, "duration": 3.96}, {"text": "beau travail de construction vous l'avez", "start": 669.68, "duration": 4.52}, {"text": "rendu possible je vous remercie merci", "start": 671.68, "duration": 4.599}, {"text": "monsieur le", "start": 674.2, "duration": 4.48}, {"text": "rapporteur la parole est \u00e0 Madame Aurore", "start": 676.279, "duration": 4.0}, {"text": "berger ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e charg\u00e9e de", "start": 678.68, "duration": 3.44}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et les hommes", "start": 680.279, "duration": 5.0}, {"text": "et de la lutte contre les", "start": 682.12, "duration": 3.159}, {"text": "discrimination", "start": 688.24, "duration": 3.0}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 694.04, "duration": 3.76}, {"text": "Pr\u00e9sidente de la Commission monsieur le", "start": 696.2, "duration": 3.52}, {"text": "rapporteur mesdames et messieurs les", "start": 697.8, "duration": 4.2}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s personne ne peut l nier", "start": 699.72, "duration": 3.96}, {"text": "l'ampleur des discriminations li\u00e9es \u00e0", "start": 702.0, "duration": 4.079}, {"text": "l'origine oui les discriminations", "start": 703.68, "duration": 4.08}, {"text": "existent et elles r\u00e9sistent dans la", "start": 706.079, "duration": 4.361}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise le rapport annuel", "start": 707.76, "duration": 4.84}, {"text": "rendu public ce mardi par la D\u00e9fenseur", "start": 710.44, "duration": 3.959}, {"text": "des droits et sans appel les", "start": 712.6, "duration": 3.239}, {"text": "discriminations li\u00e9es \u00e0 l'origine", "start": 714.399, "duration": 3.481}, {"text": "demeurent pr\u00e9dominantes parmi tous les", "start": 715.839, "duration": 4.321}, {"text": "types de discriminations en particulier", "start": 717.88, "duration": 6.199}, {"text": "dans le secteur priv\u00e9 en 2023 plus de 33", "start": 720.16, "duration": 5.88}, {"text": "% des r\u00e9clamations re\u00e7ues du secteur", "start": 724.079, "duration": 4.081}, {"text": "priv\u00e9 concerernit des discriminations", "start": 726.04, "duration": 4.44}, {"text": "li\u00e9es \u00e0 l'origine qui pourrait se", "start": 728.16, "duration": 4.72}, {"text": "satisfaire de cette situation derri\u00e8re", "start": 730.48, "duration": 4.0}, {"text": "ces chiffres il y a des femmes et des", "start": 732.88, "duration": 3.399}, {"text": "hommes dont les vies et dont les", "start": 734.48, "duration": 4.08}, {"text": "parcours sont entrav\u00e9s il y a des droits", "start": 736.279, "duration": 4.68}, {"text": "qui sont bafou\u00e9s le droit au logement", "start": 738.56, "duration": 4.839}, {"text": "l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi l'acc\u00e8s aux soins ou", "start": 740.959, "duration": 4.841}, {"text": "encore \u00e0 l'\u00e9ducation le cercle vicieux", "start": 743.399, "duration": 3.88}, {"text": "qu'elles entra\u00eenent est terrible", "start": 745.8, "duration": 4.24}, {"text": "mallogement pr\u00e9carit\u00e9 ch\u00f4mage", "start": 747.279, "duration": 4.881}, {"text": "d\u00e9scolarisation d\u00e9gradation de l'\u00e9tat de", "start": 750.04, "duration": 4.28}, {"text": "sant\u00e9 alors face \u00e0 l'ampleur de ce", "start": 752.16, "duration": 4.52}, {"text": "ph\u00e9nom\u00e8ne nommons les faits et soyons", "start": 754.32, "duration": 5.16}, {"text": "tous au clair la discrimination fond\u00e9e", "start": 756.68, "duration": 4.88}, {"text": "sur l'origine vise des femmes et des", "start": 759.48, "duration": 4.359}, {"text": "hommes non pour ce qu'ils font mais pour", "start": 761.56, "duration": 4.839}, {"text": "ce qu'ils sont ou sont suppos\u00e9s \u00eatre", "start": 763.839, "duration": 4.321}, {"text": "c'est ce qu'on appelle du racisme en", "start": 766.399, "duration": 4.961}, {"text": "acte il stigmatise des signes ext\u00e9rieurs", "start": 768.16, "duration": 4.679}, {"text": "sur lesquels les individus n'ont pas de", "start": 771.36, "duration": 4.12}, {"text": "prise la couleur de leur peau la texture", "start": 772.839, "duration": 4.401}, {"text": "de leurs cheveux les traits de leur", "start": 775.48, "duration": 5.24}, {"text": "visages leur patronyme leur accent ces", "start": 777.24, "duration": 4.88}, {"text": "discriminations vous le savez elles sont", "start": 780.72, "duration": 3.64}, {"text": "incrimin\u00e9es en France depuis", "start": 782.12, "duration": 5.519}, {"text": "1972 la loi Pl\u00e9ven avait alors inscrit", "start": 784.36, "duration": 5.24}, {"text": "dans notre code p\u00e9nal les premi\u00e8res", "start": 787.639, "duration": 3.721}, {"text": "sanctions contre les discriminations", "start": 789.6, "duration": 4.52}, {"text": "fond\u00e9es sur l'origine depuis cette loi", "start": 791.36, "duration": 5.32}, {"text": "la France a affirmer avec force que le", "start": 794.12, "duration": 4.68}, {"text": "racisme n'avait jamais \u00e9t\u00e9 une opinion", "start": 796.68, "duration": 4.92}, {"text": "et qu'il devenait un d\u00e9lit la France a", "start": 798.8, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pionni\u00e8re la France connaissait", "start": 801.6, "duration": 3.84}, {"text": "alors une prolif\u00e9ration d'expression", "start": 803.8, "duration": 4.08}, {"text": "publique raciste et x\u00e9nophobe au c\u0153ur", "start": 805.44, "duration": 5.88}, {"text": "m\u00eame des m\u00e9dias publics en 1972 cette", "start": 807.88, "duration": 6.56}, {"text": "m\u00eame ann\u00e9e donc un reportage de l'ORTF", "start": 811.32, "duration": 5.04}, {"text": "listait les insultes visibles au c\u0153ur de", "start": 814.44, "duration": 4.28}, {"text": "nos villes la poubelle de Paris est", "start": 816.36, "duration": 4.839}, {"text": "remplie de halte \u00e0 la", "start": 818.72, "duration": 5.239}, {"text": "n\u00e9grification la France au fran\u00e7ais", "start": 821.199, "duration": 4.961}, {"text": "certains \u00e9taient m\u00eame des slogans", "start": 823.959, "duration": 5.68}, {"text": "politiques depuis la loi a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9e", "start": 826.16, "duration": 6.32}, {"text": "et la soci\u00e9t\u00e9 a \u00e9volu\u00e9 d\u00e9sormais les", "start": 829.639, "duration": 4.601}, {"text": "associations antiraciste peuvent porter", "start": 832.48, "duration": 4.24}, {"text": "plainte et se constituer partie civile", "start": 834.24, "duration": 4.839}, {"text": "mais les discours x\u00e9nophobes tenus en", "start": 836.72, "duration": 3.4}, {"text": "encore aujourd'hui par certains", "start": 839.079, "duration": 3.521}, {"text": "responsables politiques relay\u00e9s", "start": 840.12, "duration": 4.04}, {"text": "massivement par les nouveaux tractes", "start": 842.6, "duration": 2.799}, {"text": "d'aujourd'hui que sont les r\u00e9seaux", "start": 844.16, "duration": 4.08}, {"text": "sociaux l\u00e9gitime le passage \u00e0 l'acte", "start": 845.399, "duration": 5.68}, {"text": "raciste les tweets r\u00e9cents de l'extr\u00eame", "start": 848.24, "duration": 5.32}, {"text": "droite sur Aya Nakamura l'illustrent", "start": 851.079, "duration": 4.76}, {"text": "encore parfaitement comme le soulligne", "start": 853.56, "duration": 3.44}, {"text": "le ministre de l'Int\u00e9rieur nous", "start": 855.839, "duration": 3.201}, {"text": "assistons aujourd'hui \u00e0 une explosion de", "start": 857.0, "duration": 3.959}, {"text": "CRIM et d\u00e9lit \u00e0 caract\u00e8re raciste ou", "start": 859.04, "duration": 5.84}, {"text": "antis\u00e9mite en 2023 et d\u00e9but 2024 nous", "start": 860.959, "duration": 5.921}, {"text": "devons donc continuer sans rel\u00e2che notre", "start": 864.88, "duration": 4.8}, {"text": "mobilisation notre action contre toutes", "start": 866.88, "duration": 4.36}, {"text": "les formes de discrimination c'est un", "start": 869.68, "duration": 4.079}, {"text": "combat quotidien qui doit \u00eatre celui de", "start": 871.24, "duration": 4.399}, {"text": "tous les parlementaires et qui est", "start": 873.759, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9videmment celui du gouvernement il est", "start": 875.639, "duration": 4.041}, {"text": "m\u00eame au c\u0153ur de la feuille de route qui", "start": 878.079, "duration": 3.081}, {"text": "m'a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la", "start": 879.68, "duration": 3.719}, {"text": "R\u00e9publique et par le Premier ministre le", "start": 881.16, "duration": 4.72}, {"text": "18 mars j'ai pr\u00e9sid\u00e9 le comit\u00e9 de suivi", "start": 883.399, "duration": 4.36}, {"text": "du plan national que nous avons de lutte", "start": 885.88, "duration": 4.24}, {"text": "contre le racisme l'antis\u00e9mitisme et les", "start": 887.759, "duration": 4.481}, {"text": "discriminations li\u00e9es \u00e0 l'origine et", "start": 890.12, "duration": 5.04}, {"text": "j'attache une ance capitale \u00e0 la mise en", "start": 892.24, "duration": 5.159}, {"text": "\u0153uvre de ce plan par chacune de nos", "start": 895.16, "duration": 4.32}, {"text": "administrations la propos position de", "start": 897.399, "duration": 4.0}, {"text": "loi port\u00e9e par la majorit\u00e9 par votre", "start": 899.48, "duration": 4.08}, {"text": "coll\u00e8gue Marc ferrachci visant \u00e0 lutter", "start": 901.399, "duration": 3.36}, {"text": "plus efficacement contre les", "start": 903.56, "duration": 3.079}, {"text": "discriminations est \u00e9galement porteuse", "start": 904.759, "duration": 4.64}, {"text": "d'avanc\u00e9 essentielle pour mieux \u00e9valuer", "start": 906.639, "duration": 4.841}, {"text": "mieux mesurer et donc mieux lutter", "start": 909.399, "duration": 4.321}, {"text": "contre les discriminations que ce soit", "start": 911.48, "duration": 4.32}, {"text": "pour l'acc\u00e8s \u00e0 l'emploi ou l'acc\u00e8s au", "start": 913.72, "duration": 4.4}, {"text": "logement je salue ici \u00e9galement", "start": 915.8, "duration": 3.76}, {"text": "l'important travail men\u00e9 par la", "start": 918.12, "duration": 3.399}, {"text": "D\u00e9fenseur des droits qui traite chaque", "start": 919.56, "duration": 4.68}, {"text": "ann\u00e9e les r\u00e9clamations re\u00e7u en mati\u00e8re", "start": 921.519, "duration": 7.921}, {"text": "de discrimination plus de 137000 en 2023", "start": 924.24, "duration": 6.519}, {"text": "nous avons souhait\u00e9 renforcer la", "start": 929.44, "duration": 3.56}, {"text": "visibilit\u00e9 de sa comp\u00e9tence en cr\u00e9ant en", "start": 930.759, "duration": 4.361}, {"text": "2021 aupr\u00e8s de la d\u00e9fenseur une", "start": 933.0, "duration": 4.68}, {"text": "plateforme", "start": 935.12, "duration": 5.199}, {"text": "antidiscrimination.fr et un num\u00e9ro d\u00e9di\u00e9", "start": 937.68, "duration": 3.839}, {"text": "aux victimes que je nous engage", "start": 940.319, "duration": 3.041}, {"text": "collectivement \u00e0 mieux faire conna\u00eetre", "start": 941.519, "duration": 6.201}, {"text": "le 39 28 c'est gr\u00e2ce \u00e0 ces outils que", "start": 943.36, "duration": 6.2}, {"text": "nous am\u00e9liorons la situation car vous le", "start": 947.72, "duration": 3.28}, {"text": "savez et vous l'avez dit monsieur le", "start": 949.56, "duration": 3.68}, {"text": "rapporteur seul 2 % des personnes", "start": 951.0, "duration": 4.199}, {"text": "discrimin\u00e9es en raison de leur origine", "start": 953.24, "duration": 5.279}, {"text": "ou de leur sexe en France pte plainte la", "start": 955.199, "duration": 4.801}, {"text": "propos de loi que vous portez", "start": 958.519, "duration": 3.32}, {"text": "aujourd'hui s'inscrit dans la continuit\u00e9", "start": 960.0, "duration": 4.56}, {"text": "de cette action d\u00e9termin\u00e9e j'ai entendu", "start": 961.839, "duration": 4.321}, {"text": "moi aussi les sourires convenus et les", "start": 964.56, "duration": 3.68}, {"text": "ricanements au moment du d\u00e9p\u00f4t de cette", "start": 966.16, "duration": 4.359}, {"text": "proposition de loi puis j'ai lu les", "start": 968.24, "duration": 4.92}, {"text": "t\u00e9moignages ceux de nos enfants qui ont", "start": 970.519, "duration": 4.76}, {"text": "honte de leur apparence de ces petites", "start": 973.16, "duration": 3.599}, {"text": "filles noires qui pr\u00e9f\u00e8rent choisir une", "start": 975.279, "duration": 3.401}, {"text": "poup\u00e9e blanche aux cheveux lisses parce", "start": 976.759, "duration": 3.121}, {"text": "qu'elles pensent qu'elles seront mieux", "start": 978.68, "duration": 3.32}, {"text": "vues dans la soci\u00e9t\u00e9 de ces femmes et de", "start": 979.88, "duration": 4.12}, {"text": "ces hommes qui redoutent la remarque", "start": 982.0, "duration": 4.48}, {"text": "lors d'un entretien d'embauche cette", "start": 984.0, "duration": 3.959}, {"text": "proposition de loi a le m\u00e9rite et le", "start": 986.48, "duration": 3.719}, {"text": "courage de mettre en lumi\u00e8re ce type", "start": 987.959, "duration": 4.921}, {"text": "sp\u00e9cifique de discrimination une fois ce", "start": 990.199, "duration": 5.0}, {"text": "constat pos\u00e9 il faut toutefois ajouter", "start": 992.88, "duration": 4.36}, {"text": "que nos lois aujourd'hui permettent d\u00e9j\u00e0", "start": 995.199, "duration": 4.481}, {"text": "de lutter contre ces discriminations la", "start": 997.24, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9cision de la Cour de cassation rendue", "start": 999.68, "duration": 4.92}, {"text": "le 23 novembre 2022 a en effet jug\u00e9", "start": 1001.8, "duration": 5.12}, {"text": "qu'une grande entreprise fran\u00e7aise \u00e9tait", "start": 1004.6, "duration": 4.52}, {"text": "coupable de discrimination apr\u00e8s le", "start": 1006.92, "duration": 4.24}, {"text": "licenciement d'un salari\u00e9 en raison de", "start": 1009.12, "duration": 4.88}, {"text": "sa seule coiffure nos lois vous le savez", "start": 1011.16, "duration": 4.44}, {"text": "mentionnent d\u00e9j\u00e0 26 crit\u00e8res de", "start": 1014.0, "duration": 3.639}, {"text": "discrimination notamment celles li\u00e9 \u00e0", "start": 1015.6, "duration": 4.32}, {"text": "l'apparence physique au sexe ou \u00e0", "start": 1017.639, "duration": 4.2}, {"text": "l'origine r\u00e9elle ou suppos\u00e9 de nos", "start": 1019.92, "duration": 4.279}, {"text": "concitoyens il faut que la loi pr\u00e9serve", "start": 1021.839, "duration": 4.401}, {"text": "la port\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale qui fait sa force", "start": 1024.199, "duration": 4.76}, {"text": "enemp\u00eachant par exc\u00e8s de pr\u00e9cision elle", "start": 1026.24, "duration": 5.12}, {"text": "risque \u00e0 terme d'omettre des cas", "start": 1028.959, "duration": 4.561}, {"text": "n\u00e9cessitant sa r\u00e9vision constante pour", "start": 1031.36, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 toutes les probl\u00e9matique qui", "start": 1033.52, "duration": 3.24}, {"text": "pourraiit \u00eatre soumise \u00e0 nos", "start": 1035.48, "duration": 3.719}, {"text": "juridictions j'ai d'ailleurs demand\u00e9 \u00e0", "start": 1036.76, "duration": 4.679}, {"text": "l'administration en lien avec laadilcra", "start": 1039.199, "duration": 4.281}, {"text": "en lien avec la d\u00e9fenseur des droits de", "start": 1041.439, "duration": 4.6}, {"text": "regarder avec attention les \u00e9ventuelles", "start": 1043.48, "duration": 4.439}, {"text": "lacunes de notre droit notamment en", "start": 1046.039, "duration": 3.321}, {"text": "terme de lisibilit\u00e9", "start": 1047.919, "duration": 3.321}, {"text": "et d'effectivit\u00e9 de l'ensemble de", "start": 1049.36, "duration": 4.36}, {"text": "dispositions actuelles dispers\u00e9 en plus", "start": 1051.24, "duration": 4.64}, {"text": "dans diff\u00e9rents codes j'associerai \u00e0", "start": 1053.72, "duration": 3.88}, {"text": "cette r\u00e9flexion l'ensemble des", "start": 1055.88, "duration": 3.32}, {"text": "parlementaires qui souhaitent s'y", "start": 1057.6, "duration": 4.6}, {"text": "engager pour ces raisons \u00e0 la fois parce", "start": 1059.2, "duration": 5.12}, {"text": "que vous posez des questions qui sont", "start": 1062.2, "duration": 3.88}, {"text": "importantes dans notre combat face aux", "start": 1064.32, "duration": 4.16}, {"text": "discrimination et aussi parce que la loi", "start": 1066.08, "duration": 4.36}, {"text": "pr\u00e9serv\u00e9 son caract\u00e8re g\u00e9n\u00e9ral le", "start": 1068.48, "duration": 3.559}, {"text": "gouvernement s'en remettra sur cette", "start": 1070.44, "duration": 3.239}, {"text": "proposition \u00e0 la sagesse de votre", "start": 1072.039, "duration": 4.12}, {"text": "assembl\u00e9e je vous remercie merci madame", "start": 1073.679, "duration": 4.161}, {"text": "la", "start": 1076.159, "duration": 4.52}, {"text": "ministre pour la discussion g\u00e9n\u00e9rale la", "start": 1077.84, "duration": 4.44}, {"text": "parole est \u00e0 Madame lismanier pour le", "start": 1080.679, "duration": 4.281}, {"text": "groupe horizon et", "start": 1082.28, "duration": 2.68}, {"text": "apparent\u00e9 merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 1086.919, "duration": 4.921}, {"text": "madame la ministre madame la pr\u00e9sidente", "start": 1089.32, "duration": 4.239}, {"text": "de la commission des lois monsieur le", "start": 1091.84, "duration": 3.44}, {"text": "rapporteur mes chers coll\u00e8gues", "start": 1093.559, "duration": 3.441}, {"text": "permettez-moi tout d'abord de saluer", "start": 1095.28, "duration": 4.0}, {"text": "notre rapporteur Olivier serva pour le", "start": 1097.0, "duration": 4.559}, {"text": "travail qu'il a r\u00e9alis\u00e9 dans le cadre de", "start": 1099.28, "duration": 4.04}, {"text": "la pr\u00e9paration de cette proposition de", "start": 1101.559, "duration": 3.881}, {"text": "loi vos explications monsieur le", "start": 1103.32, "duration": 4.56}, {"text": "rapporteur ainsi que les discussions qui", "start": 1105.44, "duration": 4.68}, {"text": "ont eu lieu en commission des lois nous", "start": 1107.88, "duration": 4.48}, {"text": "ont confirm\u00e9 qu'il existe effectivement", "start": 1110.12, "duration": 5.679}, {"text": "une une probl\u00e9matique qui n\u00e9cessite donc", "start": 1112.36, "duration": 6.0}, {"text": "une r\u00e9ponse l'inscription de votre", "start": 1115.799, "duration": 4.281}, {"text": "proposition de loi \u00e0 l'ordre du jour du", "start": 1118.36, "duration": 4.199}, {"text": "temps transpartisan de notre assembl\u00e9e", "start": 1120.08, "duration": 4.4}, {"text": "t\u00e9moigne d'ailleurs que s'il n'y a pas", "start": 1122.559, "duration": 3.921}, {"text": "n\u00e9cessairement consensus sur le fond de", "start": 1124.48, "duration": 4.559}, {"text": "votre texte il y a en tout \u00e9tat de cause", "start": 1126.48, "duration": 5.04}, {"text": "une volont\u00e9 commune d'avoir un d\u00e9bat", "start": 1129.039, "duration": 4.721}, {"text": "argument\u00e9 et r\u00e9fl\u00e9chi sur la", "start": 1131.52, "duration": 4.279}, {"text": "probl\u00e9matique que vous soulevez", "start": 1133.76, "duration": 3.84}, {"text": "rappelons d'abord qu'en mati\u00e8re de lutte", "start": 1135.799, "duration": 4.12}, {"text": "contre les discrimination notre droit", "start": 1137.6, "duration": 4.959}, {"text": "s'est consid\u00e9rablement \u00e9toff\u00e9 au fur et", "start": 1139.919, "duration": 4.76}, {"text": "\u00e0 mesure des ann\u00e9es d'abord", "start": 1142.559, "duration": 3.921}, {"text": "principalement abord\u00e9 par le biais du", "start": 1144.679, "duration": 4.961}, {"text": "droit p\u00e9nal le cadre juridique a ensuite", "start": 1146.48, "duration": 6.04}, {"text": "investi la mati\u00e8re civile a commenc\u00e9 par", "start": 1149.64, "duration": 5.24}, {"text": "le droit du travail les sources", "start": 1152.52, "duration": 4.24}, {"text": "juridiques de la lutte contre les", "start": 1154.88, "duration": 3.679}, {"text": "discriminations sont d\u00e9sormais", "start": 1156.76, "duration": 4.039}, {"text": "nombreuses et diverses conduisant", "start": 1158.559, "duration": 4.201}, {"text": "d'ailleurs s\u00fbrement \u00e0 une moindre", "start": 1160.799, "duration": 4.88}, {"text": "lisibilit\u00e9 du droit positif par ailleurs", "start": 1162.76, "duration": 4.96}, {"text": "une jurisprudence nourrie nationale", "start": 1165.679, "duration": 4.36}, {"text": "comme europ\u00e9enne permet d'appr\u00e9hender", "start": 1167.72, "duration": 5.0}, {"text": "plus en d\u00e9tail ce droit complexe notre", "start": 1170.039, "duration": 4.961}, {"text": "r\u00f4le en tant que l\u00e9gislateur est bien de", "start": 1172.72, "duration": 4.64}, {"text": "continuer \u00e0 par faire les dispositif de", "start": 1175.0, "duration": 4.2}, {"text": "lutte contre toutes les discriminations", "start": 1177.36, "duration": 4.319}, {"text": "et de rendre notre droit plus", "start": 1179.2, "duration": 5.04}, {"text": "efficace il existe aujourd'hui plus", "start": 1181.679, "duration": 4.081}, {"text": "d'une vingtaine de crit\u00e8res de", "start": 1184.24, "duration": 3.919}, {"text": "discrimination prohib\u00e9s par la loi tels", "start": 1185.76, "duration": 4.84}, {"text": "que l'apparence physique l'\u00e9tat de sant\u00e9", "start": 1188.159, "duration": 5.081}, {"text": "le handicap l'orientation sexuelle l'\u00e2ge", "start": 1190.6, "duration": 4.88}, {"text": "ou les opinions politiques et vous", "start": 1193.24, "duration": 4.12}, {"text": "proposez par cette proposition de loi de", "start": 1195.48, "duration": 4.439}, {"text": "pr\u00e9ciser que le crit\u00e8re de l'apparence", "start": 1197.36, "duration": 5.88}, {"text": "physique concerne notamment la coupe la", "start": 1199.919, "duration": 5.201}, {"text": "couleur la longueur ou la texture des", "start": 1203.24, "duration": 3.96}, {"text": "cheveux et monsieur le rapporteur nous", "start": 1205.12, "duration": 3.48}, {"text": "avons plusieurs r\u00e9serves sur", "start": 1207.2, "duration": 3.959}, {"text": "l'efficience de votre proposition de loi", "start": 1208.6, "duration": 5.439}, {"text": "en pr\u00e9cisant effectivement que le", "start": 1211.159, "duration": 5.52}, {"text": "crit\u00e8re prohib\u00e9 de discrimination en", "start": 1214.039, "duration": 4.801}, {"text": "raison de l'apparence physique comprend", "start": 1216.679, "duration": 4.12}, {"text": "notamment la coupe la couleur la", "start": 1218.84, "duration": 4.92}, {"text": "longueur ou la texture des cheveux cela", "start": 1220.799, "duration": 5.36}, {"text": "inclu de facto la discrimination", "start": 1223.76, "duration": 3.96}, {"text": "capillaire dans la discrimination en", "start": 1226.159, "duration": 5.081}, {"text": "raison de l'pp physique ce qui n'est en", "start": 1227.72, "duration": 5.4}, {"text": "pratique pas toujours le cas la", "start": 1231.24, "duration": 4.08}, {"text": "discrimination capillaire peut \u00eatre en", "start": 1233.12, "duration": 3.64}, {"text": "lien avec d'autres crit\u00e8res de", "start": 1235.32, "duration": 4.08}, {"text": "discrimination prohib\u00e9e comme le sexe ou", "start": 1236.76, "duration": 4.96}, {"text": "l'origine et il ne faudrait pas que le", "start": 1239.4, "duration": 4.519}, {"text": "rattachement m\u00eame sous forme de", "start": 1241.72, "duration": 4.16}, {"text": "possibilit\u00e9 de la discrimination", "start": 1243.919, "duration": 4.921}, {"text": "capillaire \u00e0 la discrimination \u00e0 raison", "start": 1245.88, "duration": 5.96}, {"text": "de l'apparence physique emp\u00eache le juge", "start": 1248.84, "duration": 5.76}, {"text": "de motiver autrement et selon le cas", "start": 1251.84, "duration": 5.36}, {"text": "d'esp\u00e8ce la discrimination capillaire en", "start": 1254.6, "duration": 4.84}, {"text": "la rattachant \u00e0 un autre crit\u00e8re de", "start": 1257.2, "duration": 4.32}, {"text": "discrimination tel que celui de", "start": 1259.44, "duration": 4.8}, {"text": "l'origine par ailleurs l'utilisation de", "start": 1261.52, "duration": 5.56}, {"text": "l'adverbe notamment explicite", "start": 1264.24, "duration": 5.36}, {"text": "l'introduction d'une notion souple d'une", "start": 1267.08, "duration": 4.44}, {"text": "pr\u00e9cision qui a pour m\u00e9rite d'\u00e9crire en", "start": 1269.6, "duration": 3.88}, {"text": "toute lettre dans la loi la", "start": 1271.52, "duration": 3.399}, {"text": "probl\u00e9matique de la discrimination", "start": 1273.48, "duration": 3.76}, {"text": "capillaire mais de fait n'ouvre pas", "start": 1274.919, "duration": 5.521}, {"text": "juridiquement de droits suppl\u00e9mentaires", "start": 1277.24, "duration": 5.08}, {"text": "la conjonction de ces deux r\u00e9serves nous", "start": 1280.44, "duration": 4.2}, {"text": "fait craindre que cette proposition de", "start": 1282.32, "duration": 5.12}, {"text": "loi soit presque inop\u00e9rante ou voire", "start": 1284.64, "duration": 5.24}, {"text": "plus grave contre prodoductive en cr\u00e9ant", "start": 1287.44, "duration": 5.04}, {"text": "une incertitude juridique l'appr\u00e9ciation", "start": 1289.88, "duration": 5.0}, {"text": "du juge n'est-elle pas Infin\u00e9 le", "start": 1292.48, "duration": 4.199}, {"text": "meilleur gage d'un rattachement de la", "start": 1294.88, "duration": 4.44}, {"text": "discrimination capillaire au crit\u00e8res de", "start": 1296.679, "duration": 5.921}, {"text": "discrimination prohib\u00e9 le plus pertinent", "start": 1299.32, "duration": 5.88}, {"text": "dans chaque cas d'esp\u00e8ce je ne doute pas", "start": 1302.6, "duration": 4.0}, {"text": "que les d\u00e9bats que nous allons avoir", "start": 1305.2, "duration": 3.04}, {"text": "permettront de mieux appr\u00e9hender les", "start": 1306.6, "duration": 4.0}, {"text": "implications sur notre droit positif de", "start": 1308.24, "duration": 4.76}, {"text": "votre proposition de loi et en tout \u00e9tat", "start": 1310.6, "duration": 3.84}, {"text": "de cause je vous renouvelle monsieur le", "start": 1313.0, "duration": 3.76}, {"text": "rapporteur mes mes remerciements qui", "start": 1314.44, "duration": 4.44}, {"text": "nous permet d'avoir une discussion utile", "start": 1316.76, "duration": 4.36}, {"text": "sur un sujet s\u00e9rieux celui de la lutte", "start": 1318.88, "duration": 4.32}, {"text": "contre toutes les discriminations dans", "start": 1321.12, "duration": 5.88}, {"text": "notre pays je vous remercie je vous", "start": 1323.2, "duration": 6.24}, {"text": "remercie pour le groupe socialiste et", "start": 1327.0, "duration": 4.2}, {"text": "apparent\u00e9 la parole est \u00e0 Madame Fatia", "start": 1329.44, "duration": 4.2}, {"text": "kelloua", "start": 1331.2, "duration": 2.44}, {"text": "Achi merci madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 1335.279, "duration": 5.601}, {"text": "la ministre monsieur le rapporteur mes", "start": 1338.919, "duration": 2.721}, {"text": "chers", "start": 1340.88, "duration": 4.64}, {"text": "coll\u00e8gues les cheveux sont", "start": 1341.64, "duration": 6.36}, {"text": "politiques symbole de lib\u00e9ration mais", "start": 1345.52, "duration": 5.36}, {"text": "aussi moyen d'oppression objet de", "start": 1348.0, "duration": 5.64}, {"text": "fantasme mais aussi objet de", "start": 1350.88, "duration": 6.679}, {"text": "discrimination \u00e0 celles et ceux donc qui", "start": 1353.64, "duration": 6.72}, {"text": "en doute dans cet h\u00e9micycle oui la", "start": 1357.559, "duration": 4.641}, {"text": "discrimination capillaire est une", "start": 1360.36, "duration": 4.559}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 une r\u00e9alit\u00e9 sociale aux", "start": 1362.2, "duration": 5.88}, {"text": "cons\u00e9quences parfois d\u00e9sastreuses sur sa", "start": 1364.919, "duration": 6.201}, {"text": "propre construction et sur son insertion", "start": 1368.08, "duration": 4.76}, {"text": "dans la soci\u00e9t\u00e9 et notamment dans le", "start": 1371.12, "duration": 3.039}, {"text": "monde du", "start": 1372.84, "duration": 3.68}, {"text": "travail une r\u00e9alit\u00e9 qui n'est pas", "start": 1374.159, "duration": 4.961}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re \u00e0 notre pays une r\u00e9alit\u00e9 qui", "start": 1376.52, "duration": 5.6}, {"text": "questionne la norme physique dominante", "start": 1379.12, "duration": 6.0}, {"text": "dans notre soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise occidentale", "start": 1382.12, "duration": 5.48}, {"text": "qui interroge sur sa construction et sur", "start": 1385.12, "duration": 5.2}, {"text": "sa n\u00e9cessaire pardon", "start": 1387.6, "duration": 5.12}, {"text": "d\u00e9construction lutter contre les", "start": 1390.32, "duration": 4.959}, {"text": "discriminations sous toutes leur forme", "start": 1392.72, "duration": 4.839}, {"text": "en particulier dans le monde du travail", "start": 1395.279, "duration": 4.721}, {"text": "est aussi un programme qui devrait nous", "start": 1397.559, "duration": 5.161}, {"text": "mettre ici toutes et tous", "start": 1400.0, "duration": 5.24}, {"text": "d'accord je tiens d'ailleurs \u00e0 souligner", "start": 1402.72, "duration": 4.24}, {"text": "la qualit\u00e9 du travail de monsieur le", "start": 1405.24, "duration": 4.36}, {"text": "rapporteur serva dont le rapport nous", "start": 1406.96, "duration": 4.68}, {"text": "apporte un \u00e9clairage important sur cette", "start": 1409.6, "duration": 5.679}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 pourtant je regrette que l'objet", "start": 1411.64, "duration": 6.6}, {"text": "de cette proposition de loi est \u00e9t\u00e9", "start": 1415.279, "duration": 4.801}, {"text": "parfois m\u00e9pris\u00e9 par certains de nos", "start": 1418.24, "duration": 4.799}, {"text": "coll\u00e8gues peut-\u00eatre parce que ils n'ont", "start": 1420.08, "duration": 5.92}, {"text": "jamais \u00e9t\u00e9 confront\u00e9s peut-\u00eatre parce", "start": 1423.039, "duration": 4.921}, {"text": "que ils ne veulent pas voir la r\u00e9alit\u00e9", "start": 1426.0, "duration": 3.88}, {"text": "de l'empleur des discriminations dans", "start": 1427.96, "duration": 5.319}, {"text": "notre pays je les invite \u00e0 ne pas", "start": 1429.88, "duration": 5.32}, {"text": "invalider l'exp\u00e9rience de la", "start": 1433.279, "duration": 4.721}, {"text": "discrimination car l'invalider c'est", "start": 1435.2, "duration": 4.599}, {"text": "faire vite vivre une violence", "start": 1438.0, "duration": 4.559}, {"text": "suppl\u00e9mentaire \u00e0 toutes celles et ceux", "start": 1439.799, "duration": 6.041}, {"text": "dont c'est le quotidien ainsi si la", "start": 1442.559, "duration": 4.841}, {"text": "discrimination capillaire est une", "start": 1445.84, "duration": 3.76}, {"text": "discrimination physique reflet de", "start": 1447.4, "duration": 4.2}, {"text": "st\u00e9r\u00e9otypes profond\u00e9ment ancr\u00e9 dans", "start": 1449.6, "duration": 5.16}, {"text": "notre inconscient collectif elle d\u00e9passe", "start": 1451.6, "duration": 5.72}, {"text": "le plus souvent une simple question", "start": 1454.76, "duration": 5.24}, {"text": "esth\u00e9tique elle rel\u00e8ve souvent d'une", "start": 1457.32, "duration": 4.76}, {"text": "discrimination raciale compl\u00e8tement", "start": 1460.0, "duration": 5.08}, {"text": "banalis\u00e9 et cach\u00e9 derri\u00e8re la norme", "start": 1462.08, "duration": 5.64}, {"text": "esth\u00e9tique et cette discrimination il", "start": 1465.08, "duration": 5.12}, {"text": "faut le dire se cristallise autour des", "start": 1467.72, "duration": 5.76}, {"text": "cheveux cr\u00e9pus ainsi dans notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 1470.2, "duration": 5.16}, {"text": "occidentale norm\u00e9e autour du cheveux", "start": 1473.48, "duration": 4.16}, {"text": "lisses qui est le symbole de l'ordre", "start": 1475.36, "duration": 4.439}, {"text": "d'organisation d'entretien le cheveux", "start": 1477.64, "duration": 6.2}, {"text": "boucl\u00e9 lui cr\u00e9pu fris\u00e9 interroge", "start": 1479.799, "duration": 6.201}, {"text": "repousse cette image renvoie un", "start": 1483.84, "duration": 4.36}, {"text": "imaginaire \u00e0 des repr\u00e9sentations", "start": 1486.0, "duration": 5.44}, {"text": "racialis\u00e9es n\u00e9gatives venu de loin de", "start": 1488.2, "duration": 6.64}, {"text": "notre histoire et qui se retrouve jusque", "start": 1491.44, "duration": 6.239}, {"text": "dans la langue en anglais on parlera de", "start": 1494.84, "duration": 4.12}, {"text": "bad", "start": 1497.679, "duration": 4.641}, {"text": "en espagnol de pelo Malo les mauvais", "start": 1498.96, "duration": 6.88}, {"text": "cheveux les sciences sociales d\u00e9montrent", "start": 1502.32, "duration": 5.599}, {"text": "largement que les standards de beaut\u00e9", "start": 1505.84, "duration": 4.719}, {"text": "sont racialis\u00e9s ils sont les", "start": 1507.919, "duration": 4.76}, {"text": "manifestations de nos repr\u00e9sentations", "start": 1510.559, "duration": 4.48}, {"text": "issues de l'histoire coloniale et de", "start": 1512.679, "duration": 4.88}, {"text": "l'esclavage pour l'anthropologue Harry", "start": 1515.039, "duration": 5.721}, {"text": "gardien je cite en Afrique en Europe et", "start": 1517.559, "duration": 6.681}, {"text": "aux Am\u00e9riques le pass\u00e9 le pass\u00e9 colonial", "start": 1520.76, "duration": 5.919}, {"text": "explique que la norme europ\u00e9enne soit du", "start": 1524.24, "duration": 5.36}, {"text": "cheveux lisse impos\u00e9 comme crit\u00e8re de", "start": 1526.679, "duration": 5.801}, {"text": "beaut\u00e9 ainsi il est temps de reconna\u00eetre", "start": 1529.6, "duration": 5.04}, {"text": "que la discrimination capillaire est une", "start": 1532.48, "duration": 5.04}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 quotidienne une pression sociale", "start": 1534.64, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e0 conformer ses cheveux \u00e0 des normes", "start": 1537.52, "duration": 6.519}, {"text": "arbitraires et oppressives oppressives", "start": 1541.12, "duration": 4.279}, {"text": "surtout quand elles obligent des", "start": 1544.039, "duration": 3.36}, {"text": "millions de femmes \u00e0 d\u00e9penser des", "start": 1545.399, "duration": 3.841}, {"text": "centaines d'euros dans des produits de", "start": 1547.399, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9frisage toxique dangereux pour la", "start": 1549.24, "duration": 5.64}, {"text": "sant\u00e9 augmentant sensiblement le risque", "start": 1552.279, "duration": 6.081}, {"text": "de cancer de l'ut\u00e9rus par exemple", "start": 1554.88, "duration": 5.84}, {"text": "universel auquel nous aspirons tous mes", "start": 1558.36, "duration": 4.6}, {"text": "chers coll\u00e8gues n'est pas un totem", "start": 1560.72, "duration": 3.959}, {"text": "derri\u00e8re lequel la R\u00e9publique doit se", "start": 1562.96, "duration": 4.64}, {"text": "cacher au point de devenir aveugle aux", "start": 1564.679, "duration": 5.841}, {"text": "normes dominantes qui exclu qui", "start": 1567.6, "duration": 5.199}, {"text": "discriminent au contraire c'est au nom", "start": 1570.52, "duration": 4.72}, {"text": "d'un id\u00e9al et de notre id\u00e9al r\u00e9publicain", "start": 1572.799, "duration": 5.401}, {"text": "que nous devons tous lutter sans rel\u00e2che", "start": 1575.24, "duration": 4.799}, {"text": "contre toutes les formes de", "start": 1578.2, "duration": 3.8}, {"text": "discrimination plus encore la question", "start": 1580.039, "duration": 4.161}, {"text": "de la lutte contre les discriminations", "start": 1582.0, "duration": 4.559}, {"text": "doit enfin devenir une question", "start": 1584.2, "duration": 4.76}, {"text": "transversale de toutes nos politiques", "start": 1586.559, "duration": 5.561}, {"text": "publiques c'est une condition n\u00e9cessaire", "start": 1588.96, "duration": 5.24}, {"text": "de l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9publicaine mes chers", "start": 1592.12, "duration": 5.08}, {"text": "coll\u00e8gues ce ne sont plus au cheveux de", "start": 1594.2, "duration": 6.079}, {"text": "s'adapter \u00e0 la norme mais enfin \u00e0 la", "start": 1597.2, "duration": 5.4}, {"text": "norme de s'adapter \u00e0 la diversit\u00e9 de", "start": 1600.279, "duration": 4.801}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 les socialistes et", "start": 1602.6, "duration": 4.559}, {"text": "apparent\u00e9s voteront donc pour cette", "start": 1605.08, "duration": 4.88}, {"text": "proposition de loi je vous remercie je", "start": 1607.159, "duration": 4.321}, {"text": "vous", "start": 1609.96, "duration": 4.12}, {"text": "remercie pour le groupe \u00e9cologiste la", "start": 1611.48, "duration": 5.76}, {"text": "parole est \u00e0 Madame Sabrina", "start": 1614.08, "duration": 6.16}, {"text": "si", "start": 1617.24, "duration": 3.0}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente monsieur le", "start": 1629.48, "duration": 4.76}, {"text": "rapporteur mes chers coll\u00e8gues cheveux", "start": 1631.919, "duration": 5.36}, {"text": "de n\u00e9gresse de rebux tigas indomptaable", "start": 1634.24, "duration": 5.72}, {"text": "animal cheveux sales pas professionnels", "start": 1637.279, "duration": 5.12}, {"text": "pas beau crinaire de Lyon ou poil de", "start": 1639.96, "duration": 5.439}, {"text": "mouton tant de qualificatifs d\u00e9nigrants", "start": 1642.399, "duration": 5.76}, {"text": "m\u00e9prisants racistes et bien souvent mis", "start": 1645.399, "duration": 4.441}, {"text": "ine pour d\u00e9crire les cheveux de celles", "start": 1648.159, "duration": 3.64}, {"text": "et ceux qui n'ont pas le cheveux lisses", "start": 1649.84, "duration": 4.959}, {"text": "soyeux de pr\u00e9f\u00e9rence blond ou brun tant", "start": 1651.799, "duration": 4.681}, {"text": "de qualificatifs contre les cheveux des", "start": 1654.799, "duration": 4.36}, {"text": "noirs et des Arabes oui le cheveux est", "start": 1656.48, "duration": 4.88}, {"text": "politique l'affirmer ici me vaudra", "start": 1659.159, "duration": 3.561}, {"text": "peut-\u00eatre quelques sourire ou quelques", "start": 1661.36, "duration": 3.52}, {"text": "ricanement mais pourtant les cheveux", "start": 1662.72, "duration": 3.559}, {"text": "tout comme la couleur de la peau sont", "start": 1664.88, "duration": 3.0}, {"text": "utilis\u00e9s depuis bien longtemps pour", "start": 1666.279, "duration": 3.041}, {"text": "distinguer les groupes sociaux et les", "start": 1667.88, "duration": 3.399}, {"text": "individus entre eux pour estimer pour", "start": 1669.32, "duration": 4.479}, {"text": "exclure pour dominer cette proposition", "start": 1671.279, "duration": 4.161}, {"text": "de loi du d\u00e9put\u00e9 serva visant \u00e0", "start": 1673.799, "duration": 3.441}, {"text": "reconna\u00eetre la discrimination capillaire", "start": 1675.44, "duration": 3.52}, {"text": "a fait l'objet d'un d\u00e9nigrement dans", "start": 1677.24, "duration": 3.88}, {"text": "certains m\u00e9dias estimant que les d\u00e9put\u00e9s", "start": 1678.96, "duration": 3.88}, {"text": "auraient mieux \u00e0 faire que de parler", "start": 1681.12, "duration": 3.96}, {"text": "cheveux ce d\u00e9nigrement a m\u00eame d\u00e9pass\u00e9", "start": 1682.84, "duration": 3.719}, {"text": "les m\u00e9dias pour simisser jusqu'en", "start": 1685.08, "duration": 3.319}, {"text": "commission o\u00f9 nous avons pu entendre", "start": 1686.559, "duration": 3.281}, {"text": "quelques-uns ricaner d'un sujet qui", "start": 1688.399, "duration": 3.441}, {"text": "rel\u00e8verait \u00e0 leurs yeux d'une invention", "start": 1689.84, "duration": 3.559}, {"text": "venue des \u00c9tats-Unis \u00e0 la botte de", "start": 1691.84, "duration": 4.079}, {"text": "dangereux wiste la discrimination", "start": 1693.399, "duration": 4.12}, {"text": "capillaire c'est autant am\u00e9ricain que", "start": 1695.919, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais et cela ne date pas d'hier cela", "start": 1697.519, "duration": 3.76}, {"text": "prend racine dans notre pass\u00e9", "start": 1699.919, "duration": 3.76}, {"text": "esclavagiste et colonial durant lequel", "start": 1701.279, "duration": 3.88}, {"text": "les cheveux servaient de crit\u00e8res de", "start": 1703.679, "duration": 4.081}, {"text": "cat\u00e9gorisation hi\u00e9rarchisation c'est \u00e0", "start": 1705.159, "duration": 4.281}, {"text": "cette \u00e9poque que s'est impos\u00e9 le mod\u00e8le", "start": 1707.76, "duration": 4.0}, {"text": "de beaut\u00e9 occidentale cheveux lisses", "start": 1709.44, "duration": 4.88}, {"text": "type caucasien depuis des si\u00e8cles o\u00f9 des", "start": 1711.76, "duration": 4.159}, {"text": "communaut\u00e9s se sont ainsi construites et", "start": 1714.32, "duration": 3.599}, {"text": "forger autour de l'id\u00e9e que leurs", "start": 1715.919, "duration": 3.921}, {"text": "cheveux les rel\u00e9guai \u00e0 leur statut de", "start": 1717.919, "duration": 3.801}, {"text": "minorit\u00e9 et qu'ell devrai toujours", "start": 1719.84, "duration": 4.839}, {"text": "tendre vers un cheveux acceptable c'est", "start": 1721.72, "duration": 5.04}, {"text": "un h\u00e9ritage de notre histoire et c'est", "start": 1724.679, "duration": 4.161}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9ment le sujet de la matin\u00e9e qu'il", "start": 1726.76, "duration": 4.519}, {"text": "nous faut regarder en face en hexagone", "start": 1728.84, "duration": 4.52}, {"text": "et j'insiste sur ce point dans les", "start": 1731.279, "duration": 4.721}, {"text": "outresmers comment se sentir accept\u00e9", "start": 1733.36, "duration": 5.0}, {"text": "alors que depuis qu'on les depuis l'on", "start": 1736.0, "duration": 4.08}, {"text": "est enfant et \u00e0 chaque \u00e9tape de son", "start": 1738.36, "duration": 3.36}, {"text": "parcours on tente de se faire accepter", "start": 1740.08, "duration": 3.839}, {"text": "malgr\u00e9 ses cheveux car c'est d\u00e8s le", "start": 1741.72, "duration": 4.52}, {"text": "jardin d'enfance que l'ostratisation se", "start": 1743.919, "duration": 4.24}, {"text": "met en place ce ne sont pas forc\u00e9ment", "start": 1746.24, "duration": 3.439}, {"text": "d'ambl\u00e9 les insultes mais la mise \u00e0", "start": 1748.159, "duration": 3.4}, {"text": "l'\u00e9cart s'op\u00e8re dans les mots aussi", "start": 1749.679, "duration": 3.961}, {"text": "simples que c'est bizarre bizarre", "start": 1751.559, "duration": 5.201}, {"text": "d'avoir les cheveux cr\u00e9pus fris\u00e9s ou rou", "start": 1753.64, "duration": 5.48}, {"text": "la la d\u00e9testation de soi elle commence", "start": 1756.76, "duration": 4.399}, {"text": "l\u00e0 puis \u00e7a continue dans le milieu", "start": 1759.12, "duration": 3.679}, {"text": "professionnel l\u00e0 o\u00f9 c'est le plus", "start": 1761.159, "duration": 3.681}, {"text": "flagrant \u00e0 cet \u00e2ge-l\u00e0 on a d\u00e9j\u00e0 bien", "start": 1762.799, "duration": 3.48}, {"text": "compris que ses cheveux peuvent poser", "start": 1764.84, "duration": 3.64}, {"text": "probl\u00e8m alors on anticipe car c'est ce", "start": 1766.279, "duration": 4.201}, {"text": "qu'on fait depuis des g\u00e9n\u00e9rations on", "start": 1768.48, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9pense des centaines d'euros dans des", "start": 1770.48, "duration": 3.799}, {"text": "tresses des perruques en des frisages en", "start": 1772.08, "duration": 4.68}, {"text": "faisant en faisant ce qu'on peut pour", "start": 1774.279, "duration": 4.201}, {"text": "correspondre aux crit\u00e8res de beaut\u00e9", "start": 1776.76, "duration": 3.44}, {"text": "dominants qui sont de toute mani\u00e8re", "start": 1778.48, "duration": 4.079}, {"text": "inatteignables d'autresfis on se voit", "start": 1780.2, "duration": 4.8}, {"text": "simplement priv\u00e9 d'un poste ou d'une", "start": 1782.559, "duration": 4.761}, {"text": "promotion \u00e0 d'autres moments on peut se", "start": 1785.0, "duration": 3.88}, {"text": "faire licencier car nos cheveux ne sont", "start": 1787.32, "duration": 3.8}, {"text": "pas professionnels c'est une r\u00e9alit\u00e9", "start": 1788.88, "duration": 4.2}, {"text": "deux femmes sur no deux femmes noires", "start": 1791.12, "duration": 4.32}, {"text": "sur trois disent devoir changer de coupe", "start": 1793.08, "duration": 4.319}, {"text": "de cheveux avant un entretien d'embauche", "start": 1795.44, "duration": 4.44}, {"text": "une femme blonde sur trois dit avoir d\u00fb", "start": 1797.399, "duration": 5.12}, {"text": "dit d\u00fb se teindre les cheveux en brun", "start": 1799.88, "duration": 5.08}, {"text": "pour progresser dans son entreprise la", "start": 1802.519, "duration": 4.121}, {"text": "discrimination capillire est en outre", "start": 1804.96, "duration": 3.8}, {"text": "une affaire de sant\u00e9 publique les femmes", "start": 1806.64, "duration": 3.6}, {"text": "utilisant des produits lissants ont", "start": 1808.76, "duration": 3.56}, {"text": "ainsi trois fois plus de risque d'avoir", "start": 1810.24, "duration": 4.52}, {"text": "un cancer de l'ut\u00e9rce par exemple", "start": 1812.32, "duration": 3.959}, {"text": "souvent parce qu'on ne conna\u00eet pas les", "start": 1814.76, "duration": 3.88}, {"text": "produits qu'on utilise souvent car on", "start": 1816.279, "duration": 4.721}, {"text": "nous l'apprend pas incit\u00e9 \u00e0 correspondre", "start": 1818.64, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 un mod\u00e8le dominant c'est ainsi pousser", "start": 1821.0, "duration": 3.919}, {"text": "des personnes vers la mise en danger de", "start": 1823.2, "duration": 3.56}, {"text": "leur propre corps parler de", "start": 1824.919, "duration": 3.521}, {"text": "discrimination capillaire au fond c'est", "start": 1826.76, "duration": 2.88}, {"text": "en creux parler des autres", "start": 1828.44, "duration": 2.64}, {"text": "discriminations dont nos concitoyens", "start": 1829.64, "duration": 3.48}, {"text": "peuvent \u00eatre victimes je ne vous ferai", "start": 1831.08, "duration": 4.319}, {"text": "pas Laffont d'utiliser le ici le mot", "start": 1833.12, "duration": 3.88}, {"text": "intersectionnalit\u00e9 je ne voudrais pas", "start": 1835.399, "duration": 3.12}, {"text": "vous donner de l'urticaire en tout cas \u00e0", "start": 1837.0, "duration": 3.44}, {"text": "certaines parties de nos bancs mais pour", "start": 1838.519, "duration": 3.921}, {"text": "le dire autrement la discrimination", "start": 1840.44, "duration": 4.04}, {"text": "capillaire est \u00e0 la crois\u00e9e du racisme", "start": 1842.44, "duration": 4.239}, {"text": "du sexisme des violences de classe et de", "start": 1844.48, "duration": 4.12}, {"text": "la discrimination physique il est", "start": 1846.679, "duration": 4.041}, {"text": "quasiment impossible de faire voiloir", "start": 1848.6, "duration": 3.559}, {"text": "devant la justice des faits de", "start": 1850.72, "duration": 3.28}, {"text": "discrimination sur ses cheveux et ses", "start": 1852.159, "duration": 3.24}, {"text": "affaires tombent bien trouvant dans un", "start": 1854.0, "duration": 3.96}, {"text": "vide juridique cette proposition de loi", "start": 1855.399, "duration": 4.12}, {"text": "vient combler ce vide et r\u00e9pondre \u00e0 la", "start": 1857.96, "duration": 3.88}, {"text": "demande des victimes alors pour conclure", "start": 1859.519, "duration": 3.561}, {"text": "je souhaite rendre hommage \u00e0 toutes", "start": 1861.84, "duration": 2.719}, {"text": "celles et ceux qui se battent depuis des", "start": 1863.08, "duration": 3.04}, {"text": "ann\u00e9es pour faire valoir d'autres", "start": 1864.559, "duration": 3.641}, {"text": "textures coupe et couleur de cheveux", "start": 1866.12, "duration": 4.24}, {"text": "dans notre soci\u00e9t\u00e9 je pense ici aux", "start": 1868.2, "duration": 3.52}, {"text": "entrepreneuses aux cr\u00e9atrices de", "start": 1870.36, "duration": 3.24}, {"text": "contenus aux militantes qui ont \u00e0 c\u0153ur", "start": 1871.72, "duration": 3.64}, {"text": "de redonner aux cheveux textur\u00e9s leurs", "start": 1873.6, "duration": 3.959}, {"text": "lettrre de noblesse je pense \u00e0 toutes", "start": 1875.36, "duration": 4.12}, {"text": "celles et ceux qui se transmettent le", "start": 1877.559, "duration": 4.401}, {"text": "rituel social qui est la coiffure si ce", "start": 1879.48, "duration": 4.28}, {"text": "texte doit envoyer un message c'est", "start": 1881.96, "duration": 4.0}, {"text": "celui de l'acceptation de soi vos", "start": 1883.76, "duration": 4.519}, {"text": "cheveux sont une fiert\u00e9 vous vous \u00eates", "start": 1885.96, "duration": 5.52}, {"text": "une fiert\u00e9 voter ce texte honorerit la", "start": 1888.279, "duration": 4.64}, {"text": "France d'\u00eatre le premier pays \u00e0", "start": 1891.48, "duration": 3.559}, {"text": "l\u00e9gif\u00e9rer nationalement sur la question", "start": 1892.919, "duration": 4.12}, {"text": "nous soutiendrons bien \u00e9videmment ce", "start": 1895.039, "duration": 4.52}, {"text": "texte et je remercie le d\u00e9put\u00e9 serva", "start": 1897.039, "duration": 4.52}, {"text": "pour son travail", "start": 1899.559, "duration": 4.641}, {"text": "essentiel je vous", "start": 1901.559, "duration": 5.12}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Madame Soumia", "start": 1904.2, "duration": 3.88}, {"text": "Boua pour le groupe de la Gauche", "start": 1906.679, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9mocrate et", "start": 1908.08, "duration": 2.559}, {"text": "r\u00e9publicaine", "start": 1916.84, "duration": 3.0}, {"text": "merci merci madame la pr\u00e9sidente madame", "start": 1921.679, "duration": 6.0}, {"text": "la ministre monsieur le rapporteur chers", "start": 1925.039, "duration": 5.041}, {"text": "coll\u00e8gues le sujet que nous examinons", "start": 1927.679, "duration": 4.561}, {"text": "aujourd'hui peut para\u00eetre anecdotique", "start": 1930.08, "duration": 4.92}, {"text": "pour certains et pourtant il ne l'est", "start": 1932.24, "duration": 5.2}, {"text": "pas pour bon nombre de nos concitoyens", "start": 1935.0, "duration": 5.039}, {"text": "c'est un vrai sujet les discriminations", "start": 1937.44, "duration": 4.719}, {"text": "fond\u00e9es sur la nature des cheveux et", "start": 1940.039, "duration": 4.52}, {"text": "leur style sont de de plus en plus", "start": 1942.159, "duration": 4.681}, {"text": "reconnus dans les pays", "start": 1944.559, "duration": 4.48}, {"text": "anglo-saxons ce sont bien souvent les", "start": 1946.84, "duration": 4.4}, {"text": "cheveux d'Afro qui font l'objet de", "start": 1949.039, "duration": 3.801}, {"text": "remarques n\u00e9gatives et demandes", "start": 1951.24, "duration": 3.399}, {"text": "particuli\u00e8res notamment le fait de", "start": 1952.84, "duration": 4.52}, {"text": "devoir les lisser la stigmatisation des", "start": 1954.639, "duration": 5.16}, {"text": "cheveux cr\u00e9pus trouve ses origines dans", "start": 1957.36, "duration": 5.199}, {"text": "la p\u00e9riode coloniale et esclavagiste", "start": 1959.799, "duration": 5.041}, {"text": "depuis le 15e si\u00e8cle la texture des", "start": 1962.559, "duration": 4.041}, {"text": "cheveux tout comme la couleur de peau ou", "start": 1964.84, "duration": 3.88}, {"text": "les traits faciaux ont servi \u00e0", "start": 1966.6, "duration": 4.64}, {"text": "cat\u00e9goriser \u00e0 exclure des populations", "start": 1968.72, "duration": 4.72}, {"text": "fond\u00e9 sur des crit\u00e8res et des mod\u00e8les", "start": 1971.24, "duration": 4.88}, {"text": "physiques occidentaux les cheveux lisses", "start": 1973.44, "duration": 5.04}, {"text": "se sont impos\u00e9s comme un crit\u00e8re", "start": 1976.12, "duration": 5.799}, {"text": "h\u00e9g\u00e9monique de beaut\u00e9 malgr\u00e9 le travail", "start": 1978.48, "duration": 5.36}, {"text": "de revalorisation sociale de la coupe", "start": 1981.919, "duration": 5.64}, {"text": "afro et des drglx men\u00e9 par des militants", "start": 1983.84, "duration": 5.6}, {"text": "antiracistes et de lib\u00e9ration noire en", "start": 1987.559, "duration": 4.401}, {"text": "Afrique et Am\u00e9rique depuis les ann\u00e9es 60", "start": 1989.44, "duration": 4.52}, {"text": "les discriminations fond\u00e9es sur", "start": 1991.96, "duration": 5.28}, {"text": "l'esth\u00e9tique capillaire persiste encore", "start": 1993.96, "duration": 5.8}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis les chiffres sont", "start": 1997.24, "duration": 5.88}, {"text": "ahurissants un quart des femmes", "start": 1999.76, "duration": 5.159}, {"text": "afro-am\u00e9ricaines consid\u00e8rent ne pas", "start": 2003.12, "duration": 4.2}, {"text": "avoir \u00e9t\u00e9 embauch\u00e9 \u00e0 cause de leur style", "start": 2004.919, "duration": 4.561}, {"text": "capillaire et 2 tiers changent de", "start": 2007.32, "duration": 4.88}, {"text": "coiffure avant leur entretien d'embauche", "start": 2009.48, "duration": 5.079}, {"text": "par ailleurs ces discriminations qui", "start": 2012.2, "duration": 3.68}, {"text": "poussent des hommes et des femmes \u00e0", "start": 2014.559, "duration": 3.161}, {"text": "modifier le caract\u00e8re de leurs cheveux", "start": 2015.88, "duration": 5.0}, {"text": "ont des impacts insoup\u00e7onn\u00e9s et", "start": 2017.72, "duration": 5.24}, {"text": "particuli\u00e8rement importants sur la", "start": 2020.88, "duration": 4.56}, {"text": "sant\u00e9 selon une enqu\u00eate men\u00e9e en", "start": 2022.96, "duration": 6.079}, {"text": "GrandeBretagne par la NIH les femmes qui", "start": 2025.44, "duration": 5.479}, {"text": "utilisent des produits capillaires pour", "start": 2029.039, "duration": 4.961}, {"text": "d\u00e9friser leurs cheveux ont un risque", "start": 2030.919, "duration": 4.921}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9 de souffrir d'un cancer de", "start": 2034.0, "duration": 5.24}, {"text": "l'ut\u00e9rus que celle qui n'en utilise pas", "start": 2035.84, "duration": 5.719}, {"text": "le d\u00e9put\u00e9 Olivier serva que je salue", "start": 2039.24, "duration": 5.279}, {"text": "pour son travail sur cette PPL a port\u00e9", "start": 2041.559, "duration": 6.441}, {"text": "ces derniers jours une \u00e0 notre", "start": 2044.519, "duration": 6.281}, {"text": "connaissance une \u00e9tude stup\u00e9fiante en", "start": 2048.0, "duration": 5.76}, {"text": "effet une \u00e9tude fran\u00e7aise men\u00e9e par des", "start": 2050.8, "duration": 4.799}, {"text": "n\u00e9phrologue de l'h\u00f4pital de conception \u00e0", "start": 2053.76, "duration": 4.919}, {"text": "Marseille publi\u00e9 dans le New England", "start": 2055.599, "duration": 6.721}, {"text": "Journal of Medicine le 21 mars 2024", "start": 2058.679, "duration": 6.44}, {"text": "d\u00e9montre qu'il existe un lien de", "start": 2062.32, "duration": 5.48}, {"text": "causalit\u00e9 entre l'usage des produits de", "start": 2065.119, "duration": 5.48}, {"text": "S et le d\u00e9veloppement d'insuffisance", "start": 2067.8, "duration": 5.68}, {"text": "r\u00e9nale en France le juge et le", "start": 2070.599, "duration": 4.76}, {"text": "l\u00e9gislateur ont d\u00e9j\u00e0 l\u00e9gif\u00e9r\u00e9 pour", "start": 2073.48, "duration": 3.399}, {"text": "interdire et que sanctionner toute", "start": 2075.359, "duration": 3.961}, {"text": "discrimination fond\u00e9e sur l'appartenance", "start": 2076.879, "duration": 4.8}, {"text": "physique mais sans cadre juridique", "start": 2079.32, "duration": 4.279}, {"text": "sp\u00e9cifique pour la discrimination", "start": 2081.679, "duration": 4.841}, {"text": "capillaire dans un arr\u00eat dans un arr\u00eat", "start": 2083.599, "duration": 5.881}, {"text": "du 23 novembre 2022 la Cour de cassation", "start": 2086.52, "duration": 5.2}, {"text": "a jug\u00e9 que la compagnie Air France", "start": 2089.48, "duration": 5.04}, {"text": "commettait une discrimination fond\u00e9e sur", "start": 2091.72, "duration": 4.359}, {"text": "l'apparence physique en lien avec le", "start": 2094.52, "duration": 4.68}, {"text": "sexe en interdisant un Stewart de porter", "start": 2096.079, "duration": 5.801}, {"text": "des tresses africaines nou\u00e9 en chignon", "start": 2099.2, "duration": 4.72}, {"text": "alors que celle-ci \u00e9tait autoris\u00e9e au", "start": 2101.88, "duration": 4.8}, {"text": "sein du r\u00e9f\u00e9rentiel relatif au personnel", "start": 2103.92, "duration": 5.64}, {"text": "navigant commercial f\u00e9minin si cette", "start": 2106.68, "duration": 4.64}, {"text": "d\u00e9cision pouvait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme", "start": 2109.56, "duration": 3.96}, {"text": "un cas relevant de la discrimination", "start": 2111.32, "duration": 4.92}, {"text": "capilaire le juge a consid\u00e9r\u00e9 qu'il", "start": 2113.52, "duration": 3.8}, {"text": "s'agissait d'une diff\u00e9rence de", "start": 2116.24, "duration": 2.28}, {"text": "traitement entre les hommes et les", "start": 2117.32, "duration": 4.36}, {"text": "femmes la loi reconna\u00eet et sanctionne", "start": 2118.52, "duration": 4.88}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 les discriminations li\u00e9es \u00e0", "start": 2121.68, "duration": 3.84}, {"text": "l'apparence physique puisque'aucun", "start": 2123.4, "duration": 4.679}, {"text": "salari\u00e9 ne peut \u00eatre sanctionn\u00e9 licenci\u00e9", "start": 2125.52, "duration": 3.76}, {"text": "ou faire l'objet d'une mesure", "start": 2128.079, "duration": 3.361}, {"text": "discriminatoire directe ou indirecte en", "start": 2129.28, "duration": 4.28}, {"text": "raison de son apparence physique nous", "start": 2131.44, "duration": 3.679}, {"text": "pouvons donc consid\u00e9rer que le cadre", "start": 2133.56, "duration": 3.64}, {"text": "l\u00e9gal reconnaissant les discriminations", "start": 2135.119, "duration": 4.081}, {"text": "fond\u00e9es sur l'apparence physique leur", "start": 2137.2, "duration": 4.48}, {"text": "origine ou encore leur appartenance \u00e0", "start": 2139.2, "duration": 4.919}, {"text": "une ethnie est \u00e0 m\u00eame de permettre au", "start": 2141.68, "duration": 3.6}, {"text": "justes de sanctionner toute", "start": 2144.119, "duration": 3.441}, {"text": "discrimination fond\u00e9e sur l'esth\u00e9tique", "start": 2145.28, "duration": 4.4}, {"text": "ou la texture capillaire d'un", "start": 2147.56, "duration": 4.759}, {"text": "individu pourtant selon l'auteur de", "start": 2149.68, "duration": 5.12}, {"text": "cette proposition de loi ces articles", "start": 2152.319, "duration": 4.681}, {"text": "n'apportent aucune pr\u00e9cision sur", "start": 2154.8, "duration": 4.559}, {"text": "l'\u00e9l\u00e9ment significatif que repr\u00e9sente", "start": 2157.0, "duration": 5.56}, {"text": "les cheveux chez un individu l'article", "start": 2159.359, "duration": 5.561}, {"text": "unique de la pr\u00e9sente proposition de loi", "start": 2162.56, "duration": 4.84}, {"text": "int\u00e8gre ainsi au sein de la r\u00e9pression", "start": 2164.92, "duration": 4.64}, {"text": "p\u00e9nale de discrimination toute", "start": 2167.4, "duration": 4.439}, {"text": "discrimination capillaire il est", "start": 2169.56, "duration": 4.759}, {"text": "l\u00e9gitime de se questionner sur le cadre", "start": 2171.839, "duration": 5.601}, {"text": "l\u00e9gislatif existant s'il est efficace \u00e0", "start": 2174.319, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 ces discriminations", "start": 2177.44, "duration": 4.28}, {"text": "particuli\u00e8res et s'il est n\u00e9cessaire de", "start": 2178.839, "duration": 5.0}, {"text": "l'approfondir pour autant nous", "start": 2181.72, "duration": 3.92}, {"text": "reconnaissons et soutenons les", "start": 2183.839, "duration": 3.76}, {"text": "dimensions symboliques de ce texte car", "start": 2185.64, "duration": 3.959}, {"text": "il s'agit d'un v\u00e9ritable probl\u00e8me pour", "start": 2187.599, "duration": 4.601}, {"text": "un nombre de femmes et d'hommes dans", "start": 2189.599, "duration": 6.121}, {"text": "notre pays bien \u00e9videmment le groupe GDR", "start": 2192.2, "duration": 6.44}, {"text": "votera en faveur de cette proposition de", "start": 2195.72, "duration": 7.68}, {"text": "loi je vous remercie je vous", "start": 2198.64, "duration": 4.76}, {"text": "remercie pour le groupe libert\u00e9", "start": 2203.52, "duration": 3.799}, {"text": "ind\u00e9pendant outre ma et territoire la", "start": 2205.599, "duration": 4.881}, {"text": "parole est \u00e0 Monsieur St\u00e9phane", "start": 2207.319, "duration": 3.161}, {"text": "Lenormand merci merci madame la", "start": 2216.119, "duration": 4.441}, {"text": "pr\u00e9sidente madame la ministre monsieur", "start": 2218.319, "duration": 4.441}, {"text": "le rapporteur cher Olivier chers", "start": 2220.56, "duration": 5.039}, {"text": "coll\u00e8gues ce n'est pas professionnel \u00e7a", "start": 2222.76, "duration": 5.839}, {"text": "fait \u00e7a et c'est sauvage soit tu rentres", "start": 2225.599, "duration": 5.401}, {"text": "chez toi et tu changes de coiffure sinon", "start": 2228.599, "duration": 5.041}, {"text": "tu ne reviens pas travailler ce sont", "start": 2231.0, "duration": 4.92}, {"text": "deux exemples parmi les nombreux", "start": 2233.64, "duration": 4.92}, {"text": "t\u00e9moignages re\u00e7us de personnes", "start": 2235.92, "duration": 4.919}, {"text": "essentiellement des femmes victimes de", "start": 2238.56, "duration": 5.48}, {"text": "discrimination capillaire en France qui", "start": 2240.839, "duration": 5.721}, {"text": "ici pourrait d\u00e9cemment croire que ce", "start": 2244.04, "duration": 4.319}, {"text": "genre de propos que ces pratiques au", "start": 2246.56, "duration": 4.559}, {"text": "travail sont acceptables personne", "start": 2248.359, "duration": 5.561}, {"text": "pourtant ces discriminations existent et", "start": 2251.119, "duration": 4.041}, {"text": "ne sont pas", "start": 2253.92, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9prim\u00e9 face \u00e0 ce constat le texte que", "start": 2255.16, "duration": 5.12}, {"text": "notre groupe libert\u00e9 ind\u00e9pendant", "start": 2258.88, "duration": 3.36}, {"text": "outreemire et territoire propose \u00e0", "start": 2260.28, "duration": 4.92}, {"text": "l'ordre du jour transpartisan ne fait", "start": 2262.24, "duration": 5.76}, {"text": "que quelques lignes quelques lignes qui", "start": 2265.2, "duration": 5.0}, {"text": "peuvent changer beaucoup qui peuvent", "start": 2268.0, "duration": 4.24}, {"text": "changer le quotidien de nombreuses", "start": 2270.2, "duration": 4.399}, {"text": "personnes qui ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 discrimin\u00e9es", "start": 2272.24, "duration": 5.32}, {"text": "et qui nous convient naturellement de", "start": 2274.599, "duration": 5.881}, {"text": "attach\u00e9 avec la plus grande diligence", "start": 2277.56, "duration": 4.88}, {"text": "depuis l'adoption de ce texte d'ailleurs", "start": 2280.48, "duration": 5.28}, {"text": "en commission on peut s'apercevoir que", "start": 2282.44, "duration": 5.04}, {"text": "de nombreuses victimes ont pris la", "start": 2285.76, "duration": 3.599}, {"text": "parole dans la presse et sur les r\u00e9seaux", "start": 2287.48, "duration": 5.16}, {"text": "sociaux c'est la preuve que ce texte a", "start": 2289.359, "duration": 5.201}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 \u00e0 changer les choses", "start": 2292.64, "duration": 4.0}, {"text": "imaginez maintenant si notre assembl\u00e9e", "start": 2294.56, "duration": 5.44}, {"text": "pouvait au terme du d\u00e9bat le rendre", "start": 2296.64, "duration": 5.92}, {"text": "d\u00e9finitivement adopt\u00e9 alors oui je sais", "start": 2300.0, "duration": 3.839}, {"text": "lorsque l'on entend les mots", "start": 2302.56, "duration": 3.559}, {"text": "discrimination capillaire la premi\u00e8re", "start": 2303.839, "duration": 4.361}, {"text": "r\u00e9action est parfois de s rire de se", "start": 2306.119, "duration": 5.0}, {"text": "moquer notre groupe entend et accepte", "start": 2308.2, "duration": 5.119}, {"text": "cette impression initiale je sais", "start": 2311.119, "duration": 3.801}, {"text": "d'ailleurs qu'en commission certains", "start": 2313.319, "duration": 3.681}, {"text": "n'ont pas h\u00e9siter \u00e0 encha\u00eener les jeunes", "start": 2314.92, "duration": 5.72}, {"text": "mots \u00e0 de balles cependant passer ce cap", "start": 2317.0, "duration": 5.76}, {"text": "nous tenons \u00e0 rappeler qu'il ne s'agit", "start": 2320.64, "duration": 5.08}, {"text": "ni d'un sujet lger ni d'un sujet", "start": 2322.76, "duration": 5.8}, {"text": "n\u00e9gligeable car qu'est-ce qui se cache", "start": 2325.72, "duration": 4.68}, {"text": "derri\u00e8re la discrimination capillaire et", "start": 2328.56, "duration": 3.36}, {"text": "bien tout simplement ce qui se cache", "start": 2330.4, "duration": 4.48}, {"text": "derri\u00e8re toute discrimination la haine", "start": 2331.92, "duration": 5.36}, {"text": "de l'autre la haine de l'autre en raison", "start": 2334.88, "duration": 4.52}, {"text": "de de ce qu'il est de son apparence le", "start": 2337.28, "duration": 4.799}, {"text": "refus le rejet de la diff\u00e9rence et je le", "start": 2339.4, "duration": 5.16}, {"text": "dis cette haine n'a pas sa place dans", "start": 2342.079, "duration": 4.681}, {"text": "notre R\u00e9publique elle n'a pas sa place", "start": 2344.56, "duration": 4.48}, {"text": "dans notre soci\u00e9t\u00e9 elle n'a place elle", "start": 2346.76, "duration": 4.44}, {"text": "n'a pas sa place nulle part ailleurs du", "start": 2349.04, "duration": 4.2}, {"text": "reste je sais que beaucoup ici pensent", "start": 2351.2, "duration": 3.04}, {"text": "aussi que lutter contre la", "start": 2353.24, "duration": 2.4}, {"text": "discrimination capillaire n'est pas", "start": 2354.24, "duration": 3.879}, {"text": "s\u00e9rieux que le d\u00e9bat est ridicule ce qui", "start": 2355.64, "duration": 3.64}, {"text": "est ridicule c'est que l'on puisse", "start": 2358.119, "duration": 2.401}, {"text": "discriminer une personne en raison de", "start": 2359.28, "duration": 3.48}, {"text": "ses cheveux cr\u00e9pus ou blond ce qui est", "start": 2360.52, "duration": 3.72}, {"text": "ridicule et inacceptable c'est", "start": 2362.76, "duration": 2.92}, {"text": "l'attitude de certains employeurs qui", "start": 2364.24, "duration": 3.24}, {"text": "n'h\u00e9sitent pas \u00e0 refuser un emploi ou \u00e0", "start": 2365.68, "duration": 3.2}, {"text": "sanctionner leur employ\u00e9s en raison de", "start": 2367.48, "duration": 3.44}, {"text": "leur coupe de cheveux ce qui est plus", "start": 2368.88, "duration": 3.479}, {"text": "grave encore c'est que ces pratiques", "start": 2370.92, "duration": 3.08}, {"text": "discriminatoires conduisent \u00e0 imposer", "start": 2372.359, "duration": 3.881}, {"text": "des contraintes dangereuses on en a", "start": 2374.0, "duration": 3.88}, {"text": "parl\u00e9 d'autres coll\u00e8gues l'ont fait", "start": 2376.24, "duration": 3.0}, {"text": "utilisation de produits chimiques", "start": 2377.88, "duration": 3.64}, {"text": "lissage perruque avec des cons\u00e9quences", "start": 2379.24, "duration": 5.2}, {"text": "n\u00e9fastes sur la sant\u00e9 et je tiens \u00e0 le", "start": 2381.52, "duration": 4.72}, {"text": "pr\u00e9ciser ici c'est un aspect aussi", "start": 2384.44, "duration": 3.32}, {"text": "important la discrimination capillaire", "start": 2386.24, "duration": 3.56}, {"text": "c'est aussi une affaire de sant\u00e9", "start": 2387.76, "duration": 4.16}, {"text": "publique les femmes qui utiliseent des", "start": 2389.8, "duration": 4.279}, {"text": "produits lissants ont trois fois plus de", "start": 2391.92, "duration": 3.8}, {"text": "risque de d\u00e9velopper un cancer de", "start": 2394.079, "duration": 3.52}, {"text": "l'ut\u00e9rus la semaine derni\u00e8re encore et", "start": 2395.72, "duration": 3.92}, {"text": "la coll\u00e8gue pr\u00e9c\u00e9dente l'a \u00e9voqu\u00e9 une", "start": 2397.599, "duration": 4.361}, {"text": "\u00e9tude de l'h\u00f4pital marseillais a \u00e9tabli", "start": 2399.64, "duration": 3.719}, {"text": "un lien direct entre les produits", "start": 2401.96, "duration": 4.879}, {"text": "liissens et les inssuffisances r\u00e9nal", "start": 2403.359, "duration": 5.76}, {"text": "certains aussi voudraient iciigner", "start": 2406.839, "duration": 4.441}, {"text": "l'existence m\u00eame de cette discrimination", "start": 2409.119, "duration": 5.161}, {"text": "faute de d\u00e9cision de justice notre", "start": 2411.28, "duration": 5.12}, {"text": "groupe leur r\u00e9pondra qu'en 2020 il n'y a", "start": 2414.28, "duration": 4.039}, {"text": "eu en France aucune condamnation p\u00e9nale", "start": 2416.4, "duration": 4.679}, {"text": "en discrimination est-ce dire pour", "start": 2418.319, "duration": 4.04}, {"text": "autant qu'il n'y a pas eu de", "start": 2421.079, "duration": 3.76}, {"text": "discrimination cette ann\u00e9e-l\u00e0 j'entends", "start": 2422.359, "duration": 4.281}, {"text": "les les r\u00e9serves aussi lorsque l'on n'a", "start": 2424.839, "duration": 3.601}, {"text": "jamais souffert de discrimination on", "start": 2426.64, "duration": 3.8}, {"text": "peut avoir du mal \u00e0 le comprendre je", "start": 2428.44, "duration": 3.72}, {"text": "vous incite \u00e0 aller lire les nombreux", "start": 2430.44, "duration": 4.28}, {"text": "t\u00e9moignages de victimes notre rapporteur", "start": 2432.16, "duration": 4.84}, {"text": "Olivier a auditionn\u00e9 de nombreuses", "start": 2434.72, "duration": 5.639}, {"text": "personnes et institutions il a rencontr\u00e9", "start": 2437.0, "duration": 5.079}, {"text": "recueillli les t\u00e9moignages d'individus", "start": 2440.359, "duration": 4.76}, {"text": "qui ont souffert et dans l'expression de", "start": 2442.079, "duration": 4.841}, {"text": "cette souffrance ne peut pas nous", "start": 2445.119, "duration": 3.761}, {"text": "laisser insensible enfin je sais que", "start": 2446.92, "duration": 3.72}, {"text": "certains consid\u00e8rent que notre droit en", "start": 2448.88, "duration": 3.76}, {"text": "ce qu'il r\u00e9prime pardon les", "start": 2450.64, "duration": 3.439}, {"text": "discriminations fond\u00e9es sur l'apparence", "start": 2452.64, "duration": 4.16}, {"text": "physique est suffisant la r\u00e9alit\u00e9 est", "start": 2454.079, "duration": 5.641}, {"text": "tout autre le juge ne se sont pas saisis", "start": 2456.8, "duration": 4.2}, {"text": "de cette question dans l'affaire du", "start": 2459.72, "duration": 3.44}, {"text": "Stewart d'Air France la Cour de", "start": 2461.0, "duration": 4.28}, {"text": "cassation a reconnu des discriminations", "start": 2463.16, "duration": 3.919}, {"text": "fond\u00e9 sur le texte mais a refus\u00e9 de", "start": 2465.28, "duration": 4.039}, {"text": "reconna\u00eetre la discrimination capillaire", "start": 2467.079, "duration": 4.481}, {"text": "et lorsque l'application de la loi n'est", "start": 2469.319, "duration": 4.201}, {"text": "pas satisfaisante il appartient au", "start": 2471.56, "duration": 4.0}, {"text": "Parlement de la corriger et d'envoyer un", "start": 2473.52, "duration": 4.079}, {"text": "message non seulement aux juges mais", "start": 2475.56, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9galement aux victimes et aux employeurs", "start": 2477.599, "duration": 5.281}, {"text": "en l'\u00e9tat il existe un vide juridique et", "start": 2479.88, "duration": 6.32}, {"text": "ce texte brillamment d\u00e9fendu par notre", "start": 2482.88, "duration": 6.28}, {"text": "coll\u00e8gue serva et bien tempant \u00e0 combler", "start": 2486.2, "duration": 5.28}, {"text": "ce vide c'est pourquoi notre groupe le", "start": 2489.16, "duration": 4.84}, {"text": "soutient et qu'il esp\u00e8re que une grande", "start": 2491.48, "duration": 5.0}, {"text": "majorit\u00e9 d'entre vous y apportera sa", "start": 2494.0, "duration": 5.52}, {"text": "caution je vous remercie je vous", "start": 2496.48, "duration": 5.4}, {"text": "remercie pour le groupe Renaissance la", "start": 2499.52, "duration": 4.16}, {"text": "parole est \u00e0 Madame Fanta", "start": 2501.88, "duration": 8.46}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 2503.68, "duration": 6.66}, {"text": "berit", "start": 2516.24, "duration": 3.0}, {"text": "madame la pr\u00e9sidente monsieur le", "start": 2525.64, "duration": 4.28}, {"text": "rapporteur chers coll\u00e8gues quand cette", "start": 2527.319, "duration": 4.601}, {"text": "proposition de loi a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e je me", "start": 2529.92, "duration": 4.04}, {"text": "suis dit avons-nous vraiment besoin d'un", "start": 2531.92, "duration": 4.56}, {"text": "tel texte et peut-\u00eatre est-ce \u00e9galement", "start": 2533.96, "duration": 4.879}, {"text": "votre cas pourtant je suis une femme", "start": 2536.48, "duration": 4.24}, {"text": "noire et plus que d'autres personnes", "start": 2538.839, "duration": 4.0}, {"text": "j'aurais d\u00fb me sentir concern\u00e9 par cette", "start": 2540.72, "duration": 4.92}, {"text": "PPL et puis mon \u00e9quipe que je tiens \u00e0", "start": 2542.839, "duration": 4.72}, {"text": "saluer est tomb\u00e9 sur cette archive de", "start": 2545.64, "duration": 4.959}, {"text": "Lina extrait datant de 2017 je dis bien", "start": 2547.559, "duration": 5.28}, {"text": "2017 de l'\u00e9mission Salut les terrien", "start": 2550.599, "duration": 4.641}, {"text": "Thierry Ardisson recevait la com\u00e9dienne", "start": 2552.839, "duration": 4.76}, {"text": "et chanteuse st\u00e9epie Selma sur fond", "start": 2555.24, "duration": 4.079}, {"text": "sonore de couleur caf\u00e9 de Serge", "start": 2557.599, "duration": 4.281}, {"text": "ginsbourg et il lui dit c'est quoi cette", "start": 2559.319, "duration": 5.0}, {"text": "coiffure de ouf ils sont en quoi les", "start": 2561.88, "duration": 4.719}, {"text": "cheveux l\u00e0 pour se coiffer le matin elle", "start": 2564.319, "duration": 4.441}, {"text": "met les doigts dans une prise est-ce que", "start": 2566.599, "duration": 3.801}, {"text": "vous mettez des chapeaux des bonnets", "start": 2568.76, "duration": 4.16}, {"text": "peut-\u00eatre des B\u00e2 vous \u00eates le cauchemar", "start": 2570.4, "duration": 5.52}, {"text": "des coiffeuses apr\u00e8s \u00e7a j'ai entendu mes", "start": 2572.92, "duration": 5.72}, {"text": "coll\u00e8gues en mission des lois entre les", "start": 2575.92, "duration": 4.24}, {"text": "prises de parole que j'inscris dans la", "start": 2578.64, "duration": 3.12}, {"text": "m\u00eame veine que celle de Thierry", "start": 2580.16, "duration": 3.88}, {"text": "hardardisson et qui ont la volont\u00e9 de", "start": 2581.76, "duration": 5.04}, {"text": "tourner tout cela en ridicule et avec", "start": 2584.04, "duration": 5.72}, {"text": "des m\u00e9taphores fil\u00e9es autour du cheveux", "start": 2586.8, "duration": 5.799}, {"text": "permettez-moi de dresser un tableau qui", "start": 2589.76, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9frise se couper les cheveux en quatre", "start": 2592.599, "duration": 5.041}, {"text": "d\u00e9bat et bourrifant \u00e0 un cheveux de la", "start": 2594.559, "duration": 5.721}, {"text": "perplexit\u00e9 alors que tout l'enjeu de", "start": 2597.64, "duration": 6.0}, {"text": "cette PPL concerne la discrimination et", "start": 2600.28, "duration": 6.36}, {"text": "donc tout sauf une blague les cheveux", "start": 2603.64, "duration": 6.719}, {"text": "sont class\u00e9 en quatre cat\u00e9gories de 1", "start": 2606.64, "duration": 5.8}, {"text": "pour les cheveux fins et lisses \u00e0 quatre", "start": 2610.359, "duration": 3.96}, {"text": "pour les cr\u00e9pu avec un sous-classement", "start": 2612.44, "duration": 4.56}, {"text": "de A \u00e0 C ma texture de cheveux est", "start": 2614.319, "duration": 6.8}, {"text": "qualifi\u00e9e de 4 C soit cr\u00e9pu et fris\u00e9", "start": 2617.0, "duration": 5.599}, {"text": "comme toutes les personnes relevant de", "start": 2621.119, "duration": 3.841}, {"text": "la cat\u00e9gorie 3 \u00e0 4 je livre une bataille", "start": 2622.599, "duration": 4.881}, {"text": "quotidienne avec mes cheveux car ceux-ci", "start": 2624.96, "duration": 4.56}, {"text": "peuvent donner lieu \u00e0 des qualificatifs", "start": 2627.48, "duration": 4.72}, {"text": "lorsqu'ils sont \u00e0 leur \u00e9tat naturel tel", "start": 2629.52, "duration": 5.24}, {"text": "que peu professionnel indisciplin\u00e9 voire", "start": 2632.2, "duration": 5.24}, {"text": "n\u00e9glig\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es en France", "start": 2634.76, "duration": 4.599}, {"text": "on nous tirait syst\u00e9matiquement les", "start": 2637.44, "duration": 4.28}, {"text": "cheveux dans les ann\u00e9es 80 les stars", "start": 2639.359, "duration": 4.96}, {"text": "racis\u00e9s de l'\u00e9poque ont impuls\u00e9 l'usage", "start": 2641.72, "duration": 4.52}, {"text": "de produits chimique qui parvenait \u00e0", "start": 2644.319, "duration": 4.0}, {"text": "donner aux cheveux une texture plus", "start": 2646.24, "duration": 3.839}, {"text": "souple les m\u00e8ches ont fait leur", "start": 2648.319, "duration": 3.561}, {"text": "apparition massive elle permettaiit de", "start": 2650.079, "duration": 3.801}, {"text": "tresser le cheveux afin de le prot\u00e9ger", "start": 2651.88, "duration": 4.32}, {"text": "contre la casse et de le rallonger puis", "start": 2653.88, "duration": 4.08}, {"text": "il y a eu aussi les perruques et toutes", "start": 2656.2, "duration": 3.04}, {"text": "sortes d'artifices que les femmes", "start": 2657.96, "duration": 3.96}, {"text": "concern\u00e9es ont massivement achet\u00e9 et est", "start": 2659.24, "duration": 4.96}, {"text": "arriv\u00e9 la grande \u00e9poque du tissage qui a", "start": 2661.92, "duration": 3.919}, {"text": "permis de coudre des bandes de cheveux", "start": 2664.2, "duration": 5.0}, {"text": "naturels venu d' principalement enfin la", "start": 2665.839, "duration": 5.841}, {"text": "d\u00e9mocratisation totale avec le fameux", "start": 2669.2, "duration": 4.919}, {"text": "lissage br\u00e9silien largement utilis\u00e9 par", "start": 2671.68, "duration": 5.04}, {"text": "les types 2 et 4 avec les cons\u00e9quences", "start": 2674.119, "duration": 4.681}, {"text": "que l'on conna\u00eet en mati\u00e8re d'allergie", "start": 2676.72, "duration": 4.8}, {"text": "de probl\u00e8mes respiratoires et de cancer", "start": 2678.8, "duration": 4.279}, {"text": "pourquoi ces explications sur le", "start": 2681.52, "duration": 3.079}, {"text": "classement capillairire et les tendances", "start": 2683.079, "duration": 3.881}, {"text": "du cheveux afro pour vous d\u00e9montrer s'il", "start": 2684.599, "duration": 4.321}, {"text": "en \u00e9tait besoin que ce qui a anim\u00e9", "start": 2686.96, "duration": 3.76}, {"text": "pendant tant et tantant d'ann\u00e9es les 20", "start": 2688.92, "duration": 3.76}, {"text": "% de la population fran\u00e7aise aux cheveux", "start": 2690.72, "duration": 5.0}, {"text": "boucl\u00e9s fris\u00e9s cr\u00e9pus se rapprocher le", "start": 2692.68, "duration": 4.76}, {"text": "plus possible de la norme celle", "start": 2695.72, "duration": 4.76}, {"text": "d'appara\u00eetre socialement plus acceptable", "start": 2697.44, "duration": 4.84}, {"text": "le mod\u00e8le fran\u00e7ais peut parfois donner", "start": 2700.48, "duration": 3.68}, {"text": "l'impression d'un mod\u00e8le d'assimilation", "start": 2702.28, "duration": 4.039}, {"text": "dans lequel le cheveux raides est", "start": 2704.16, "duration": 5.76}, {"text": "universel cette PPL a vocation \u00e0 tordre", "start": 2706.319, "duration": 6.081}, {"text": "le coup \u00e0 cette injonction soci\u00e9tale et", "start": 2709.92, "duration": 4.88}, {"text": "affirmer que la multiculturalit\u00e9 est une", "start": 2712.4, "duration": 4.52}, {"text": "richesse et qu'elle est accept\u00e9e voire", "start": 2714.8, "duration": 4.279}, {"text": "revendiqu\u00e9e que le fait d'avoir des", "start": 2716.92, "duration": 5.439}, {"text": "cheveux diff\u00e9rents c'est ok c'est OK", "start": 2719.079, "duration": 5.961}, {"text": "parce que c'est normal m\u00eame pour amori", "start": 2722.359, "duration": 4.601}, {"text": "et sa coiffure sp\u00e9ciale ou matide qui", "start": 2725.04, "duration": 3.92}, {"text": "qui souffre d'alop\u00e9tiie totale et qui", "start": 2726.96, "duration": 4.48}, {"text": "porte diff\u00e9remment la maladie de", "start": 2728.96, "duration": 5.52}, {"text": "l'alop\u00e9tiie que \u00c9douard Philippe dans Le", "start": 2731.44, "duration": 5.76}, {"text": "Parisien hier Marie France t\u00e9moignait en", "start": 2734.48, "duration": 4.359}, {"text": "disant j'ai d\u00e9cid\u00e9 de laisser mes", "start": 2737.2, "duration": 3.68}, {"text": "cheveux tranquilles \u00e0 force de", "start": 2738.839, "duration": 3.881}, {"text": "traitement fait pour mieux s'int\u00e9grer ma", "start": 2740.88, "duration": 4.239}, {"text": "m\u00e8re a eu de l'alop\u00e9e et porte une", "start": 2742.72, "duration": 5.2}, {"text": "perruque trop de femmes noires sont dans", "start": 2745.119, "duration": 4.841}, {"text": "cette situation \u00e0 cause des produits", "start": 2747.92, "duration": 4.399}, {"text": "chimiques c'est un enjeu de sant\u00e9", "start": 2749.96, "duration": 4.92}, {"text": "publique et elle se f\u00e9licitait de la", "start": 2752.319, "duration": 5.76}, {"text": "lib\u00e9ration de la parole sur ces sujets", "start": 2754.88, "duration": 5.92}, {"text": "m\u00e9connus avec cette PPL j'a metis le", "start": 2758.079, "duration": 4.28}, {"text": "souhait que d\u00e9sormais lorsque je", "start": 2760.8, "duration": 3.759}, {"text": "changerai de coiffure on arr\u00eatera de me", "start": 2762.359, "duration": 4.841}, {"text": "dire que les cheveux lisses vous vont me", "start": 2764.559, "duration": 4.8}, {"text": "vont beaucoup mieux ou bien pire que mes", "start": 2767.2, "duration": 4.08}, {"text": "cheveux ouvrent le droit de m'attaquer", "start": 2769.359, "duration": 3.681}, {"text": "sur les r\u00e9seaux sociaux plut\u00f4t que sur", "start": 2771.28, "duration": 4.079}, {"text": "le fond de mes propos avec cette PPL", "start": 2773.04, "duration": 3.84}, {"text": "j'imis le souhait que les", "start": 2775.359, "duration": 4.081}, {"text": "afroodescendantes n'iront pas d\u00e9penser 2", "start": 2776.88, "duration": 5.239}, {"text": "200 \u20ac avant un entretien d'embauche pour", "start": 2779.44, "duration": 4.679}, {"text": "se lisser le cheveux de peur de ne pas", "start": 2782.119, "duration": 4.081}, {"text": "\u00eatre recrut\u00e9 parce que si l'arsenal", "start": 2784.119, "duration": 5.161}, {"text": "l\u00e9gislatif existe il n'est pas utilis\u00e9", "start": 2786.2, "duration": 5.08}, {"text": "j'ai r\u00e9uni plus de 200 personnes la", "start": 2789.28, "duration": 3.6}, {"text": "semaine derni\u00e8re \u00e0 l'Assembl\u00e9e dans le", "start": 2791.28, "duration": 3.24}, {"text": "cadre des 20 ans de la Charte de la", "start": 2792.88, "duration": 4.08}, {"text": "Diversit\u00e9 et je vous confirme qu'il n'y", "start": 2794.52, "duration": 6.079}, {"text": "a eu z\u00e9ro contamnation en 2023 sur ce", "start": 2796.96, "duration": 6.639}, {"text": "motif donc avec cette PPL j'aimis le", "start": 2800.599, "duration": 4.48}, {"text": "souhait que notre travail prot\u00e8ge", "start": 2803.599, "duration": 3.281}, {"text": "l'ensemble de nos concitoyens dans toute", "start": 2805.079, "duration": 4.24}, {"text": "leur diversit\u00e9 nous avons la capacit\u00e9 de", "start": 2806.88, "duration": 4.08}, {"text": "le faire aujourd'hui au travers de ce", "start": 2809.319, "duration": 3.321}, {"text": "texte qui apporte une pr\u00e9cision en", "start": 2810.96, "duration": 4.28}, {"text": "mati\u00e8re de discrimination une pr\u00e9cision", "start": 2812.64, "duration": 5.08}, {"text": "pour que davantage deux personnes s'en", "start": 2815.24, "duration": 4.599}, {"text": "saisissent une pr\u00e9cision qui donne un", "start": 2817.72, "duration": 4.52}, {"text": "signal fort car elle signifie que l'on", "start": 2819.839, "duration": 4.441}, {"text": "voit ce qui se passe que nous ne sommes", "start": 2822.24, "duration": 4.72}, {"text": "pas hors seul ni dans le d\u00e9nis de la", "start": 2824.28, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 une pr\u00e9cision qui peut permettre", "start": 2826.96, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 une partie des Fran\u00e7ais d'\u00eatre reconnu", "start": 2829.28, "duration": 4.16}, {"text": "pour ce qu'ils sont et leur donner juste", "start": 2831.16, "duration": 4.24}, {"text": "le droit d'\u00eatre vous l'aurez compris", "start": 2833.44, "duration": 4.6}, {"text": "avec mon groupe nous voterons pour ce", "start": 2835.4, "duration": 5.64}, {"text": "texte", "start": 2838.04, "duration": 3.0}, {"text": "merci la parole est \u00e0 Monsieur Philippe", "start": 2841.4, "duration": 4.439}, {"text": "Schrek pour le rassemblement", "start": 2843.76, "duration": 5.079}, {"text": "national", "start": 2845.839, "duration": 3.0}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 2863.559, "duration": 5.881}, {"text": "ministre monsieur le rapporteur mes", "start": 2866.76, "duration": 3.72}, {"text": "chers", "start": 2869.44, "duration": 3.879}, {"text": "coll\u00e8gues la lutte contre les", "start": 2870.48, "duration": 5.359}, {"text": "discriminations est bien entendu un", "start": 2873.319, "duration": 6.321}, {"text": "sujet de tous les jours une qu\u00eate de", "start": 2875.839, "duration": 5.48}, {"text": "tous les jours et il est honorable", "start": 2879.64, "duration": 2.679}, {"text": "monsieur le", "start": 2881.319, "duration": 3.04}, {"text": "rapporteur de vous \u00eatre engag\u00e9 dans", "start": 2882.319, "duration": 3.361}, {"text": "cette", "start": 2884.359, "duration": 5.401}, {"text": "voie cette proposition de loi a pu \u00eatre", "start": 2885.68, "duration": 6.159}, {"text": "ici ou l\u00e0 moqu\u00e9 ou", "start": 2889.76, "duration": 5.88}, {"text": "raill\u00e9e il ne le faut pas car le sujet", "start": 2891.839, "duration": 6.52}, {"text": "existe et elle est le fruit du travail", "start": 2895.64, "duration": 4.16}, {"text": "d'un coll\u00e8gue et ce travail est bien", "start": 2898.359, "duration": 4.401}, {"text": "entendu respectable il est important", "start": 2899.8, "duration": 5.88}, {"text": "nous pousons tous des propositions de", "start": 2902.76, "duration": 5.559}, {"text": "loi selon nos aspir nos sensibilit\u00e9s et", "start": 2905.68, "duration": 4.96}, {"text": "aussi nos circonscriptions c'est bien", "start": 2908.319, "duration": 5.601}, {"text": "normal pour nous le probl\u00e8me n'est pas", "start": 2910.64, "duration": 5.64}, {"text": "cette proposition de loi mais peut-\u00eatre", "start": 2913.92, "duration": 5.76}, {"text": "sa mise \u00e0 l'ordre du jour car enfin la", "start": 2916.28, "duration": 6.6}, {"text": "discrimination capillaire qui est d\u00e9j\u00e0", "start": 2919.68, "duration": 6.639}, {"text": "sanctionn\u00e9 dans notre droit positif", "start": 2922.88, "duration": 6.719}, {"text": "fait-elle \u00e0 ce jour vraiment partie des", "start": 2926.319, "duration": 6.081}, {"text": "principales pr\u00e9occupations des Fran\u00e7ais", "start": 2929.599, "duration": 4.561}, {"text": "nous pouvons nous poser la", "start": 2932.4, "duration": 4.76}, {"text": "question cet ordre du jour en est effet", "start": 2934.16, "duration": 5.56}, {"text": "nous permet de nous interroger est-ce", "start": 2937.16, "duration": 6.36}, {"text": "que nous nous occupons en ce moment des", "start": 2939.72, "duration": 7.76}, {"text": "probl\u00e8mes quotidiens des Fran\u00e7ais", "start": 2943.52, "duration": 6.36}, {"text": "travaillons-nous travaillons-nous sur", "start": 2947.48, "duration": 4.359}, {"text": "notre situation \u00e9conomique", "start": 2949.88, "duration": 4.04}, {"text": "catastrophique fait d'une dette qui", "start": 2951.839, "duration": 3.801}, {"text": "place techniquement le pays en quasi", "start": 2953.92, "duration": 4.76}, {"text": "faite non travaillons-nous sur", "start": 2955.64, "duration": 4.88}, {"text": "l'inflation pr\u00e9sente depuis plus de 3", "start": 2958.68, "duration": 4.159}, {"text": "ans et le co\u00fbt de l'\u00e9nergie qui asfixie", "start": 2960.52, "duration": 5.44}, {"text": "nos compatriotes non travaillonsnous sur", "start": 2962.839, "duration": 5.28}, {"text": "les probl\u00e8mes de alors nous ven \u00e0 des", "start": 2965.96, "duration": 5.399}, {"text": "jeux olympies de revenir au plan urgence", "start": 2968.119, "duration": 6.761}, {"text": "attentat non nous le retrait des", "start": 2971.359, "duration": 4.681}, {"text": "services publics alors qu'il est", "start": 2974.88, "duration": 2.56}, {"text": "impossible de trouver un m\u00e9decin de", "start": 2976.04, "duration": 3.92}, {"text": "passer un examen m\u00e9dical \u00e0 brve d\u00e9lai", "start": 2977.44, "duration": 4.879}, {"text": "non et enfin travaillonsnous sur les", "start": 2979.96, "duration": 4.28}, {"text": "moyens les proc\u00e9dures pour lutter contre", "start": 2982.319, "duration": 5.601}, {"text": "les narcartiers et les cartels non", "start": 2984.24, "duration": 5.559}, {"text": "aujourd'hui nous parlons de", "start": 2987.92, "duration": 4.639}, {"text": "discrimination capillaire et des cheveux", "start": 2989.799, "duration": 5.841}, {"text": "des uns ou des autres je ne vois pas de", "start": 2992.559, "duration": 5.481}, {"text": "raison euh monsieur le rapporteur je ne", "start": 2995.64, "duration": 4.919}, {"text": "vois pas de raison pour mon groupe de", "start": 2998.04, "duration": 5.88}, {"text": "nous opposer euh \u00e0 ce texte dont en", "start": 3000.559, "duration": 7.24}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 euh nous avons tous envisag\u00e9", "start": 3003.92, "duration": 7.8}, {"text": "d\u00e9\u00e9crit et relever le caract\u00e8re euh", "start": 3007.799, "duration": 7.361}, {"text": "symbolique mais la question c'est que", "start": 3011.72, "duration": 5.52}, {"text": "nous ne faisons-nous pas preuve d'une", "start": 3015.16, "duration": 4.84}, {"text": "certaine distanciation euh avec le", "start": 3017.24, "duration": 5.4}, {"text": "quotidien des Fran\u00e7ais ce serait un", "start": 3020.0, "duration": 5.68}, {"text": "mauvais signal comment en effet affirmer", "start": 3022.64, "duration": 5.6}, {"text": "que nous comprenons nos concitoyens si", "start": 3025.68, "duration": 5.48}, {"text": "nous faisons preuve d'un tel d\u00e9calage", "start": 3028.24, "duration": 5.72}, {"text": "monsieur le rapporteur mes chers", "start": 3031.16, "duration": 5.28}, {"text": "coll\u00e8gues en substance nous nous nous", "start": 3033.96, "duration": 5.599}, {"text": "opposerons pas \u00e0 ce texte mais peut-\u00eatre", "start": 3036.44, "duration": 4.76}, {"text": "qu'il serait bon rapidement de passer \u00e0", "start": 3039.559, "duration": 3.0}, {"text": "autre chose je vous", "start": 3041.2, "duration": 3.119}, {"text": "remercie", "start": 3042.559, "duration": 4.321}, {"text": "merci pour le groupe la France insoumise", "start": 3044.319, "duration": 4.461}, {"text": "la parole est \u00e0 Madame Danielle", "start": 3046.88, "duration": 8.269}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 3048.78, "duration": 6.369}, {"text": "auonau", "start": 3055.64, "duration": 3.0}, {"text": "je le", "start": 3062.16, "duration": 2.439}, {"text": "monter pr\u00e9sidente ministre coll\u00e8gue", "start": 3070.96, "duration": 5.44}, {"text": "monsieur le rapporteur ne touche pas \u00e0", "start": 3074.079, "duration": 4.161}, {"text": "mes cheveux quand ce sont les sentiments", "start": 3076.4, "duration": 3.76}, {"text": "que je porte ne touche pas \u00e0 mon \u00e2me", "start": 3078.24, "duration": 4.0}, {"text": "quand c'est le rythme que je connais ne", "start": 3080.16, "duration": 3.959}, {"text": "touche pas \u00e0 ma couronne elle dit la", "start": 3082.24, "duration": 4.52}, {"text": "vision que j'ai trouv\u00e9 ces paroles de la", "start": 3084.119, "duration": 5.0}, {"text": "chanteuse afro\u00e9tats-unienne Solange font", "start": 3086.76, "duration": 5.4}, {"text": "\u00e9cho explique la journaliste natellg wy", "start": 3089.119, "duration": 5.72}, {"text": "a je cite de nombreux moments de ma vie", "start": 3092.16, "duration": 4.439}, {"text": "o\u00f9 non seulement mes cheveux cr\u00e9pus mais", "start": 3094.839, "duration": 3.881}, {"text": "aussi mon nom ma couleur de peau mon", "start": 3096.599, "duration": 4.52}, {"text": "corps ma simple pr\u00e9sence mettait les", "start": 3098.72, "duration": 4.44}, {"text": "autres mal \u00e0 l'aise parce que je ne me", "start": 3101.119, "duration": 3.601}, {"text": "conformais pas aux id\u00e9aux de la", "start": 3103.16, "duration": 4.0}, {"text": "supr\u00e9matie blanche ou du patriarcat dans", "start": 3104.72, "duration": 4.68}, {"text": "ce morceau les cheveux sont utilis\u00e9s", "start": 3107.16, "duration": 4.24}, {"text": "comme une m\u00e9taphore de tout are de toute", "start": 3109.4, "duration": 4.679}, {"text": "notre essence et sont le symbole parfait", "start": 3111.4, "duration": 4.84}, {"text": "car nos cheveux sont quelque chose qui a", "start": 3114.079, "duration": 3.681}, {"text": "toujours \u00e9t\u00e9 contr\u00f4l\u00e9 \u00e0 travers", "start": 3116.24, "duration": 4.119}, {"text": "l'histoire et jusqu'\u00e0 nos jours la", "start": 3117.76, "duration": 4.839}, {"text": "proposition de loi dont nous discutons", "start": 3120.359, "duration": 3.921}, {"text": "ce jour vise \u00e0 reconna\u00eetre et \u00e0", "start": 3122.599, "duration": 3.881}, {"text": "sanctionner la discrimination", "start": 3124.28, "duration": 4.839}, {"text": "capillaire contrairement au railleries", "start": 3126.48, "duration": 4.44}, {"text": "de ces d\u00e9tracteurs et d\u00e9tractrices", "start": 3129.119, "duration": 3.561}, {"text": "entendu et commission contrairement au", "start": 3130.92, "duration": 4.04}, {"text": "m\u00e9pris qu'on vient d'entendre concernant", "start": 3132.68, "duration": 5.0}, {"text": "ce sujet qui concerne au quotidien des", "start": 3134.96, "duration": 4.879}, {"text": "nombreux Fran\u00e7ais et Fran\u00e7aises", "start": 3137.68, "duration": 4.28}, {"text": "l'expression d'une insensabilit\u00e9 voire", "start": 3139.839, "duration": 3.841}, {"text": "d'un d\u00e9nis des m\u00e9canismes de domination", "start": 3141.96, "duration": 3.639}, {"text": "qui s'expliquent peut-\u00eatre parce que les", "start": 3143.68, "duration": 3.2}, {"text": "personnes en question nen sont pas", "start": 3145.599, "duration": 3.52}, {"text": "victime en b\u00e9n\u00e9ficie ou les alimentent", "start": 3146.88, "duration": 4.6}, {"text": "ce texte s'attaque \u00e0 un probl\u00e8me r\u00e9el", "start": 3149.119, "duration": 5.561}, {"text": "s\u00e9rieux et politique la discrimination", "start": 3151.48, "duration": 4.8}, {"text": "capillaire touche principalement des", "start": 3154.68, "duration": 4.08}, {"text": "femmes ou des personnes racis\u00e9es mais", "start": 3156.28, "duration": 5.36}, {"text": "impactent toute la soci\u00e9t\u00e9 le d\u00e9dit de", "start": 3158.76, "duration": 4.64}, {"text": "droit et de dignit\u00e9 inflig\u00e9 \u00e0 ne", "start": 3161.64, "duration": 3.439}, {"text": "serait-ce qu'une toute petite partie de", "start": 3163.4, "duration": 3.919}, {"text": "la population renforce toujours les", "start": 3165.079, "duration": 4.641}, {"text": "m\u00e9canismes d'oppression sur son ensemble", "start": 3167.319, "duration": 4.681}, {"text": "et donc quand une forme d'oppression", "start": 3169.72, "duration": 4.359}, {"text": "recule c'est toute la soci\u00e9t\u00e9 qui", "start": 3172.0, "duration": 4.72}, {"text": "progresse les cheveux comme tout attrib", "start": 3174.079, "duration": 4.561}, {"text": "physique renvoie non seulement un", "start": 3176.72, "duration": 4.0}, {"text": "imaginaire mais aussi \u00e0 des pratiques et", "start": 3178.64, "duration": 3.719}, {"text": "des politiques qui ont une histoire", "start": 3180.72, "duration": 4.119}, {"text": "longue \u00e0 partir du 15e si\u00e8cle avec la", "start": 3182.359, "duration": 3.681}, {"text": "colonisation de l'Afrique et des", "start": 3184.839, "duration": 3.121}, {"text": "Am\u00e9riques les diff\u00e9rences morphologiques", "start": 3186.04, "duration": 3.72}, {"text": "entre \u00eatres humains ont service de ont", "start": 3187.96, "duration": 4.08}, {"text": "servi de base mat\u00e9rielle pour justifier", "start": 3189.76, "duration": 5.28}, {"text": "l'exploitation les populations domin\u00e9es", "start": 3192.04, "duration": 5.2}, {"text": "dans le syst\u00e8me esclavagiste qui a \u00e9t\u00e9", "start": 3195.04, "duration": 4.24}, {"text": "un des fondements du capitalisme moderne", "start": 3197.24, "duration": 4.0}, {"text": "la longueur et la texture des cheveux", "start": 3199.28, "duration": 3.92}, {"text": "constitue avec la couleur de la peau et", "start": 3201.24, "duration": 4.4}, {"text": "les traits faciaux l'un des principal", "start": 3203.2, "duration": 4.119}, {"text": "l'un des principaux crit\u00e8res de", "start": 3205.64, "duration": 4.04}, {"text": "cat\u00e9gorisation et", "start": 3207.319, "duration": 4.04}, {"text": "d'inf\u00e9riorisation l'abolitionniste", "start": 3209.68, "duration": 4.439}, {"text": "Victor schulcher notait ainsi en 1842 au", "start": 3211.359, "duration": 4.561}, {"text": "sujet des populations noires et m\u00e9tisses", "start": 3214.119, "duration": 4.041}, {"text": "des colonies fran\u00e7aises que quiconque a", "start": 3215.92, "duration": 4.56}, {"text": "les cheveux laineux si essentiel de la", "start": 3218.16, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9dominance noire dans le sang ne", "start": 3220.48, "duration": 3.639}, {"text": "saurait aspir\u00e9 \u00e0 une alliance avec des", "start": 3222.16, "duration": 4.0}, {"text": "cheveux plats les femmes de couleur qui", "start": 3224.119, "duration": 3.641}, {"text": "ont la chevelure cr\u00e9pu s'imposent des", "start": 3226.16, "duration": 3.919}, {"text": "tortures horribles en se coiant pour la", "start": 3227.76, "duration": 3.799}, {"text": "tirer de fa\u00e7on \u00e0 laisser croire qu'elle", "start": 3230.079, "duration": 4.081}, {"text": "est soyeuse perception et pratique d'un", "start": 3231.559, "duration": 5.401}, {"text": "temps r\u00e9volu me direz-vous queeneni les", "start": 3234.16, "duration": 4.36}, {"text": "oppressions et les discriminations qui", "start": 3236.96, "duration": 3.72}, {"text": "en d\u00e9coulent ont la vie dure aujourd'hui", "start": 3238.52, "duration": 4.24}, {"text": "encore partout dans le monde y compris", "start": 3240.68, "duration": 3.439}, {"text": "en France les m\u00eames m\u00e9canismes sont", "start": 3242.76, "duration": 3.76}, {"text": "toujours \u00e0 l'\u0153uvre dur difficile", "start": 3244.119, "duration": 5.081}, {"text": "indomptable sale n\u00e9glig\u00e9 les cheveux", "start": 3246.52, "duration": 4.16}, {"text": "cr\u00e9pus ou fris\u00e9s sont toujours", "start": 3249.2, "duration": 3.32}, {"text": "socialement associ\u00e9s \u00e0 des adjectifs", "start": 3250.68, "duration": 4.439}, {"text": "p\u00e9joratif Carmen di psychologue du", "start": 3252.52, "duration": 4.039}, {"text": "travail qui a \u00e9tudi\u00e9 la condition", "start": 3255.119, "duration": 2.641}, {"text": "professionnelle des femmes noires", "start": 3256.559, "duration": 3.121}, {"text": "dipl\u00f4m\u00e9es en France et leur exp\u00e9rience", "start": 3257.76, "duration": 4.52}, {"text": "sociale explique ainsi comment", "start": 3259.68, "duration": 4.24}, {"text": "l'injonction \u00e0 avoir une coiffure", "start": 3262.28, "duration": 3.0}, {"text": "professionnelle revient fr\u00e9quemment dans", "start": 3263.92, "duration": 4.04}, {"text": "ses entretiens une femme me disait je me", "start": 3265.28, "duration": 4.16}, {"text": "suis autocensur\u00e9e je mettais des", "start": 3267.96, "duration": 3.44}, {"text": "perruques je faisais des tissages une", "start": 3269.44, "duration": 3.96}, {"text": "autre chef d'\u00e9quipe dans l'informatique", "start": 3271.4, "duration": 3.48}, {"text": "avait tellement int\u00e9rioriser cette", "start": 3273.4, "duration": 3.04}, {"text": "injonction que lorsqu'elle recrutaient", "start": 3274.88, "duration": 3.36}, {"text": "des femmes noires elle leur disait de ne", "start": 3276.44, "duration": 3.0}, {"text": "pas travailler avec leurs cheveux", "start": 3278.24, "duration": 3.44}, {"text": "naturels ou avec des tresses car elles", "start": 3279.44, "duration": 3.679}, {"text": "sont symboliquement assign\u00e9 aux", "start": 3281.68, "duration": 3.679}, {"text": "personnes noires ces discriminations", "start": 3283.119, "duration": 3.921}, {"text": "constituent \u00e9galement un risque de sant\u00e9", "start": 3285.359, "duration": 3.801}, {"text": "publique toutes les personnes qui sont", "start": 3287.04, "duration": 3.519}, {"text": "contraintes de se transformer les", "start": 3289.16, "duration": 3.84}, {"text": "cheveux au moyen de produits chimiques", "start": 3290.559, "duration": 4.8}, {"text": "mettent en jeu leur sant\u00e9 selon une", "start": 3293.0, "duration": 4.319}, {"text": "\u00e9tude de 202 de le risque de voir un", "start": 3295.359, "duration": 3.48}, {"text": "cancer de luutirus appara\u00eetre est", "start": 3297.319, "duration": 3.321}, {"text": "beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 chez les femmes qui", "start": 3298.839, "duration": 3.041}, {"text": "utilisent des produits capillaires pour", "start": 3300.64, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9friser leurs cheveux que chez celles", "start": 3301.88, "duration": 4.36}, {"text": "qui n'en utilisent pas il est de 4 %", "start": 3303.64, "duration": 6.04}, {"text": "pour les unes contre 1 % pour les autres", "start": 3306.24, "duration": 6.28}, {"text": "le pr\u00e9sent texte permet donc de pr\u00e9ciser", "start": 3309.68, "duration": 4.72}, {"text": "utilement les dispositions relatives \u00e0", "start": 3312.52, "duration": 3.96}, {"text": "la lutte contre les discriminations nous", "start": 3314.4, "duration": 3.56}, {"text": "sommes plusieurs membres du groupe de la", "start": 3316.48, "duration": 3.079}, {"text": "France insoumise du PS \u00e0 en a", "start": 3317.96, "duration": 4.079}, {"text": "cosignataire nous saluons l'initiative", "start": 3319.559, "duration": 4.321}, {"text": "du rapporteur serva et nousons nous", "start": 3322.039, "duration": 4.241}, {"text": "voterons donc en faveur de de ce texte", "start": 3323.88, "duration": 3.64}, {"text": "il nous semble n\u00e9anmoins que la loi", "start": 3326.28, "duration": 4.12}, {"text": "gagnerait en clart\u00e9 \u00e0 rattacher le", "start": 3327.52, "duration": 4.599}, {"text": "crit\u00e8re capillaire \u00e0 la discrimination", "start": 3330.4, "duration": 3.8}, {"text": "li\u00e9e \u00e0 l'apparence physique et \u00e0 celle \u00e0", "start": 3332.119, "duration": 3.601}, {"text": "l'origine c'est le sens de l'amendement", "start": 3334.2, "duration": 3.68}, {"text": "que nous avons d\u00e9pos\u00e9 et puis ce texte", "start": 3335.72, "duration": 4.16}, {"text": "qui modifie trois recueils diff\u00e9rents", "start": 3337.88, "duration": 3.4}, {"text": "illustre \u00e9galement selon nous la", "start": 3339.88, "duration": 3.76}, {"text": "n\u00e9cessit\u00e9 de cr\u00e9er un r\u00e9pertoire unique", "start": 3341.28, "duration": 4.319}, {"text": "un code de la non discrimination", "start": 3343.64, "duration": 4.04}, {"text": "rassemblant les dispositions nombreuses", "start": 3345.599, "duration": 4.52}, {"text": "mais \u00e9pars qui existent aujourd'hui dans", "start": 3347.68, "duration": 4.28}, {"text": "notre droit pour le rendre plus lisible", "start": 3350.119, "duration": 3.401}, {"text": "et accessible pour les professionnels et", "start": 3351.96, "duration": 4.399}, {"text": "les justiciables enfin lutter", "start": 3353.52, "duration": 4.799}, {"text": "efficacement contre les discriminations", "start": 3356.359, "duration": 4.121}, {"text": "n\u00e9cessite d'intervenir en amont et \u00e0 la", "start": 3358.319, "duration": 4.04}, {"text": "racine pour les pr\u00e9venir et les", "start": 3360.48, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e9radiquer comme le rappelle la", "start": 3362.359, "duration": 3.76}, {"text": "d\u00e9fenseurs des droits il y a urgence \u00e0", "start": 3364.16, "duration": 3.72}, {"text": "mettre en \u0153uvre une strat\u00e9gie nationale", "start": 3366.119, "duration": 3.24}, {"text": "et d\u00e9ployer des plans globaux", "start": 3367.88, "duration": 3.479}, {"text": "structurels et coordonn\u00e9s destin\u00e9s \u00e0", "start": 3369.359, "duration": 3.401}, {"text": "lutter contre les discrimination dans", "start": 3371.359, "duration": 3.68}, {"text": "leur dimension syst\u00e9mique et permettant", "start": 3372.76, "duration": 3.839}, {"text": "d'articuler les diff\u00e9rentes approches", "start": 3375.039, "duration": 3.881}, {"text": "par crit\u00e8re c'est ce \u00e0 quoi s'attlera la", "start": 3376.599, "duration": 4.081}, {"text": "majorit\u00e9 insoumise lorsque le peuple", "start": 3378.92, "duration": 4.36}, {"text": "nous donnera la force de tout changer je", "start": 3380.68, "duration": 4.56}, {"text": "vous", "start": 3383.28, "duration": 4.2}, {"text": "remercie parole est \u00e0 Monsieur Xavier", "start": 3385.24, "duration": 5.319}, {"text": "Breton pour le groupe des", "start": 3387.48, "duration": 3.079}, {"text": "R\u00e9publicains", "start": 3393.52, "duration": 3.0}, {"text": "bonjour madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 3396.72, "duration": 6.079}, {"text": "ministre madame la vice-pr\u00e9sidente de la", "start": 3400.2, "duration": 4.04}, {"text": "Commission monsieur le rapporteur mes", "start": 3402.799, "duration": 4.201}, {"text": "chers coll\u00e8gues nous examinons ce matin", "start": 3404.24, "duration": 4.16}, {"text": "une proposition de loi visant \u00e0", "start": 3407.0, "duration": 3.52}, {"text": "reconna\u00eetre et \u00e0 sanctionner la", "start": 3408.4, "duration": 4.439}, {"text": "discrimination capillaire je crois que", "start": 3410.52, "duration": 4.12}, {"text": "nous pouvons nous retrouver tous sur un", "start": 3412.839, "duration": 4.72}, {"text": "point c'est sur la n\u00e9cessit\u00e9 la volont\u00e9", "start": 3414.64, "duration": 6.28}, {"text": "de ne pas aborder ce texte avec l\u00e9g\u00e8ret\u00e9", "start": 3417.559, "duration": 5.8}, {"text": "avec m\u00e9pris l\u00e9g\u00e8ret\u00e9 et m\u00e9pris qui ont", "start": 3420.92, "duration": 5.84}, {"text": "pu accueillir ici et l\u00e0 l'inscription de", "start": 3423.359, "duration": 6.96}, {"text": "ce texte \u00e0 l'ordre du jour il n'est pas", "start": 3426.76, "duration": 5.96}, {"text": "question en effet de nier ce que", "start": 3430.319, "duration": 5.201}, {"text": "ressentent certains de nos concitoyens", "start": 3432.72, "duration": 4.92}, {"text": "ce qu'ils ressentent comme des", "start": 3435.52, "duration": 4.039}, {"text": "discriminations notre devoir de", "start": 3437.64, "duration": 4.479}, {"text": "l\u00e9gislateur d'\u00eatre \u00e0 l'\u00e9coute de nos", "start": 3439.559, "duration": 4.641}, {"text": "concitoyens de tous nos concitoyens", "start": 3442.119, "duration": 3.2}, {"text": "c'est pour cela par exemple que mon", "start": 3444.2, "duration": 3.08}, {"text": "coll\u00e8guesour Mardine a", "start": 3445.319, "duration": 5.121}, {"text": "Cign\u00e9 la proposition de loi de notre", "start": 3447.28, "duration": 5.4}, {"text": "rapporteur nous ne rentrons pas non plus", "start": 3450.44, "duration": 4.52}, {"text": "dans la logique de qu'on a pu entendre", "start": 3452.68, "duration": 3.72}, {"text": "questions en disant vous n'avez que \u00e7a \u00e0", "start": 3454.96, "duration": 5.04}, {"text": "faire \u00e0 l'assembl\u00e9e de l\u00e9gif\u00e9rer sur la", "start": 3456.4, "duration": 5.399}, {"text": "discrimination capillaire nous l'avons", "start": 3460.0, "duration": 4.76}, {"text": "beaucoup entendu dans nos", "start": 3461.799, "duration": 4.961}, {"text": "circonscriptions c'est vrai que notre", "start": 3464.76, "duration": 4.319}, {"text": "pays est confront\u00e9 aujourd'hui \u00e0 de", "start": 3466.76, "duration": 4.96}, {"text": "multiples d\u00e9fis mais on ne peut pas en", "start": 3469.079, "duration": 4.24}, {"text": "vouloir au rapporteurs de ne pas", "start": 3471.72, "duration": 3.56}, {"text": "r\u00e9pondre aujourd'hui aux attentes des", "start": 3473.319, "duration": 5.081}, {"text": "agriculteurs les acteurs de du logement", "start": 3475.28, "duration": 5.2}, {"text": "et de tous ceux qui attendent des", "start": 3478.4, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9ponses rapides et concr\u00e8tes face aux", "start": 3480.48, "duration": 4.28}, {"text": "difficult\u00e9s qu'il rencontrent le", "start": 3482.76, "duration": 4.12}, {"text": "rapporteur et ceux qui ont Cign\u00e9 cette", "start": 3484.76, "duration": 4.24}, {"text": "proposition de loi nous invite \u00e0 nous", "start": 3486.88, "duration": 3.8}, {"text": "poser la question de la discrimination", "start": 3489.0, "duration": 5.359}, {"text": "capillaire et il nous faut y r\u00e9pondre et", "start": 3490.68, "duration": 6.08}, {"text": "le niveau qui convient pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 3494.359, "duration": 4.561}, {"text": "cette question ce n'est pas celui de la", "start": 3496.76, "duration": 4.2}, {"text": "sociologie de la philosophie et cetera", "start": 3498.92, "duration": 3.8}, {"text": "c'est celui du droit et qu'est-ce que ce", "start": 3500.96, "duration": 5.159}, {"text": "texte apporte \u00e0 notre droit nous p", "start": 3502.72, "duration": 4.48}, {"text": "pouvons effectivement nous poser la", "start": 3506.119, "duration": 2.761}, {"text": "question puisque les discriminations", "start": 3507.2, "duration": 3.52}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 inscrites dans notre droit", "start": 3508.88, "duration": 4.239}, {"text": "comme l'a dit la D\u00e9fenseur des droits", "start": 3510.72, "duration": 6.2}, {"text": "lors de son audition les juges disposent", "start": 3513.119, "duration": 6.081}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 de l'arsenal juridique n\u00e9cessaire", "start": 3516.92, "duration": 4.56}, {"text": "pour sanctionner les atteintes port\u00e9es", "start": 3519.2, "duration": 3.56}, {"text": "aux personnes suivant leurs", "start": 3521.48, "duration": 2.879}, {"text": "caract\u00e9ristiques", "start": 3522.76, "duration": 3.799}, {"text": "physiques parmi et c'est vrai que parmi", "start": 3524.359, "duration": 3.801}, {"text": "les motifs de discrimination l'un", "start": 3526.559, "duration": 4.0}, {"text": "concerne sp\u00e9cifiquement l'apparence", "start": 3528.16, "duration": 5.439}, {"text": "physique et inclut de fait la nature des", "start": 3530.559, "duration": 5.841}, {"text": "cheveux et la fa\u00e7on dont ils sont cff\u00e9s", "start": 3533.599, "duration": 5.321}, {"text": "d'ailleurs le rapporteur en commission", "start": 3536.4, "duration": 5.199}, {"text": "des lois indiquait je le cite ce n'est", "start": 3538.92, "duration": 4.6}, {"text": "pas ajouter un nouveau crit\u00e8re de", "start": 3541.599, "duration": 3.76}, {"text": "discrimination il l'a confirm\u00e9 tout \u00e0", "start": 3543.52, "duration": 3.72}, {"text": "l'heure dans son propos mais il s'agit", "start": 3545.359, "duration": 4.361}, {"text": "de pr\u00e9ciser l'un des 25 crit\u00e8res qui", "start": 3547.24, "duration": 4.839}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 inscrits dans le code p\u00e9nal", "start": 3549.72, "duration": 4.96}, {"text": "celui de l'apparence physique mais le", "start": 3552.079, "duration": 3.801}, {"text": "probl\u00e8me de la", "start": 3554.68, "duration": 4.28}, {"text": "pr\u00e9cision d'une incrimination entre", "start": 3555.88, "duration": 4.84}, {"text": "guillemets n'est pas de l'ordre de la", "start": 3558.96, "duration": 5.28}, {"text": "loi c'est de l'ordre de la politique", "start": 3560.72, "duration": 6.319}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale p\u00e9nale et qui est initi\u00e9 par le", "start": 3564.24, "duration": 4.799}, {"text": "Garde des sauts et il conviendrait", "start": 3567.039, "duration": 4.161}, {"text": "beaucoup mieux beaucoup plus au Garde", "start": 3569.039, "duration": 5.76}, {"text": "des saut de donner une instruction pour", "start": 3571.2, "duration": 5.639}, {"text": "que effectivement il y ait une attention", "start": 3574.799, "duration": 4.441}, {"text": "particuli\u00e8re au niveau des parquets qui", "start": 3576.839, "duration": 4.48}, {"text": "soit apport\u00e9 \u00e0 ces ph\u00e9nom\u00e8nes de", "start": 3579.24, "duration": 4.319}, {"text": "discrimination capilaire plut\u00f4t que de", "start": 3581.319, "duration": 5.921}, {"text": "vouloir l\u00e9gif\u00e9rer \u00e0 nouveau et en fait", "start": 3583.559, "duration": 6.201}, {"text": "la question qui se pose c'est soit ce", "start": 3587.24, "duration": 5.2}, {"text": "texte n'apporte rien alors \u00e0 quoi", "start": 3589.76, "duration": 5.0}, {"text": "sert-il soit il apporte quelque chose", "start": 3592.44, "duration": 5.44}, {"text": "mais quoi et s'il apporte une importance", "start": 3594.76, "duration": 6.72}, {"text": "particuli\u00e8re \u00e0 une discrimination en", "start": 3597.88, "duration": 5.239}, {"text": "l'occurrence la discrimination", "start": 3601.48, "duration": 4.4}, {"text": "capillaire cuide de son impact sur les", "start": 3603.119, "duration": 4.0}, {"text": "autres", "start": 3605.88, "duration": 4.0}, {"text": "discriminations comme la taille comme la", "start": 3607.119, "duration": 5.281}, {"text": "corpulence est \u00e0 dire que ces", "start": 3609.88, "duration": 4.719}, {"text": "discriminations seraient moins", "start": 3612.4, "duration": 4.919}, {"text": "importantes la question se pose \u00e0 partir", "start": 3614.599, "duration": 3.921}, {"text": "du moment o\u00f9 vous rentrez dans une", "start": 3617.319, "duration": 3.561}, {"text": "logique de citer telle ou telle", "start": 3618.52, "duration": 4.599}, {"text": "discrimination ce m\u00e9canisme de liste", "start": 3620.88, "duration": 3.919}, {"text": "qu'\u00e9voquait tout \u00e0 l'heure dans son", "start": 3623.119, "duration": 3.321}, {"text": "intervention madame ministre ben", "start": 3624.799, "duration": 3.921}, {"text": "effectivement vous en venez en citer", "start": 3626.44, "duration": 4.56}, {"text": "certains et pas d'autres et est \u00e0 dire", "start": 3628.72, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il y a une hi\u00e9rarchie la question se", "start": 3631.0, "duration": 3.24}, {"text": "pose on voit qu'on rentre dans une", "start": 3632.72, "duration": 3.24}, {"text": "logique qui n'est pas bonne en terme", "start": 3634.24, "duration": 4.799}, {"text": "l\u00e9gistique enfin nous ne pouvons", "start": 3635.96, "duration": 6.639}, {"text": "d\u00e9tacher ce texte de son contexte il a", "start": 3639.039, "duration": 5.441}, {"text": "effectivement une port\u00e9e symbolique nous", "start": 3642.599, "duration": 3.281}, {"text": "avons pu entendre en commission et \u00e0", "start": 3644.48, "duration": 2.72}, {"text": "nouveau lors de cette discussion", "start": 3645.88, "duration": 4.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale les termes je cite de racisme", "start": 3647.2, "duration": 5.44}, {"text": "syst\u00e9mique", "start": 3650.64, "duration": 3.719}, {"text": "d'intersectionnalit\u00e9 de normes", "start": 3652.64, "duration": 3.959}, {"text": "arbitraires et oppressives", "start": 3654.359, "duration": 5.96}, {"text": "de repr\u00e9sentation racialis\u00e9 n\u00e9gative n\u00e9", "start": 3656.599, "duration": 5.801}, {"text": "issue de l'histoire coloniale et de", "start": 3660.319, "duration": 4.201}, {"text": "l'esclavage ce sont des propos qui ne", "start": 3662.4, "duration": 4.639}, {"text": "visent qu'\u00e0 fracturer et \u00e0 fragiliser", "start": 3664.52, "duration": 4.72}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 et notre pays qui n'ont", "start": 3667.039, "duration": 4.241}, {"text": "pas besoin de \u00e7a aujourd'hui nous ne", "start": 3669.24, "duration": 4.64}, {"text": "voulons pas \u00eatre complice de cette", "start": 3671.28, "duration": 3.88}, {"text": "id\u00e9ologie", "start": 3673.88, "duration": 4.64}, {"text": "militante ce texte on le voit des", "start": 3675.16, "duration": 6.08}, {"text": "interrogations et sucite des inqui\u00e9tudes", "start": 3678.52, "duration": 5.36}, {"text": "au niveau juridique il s'inscrit aussi", "start": 3681.24, "duration": 5.04}, {"text": "dans un contexte qui est port\u00e9 par d'une", "start": 3683.88, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9marche militante d'une id\u00e9ologie", "start": 3686.28, "duration": 3.72}, {"text": "militante c'est pourquoi nous ne", "start": 3688.2, "duration": 3.96}, {"text": "voterons pas le texte qui nous est", "start": 3690.0, "duration": 5.319}, {"text": "propos\u00e9 je vous", "start": 3692.16, "duration": 5.52}, {"text": "remercie la parole est \u00e0 Madame Sophie", "start": 3695.319, "duration": 5.121}, {"text": "met pour le groupe", "start": 3697.68, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9mocrate", "start": 3706.2, "duration": 3.0}, {"text": "pr\u00e9s madame la pr\u00e9sidente Madame la", "start": 3709.4, "duration": 5.879}, {"text": "vice-pr\u00e9sidente de la Commission madame", "start": 3712.72, "duration": 4.599}, {"text": "la ministre ministre monsieur le", "start": 3715.279, "duration": 4.441}, {"text": "rapporteur monsieur le rapporteur que", "start": 3717.319, "duration": 4.321}, {"text": "l'on partage ou non le dispositif que", "start": 3719.72, "duration": 3.559}, {"text": "vous nous proposez de voter deux", "start": 3721.64, "duration": 3.639}, {"text": "constats peuvent \u00eatre collectivement", "start": 3723.279, "duration": 4.241}, {"text": "partag\u00e9 la qualit\u00e9 des travaux que vous", "start": 3725.279, "duration": 4.241}, {"text": "avez men\u00e9s est incontestable vous avez", "start": 3727.52, "duration": 4.039}, {"text": "mis la lumi\u00e8re sur des r\u00e9alit\u00e9s", "start": 3729.52, "duration": 5.279}, {"text": "indiscutable parfois m\u00e9connu ou impens\u00e9", "start": 3731.559, "duration": 6.361}, {"text": "voire consid\u00e9r\u00e9 comme futille en r\u00e9alit\u00e9", "start": 3734.799, "duration": 4.881}, {"text": "l'apparence capillaire peut r\u00e9v\u00e9ler une", "start": 3737.92, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e9poque une civilisation des conventions", "start": 3739.68, "duration": 5.0}, {"text": "sociales si bien que de multiples", "start": 3742.279, "duration": 4.361}, {"text": "mouvements sociaux se sont traduit par", "start": 3744.68, "duration": 4.399}, {"text": "des r\u00e9voltes capillaires coup afro lors", "start": 3746.64, "duration": 4.199}, {"text": "des mouvements des droits civiques", "start": 3749.079, "duration": 3.081}, {"text": "cheveux courts pour les femmes dans les", "start": 3750.839, "duration": 3.28}, {"text": "ann\u00e9es 20 cheveux longs pour les hommes", "start": 3752.16, "duration": 3.399}, {"text": "durant les p\u00e9riodes", "start": 3754.119, "duration": 3.881}, {"text": "Hipi pour toutes ces p\u00e9riodes \u00e9taient", "start": 3755.559, "duration": 4.361}, {"text": "questionn\u00e9s les choix de l'existence la", "start": 3758.0, "duration": 4.96}, {"text": "place de la Libert\u00e9 ceci \u00e9tant dit votre", "start": 3759.92, "duration": 4.76}, {"text": "proposition de loi a \u00e9galement le m\u00e9rite", "start": 3762.96, "duration": 3.92}, {"text": "de nous conduire \u00e0 faire un examen de", "start": 3764.68, "duration": 4.439}, {"text": "conscience se pose ainsi la question", "start": 3766.88, "duration": 4.52}, {"text": "suivante toute attente m\u00eame l\u00e9gitime", "start": 3769.119, "duration": 4.2}, {"text": "doit-elle avoir une traduction", "start": 3771.4, "duration": 4.52}, {"text": "l\u00e9gislative notre mandat ne doit-il \u00eatre", "start": 3773.319, "duration": 4.161}, {"text": "circonscrit qu'aux seules pr\u00e9occupations", "start": 3775.92, "duration": 4.879}, {"text": "attendu \u00e0 moyen et \u00e0 court terme par nos", "start": 3777.48, "duration": 5.96}, {"text": "concitoyens notre mandat ne nous oblige", "start": 3780.799, "duration": 6.121}, {"text": "ne nous oblige-t-il pas \u00e0 choisir sans", "start": 3783.44, "duration": 5.159}, {"text": "minorer l'enjeu que soul\u00e8ve votre", "start": 3786.92, "duration": 3.72}, {"text": "proposition comprendrait-il alors que", "start": 3788.599, "duration": 4.281}, {"text": "nous l\u00e9gif\u00e9rions en ce sens alors que", "start": 3790.64, "duration": 4.199}, {"text": "m\u00eame tout porte \u00e0 croire que notre que", "start": 3792.88, "duration": 4.919}, {"text": "le l\u00e9gislateur a d\u00e9j\u00e0 su poser un cadre", "start": 3794.839, "duration": 5.44}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral le principe de non", "start": 3797.799, "duration": 4.201}, {"text": "discrimination fond\u00e9e notamment sur", "start": 3800.279, "duration": 4.28}, {"text": "l'apparence physique si nous pouvons", "start": 3802.0, "duration": 4.24}, {"text": "vous conc\u00e9der que la prise en compte de", "start": 3804.559, "duration": 3.201}, {"text": "l'apparence physique est un sujet", "start": 3806.24, "duration": 3.839}, {"text": "complexe \u00e0 appr\u00e9hander dans la mesure o\u00f9", "start": 3807.76, "duration": 4.079}, {"text": "il peut renvoyer \u00e0 des biais cognitifs", "start": 3810.079, "duration": 4.121}, {"text": "inconscients nous consid\u00e9rons toutefois", "start": 3811.839, "duration": 4.641}, {"text": "que notre l\u00e9gislation en la mati\u00e8re", "start": 3814.2, "duration": 3.879}, {"text": "satisfait les objectifs que vous", "start": 3816.48, "duration": 3.76}, {"text": "poursuivez qu'est-ce que l'apparence", "start": 3818.079, "duration": 4.921}, {"text": "physique si ce n'est l'ensemble des car", "start": 3820.24, "duration": 5.28}, {"text": "caract\u00e9ristiques physiques et attributs", "start": 3823.0, "duration": 5.039}, {"text": "visibles propres \u00e0 tout individu cheveux", "start": 3825.52, "duration": 4.68}, {"text": "morphologie trait du visage ph\u00e9notype et", "start": 3828.039, "duration": 4.0}, {"text": "tant d'autres entre guillemets sous", "start": 3830.2, "duration": 4.04}, {"text": "crit\u00e8res nous maintenons ainsi que notre", "start": 3832.039, "duration": 4.56}, {"text": "droit interdit tout trait discriminant", "start": 3834.24, "duration": 4.319}, {"text": "fond\u00e9 sur l'apparence physique au sens", "start": 3836.599, "duration": 5.161}, {"text": "large et cela pris isol\u00e9ment ou en lien", "start": 3838.559, "duration": 5.321}, {"text": "avec d'autres crit\u00e8res de discrimination", "start": 3841.76, "duration": 4.839}, {"text": "tels que l'identit\u00e9 de genre le sexe", "start": 3843.88, "duration": 5.84}, {"text": "l'origine et le handicap ceci est", "start": 3846.599, "duration": 4.601}, {"text": "d'autant plus important que bien souvent", "start": 3849.72, "duration": 4.04}, {"text": "en plus de cette forme particuli\u00e8re de", "start": 3851.2, "duration": 4.68}, {"text": "discrimination les individus peuvent", "start": 3853.76, "duration": 4.359}, {"text": "\u00eatre confront\u00e9s de mani\u00e8re directe ou", "start": 3855.88, "duration": 4.84}, {"text": "indirecte \u00e0 des exp\u00e9riences cumulative", "start": 3858.119, "duration": 4.48}, {"text": "en raison de leur identit\u00e9 de genre de", "start": 3860.72, "duration": 4.0}, {"text": "leur sexe de leur origine et de leur", "start": 3862.599, "duration": 4.48}, {"text": "handicap raison pour laquelle il para\u00eet", "start": 3864.72, "duration": 4.599}, {"text": "fondamental qu'une expression g\u00e9n\u00e9rique", "start": 3867.079, "duration": 4.24}, {"text": "demeure afin de laisser le soin aux", "start": 3869.319, "duration": 5.0}, {"text": "juridictions de combiner aux besoins ces", "start": 3871.319, "duration": 5.321}, {"text": "autres crit\u00e8res par ailleurs c'est sans", "start": 3874.319, "duration": 3.52}, {"text": "doute l\u00e0 que ce niche l'une des", "start": 3876.64, "duration": 2.84}, {"text": "solutions les plus efficientes selon", "start": 3877.839, "duration": 3.0}, {"text": "nous la", "start": 3879.48, "duration": 3.16}, {"text": "sensibilisation nous pensons notamment", "start": 3880.839, "duration": 4.24}, {"text": "au magistrat \u00e0 qui nous renouvelons", "start": 3882.64, "duration": 4.399}, {"text": "notre confiance mais qui pourrait tout \u00e0", "start": 3885.079, "duration": 4.28}, {"text": "fait se voir d\u00e9livrer par voie de de", "start": 3887.039, "duration": 4.56}, {"text": "circulaire par exemple des orientations", "start": 3889.359, "duration": 4.361}, {"text": "rappelant que le sous-crit\u00e8re tenant \u00e0", "start": 3891.599, "duration": 4.601}, {"text": "la capillarit\u00e9 est interdit et peut", "start": 3893.72, "duration": 4.359}, {"text": "notamment \u00eatre appr\u00e9hend\u00e9 par le prisme", "start": 3896.2, "duration": 4.32}, {"text": "de l'apparence physique ce pouvoir", "start": 3898.079, "duration": 5.321}, {"text": "d'appr\u00e9hension d'appr\u00e9ciation pardon qui", "start": 3900.52, "duration": 5.64}, {"text": "leur est conf\u00e9r\u00e9 et fondamental de la", "start": 3903.4, "duration": 4.719}, {"text": "m\u00eame fa\u00e7on la multiplication des actions", "start": 3906.16, "duration": 4.439}, {"text": "de sensibilisation des employeurs priv\u00e9s", "start": 3908.119, "duration": 4.96}, {"text": "et publics sur cette question concourra", "start": 3910.599, "duration": 5.2}, {"text": "\u00e9galement \u00e0 atteindre votre cible nous", "start": 3913.079, "duration": 4.161}, {"text": "pouvons \u00e0 cet \u00e9gard saluer les", "start": 3915.799, "duration": 3.121}, {"text": "diff\u00e9rentes actions minist\u00e9rielles", "start": 3917.24, "duration": 3.72}, {"text": "tendant \u00e0 lutter contre toutes les", "start": 3918.92, "duration": 3.399}, {"text": "formes de", "start": 3920.96, "duration": 3.359}, {"text": "discrimination sans doute le chemin", "start": 3922.319, "duration": 3.881}, {"text": "est-il encore long pour y mettre un", "start": 3924.319, "duration": 3.841}, {"text": "terme raison pour laquelle nous sommes", "start": 3926.2, "duration": 4.399}, {"text": "convaincus que votre cible pourrait \u00eatre", "start": 3928.16, "duration": 4.56}, {"text": "plus rapidement atteinte par un autre", "start": 3930.599, "duration": 4.72}, {"text": "moyen que le v\u00e9hicule l\u00e9gislatif par", "start": 3932.72, "duration": 4.559}, {"text": "ailleurs et les r\u00e9alit\u00e9s que vous", "start": 3935.319, "duration": 3.48}, {"text": "pointez en t\u00e9moign les acteurs", "start": 3937.279, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9conomiques peuvent \u00eatre des catalyseurs", "start": 3938.799, "duration": 3.8}, {"text": "par leurs moyen de communication il", "start": 3940.839, "duration": 3.641}, {"text": "participe \u00e0 l'\u0153uvre de sensibilisation", "start": 3942.599, "duration": 4.561}, {"text": "des consciences ils parviennent souvent", "start": 3944.48, "duration": 4.76}, {"text": "mieux que nous parfois \u00e0 briser plus", "start": 3947.16, "duration": 3.8}, {"text": "rapidement les", "start": 3949.24, "duration": 4.4}, {"text": "st\u00e9r\u00e9otypes le groupe d\u00e9mocrate partage", "start": 3950.96, "duration": 4.92}, {"text": "votre objectif premier rappelez qu' tout", "start": 3953.64, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9tat de cause l'apparence physique dans", "start": 3955.88, "duration": 4.479}, {"text": "toute sa dimension est un crit\u00e8re de", "start": 3958.039, "duration": 4.04}, {"text": "discrimination et qu'aucune forme de", "start": 3960.359, "duration": 4.321}, {"text": "discrimination n'a sa place ici et", "start": 3962.079, "duration": 5.04}, {"text": "ailleurs dans notre soci\u00e9t\u00e9 aujourd'hui", "start": 3964.68, "duration": 6.0}, {"text": "je vous remercie je vous remercie la", "start": 3967.119, "duration": 5.601}, {"text": "discussion g\u00e9n\u00e9ral et clos je donne la", "start": 3970.68, "duration": 4.76}, {"text": "parole \u00e0 Monsieur le", "start": 3972.72, "duration": 2.72}, {"text": "Rapporteur merci madame la Pr\u00e9sidente je", "start": 3977.68, "duration": 7.32}, {"text": "voudrais \u00e9changer avec les diff\u00e9rents", "start": 3982.079, "duration": 4.28}, {"text": "intervenants", "start": 3985.0, "duration": 3.839}, {"text": "pour remercier le gouvernement remercier", "start": 3986.359, "duration": 5.521}, {"text": "la ministre roberger de sa bienveillance", "start": 3988.839, "duration": 6.48}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8re sur ce sujet et de son action", "start": 3991.88, "duration": 6.64}, {"text": "que je sais qui a \u00e9t\u00e9 conclusive merci", "start": 3995.319, "duration": 5.96}, {"text": "beaucoup madame la ministre madame la", "start": 3998.52, "duration": 4.0}, {"text": "ministre pour vous", "start": 4001.279, "duration": 4.961}, {"text": "rassurer sur la question de l'origine", "start": 4002.52, "duration": 6.0}, {"text": "dans les crit\u00e8res que nous avons \u00e0", "start": 4006.24, "duration": 4.079}, {"text": "l'article", "start": 4008.52, "duration": 5.24}, {"text": "l2251 l'origine n'est pas l'origine", "start": 4010.319, "duration": 7.321}, {"text": "nationale l'origine est origine", "start": 4013.76, "duration": 6.48}, {"text": "sociale et beaucoup d'entre vous ont", "start": 4017.64, "duration": 5.36}, {"text": "fait des confusions sur la question de", "start": 4020.24, "duration": 5.44}, {"text": "l'origine on ne parle pas d'origine", "start": 4023.0, "duration": 4.359}, {"text": "puisque dans d'autres crit\u00e8res parmi les", "start": 4025.68, "duration": 4.28}, {"text": "25 vous avez le crit\u00e8re de", "start": 4027.359, "duration": 4.24}, {"text": "l'appartenance r\u00e9elle ou suppos\u00e9e \u00e0 une", "start": 4029.96, "duration": 3.28}, {"text": "ethnie ou une race donc quand vous", "start": 4031.599, "duration": 3.841}, {"text": "parlez d'origine vous parlez d'origine", "start": 4033.24, "duration": 6.52}, {"text": "sociale et donc ce flou dans l'article", "start": 4035.44, "duration": 8.08}, {"text": "l2251 n\u00e9cessite une pr\u00e9cision justement", "start": 4039.76, "duration": 5.16}, {"text": "du fait de la confusion que m\u00eame le", "start": 4043.52, "duration": 4.0}, {"text": "l\u00e9gislateur", "start": 4044.92, "duration": 2.6}, {"text": "madame manier pour le groupe horizon", "start": 4050.0, "duration": 6.92}, {"text": "merci pour votre bienveillance aussi et", "start": 4051.839, "duration": 9.401}, {"text": "vous dites que le crit\u00e8re de notamment", "start": 4056.92, "duration": 8.679}, {"text": "et je dirais un crit\u00e8re qui pourrait", "start": 4061.24, "duration": 6.72}, {"text": "s'apparenter plus largement au sexe ou \u00e0", "start": 4065.599, "duration": 3.68}, {"text": "l'origine par rapport \u00e0 l'apparence", "start": 4067.96, "duration": 4.119}, {"text": "physique en droit mais en r\u00e9alit\u00e9", "start": 4069.279, "duration": 5.161}, {"text": "l'apparence physique est un crit\u00e8re plus", "start": 4072.079, "duration": 5.681}, {"text": "large que le crit\u00e8re du sexe ou de", "start": 4074.44, "duration": 5.919}, {"text": "l'origine plus large et donc justement", "start": 4077.76, "duration": 4.12}, {"text": "c'est pour cela que nous avons choisi de", "start": 4080.359, "duration": 4.081}, {"text": "rattacher euh ce crit\u00e8re de", "start": 4081.88, "duration": 3.959}, {"text": "discrimination capillaire \u00e0 l'apparence", "start": 4084.44, "duration": 2.72}, {"text": "physique parce que parmi les diff\u00e9rents", "start": 4085.839, "duration": 2.841}, {"text": "crit\u00e8res c'est celui-ci qui est le plus", "start": 4087.16, "duration": 3.879}, {"text": "large alors que le sexe et l'origine", "start": 4088.68, "duration": 6.2}, {"text": "sont beaucoup plus restrictif et je", "start": 4091.039, "duration": 5.601}, {"text": "r\u00e9ponds \u00e0 vous et \u00e0 d'autres sur le", "start": 4094.88, "duration": 4.879}, {"text": "crit\u00e8re de notamment \u00e7a ne tient pas", "start": 4096.64, "duration": 5.559}, {"text": "notamment monsieur breton la r\u00e9serve", "start": 4099.759, "duration": 4.281}, {"text": "juridique votre r\u00e9serve ne tient pas", "start": 4102.199, "duration": 4.16}, {"text": "juridiquement parce que le l\u00e9gislateur", "start": 4104.04, "duration": 4.159}, {"text": "depuis tant\u00f4t a toujours utilis\u00e9 le", "start": 4106.359, "duration": 3.081}, {"text": "terme notamment je pourrais vous citer", "start": 4108.199, "duration": 2.921}, {"text": "des centaines d'exemples je vous en", "start": 4109.44, "duration": 5.759}, {"text": "prends un seul notamment pour la", "start": 4111.12, "duration": 6.96}, {"text": "maltraitance des enfants le l\u00e9gislateur", "start": 4115.199, "duration": 5.761}, {"text": "nous avons d\u00e9cid\u00e9 de rajouter interdire", "start": 4118.08, "duration": 4.84}, {"text": "aux enfants de faire la manche est-ce", "start": 4120.96, "duration": 3.359}, {"text": "que ce crit\u00e8re d'interdiction de faire", "start": 4122.92, "duration": 4.319}, {"text": "la manche amenuise le crit\u00e8re par", "start": 4124.319, "duration": 4.681}, {"text": "exemple d'obligation de soins pas du", "start": 4127.239, "duration": 4.56}, {"text": "tout le notamment n'a jamais hi\u00e9rarchis\u00e9", "start": 4129.0, "duration": 4.319}, {"text": "ou prioris\u00e9 un crit\u00e8re par rapport \u00e0 un", "start": 4131.799, "duration": 5.241}, {"text": "autre juridiquement parlant", "start": 4133.319, "duration": 6.4}, {"text": "pour le groupe socialiste madame keloi", "start": 4137.04, "duration": 6.159}, {"text": "merci pour votre soutien je pourrais", "start": 4139.719, "duration": 5.04}, {"text": "reprendre vos propos en les traduisant", "start": 4143.199, "duration": 3.401}, {"text": "ainsi la douleur d'autruie n'est qu'un", "start": 4144.759, "duration": 5.52}, {"text": "songe effectivement et c'est vrai c'est", "start": 4146.6, "duration": 7.32}, {"text": "vrai que souvent les personnes que j'ai", "start": 4150.279, "duration": 8.4}, {"text": "entendu lu vu s'exprimer sur le sujet en", "start": 4153.92, "duration": 6.759}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral sont caucasiens et non'ont pas", "start": 4158.679, "duration": 3.841}, {"text": "les cheveux blancs ni", "start": 4160.679, "duration": 6.441}, {"text": "rou la douleur d'autru n'est qu'un songe", "start": 4162.52, "duration": 8.839}, {"text": "pour le groupe \u00e9cologie madame Sabrina", "start": 4167.12, "duration": 4.239}, {"text": "Sahi effectivement vous avez", "start": 4171.759, "duration": 6.681}, {"text": "soulign\u00e9 quelques r\u00e9serves et merci pour", "start": 4175.88, "duration": 5.479}, {"text": "votre soutien en disant que certaines", "start": 4178.44, "duration": 4.399}, {"text": "personnes disent ouais mais c'est port\u00e9", "start": 4181.359, "duration": 4.0}, {"text": "des \u00c9tats-Unis mais attendez aux", "start": 4182.839, "duration": 4.96}, {"text": "\u00c9tats-Unis il y a bien des \u00eatres", "start": 4185.359, "duration": 5.641}, {"text": "humains aussi ce sont des hommes et des", "start": 4187.799, "duration": 5.801}, {"text": "femmes qui souffrent des enfants et si", "start": 4191.0, "duration": 4.88}, {"text": "il y a un \u00e9clairage issu d'outre", "start": 4193.6, "duration": 4.52}, {"text": "Atlantique concernant une probl\u00e9matique", "start": 4195.88, "duration": 4.359}, {"text": "qui concerne l'\u00eatre humain au pays des", "start": 4198.12, "duration": 3.76}, {"text": "droits de l'homme je crois qu'on ne peut", "start": 4200.239, "duration": 4.401}, {"text": "pas \u00eatre embarrass\u00e9 de sans saisir aussi", "start": 4201.88, "duration": 6.72}, {"text": "et vous savez j'ai eu un t\u00e9moignage qui", "start": 4204.64, "duration": 7.28}, {"text": "m'a vraiment touch\u00e9 r\u00e9cemment c'est un", "start": 4208.6, "duration": 6.2}, {"text": "collaborateur parlementaire ici qui me", "start": 4211.92, "duration": 5.56}, {"text": "dit il est caucasien il est mari\u00e9 \u00e0 une", "start": 4214.8, "duration": 5.08}, {"text": "noire et il me dit que sa fillette de 5", "start": 4217.48, "duration": 4.12}, {"text": "ans lui a dit mais papa pourquoi j'ai", "start": 4219.88, "duration": 3.72}, {"text": "pas les cheveux comme", "start": 4221.6, "duration": 7.32}, {"text": "toi \u00e7a a induit euh une prise en charge", "start": 4223.6, "duration": 7.599}, {"text": "p\u00e9dagogique et psychologique tout", "start": 4228.92, "duration": 6.44}, {"text": "ceci donc ceux qui disent euh ouais mais", "start": 4231.199, "duration": 8.121}, {"text": "juridiquement il y a mieux \u00e0 faire on", "start": 4235.36, "duration": 6.839}, {"text": "parle de millions d'hommes et de femmes", "start": 4239.32, "duration": 4.839}, {"text": "dans ce pays de millions d'hommes et de", "start": 4242.199, "duration": 4.401}, {"text": "femmes dans ce pays on parle de", "start": 4244.159, "duration": 6.0}, {"text": "fillettes d\u00e8s 5 ans qui se sent", "start": 4246.6, "duration": 3.559}, {"text": "discrimin\u00e9", "start": 4254.239, "duration": 3.92}, {"text": "pour le groupe", "start": 4256.32, "duration": 4.6}, {"text": "GDR madame", "start": 4258.159, "duration": 5.721}, {"text": "brara vous avez raison il y a des", "start": 4260.92, "duration": 3.96}, {"text": "crit\u00e8res", "start": 4263.88, "duration": 3.72}, {"text": "standardis\u00e9s et une h\u00e9g\u00e9monie sur les", "start": 4264.88, "duration": 4.72}, {"text": "crit\u00e8res europ\u00e9ens et je vais vous", "start": 4267.6, "duration": 3.32}, {"text": "prendre un seul exemple pour vous", "start": 4269.6, "duration": 3.639}, {"text": "montrer en quoi \u00e7a peut perturber la", "start": 4270.92, "duration": 5.4}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de notre territoire les secrets", "start": 4273.239, "duration": 5.121}, {"text": "de l'oli", "start": 4276.32, "duration": 6.12}, {"text": "aujourd'hui qui sont des cheveux de", "start": 4278.36, "duration": 8.6}, {"text": "beaut\u00e9 qui Limassol naturel me dit", "start": 4282.44, "duration": 6.08}, {"text": "valoriser 100 millions d'euros le", "start": 4286.96, "duration": 3.6}, {"text": "chiffre d'affaair un march\u00e9 \u00e9norme elle", "start": 4288.52, "duration": 5.76}, {"text": "me dit je veux faire une campagne de", "start": 4290.56, "duration": 5.679}, {"text": "publicit\u00e9 2 millions d'euros la campagne", "start": 4294.28, "duration": 6.08}, {"text": "de publicit\u00e9 pour favoriser les cheveux", "start": 4296.239, "duration": 7.561}, {"text": "naturels et savez-vous quoi", "start": 4300.36, "duration": 5.4}, {"text": "elle n'a trouv\u00e9", "start": 4303.8, "duration": 6.0}, {"text": "aucune aucun mannequin fran\u00e7ais \u00e0", "start": 4305.76, "duration": 6.959}, {"text": "cheveux naturels aucun", "start": 4309.8, "duration": 4.439}, {"text": "elle a donc aller chercher des", "start": 4312.719, "duration": 3.641}, {"text": "mannequins aux \u00c9tats-Unis sa pourquoi", "start": 4314.239, "duration": 4.521}, {"text": "mais parce que il y a une h\u00e9g\u00e9monie des", "start": 4316.36, "duration": 4.4}, {"text": "crit\u00e8res de beaut\u00e9s occidentaux qui", "start": 4318.76, "duration": 3.439}, {"text": "conduisent parfois ben justement \u00e0 ce", "start": 4320.76, "duration": 4.2}, {"text": "qu'on ne puisse pas en France b\u00e9n\u00e9ficier", "start": 4322.199, "duration": 5.281}, {"text": "d'un argent et oui c'est une dimension", "start": 4324.96, "duration": 4.84}, {"text": "symbolique cette PPL a une dimension", "start": 4327.48, "duration": 4.84}, {"text": "symbolique mais pour ce qui croi tout", "start": 4329.8, "duration": 4.32}, {"text": "est symbole tout est symbole et", "start": 4332.32, "duration": 3.68}, {"text": "effectivement les symboles sont", "start": 4334.12, "duration": 5.44}, {"text": "importants pour le groupe lot cher ami", "start": 4336.0, "duration": 6.159}, {"text": "St\u00e9phane lenorand merci pour ton soutien", "start": 4339.56, "duration": 5.92}, {"text": "et tes mots merci aussi au groupe pour", "start": 4342.159, "duration": 5.08}, {"text": "sa bienveillance parce que pour ceux qui", "start": 4345.48, "duration": 3.32}, {"text": "connaissent tout le monde ici conna\u00eet le", "start": 4347.239, "duration": 3.4}, {"text": "chemin d'une PPL transpartisane il faut", "start": 4348.8, "duration": 5.48}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 convaincre son propre groupe et je", "start": 4350.639, "duration": 8.881}, {"text": "remercie ce le groupe lot d'avoir \u00e9t\u00e9", "start": 4354.28, "duration": 8.359}, {"text": "l\u00e0 cher Fanta beret\u00e9 pour le groupe", "start": 4359.52, "duration": 5.88}, {"text": "Renaissance je dois vous dire \u00e0 trois", "start": 4362.639, "duration": 5.961}, {"text": "Fanta mais aussi au coll\u00e8gu verberg RIL", "start": 4365.4, "duration": 5.799}, {"text": "et au pr\u00e9sident maard toute ma", "start": 4368.6, "duration": 4.88}, {"text": "reconnaissance sinc\u00e8re parce que sans", "start": 4371.199, "duration": 4.401}, {"text": "vous rien naurait \u00e9t\u00e9 possible sans vous", "start": 4373.48, "duration": 4.56}, {"text": "on aurait pas pu pr\u00e9senter une PPL", "start": 4375.6, "duration": 6.639}, {"text": "transpartisane sans vous S3 ben je", "start": 4378.04, "duration": 5.32}, {"text": "n'aurais pas", "start": 4382.239, "duration": 3.561}, {"text": "pu pr\u00e9senter cette PPL de fa\u00e7on", "start": 4383.36, "duration": 3.92}, {"text": "transpartisane et je remercie aussi la", "start": 4385.8, "duration": 2.839}, {"text": "pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e nationale qui", "start": 4387.28, "duration": 3.359}, {"text": "a eu un regard bienveillant", "start": 4388.639, "duration": 5.761}, {"text": "et vous l'avez dit Madame berit\u00e9 cela", "start": 4390.639, "duration": 6.481}, {"text": "concerne au moins 20 % des Fran\u00e7ais 20 %", "start": 4394.4, "duration": 4.2}, {"text": "des Fran\u00e7ais c'est 15 millions d'hommes", "start": 4397.12, "duration": 2.36}, {"text": "et de", "start": 4398.6, "duration": 4.24}, {"text": "femmes 15 million d'Omis de femmes et", "start": 4399.48, "duration": 5.159}, {"text": "j'entends ici et l\u00e0 dire que c'est une", "start": 4402.84, "duration": 4.28}, {"text": "probl\u00e9matique", "start": 4404.639, "duration": 2.481}, {"text": "annexe vous avez \u00e9voqu\u00e9 un sujet qu'on a", "start": 4408.4, "duration": 5.16}, {"text": "dont on a peu parl\u00e9 c'est l'alop\u00e9e de", "start": 4411.28, "duration": 4.56}, {"text": "traction et je voudrais juste faire le", "start": 4413.56, "duration": 6.04}, {"text": "focus dessus nous avons auditionn\u00e9 des", "start": 4415.84, "duration": 6.6}, {"text": "chirurgiens esth\u00e9tiques et ils nous", "start": 4419.6, "duration": 4.639}, {"text": "disent qu'au-del\u00e0 de l'allop\u00e9ie", "start": 4422.44, "duration": 2.92}, {"text": "cicatricielle parce qu'il y a des", "start": 4424.239, "duration": 2.761}, {"text": "produits chimiques qui polluent qui", "start": 4425.36, "duration": 3.76}, {"text": "rendent malade et cetera on est d'accord", "start": 4427.0, "duration": 3.639}, {"text": "il y a aussi la lopie de traction qui", "start": 4429.12, "duration": 4.4}, {"text": "concerne pas que des Noirs qui concerne", "start": 4430.639, "duration": 5.161}, {"text": "aussi des Caucasiens tous ceux et toutes", "start": 4433.52, "duration": 4.04}, {"text": "celles qui doivent \u00e0 leur travail avoir", "start": 4435.8, "duration": 3.76}, {"text": "des cheveux tr\u00e8s bien tir\u00e9s et qui", "start": 4437.56, "duration": 5.04}, {"text": "tirent sur les racines et bien les", "start": 4439.56, "duration": 4.84}, {"text": "chirurgiens nous ont dit que ces", "start": 4442.6, "duration": 3.28}, {"text": "personnes-l\u00e0 souffrent d'alop\u00e9cie de", "start": 4444.4, "duration": 4.96}, {"text": "traction et que c'est \u00e7a pose", "start": 4445.88, "duration": 6.319}, {"text": "probl\u00e8me monsieur Shrek pour le", "start": 4449.36, "duration": 6.0}, {"text": "rassemblement national euh merci de", "start": 4452.199, "duration": 6.161}, {"text": "votre neutralit\u00e9 sur ce texte je", "start": 4455.36, "duration": 5.68}, {"text": "voudrais remercier votre coll\u00e8gue Marie-", "start": 4458.36, "duration": 4.92}, {"text": "France lurau qui a \u00e9t\u00e9 l'une des seules", "start": 4461.04, "duration": 3.52}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 \u00e0 assister \u00e0 l'ensemble des", "start": 4463.28, "duration": 4.32}, {"text": "auditions et qui a s\u00fbrement fond\u00e9 votre", "start": 4464.56, "duration": 6.72}, {"text": "position de neutralit\u00e9 sur ce sujet me", "start": 4467.6, "duration": 6.92}, {"text": "permettrez-vous un petit clin d'\u0153il oui", "start": 4471.28, "duration": 7.0}, {"text": "j'ai entre les mains euh une proposition", "start": 4474.52, "duration": 7.6}, {"text": "de loi du RN de mars 2024 interdire les", "start": 4478.28, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9unions", "start": 4482.12, "duration": 4.079}, {"text": "ditracis\u00e9es vous m'avez dit que ce texte", "start": 4483.04, "duration": 5.24}, {"text": "que je d\u00e9fends ne r\u00e9pond pas au", "start": 4486.199, "duration": 4.321}, {"text": "probl\u00e9matiqu des Fran\u00e7ais et vous avez", "start": 4488.28, "duration": 3.52}, {"text": "dit en m\u00eame temps", "start": 4490.52, "duration": 3.76}, {"text": "que il faut en tant que d\u00e9put\u00e9 r\u00e9pondre", "start": 4491.8, "duration": 4.839}, {"text": "au probl\u00e9ma que des Fran\u00e7ais j'imagine", "start": 4494.28, "duration": 4.16}, {"text": "que si vous l'avez d\u00e9pos\u00e9 c'est que vous", "start": 4496.639, "duration": 4.481}, {"text": "estimez que celle-ci a un sens alors", "start": 4498.44, "duration": 3.84}, {"text": "m\u00eame que je pourrais dire qu'elle est", "start": 4501.12, "duration": 3.24}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 satisfaite par ailleurs donc je", "start": 4502.28, "duration": 3.6}, {"text": "crois que nous sommes d'accord vous et", "start": 4504.36, "duration": 4.64}, {"text": "moi sur le principe que nous sommes l\u00e0", "start": 4505.88, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s de la Nation pour r\u00e9pondre au", "start": 4509.0, "duration": 3.84}, {"text": "probl\u00e9matique y compris de nos mandants", "start": 4510.679, "duration": 6.721}, {"text": "et c'est ce que je fais avec", "start": 4512.84, "duration": 4.56}, {"text": "sinc\u00e9rit\u00e9 madame Danielle obono pour la", "start": 4520.52, "duration": 5.08}, {"text": "France insoumise je voulais vous", "start": 4523.719, "duration": 3.681}, {"text": "remercier et vous remercierez pour moi", "start": 4525.6, "duration": 4.039}, {"text": "votre pr\u00e9sidente Mathilde Pan qui tr\u00e8s", "start": 4527.4, "duration": 6.08}, {"text": "rapidement a Cign\u00e9 cette PPL ainsi que", "start": 4529.639, "duration": 6.481}, {"text": "tout le groupe la France insoumise parce", "start": 4533.48, "duration": 3.84}, {"text": "que", "start": 4536.12, "duration": 4.079}, {"text": "effectivement ce soutien est important", "start": 4537.32, "duration": 5.359}, {"text": "je voudrais \u00e9voquer avec vous et r\u00e9agir", "start": 4540.199, "duration": 4.801}, {"text": "sur ce que vous sur le Moyen-\u00e2ge et", "start": 4542.679, "duration": 5.441}, {"text": "aller dans votre sens en rappelant que", "start": 4545.0, "duration": 6.199}, {"text": "par oyal de", "start": 4548.12, "duration": 5.2}, {"text": "Saint-Louis les femmes prostitu\u00e9es", "start": 4551.199, "duration": 4.48}, {"text": "devaient se teindre en roue", "start": 4553.32, "duration": 3.6}, {"text": "parce que c'\u00e9tait la couleur de la", "start": 4555.679, "duration": 3.56}, {"text": "luxure et de l'enfer et donc d\u00e8s le", "start": 4556.92, "duration": 4.279}, {"text": "Moyen-\u00e2ge effectivement il y avait des", "start": 4559.239, "duration": 2.96}, {"text": "probl\u00e9matiques de discrimination", "start": 4561.199, "duration": 4.161}, {"text": "capillaire et pas que pour les", "start": 4562.199, "duration": 3.161}, {"text": "noirs et sur la nuance que vous portez", "start": 4565.44, "duration": 7.92}, {"text": "sur euh le question la question du", "start": 4570.04, "duration": 6.28}, {"text": "rattachement \u00e0 l'origine ou au sexe je", "start": 4573.36, "duration": 4.72}, {"text": "r\u00e9ponds comme ce que c'est \u00e0 quoi j'ai", "start": 4576.32, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9pondu \u00e0 la coll\u00e8gue nous avons choisi", "start": 4578.08, "duration": 4.68}, {"text": "le crit\u00e8re le plus large et le crit\u00e8re", "start": 4580.92, "duration": 3.04}, {"text": "de l'apparence physique il est plus", "start": 4582.76, "duration": 3.8}, {"text": "large que le crit\u00e8re du du sexe ou euh", "start": 4583.96, "duration": 3.48}, {"text": "de", "start": 4586.56, "duration": 5.079}, {"text": "l'origine et euh vous avez raison aussi", "start": 4587.44, "duration": 6.4}, {"text": "il faut aller plus loin il faut aller", "start": 4591.639, "duration": 5.0}, {"text": "plus loin parce que malgr\u00e9 tous ces 25", "start": 4593.84, "duration": 4.08}, {"text": "crit\u00e8res de discrimination madame la", "start": 4596.639, "duration": 3.56}, {"text": "ministre l'a tr\u00e8s bien dit et Monsieur", "start": 4597.92, "duration": 5.6}, {"text": "breton aussi et Madame duum modem aussi", "start": 4600.199, "duration": 4.881}, {"text": "la coll\u00e8gue duem aussi il faut aller", "start": 4603.52, "duration": 3.8}, {"text": "plus loin mais on a d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 d'aller", "start": 4605.08, "duration": 4.4}, {"text": "plus loin le groupe Renaissance a d\u00e9j\u00e0", "start": 4607.32, "duration": 4.12}, {"text": "tent\u00e9 d'aller plus loin Marc ferci a", "start": 4609.48, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 tent\u00e9 d'aller plus loin il veut", "start": 4611.44, "duration": 4.44}, {"text": "lutter contre les sanctions des", "start": 4613.44, "duration": 4.759}, {"text": "discriminations j'ai soutenu notre", "start": 4615.88, "duration": 3.72}, {"text": "groupe aussi a soutenu son tr\u00e8s beau", "start": 4618.199, "duration": 3.721}, {"text": "travail j'ai remarqu\u00e9 quand m\u00eame qu'il y", "start": 4619.6, "duration": 4.76}, {"text": "a de semaines au S\u00e9nat son texte a \u00e9t\u00e9", "start": 4621.92, "duration": 5.12}, {"text": "affaibli et que ils ne veulent pas", "start": 4624.36, "duration": 5.319}, {"text": "entendre parler et oui on va revenir", "start": 4627.04, "duration": 4.24}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'on va le d\u00e9fendre d'ailleurs", "start": 4629.679, "duration": 3.921}, {"text": "je participe \u00e0 la CMP sur \u00e7a et bien", "start": 4631.28, "duration": 4.76}, {"text": "pour mon groupe ben j'ai remarqu\u00e9 que", "start": 4633.6, "duration": 5.559}, {"text": "notamment les LR qui souhaitent qu'on", "start": 4636.04, "duration": 5.44}, {"text": "aille plus loin on dit on enl\u00e8ve les", "start": 4639.159, "duration": 4.961}, {"text": "tests individuels l\u00e0 o\u00f9 on sait m\u00eame que", "start": 4641.48, "duration": 3.88}, {"text": "on pourrait", "start": 4644.12, "duration": 3.2}, {"text": "lutter vraiment contre la sanction des", "start": 4645.36, "duration": 4.08}, {"text": "discriminations alors oui il faut aller", "start": 4647.32, "duration": 4.76}, {"text": "plus loin il faut aller plus loin", "start": 4649.44, "duration": 4.68}, {"text": "monsieur", "start": 4652.08, "duration": 5.0}, {"text": "breton vous vous vous je vous remercie", "start": 4654.12, "duration": 4.84}, {"text": "de reconna\u00eetre que c'est une", "start": 4657.08, "duration": 5.52}, {"text": "probl\u00e9matique du pays et", "start": 4658.96, "duration": 7.719}, {"text": "euh je je veux vous dire je veux vous", "start": 4662.6, "duration": 6.72}, {"text": "redire une troisi\u00e8me fois que votre", "start": 4666.679, "duration": 5.921}, {"text": "argumentation juridique ne tient pas le", "start": 4669.32, "duration": 5.64}, {"text": "notamment existe en droit depuis des", "start": 4672.6, "duration": 5.44}, {"text": "lustre le notamment permet au", "start": 4674.96, "duration": 5.44}, {"text": "l\u00e9gislateur que nous sommes de", "start": 4678.04, "duration": 5.679}, {"text": "pr\u00e9ciser des \u00e9l\u00e9ments qu'il a choisi de", "start": 4680.4, "duration": 4.96}, {"text": "pr\u00e9ciser je ne vous citerai pas tous les", "start": 4683.719, "duration": 3.681}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments en tant qu'expert comptable de", "start": 4685.36, "duration": 5.279}, {"text": "point de vue fiscal ou social je vous", "start": 4687.4, "duration": 5.36}, {"text": "citerer une nouvelle fois le fait que le", "start": 4690.639, "duration": 5.08}, {"text": "l\u00e9gislateur a dit pour la maltraitance", "start": 4692.76, "duration": 5.72}, {"text": "des enfants notamment on interdit aux", "start": 4695.719, "duration": 4.201}, {"text": "enfants de faire la manche est-ce que \u00e7a", "start": 4698.48, "duration": 5.199}, {"text": "Amise amrise le crit\u00e8re de prise en", "start": 4699.92, "duration": 6.92}, {"text": "charge euh de sant\u00e9 des enfants non le", "start": 4703.679, "duration": 6.081}, {"text": "notamment n'a jamais amenuis\u00e9 il", "start": 4706.84, "duration": 5.399}, {"text": "d\u00e9cide juridiquement de pr\u00e9ciser un", "start": 4709.76, "duration": 5.32}, {"text": "crit\u00e8re tout simplement et", "start": 4712.239, "duration": 6.0}, {"text": "puis et puis je vais vous dire vous", "start": 4715.08, "duration": 5.72}, {"text": "dites qu'il y a d\u00e9j\u00e0 25 crit\u00e8res et que", "start": 4718.239, "duration": 4.841}, {"text": "euh \u00e7a ne serait pas dans la bonne", "start": 4720.8, "duration": 5.32}, {"text": "politique euh euh p\u00e9nale mais", "start": 4723.08, "duration": 5.32}, {"text": "excusez-moi le l\u00e9gislateur et vous y", "start": 4726.12, "duration": 4.68}, {"text": "\u00eates depuis 2007 \u00e0 l'Assembl\u00e9e depuis", "start": 4728.4, "duration": 5.72}, {"text": "2011 le l\u00e9gislateur a enrichi l'article", "start": 4730.8, "duration": 6.08}, {"text": "L 2251 de crit\u00e8res successifs de plus de", "start": 4734.12, "duration": 4.16}, {"text": "15 crit\u00e8res successifs donc moi je", "start": 4736.88, "duration": 2.799}, {"text": "n'invente rien d'ailleurs je ne rajoute", "start": 4738.28, "duration": 2.959}, {"text": "pas comme vous l'avez dit je pr\u00e9cise un", "start": 4739.679, "duration": 3.681}, {"text": "crit\u00e8re celui qui est le plus large", "start": 4741.239, "duration": 5.161}, {"text": "possible et", "start": 4743.36, "duration": 5.52}, {"text": "puis je vous", "start": 4746.4, "duration": 5.04}, {"text": "redis que ce n'est pas une question de", "start": 4748.88, "duration": 4.72}, {"text": "race qui d'ailleurs n'existe pas nous", "start": 4751.44, "duration": 3.799}, {"text": "sommes tous des \u00eatres humains ce n'est", "start": 4753.6, "duration": 3.96}, {"text": "pas une question d'ethnie \u00e7a concerne", "start": 4755.239, "duration": 4.321}, {"text": "des personnes caucasiennes \u00e7a concerne", "start": 4757.56, "duration": 3.079}, {"text": "tout le monde potentiellement \u00e7a", "start": 4759.56, "duration": 2.32}, {"text": "concerne tous ceux qui ont les cheveux", "start": 4760.639, "duration": 5.361}, {"text": "lisses ou pas ondul\u00e9s fris cr\u00e9pu comme", "start": 4761.88, "duration": 4.92}, {"text": "vous le", "start": 4766.0, "duration": 4.96}, {"text": "souhaitez et vous dites oui mais", "start": 4766.8, "duration": 6.879}, {"text": "pourquoi mettre l'accent sur le crit\u00e8re", "start": 4770.96, "duration": 5.16}, {"text": "de capillarit\u00e9 et pourquoi pas sur la", "start": 4773.679, "duration": 5.321}, {"text": "taille pourquoi pas sur le poids je vous", "start": 4776.12, "duration": 6.16}, {"text": "r\u00e9p\u00e8te que si je suis en zoom avec vous", "start": 4779.0, "duration": 6.28}, {"text": "ou si j'ai entre les mains votre CV une", "start": 4782.28, "duration": 5.0}, {"text": "photo je ne sauraai pas si vous \u00eates en", "start": 4785.28, "duration": 4.439}, {"text": "surpoids je ne saurai pas votre taille", "start": 4787.28, "duration": 3.76}, {"text": "je ne saurai pas \u00eatre en situation", "start": 4789.719, "duration": 3.0}, {"text": "d'hicap par contre je verrai votre", "start": 4791.04, "duration": 2.92}, {"text": "visage et ce que vous avez audessus de", "start": 4792.719, "duration": 2.881}, {"text": "la t\u00eate donc c'est bien un crit\u00e8re qui", "start": 4793.96, "duration": 6.44}, {"text": "m\u00e9rite d'\u00eatre pr\u00e9cis\u00e9 notamment et puis", "start": 4795.6, "duration": 7.2}, {"text": "permettez-moi aussi un clin", "start": 4800.4, "duration": 8.36}, {"text": "d'\u0153il monsieur breton en toute", "start": 4802.8, "duration": 12.08}, {"text": "amiti\u00e9 au S\u00e9nat le groupe LR a vot\u00e9 l\u00e0", "start": 4808.76, "duration": 8.8}, {"text": "r\u00e9cemment il y a quelques semaines", "start": 4814.88, "duration": 4.319}, {"text": "l'interdiction de l' l'\u00e9criture", "start": 4817.56, "duration": 3.48}, {"text": "inclusive vous savez si on met d\u00e9put\u00e9", "start": 4819.199, "duration": 5.0}, {"text": "avec e ou pas est-ce que dans le syst\u00e8me", "start": 4821.04, "duration": 6.159}, {"text": "actuel c'est une", "start": 4824.199, "duration": 3.0}, {"text": "priorit\u00e9 Sophie met pour le groupe modem", "start": 4835.199, "duration": 8.681}, {"text": "merci chers coll\u00e8gues du ton bien plus", "start": 4838.88, "duration": 8.16}, {"text": "adapt\u00e9 que celui de votre coll\u00e8gue que", "start": 4843.88, "duration": 5.72}, {"text": "j'ai entendu en commission et je suis", "start": 4847.04, "duration": 5.119}, {"text": "s\u00fbr que \u00e7a correspond bien plus au temps", "start": 4849.6, "duration": 6.52}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral du MoDem", "start": 4852.159, "duration": 8.721}, {"text": "je crois avoir r\u00e9pondu \u00e0 l'ensemble de", "start": 4856.12, "duration": 6.8}, {"text": "vos remarques par ailleurs et votre", "start": 4860.88, "duration": 4.96}, {"text": "intervention m'a rassur\u00e9 sur je dirais", "start": 4862.92, "duration": 5.44}, {"text": "la position du groupe modem je vous", "start": 4865.84, "duration": 5.48}, {"text": "remerci merci monsieur le rapporteur et", "start": 4868.36, "duration": 4.68}, {"text": "j'appelle maintenant dans le texte de la", "start": 4871.32, "duration": 2.919}, {"text": "commission les articles de la", "start": 4873.04, "duration": 4.0}, {"text": "proposition de loi et \u00e0 l'article 1er", "start": 4874.239, "duration": 4.561}, {"text": "j'ai un amendement de suppression", "start": 4877.04, "duration": 3.92}, {"text": "monsieur breton", "start": 4878.8, "duration": 3.839}, {"text": "oui merci madame la Pr\u00e9sidente oui c'est", "start": 4880.96, "duration": 3.0}, {"text": "un amendement de suppression dans la", "start": 4882.639, "duration": 3.52}, {"text": "logique ce que j'ai indiqu\u00e9 auparavant", "start": 4883.96, "duration": 3.6}, {"text": "en disant que cet article est", "start": 4886.159, "duration": 3.48}, {"text": "superfettatoire puisque la loi fran\u00e7aise", "start": 4887.56, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9prime d\u00e9j\u00e0 cette cat\u00e9gorie de", "start": 4889.639, "duration": 3.52}, {"text": "discrimination et et je voudrais", "start": 4891.56, "duration": 2.8}, {"text": "profiter de cet amendement pour", "start": 4893.159, "duration": 2.641}, {"text": "interroger madame la ministre", "start": 4894.36, "duration": 3.04}, {"text": "j'entendais le rapporteur qui disait il", "start": 4895.8, "duration": 2.64}, {"text": "y a aujourd'hui des millions de", "start": 4897.4, "duration": 3.799}, {"text": "personnes qui sont discrimin\u00e9es il parle", "start": 4898.44, "duration": 5.199}, {"text": "m\u00eame de 15 millions de personnes mais", "start": 4901.199, "duration": 4.881}, {"text": "que fait le gouvernement que fait le", "start": 4903.639, "duration": 5.241}, {"text": "garde des saut je voudrais dire", "start": 4906.08, "duration": 4.639}, {"text": "l'article 30 du code de proc\u00e9dure p\u00e9nale", "start": 4908.88, "duration": 3.4}, {"text": "qui dit le ministre de la Justice", "start": 4910.719, "duration": 3.241}, {"text": "conduit la politique p\u00e9nale d\u00e9termin\u00e9e", "start": 4912.28, "duration": 2.76}, {"text": "par le gouvernement", "start": 4913.96, "duration": 2.48}, {"text": "il veille \u00e0 la coh\u00e9rence de son", "start": 4915.04, "duration": 3.04}, {"text": "application sur le territoire de la", "start": 4916.44, "duration": 4.52}, {"text": "R\u00e9publique et cet article ajoute \u00e0 cette", "start": 4918.08, "duration": 4.84}, {"text": "fin il adresse au magistrat du minist\u00e8re", "start": 4920.96, "duration": 4.08}, {"text": "public des instructions g\u00e9n\u00e9rales est-ce", "start": 4922.92, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il y a eu d\u00e9j\u00e0 des instructions", "start": 4925.04, "duration": 3.679}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rales du garde des saut concernant", "start": 4926.6, "duration": 3.48}, {"text": "la discrimination capillaire dont", "start": 4928.719, "duration": 3.361}, {"text": "souffrirait 15 millions de nos", "start": 4930.08, "duration": 3.88}, {"text": "concitoyens parce que c'est l\u00e0 o\u00f9 il y a", "start": 4932.08, "duration": 4.04}, {"text": "la r\u00e9ponse vous pouvez rajouter dans les", "start": 4933.96, "duration": 5.199}, {"text": "textes et c'est une fuite en avant parce", "start": 4936.12, "duration": 4.559}, {"text": "que apr\u00e8s \u00e7a se finira pourquoi pas", "start": 4939.159, "duration": 3.121}, {"text": "constitutionnaliser la discrimination", "start": 4940.679, "duration": 2.801}, {"text": "capillaire on l'a bien fait il y a", "start": 4942.28, "duration": 2.84}, {"text": "quelques jours pour une une autre cause", "start": 4943.48, "duration": 4.239}, {"text": "ah mais attendez ah \u00e7a y est vous", "start": 4945.12, "duration": 4.24}, {"text": "commencez \u00e0 faire des diff\u00e9rences vous", "start": 4947.719, "duration": 3.881}, {"text": "allez voir vous allez bient\u00f4t \u00eatre tax\u00e9", "start": 4949.36, "duration": 3.96}, {"text": "d'un racisme syst\u00e9mique m\u00e9fiez-vous", "start": 4951.6, "duration": 3.92}, {"text": "madame la ministre simplement il faut", "start": 4953.32, "duration": 4.399}, {"text": "choisir le bon niveau du droit et le", "start": 4955.52, "duration": 5.28}, {"text": "niveau du droit c'est il existe la", "start": 4957.719, "duration": 5.081}, {"text": "discrimination sur l'apparence physique", "start": 4960.8, "duration": 5.48}, {"text": "existe \u00e0 l'int\u00e9rieur la discrimination", "start": 4962.8, "duration": 5.72}, {"text": "capillaire existe on peut le rattacher", "start": 4966.28, "duration": 4.0}, {"text": "si c'est pas l'apparence physique aux", "start": 4968.52, "duration": 4.4}, {"text": "questions de genre aux questions", "start": 4970.28, "duration": 4.48}, {"text": "d'origine en fait c donc on a la", "start": 4972.92, "duration": 3.56}, {"text": "possibilit\u00e9 avec l'arsenal tout le", "start": 4974.76, "duration": 3.399}, {"text": "probl\u00e8me c'est une question de volont\u00e9", "start": 4976.48, "duration": 3.64}, {"text": "politique donc je vous pose la question", "start": 4978.159, "duration": 4.04}, {"text": "quelle est la volont\u00e9 du gouvernement et", "start": 4980.12, "duration": 3.8}, {"text": "en acte pas dans les bla Blas dans les", "start": 4982.199, "duration": 3.721}, {"text": "discours mais en acte pour lutter contre", "start": 4983.92, "duration": 5.279}, {"text": "la discrimination capillaire", "start": 4985.92, "duration": 3.279}, {"text": "monsieurur merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 4989.6, "duration": 4.0}, {"text": "Monsieur", "start": 4992.0, "duration": 5.08}, {"text": "breton on est d'accord que il y a un", "start": 4993.6, "duration": 5.639}, {"text": "probl\u00e8me dans les juridictions de ce", "start": 4997.08, "duration": 5.2}, {"text": "pays sur la discrimination p\u00e9nalement en", "start": 4999.239, "duration": 6.361}, {"text": "2020 vous avez z\u00e9ro condamnation pour", "start": 5002.28, "duration": 5.32}, {"text": "discrimination capillaire ou", "start": 5005.6, "duration": 3.76}, {"text": "discrimination physique", "start": 5007.6, "duration": 4.52}, {"text": "z\u00e9ro alors que vous avez vous et moi", "start": 5009.36, "duration": 5.279}, {"text": "nous avons 25 crit\u00e8res \u00e0 la disposition", "start": 5012.12, "duration": 4.48}, {"text": "du Juge on peut convenir vous et moi", "start": 5014.639, "duration": 4.281}, {"text": "qu'il y a un probl\u00e8me quand m\u00eame on peut", "start": 5016.6, "duration": 3.28}, {"text": "bien convenir qu'il y a un", "start": 5018.92, "duration": 3.36}, {"text": "dysfonctionnement quelque part on peut", "start": 5019.88, "duration": 3.88}, {"text": "bien convenir que on doit essayer de", "start": 5022.28, "duration": 3.68}, {"text": "faire quelque chose on peut bien", "start": 5023.76, "duration": 3.56}, {"text": "convenir que la discrimination", "start": 5025.96, "duration": 3.8}, {"text": "capillaire est un vrai sujet dans ce", "start": 5027.32, "duration": 7.64}, {"text": "pays et je ne suis pas pour d\u00e9l\u00e9guer \u00e0", "start": 5029.76, "duration": 7.52}, {"text": "au pouvoir ex\u00e9cutif par les circulaires", "start": 5034.96, "duration": 4.04}, {"text": "ou au pouvoir judiciaire que sais-je un", "start": 5037.28, "duration": 3.08}, {"text": "pouvoir qui nous incombe en tant que", "start": 5039.0, "duration": 2.92}, {"text": "l\u00e9gislateur qui vous incombe en tant que", "start": 5040.36, "duration": 4.96}, {"text": "l\u00e9gislateur et donc et donc et donc je", "start": 5041.92, "duration": 5.759}, {"text": "vous confirme que j'ai un avis tout \u00e0", "start": 5045.32, "duration": 4.72}, {"text": "fait d\u00e9favorable \u00e0 votre amendement de", "start": 5047.679, "duration": 6.48}, {"text": "suppression je vous remercie madame la", "start": 5050.04, "duration": 4.119}, {"text": "ministre merci madame la pr\u00e9sidente", "start": 5054.36, "duration": 4.52}, {"text": "monsieur le rapporteur monsieur le le", "start": 5056.719, "duration": 4.681}, {"text": "d\u00e9put\u00e9 vous avez compris la position qui", "start": 5058.88, "duration": 4.839}, {"text": "est celle du gouvernement qui \u00e0 la fois", "start": 5061.4, "duration": 3.44}, {"text": "un regard", "start": 5063.719, "duration": 3.041}, {"text": "bienveillant sur cette proposition de", "start": 5064.84, "duration": 4.24}, {"text": "loi puisque elle porte des enjeux qui", "start": 5066.76, "duration": 4.04}, {"text": "sont essentiels pour tr\u00e8s nombreux de", "start": 5069.08, "duration": 3.72}, {"text": "nos concitoyens qui continue \u00e0 \u00eatre", "start": 5070.8, "duration": 3.48}, {"text": "victime de discrimination dans notre", "start": 5072.8, "duration": 3.64}, {"text": "pays et dans le m\u00eame temps un enjeu", "start": 5074.28, "duration": 5.12}, {"text": "aussi de clart\u00e9 du droit sur un certain", "start": 5076.44, "duration": 4.48}, {"text": "nombre de crit\u00e8res qui devrait ou non", "start": 5079.4, "duration": 3.96}, {"text": "\u00eatre ajout\u00e9 d'o\u00f9 la raison pour laquelle", "start": 5080.92, "duration": 3.64}, {"text": "je donnerai un avis de sagesse sur", "start": 5083.36, "duration": 2.799}, {"text": "l'ensemble des amendements qui sont", "start": 5084.56, "duration": 3.36}, {"text": "pr\u00e9sent\u00e9s m\u00eame si vous avez bien compris", "start": 5086.159, "duration": 3.52}, {"text": "que c'\u00e9tait une sagesse bienveillante", "start": 5087.92, "duration": 5.319}, {"text": "sur la proposition dans son ensemble sur", "start": 5089.679, "duration": 5.641}, {"text": "le point le point que vous soulevez", "start": 5093.239, "duration": 3.721}, {"text": "c'est ce que j'ai dit dans mon", "start": 5095.32, "duration": 4.399}, {"text": "intervention liminaire on a un enjeu de", "start": 5096.96, "duration": 5.96}, {"text": "clart\u00e9 parce qu'en effet proposition", "start": 5099.719, "duration": 5.601}, {"text": "apr\u00e8s proposition projet apr\u00e8s projet", "start": 5102.92, "duration": 4.279}, {"text": "beaucoup de crit\u00e8res ont pu \u00eatre ajout\u00e9s", "start": 5105.32, "duration": 3.28}, {"text": "sur la question de la lutte contre les", "start": 5107.199, "duration": 3.04}, {"text": "discriminations et toutes les formes de", "start": 5108.6, "duration": 4.079}, {"text": "discrimination et ces crit\u00e8res \u00e7a a", "start": 5110.239, "duration": 3.96}, {"text": "d'ailleurs \u00e9t\u00e9 soulev\u00e9 par les d\u00e9put\u00e9s", "start": 5112.679, "duration": 3.801}, {"text": "auono sont dispers\u00e9s aujourd'hui dans", "start": 5114.199, "duration": 5.04}, {"text": "diff\u00e9rents codes d'o\u00f9 la demande que", "start": 5116.48, "duration": 5.8}, {"text": "j'ai faite \u00e0 nos administrations en lien", "start": 5119.239, "duration": 5.281}, {"text": "aussi et avec la dilcra et avec la", "start": 5122.28, "duration": 3.68}, {"text": "D\u00e9fenseur des droits et je l'ai dit et", "start": 5124.52, "duration": 3.76}, {"text": "je le redis ici je peux mener ce travail", "start": 5125.96, "duration": 3.92}, {"text": "avec l'ensemble des groupes politiques", "start": 5128.28, "duration": 3.08}, {"text": "qui souhaitent \u00eatre impliqu\u00e9 sinc\u00e8rement", "start": 5129.88, "duration": 3.68}, {"text": "sur ce sujet de mani\u00e8re \u00e0 ce qu'on", "start": 5131.36, "duration": 4.92}, {"text": "clarifie pour garantir ensuite", "start": 5133.56, "duration": 5.0}, {"text": "l'effectivit\u00e9 de la lutte contre toutes", "start": 5136.28, "duration": 3.8}, {"text": "les formes de discrimination mais le", "start": 5138.56, "duration": 2.96}, {"text": "fait que ce soit dispers\u00e9 encore une", "start": 5140.08, "duration": 4.0}, {"text": "fois dans plusieurs codes \u00e0 mon avis ne", "start": 5141.52, "duration": 4.56}, {"text": "permet pas forc\u00e9ment que cette clart\u00e9", "start": 5144.08, "duration": 3.92}, {"text": "puisse s'op\u00e9rer et que cette effectivit\u00e9", "start": 5146.08, "duration": 3.599}, {"text": "surtout puisse \u00eatre mise en place donc", "start": 5148.0, "duration": 4.679}, {"text": "on a un travail r\u00e9el l\u00e9gistique \u00e0", "start": 5149.679, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9aliser et c'est la commande que j'ai", "start": 5152.679, "duration": 4.44}, {"text": "pass\u00e9 tr\u00e8s clair \u00e0 nos administrations", "start": 5154.639, "duration": 3.761}, {"text": "ensuite qu'est-ce qu'on fait", "start": 5157.119, "duration": 2.641}, {"text": "concr\u00e8tement sur la lutte contre les", "start": 5158.4, "duration": 2.48}, {"text": "discrimination vous avez rappel\u00e9", "start": 5159.76, "duration": 2.2}, {"text": "monsieur le rapporteur et je vous en", "start": 5160.88, "duration": 3.0}, {"text": "remercie votre soutien \u00e0 la proposition", "start": 5161.96, "duration": 4.199}, {"text": "de loi Ferraci elle va revenir \u00e0", "start": 5163.88, "duration": 4.64}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale sans doute on", "start": 5166.159, "duration": 4.361}, {"text": "verra \u00e0 l'issue de la CMP mais sans", "start": 5168.52, "duration": 3.599}, {"text": "doute qu'elle va poursuivre son chemin", "start": 5170.52, "duration": 2.719}, {"text": "parce qu'on ne souhaite pas que cette", "start": 5172.119, "duration": 3.52}, {"text": "proposition soit affaiblie et on tient", "start": 5173.239, "duration": 4.281}, {"text": "pour cela \u00e0 la fois au testing", "start": 5175.639, "duration": 5.0}, {"text": "individuel et au testing statistique", "start": 5177.52, "duration": 4.76}, {"text": "nous avons besoin de pouvoir avoir des", "start": 5180.639, "duration": 3.881}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments statistiques dans notre pays", "start": 5182.28, "duration": 4.0}, {"text": "pour compter pour mesurer pour", "start": 5184.52, "duration": 3.0}, {"text": "d\u00e9terminer quels sont les bons", "start": 5186.28, "duration": 2.959}, {"text": "indicateurs parce que c'est aussi en", "start": 5187.52, "duration": 3.44}, {"text": "mesurant qu'on d\u00e9termine ensuite des", "start": 5189.239, "duration": 4.041}, {"text": "politiques publiques forte de lutte", "start": 5190.96, "duration": 4.36}, {"text": "contre toutes les discriminations et", "start": 5193.28, "duration": 3.439}, {"text": "c'est l'un des enjeux de cette", "start": 5195.32, "duration": 2.879}, {"text": "proposition de loi qui j'esp\u00e8re sera", "start": 5196.719, "duration": 2.881}, {"text": "adopt\u00e9 encore plus largement qu'elle ne", "start": 5198.199, "duration": 3.401}, {"text": "l'a \u00e9t\u00e9 la derni\u00e8re fois \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 5199.6, "duration": 3.8}, {"text": "nationale je crois que ce sera un signal", "start": 5201.6, "duration": 4.24}, {"text": "qui soit extr\u00eamement fort et ensuite la", "start": 5203.4, "duration": 4.4}, {"text": "formation \u00e9videmment des magistrats", "start": 5205.84, "duration": 4.24}, {"text": "c'est la mission notamment de la dilcra", "start": 5207.8, "duration": 4.76}, {"text": "de former en formation initiale", "start": 5210.08, "duration": 5.079}, {"text": "l'ensemble de nos magistrats sur toutes", "start": 5212.56, "duration": 4.52}, {"text": "les typologies de discrimination qui", "start": 5215.159, "duration": 3.441}, {"text": "peuvent exister donc la question de", "start": 5217.08, "duration": 3.8}, {"text": "discrimination capillaire en fait partie", "start": 5218.6, "duration": 3.92}, {"text": "parce que c'est encore une fois je crois", "start": 5220.88, "duration": 2.52}, {"text": "que vous l'avez tous dit dans vos", "start": 5222.52, "duration": 2.76}, {"text": "interventions liminires pas un sujet qui", "start": 5223.4, "duration": 4.279}, {"text": "pr\u00eate au ricenement mais un sujet de", "start": 5225.28, "duration": 4.24}, {"text": "discrimination pas juste ressenti mais", "start": 5227.679, "duration": 5.44}, {"text": "v\u00e9cu v\u00e9cu et sur lesquels \u00e0 la fois ici", "start": 5229.52, "duration": 5.24}, {"text": "des parlementaires ont pu t\u00e9moigner sans", "start": 5233.119, "duration": 2.641}, {"text": "doute des personnes qui sont dans le", "start": 5234.76, "duration": 2.68}, {"text": "public pourrai t\u00e9moigner et surtout des", "start": 5235.76, "duration": 3.64}, {"text": "millions de Fran\u00e7ais pourrait t\u00e9moigner", "start": 5237.44, "duration": 3.92}, {"text": "de ce qu'ils s'impos \u00e0 eux-m\u00eames pour se", "start": 5239.4, "duration": 3.839}, {"text": "conformer \u00e0 des codes qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 5241.36, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e9tablis et qui quelque part leur emp\u00eache", "start": 5243.239, "duration": 3.801}, {"text": "d'\u00eatre tout simplement ce qu'ils", "start": 5245.84, "duration": 2.76}, {"text": "souhaitent \u00eatre donc c'est \u00e7a que nous", "start": 5247.04, "duration": 3.72}, {"text": "devons continuer \u00e0 faire garantir la", "start": 5248.6, "duration": 3.96}, {"text": "clart\u00e9 de notre droit pour en garantir", "start": 5250.76, "duration": 3.76}, {"text": "ensuite l'effectivit\u00e9 et continuer", "start": 5252.56, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9videmment la formation de nos", "start": 5254.52, "duration": 4.119}, {"text": "magistrats je vous remercie madame la", "start": 5256.52, "duration": 4.719}, {"text": "ministre invite sagesse \u00e9galement sur", "start": 5258.639, "duration": 4.281}, {"text": "tr\u00e8s bien et sur tous les amendements de", "start": 5261.239, "duration": 4.48}, {"text": "ce texte je donne la parole \u00e0 Madame", "start": 5262.92, "duration": 5.52}, {"text": "puis \u00e0 madame", "start": 5265.719, "duration": 2.721}, {"text": "S merci beaucoup madame la Pr\u00e9sidente de", "start": 5269.239, "duration": 3.88}, {"text": "me", "start": 5272.44, "duration": 3.4}, {"text": "donner de m'exprimer sur cet amendement", "start": 5273.119, "duration": 4.881}, {"text": "de de Monsieur breton alors \u00e9videmment", "start": 5275.84, "duration": 5.12}, {"text": "nous savions que dans le combat contre", "start": 5278.0, "duration": 4.88}, {"text": "les discriminations n nous ne pouvions", "start": 5280.96, "duration": 3.44}, {"text": "pas compter sur les", "start": 5282.88, "duration": 3.48}, {"text": "r\u00e9publicains \u00e0 chaque fois vous manquez", "start": 5284.4, "duration": 4.719}, {"text": "\u00e0 l'appel sur ces causes qui touchent", "start": 5286.36, "duration": 4.92}, {"text": "des millions de nos conscitoyens", "start": 5289.119, "duration": 4.841}, {"text": "Fran\u00e7ais mais de l\u00e0 ce que vous adoptiez", "start": 5291.28, "duration": 4.04}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments de langage du Front", "start": 5293.96, "duration": 3.36}, {"text": "national je dois vous avouer que vous", "start": 5295.32, "duration": 4.879}, {"text": "\u00eates en train de sombrer petit \u00e0 petit", "start": 5297.32, "duration": 4.48}, {"text": "dans une forme de populisme dans une", "start": 5300.199, "duration": 3.561}, {"text": "forme de d\u00e9magogie parce qu'\u00e0 travers", "start": 5301.8, "duration": 3.16}, {"text": "votre amendement vous dites quoi", "start": 5303.76, "duration": 4.879}, {"text": "Monsieur breton vous dites \u00e0 15 millions", "start": 5304.96, "duration": 5.56}, {"text": "de nos concitoyens qui vivent cette", "start": 5308.639, "duration": 3.881}, {"text": "discrimination et bien circuler il y a", "start": 5310.52, "duration": 4.08}, {"text": "rien \u00e0 voir on a d'autres priorit\u00e9s dans", "start": 5312.52, "duration": 4.84}, {"text": "notre pays votre mal\u00eatre au final ne", "start": 5314.6, "duration": 5.8}, {"text": "nous concerne absolument pas vous dites", "start": 5317.36, "duration": 4.6}, {"text": "aux jeunes que j'ai re\u00e7u ce matin de", "start": 5320.4, "duration": 4.4}, {"text": "confence de de Chantelou L\u00e9vine de ma", "start": 5321.96, "duration": 5.0}, {"text": "circonscription circuler il y a rien \u00e0", "start": 5324.8, "duration": 3.64}, {"text": "voir de ce que vous vivez la", "start": 5326.96, "duration": 3.679}, {"text": "discrimination du quotidien circuler il", "start": 5328.44, "duration": 3.719}, {"text": "y a rien \u00e0 voir on a des choses beaucoup", "start": 5330.639, "duration": 3.681}, {"text": "plus importantes dans notre pays alors", "start": 5332.159, "duration": 5.52}, {"text": "Monsieur breton d\u00e9put\u00e9 des r\u00e9publicains", "start": 5334.32, "duration": 5.359}, {"text": "il faut que vous retrouviez peut-\u00eatre le", "start": 5337.679, "duration": 4.761}, {"text": "sens justement de de ce qui fait ce que", "start": 5339.679, "duration": 5.44}, {"text": "vous \u00eates un r\u00e9publicain ne sombrez pas", "start": 5342.44, "duration": 4.679}, {"text": "dans le populisme et dans la d\u00e9magogie", "start": 5345.119, "duration": 3.401}, {"text": "dans les propos racistes du Front", "start": 5347.119, "duration": 3.761}, {"text": "national parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 c'est", "start": 5348.52, "duration": 5.24}, {"text": "peut-\u00eatre les raisons sous-jacentes de", "start": 5350.88, "duration": 5.44}, {"text": "ce de de de de votre positionnement \u00e0 la", "start": 5353.76, "duration": 4.76}, {"text": "fois en tribune tout \u00e0 l'heure dans vos", "start": 5356.32, "duration": 4.24}, {"text": "propos liminires et \u00e0 la fois dans la", "start": 5358.52, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sentation de cet amendement retrouvez", "start": 5360.56, "duration": 4.679}, {"text": "vos esprits et fait en sorte d'\u00eatre un", "start": 5362.92, "duration": 3.319}, {"text": "vrai", "start": 5365.239, "duration": 4.601}, {"text": "r\u00e9publicain merci Madame SBI je donner", "start": 5366.239, "duration": 5.041}, {"text": "ensuite la parole \u00e0 Monsieur breton et", "start": 5369.84, "duration": 3.12}, {"text": "et pour le reste du texte on se limitera", "start": 5371.28, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 deux orateurs oui merci Madame la la", "start": 5372.96, "duration": 4.4}, {"text": "pr\u00e9sidente prendre la parole", "start": 5375.84, "duration": 2.92}, {"text": "effectivement aussi pour dire que bien", "start": 5377.36, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9videmment nous ne voterons pas cette", "start": 5378.76, "duration": 3.52}, {"text": "amendement de suppression \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit", "start": 5379.96, "duration": 3.92}, {"text": "s'il y a un probl\u00e8me avec les", "start": 5382.28, "duration": 3.32}, {"text": "discriminations ce n'est pas le fait", "start": 5383.88, "duration": 3.4}, {"text": "qu'elle n'existe pas comme certains ici", "start": 5385.6, "duration": 3.119}, {"text": "voudraient nous le faire croire mais", "start": 5387.28, "duration": 3.64}, {"text": "tout l'inverse elles sont sous-estim\u00e9es", "start": 5388.719, "duration": 4.281}, {"text": "dans notre pays la plupart des victimes", "start": 5390.92, "duration": 4.0}, {"text": "ne portent pas plainte elle ne porte pas", "start": 5393.0, "duration": 3.4}, {"text": "plainte parce que souvent les plaintes", "start": 5394.92, "duration": 3.6}, {"text": "n'aboutissent pas qu'il est extr\u00eamement", "start": 5396.4, "duration": 3.6}, {"text": "difficile de prouver qu'on a \u00e9t\u00e9 victime", "start": 5398.52, "duration": 4.04}, {"text": "d'une discrimination ou de racisme et", "start": 5400.0, "duration": 5.32}, {"text": "nous vous en d\u00e9plais oui le racisme est", "start": 5402.56, "duration": 4.72}, {"text": "syst\u00e9mique dans notre pays il est", "start": 5405.32, "duration": 3.68}, {"text": "syst\u00e9mique parce qu'\u00e0 partir du moment", "start": 5407.28, "duration": 3.56}, {"text": "o\u00f9 il cible toujours les m\u00eames", "start": 5409.0, "duration": 3.76}, {"text": "cat\u00e9gories de fran\u00e7ais toujours les", "start": 5410.84, "duration": 3.839}, {"text": "m\u00eames pour que ce soit pour des", "start": 5412.76, "duration": 3.56}, {"text": "questions de logement pour que ce soit", "start": 5414.679, "duration": 3.56}, {"text": "que pour des questions d'emploi pour que", "start": 5416.32, "duration": 3.96}, {"text": "ce soit sur des questions de physique ou", "start": 5418.239, "duration": 4.4}, {"text": "de cheveux et bien oui ce racisme il est", "start": 5420.28, "duration": 4.12}, {"text": "syst\u00e9mique et vous devriez plut\u00f4t vous", "start": 5422.639, "duration": 4.321}, {"text": "poser la question de savoir de pourquoi", "start": 5424.4, "duration": 4.68}, {"text": "est-ce que c'est devenu un \u00e9l\u00e9ment aussi", "start": 5426.96, "duration": 3.88}, {"text": "structurant de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de", "start": 5429.08, "duration": 3.599}, {"text": "diviser les Fran\u00e7ais entre eux plut\u00f4t", "start": 5430.84, "duration": 3.64}, {"text": "que de nier cette r\u00e9alit\u00e9 qui est le", "start": 5432.679, "duration": 3.161}, {"text": "racisme et le discrimination dans notre", "start": 5434.48, "duration": 2.719}, {"text": "pays donc bien \u00e9videmment nous ne", "start": 5435.84, "duration": 2.319}, {"text": "voterons pas cet amendement de", "start": 5437.199, "duration": 2.601}, {"text": "suppression et j'invite mes coll\u00e8gues \u00e0", "start": 5438.159, "duration": 4.121}, {"text": "faire la m\u00eame chose merci Monsieur", "start": 5439.8, "duration": 4.64}, {"text": "breton allez-y oui merci madame la", "start": 5442.28, "duration": 3.879}, {"text": "Pr\u00e9sidente oui je suis surpris par les", "start": 5444.44, "duration": 3.88}, {"text": "propos de notre coll\u00e8gue est-ce que j'ai", "start": 5446.159, "duration": 3.681}, {"text": "ni\u00e9 qu'il y avait des discriminations", "start": 5448.32, "duration": 4.44}, {"text": "non il y en a je le je l'ai dit tr\u00e8s", "start": 5449.84, "duration": 5.68}, {"text": "clairement je dis simplement quelle", "start": 5452.76, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9ponse on", "start": 5455.52, "duration": 6.0}, {"text": "apporte nonz l'intimidation c'est ce que", "start": 5457.76, "duration": 5.959}, {"text": "vous cherchez mais \u00e7a \u00e7a ne marche", "start": 5461.52, "duration": 4.76}, {"text": "pas je dis simplement quelle est la", "start": 5463.719, "duration": 4.241}, {"text": "bonne r\u00e9ponse est-ce qu'elle est d'ordre", "start": 5466.28, "duration": 4.959}, {"text": "l\u00e9gislatif je pense que non voil\u00e0 et je", "start": 5467.96, "duration": 5.8}, {"text": "dis ayons une r\u00e9ponse donc vous vous", "start": 5471.239, "duration": 4.4}, {"text": "voyez qu'on est quand m\u00eame la r\u00e9ponse", "start": 5473.76, "duration": 3.879}, {"text": "elle est d'ordre dans l'ex\u00e9cution de la", "start": 5475.639, "duration": 4.801}, {"text": "loi qui aujourd'hui est suffisante et", "start": 5477.639, "duration": 5.361}, {"text": "donc puisque vous avez aujourd'hui des", "start": 5480.44, "duration": 4.679}, {"text": "discriminations sur la physique qui sont", "start": 5483.0, "duration": 4.28}, {"text": "sanctionn\u00e9 et que \u00e7a peut rentrer dedans", "start": 5485.119, "duration": 4.641}, {"text": "et que si on on trouve et c'est le cas", "start": 5487.28, "duration": 4.24}, {"text": "dans notre soci\u00e9t\u00e9 que la discrimination", "start": 5489.76, "duration": 3.52}, {"text": "capilaire est en train de se d\u00e9velopper", "start": 5491.52, "duration": 4.599}, {"text": "c'est de la responsabilit\u00e9 du garde des", "start": 5493.28, "duration": 4.12}, {"text": "saut dans la mise en \u0153uvre de la", "start": 5496.119, "duration": 3.04}, {"text": "politique p\u00e9nale d'alerter l'ensemble", "start": 5497.4, "duration": 3.08}, {"text": "des parquets de France en disant", "start": 5499.159, "duration": 3.321}, {"text": "attention il y a un grand sujet alors", "start": 5500.48, "duration": 3.239}, {"text": "bien s\u00fbr ici on peut faire des grands", "start": 5502.48, "duration": 3.44}, {"text": "discours parler du colonialisme machin", "start": 5503.719, "duration": 4.4}, {"text": "et tout rejeter les autres en disant", "start": 5505.92, "duration": 4.52}, {"text": "vous \u00eates en train de les extr\u00eames mais", "start": 5508.119, "duration": 4.321}, {"text": "tout \u00e7a mais tout \u00e7a qu'est-ce qu' \u00e7a", "start": 5510.44, "duration": 4.0}, {"text": "cherche \u00e0 faire c'est ce que vous cher \u00e0", "start": 5512.44, "duration": 4.199}, {"text": "faire \u00e0 fracturer \u00e0 diviser notre", "start": 5514.44, "duration": 4.36}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 non il n'y a pas de racisme", "start": 5516.639, "duration": 4.04}, {"text": "syst\u00e9mique dans notre pays non il y en a", "start": 5518.8, "duration": 3.839}, {"text": "pas les Fran\u00e7ais ne veulent pas de votre", "start": 5520.679, "duration": 3.881}, {"text": "conception vous essayez de les opposer", "start": 5522.639, "duration": 3.921}, {"text": "les uns aux autres simplement au lieu de", "start": 5524.56, "duration": 3.559}, {"text": "rassembler c'est l\u00e0 o\u00f9 le gouvernement a", "start": 5526.56, "duration": 3.44}, {"text": "sa responsabilit\u00e9 il est complice en", "start": 5528.119, "duration": 3.6}, {"text": "disant sagesse bienveillante et cetera", "start": 5530.0, "duration": 3.639}, {"text": "mais il est complice des fractures qui", "start": 5531.719, "duration": 2.92}, {"text": "sont en train de se faire parce qu'il", "start": 5533.639, "duration": 3.321}, {"text": "n'a pas le courage le courage simplement", "start": 5534.639, "duration": 4.401}, {"text": "de dire ici on fait le droit le droit il", "start": 5536.96, "duration": 3.64}, {"text": "existe les discriminations sont", "start": 5539.04, "duration": 3.4}, {"text": "sanctionn\u00e9es dans notre pays et \u00e0", "start": 5540.6, "duration": 3.8}, {"text": "l'int\u00e9rieur les discriminations pil sont", "start": 5542.44, "duration": 3.56}, {"text": "sanctionn\u00e9s \u00e9galement il y a un probl\u00e8me", "start": 5544.4, "duration": 3.52}, {"text": "d'application de la loi c'est de notre", "start": 5546.0, "duration": 3.36}, {"text": "ressort au niveau de l'ex\u00e9cutif c'est ce", "start": 5547.92, "duration": 3.0}, {"text": "que devrait dire le Gard sa de le faire", "start": 5549.36, "duration": 3.2}, {"text": "et je demande \u00e0 ce qu'il y ait une", "start": 5550.92, "duration": 3.759}, {"text": "politique p\u00e9nale qui aille dans ce sens", "start": 5552.56, "duration": 3.72}, {"text": "qu'est-ce qu'on fait des grands discours", "start": 5554.679, "duration": 3.121}, {"text": "des machins ENF et cetera c'est", "start": 5556.28, "duration": 4.52}, {"text": "simplement \u00e7a et vous savez les deux", "start": 5557.8, "duration": 5.16}, {"text": "techniques militantes que vous avez qui", "start": 5560.8, "duration": 5.12}, {"text": "sont la victimisation et l'intimidation", "start": 5562.96, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e7a ne marche", "start": 5565.92, "duration": 4.84}, {"text": "pas merci Monsieur breton je mets au", "start": 5567.6, "duration": 6.519}, {"text": "voix s'il vous pla\u00eet merci Jes voit", "start": 5570.76, "duration": 4.879}, {"text": "l'amendement num\u00e9ro 3 qui obtenu donc un", "start": 5574.119, "duration": 3.161}, {"text": "avis d\u00e9favorable de Monsieur rapporteur", "start": 5575.639, "duration": 3.161}, {"text": "avis de sagesse du gouvernement qui est", "start": 5577.28, "duration": 6.08}, {"text": "pour qui est contre pas adopt\u00e9", "start": 5578.8, "duration": 7.08}, {"text": "amendement num\u00e9ro 1 Monsieur coulom", "start": 5583.36, "duration": 5.359}, {"text": "Madame auonau merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 5585.88, "duration": 5.08}, {"text": "donc effectivement c'est l'amendement", "start": 5588.719, "duration": 4.0}, {"text": "que j'ai\u00e9voquais dans la discussion", "start": 5590.96, "duration": 4.84}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale nous souhaitions pr\u00e9ciser", "start": 5592.719, "duration": 6.681}, {"text": "\u00e9galement dans les crit\u00e8res de", "start": 5595.8, "duration": 5.439}, {"text": "discrimination la discrimination", "start": 5599.4, "duration": 5.48}, {"text": "capillaire en l' liant \u00e0 celle li\u00e9 \u00e0", "start": 5601.239, "duration": 6.681}, {"text": "l'origine c'est une mani\u00e8re de rappeler", "start": 5604.88, "duration": 6.6}, {"text": "aussi euh comme l'ont fait plusieurs", "start": 5607.92, "duration": 6.6}, {"text": "coll\u00e8gues l'\u00e9tat actuel des", "start": 5611.48, "duration": 5.239}, {"text": "discriminations dans notre pays les", "start": 5614.52, "duration": 4.159}, {"text": "chiffres qui \u00e9taient donn\u00e9s par exemple", "start": 5616.719, "duration": 4.44}, {"text": "en 2019-2020 indiquit que 17 % de la", "start": 5618.679, "duration": 5.52}, {"text": "population de 18 \u00e0 59 vivant en France", "start": 5621.159, "duration": 5.241}, {"text": "hexagonale subissaiit des traitements", "start": 5624.199, "duration": 5.401}, {"text": "in\u00e9galitaires et des discrimination une", "start": 5626.4, "duration": 5.319}, {"text": "proportion qui \u00e9tait plus \u00e9lev\u00e9e chez", "start": 5629.6, "duration": 3.44}, {"text": "les personnes imigr\u00e9es et leurs", "start": 5631.719, "duration": 4.041}, {"text": "descendants et descendante et chez les", "start": 5633.04, "duration": 5.679}, {"text": "personnes natives d'outre m et leurs", "start": 5635.76, "duration": 6.0}, {"text": "descendants et descendantes 80 % des", "start": 5638.719, "duration": 6.161}, {"text": "immigr\u00e9s ayant d\u00e9clar\u00e9 avoir subi une", "start": 5641.76, "duration": 5.28}, {"text": "discrimination qui \u00e9tait li\u00e9e \u00e0 leur", "start": 5644.88, "duration": 4.16}, {"text": "origine leur nationalit\u00e9 ou leur couleur", "start": 5647.04, "duration": 4.599}, {"text": "de peau il y a aussi un enjeu je crois", "start": 5649.04, "duration": 6.4}, {"text": "euh \u00e0 porter une attention \u00e0 la question", "start": 5651.639, "duration": 6.56}, {"text": "donc des discriminations au niveau du du", "start": 5655.44, "duration": 6.239}, {"text": "travail puisque c'est un des axes aussi", "start": 5658.199, "duration": 6.081}, {"text": "de cette proposition de loi et euh sur", "start": 5661.679, "duration": 4.881}, {"text": "deux aspects comment est-ce qu'on permet", "start": 5664.28, "duration": 4.16}, {"text": "l'accompagnement des personnes qui sont", "start": 5666.56, "duration": 4.32}, {"text": "euh qui sont victimes \u00e7a a \u00e9t\u00e9 \u00e9voqu\u00e9", "start": 5668.44, "duration": 4.719}, {"text": "par la la ministre et c'est un point", "start": 5670.88, "duration": 3.68}, {"text": "important sur lequel nous nous", "start": 5673.159, "duration": 3.641}, {"text": "souhaitons euh travailler sur la", "start": 5674.56, "duration": 4.04}, {"text": "question de la formation des magistrats", "start": 5676.8, "duration": 3.24}, {"text": "sur la question de l' compomagnons des", "start": 5678.6, "duration": 2.88}, {"text": "victimes il y a un enjeu aussi sur la", "start": 5680.04, "duration": 2.8}, {"text": "question des prudommes parce que c'est", "start": 5681.48, "duration": 3.84}, {"text": "un des terrains aussi euh euh o\u00f9 euh", "start": 5682.84, "duration": 4.359}, {"text": "cette question peut \u00eatre port\u00e9e et doit", "start": 5685.32, "duration": 5.0}, {"text": "\u00eatre plus souvent euh port\u00e9 et donc euh", "start": 5687.199, "duration": 5.44}, {"text": "il nous semble que ce que cette", "start": 5690.32, "duration": 5.72}, {"text": "pr\u00e9cision ne retra\u00e9cit pas le le le", "start": 5692.639, "duration": 4.881}, {"text": "p\u00e9rim\u00e8tre j'ai entendu votre argument et", "start": 5696.04, "duration": 3.44}, {"text": "je suis tout \u00e0 fait d'accord sur le fait", "start": 5697.52, "duration": 5.679}, {"text": "que les la discrimination ici li\u00e9 \u00e0 la \u00e0", "start": 5699.48, "duration": 5.88}, {"text": "l'apparence physique et l'aspect le plus", "start": 5703.199, "duration": 4.121}, {"text": "large il nous semble n\u00e9anmoins que la", "start": 5705.36, "duration": 4.759}, {"text": "pr\u00e9cision dans d'autres crit\u00e8res serait", "start": 5707.32, "duration": 5.96}, {"text": "utile et nous redisons notre", "start": 5710.119, "duration": 5.841}, {"text": "disponibilit\u00e9 pour travailler", "start": 5713.28, "duration": 5.68}, {"text": "au au \u00e0 la mise en place des dispositifs", "start": 5715.96, "duration": 4.4}, {"text": "n\u00e9cessaires \u00e0 la lutte contre les", "start": 5718.96, "duration": 2.759}, {"text": "discriminationci je vous remercie", "start": 5720.36, "duration": 2.279}, {"text": "monsieur le", "start": 5721.719, "duration": 3.241}, {"text": "rapporteur", "start": 5722.639, "duration": 4.6}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente madame obonau", "start": 5724.96, "duration": 4.52}, {"text": "moi je comprends bien l'esprit que vous", "start": 5727.239, "duration": 4.721}, {"text": "avez qui est de pouvoir toucher le plus", "start": 5729.48, "duration": 3.639}, {"text": "de personnes", "start": 5731.96, "duration": 3.759}, {"text": "possibles mais le risque de cet", "start": 5733.119, "duration": 4.361}, {"text": "amendement de rattacher la disation", "start": 5735.719, "duration": 4.841}, {"text": "capillaire \u00e0 l'apparence physique et \u00e0", "start": 5737.48, "duration": 5.8}, {"text": "l'origine risque finalement de avoir", "start": 5740.56, "duration": 5.92}, {"text": "l'ffet inverse du texte puisqueen fait", "start": 5743.28, "duration": 5.72}, {"text": "il faudra que le l\u00e9gislateur puisse", "start": 5746.48, "duration": 4.08}, {"text": "prouver qu'il y a une discrimination", "start": 5749.0, "duration": 3.199}, {"text": "capillaire attach\u00e9e \u00e0 deux crit\u00e8res au", "start": 5750.56, "duration": 3.679}, {"text": "lieu d'un donc pour ceci je vous propose", "start": 5752.199, "duration": 4.52}, {"text": "de le retirer merci Madame la Ministre", "start": 5754.239, "duration": 6.121}, {"text": "av de sagesse je vous remercie je mets", "start": 5756.719, "duration": 5.241}, {"text": "au voix cet amendement num\u00e9ro 1 avis", "start": 5760.36, "duration": 2.879}, {"text": "d\u00e9favorable de la commission avis de", "start": 5761.96, "duration": 4.36}, {"text": "sagesse du gouvernement qui est", "start": 5763.239, "duration": 3.081}, {"text": "pour qui est", "start": 5766.48, "duration": 6.12}, {"text": "contre je vais compter qui est", "start": 5768.679, "duration": 3.921}, {"text": "pour qui est", "start": 5777.199, "duration": 3.44}, {"text": "contre", "start": 5782.56, "duration": 3.0}, {"text": "il n'est pas adopt\u00e9 nous poursuivons", "start": 5786.639, "duration": 5.08}, {"text": "avec un amendement num\u00e9ro 4 de Monsieur", "start": 5789.679, "duration": 3.921}, {"text": "breton", "start": 5791.719, "duration": 3.92}, {"text": "oui merci madame la Pr\u00e9sidente il s'agit", "start": 5793.6, "duration": 2.88}, {"text": "effectivement d'amendement de", "start": 5795.639, "duration": 2.801}, {"text": "suppression du du premier alin\u00e9a dans la", "start": 5796.48, "duration": 5.719}, {"text": "m\u00eame logique que l'amendement pr\u00e9c\u00e9dent", "start": 5798.44, "duration": 5.96}, {"text": "et j'en profite pour revenir sur les les", "start": 5802.199, "duration": 4.641}, {"text": "propos du rapporteur qui indique que le", "start": 5804.4, "duration": 4.88}, {"text": "mot notamment existeendroit depuis des", "start": 5806.84, "duration": 5.68}, {"text": "lustres doncte il y a pas de probl\u00e8me", "start": 5809.28, "duration": 4.8}, {"text": "l\u00e0-dessus", "start": 5812.52, "duration": 2.84}, {"text": "ceci dit \u00e0 chaque fois il y a des d\u00e9bats", "start": 5814.08, "duration": 2.28}, {"text": "pour dire quelle est sa port\u00e9e", "start": 5815.36, "duration": 3.16}, {"text": "exactement vous dites \u00e7a sert \u00e0 pr\u00e9ciser", "start": 5816.36, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e7a sert \u00e0 pr\u00e9ciser dansct la question", "start": 5818.52, "duration": 4.8}, {"text": "c'est pourquoi vous excluez certaines", "start": 5821.08, "duration": 3.72}, {"text": "discriminations qui existent aujourd'hui", "start": 5823.32, "duration": 2.919}, {"text": "je pense notamment au niveau de la", "start": 5824.8, "duration": 4.0}, {"text": "taille de la corpulence alors vous nous", "start": 5826.239, "duration": 4.48}, {"text": "dites c'est parce que on voit pas en", "start": 5828.8, "duration": 3.879}, {"text": "vid\u00e9o si quelqu'un est petit grand gros", "start": 5830.719, "duration": 4.361}, {"text": "maigre et cetera l'argument est quand", "start": 5832.679, "duration": 4.881}, {"text": "m\u00eame un peu l\u00e9ger est-ce que c'est pas", "start": 5835.08, "duration": 3.84}, {"text": "plut\u00f4t parce que il ne rentre pas dans", "start": 5837.56, "duration": 4.96}, {"text": "la lecture de racisme sy syst\u00e9mique qui", "start": 5838.92, "duration": 5.44}, {"text": "impr\u00e9gne", "start": 5842.52, "duration": 4.599}, {"text": "ce texte c'est \u00e7a la", "start": 5844.36, "duration": 5.0}, {"text": "question parce que effectivement la", "start": 5847.119, "duration": 3.881}, {"text": "taille la corpulence \u00e7a rentre pas dans", "start": 5849.36, "duration": 4.64}, {"text": "votre lecture post-coloniale et cetera", "start": 5851.0, "duration": 5.76}, {"text": "et cetera alors que je pense que tous", "start": 5854.0, "duration": 5.199}, {"text": "ceux qui souffrent de", "start": 5856.76, "duration": 4.359}, {"text": "discrimination \u00e0 cause de leur taille ou", "start": 5859.199, "duration": 3.321}, {"text": "de leur corpulence seront sensibles", "start": 5861.119, "duration": 3.921}, {"text": "effectivement que dans notre h\u00e9micycle", "start": 5862.52, "duration": 5.52}, {"text": "la discrimination dont on parle c'est", "start": 5865.04, "duration": 6.92}, {"text": "celle qui concerne les les cheveux pour", "start": 5868.04, "duration": 5.8}, {"text": "une raison qui est pas parce qu'on les", "start": 5871.96, "duration": 3.44}, {"text": "voit les vid\u00e9os mais parce que il rentre", "start": 5873.84, "duration": 3.879}, {"text": "dans une lecture de racisme syst\u00e9mique", "start": 5875.4, "duration": 3.44}, {"text": "dans notre soci\u00e9t\u00e9 il faut le dire tr\u00e8s", "start": 5877.719, "duration": 3.281}, {"text": "clairement sinon pourquoi on n pas", "start": 5878.84, "duration": 4.64}, {"text": "notamment madame la ministre pourquoi on", "start": 5881.0, "duration": 3.8}, {"text": "n'indique pas la taille et la corpulance", "start": 5883.48, "duration": 3.36}, {"text": "est- \u00e0d que ces sujets sont seconds par", "start": 5884.8, "duration": 4.12}, {"text": "rapport voil\u00e0 la question elle se pose", "start": 5886.84, "duration": 4.2}, {"text": "et effectivement quand on entend les", "start": 5888.92, "duration": 3.84}, {"text": "interventions et et qu'on les met en", "start": 5891.04, "duration": 3.24}, {"text": "perspective par rapport \u00e0 l'id\u00e9ologie", "start": 5892.76, "duration": 3.8}, {"text": "militante qui est dans qui soutend ce", "start": 5894.28, "duration": 4.24}, {"text": "texte et les et les les promoteurs du", "start": 5896.56, "duration": 4.639}, {"text": "texte et bien on se rend compte que il y", "start": 5898.52, "duration": 5.04}, {"text": "a une vis\u00e9e effectivement de fracturer", "start": 5901.199, "duration": 5.201}, {"text": "notre soci\u00e9t\u00e9 sur des sujets de racisme", "start": 5903.56, "duration": 5.36}, {"text": "syst\u00e9mique alors que sur des des choses", "start": 5906.4, "duration": 4.0}, {"text": "aussi des millions de personnes", "start": 5908.92, "duration": 2.56}, {"text": "souffrent en fonction de leur taille", "start": 5910.4, "duration": 2.88}, {"text": "leur compulence vous allez me r\u00e9pondre B", "start": 5911.48, "duration": 3.719}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vu dans la loi bien s\u00fbr", "start": 5913.28, "duration": 3.959}, {"text": "oui comm comme la discriminationre donc", "start": 5915.199, "duration": 4.0}, {"text": "il y a des choix qui sont fait", "start": 5917.239, "duration": 4.161}, {"text": "assumezles je vous remercie monsieur le", "start": 5919.199, "duration": 3.361}, {"text": "rapporteur pour l'avis de la commission", "start": 5921.4, "duration": 6.08}, {"text": "s'il vous pla\u00eet c'est incroyable il", "start": 5922.56, "duration": 8.0}, {"text": "n'est pire sour que celui qui ne veut", "start": 5927.48, "duration": 4.96}, {"text": "entendre cher coll\u00e8gue", "start": 5930.56, "duration": 5.679}, {"text": "breton jamais jamais je n'ai parl\u00e9 de", "start": 5932.44, "duration": 5.719}, {"text": "racisme", "start": 5936.239, "duration": 3.801}, {"text": "syst\u00e9mique", "start": 5938.159, "duration": 4.48}, {"text": "jamais jamais je n'ai parl\u00e9 de racisme", "start": 5940.04, "duration": 5.159}, {"text": "syst\u00e9mique", "start": 5942.639, "duration": 6.08}, {"text": "jamais lorsqu'il s'agit euh de parler de", "start": 5945.199, "duration": 6.48}, {"text": "fracturer le pays au", "start": 5948.719, "duration": 5.241}, {"text": "contraire je souhaite que justement le", "start": 5951.679, "duration": 4.841}, {"text": "pays puisse c\u00e9l\u00e9brer la diversit\u00e9 et", "start": 5953.96, "duration": 4.44}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brer tout ce toute seul et voir", "start": 5956.52, "duration": 3.84}, {"text": "plut\u00f4t le fond des personnes que leur", "start": 5958.4, "duration": 5.88}, {"text": "apparence physique et puis euh vous", "start": 5960.36, "duration": 7.96}, {"text": "revenez sur le fait que j'excluraai la", "start": 5964.28, "duration": 7.319}, {"text": "taille et cetera alors soit vous le", "start": 5968.32, "duration": 5.279}, {"text": "faites expr\u00e8s", "start": 5971.599, "duration": 3.721}, {"text": "ou soit la p\u00e9dagogie et l' de la", "start": 5973.599, "duration": 4.201}, {"text": "r\u00e9p\u00e9tition je vais donc r\u00e9p\u00e9ter une 5e", "start": 5975.32, "duration": 6.359}, {"text": "fois que il y a d\u00e9j\u00e0 dans la loi le", "start": 5977.8, "duration": 5.319}, {"text": "crit\u00e8re de l'apparence physique qui", "start": 5981.679, "duration": 4.201}, {"text": "couvre y compris ce dont vous parlez et", "start": 5983.119, "duration": 5.12}, {"text": "pourtant et pourtant vous \u00eates un", "start": 5985.88, "duration": 4.52}, {"text": "l\u00e9gislateur AG guu\u00e9ri depuis bien", "start": 5988.239, "duration": 5.561}, {"text": "longtemps sur ces bancs et vous savez", "start": 5990.4, "duration": 6.36}, {"text": "que le notamment est", "start": 5993.8, "duration": 5.96}, {"text": "utilis\u00e9 tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement si vous", "start": 5996.76, "duration": 4.839}, {"text": "voulez je vous cite tous les articles", "start": 5999.76, "duration": 4.04}, {"text": "fiscaux qui utilise", "start": 6001.599, "duration": 4.721}, {"text": "notamment il y en a \u00e0 peu pr\u00e8s 100 je", "start": 6003.8, "duration": 6.04}, {"text": "les ai r\u00e9pertori\u00e9 et comme je consid\u00e8re", "start": 6006.32, "duration": 5.16}, {"text": "que peut-\u00eatre je n'ai pas fait assez", "start": 6009.84, "duration": 3.72}, {"text": "preuve d'explication je vous reprends", "start": 6011.48, "duration": 4.92}, {"text": "l'exemple du notamment sur les", "start": 6013.56, "duration": 6.76}, {"text": "enfants qu'on doit pas je dirais", "start": 6016.4, "duration": 5.92}, {"text": "stigmatiser sur la", "start": 6020.32, "duration": 5.64}, {"text": "maltraitance vous et vous \u00e9tiez pr\u00e9sents", "start": 6022.32, "duration": 6.96}, {"text": "vous avez vot\u00e9 le fait que notamment on", "start": 6025.96, "duration": 6.0}, {"text": "puisse interdire \u00e0 ce queun enfant", "start": 6029.28, "duration": 4.359}, {"text": "puisse faire la manche concernant la", "start": 6031.96, "duration": 4.279}, {"text": "maltraitance est-ce que ce crit\u00e8re", "start": 6033.639, "duration": 5.681}, {"text": "affaiblit le fait que cet enfant doit", "start": 6036.239, "duration": 4.36}, {"text": "par ailleurs b\u00e9n\u00e9ficier de soins", "start": 6039.32, "duration": 3.919}, {"text": "m\u00e9dicaux la r\u00e9ponse est NON je n'exclus", "start": 6040.599, "duration": 4.881}, {"text": "rien je pr\u00e9cise parce qu'il y a une", "start": 6043.239, "duration": 4.44}, {"text": "attente de millions de Fran\u00e7ais qui", "start": 6045.48, "duration": 3.8}, {"text": "souffr dans leur chair de fa\u00e7on", "start": 6047.679, "duration": 3.161}, {"text": "psychologique et", "start": 6049.28, "duration": 4.6}, {"text": "physique d\u00e9favorable merci madame la", "start": 6050.84, "duration": 5.799}, {"text": "ministre pour l'avis du Gouvernement", "start": 6053.88, "duration": 4.239}, {"text": "merci madame la pr\u00e9sidente monsieur le", "start": 6056.639, "duration": 3.361}, {"text": "rapporteur monsieur le d\u00e9put\u00e9 breton je", "start": 6058.119, "duration": 3.241}, {"text": "m'inscris dans les propos du du", "start": 6060.0, "duration": 3.239}, {"text": "rapporteur ni le rapporteur ni moi-m\u00eame", "start": 6061.36, "duration": 3.0}, {"text": "n'avons jamais parl\u00e9 de racisme", "start": 6063.239, "duration": 2.721}, {"text": "syst\u00e9mique pour une raison tr\u00e8s claire", "start": 6064.36, "duration": 3.16}, {"text": "c'est que le racisme syst\u00e9mique voudrait", "start": 6065.96, "duration": 2.96}, {"text": "dire qu'il y a un racisme organis\u00e9 par", "start": 6067.52, "duration": 3.36}, {"text": "l'\u00c9tat et un racisme organis\u00e9", "start": 6068.92, "duration": 3.84}, {"text": "institutionnellement \u00e7a n'est pas ce qui", "start": 6070.88, "duration": 3.92}, {"text": "est fait le racisme il est combattu par", "start": 6072.76, "duration": 4.0}, {"text": "l'\u00c9tat il est combattu par nos", "start": 6074.8, "duration": 3.76}, {"text": "institutions il est combattu par les", "start": 6076.76, "duration": 3.52}, {"text": "magistrats il est combattu ici \u00e0", "start": 6078.56, "duration": 4.159}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est \u00e7a la grande", "start": 6080.28, "duration": 4.24}, {"text": "diff\u00e9rence justement avec d'autres pays", "start": 6082.719, "duration": 3.721}, {"text": "y compris d'autres d\u00e9mocraties c'est que", "start": 6084.52, "duration": 3.28}, {"text": "nous admettons et nous ne pouvons", "start": 6086.44, "duration": 3.48}, {"text": "qu'admettre que le racisme continue \u00e0", "start": 6087.8, "duration": 3.72}, {"text": "exister dans notre pays que des", "start": 6089.92, "duration": 3.12}, {"text": "discriminations continuent exister dans", "start": 6091.52, "duration": 3.28}, {"text": "notre pays mais la grande diff\u00e9rence et", "start": 6093.04, "duration": 3.119}, {"text": "la force de notre pays de notre", "start": 6094.8, "duration": 2.799}, {"text": "d\u00e9mocratie c'est que justement c'est", "start": 6096.159, "duration": 3.281}, {"text": "l'\u00c9tat qui combat ces discriminations et", "start": 6097.599, "duration": 4.161}, {"text": "c'est l'\u00c9tat qui combat ce racisme merci", "start": 6099.44, "duration": 4.92}, {"text": "madame la ministre je donne la parole \u00e0", "start": 6101.76, "duration": 6.0}, {"text": "Monsieur mathasen puis \u00e0 Madame", "start": 6104.36, "duration": 3.4}, {"text": "berret\u00e9 ce matin \u00e7a a", "start": 6112.239, "duration": 6.48}, {"text": "\u00e9t\u00e9 un grand", "start": 6116.639, "duration": 5.401}, {"text": "jour un jour que je salue dans la mesure", "start": 6118.719, "duration": 6.761}, {"text": "o\u00f9 j'ai assist\u00e9 au d\u00e9bat qui a permis", "start": 6122.04, "duration": 4.679}, {"text": "d'adopter la", "start": 6125.48, "duration": 6.04}, {"text": "r\u00e9solution sur le massacre de F victime", "start": 6126.719, "duration": 8.0}, {"text": "les Alg\u00e9riens \u00e0 Paris \u00e0 ce moment de", "start": 6131.52, "duration": 7.159}, {"text": "l'histoire et je salue cette r\u00e9solution", "start": 6134.719, "duration": 6.92}, {"text": "pourquoi parce que je crois que la", "start": 6138.679, "duration": 7.121}, {"text": "France la tion ce que nous sommes dans", "start": 6141.639, "duration": 6.721}, {"text": "notre diversit\u00e9 nous sommes en train", "start": 6145.8, "duration": 4.72}, {"text": "enfin de comprendre le sens de", "start": 6148.36, "duration": 5.4}, {"text": "l'histoire et d'essayer de solder un", "start": 6150.52, "duration": 4.88}, {"text": "certain nombre d'\u00e9l\u00e9ments du pass\u00e9 mais", "start": 6153.76, "duration": 5.04}, {"text": "monsieur breton si c'est des \u00e9l\u00e9ments ne", "start": 6155.4, "duration": 6.88}, {"text": "se solde pas en d\u00e9pit de votre nostalgie", "start": 6158.8, "duration": 8.0}, {"text": "d'une certaine France fixiste li\u00e9 \u00e0 ce", "start": 6162.28, "duration": 6.839}, {"text": "que vous imaginer \u00eatre puisse \u00eatre", "start": 6166.8, "duration": 5.16}, {"text": "l'histoire et la soci\u00e9t\u00e9 et bien la", "start": 6169.119, "duration": 4.681}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 avance", "start": 6171.96, "duration": 3.96}, {"text": "et c'est l\u00e0 que vous vous trompez parce", "start": 6173.8, "duration": 4.319}, {"text": "qu'il se passe des choses sur nos yeux", "start": 6175.92, "duration": 4.799}, {"text": "et aujourd'hui la France doit accepter", "start": 6178.119, "duration": 5.12}, {"text": "aussi et moi je vous le dire vous parlez", "start": 6180.719, "duration": 6.201}, {"text": "de racisme ou pas son histoire et son", "start": 6183.239, "duration": 6.081}, {"text": "histoire est bas\u00e9e sur le fait que ce", "start": 6186.92, "duration": 4.52}, {"text": "qui s'est pass\u00e9 dans par le pass\u00e9 nous", "start": 6189.32, "duration": 3.799}, {"text": "revient aujourd'hui et nous devons", "start": 6191.44, "duration": 3.799}, {"text": "l'accepter et l'int\u00e9grer voil\u00e0 ce que", "start": 6193.119, "duration": 3.441}, {"text": "j'ai envie de vous dire et nous devons", "start": 6195.239, "duration": 3.201}, {"text": "les int\u00e9grer sagement pour que nous", "start": 6196.56, "duration": 4.2}, {"text": "allions vers une soci\u00e9t\u00e9 de paix et de", "start": 6198.44, "duration": 5.04}, {"text": "fraternit\u00e9 bref vers la R\u00e9publique parce", "start": 6200.76, "duration": 6.919}, {"text": "que la R\u00e9publique c'est aussi les 13", "start": 6203.48, "duration": 6.88}, {"text": "excolonies qui sont r\u00e9partis dans les", "start": 6207.679, "duration": 5.241}, {"text": "trois dans les tro dans les trois oc\u00e9ans", "start": 6210.36, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a c'est tr\u00e8s important et si vous ne", "start": 6212.92, "duration": 3.199}, {"text": "comprenez pas dans ce contexte", "start": 6214.88, "duration": 3.279}, {"text": "g\u00e9ostrat\u00e9gique vous aurez d'\u00e9normes", "start": 6216.119, "duration": 4.241}, {"text": "probl\u00e8mes et la France dont vous r\u00eavez", "start": 6218.159, "duration": 6.44}, {"text": "celle fig\u00e9 avec ce que vous croyez \u00eatre", "start": 6220.36, "duration": 7.4}, {"text": "le soccle de votre je dirais de votre", "start": 6224.599, "duration": 5.64}, {"text": "puret\u00e9 et bien cette France s\u00e9fitera", "start": 6227.76, "duration": 7.52}, {"text": "sous vos yeux je vous remercie madame", "start": 6230.239, "duration": 5.041}, {"text": "verit\u00e9 merci madame la Pr\u00e9sidente d\u00e9put\u00e9", "start": 6235.96, "duration": 6.84}, {"text": "breton c'est vraiment douloureux de vous", "start": 6240.159, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9couter", "start": 6242.8, "duration": 4.399}, {"text": "vraiment non mais je tiens \u00e0 prendre ce", "start": 6244.719, "duration": 4.361}, {"text": "temps pour vous le signifier parce qu'en", "start": 6247.199, "duration": 5.04}, {"text": "fait ce n'est pas dr\u00f4le nous venons pour", "start": 6249.08, "duration": 5.84}, {"text": "certains ici avec toute notre", "start": 6252.239, "duration": 5.36}, {"text": "histoire toute notre histoire toute", "start": 6254.92, "duration": 4.279}, {"text": "notre relation \u00e0 nos cheveux toutes", "start": 6257.599, "duration": 3.681}, {"text": "notre relations effectivement aussi un", "start": 6259.199, "duration": 5.841}, {"text": "peu \u00e0 nos origines mais pas que", "start": 6261.28, "duration": 3.76}, {"text": "moi je veux vous dire que je souffre je", "start": 6265.56, "duration": 4.48}, {"text": "veux vous dire que je ne suis pas seule", "start": 6268.239, "duration": 3.4}, {"text": "que l\u00e0-haut il y a des gens qui", "start": 6270.04, "duration": 4.199}, {"text": "souffrent qui ont souffert qu'en", "start": 6271.639, "duration": 3.841}, {"text": "Commission pour la premi\u00e8re fois \u00e0", "start": 6274.239, "duration": 3.761}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale depuis que notre", "start": 6275.48, "duration": 5.119}, {"text": "coll\u00e8gue avait \u00e9t\u00e9 trait\u00e9 de qu'il", "start": 6278.0, "duration": 4.08}, {"text": "retourne en Afrique j'ai pleur\u00e9 la", "start": 6280.599, "duration": 4.12}, {"text": "semaine derni\u00e8re j'ai pleur\u00e9 en \u00e9coutant", "start": 6282.08, "duration": 4.88}, {"text": "certains coll\u00e8gues parce que je me suis", "start": 6284.719, "duration": 5.201}, {"text": "senti minable je me suis dit je", "start": 6286.96, "duration": 5.48}, {"text": "suis ici dans cet h\u00e9micycle pardon dans", "start": 6289.92, "duration": 3.84}, {"text": "cette", "start": 6292.44, "duration": 4.08}, {"text": "cycle je suis ici avec mes tresses avec", "start": 6293.76, "duration": 6.32}, {"text": "mes tissages avec mes perruques et on me", "start": 6296.52, "duration": 7.0}, {"text": "ram\u00e8ne \u00e0 tous ces propos pourquoi je", "start": 6300.08, "duration": 6.48}, {"text": "suis oblig\u00e9 d'utiliser tout cela", "start": 6303.52, "duration": 5.32}, {"text": "pourquoi parce que quand je postulais \u00e0", "start": 6306.56, "duration": 5.159}, {"text": "certains emplois oui comme certains", "start": 6308.84, "duration": 4.52}, {"text": "l'ont t\u00e9moign\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux", "start": 6311.719, "duration": 4.48}, {"text": "on m'a signifi\u00e9 que je devais me lisser", "start": 6313.36, "duration": 6.52}, {"text": "le cheveux oui ma m\u00e8re qui est ouvri\u00e8re", "start": 6316.199, "duration": 5.281}, {"text": "a d\u00fb prendre sur ses \u00e9conomies pour", "start": 6319.88, "duration": 3.68}, {"text": "m'acheter des m\u00e8ches \u00e0 de", "start": 6321.48, "duration": 5.44}, {"text": "\u20ac oui j'ai de l'alop\u00e9e comme de", "start": 6323.56, "duration": 5.2}, {"text": "nombreuses jeunes filles qui ont eu des", "start": 6326.92, "duration": 4.04}, {"text": "tractions de cheveux donc oui nous", "start": 6328.76, "duration": 4.6}, {"text": "souffrons oui ce texte est important vos", "start": 6330.96, "duration": 4.239}, {"text": "amendements n'apportent rien si vous", "start": 6333.36, "duration": 3.56}, {"text": "voulez travailler sur la corpulence si", "start": 6335.199, "duration": 3.321}, {"text": "vous voulez travailler sur la taille", "start": 6336.92, "duration": 4.279}, {"text": "faites une PPL faites votre PPL laissez", "start": 6338.52, "duration": 4.76}, {"text": "celle du d\u00e9put\u00e9 serva en", "start": 6341.199, "duration": 5.081}, {"text": "place", "start": 6343.28, "duration": 3.0}, {"text": "merci je vais prendre un pour", "start": 6347.08, "duration": 4.68}, {"text": "l'amendement allezy monsieur breton et", "start": 6350.0, "duration": 3.88}, {"text": "apr\u00e8s je demander pour un contre pour", "start": 6351.76, "duration": 7.08}, {"text": "nous limiter \u00e0 deux merci Madame la la", "start": 6353.88, "duration": 7.68}, {"text": "Pr\u00e9sidente je l'ai indiqu\u00e9 d\u00e8s le d\u00e9part", "start": 6358.84, "duration": 6.279}, {"text": "il ne s'agit pas de nier les souffrances", "start": 6361.56, "duration": 5.599}, {"text": "qui peuvent exister dans notre pays", "start": 6365.119, "duration": 3.721}, {"text": "c'est pas parce qu'on ne vote pas un", "start": 6367.159, "duration": 4.281}, {"text": "texte", "start": 6368.84, "duration": 5.08}, {"text": "que \u00e7a devient en disant non vous prenez", "start": 6371.44, "duration": 5.0}, {"text": "pas en compte ces souffrances simplement", "start": 6373.92, "duration": 5.6}, {"text": "nous essayons de poser la de mettre le", "start": 6376.44, "duration": 6.48}, {"text": "probl\u00e8me au niveau o\u00f9 il est est-ce que", "start": 6379.52, "duration": 6.119}, {"text": "aujourd'hui notre droit est suffisant", "start": 6382.92, "duration": 4.239}, {"text": "pour sanctionner des discriminations", "start": 6385.639, "duration": 3.6}, {"text": "capillaires les discriminations", "start": 6387.159, "duration": 4.801}, {"text": "capillaires dont vous avez souffert oui", "start": 6389.239, "duration": 3.88}, {"text": "ou", "start": 6391.96, "duration": 5.759}, {"text": "non je dis oui je suis pas le seul la", "start": 6393.119, "duration": 6.0}, {"text": "D\u00e9fenseur des droits l'a dit enfin et", "start": 6397.719, "duration": 3.561}, {"text": "cetera bon et puis il y en a d'autres", "start": 6399.119, "duration": 3.6}, {"text": "qui vont dire non c'est pas suffant donc", "start": 6401.28, "duration": 4.24}, {"text": "on fait ce d\u00e9bat l\u00e0 sereinement on est", "start": 6402.719, "duration": 6.0}, {"text": "l\u00e0 non pas pour partager des \u00e9motions on", "start": 6405.52, "duration": 5.28}, {"text": "est l\u00e0 pour \u00e9crire du", "start": 6408.719, "duration": 4.96}, {"text": "droit et oui parce que si vous l\u00e9gif\u00e9rez", "start": 6410.8, "duration": 4.72}, {"text": "uniquement avec les \u00e9motions ben vous", "start": 6413.679, "duration": 3.96}, {"text": "faites un roman peut-\u00eatre mais vous", "start": 6415.52, "duration": 3.679}, {"text": "n'\u00e9crivez pas le droit le probl\u00e8me c'est", "start": 6417.639, "duration": 2.96}, {"text": "qu'on a tendance \u00e0", "start": 6419.199, "duration": 4.4}, {"text": "romancer bien s\u00fbr que les \u00e9motions elles", "start": 6420.599, "duration": 4.881}, {"text": "doivent \u00eatre en", "start": 6423.599, "duration": 5.241}, {"text": "amont en amont c'est dire il y a", "start": 6425.48, "duration": 5.84}, {"text": "aujourd'huiil vous pla\u00ee des", "start": 6428.84, "duration": 5.0}, {"text": "interrogations des inqui\u00e9tudes il faut", "start": 6431.32, "duration": 3.96}, {"text": "les prendre en compte et nous on se", "start": 6433.84, "duration": 3.799}, {"text": "retrouve ici pour \u00e9crire le droit donc", "start": 6435.28, "duration": 4.359}, {"text": "on n pas l\u00e0 pour encore une fois", "start": 6437.639, "duration": 3.401}, {"text": "partager il y a d'autres lieux pour", "start": 6439.639, "duration": 3.321}, {"text": "partager les \u00e9motions c'est dans la", "start": 6441.04, "duration": 5.559}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 c'est c'est normal mais ici on", "start": 6442.96, "duration": 6.32}, {"text": "on l\u00e9gif\u00e8re et voil\u00e0 apparemment c'est", "start": 6446.599, "duration": 4.64}, {"text": "un peu compliqu\u00e9 on est l\u00e0 encore une", "start": 6449.28, "duration": 4.56}, {"text": "fois pour faire un droit bavard et", "start": 6451.239, "duration": 4.681}, {"text": "encore une fois la logique \u00e7a sera pas", "start": 6453.84, "duration": 3.48}, {"text": "assez une fois que vous vous serez l\u00e0", "start": 6455.92, "duration": 3.199}, {"text": "vous direz mais il faut derri\u00e8re faut", "start": 6457.32, "duration": 3.96}, {"text": "encore plus et on va on l'a vu encore", "start": 6459.119, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9cemment en constitutionnalisant des", "start": 6461.28, "duration": 2.72}, {"text": "choses qui n'ont rien \u00e0 voir dans la", "start": 6462.96, "duration": 4.759}, {"text": "Constitution puisque et oui et oui et", "start": 6464.0, "duration": 5.239}, {"text": "oui parce que la prochaine fois pourquoi", "start": 6467.719, "duration": 3.281}, {"text": "on n'inscrit pas dans la Constitution la", "start": 6469.239, "duration": 4.201}, {"text": "discrimination capillaire pourquoi", "start": 6471.0, "duration": 4.639}, {"text": "est-ce que \u00e7a serait pas un rel de", "start": 6473.44, "duration": 4.279}, {"text": "racisme vous \u00eates dans une logique de", "start": 6475.639, "duration": 4.48}, {"text": "fuite en avant parce que vous \u00eates dans", "start": 6477.719, "duration": 5.801}, {"text": "bricolage jurique", "start": 6480.119, "duration": 3.401}, {"text": "parement merci je vais mettre voix cet", "start": 6483.8, "duration": 4.16}, {"text": "amendement num\u00e9ro 4 avis d\u00e9for", "start": 6486.04, "duration": 3.32}, {"text": "commission av sagesse gouvernement qui", "start": 6487.96, "duration": 6.0}, {"text": "est pour qui est contre n pas adopt\u00e9", "start": 6489.36, "duration": 6.08}, {"text": "discussion commune la parole est \u00e0", "start": 6493.96, "duration": 5.279}, {"text": "Madame K pour l'amendement num\u00e9ro", "start": 6495.44, "duration": 6.32}, {"text": "2 par cet amend nous", "start": 6499.239, "duration": 6.281}, {"text": "souhait \u00e9tude que nous avons sur le fait", "start": 6501.76, "duration": 5.12}, {"text": "de rattacher la discrimination", "start": 6505.52, "duration": 2.679}, {"text": "capillaire uniquement \u00e0 la", "start": 6506.88, "duration": 3.44}, {"text": "discrimination physique et non \u00e0 la", "start": 6508.199, "duration": 4.681}, {"text": "discrimination raciale en effet tel que", "start": 6510.32, "duration": 4.399}, {"text": "le dispositif est r\u00e9dig\u00e9 aujourd'hui la", "start": 6512.88, "duration": 3.64}, {"text": "discrimination capillaire serait", "start": 6514.719, "duration": 3.721}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9e comme une discrimination", "start": 6516.52, "duration": 5.199}, {"text": "physique or dans bien des cas il s'agit", "start": 6518.44, "duration": 5.64}, {"text": "d'une r\u00e9elle discrimination li\u00e9e \u00e0", "start": 6521.719, "duration": 5.361}, {"text": "l'origine de la personne ainsi je vous", "start": 6524.08, "duration": 5.28}, {"text": "le rappelle le cheveux cr\u00e9pu est", "start": 6527.08, "duration": 3.92}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 comme un cheveux non", "start": 6529.36, "duration": 2.759}, {"text": "professionnel pour beaucoup", "start": 6531.0, "duration": 2.52}, {"text": "d'entreprises", "start": 6532.119, "duration": 3.08}, {"text": "alors que nous savons que l'objectif du", "start": 6533.52, "duration": 3.88}, {"text": "rapporteur est bien de lever", "start": 6535.199, "duration": 4.601}, {"text": "l'invisibilit\u00e9 qui existe sur cette", "start": 6537.4, "duration": 4.12}, {"text": "discrimination c'est pourquoi notre", "start": 6539.8, "duration": 3.319}, {"text": "amendement vise \u00e0 rattacher donc la", "start": 6541.52, "duration": 4.56}, {"text": "discrimination capillaire \u00e9galement \u00e0 la", "start": 6543.119, "duration": 6.201}, {"text": "discrimination en fonction de l'origine", "start": 6546.08, "duration": 6.519}, {"text": "voil\u00e0 merci monsieur le rapporteur", "start": 6549.32, "duration": 6.0}, {"text": "amendement identique le 12 je donnerai", "start": 6552.599, "duration": 4.08}, {"text": "un avis tout \u00e0 l'heure sur l'amendement", "start": 6555.32, "duration": 2.799}, {"text": "de Madame clashi mais comme mon", "start": 6556.679, "duration": 4.121}, {"text": "amendement 12 est inspir\u00e9 largement par", "start": 6558.119, "duration": 5.401}, {"text": "l'amendement 13 de Madame fant", "start": 6560.8, "duration": 6.0}, {"text": "ber\u00e9 je laisse madame Fanta beret\u00e9", "start": 6563.52, "duration": 5.679}, {"text": "d\u00e9fendre l'amendement 13 puisque en fait", "start": 6566.8, "duration": 4.72}, {"text": "c'est elle qui me l'a inspir\u00e9 merci", "start": 6569.199, "duration": 5.561}, {"text": "Madame ber\u00e9 pour am", "start": 6571.52, "duration": 3.24}, {"text": "identique merci madame la Pr\u00e9sidente mes", "start": 6575.119, "duration": 4.321}, {"text": "chers coll\u00e8gues monsieur le rapporteur", "start": 6577.679, "duration": 3.681}, {"text": "madame la ministre cet amendement", "start": 6579.44, "duration": 4.279}, {"text": "propose effectivement de substituer \u00e0", "start": 6581.36, "duration": 4.4}, {"text": "l'\u00e9num\u00e9ration relative \u00e0 la coupe la", "start": 6583.719, "duration": 4.081}, {"text": "couleur la longueur ou la texture du", "start": 6585.76, "duration": 5.359}, {"text": "cheveux le terme capillaire ceci afin", "start": 6587.8, "duration": 5.439}, {"text": "d'englober toutes les situations de", "start": 6591.119, "duration": 4.681}, {"text": "discrimination capillaire possible et ce", "start": 6593.239, "duration": 5.081}, {"text": "sans ambigu\u00e9 je pense notamment au cas", "start": 6595.8, "duration": 4.439}, {"text": "de personnes atteintes d'alop\u00e9tie ou de", "start": 6598.32, "duration": 4.24}, {"text": "cancer qui pourraient avoir perdu leurs", "start": 6600.239, "duration": 4.4}, {"text": "cheveux ou porter des perruques je pense", "start": 6602.56, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e0 mon ami Mathilde de la pharmacie Du", "start": 6604.639, "duration": 4.04}, {"text": "Commerce dans le 15e il y a des cas plus", "start": 6606.36, "duration": 4.04}, {"text": "connu notamment celui de notre ancien", "start": 6608.679, "duration": 3.52}, {"text": "Premier ministre \u00c9douard Philippe une", "start": 6610.4, "duration": 4.199}, {"text": "alop\u00e9e a provoqu\u00e9 une chupe de sa barbe", "start": 6612.199, "duration": 3.96}, {"text": "une partie de ses cheveux et surtout ses", "start": 6614.599, "duration": 3.64}, {"text": "sourcils il pr\u00e9cisait dans un portrait", "start": 6616.159, "duration": 4.641}, {"text": "de cette A8 si les Fran\u00e7ais me disent", "start": 6618.239, "duration": 3.92}, {"text": "qu'il faut imp\u00e9rativement que les", "start": 6620.8, "duration": 3.08}, {"text": "candidats aux \u00e9lections et les cheveux", "start": 6622.159, "duration": 4.361}, {"text": "longs je n'ai aucune chance il a tu\u00e9 de", "start": 6623.88, "duration": 4.52}, {"text": "lui-m\u00eame dans l'\u0153uf le sujet car il", "start": 6626.52, "duration": 5.04}, {"text": "savait que c'\u00e9tait un sujet donc", "start": 6628.4, "duration": 5.92}, {"text": "j'esp\u00e8re que vous pourrez voter pour cet", "start": 6631.56, "duration": 5.44}, {"text": "amendement qui a vocation \u00e0 englober", "start": 6634.32, "duration": 4.799}, {"text": "toutes les situations", "start": 6637.0, "duration": 4.239}, {"text": "personnel merci monsieur le rapporteur", "start": 6639.119, "duration": 3.281}, {"text": "je vous redonne la parole pour votre", "start": 6641.239, "duration": 3.641}, {"text": "avis sur l'amendement 2 oui et bien", "start": 6642.4, "duration": 3.36}, {"text": "madame", "start": 6644.88, "duration": 4.44}, {"text": "kelouashi comme indiqu\u00e9 en fait m\u00eame si", "start": 6645.76, "duration": 5.64}, {"text": "l'intention de l'amendement est est", "start": 6649.32, "duration": 5.12}, {"text": "bonne en fait siura t\u00e2che \u00e0 l'origine et", "start": 6651.4, "duration": 4.199}, {"text": "\u00e0 l'apparence physique en fait on", "start": 6654.44, "duration": 3.159}, {"text": "restreint la port\u00e9e possible de cet", "start": 6655.599, "duration": 3.08}, {"text": "amendement donc je vous propose de le", "start": 6657.599, "duration": 2.281}, {"text": "retirer d'autant plus que s'il est", "start": 6658.679, "duration": 2.721}, {"text": "adopt\u00e9 il ferait tomber les deux", "start": 6659.88, "duration": 3.64}, {"text": "amendements y compris de celui de Madame", "start": 6661.4, "duration": 3.96}, {"text": "beret\u00e9 nous sommes dans la", "start": 6663.52, "duration": 4.84}, {"text": "coconstruction chers coll\u00e8gu du groupe", "start": 6665.36, "duration": 4.92}, {"text": "majorit\u00e9 \u00e0 Renaissance vous me proposez", "start": 6668.36, "duration": 3.799}, {"text": "un amendement qui \u00e9largit et qui prend", "start": 6670.28, "duration": 4.0}, {"text": "d'autres situations de capillarit\u00e9 j'y", "start": 6672.159, "duration": 4.841}, {"text": "suis tout \u00e0 fait favorable merci Madame", "start": 6674.28, "duration": 7.04}, {"text": "la Ministre av de sagesse merci Madame K", "start": 6677.0, "duration": 6.119}, {"text": "comprends je comprends les argument du", "start": 6681.32, "duration": 4.0}, {"text": "rapporteur donc je retirerai mon", "start": 6683.119, "duration": 4.48}, {"text": "amendement pour une construction et pour", "start": 6685.32, "duration": 3.919}, {"text": "qu'aussi peut-\u00eatre monsieur breton", "start": 6687.599, "duration": 3.0}, {"text": "retire certains de ses amendements pour", "start": 6689.239, "duration": 3.641}, {"text": "qu'on avance parce qu'il est seul \u00e0", "start": 6690.599, "duration": 3.761}, {"text": "voter ses propres amendements donc pour", "start": 6692.88, "duration": 3.359}, {"text": "qu' aller plus vite je lui propose de", "start": 6694.36, "duration": 4.56}, {"text": "faire de m\u00eame", "start": 6696.239, "duration": 5.041}, {"text": "merci je mets donc au voix les", "start": 6698.92, "duration": 4.84}, {"text": "amendements identiques qui ont donc un", "start": 6701.28, "duration": 3.839}, {"text": "avis favorable commission sagesse", "start": 6703.76, "duration": 2.64}, {"text": "gouvernement qui est", "start": 6705.119, "duration": 6.12}, {"text": "pour qui est contre amendement adopt\u00e9 et", "start": 6706.4, "duration": 6.92}, {"text": "qui font chuter tous les amend jusqu'\u00e0", "start": 6711.239, "duration": 4.641}, {"text": "l'amendement 10 inclus de cet article", "start": 6713.32, "duration": 5.48}, {"text": "1er et oui suffisait de", "start": 6715.88, "duration": 5.12}, {"text": "demander je mets donc au voir l'article", "start": 6718.8, "duration": 4.399}, {"text": "1er de ce texte qui est", "start": 6721.0, "duration": 4.159}, {"text": "pour qui est", "start": 6723.199, "duration": 5.561}, {"text": "contre l'article est adopt\u00e9 article 2", "start": 6725.159, "duration": 5.881}, {"text": "monsieur breton pour le seul amendement", "start": 6728.76, "duration": 4.52}, {"text": "je crois oui amendement num\u00e9ro 11 oui", "start": 6731.04, "duration": 4.119}, {"text": "c'\u00e9tait r\u00e9v\u00e9lateur de de dire il y en a", "start": 6733.28, "duration": 4.24}, {"text": "qu'un seul qui qui qui s'exprimer et en", "start": 6735.159, "duration": 3.841}, {"text": "plus il faut qu'il se taise quelle", "start": 6737.52, "duration": 3.159}, {"text": "conception de la d\u00e9mocratie vous avez", "start": 6739.0, "duration": 2.96}, {"text": "d'ailleurs je suis pas le seul \u00e0 voter", "start": 6740.679, "duration": 3.081}, {"text": "contre c'est les amendements parce que", "start": 6741.96, "duration": 3.48}, {"text": "j'ai des coll\u00e8gues qui sont aussi en", "start": 6743.76, "duration": 3.76}, {"text": "haut de l'\u00e9micyclle mais qui qui V donc", "start": 6745.44, "duration": 5.04}, {"text": "c'est vous c'est typique vraiment de de", "start": 6747.52, "duration": 5.4}, {"text": "votre mani\u00e8re de voir c'est\u00e0 dire on a", "start": 6750.48, "duration": 5.0}, {"text": "la v\u00e9rit\u00e9 il y a un racisme syst\u00e9mique", "start": 6752.92, "duration": 4.0}, {"text": "dans notre pays", "start": 6755.48, "duration": 4.56}, {"text": "et tous ceux qui qui disent le contraire", "start": 6756.92, "duration": 4.84}, {"text": "alors qu'ils ont le droit d'avoir une", "start": 6760.04, "duration": 3.679}, {"text": "opinion contraire de dire il en a pas", "start": 6761.76, "duration": 4.08}, {"text": "taisez-vous on veut pas vous entendre", "start": 6763.719, "duration": 3.52}, {"text": "c'est \u00e7a votre conception de la", "start": 6765.84, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9mocratie on est l\u00e0 le seul droit qu'on", "start": 6767.239, "duration": 3.721}, {"text": "est en tant que parlementaire c'est", "start": 6769.76, "duration": 3.839}, {"text": "celui d'amendement voil\u00e0 et en plus on", "start": 6770.96, "duration": 4.0}, {"text": "ne peut plus m\u00eame pas m\u00eame plus", "start": 6773.599, "duration": 3.281}, {"text": "l'utiliser je crois que c'est aussi tr\u00e8s", "start": 6774.96, "duration": 4.56}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lateur de cette intimidation que", "start": 6776.88, "duration": 5.56}, {"text": "vous essayez faire de de faire alors", "start": 6779.52, "duration": 4.159}, {"text": "elle marche en tout cas elle marche au", "start": 6782.44, "duration": 3.48}, {"text": "niveau du gouvernement qui effectivement", "start": 6783.679, "duration": 5.4}, {"text": "est \u00e0 nouveau complice d'une d'une", "start": 6785.92, "duration": 5.44}, {"text": "id\u00e9ologie militante mais elle ne marche", "start": 6789.079, "duration": 3.761}, {"text": "pas dans la soci\u00e9t\u00e9 il y a beaucoup de", "start": 6791.36, "duration": 3.48}, {"text": "gens qui r\u00e9sistent par rapport \u00e0 cette", "start": 6792.84, "duration": 3.68}, {"text": "intimidation que vous voulez faire et", "start": 6794.84, "duration": 2.799}, {"text": "c'est vous qui \u00eates en train de vous", "start": 6796.52, "duration": 3.679}, {"text": "marginaliser dans le reste de la soci\u00e9t\u00e9", "start": 6797.639, "duration": 4.48}, {"text": "vous vousz rendez pas compte parce que", "start": 6800.199, "duration": 3.361}, {"text": "vous \u00eates dans votre monde l\u00e0 dans votre", "start": 6802.119, "duration": 3.48}, {"text": "bulle o\u00f9 vous vivez de de vos discours", "start": 6803.56, "duration": 3.76}, {"text": "et cetera et cetera mais c'est de", "start": 6805.599, "duration": 3.04}, {"text": "l'id\u00e9ologie qui est compl\u00e8tement", "start": 6807.32, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9connect\u00e9 encore une fois de la", "start": 6808.639, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 je vous remercie je vous informe", "start": 6810.96, "duration": 4.719}, {"text": "que nous aurons un scrutin public sur le", "start": 6813.719, "duration": 3.52}, {"text": "vote de l'anembble de la proposition de", "start": 6815.679, "duration": 3.841}, {"text": "loi \u00e0 la demande du groupe libert\u00e9", "start": 6817.239, "duration": 3.681}, {"text": "ind\u00e9pendantre m et territoire et du", "start": 6819.52, "duration": 2.679}, {"text": "groupe la France", "start": 6820.92, "duration": 3.239}, {"text": "insoumise monsieur le rapporteur pour", "start": 6822.199, "duration": 4.0}, {"text": "votre avis sur l'amendement num\u00e9ro 11", "start": 6824.159, "duration": 3.721}, {"text": "monsieur breton vous n'avez pas d\u00e9fendu", "start": 6826.199, "duration": 4.121}, {"text": "votre amendement vous avez voulu r\u00e9p\u00e9ter", "start": 6827.88, "duration": 4.239}, {"text": "une 6e fois vos arguments vous savez", "start": 6830.32, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9p\u00e9 met des arguments faux ne font pas", "start": 6832.119, "duration": 4.08}, {"text": "deux des arguments qui deviennent vrais", "start": 6834.32, "duration": 4.359}, {"text": "et donc vous posez la question alors je", "start": 6836.199, "duration": 3.641}, {"text": "rappelle quand m\u00eame que l'amendement", "start": 6838.679, "duration": 2.601}, {"text": "consiste \u00e0", "start": 6839.84, "duration": 3.72}, {"text": "coordonner ce texte pour les autres", "start": 6841.28, "duration": 3.319}, {"text": "ma\u00e8ires parce que sinon il serait pas", "start": 6843.56, "duration": 2.92}, {"text": "applicable pour les autres ma\u00e8ires donc", "start": 6844.599, "duration": 4.0}, {"text": "c'est pour \u00e7a que bien \u00e9videmment je", "start": 6846.48, "duration": 4.119}, {"text": "suis tout \u00e0 fait d\u00e9favorable \u00e0 votre", "start": 6848.599, "duration": 3.6}, {"text": "amendement et je vais vous dire vous", "start": 6850.599, "duration": 2.56}, {"text": "posz la question mais est-ce que ce", "start": 6852.199, "duration": 3.121}, {"text": "texte est utile oui il est utile c'est", "start": 6853.159, "duration": 4.321}, {"text": "pourquoi parce qu'il s'agit de ne pas", "start": 6855.32, "duration": 4.919}, {"text": "d\u00e9l\u00e9guer \u00e0 d'autres nos responsabilit\u00e9s", "start": 6857.48, "duration": 4.199}, {"text": "vous \u00eates comme moi comme nous ici", "start": 6860.239, "duration": 3.84}, {"text": "l\u00e9gislateur on a une responsabilit\u00e9 dans", "start": 6861.679, "duration": 4.241}, {"text": "ce pays on a une responsabilit\u00e9 de dire", "start": 6864.079, "duration": 3.16}, {"text": "mais attends", "start": 6865.92, "duration": 5.279}, {"text": "des vous avez en 2020 z\u00e9ro condamnation", "start": 6867.239, "duration": 7.121}, {"text": "p\u00e9nale pour discrimination et vous vous", "start": 6871.199, "duration": 6.241}, {"text": "consid\u00e9rez que le texte est suffisant", "start": 6874.36, "duration": 5.04}, {"text": "pour g\u00e9rer les discrimination il y a", "start": 6877.44, "duration": 4.04}, {"text": "bien un dysfonctionnement alors", "start": 6879.4, "duration": 3.92}, {"text": "peut-\u00eatre qu'il y a d'autres voies", "start": 6881.48, "duration": 4.36}, {"text": "pourquoi pas la PPL de Marc ferci", "start": 6883.32, "duration": 3.839}, {"text": "pourquoi pas d'autres pourquoi pas la", "start": 6885.84, "duration": 4.64}, {"text": "v\u00f4tre j'esp\u00e8re sur cela mais celle-ci", "start": 6887.159, "duration": 5.201}, {"text": "sur les discriminations capillaires", "start": 6890.48, "duration": 4.4}, {"text": "monsieur breton elle concerne des", "start": 6892.36, "duration": 4.879}, {"text": "millions de Fran\u00e7ais", "start": 6894.88, "duration": 4.319}, {"text": "elle concerne 6 personnes sur 10 dans le", "start": 6897.239, "duration": 4.121}, {"text": "monde donc des milliards d'\u00eates humain", "start": 6899.199, "duration": 4.081}, {"text": "elle concerern des enfants elle", "start": 6901.36, "duration": 3.12}, {"text": "concerernent des personnes qui ont", "start": 6903.28, "duration": 2.879}, {"text": "souffert dans leur chair qui sont d\u00e9j\u00e0", "start": 6904.48, "duration": 4.199}, {"text": "mortes de cancer qui sont qui souffent", "start": 6906.159, "duration": 4.241}, {"text": "de fibrome qui souffrre d'insuffisance", "start": 6908.679, "duration": 4.121}, {"text": "r\u00e9nale en aucun cas je ne peux vous", "start": 6910.4, "duration": 4.719}, {"text": "laisser dire ici que c'est une question", "start": 6912.8, "duration": 4.68}, {"text": "qui n'a pas lieu d'\u00eatre dans notre", "start": 6915.119, "duration": 4.441}, {"text": "h\u00e9micycle o\u00f9 nous sommes les", "start": 6917.48, "duration": 4.36}, {"text": "repr\u00e9sentants du peuple fran\u00e7ais et", "start": 6919.56, "duration": 4.92}, {"text": "fran\u00e7ais c'est \u00e7a concerne tout le monde", "start": 6921.84, "duration": 6.08}, {"text": "y compris ceux qui ont des cheveux que", "start": 6924.48, "duration": 6.32}, {"text": "l'on discrimine qu'il soi blonds rou ou", "start": 6927.92, "duration": 5.04}, {"text": "textur\u00e9 et donc tout \u00e0 fait d\u00e9favorable", "start": 6930.8, "duration": 4.359}, {"text": "\u00e0 amendement une nouvelle fois merci", "start": 6932.96, "duration": 3.92}, {"text": "monsieur le rapporteur sagesse du", "start": 6935.159, "duration": 3.44}, {"text": "gouvernement oui vous souhaitez le", "start": 6936.88, "duration": 3.279}, {"text": "retirer monsieur breton oui madame la", "start": 6938.599, "duration": 4.08}, {"text": "Pr\u00e9sidente j'ai entendu effectivement", "start": 6940.159, "duration": 3.92}, {"text": "l'argument du rapporteur par rapport \u00e0", "start": 6942.679, "duration": 3.241}, {"text": "l'extension just \u00e7a me semblait", "start": 6944.079, "duration": 3.56}, {"text": "effectivement dommage si ce texte va", "start": 6945.92, "duration": 2.84}, {"text": "\u00eatre adopt\u00e9 qu'il ne soit pas par", "start": 6947.639, "duration": 2.401}, {"text": "rapport \u00e0 l're M mais c'est aussi une", "start": 6948.76, "duration": 3.919}, {"text": "mani\u00e8re de reconna\u00eetre la qualit\u00e9 de", "start": 6950.04, "duration": 3.92}, {"text": "l'argumentation et du travail du", "start": 6952.679, "duration": 3.841}, {"text": "rapporteur \u00e0 travers ce retrait merci", "start": 6953.96, "duration": 4.6}, {"text": "monsieuretour amendement retirer il n'y", "start": 6956.52, "duration": 4.079}, {"text": "a plus d'amendement \u00e0 l'article 2 je", "start": 6958.56, "duration": 4.4}, {"text": "mets au voix l'article 2 qui est pour", "start": 6960.599, "duration": 5.841}, {"text": "main lev\u00e9e oui qui est contre il est", "start": 6962.96, "duration": 6.719}, {"text": "adopt\u00e9 n en venons donc aux explications", "start": 6966.44, "duration": 4.88}, {"text": "de vote sur ce", "start": 6969.679, "duration": 4.48}, {"text": "texte la parole est d'abord \u00e0 Monsieur", "start": 6971.32, "duration": 5.799}, {"text": "Michel Boulou pour le groupe", "start": 6974.159, "duration": 6.321}, {"text": "socialiste merci madame la Pr\u00e9sidente", "start": 6977.119, "duration": 5.281}, {"text": "tout d'abord je veux remercier de", "start": 6980.48, "duration": 3.8}, {"text": "nouveau monsieur le rapporteur au nom de", "start": 6982.4, "duration": 3.52}, {"text": "mon groupe pour nous avoir permis", "start": 6984.28, "duration": 3.959}, {"text": "aujourd'hui de parler de discrimination", "start": 6985.92, "duration": 4.679}, {"text": "de parler de ces normes sociales parfois", "start": 6988.239, "duration": 5.081}, {"text": "violente qui participe de", "start": 6990.599, "duration": 4.841}, {"text": "l'inf\u00e9riorisation sociale de nombre de", "start": 6993.32, "duration": 4.56}, {"text": "nos concitoyennes et concitoyens et", "start": 6995.44, "duration": 4.159}, {"text": "contre lesquelles nous devons au nom de", "start": 6997.88, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9galit\u00e9 lutter sans rel\u00e2che car oui en", "start": 6999.599, "duration": 5.401}, {"text": "tant que l\u00e9gislateur il est de notre", "start": 7002.96, "duration": 5.199}, {"text": "devoir d'examiner ces questions nous", "start": 7005.0, "duration": 5.119}, {"text": "savons qu'il y a quelques interrogations", "start": 7008.159, "duration": 3.401}, {"text": "juridiques autour de ce texte nous en", "start": 7010.119, "duration": 3.681}, {"text": "avons longuement d\u00e9battu mais ce d\u00e9bat", "start": 7011.56, "duration": 4.32}, {"text": "il a eu aussi le m\u00e9rite de montrer \u00e0", "start": 7013.8, "duration": 4.48}, {"text": "quel point l'exp\u00e9rience de la", "start": 7015.88, "duration": 5.279}, {"text": "discrimination pouvait \u00eatre ni\u00e9 ou mal", "start": 7018.28, "duration": 4.959}, {"text": "comprise sur certains banc donc j'esp\u00e8re", "start": 7021.159, "duration": 4.04}, {"text": "que \u00e7a a permis \u00e0 tout le monde de", "start": 7023.239, "duration": 4.4}, {"text": "progresser plut\u00f4t que de dire que ce", "start": 7025.199, "duration": 4.52}, {"text": "n'est pas un d\u00e9bat fran\u00e7ais souhaitons", "start": 7027.639, "duration": 5.0}, {"text": "plut\u00f4t d'avoir plus de donn\u00e9es en France", "start": 7029.719, "duration": 4.36}, {"text": "sur les discriminations pour les", "start": 7032.639, "duration": 3.761}, {"text": "objectiver pour lutter plus efficacement", "start": 7034.079, "duration": 3.201}, {"text": "contre", "start": 7036.4, "duration": 4.36}, {"text": "celle-ci merci \u00e9tendons nos r\u00e9flexions", "start": 7037.28, "duration": 5.64}, {"text": "en dehors de la sph\u00e8re", "start": 7040.76, "duration": 3.72}, {"text": "sur les discriminations dans tous les", "start": 7042.92, "duration": 3.64}, {"text": "pans de la vie sociale cette", "start": 7044.48, "duration": 4.679}, {"text": "discrimination qui peut qui peu importe", "start": 7046.56, "duration": 4.76}, {"text": "sa' forme est souvent une violence d\u00e8s", "start": 7049.159, "duration": 4.601}, {"text": "l'enfance une violence qui traumatise", "start": 7051.32, "duration": 4.879}, {"text": "qui marque et qui pr\u00e9d\u00e9termine", "start": 7053.76, "duration": 5.399}, {"text": "souhaitons aussi soyons fous qu'un jour", "start": 7056.199, "duration": 5.721}, {"text": "nous ayons un minist\u00e8re d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la lutte", "start": 7059.159, "duration": 5.241}, {"text": "r\u00e9elle contre les discriminations en", "start": 7061.92, "duration": 4.319}, {"text": "plus d'un minist\u00e8re d\u00e9di\u00e9 \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9", "start": 7064.4, "duration": 3.4}, {"text": "entre les femmes et les hommes pour se", "start": 7066.239, "duration": 4.801}, {"text": "donner les moyens de la lutte aussi", "start": 7067.8, "duration": 5.279}, {"text": "\u00e9videmment mon groupe socialiste et", "start": 7071.04, "duration": 5.039}, {"text": "apparent\u00e9 votera ce texte je vous", "start": 7073.079, "duration": 5.201}, {"text": "remercie pour le groupe Renaissance la", "start": 7076.079, "duration": 4.801}, {"text": "parole est \u00e0 Madame", "start": 7078.28, "duration": 2.6}, {"text": "[Applaudissements]", "start": 7083.76, "duration": 3.269}, {"text": "fantait\u00e9 madame la pr\u00e9sidente madame la", "start": 7088.28, "duration": 5.919}, {"text": "ministre chers coll\u00e8gues je suis une", "start": 7091.48, "duration": 5.159}, {"text": "femme noire originaire de la R\u00e9publique", "start": 7094.199, "duration": 4.761}, {"text": "de Guin\u00e9e mon nom de famille est assez", "start": 7096.639, "duration": 3.6}, {"text": "simple", "start": 7098.96, "duration": 3.96}, {"text": "b\u00e9ret\u00e9 mais je ne compte pas les fois o\u00f9", "start": 7100.239, "duration": 5.88}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 \u00e9corn\u00e9 ab\u00eem\u00e9 pi\u00e9tin\u00e9 encore", "start": 7102.92, "duration": 4.96}, {"text": "plus depuis que je fais des d\u00e9placements", "start": 7106.119, "duration": 5.321}, {"text": "officiels je suis \u00e2g\u00e9 de 48 ans donc", "start": 7107.88, "duration": 6.88}, {"text": "senior pour certains porteuse d'une al", "start": 7111.44, "duration": 4.84}, {"text": "qui ne m'handicape pas trop quand je", "start": 7114.76, "duration": 3.76}, {"text": "parviens \u00e0 g\u00e9rer j'ai grandi dans une", "start": 7116.28, "duration": 4.839}, {"text": "cit\u00e9 de Bron pr\u00e8s de vos envelin avec", "start": 7118.52, "duration": 4.88}, {"text": "des parents reconnus comme on disait \u00e0", "start": 7121.119, "duration": 5.08}, {"text": "l'\u00e9poque Cotor REP soit en situation de", "start": 7123.4, "duration": 4.96}, {"text": "handicap je suis \u00e9galement une de ces", "start": 7126.199, "duration": 4.361}, {"text": "fameuses maman solo j'ailev\u00e9 ma fille", "start": 7128.36, "duration": 3.839}, {"text": "dans un quartier de Paris qui est pass", "start": 7130.56, "duration": 3.32}, {"text": "c'est quartier politique de la ville il", "start": 7132.199, "duration": 4.561}, {"text": "y a 2 mois et je suis \u00e9galement invit\u00e9 \u00e0", "start": 7133.88, "duration": 5.88}, {"text": "tous les iftars parisiens \u00e0 moi toute", "start": 7136.76, "duration": 6.68}, {"text": "seule je couvre j'ai fait le compte 11", "start": 7139.76, "duration": 6.56}, {"text": "crit\u00e8res sur les 26 crit\u00e8res de", "start": 7143.44, "duration": 5.04}, {"text": "discrimination", "start": 7146.32, "duration": 5.12}, {"text": "possi il y en a un qui n'appara\u00eet pas", "start": 7148.48, "duration": 4.599}, {"text": "vraiment clairement dont je suis la", "start": 7151.44, "duration": 5.4}, {"text": "victime la discrimination capillaire oui", "start": 7153.079, "duration": 6.481}, {"text": "elle existe oui comme de nombreux", "start": 7156.84, "duration": 7.44}, {"text": "Fran\u00e7ais j'ai subi je subis je subis", "start": 7159.56, "duration": 7.32}, {"text": "directement ou indirectement via les", "start": 7164.28, "duration": 6.56}, {"text": "r\u00e9seaux sociaux me myself and I", "start": 7166.88, "duration": 8.359}, {"text": "m'\u00e9crivait le 20 mars 2023 sur X", "start": 7170.84, "duration": 7.6}, {"text": "Fanta ne te fais pas remarquer avec le", "start": 7175.239, "duration": 5.0}, {"text": "salaire que tu te tapes va chez ta", "start": 7178.44, "duration": 4.32}, {"text": "coiffeuse non d\u00e9clar\u00e9e \u00e0 l'URSAF pour", "start": 7180.239, "duration": 4.521}, {"text": "arranger cette perruque plus grosse que", "start": 7182.76, "duration": 4.399}, {"text": "ta b\u00eatise au lieu de raconter des", "start": 7184.76, "duration": 6.0}, {"text": "inepsies j'en souffre pourquoi dois-je", "start": 7187.159, "duration": 7.361}, {"text": "subir ces zepsie sur mes cheveux nous", "start": 7190.76, "duration": 6.08}, {"text": "sommes des milliers \u00e0 souffrir de cela", "start": 7194.52, "duration": 4.079}, {"text": "j'appelle donc \u00e0 votre sagesse et la", "start": 7196.84, "duration": 3.72}, {"text": "sagesse est de fter ce texte tout comme", "start": 7198.599, "duration": 4.241}, {"text": "mes coll\u00e8gues de renaissance merci au", "start": 7200.56, "duration": 5.76}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s Olivier serva merci \u00e0 vous aussi", "start": 7202.84, "duration": 5.879}, {"text": "dans le public qui avez subi ou tout", "start": 7206.32, "duration": 4.08}, {"text": "simplement souhaitz vous inscrire dans", "start": 7208.719, "duration": 3.96}, {"text": "ce combat qui est noble merci \u00e0 la", "start": 7210.4, "duration": 4.319}, {"text": "ministre aureur berger de nous avoir", "start": 7212.679, "duration": 4.56}, {"text": "soutenu avec toute la bienveillance", "start": 7214.719, "duration": 4.801}, {"text": "possible changeons le quotidien de", "start": 7217.239, "duration": 3.721}, {"text": "milliers de Fran\u00e7ais c'est ce que nous", "start": 7219.52, "duration": 3.32}, {"text": "demandons aujourd'ui nous demandons", "start": 7220.96, "duration": 4.159}, {"text": "cette reconnaissance et l'ajout de cette", "start": 7222.84, "duration": 3.799}, {"text": "pr\u00e9cision je vous", "start": 7225.119, "duration": 3.881}, {"text": "remercie je vous", "start": 7226.639, "duration": 4.56}, {"text": "remercie pour le groupe la France", "start": 7229.0, "duration": 6.48}, {"text": "insoumise la parole est \u00e0 Madame nad\u00e8", "start": 7231.199, "duration": 4.281}, {"text": "jaabangoli madame la Pr\u00e9sidente je vous", "start": 7238.8, "duration": 6.12}, {"text": "remercie madame monsieur le rapporteur", "start": 7241.76, "duration": 5.2}, {"text": "madame la ministre chers coll\u00e8gues je", "start": 7244.92, "duration": 4.48}, {"text": "voudrais remercier le d\u00e9put\u00e9 serva et", "start": 7246.96, "duration": 4.239}, {"text": "les diff\u00e9rents orateurs qui ont d\u00e9fendu", "start": 7249.4, "duration": 4.52}, {"text": "ce texte euh il est vrai que depuis", "start": 7251.199, "duration": 4.96}, {"text": "plusieurs semaines un certain nombre de", "start": 7253.92, "duration": 4.56}, {"text": "de sarcasmes sont entendus dans les", "start": 7256.159, "duration": 4.0}, {"text": "couloirs de l'Assembl\u00e9e au sujet de ce", "start": 7258.48, "duration": 4.84}, {"text": "texte pourtant c'est un texte important", "start": 7260.159, "duration": 5.281}, {"text": "chacune et chacun \u00e0 sa mani\u00e8re ont", "start": 7263.32, "duration": 4.04}, {"text": "expliqu\u00e9 en quoi le cheveux pouvait \u00eatre", "start": 7265.44, "duration": 4.48}, {"text": "politique politique au sens de ce qui", "start": 7267.36, "duration": 5.44}, {"text": "est relatif \u00e0 l'organisation d'un pays \u00e0", "start": 7269.92, "duration": 4.36}, {"text": "la mani\u00e8re dont les citoyennes et les", "start": 7272.8, "duration": 3.76}, {"text": "citoyens trouvent une place dans notre", "start": 7274.28, "duration": 4.52}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 notre coll\u00e8gue du MoDem a", "start": 7276.56, "duration": 3.84}, {"text": "utilement expliqu\u00e9 que le cheveux", "start": 7278.8, "duration": 3.96}, {"text": "pouvait \u00eatre un outil de revendication", "start": 7280.4, "duration": 4.6}, {"text": "de r\u00e9volte \u00e0 l'\u00e9gard des normes", "start": 7282.76, "duration": 4.72}, {"text": "dominantes elle a rappel\u00e9 la question de", "start": 7285.0, "duration": 4.719}, {"text": "l'afro qui \u00e9tait une forme de", "start": 7287.48, "duration": 4.159}, {"text": "revendication pour les droits civiques", "start": 7289.719, "duration": 4.561}, {"text": "et la fiert\u00e9 noire dans une Am\u00e9rique", "start": 7291.639, "duration": 4.48}, {"text": "s\u00e9gr\u00e9gationniste les cheveux longonss", "start": 7294.28, "duration": 4.2}, {"text": "des Hipi ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9s C", "start": 7296.119, "duration": 4.881}, {"text": "IPI qui \u00e9tait \u00e0 vide de libert\u00e9 ma", "start": 7298.48, "duration": 4.4}, {"text": "coll\u00e8gue Daniel obono a rappel\u00e9 des", "start": 7301.0, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9s historiques oui \u00e0 partir du", "start": 7302.88, "duration": 4.92}, {"text": "physique et singuli\u00e8rement du cheveux", "start": 7306.0, "duration": 4.52}, {"text": "cr\u00e9pu l'inf\u00e9riorisation des personnes", "start": 7307.8, "duration": 5.12}, {"text": "noires a \u00e9t\u00e9 Mon\u00e9 courante a battu son", "start": 7310.52, "duration": 5.88}, {"text": "plein a justifi\u00e9 le racisme l'esclavage", "start": 7312.92, "duration": 5.719}, {"text": "et la division du travail social dans le", "start": 7316.4, "duration": 4.64}, {"text": "monde et donc la d\u00e9portation de millions", "start": 7318.639, "duration": 5.921}, {"text": "de personnes euh pas professionnel sale", "start": 7321.04, "duration": 5.8}, {"text": "n\u00e9glig\u00e9 ce qui est dit sur les cheveux", "start": 7324.56, "duration": 5.039}, {"text": "est une d\u00e9finition sous-jacente pour les", "start": 7326.84, "duration": 4.879}, {"text": "personnes qui sont racistes ou de", "start": 7329.599, "duration": 4.841}, {"text": "mani\u00e8re d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e ou inconsciente de ce", "start": 7331.719, "duration": 5.241}, {"text": "qu'elles pensent des personne ce texte", "start": 7334.44, "duration": 4.639}, {"text": "ne doit donc pas pr\u00eater \u00e0 sourire mais \u00e0", "start": 7336.96, "duration": 5.279}, {"text": "agir agir contre le racisme syst\u00e9mque", "start": 7339.079, "duration": 4.921}, {"text": "qui irrique tous les pans tous les", "start": 7342.239, "duration": 3.88}, {"text": "secteurs de notre soci\u00e9t\u00e9 quand les", "start": 7344.0, "duration": 3.84}, {"text": "discriminations capillaires sont", "start": 7346.119, "duration": 4.12}, {"text": "d'ampleur et ont pour cons\u00e9quence des", "start": 7347.84, "duration": 4.399}, {"text": "discriminations \u00e0 l'embauche nous sommes", "start": 7350.239, "duration": 3.92}, {"text": "dans une logique de racisme syst\u00e9mique", "start": 7352.239, "duration": 3.521}, {"text": "quand les personnes concern\u00e9es", "start": 7354.159, "duration": 3.641}, {"text": "int\u00e9riorisent elles-m\u00eame ces formes de", "start": 7355.76, "duration": 4.04}, {"text": "discrimination moi j'ai parl\u00e9 de de moi", "start": 7357.8, "duration": 4.68}, {"text": "par exemple j'ai d\u00e9j\u00e0 indiqu\u00e9 \u00e0 mon fils", "start": 7359.8, "duration": 6.04}, {"text": "lorsqu'il devait commencer son stage en", "start": 7362.48, "duration": 5.8}, {"text": "entreprise je lui demandais de de couper", "start": 7365.84, "duration": 4.799}, {"text": "ses LOX alors que c'est une mode", "start": 7368.28, "duration": 4.879}, {"text": "aujourd'hui et que \u00e7a n'emp\u00eache en rien", "start": 7370.639, "duration": 4.801}, {"text": "la reconnaissance de ces qualit\u00e9s", "start": 7373.159, "duration": 3.681}, {"text": "intellectuelles et professionnelles", "start": 7375.44, "duration": 3.56}, {"text": "c'est int\u00e9rioris\u00e9 et donc je pense qu'il", "start": 7376.84, "duration": 4.279}, {"text": "y a quand m\u00eame un sujet \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir", "start": 7379.0, "duration": 3.719}, {"text": "quand des millions de personnes", "start": 7381.119, "duration": 4.281}, {"text": "int\u00e9riorisent cela ce n'est pas un petit", "start": 7382.719, "duration": 5.801}, {"text": "sujet le racisme syst\u00e9mique ce n'est pas", "start": 7385.4, "duration": 5.4}, {"text": "l'addition des d\u00e9viances racistes", "start": 7388.52, "duration": 4.24}, {"text": "individuelles on a beaucoup entendu", "start": 7390.8, "duration": 4.6}, {"text": "parler de de cela aujourd'hui le racisme", "start": 7392.76, "duration": 4.08}, {"text": "syst\u00e9mique ce n'est pas non plus le", "start": 7395.4, "duration": 4.199}, {"text": "racisme d'\u00c9tat madame la ministre ce", "start": 7396.84, "duration": 4.319}, {"text": "n'est pas le racisme d'\u00c9tat vous avez", "start": 7399.599, "duration": 3.441}, {"text": "votre d\u00e9fin mission en fait n'est pas la", "start": 7401.159, "duration": 4.08}, {"text": "bonne le racisme d'\u00c9tat c'est ce qu'a", "start": 7403.04, "duration": 4.84}, {"text": "commis l'Afrique du Sud avec l'aparthide", "start": 7405.239, "duration": 4.681}, {"text": "le racisme d'\u00c9tat c'est ce qu' \u00e9tait", "start": 7407.88, "duration": 3.64}, {"text": "commis en France avec les lois", "start": 7409.92, "duration": 4.04}, {"text": "antijuifes de P\u00e9tin le racisme", "start": 7411.52, "duration": 4.32}, {"text": "syst\u00e9mique c'est le fait que dans une", "start": 7413.96, "duration": 4.48}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 ces structures reproduisent des", "start": 7415.84, "duration": 5.16}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s fond\u00e9 sur un processus de", "start": 7418.44, "duration": 4.199}, {"text": "racialisation un processus de", "start": 7421.0, "duration": 4.4}, {"text": "racialisation \u00e7a a men\u00e9 par exemple \u00e0", "start": 7422.639, "duration": 4.52}, {"text": "des loi antis\u00e9mite en France c'est un", "start": 7425.4, "duration": 4.04}, {"text": "processus la racialisation ce n'est pas", "start": 7427.159, "duration": 4.801}, {"text": "l'\u00e9tat qui l'organise euh ici nous", "start": 7429.44, "duration": 4.32}, {"text": "sommes donc dans avec des millions de", "start": 7431.96, "duration": 3.88}, {"text": "personnes qui sont concern\u00e9es par ce", "start": 7433.76, "duration": 4.399}, {"text": "processus qui qui induit donc des", "start": 7435.84, "duration": 4.16}, {"text": "discriminations nous voterons donc ce", "start": 7438.159, "duration": 4.201}, {"text": "texte parce que il dit quelque chose de", "start": 7440.0, "duration": 4.4}, {"text": "tr\u00e8s important pour notre R\u00e9publique", "start": 7442.36, "duration": 3.92}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que la norme d'appartenance", "start": 7444.4, "duration": 3.44}, {"text": "\u00e0 notre R\u00e9publique ce n'est pas ce ne", "start": 7446.28, "duration": 3.0}, {"text": "peut pas \u00eatre les cheveux la norme", "start": 7447.84, "duration": 2.92}, {"text": "d'appartenance \u00e0 la R\u00e9publique c'est", "start": 7449.28, "duration": 4.64}, {"text": "l'adh\u00e9sion \u00e0 sa devise Libert\u00e9 \u00c9galit\u00e9", "start": 7450.76, "duration": 5.08}, {"text": "Fraternit\u00e9 je vous remercie pour ce", "start": 7453.92, "duration": 4.92}, {"text": "texte", "start": 7455.84, "duration": 3.0}, {"text": "merci la parole est \u00e0 Monsieur Bron pour", "start": 7459.28, "duration": 4.48}, {"text": "le groupe les", "start": 7462.679, "duration": 3.081}, {"text": "r\u00e9publicains merci Madame la la", "start": 7463.76, "duration": 3.72}, {"text": "Pr\u00e9sidente je voudrais tout de suite", "start": 7465.76, "duration": 4.68}, {"text": "dire que c'est en titre personnel que je", "start": 7467.48, "duration": 5.48}, {"text": "m'explique et je voudrais pas engager", "start": 7470.44, "duration": 4.88}, {"text": "l'ensemble de mon groupe qui j'imagine a", "start": 7472.96, "duration": 3.52}, {"text": "des opinions diff\u00e9rentes et je voudrais", "start": 7475.32, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e0 nouveau faire r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 mon coll\u00e8gue", "start": 7476.48, "duration": 3.52}, {"text": "Mansour camardine d\u00e9put\u00e9 de maot qui a", "start": 7477.8, "duration": 5.919}, {"text": "Cign\u00e9 ce ce texte don Tacte donc encore", "start": 7480.0, "duration": 6.88}, {"text": "une fois c'est \u00e0 titre personnel redire", "start": 7483.719, "duration": 5.4}, {"text": "tout le respect que nous devons avoir et", "start": 7486.88, "duration": 3.759}, {"text": "que je m'efforce d'avoir pour toutes les", "start": 7489.119, "duration": 3.921}, {"text": "situations et entendre les t\u00e9moignages", "start": 7490.639, "duration": 5.361}, {"text": "les souffrances voil\u00e0 de les \u00e9couter de", "start": 7493.04, "duration": 5.36}, {"text": "les prendre en compte avant de l\u00e9gif\u00e9rer", "start": 7496.0, "duration": 4.0}, {"text": "nous sommes d'accord l\u00e0-dessus la", "start": 7498.4, "duration": 3.4}, {"text": "question qui se pose est est-ce que la", "start": 7500.0, "duration": 4.4}, {"text": "loi est le bon vecteur pour r\u00e9pondre \u00e0", "start": 7501.8, "duration": 3.839}, {"text": "la question de la discrimination", "start": 7504.4, "duration": 3.719}, {"text": "capillaire oui c'est le bon vecteur si", "start": 7505.639, "duration": 3.881}, {"text": "la discrimination capillaire n'est pas", "start": 7508.119, "duration": 3.12}, {"text": "int\u00e9gr\u00e9e dans notre droit non c'est pas", "start": 7509.52, "duration": 3.48}, {"text": "le bon vecteur si la discrimination", "start": 7511.239, "duration": 3.041}, {"text": "capillaire est d\u00e9j\u00e0 couverte par le", "start": 7513.0, "duration": 3.0}, {"text": "droit elle est d\u00e9j\u00e0 couverte par le", "start": 7514.28, "duration": 3.64}, {"text": "droit le question le probl\u00e8me c'est un", "start": 7516.0, "duration": 3.48}, {"text": "probl\u00e8me d'application et donc \u00e7a", "start": 7517.92, "duration": 4.44}, {"text": "renvoie \u00e0 l'ex\u00e9cution et donc \u00e0", "start": 7519.48, "duration": 4.88}, {"text": "l'ex\u00e9cutif qui est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution", "start": 7522.36, "duration": 3.56}, {"text": "de la loi d'avoir une politique", "start": 7524.36, "duration": 3.0}, {"text": "volontariste de lutte contre la", "start": 7525.92, "duration": 3.12}, {"text": "discrimination capillaire pas seulement", "start": 7527.36, "duration": 5.04}, {"text": "en ayant une une une neutralit\u00e9 ou une", "start": 7529.04, "duration": 4.88}, {"text": "sagesse bienveillante lors d'examen du", "start": 7532.4, "duration": 3.239}, {"text": "texte mais dans dans les fa\u00eaes avec une", "start": 7533.92, "duration": 3.48}, {"text": "politique gouvernementale qui se donne", "start": 7535.639, "duration": 3.121}, {"text": "les moyen de lutter contre ces", "start": 7537.4, "duration": 3.44}, {"text": "discriminations t qu' elles ont \u00e9t\u00e9", "start": 7538.76, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9crites alors effectivement je pourrais", "start": 7540.84, "duration": 4.08}, {"text": "m'abstenir \u00e7a serait une mani\u00e8re de", "start": 7542.48, "duration": 4.84}, {"text": "faire en disant mais je ne veux pas \u00eatre", "start": 7544.92, "duration": 5.36}, {"text": "complice des de l'id\u00e9ologie qui soutend", "start": 7547.32, "duration": 4.6}, {"text": "ce texte qui n'est pas celle de", "start": 7550.28, "duration": 3.56}, {"text": "rapporteur j'entends mais enfin il a eu", "start": 7551.92, "duration": 3.88}, {"text": "des propos tr\u00e8s bienveillants avec tous", "start": 7553.84, "duration": 3.16}, {"text": "ceux qui sont dans une logique de", "start": 7555.8, "duration": 3.279}, {"text": "fracturation de notre soci\u00e9t\u00e9 avec une", "start": 7557.0, "duration": 4.48}, {"text": "lecture de racisme syst\u00e9mique on a pu", "start": 7559.079, "duration": 3.64}, {"text": "avoir un cours tout de suite de savoir", "start": 7561.48, "duration": 2.84}, {"text": "ce qu'est le racisme syst\u00e9mique dans", "start": 7562.719, "duration": 3.52}, {"text": "laquelle nous ne reconnaissons pas notre", "start": 7564.32, "duration": 3.6}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 notre pays nous nous", "start": 7566.239, "duration": 4.041}, {"text": "reconnaissons pas dans cette lecture et", "start": 7567.92, "duration": 3.6}, {"text": "donc c'est pour \u00e7a que par mon", "start": 7570.28, "duration": 3.08}, {"text": "opposition et ben je veux exprimer tr\u00e8s", "start": 7571.52, "duration": 3.599}, {"text": "clairement que je refuse d'\u00eatre complice", "start": 7573.36, "duration": 3.199}, {"text": "de cette logique qui aboutira", "start": 7575.119, "duration": 2.721}, {"text": "effectivement \u00e0 une fracturation de plus", "start": 7576.559, "duration": 4.321}, {"text": "en plus grande de notre soci\u00e9t\u00e9 je vous", "start": 7577.84, "duration": 4.56}, {"text": "remercie", "start": 7580.88, "duration": 3.12}, {"text": "la parole est \u00e0 Madame motpetit pour le", "start": 7582.4, "duration": 3.0}, {"text": "groupe", "start": 7584.0, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9mocrate je vous remercie madame la", "start": 7585.4, "duration": 4.6}, {"text": "Pr\u00e9sidente mes chers coll\u00e8gues j'ai mis", "start": 7587.639, "duration": 5.681}, {"text": "2 heur sur la route \u00e0 arriver en s\u00e9ance", "start": 7590.0, "duration": 4.88}, {"text": "j'ai cru que je n'y arriverais pas donc", "start": 7593.32, "duration": 2.96}, {"text": "j'ai dit beaucoup de gros mots dans la", "start": 7594.88, "duration": 3.56}, {"text": "voiture je me suis arrach\u00e9 les cheveux", "start": 7596.28, "duration": 4.399}, {"text": "toujours est-il que je suis l\u00e0 et je", "start": 7598.44, "duration": 3.719}, {"text": "suis l\u00e0 je voudrais d'abord remercier ma", "start": 7600.679, "duration": 3.161}, {"text": "coll\u00e8gue Sophie met qui me permet de", "start": 7602.159, "duration": 3.321}, {"text": "prendre la parole pour les explications", "start": 7603.84, "duration": 3.56}, {"text": "de vote je voudrais aussi remercier", "start": 7605.48, "duration": 4.8}, {"text": "Olivier serva cher Olivier pour ce texte", "start": 7607.4, "duration": 4.96}, {"text": "parce qu'effectivement il permettra de", "start": 7610.28, "duration": 3.919}, {"text": "penser beaucoup de PL je le crois je", "start": 7612.36, "duration": 2.96}, {"text": "voudrais remercier toutes les", "start": 7614.199, "duration": 2.761}, {"text": "interventions et la magnifique", "start": 7615.32, "duration": 4.359}, {"text": "intervention que j'ai pu entendre de", "start": 7616.96, "duration": 5.679}, {"text": "Fanta et je voudrais vous dire que la", "start": 7619.679, "duration": 5.161}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 avance la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise elle", "start": 7622.639, "duration": 4.48}, {"text": "avance bien \u00e9videmment pas toujours tr\u00e8s", "start": 7624.84, "duration": 4.399}, {"text": "tr\u00e8s vite moi encore il y a quelques", "start": 7627.119, "duration": 3.681}, {"text": "jours parce que j'avais tress\u00e9 mes", "start": 7629.239, "duration": 4.241}, {"text": "cheveux pour une c\u00e9r\u00e9monie quelqu'un", "start": 7630.8, "duration": 4.16}, {"text": "s'est permis de dire que je n'\u00e9tais pas", "start": 7633.48, "duration": 4.599}, {"text": "coiff\u00e9e bref", "start": 7634.96, "duration": 5.56}, {"text": "bref aujourd'hui je crois sinc\u00e8rement", "start": 7638.079, "duration": 4.12}, {"text": "qu'il faut avancer il faut que nous", "start": 7640.52, "duration": 3.8}, {"text": "avancions vers une soci\u00e9t\u00e9 beaucoup plus", "start": 7642.199, "duration": 4.681}, {"text": "inclusive elle passe aussi par", "start": 7644.32, "duration": 4.68}, {"text": "l'adoption de textes comme", "start": 7646.88, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e7a on passe trop de temps \u00e0 se dire", "start": 7649.0, "duration": 3.8}, {"text": "est-ce qu'il faut la loi est-ce qu'il", "start": 7651.4, "duration": 3.44}, {"text": "faut pas la loi si il faut la loi parce", "start": 7652.8, "duration": 3.799}, {"text": "que \u00e7a permet de graver les choses dans", "start": 7654.84, "duration": 3.96}, {"text": "le marbre et \u00e7a permet d'envoyer un", "start": 7656.599, "duration": 4.08}, {"text": "message \u00e0 des gens qui souffrent depuis", "start": 7658.8, "duration": 5.0}, {"text": "bien trop longtemps donc pour penser ces", "start": 7660.679, "duration": 5.44}, {"text": "plaies qui sont parfois invisibles", "start": 7663.8, "duration": 4.56}, {"text": "parfois physique puisqu'on en sait", "start": 7666.119, "duration": 4.56}, {"text": "certaines personnes en souffrent avec", "start": 7668.36, "duration": 4.799}, {"text": "des maladies diverse je crois qu'il faut", "start": 7670.679, "duration": 4.4}, {"text": "donc arr\u00eater de couper les cheveux en", "start": 7673.159, "duration": 4.881}, {"text": "quatre et donc voter ce texte en tout", "start": 7675.079, "duration": 5.201}, {"text": "cas ce sera le cas de mes coll\u00e8gues ici", "start": 7678.04, "duration": 3.679}, {"text": "pr\u00e9sents aujourd'hui pour le mod\u00e8me et", "start": 7680.28, "duration": 4.72}, {"text": "de moi-m\u00eame bien s\u00fbr merci", "start": 7681.719, "duration": 5.281}, {"text": "merci la parole est \u00e0 Monsieur", "start": 7685.0, "duration": 5.4}, {"text": "st\u00e9phanorand pour le groupe lot merci", "start": 7687.0, "duration": 5.079}, {"text": "Madame la pr\u00e9sidence je n'aurais pas", "start": 7690.4, "duration": 3.279}, {"text": "l'outre cuidence de reprendre les les", "start": 7692.079, "duration": 3.241}, {"text": "tr\u00e8s bons arguments qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9fendus", "start": 7693.679, "duration": 3.52}, {"text": "par les diff\u00e9rents groupes qui sont", "start": 7695.32, "duration": 4.52}, {"text": "favorables \u00e0 cette proposition de loi", "start": 7697.199, "duration": 5.0}, {"text": "brillamment d\u00e9fendue par", "start": 7699.84, "duration": 4.44}, {"text": "mon coll\u00e8gue Olivier serva je me", "start": 7702.199, "duration": 4.721}, {"text": "rappelle lorsque l'on avait \u00e9voqu\u00e9 la", "start": 7704.28, "duration": 5.2}, {"text": "situation et qu'il m'avait propos\u00e9 de", "start": 7706.92, "duration": 3.84}, {"text": "faire la DG je lui avais dit que c'\u00e9tait", "start": 7709.48, "duration": 2.48}, {"text": "peut-\u00eatre pas la meilleure des solutions", "start": 7710.76, "duration": 3.359}, {"text": "de pr\u00e9senter un chauve pour d\u00e9fendre les", "start": 7711.96, "duration": 3.84}, {"text": "discriminations capillaires mais je", "start": 7714.119, "duration": 3.401}, {"text": "crois que c'\u00e9tait aussi un symbole de", "start": 7715.8, "duration": 4.04}, {"text": "montrer que il est du r\u00f4le du", "start": 7717.52, "duration": 5.32}, {"text": "l\u00e9gislateur l\u00e9gislateur pardon par un", "start": 7719.84, "duration": 5.279}, {"text": "petit texte qui apporte une pr\u00e9cision et", "start": 7722.84, "duration": 4.04}, {"text": "qui apportera beaucoup de r\u00e9confort \u00e0", "start": 7725.119, "duration": 5.56}, {"text": "nos concitoyens c'est aussi ce qui doit", "start": 7726.88, "duration": 6.48}, {"text": "nous animer ici ici sur ces bans et donc", "start": 7730.679, "duration": 5.081}, {"text": "dans ce grand combat que nous avons \u00e0", "start": 7733.36, "duration": 5.04}, {"text": "livrer face aux discriminations nous", "start": 7735.76, "duration": 6.08}, {"text": "accomplissant ce matin un pas qui est", "start": 7738.4, "duration": 4.679}, {"text": "important pour bon nombre de nos", "start": 7741.84, "duration": 2.64}, {"text": "concitoyens et donc le groupe libert\u00e9", "start": 7743.079, "duration": 3.6}, {"text": "ind\u00e9pendantre territoire soutiendra ce", "start": 7744.48, "duration": 5.8}, {"text": "texte merci je vous remercie la parole", "start": 7746.679, "duration": 5.681}, {"text": "est \u00e0 monsieur le Pr\u00e9sident chassen", "start": 7750.28, "duration": 4.04}, {"text": "pardon pour le groupe j merci madame la", "start": 7752.36, "duration": 3.319}, {"text": "Pr\u00e9sidente je voudrais faire une", "start": 7754.32, "duration": 3.279}, {"text": "confidence c'est que quand le texte a", "start": 7755.679, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pour la premi\u00e8re fois pr\u00e9sent\u00e9 en", "start": 7757.599, "duration": 4.281}, {"text": "conf\u00e9rence des pr\u00e9sidents j'avais", "start": 7759.639, "duration": 3.48}, {"text": "consid\u00e9r\u00e9 qu'il n'avait pas beaucoup", "start": 7761.88, "duration": 3.4}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat parce que je l'avais pas", "start": 7763.119, "duration": 5.201}, {"text": "compris ensuite Olivier serva m'a", "start": 7765.28, "duration": 4.6}, {"text": "expliqu\u00e9 comme il a d\u00fb expliquer \u00e0", "start": 7768.32, "duration": 4.2}, {"text": "d'autres pr\u00e9sidents de groupe ce qu'il y", "start": 7769.88, "duration": 5.4}, {"text": "avait derri\u00e8re ce texte et l\u00e0 m'est", "start": 7772.52, "duration": 6.28}, {"text": "revenu une discussion qui a eu lieu il y", "start": 7775.28, "duration": 6.6}, {"text": "a une quinzaine d'ann\u00e9es ici c'\u00e9tait mon", "start": 7778.8, "duration": 4.839}, {"text": "coll\u00e8gue de Martinique Alfred", "start": 7781.88, "duration": 5.199}, {"text": "mariejeanne qui avait pr\u00e9senter un texte", "start": 7783.639, "duration": 5.04}, {"text": "au nom du groupe de la Gauche BR", "start": 7787.079, "duration": 4.52}, {"text": "r\u00e9publicaine qui existait d\u00e9j\u00e0 pour pour", "start": 7788.679, "duration": 6.96}, {"text": "enlever le mot race pour enlever le mot", "start": 7791.599, "duration": 7.841}, {"text": "race des textes administratifs nous", "start": 7795.639, "duration": 6.52}, {"text": "l'avions vot\u00e9 nous l'avions vot\u00e9 \u00e0 la", "start": 7799.44, "duration": 5.36}, {"text": "quasi unanimit\u00e9 ici malheureusement ce", "start": 7802.159, "duration": 3.92}, {"text": "texte est perdu comme d'autres", "start": 7804.8, "duration": 3.48}, {"text": "d'ailleurs dans la navette parlementaire", "start": 7806.079, "duration": 4.16}, {"text": "et il n'est jamais revenu chez nous mais", "start": 7808.28, "duration": 3.68}, {"text": "c'est qu'il existe encore mon cher", "start": 7810.239, "duration": 5.121}, {"text": "coll\u00e8gue breton le mot race alors que la", "start": 7811.96, "duration": 5.44}, {"text": "race n'existe pas moi je ne crois qu'en", "start": 7815.36, "duration": 4.96}, {"text": "une race c'est la race humaine et le", "start": 7817.4, "duration": 6.799}, {"text": "fait on parle encore de race et bien il", "start": 7820.32, "duration": 6.6}, {"text": "y a le racisme et le racisme c'est une", "start": 7824.199, "duration": 6.641}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 quand on n \u00e7a quand on n \u00e7a je", "start": 7826.92, "duration": 6.639}, {"text": "pense que les propos qu'on peut avoir", "start": 7830.84, "duration": 5.879}, {"text": "pour nier cette r\u00e9alit\u00e9 du racisme une", "start": 7833.559, "duration": 5.921}, {"text": "coll\u00e8gue me disait hier que quand elle", "start": 7836.719, "duration": 5.52}, {"text": "\u00e9tait adolescente elle avait des copines", "start": 7839.48, "duration": 5.36}, {"text": "qui pour allit passer un examen par", "start": 7842.239, "duration": 5.241}, {"text": "exemple utiliser le fer \u00e0", "start": 7844.84, "duration": 5.56}, {"text": "repasser il y avait pour pour se lisser", "start": 7847.48, "duration": 5.4}, {"text": "des cheveux c'est une r\u00e9alit\u00e9 tout le", "start": 7850.4, "duration": 4.48}, {"text": "reste tout le reste tout ce qu'on peut", "start": 7852.88, "duration": 5.199}, {"text": "dire contre ce texte un tr\u00e8s beau texte", "start": 7854.88, "duration": 5.56}, {"text": "ce n'est que poussi\u00e8re ce n'est que", "start": 7858.079, "duration": 5.16}, {"text": "poussi\u00e8re historique", "start": 7860.44, "duration": 6.199}, {"text": "et cette poussi\u00e8re historique il faut", "start": 7863.239, "duration": 5.88}, {"text": "pas en tenir compte faut tenir compte de", "start": 7866.639, "duration": 5.281}, {"text": "la r\u00e9alit\u00e9 qui est toujours pr\u00e9gante", "start": 7869.119, "duration": 5.281}, {"text": "aujourd'hui je vous", "start": 7871.92, "duration": 4.799}, {"text": "remercie et je mets donc au voix par", "start": 7874.4, "duration": 4.799}, {"text": "scrutin public l'ensemble de la", "start": 7876.719, "duration": 7.52}, {"text": "proposition de loi le scrutin est", "start": 7879.199, "duration": 5.04}, {"text": "ouvert le scrutin est", "start": 7887.199, "duration": 4.161}, {"text": "clos r\u00e9sultat du scrutin votant 50", "start": 7892.28, "duration": 6.6}, {"text": "exprim\u00e9s 46 majorit\u00e9s 24 pour 44 contre", "start": 7895.52, "duration": 6.639}, {"text": "2 l'Assembl\u00e9e nationale a", "start": 7898.88, "duration": 3.279}, {"text": "adopt\u00e9 monsieur le rapporteur allez-y", "start": 7904.599, "duration": 4.96}, {"text": "pour tout simplement remercier les", "start": 7908.079, "duration": 3.801}, {"text": "coll\u00e8gues l'Assembl\u00e9e nationale qui son", "start": 7909.559, "duration": 4.321}, {"text": "aujourd'hui d'une prise en compte d'une", "start": 7911.88, "duration": 4.64}, {"text": "souffrance d'une r\u00e9alit\u00e9 et je remercie", "start": 7913.88, "duration": 4.4}, {"text": "tous les coll\u00e8gues qui ont pris le temps", "start": 7916.52, "duration": 4.0}, {"text": "de s'y int\u00e9resser tous les coll\u00e8gues qui", "start": 7918.28, "duration": 4.76}, {"text": "ont pris le temps d'en discuter et je", "start": 7920.52, "duration": 4.24}, {"text": "crois qu'aujourd'hui c'est une belle", "start": 7923.04, "duration": 4.4}, {"text": "avanc\u00e9e pour notre pays la France Sonor", "start": 7924.76, "duration": 4.919}, {"text": "merci merci monsieur le rapporteur la", "start": 7927.44, "duration": 4.84}, {"text": "parole est \u00e0 Madame la Ministre merci", "start": 7929.679, "duration": 4.121}, {"text": "madame la Pr\u00e9sidente remercie le", "start": 7932.28, "duration": 2.919}, {"text": "rapporteur je crois que \u00e7a a \u00e9t\u00e9 salu\u00e9", "start": 7933.8, "duration": 3.0}, {"text": "sur tous ces bans d'ailleurs pour votre", "start": 7935.199, "duration": 2.96}, {"text": "travail votre implication votre", "start": 7936.8, "duration": 3.64}, {"text": "p\u00e9dagogie aussi sur ce sujet renouvelz", "start": 7938.159, "duration": 3.48}, {"text": "aussi l'invitation l'ensemble des", "start": 7940.44, "duration": 2.239}, {"text": "groupes parlementaires qui souhaitent", "start": 7941.639, "duration": 2.48}, {"text": "que nous puissions travailler sur la", "start": 7942.679, "duration": 3.44}, {"text": "clarification des crit\u00e8res pour garantir", "start": 7944.119, "duration": 3.56}, {"text": "l'effectivit\u00e9 du droit contre la lutte", "start": 7946.119, "duration": 2.841}, {"text": "contre les discriminations et Pr\u00e9sident", "start": 7947.679, "duration": 3.201}, {"text": "chassigne j'ai bien not\u00e9 cette navette", "start": 7948.96, "duration": 3.8}, {"text": "qui s'est interrompu on va s'assurer", "start": 7950.88, "duration": 3.12}, {"text": "qu'elle puisse surtout reprendre son", "start": 7952.76, "duration": 4.72}, {"text": "chemin je vous remercie merci prochaine", "start": 7954.0, "duration": 6.92}, {"text": "s\u00e9ance mardi 2 avril \u00e0 9h question orale", "start": 7957.48, "duration": 6.159}, {"text": "sans d\u00e9bat la s\u00e9ance est", "start": 7960.92, "duration": 5.719}, {"text": "lev\u00e9e", "start": 7963.639, "duration": 3.0}]}