{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "de nouvelles \u00e9meutes pourraient avoir", "start": 0.0, "duration": 3.06}, {"text": "lieu ce soir et demain la France a mis", "start": 1.199, "duration": 3.361}, {"text": "en place de nouvelles mesures voici ce", "start": 3.06, "duration": 3.36}, {"text": "qu'il faut savoir premi\u00e8re mesure 130", "start": 4.56, "duration": 3.359}, {"text": "000 policiers seront mobilis\u00e9s ce jeudi", "start": 6.42, "duration": 3.12}, {"text": "et vendredi comme lors des \u00e9meutes apr\u00e8s", "start": 7.919, "duration": 3.121}, {"text": "la mort de Na\u00ebl plusieurs unit\u00e9s", "start": 9.54, "duration": 3.78}, {"text": "sp\u00e9ciales dont le r\u00eave le GIGN et la BRI", "start": 11.04, "duration": 4.08}, {"text": "seront d\u00e9ploy\u00e9s sur ces deux soirs ainsi", "start": 13.32, "duration": 3.24}, {"text": "que des h\u00e9licopt\u00e8res et des v\u00e9hicules", "start": 15.12, "duration": 3.419}, {"text": "blind\u00e9s de la gendarmerie 2e chose les", "start": 16.56, "duration": 3.479}, {"text": "bus est tramways ne circuleront plus \u00e0", "start": 18.539, "duration": 3.121}, {"text": "partir de 22h dans toutes les grandes", "start": 20.039, "duration": 3.421}, {"text": "villes de France voire m\u00eame 21h dans", "start": 21.66, "duration": 3.359}, {"text": "certaines villes comme Lyon les m\u00e9tros", "start": 23.46, "duration": 3.12}, {"text": "et RER pourront quant \u00e0 eux circuler", "start": 25.019, "duration": 2.881}, {"text": "normalement troisi\u00e8me chose plusieurs", "start": 26.58, "duration": 2.76}, {"text": "villes ont d\u00e9cid\u00e9 d'annuler les feux", "start": 27.9, "duration": 2.879}, {"text": "d'artifice par crainte de d\u00e9bordement", "start": 29.34, "duration": 2.759}, {"text": "c'est le cas notamment en \u00cele-de-France", "start": 30.779, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e0 Nanterre Gennevilliers Sartrouville ou", "start": 32.099, "duration": 4.081}, {"text": "Savigny-sur-Orge mais aussi dans le Nord", "start": 34.5, "duration": 3.42}, {"text": "\u00e0 Roubaix et monts-en-baroeul quatri\u00e8me", "start": 36.18, "duration": 3.42}, {"text": "chose \u00e0 partir d'aujourd'hui jusqu'au 15", "start": 37.92, "duration": 3.36}, {"text": "juillet inclus il sera interdit de", "start": 39.6, "duration": 3.36}, {"text": "vendre d'acheter de transporter et", "start": 41.28, "duration": 2.82}, {"text": "d'avoir sur soi des engins", "start": 42.96, "duration": 2.759}, {"text": "pyrotechniques et d'artifice de", "start": 44.1, "duration": 3.119}, {"text": "divertissement sur l'ensemble du", "start": 45.719, "duration": 2.881}, {"text": "territoire et enfin cinqui\u00e8me chose", "start": 47.219, "duration": 3.0}, {"text": "toutes les manifestations en lien avec", "start": 48.6, "duration": 3.24}, {"text": "les \u00e9meutes seront interdits par les", "start": 50.219, "duration": 2.761}, {"text": "pr\u00e9fectures dans les prochains jours", "start": 51.84, "duration": 2.58}, {"text": "c'est aussi le cas de la manifestation", "start": 52.98, "duration": 5.599}, {"text": "pour Adama Traor\u00e9 pr\u00e9vu le 15 juillet", "start": 54.42, "duration": 4.159}]}