{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bah on le sou enfin je souhaite je", "start": 0.28, "duration": 4.2}, {"text": "souhaite mais on n'est pas s\u00fbr on va", "start": 2.919, "duration": 2.96}, {"text": "revenir sur sur ces questions mais", "start": 4.48, "duration": 2.52}, {"text": "question au minimum faudrait qu'", "start": 5.879, "duration": 4.121}, {"text": "convergence France Allemagne bien s\u00fbr il", "start": 7.0, "duration": 4.28}, {"text": "y a aussi tous les autres et vous y", "start": 10.0, "duration": 2.639}, {"text": "croyez parce que l'Allemagne a montr\u00e9", "start": 11.28, "duration": 2.84}, {"text": "des signes enfin continue de s'\u00e9quiper", "start": 12.639, "duration": 4.121}, {"text": "en mat\u00e9riel militaire am\u00e9ricain semble", "start": 14.12, "duration": 4.68}, {"text": "toujours se r\u00e9f\u00e9rer au grand fr\u00e8res", "start": 16.76, "duration": 3.72}, {"text": "am\u00e9ricains non c'est pas un grand fr\u00e8re", "start": 18.8, "duration": 4.0}, {"text": "c'est un protecteur oui", "start": 20.48, "duration": 4.16}, {"text": "bah c'est les Europ\u00e9ens qui ont", "start": 22.8, "duration": 3.479}, {"text": "demand\u00e9re prot\u00e9g\u00e9 par les Am\u00e9ricains", "start": 24.64, "duration": 3.76}, {"text": "apr\u00e8s la guerre l'alliance est \u00e0 la", "start": 26.279, "duration": 4.881}, {"text": "demande des Europ\u00e9ens estemagel est est", "start": 28.4, "duration": 5.999}, {"text": "pr\u00eate \u00e0 assumer ce ce r\u00f4le de de", "start": 31.16, "duration": 5.36}, {"text": "d'Europe puissance et donc d'int\u00e9grer", "start": 34.399, "duration": 3.801}, {"text": "encore plus l'id\u00e9e d'une Europe de la", "start": 36.52, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9fense non c'est \u00e7a va \u00eatre", "start": 38.2, "duration": 3.8}, {"text": "probl\u00e9matique tout de m\u00eame non mais non", "start": 40.48, "duration": 3.919}, {"text": "mais la r\u00e9ponse est connue d'avance hein", "start": 42.0, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e7a fait tr\u00e8s longtemps Macron a beaucoup", "start": 44.399, "duration": 4.401}, {"text": "plus de de conviction de d\u00e9termination", "start": 46.16, "duration": 4.079}, {"text": "que les Fran\u00e7ais parlent d'une Europe de", "start": 48.8, "duration": 3.84}, {"text": "l'AND les autres n'en veulent pas ils", "start": 50.239, "duration": 3.8}, {"text": "veulent rester prot\u00e9g\u00e9s par les", "start": 52.64, "duration": 4.0}, {"text": "\u00c9tats-Unis il veulent peut-\u00eatre faire un", "start": 54.039, "duration": 4.36}, {"text": "effort pour faire un p\u00f4le europ\u00e9en de", "start": 56.64, "duration": 6.32}, {"text": "l'Alliance h peut\u00eatre e", "start": 58.399, "duration": 4.561}]}