{"label": "politique", "transcript": [{"text": "oui vous avez renonc\u00e9 \u00e0 monter une liste", "start": 0.44, "duration": 3.199}, {"text": "vous l'avez annonc\u00e9 au au printemps pour", "start": 2.04, "duration": 3.16}, {"text": "les europ\u00e9ennes vous auriez pu pourtant", "start": 3.639, "duration": 4.441}, {"text": "il y a 38 listes en comp\u00e9tition l\u00e0 pour", "start": 5.2, "duration": 4.76}, {"text": "ce 9 juin vous auriez vous n'auriez pas", "start": 8.08, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9pareill\u00e9 vous regrettez alors jeout", "start": 9.96, "duration": 4.24}, {"text": "d'un c\u00f4t\u00e9 je regrette puisqu'il y avait", "start": 12.84, "duration": 3.64}, {"text": "quand m\u00eame dans les sondages 2 \u00e0 4 % des", "start": 14.2, "duration": 3.76}, {"text": "Fran\u00e7ais qui disaient vouloir voter pour", "start": 16.48, "duration": 2.879}, {"text": "notre liste et je ne l'ai pas fait", "start": 17.96, "duration": 3.28}, {"text": "pourquoi parce que justement il y avait", "start": 19.359, "duration": 3.881}, {"text": "trop de listes parce que j'ai essay\u00e9 de", "start": 21.24, "duration": 3.56}, {"text": "rassembler des listes faut \u00eatre honn\u00eate", "start": 23.24, "duration": 2.92}, {"text": "souverainiste trop de listes", "start": 24.8, "duration": 2.559}, {"text": "souverainistes notamment et que j'y suis", "start": 26.16, "duration": 2.439}, {"text": "pas arriv\u00e9 voil\u00e0 faut \u00eatre honn\u00eate dans", "start": 27.359, "duration": 3.281}, {"text": "la vie quand et puis mais c'est pour \u00e7a", "start": 28.599, "duration": 3.401}, {"text": "ou parce que vous n'\u00e9tiez pas en mesure", "start": 30.64, "duration": 2.919}, {"text": "d'\u00eatre candidat juste parce que non je", "start": 32.0, "duration": 3.559}, {"text": "ne voulais pas \u00eatre candidat t\u00eate de l", "start": 33.559, "duration": 3.041}, {"text": "c'est pas une question financi\u00e8re par", "start": 35.559, "duration": 2.401}, {"text": "exemple non attendez il y a deux choses", "start": 36.6, "duration": 2.959}, {"text": "pour \u00eatre pr\u00e9cis je ne voulais pas \u00eatre", "start": 37.96, "duration": 2.64}, {"text": "candidat t\u00eate de liste parce que", "start": 39.559, "duration": 2.48}, {"text": "j'estime que mon devoir c'est de rester", "start": 40.6, "duration": 3.08}, {"text": "au parlement national et de pas faire", "start": 42.039, "duration": 3.961}, {"text": "semblant et ce qui est vrai et vous avez", "start": 43.68, "duration": 4.359}, {"text": "raison c'est que les personnalit\u00e9s qu'on", "start": 46.0, "duration": 3.64}, {"text": "avait envisag\u00e9 comme t\u00eate de liste", "start": 48.039, "duration": 3.321}, {"text": "n'\u00e9taient pas financ\u00e9 parce que les", "start": 49.64, "duration": 3.0}, {"text": "banques me finan\u00e7aient mais pas", "start": 51.36, "duration": 3.359}, {"text": "quelqu'un d'autre c'\u00e9tait qui ah bah", "start": 52.64, "duration": 4.36}, {"text": "avis c'est pour", "start": 54.719, "duration": 5.401}, {"text": "l'histoireous de toute fa\u00e7on seront pas", "start": 57.0, "duration": 4.239}, {"text": "non l'enjeu c'est pas \u00e7a c'est pas ma", "start": 60.12, "duration": 3.2}, {"text": "personne debout la France ne donne pas", "start": 61.239, "duration": 3.96}, {"text": "de consigne de vote \u00e0 une exception", "start": 63.32, "duration": 3.44}, {"text": "c'est que debout la France demande", "start": 65.199, "duration": 3.641}, {"text": "d'aller voter et demande surtout de", "start": 66.76, "duration": 4.12}, {"text": "voter pour une liste patriote il y a", "start": 68.84, "duration": 4.08}, {"text": "l'embarras du choix j'avais essay\u00e9 qu'", "start": 70.88, "duration": 4.239}, {"text": "des r patri une liste patriote c'est une", "start": 72.92, "duration": 5.28}, {"text": "liste qui refuse l'engrenage de la perte", "start": 75.119, "duration": 5.201}, {"text": "de souverainet\u00e9 de la France c'est une", "start": 78.2, "duration": 4.52}, {"text": "is qui d\u00e9fend les int\u00e9r\u00eats de la France", "start": 80.32, "duration": 4.72}, {"text": "et j'estime qu'il y a l'embarras du", "start": 82.72, "duration": 4.32}, {"text": "choix il y a Florient Philippo qui", "start": 85.04, "duration": 3.6}, {"text": "m'avait soutenu la pr\u00e9sidentielle et", "start": 87.04, "duration": 3.56}, {"text": "beaucoup de militants de chez nous", "start": 88.64, "duration": 3.96}, {"text": "travaille avec Florient Philippo qui est", "start": 90.6, "duration": 4.519}, {"text": "sur une vision tr\u00e8s frxite et puis il y", "start": 92.6, "duration": 4.32}, {"text": "en a qui veulent changer davantage", "start": 95.119, "duration": 3.521}, {"text": "l'Europe de l'int\u00e9rieur c'est Marion", "start": 96.92, "duration": 3.559}, {"text": "mar\u00e9chal et c'est Jordane bardellaa", "start": 98.64, "duration": 3.759}, {"text": "entre ces trois listes les", "start": 100.479, "duration": 4.081}, {"text": "militants se partageront parce que de", "start": 102.399, "duration": 4.441}, {"text": "toute fa\u00e7on par contre vousz un scrutin", "start": 104.56, "duration": 5.0}, {"text": "proportionnel ne l'oublions jamais et \u00e0", "start": 106.84, "duration": 4.84}, {"text": "la fin les voix s'additionneront et moi", "start": 109.56, "duration": 4.4}, {"text": "je souhaite que le camp patriote que les", "start": 111.68, "duration": 3.92}, {"text": "patriotes qui d\u00e9fendent la souverainet\u00e9", "start": 113.96, "duration": 3.04}, {"text": "de la France qui ne veulent pas la", "start": 115.6, "duration": 2.839}, {"text": "diluion de la France \u00e7a veut dire juste", "start": 117.0, "duration": 2.32}, {"text": "que les autres listes elles sont pas", "start": 118.439, "duration": 2.561}, {"text": "patriotes pour en tout cas elles", "start": 119.32, "duration": 3.64}, {"text": "acceptent une Union europ\u00e9enne qui est", "start": 121.0, "duration": 4.68}, {"text": "en train pour moi de d\u00e9truire la", "start": 122.96, "duration": 4.32}, {"text": "souverainet\u00e9 de la France par exemple", "start": 125.68, "duration": 2.6}, {"text": "les r\u00e9publicains c'est pas une liste", "start": 127.28, "duration": 2.36}, {"text": "patriote ah bah les r\u00e9publicains ils", "start": 128.28, "duration": 2.479}, {"text": "sont dans un groupe qui soutient", "start": 129.64, "duration": 3.4}, {"text": "vanenderleyen donc franis Xavier bami", "start": 130.759, "duration": 3.56}, {"text": "soutient pas veren oui mais attendez", "start": 133.04, "duration": 2.68}, {"text": "dans la vie c'est pareil que la motion", "start": 134.319, "duration": 3.0}, {"text": "de censure on peut pas \u00eatre dans un", "start": 135.72, "duration": 3.44}, {"text": "groupe qui soutient van derleyen et dire", "start": 137.319, "duration": 3.321}, {"text": "non je n'aime pas van derleyen et \u00e0 un", "start": 139.16, "duration": 3.2}, {"text": "moment il faut revenir sur Terre soit il", "start": 140.64, "duration": 3.44}, {"text": "quit juste un point j'ai beaucoup", "start": 142.36, "duration": 3.4}, {"text": "d'admiration Fran\u00e7ois Xavier bami est un", "start": 144.08, "duration": 3.72}, {"text": "type tr\u00e8s bien mais dans la vie soit il", "start": 145.76, "duration": 3.759}, {"text": "quitte le groupe qui va soutenir van", "start": 147.8, "duration": 4.88}, {"text": "derl le PPE soit soit en votant pour lui", "start": 149.519, "duration": 5.041}, {"text": "on soutient verleen indirectement dans", "start": 152.68, "duration": 3.4}, {"text": "dans vos choix il a Florian Philippo", "start": 154.56, "duration": 2.399}, {"text": "vous l'avez dit lui il est pour le", "start": 156.08, "duration": 2.08}, {"text": "frexit est-ce que vous vous \u00eates pour le", "start": 156.959, "duration": 2.64}, {"text": "frexit moi j'ai toujours dit la m\u00eame", "start": 158.16, "duration": 3.439}, {"text": "chose et c'est l\u00e0 o\u00f9 je pensais qu'il", "start": 159.599, "duration": 4.28}, {"text": "fallait une vision un peu plus subtile", "start": 161.599, "duration": 3.64}, {"text": "j'ai toujours dit qu'il fallait garder", "start": 163.879, "duration": 3.321}, {"text": "le frexit comme une issue de secours", "start": 165.239, "duration": 3.841}, {"text": "ultime c'est l'escalier de secours de la", "start": 167.2, "duration": 4.8}, {"text": "maison mais qu'il fallait avant le frxit", "start": 169.08, "duration": 5.799}, {"text": "tenter une ren\u00e9gociation compl\u00e8te du", "start": 172.0, "duration": 4.239}, {"text": "syst\u00e8me europ\u00e9en avec les pays", "start": 174.879, "duration": 2.961}, {"text": "volontaires c'est-\u00e0-dire en gros une", "start": 176.239, "duration": 3.601}, {"text": "sortie group\u00e9e pour reconstruire", "start": 177.84, "duration": 3.64}, {"text": "l'Europe du g\u00e9n\u00e9ral de gale je suis\u00ea", "start": 179.84, "duration": 2.88}, {"text": "plut\u00f4t sur la ligne de Jordan Bardella", "start": 181.48, "duration": 2.36}, {"text": "et Mario mar\u00e9chal pas sur celle de", "start": 182.72, "duration": 2.599}, {"text": "Florien Philippo du coup personnellement", "start": 183.84, "duration": 2.72}, {"text": "je suis entre les deux parce que je", "start": 185.319, "duration": 2.681}, {"text": "pense qu'il faut pas non plus croire", "start": 186.56, "duration": 2.959}, {"text": "qu'on va tout changer de l'int\u00e9rieur par", "start": 188.0, "duration": 3.959}, {"text": "une simple maintien des institutions je", "start": 189.519, "duration": 4.201}, {"text": "pense qu'il faut sortir avec ceux qui", "start": 191.959, "duration": 5.0}, {"text": "volent pas une sortie s\u00e8che seul mais", "start": 193.72, "duration": 5.36}, {"text": "une r\u00e9organisation compl\u00e8te il y a", "start": 196.959, "duration": 3.681}, {"text": "l'embarras du choix je suis pas candidat", "start": 199.08, "duration": 3.28}, {"text": "les \u00e9lecteurs sont libres moi je voulais", "start": 200.64, "duration": 3.12}, {"text": "plus d'union l\u00e0 vous leur avez donn\u00e9", "start": 202.36, "duration": 3.32}, {"text": "trois choix sur 38 d\u00e9j\u00e0 il y a moins l'", "start": 203.76, "duration": 3.64}, {"text": "c'est d\u00e9j\u00e0 pas mal heureusement mais moi", "start": 205.68, "duration": 3.68}, {"text": "je pas me d\u00e9biner et je veux surtout", "start": 207.4, "duration": 3.44}, {"text": "excusz moi le plus important aussi c'est", "start": 209.36, "duration": 3.239}, {"text": "que les gens aillent voter et je pense", "start": 210.84, "duration": 2.959}, {"text": "aussi que le plus important c'est que", "start": 212.599, "duration": 3.321}, {"text": "Madame AER et Monsieur gluxman fassent", "start": 213.799, "duration": 3.64}, {"text": "le score le plus faible possible parce", "start": 215.92, "duration": 2.84}, {"text": "que eux \u00e7a vous l'avez dit au printemps", "start": 217.439, "duration": 2.641}, {"text": "parce que vous estimez qu'il veul ils", "start": 218.76, "duration": 3.32}, {"text": "veulent rayer la France de la carte", "start": 220.08, "duration": 3.76}, {"text": "c'est peut-\u00eatre un peu excessif non ils", "start": 222.08, "duration": 4.12}, {"text": "veulent passer un sy\u00e8me f\u00e9d\u00e9ral attendez", "start": 223.84, "duration": 4.599}, {"text": "un syst\u00e8me f\u00e9d\u00e9ral c'est quoi c'est", "start": 226.2, "duration": 3.56}, {"text": "qu'on abandonne la souverainet\u00e9", "start": 228.439, "duration": 3.241}, {"text": "nationale on la passe au niveau europ\u00e9en", "start": 229.76, "duration": 3.96}, {"text": "c'est un choix l\u00e9gitime ils veulent", "start": 231.68, "duration": 4.52}, {"text": "faire \u00e7a moi je suis totalement oppos\u00e9", "start": 233.72, "duration": 4.159}, {"text": "parce que c'est la fin de la d\u00e9mocratie", "start": 236.2, "duration": 2.84}, {"text": "je vous renvoie cette belle phrase du", "start": 237.879, "duration": 2.36}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle", "start": 239.04, "duration": 2.8}, {"text": "c'est que la d\u00e9mocratie est", "start": 240.239, "duration": 3.28}, {"text": "indissociable de la souverainet\u00e9", "start": 241.84, "duration": 3.36}, {"text": "nationale voil\u00e0 pourquoi je crois pas", "start": 243.519, "duration": 2.681}, {"text": "tellement d'ailleurs \u00e0 ce Parlement", "start": 245.2, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9en est-ce que Jordan Barnel Mario", "start": 246.2, "duration": 3.239}, {"text": "mar\u00e9chal c'est pareil pour", "start": 247.92, "duration": 5.039}, {"text": "vous il y a des nuances vous savez moi", "start": 249.439, "duration": 5.681}, {"text": "je pense qu'on arrivera au pouvoir", "start": 252.959, "duration": 4.601}, {"text": "globalement les patriotes parce que", "start": 255.12, "duration": 4.88}, {"text": "c'est vital pour le pays que s'il y a", "start": 257.56, "duration": 4.32}, {"text": "une union une coalition et quand vous", "start": 260.0, "duration": 3.919}, {"text": "voyez cette campagne juste Nicolas du", "start": 261.88, "duration": 3.52}, {"text": "poignant ou Jordane Bardella et Marion", "start": 263.919, "duration": 2.521}, {"text": "mar\u00e9chal se sont quand m\u00eame beaucoup", "start": 265.4, "duration": 2.4}, {"text": "invectiv\u00e9s est-ce que l'Union des", "start": 266.44, "duration": 2.44}, {"text": "droites elle est pas morte auourd'hu", "start": 267.8, "duration": 2.239}, {"text": "c'est pas l'Union des droites qu'il faut", "start": 268.88, "duration": 2.24}, {"text": "moi j'ai jamais \u00e9t\u00e9 pour l'Union des", "start": 270.039, "duration": 2.641}, {"text": "droites j'ai \u00e9t\u00e9 toujours pour l'Union", "start": 271.12, "duration": 3.2}, {"text": "des patriotes des souverainistes qui", "start": 272.68, "duration": 3.92}, {"text": "soit de droite ou de gauche et je pense", "start": 274.32, "duration": 4.04}, {"text": "que c'est mieux dans l'Union j'imagine", "start": 276.6, "duration": 2.879}, {"text": "que vous mettez Jordan Bardella et", "start": 278.36, "duration": 2.96}, {"text": "Marion Marchal \u00e9vid estce qu'elle est", "start": 279.479, "duration": 4.321}, {"text": "encore possible quand vous voyez comme", "start": 281.32, "duration": 4.2}, {"text": "et puis certains r\u00e9publicains qui \u00e0 un", "start": 283.8, "duration": 3.6}, {"text": "moment vont quand m\u00eame arr\u00eater de pas", "start": 285.52, "duration": 3.959}, {"text": "choisir et puis des gens de gauche", "start": 287.4, "duration": 4.96}, {"text": "r\u00e9publicaines qui ve venir gauche mais", "start": 289.479, "duration": 4.761}, {"text": "ceux qui veulent sauver la France", "start": 292.36, "duration": 3.72}, {"text": "arr\u00eater avec cette politique d'abandon", "start": 294.24, "duration": 3.64}, {"text": "mais c'est possible et \u00e7a sera l'objet", "start": 296.08, "duration": 4.08}, {"text": "des de la pr\u00e9sidentielle et je vais vous", "start": 297.88, "duration": 4.12}, {"text": "dire l\u00e0 c'\u00e9tait un scrutin proportionnel", "start": 300.16, "duration": 3.319}, {"text": "un scrutin proportionnel qui a valeur", "start": 302.0, "duration": 3.0}, {"text": "d'une sorte de sondage mais sur une", "start": 303.479, "duration": 3.521}, {"text": "moiti\u00e9 de population bon moi je crache", "start": 305.0, "duration": 3.08}, {"text": "pas dans la soupe parce que j'y suis pas", "start": 307.0, "duration": 3.4}, {"text": "il faut aller voter mais le vrai enjeu", "start": 308.08, "duration": 4.28}, {"text": "c'est quoi c'est la motion de censure et", "start": 310.4, "duration": 4.76}, {"text": "c'est l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle et je", "start": 312.36, "duration": 4.64}, {"text": "dis pas mon dernier mot sur ce point ah", "start": 315.16, "duration": 3.12}, {"text": "ben attendez non mais on vous interroger", "start": 317.0, "duration": 2.8}, {"text": "sur ce point mais juste ouais sur le", "start": 318.28, "duration": 4.56}, {"text": "Jordan Bard ne cesse de dire que s'il", "start": 319.8, "duration": 4.32}, {"text": "gagne si le rassemblement national", "start": 322.84, "duration": 4.079}, {"text": "arrive en t\u00eate dimanche il demandera la", "start": 324.12, "duration": 4.24}, {"text": "la dissolution de l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 326.919, "duration": 3.481}, {"text": "il a raison mais moi je demande d\u00e9j\u00e0", "start": 328.36, "duration": 3.2}, {"text": "donc je sais pas pourquoi je vais", "start": 330.4, "duration": 3.519}, {"text": "attendre m\u00eame dimanche et puis c'est un", "start": 331.56, "duration": 3.4}, {"text": "scrutat", "start": 333.919, "duration": 3.12}, {"text": "proportionnel les carottes non mais", "start": 334.96, "duration": 3.959}, {"text": "juste pardon pour l'un des", "start": 337.039, "duration": 5.041}, {"text": "pates c'est pas une question de d' t\u00eate", "start": 338.919, "duration": 5.12}, {"text": "c'est un scrutin proportionnel qu'est-ce", "start": 342.08, "duration": 4.959}, {"text": "qui va compter au lendemain du scrutin", "start": 344.039, "duration": 4.681}, {"text": "il faudra additionner les voix de", "start": 347.039, "duration": 3.921}, {"text": "Monsieur Bardella de Monsieur Philippo", "start": 348.72, "duration": 4.72}, {"text": "de Madame Marion mar\u00e9chal \u00e7a fera d\u00e9j\u00e0", "start": 350.96, "duration": 4.359}, {"text": "un bloc et on verra d'ailleurs je le", "start": 353.44, "duration": 3.52}, {"text": "vois d\u00e9j\u00e0 dans des journaux il y avait", "start": 355.319, "duration": 4.281}, {"text": "un journal du soir hier \u00e0 combien leur", "start": 356.96, "duration": 3.6}, {"text": "il disent l'extr\u00eame droite c'est pas", "start": 359.6, "duration": 2.2}, {"text": "l'extr\u00eame droite tout le monde a compris", "start": 360.56, "duration": 4.56}, {"text": "ce sont des patriotes et bien on verra \u00e0", "start": 361.8, "duration": 5.72}, {"text": "combien ils sont et c'est tr\u00e8s important", "start": 365.12, "duration": 3.919}, {"text": "Paron mais quand on voit l'\u00e9cart entre", "start": 367.52, "duration": 3.36}, {"text": "entre Jordane Bardella et Marion", "start": 369.039, "duration": 3.961}, {"text": "mar\u00e9chal non mais est-ce que est-ce que", "start": 370.88, "duration": 3.759}, {"text": "votre union des patriotes \u00e7a va pas \u00eatre", "start": 373.0, "duration": 3.44}, {"text": "surtout le le le rassemblement national", "start": 374.639, "duration": 3.201}, {"text": "qui absorbe tout le monde mais la", "start": 376.44, "duration": 3.68}, {"text": "question c'est pas \u00e7a pardonz quand m\u00eame", "start": 377.84, "duration": 3.84}, {"text": "pour la suite c'est quand m\u00eame un peu \u00e7a", "start": 380.12, "duration": 2.6}, {"text": "la question c'est de faire c'est", "start": 381.68, "duration": 2.32}, {"text": "qu'est-ce que vous allez poser face \u00e0 un", "start": 382.72, "duration": 3.479}, {"text": "rassemblement national a 30 % question", "start": 384.0, "duration": 3.8}, {"text": "mais excusez-moi le Parti communiste a", "start": 386.199, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e9t\u00e9 \u00e0 35 % il a jamais gagn\u00e9 la question", "start": 387.8, "duration": 6.239}, {"text": "c'est quoi pour moi j'ai un peu vieilli", "start": 390.16, "duration": 5.4}, {"text": "pris de la bouteille la question c'est", "start": 394.039, "duration": 4.801}, {"text": "quoi c'est de faire", "start": 395.56, "duration": 3.28}, {"text": "50,1 pour faire 50,1 de tour de la", "start": 399.0, "duration": 5.88}, {"text": "pr\u00e9sidentielle pour faire 50,1 et sauver", "start": 402.4, "duration": 4.639}, {"text": "le pays att\u00e9nuer les souffrances des", "start": 404.88, "duration": 5.36}, {"text": "Fran\u00e7ais euh faire repartir la France il", "start": 407.039, "duration": 4.121}, {"text": "faut", "start": 410.24, "duration": 4.239}, {"text": "additionner question l\u00e0 maintiens \u00e7a", "start": 411.16, "duration": 4.879}, {"text": "depuis des ann\u00e9es j'ai quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 en", "start": 414.479, "duration": 3.881}, {"text": "2017 le seul qui a franchi le pas je", "start": 416.039, "duration": 4.521}, {"text": "maintiens \u00e7a et je le dis \u00e0 mes amis des", "start": 418.36, "duration": 3.679}, {"text": "uns ou des autres puisque j'ai pris du", "start": 420.56, "duration": 4.16}, {"text": "recul pendant cette campagne arr\u00eaterz", "start": 422.039, "duration": 6.201}, {"text": "les divisions une coalition vaste et on", "start": 424.72, "duration": 5.96}, {"text": "a 2 ans pour la pr\u00e9parer c'est \u00e7a qui", "start": 428.24, "duration": 4.399}, {"text": "m'int\u00e9resse ni Nicolas dupondignan quel", "start": 430.68, "duration": 3.519}, {"text": "quel sera votre r\u00f4le dans la coalition", "start": 432.639, "duration": 2.761}, {"text": "la coalition que vous appelez de votre", "start": 434.199, "duration": 3.081}, {"text": "vux de vos v\u0153ux au printemps vous aviez", "start": 435.4, "duration": 3.239}, {"text": "dit que vous vous pr\u00e9senteriez pas de", "start": 437.28, "duration": 2.759}, {"text": "liste aux Europ\u00e9ennes parce que vous", "start": 438.639, "duration": 3.641}, {"text": "vouliez vous concentrer sur d'autres sur", "start": 440.039, "duration": 3.961}, {"text": "d'autres \u00e9ch\u00e9ances \u00e9lectorales la", "start": 442.28, "duration": 3.479}, {"text": "l\u00e9gislative et la pr\u00e9sidentielle vous", "start": 444.0, "duration": 3.72}, {"text": "serez candidat en 202 on verra je vous", "start": 445.759, "duration": 5.321}, {"text": "on verra le moment venu mais non mais l\u00e0", "start": 447.72, "duration": 4.84}, {"text": "dit vous pr\u00e9parez la pr\u00e9sidentielle donc", "start": 451.08, "duration": 3.239}, {"text": "vous avez envie d'\u00eatre candidat \u00e0 la", "start": 452.56, "duration": 5.0}, {"text": "pr\u00e9sidentielle j'ai envie de d\u00e9fendre", "start": 454.319, "duration": 5.641}, {"text": "une vision gaulienne qui manque tant la", "start": 457.56, "duration": 4.479}, {"text": "vie politique fran\u00e7aise maintenant", "start": 459.96, "duration": 3.359}, {"text": "est-ce que je pourrais l'atre comment", "start": 462.039, "duration": 2.84}, {"text": "dans quelles conditions est-ce qu'il y", "start": 463.319, "duration": 3.28}, {"text": "aura une coalition et cetera ce qui", "start": 464.879, "duration": 3.081}, {"text": "m'importe le", "start": 466.599, "duration": 4.801}, {"text": "plus c'est de faire prendre conscience", "start": 467.96, "duration": 6.519}, {"text": "des p\u00e9rils du pays qu'on peut s'en", "start": 471.4, "duration": 5.68}, {"text": "sortir et queon rassemble des gens qui", "start": 474.479, "duration": 4.481}, {"text": "dans l'ensemble malgr\u00e9 leur diff\u00e9rence", "start": 477.08, "duration": 4.48}, {"text": "pensent pas pareil et se divise trop", "start": 478.96, "duration": 4.88}, {"text": "souvent le scrutin europ\u00e9en \u00e9tait un", "start": 481.56, "duration": 4.4}, {"text": "scrutin proportionnel qui facilite les", "start": 483.84, "duration": 4.16}, {"text": "divisions reconnaissez-le et je pense", "start": 485.96, "duration": 3.72}, {"text": "aussi dernier point qu'il y a des", "start": 488.0, "duration": 4.199}, {"text": "r\u00e9publicains qui en ont assez de l'entre", "start": 489.68, "duration": 4.6}, {"text": "deux des r\u00e9publicains et qui voudrai", "start": 492.199, "duration": 5.4}, {"text": "rejoindre une grande coalition patriote", "start": 494.28, "duration": 6.08}, {"text": "donc mon travail modeste c'est d'essayer", "start": 497.599, "duration": 5.72}, {"text": "de rembler T ces gens vo\u00e0 disc avec r\u00e9p", "start": 500.36, "duration": 4.959}, {"text": "bien \u00e9videmment je leur dis arr\u00eatez mais", "start": 503.319, "duration": 4.56}, {"text": "je pas r\u00e9v\u00e9ler des noms arr\u00eatez d'\u00eatre", "start": 505.319, "duration": 5.0}, {"text": "entre deux eau chois", "start": 507.879, "duration": 5.481}, {"text": "rassemblonsnous sauvons le pays voil\u00e0 et", "start": 510.319, "duration": 5.2}, {"text": "les europ\u00e9ennes \u00e7a va \u00eatre un vote c'est", "start": 513.36, "duration": 3.64}, {"text": "important mais apr\u00e8s il va falloir", "start": 515.519, "duration": 5.801}, {"text": "s'occuper du pays", "start": 517.0, "duration": 4.32}]}