{"label": "politique", "transcript": [{"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n bonjour \u00e0 tous. ", "start": 0.0, "duration": 1.16}, {"text": " La s\u00e9ance est ouverte. ", "start": 1.2, "duration": 7.52}, {"text": " L'ordre du jour \n appelle les questions ", "start": 8.76, "duration": 1.16}, {"text": " au gouvernement. ", "start": 9.96, "duration": 9.68}, {"text": " La premi\u00e8re question \n va \u00eatre pos\u00e9e ", "start": 19.68, "duration": 1.16}, {"text": " par monsieur \n Pierre Henriet ", "start": 20.88, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe Horizons. ", "start": 21.92, "duration": 3.72}, {"text": " - Pierre Henriet: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 25.68, "duration": 2.4}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 charg\u00e9 ", "start": 28.12, "duration": 1.4}, {"text": " de la Sant\u00e9 et de la Pr\u00e9vention. ", "start": 29.56, "duration": 5.24}, {"text": " Hier, par le vote \n du Parlement r\u00e9uni ", "start": 34.84, "duration": 2.32}, {"text": " en congr\u00e8s, \n nous avons fait du recours ", "start": 37.2, "duration": 3.16}, {"text": " \u00e0 l'interruption \n volontaire de grossesse ", "start": 40.4, "duration": 2.92}, {"text": " une libert\u00e9 garantie \n dans notre Constitution. ", "start": 43.36, "duration": 2.8}, {"text": " C'est un message fort envoy\u00e9 \n au monde entier, ", "start": 46.2, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 quelques jours \n de la Journ\u00e9e internationale ", "start": 47.8, "duration": 1.36}, {"text": " du droit des femmes. ", "start": 49.2, "duration": 3.2}, {"text": " Je suis fier, \n en tant qu'homme, ", "start": 52.44, "duration": 2.52}, {"text": " de constater \n qu'aujourd'hui ces droits ", "start": 55.0, "duration": 4.0}, {"text": " sont tout autant \n d\u00e9fendus par des femmes ", "start": 59.04, "duration": 3.96}, {"text": " que par des hommes \n et partout ", "start": 63.04, "duration": 1.32}, {"text": " ceux qui d\u00e9fendent \n l'universalisme. ", "start": 64.4, "duration": 1.8}, {"text": " Ces droits acquis \n de haute lutte ", "start": 66.24, "duration": 1.16}, {"text": " sont menac\u00e9s \n dans de nombreux pays ", "start": 67.44, "duration": 1.16}, {"text": " du monde et il nous revient \n de les prot\u00e9ger. ", "start": 68.64, "duration": 4.6}, {"text": " Ils n'ont pour nous de sens \n que s'ils ", "start": 73.28, "duration": 1.56}, {"text": " sont tangibles \n pour nos concitoyens. ", "start": 74.88, "duration": 2.8}, {"text": " Pourtant, \n dans encore trop de d\u00e9partements ", "start": 77.72, "duration": 2.2}, {"text": " en France, \n l'acc\u00e8s \u00e0 l'IVG ", "start": 79.96, "duration": 3.32}, {"text": " n'est pas \u00e0 la hauteur \n des besoins, notamment ", "start": 83.32, "duration": 1.56}, {"text": " dans les territoires ruraux \n et en outre-mer. ", "start": 84.92, "duration": 7.28}, {"text": " Le nombre de recours \n \u00e0 l'IVG a atteint ", "start": 92.24, "duration": 2.44}, {"text": " des records \n ces derni\u00e8res ann\u00e9es ", "start": 94.72, "duration": 5.0}, {"text": " en France et reste \n le signe d'un manque ", "start": 99.76, "duration": 1.6}, {"text": " de pr\u00e9vention \n et d'information aupr\u00e8s ", "start": 101.4, "duration": 1.0}, {"text": " des jeunes. ", "start": 102.44, "duration": 1.0}, {"text": " Sur ce sujet, \n je ne peux que rappeler ", "start": 103.48, "duration": 3.44}, {"text": " les mots de Simone Veil \n qui r\u00e9sonnent ", "start": 106.96, "duration": 2.92}, {"text": " encore aujourd'hui \n dans cet h\u00e9micycle: ", "start": 109.92, "duration": 1.0}, {"text": " \"L'IVG doit rester l'exception, \n l'ultime recours ", "start": 110.96, "duration": 1.16}, {"text": " pour des situations sans issue. ", "start": 112.16, "duration": 8.0}, {"text": " Aucune femme \n ne recourt de gaiet\u00e9 ", "start": 120.2, "duration": 1.16}, {"text": " de coeur \u00e0 l'avortement.\" ", "start": 121.4, "duration": 2.04}, {"text": " La libert\u00e9 de disposer \n de son corps ", "start": 123.48, "duration": 1.36}, {"text": " est un droit n\u00e9cessaire \n \u00e0 l'\u00e9mancipation ", "start": 124.88, "duration": 7.96}, {"text": " des femmes, allant \n de l'\u00e9ducation ", "start": 132.88, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la sexualit\u00e9 \n et \u00e0 la sant\u00e9 reproductive. ", "start": 133.92, "duration": 7.44}, {"text": " Comment comptez-vous \n am\u00e9liorer l'efficacit\u00e9 ", "start": 141.4, "duration": 2.24}, {"text": " de nos politiques \n en mati\u00e8re de sant\u00e9 ", "start": 143.68, "duration": 3.8}, {"text": " et de pr\u00e9vention \n et garantir un \u00e9gal acc\u00e8s ", "start": 147.52, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 ces services sur l'ensemble \n du territoire? ", "start": 149.12, "duration": 1.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 150.68, "duration": 1.16}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 151.88, "duration": 3.08}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 155.0, "duration": 3.28}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n nous avons effectivement ", "start": 158.32, "duration": 3.48}, {"text": " tous encore en t\u00eate \n les acclamations ", "start": 161.84, "duration": 1.44}, {"text": " qui ont succ\u00e9d\u00e9 \n \u00e0 la proclamation ", "start": 163.32, "duration": 1.16}, {"text": " du vote hier. ", "start": 164.52, "duration": 1.0}, {"text": " C'\u00e9tait un jour historique. ", "start": 165.56, "duration": 4.64}, {"text": " Ce vote a traduit une forme \n d'unit\u00e9 nationale ", "start": 170.24, "duration": 1.96}, {"text": " et dont nous sommes je pense \n tous fiers. ", "start": 172.24, "duration": 3.36}, {"text": " Il a fait de la France \n un pays pionnier ", "start": 175.64, "duration": 2.88}, {"text": " dans l'affirmation \n du droit des femmes. ", "start": 178.56, "duration": 7.04}, {"text": " Cela faisait 16 ans \n que la Constitution ", "start": 185.64, "duration": 1.36}, {"text": " n'avait pas \u00e9t\u00e9 touch\u00e9e \n et nous l'avons ", "start": 187.04, "duration": 1.36}, {"text": " fait hier d'une belle mani\u00e8re. ", "start": 188.44, "duration": 1.08}, {"text": " L'enjeu maintenant \n est d'assurer ", "start": 189.56, "duration": 1.84}, {"text": " que l'acc\u00e8s \u00e0 l'IVG \n soit garanti ", "start": 191.44, "duration": 2.04}, {"text": " sur tout le territoire \n et dans des conditions ", "start": 193.52, "duration": 1.92}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 \n optimales ", "start": 195.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour toutes celles \n qui souhaitent ", "start": 196.68, "duration": 1.0}, {"text": " y avoir recours. ", "start": 197.72, "duration": 4.16}, {"text": " L'IVG, il faut le rappeler, \n est un acte gratuit ", "start": 201.92, "duration": 1.76}, {"text": " pour les patientes, \n mais cela reste ", "start": 203.72, "duration": 1.16}, {"text": " un acte m\u00e9dical. ", "start": 204.92, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut arriver \u00e0 le rendre \n plus accessible. ", "start": 205.96, "duration": 4.28}, {"text": " C'est pour \u00e7a \n que nous avons d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 210.28, "duration": 4.64}, {"text": " la hausse des tarifs \n de l'IVG de 25%, ", "start": 214.96, "duration": 1.56}, {"text": " qui \u00e9tait demand\u00e9e \n par l'ensemble ", "start": 216.56, "duration": 1.0}, {"text": " des professionnels. ", "start": 217.6, "duration": 4.64}, {"text": " Cela faisait 7 \n ans que le tarif ", "start": 222.28, "duration": 1.36}, {"text": " n'avait pas \u00e9volu\u00e9. ", "start": 223.68, "duration": 1.36}, {"text": " Le d\u00e9cret a \u00e9t\u00e9 \n pris ", "start": 225.08, "duration": 1.0}, {"text": " il y a quelques heures. ", "start": 226.12, "duration": 4.56}, {"text": " Il y a aussi \n en chantier la r\u00e9vision ", "start": 230.72, "duration": 4.72}, {"text": " du d\u00e9cret qui encadre \n la possibilit\u00e9 ", "start": 235.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour les sages \n femmes de r\u00e9aliser ", "start": 236.68, "duration": 1.16}, {"text": " des IVG. ", "start": 237.88, "duration": 2.52}, {"text": " Cet h\u00e9micycle a vot\u00e9 \n cette possibilit\u00e9 ", "start": 240.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour les sages \n femmes d'intervenir. ", "start": 241.64, "duration": 2.36}, {"text": " Il faut maintenant \n ajuster un d\u00e9cret qui, ", "start": 244.04, "duration": 1.36}, {"text": " dans un premier temps, \n n'\u00e9tait pas satisfaisant. ", "start": 245.44, "duration": 4.2}, {"text": " Je vais r\u00e9unir dans les prochains \n jours l'ensemble ", "start": 249.68, "duration": 1.56}, {"text": " des professionnels \n pour permettre ", "start": 251.28, "duration": 4.68}, {"text": " de transmettre et de rendre \n possible cet acte ", "start": 256.0, "duration": 1.56}, {"text": " par les sages femmes. ", "start": 257.6, "duration": 1.0}, {"text": " Votre question concerne aussi \n la pr\u00e9vention aupr\u00e8s ", "start": 258.64, "duration": 1.36}, {"text": " des jeunes. ", "start": 260.04, "duration": 2.44}, {"text": " Je veux rappeler \n des mesures fortes ", "start": 262.52, "duration": 5.24}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 prises \n par cette majorit\u00e9: ", "start": 267.8, "duration": 2.64}, {"text": " la prise en charge int\u00e9grale \n de la contraception ", "start": 270.48, "duration": 1.68}, {"text": " pour toutes les femmes \n concern\u00e9es ", "start": 272.2, "duration": 1.0}, {"text": " et l'acc\u00e8s \n aux pr\u00e9servatifs ", "start": 273.24, "duration": 1.0}, {"text": " pour tous les jeunes \n de moins de 26 ans. ", "start": 274.28, "duration": 3.52}, {"text": " Cette majorit\u00e9 est active \n pour accompagner ", "start": 277.84, "duration": 1.16}, {"text": " ce nouveau droit pour les femmes. ", "start": 279.04, "duration": 2.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup, ", "start": 281.08, "duration": 1.0}, {"text": " monsieur le ministre. ", "start": 282.12, "duration": 5.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Jean-Claude Raux ", "start": 287.48, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \u00e9cologiste. ", "start": 288.88, "duration": 3.08}, {"text": " - Jean-Claude Raux: \n Merci, madame ", "start": 292.0, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 293.04, "duration": 1.84}, {"text": " Madame la ministre, \n votre nomination ", "start": 294.92, "duration": 2.12}, {"text": " a \u00e9t\u00e9 ressentie \n comme un soulagement ", "start": 297.08, "duration": 2.24}, {"text": " pour une \u00e9cole publique \n en souffrance, personne ", "start": 299.36, "duration": 1.36}, {"text": " ne peut le nier. ", "start": 300.76, "duration": 4.4}, {"text": " Le soulagement \n ne durera pas ", "start": 305.2, "duration": 2.76}, {"text": " si votre engagement \n se contente de faire ", "start": 308.0, "duration": 3.0}, {"text": " des mesures \n dont vous n'\u00eates pas pleinement ", "start": 311.04, "duration": 1.36}, {"text": " convaincue. ", "start": 312.44, "duration": 5.6}, {"text": " Il y a un \u00e9cart \n important ", "start": 318.08, "duration": 1.16}, {"text": " entre les mesures annonc\u00e9es \n et les r\u00e9alit\u00e9s palpables. ", "start": 319.28, "duration": 4.92}, {"text": " La France a l'un \n des syst\u00e8mes \u00e9ducatifs ", "start": 324.24, "duration": 2.96}, {"text": " qui reproduit \n le plus les in\u00e9galit\u00e9s sociales, ", "start": 327.24, "duration": 1.36}, {"text": " un coup de canif donn\u00e9 \n dans la promesse r\u00e9publicaine. ", "start": 328.64, "duration": 6.52}, {"text": " Je reconnais l'orchestration \n de l'assignation sociale. ", "start": 335.2, "duration": 7.76}, {"text": " L\u00e0 o\u00f9 les in\u00e9galit\u00e9s \n se cristallisent, ", "start": 343.0, "duration": 5.64}, {"text": " vous enfermez \n dans une logique ", "start": 348.68, "duration": 1.88}, {"text": " plus comptable \n que p\u00e9dagogique, ", "start": 350.6, "duration": 1.0}, {"text": " avec encore de trop nombreuses \n fermetures ", "start": 351.64, "duration": 1.16}, {"text": " de classes. ", "start": 352.84, "duration": 1.0}, {"text": " Vous d\u00e9cidez \n de mettre des groupes ", "start": 353.88, "duration": 1.56}, {"text": " de niveau au coll\u00e8ge, \n d'instaurer ", "start": 355.48, "duration": 0.96}, {"text": " une s\u00e9gr\u00e9gation entre bons \n et mauvais \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 356.48, "duration": 4.8}, {"text": " Que restera-t-il \n du choc des savoirs, ", "start": 361.32, "duration": 1.16}, {"text": " si ce n'est un choc des classes? ", "start": 362.52, "duration": 11.24}, {"text": " Vous concr\u00e9tisez \n un syst\u00e8me subi \u00e0 l'instar ", "start": 373.8, "duration": 1.32}, {"text": " des mesures \n de r\u00e9novation du lyc\u00e9e. ", "start": 375.16, "duration": 5.88}, {"text": " Pour masquer tout \u00e7a, \n vous avez trouv\u00e9 ", "start": 381.08, "duration": 2.4}, {"text": " une solution r\u00e9trograde et pr\u00eate \n \u00e0 l'emploi: l'uniforme. ", "start": 383.52, "duration": 10.0}, {"text": " Le Conseil Sup\u00e9rieur \n de l'Education s'est prononc\u00e9 ", "start": 393.56, "duration": 1.36}, {"text": " contre vos r\u00e9formes. ", "start": 394.96, "duration": 2.96}, {"text": " L'\u00e9ducation est l'affaire \n de la soci\u00e9t\u00e9, ", "start": 397.96, "duration": 2.68}, {"text": " de celles \n et ceux que nous repr\u00e9sentons ", "start": 400.68, "duration": 1.36}, {"text": " en tant que parlementaires. ", "start": 402.08, "duration": 1.0}, {"text": " Est-ce qu'un jour \n le parlement sera amen\u00e9 ", "start": 403.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 se prononcer sur les choix \n et enjeux \u00e9ducatifs? ", "start": 404.52, "duration": 2.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 407.04, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Nicole Belloubet. ", "start": 408.08, "duration": 8.6}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 416.72, "duration": 2.24}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n je l'ai dit \u00e0 plusieurs reprises, ", "start": 419.0, "duration": 5.88}, {"text": " je pense que l'\u00e9cole doit \n pr\u00e9cis\u00e9ment lutter ", "start": 424.92, "duration": 1.36}, {"text": " contre la reproduction \n des in\u00e9galit\u00e9s sociales. ", "start": 426.32, "duration": 1.16}, {"text": " C'est bien \n ce que nous souhaitons faire. ", "start": 427.52, "duration": 7.88}, {"text": " Lorsque nous constatons, \n avec les r\u00e9sultats PISA, ", "start": 435.44, "duration": 2.76}, {"text": " que l'\u00e9cole \n n'est pas suffisamment efficace ", "start": 438.24, "duration": 3.48}, {"text": " pour r\u00e9duire \n la corr\u00e9lation ", "start": 441.76, "duration": 1.24}, {"text": " entre les in\u00e9galit\u00e9s \n sociales ", "start": 443.04, "duration": 1.0}, {"text": " et les in\u00e9galit\u00e9s \n scolaires, nous mettons ", "start": 444.08, "duration": 6.28}, {"text": " en place un certain \n nombre de mesures ", "start": 450.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour y porter rem\u00e8de. ", "start": 451.8, "duration": 1.76}, {"text": " C'est ce que nous faisons \n autour du choc ", "start": 453.6, "duration": 1.56}, {"text": " des savoirs. ", "start": 455.2, "duration": 1.0}, {"text": " Les mesures \n qui se mettront en place ", "start": 456.24, "duration": 1.36}, {"text": " sont des mesures \n qui sont destin\u00e9es ", "start": 457.64, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 prendre en charge \n chacun des \u00e9l\u00e8ves ", "start": 459.64, "duration": 1.36}, {"text": " dans leur sp\u00e9cificit\u00e9. ", "start": 461.04, "duration": 2.76}, {"text": " J'ai eu l'occasion de le dire \n \u00e0 plusieurs reprises, ", "start": 463.84, "duration": 1.76}, {"text": " je veillerai \n \u00e0 ce que l'\u00e9cole ", "start": 465.64, "duration": 1.16}, {"text": " ne soit pas celle du tri social. ", "start": 466.84, "duration": 1.84}, {"text": " C'est l'exigence forte \n que nous portons ", "start": 468.72, "duration": 1.16}, {"text": " tous ensemble. ", "start": 469.92, "duration": 4.68}, {"text": " J'ajoute \n \u00e0 cela que les autres ", "start": 474.64, "duration": 7.04}, {"text": " mesures qui sont port\u00e9es, \n qu'il s'agisse ", "start": 481.72, "duration": 1.16}, {"text": " de l'\u00e9cole primaire \n avec le d\u00e9doublement ", "start": 482.92, "duration": 1.68}, {"text": " des classes, \n qui va s'accro\u00eetre ", "start": 484.64, "duration": 2.88}, {"text": " \u00e0 la rentr\u00e9e prochaine \n dans les classes ", "start": 487.56, "duration": 1.6}, {"text": " de maternelle \n et dans les classes ", "start": 489.2, "duration": 1.44}, {"text": " de grande section, \n avec l'ensemble ", "start": 490.68, "duration": 1.44}, {"text": " des mesures qui sont port\u00e9es \n par l'orientation ", "start": 492.16, "duration": 1.68}, {"text": " au lyc\u00e9e, tout cela donne \n des \u00e9l\u00e9ments ", "start": 493.88, "duration": 1.36}, {"text": " qui nous permettent \n de lutter ", "start": 495.28, "duration": 1.0}, {"text": " contre le tri social. ", "start": 496.32, "duration": 1.0}, {"text": " J'y serai extr\u00eamement attentive. ", "start": 497.36, "duration": 4.2}, {"text": " C'est un point qui est majeur. ", "start": 501.6, "duration": 5.68}, {"text": " Je souhaite mettre \n en place une politique ", "start": 507.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour l'\u00e9ducation \n dans le cadre ", "start": 508.72, "duration": 1.0}, {"text": " de la ruralit\u00e9. ", "start": 509.76, "duration": 1.32}, {"text": " Elisabeth Borne avait pris \n des mesures fortes ", "start": 511.12, "duration": 1.36}, {"text": " dans ce domaine. ", "start": 512.52, "duration": 9.48}, {"text": " Je veillerai \u00e0 ce qu'elles soient \n appliqu\u00e9es, notamment ", "start": 522.04, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 ce que les observatoires \n de la ruralit\u00e9 soient mis ", "start": 523.64, "duration": 1.96}, {"text": " en place. ", "start": 525.64, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un \u00e9l\u00e9ment \n qui nous permettra ", "start": 526.68, "duration": 1.16}, {"text": " de lutter \n contre l'assignation sociale ", "start": 527.88, "duration": 1.0}, {"text": " des \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 528.92, "duration": 1.0}, {"text": " Voil\u00e0 ce que je souhaitais \n vous dire, ", "start": 529.96, "duration": 1.36}, {"text": " ma volont\u00e9 est tr\u00e8s forte. ", "start": 531.36, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 532.4, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 533.44, "duration": 3.84}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Thomas Portes ", "start": 537.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 538.72, "duration": 2.24}, {"text": " - Thomas Portes: \n merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 541.0, "duration": 8.72}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 549.76, "duration": 1.04}, {"text": " des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 550.84, "duration": 5.48}, {"text": " Nous connaissons \n les noms ", "start": 556.36, "duration": 1.8}, {"text": " des quatre agents \n fran\u00e7ais assassin\u00e9s ", "start": 558.2, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 Gaza par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. ", "start": 559.24, "duration": 2.8}, {"text": " J'aimerais saluer \n leur m\u00e9moire ", "start": 562.08, "duration": 1.0}, {"text": " et leur rendre l'hommage \n qu'ils m\u00e9ritent. ", "start": 563.12, "duration": 8.44}, {"text": " Depuis 151 jours, \n 30.000 Palestiniens ", "start": 571.6, "duration": 1.52}, {"text": " et Palestiniennes \n ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s ", "start": 573.16, "duration": 1.0}, {"text": " par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. ", "start": 574.2, "duration": 1.04}, {"text": " 210 par jour. ", "start": 575.28, "duration": 1.84}, {"text": " 8 par heure. ", "start": 577.16, "duration": 3.52}, {"text": " Un toutes les 7 minutes. ", "start": 580.72, "duration": 4.48}, {"text": " 48 jours apr\u00e8s la d\u00e9cision \n de la Cour internationale ", "start": 585.24, "duration": 2.24}, {"text": " de justice, Isra\u00ebl \n continue de pi\u00e9tiner ", "start": 587.52, "duration": 1.16}, {"text": " le droit international. ", "start": 588.72, "duration": 2.84}, {"text": " Isra\u00ebl a diminu\u00e9 \n d'un tiers le nombre ", "start": 591.6, "duration": 2.64}, {"text": " de camions d'aide \n alimentaire qui rentrent ", "start": 594.28, "duration": 1.16}, {"text": " dans la bande de Gaza. ", "start": 595.48, "duration": 3.48}, {"text": " Apr\u00e8s avoir affam\u00e9 \n le peuple palestinien, ", "start": 599.0, "duration": 1.16}, {"text": " son arm\u00e9e s'est \n livr\u00e9e jeudi ", "start": 600.2, "duration": 2.68}, {"text": " dans le nord de Gaza \n \u00e0 une ex\u00e9cution ", "start": 602.92, "duration": 3.12}, {"text": " de masse de Palestiniens \n qui attendaient pacifiquement ", "start": 606.08, "duration": 1.36}, {"text": " de la nourriture. ", "start": 607.48, "duration": 1.0}, {"text": " La situation est dramatique. ", "start": 608.52, "duration": 5.84}, {"text": " L'ONU d\u00e9crit une famine \n terrifiante. ", "start": 614.4, "duration": 2.48}, {"text": " Je pense \u00e0 cet \n enfant de 10 ans, ", "start": 616.92, "duration": 5.0}, {"text": " mort de faim, dont l'image \n du cadavre squelettique devrait ", "start": 621.96, "duration": 1.76}, {"text": " hanter vos consciences. ", "start": 623.76, "duration": 5.88}, {"text": " Je pense \u00e0 ce b\u00e9b\u00e9 \n d\u00e9c\u00e9d\u00e9 qui est mort ", "start": 629.68, "duration": 1.76}, {"text": " parce qu'il n'avait pas de lait \n maternel. ", "start": 631.48, "duration": 6.6}, {"text": " Il s'agit du g\u00e9nocide \n du peuple palestinien ", "start": 638.12, "duration": 6.52}, {"text": " comme l'ont dit \n les m\u00e9decins fran\u00e7ais ", "start": 644.68, "duration": 1.16}, {"text": " qui rentraient de Gaza! ", "start": 645.88, "duration": 1.0}, {"text": " Face \u00e0 l'horreur, \n vos mots ", "start": 646.92, "duration": 1.0}, {"text": " ne suffisent pas \u00e0 couvrir \n la l\u00e2chet\u00e9 ", "start": 647.96, "duration": 1.36}, {"text": " de vos actes. ", "start": 649.36, "duration": 1.16}, {"text": " Combien de temps \n la France va regarder ", "start": 650.56, "duration": 1.36}, {"text": " le massacre \u00e0 Gaza sans agir? ", "start": 651.96, "duration": 1.16}, {"text": " Combien de temps la France \n va-t-elle rester ", "start": 653.16, "duration": 1.36}, {"text": " sans prendre des sanctions \n diplomatiques ", "start": 654.56, "duration": 1.0}, {"text": " et \u00e9conomiques \n contre l'Etat isra\u00e9lien? ", "start": 655.6, "duration": 1.0}, {"text": " Quand allez-vous \n passer des paroles ", "start": 656.64, "duration": 1.0}, {"text": " aux actes? ", "start": 657.68, "duration": 5.28}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 663.0, "duration": 1.44}, {"text": " est \u00e0 madame Chrysoula \n Zacharopoulou. ", "start": 664.48, "duration": 8.6}, {"text": " - Chrysoula Zacharopoulou: \n Madame ", "start": 673.12, "duration": 1.16}, {"text": " la pr\u00e9sidente, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 674.32, "duration": 3.24}, {"text": " tout d'abord, \n je vous prie d'excuser ", "start": 677.6, "duration": 1.16}, {"text": " le ministre de l'Europe \n et des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 678.8, "duration": 7.08}, {"text": " Le bilan de la situation \n humanitaire ", "start": 685.92, "duration": 2.96}, {"text": " dans la bande de Gaza \n est intol\u00e9rable ", "start": 688.92, "duration": 1.36}, {"text": " et les op\u00e9rations \n isra\u00e9liennes doivent cesser. ", "start": 690.32, "duration": 4.52}, {"text": " Un cap suppl\u00e9mentaire a \u00e9t\u00e9 \n franchi jeudi dernier lorsque ", "start": 694.88, "duration": 1.96}, {"text": " des civils palestiniens \n ont \u00e9t\u00e9 pris ", "start": 696.88, "duration": 2.72}, {"text": " pour cibles \n par des soldats isra\u00e9liens ", "start": 699.64, "duration": 2.32}, {"text": " lors d'une distribution d'aide. ", "start": 702.0, "duration": 3.6}, {"text": " Nous exprimons \n notre plus ferme r\u00e9probation ", "start": 705.64, "duration": 1.24}, {"text": " envers ces tirs \n isra\u00e9liens et demandons ", "start": 706.92, "duration": 3.12}, {"text": " la v\u00e9rit\u00e9, la justice, \n le respect ", "start": 710.08, "duration": 1.16}, {"text": " du droit international. ", "start": 711.28, "duration": 4.44}, {"text": " Nous soutenons la demande \n d'ouverture d'une enqu\u00eate ", "start": 715.76, "duration": 1.92}, {"text": " ind\u00e9pendante formul\u00e9e \n par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 717.72, "duration": 1.16}, {"text": " des Nations Unies. ", "start": 718.92, "duration": 4.52}, {"text": " Nous demandons des explications \n au gouvernement isra\u00e9lien ", "start": 723.48, "duration": 1.36}, {"text": " sur ces actes d'une \n tr\u00e8s grande gravit\u00e9. ", "start": 724.88, "duration": 11.24}, {"text": " L'aide a diminu\u00e9 \n \u00e0 Gaza entre janvier ", "start": 736.16, "duration": 1.36}, {"text": " et f\u00e9vrier. ", "start": 737.56, "duration": 1.0}, {"text": " Il est imp\u00e9ratif \n d'augmenter les points ", "start": 738.6, "duration": 1.16}, {"text": " de passage. ", "start": 739.8, "duration": 3.8}, {"text": " Les responsables \n sont clairement isra\u00e9liens. ", "start": 743.64, "duration": 2.64}, {"text": " Face \u00e0 cette crise, \n la France est mobilis\u00e9e ", "start": 746.32, "duration": 1.56}, {"text": " au plus haut niveau. ", "start": 747.92, "duration": 6.64}, {"text": " La France a rappel\u00e9 avec force \n la n\u00e9cessit\u00e9 absolue ", "start": 754.6, "duration": 4.04}, {"text": " pour Isra\u00ebl de se conformer \n au droit international ", "start": 758.68, "duration": 1.6}, {"text": " humanitaire. ", "start": 760.32, "duration": 2.72}, {"text": " Les civils \n palestiniens ", "start": 763.08, "duration": 1.68}, {"text": " n'ont pas \u00e0 \u00eatre les victimes \n d'atrocit\u00e9s commises ", "start": 764.8, "duration": 1.56}, {"text": " par le Hamas. ", "start": 766.4, "duration": 2.6}, {"text": " Isra\u00ebl a l'obligation \n de tout faire ", "start": 769.04, "duration": 2.0}, {"text": " pour \u00e9pargner les civils. ", "start": 771.08, "duration": 3.0}, {"text": " Le droit international \n humanitaire s'impose ", "start": 774.12, "duration": 3.2}, {"text": " \u00e0 tous en tout temps et tout lieu. ", "start": 777.36, "duration": 5.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 783.2, "duration": 4.36}, {"text": " Applaudissements ", "start": 787.6, "duration": 8.08}, {"text": " ... ", "start": 795.72, "duration": 8.12}, {"text": " Je vous remercie. ", "start": 803.88, "duration": 0.96}, {"text": " La parole est \u00e0 madame... ", "start": 804.88, "duration": 9.32}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n la pr\u00e9sidente V\u00e9ronique Riotton ", "start": 814.24, "duration": 1.8}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 816.08, "duration": 4.0}, {"text": " - V\u00e9ronique Riotton: \n Merci, madame ", "start": 820.12, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 821.16, "duration": 1.76}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les ministres, ", "start": 822.96, "duration": 2.68}, {"text": " ma question s'adresse \n \u00e0 madame Aurore Berg\u00e9, ", "start": 825.68, "duration": 5.0}, {"text": " ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \n en charge de l'Egalit\u00e9 ", "start": 830.72, "duration": 1.16}, {"text": " entre les femmes \n et les hommes ", "start": 831.92, "duration": 1.16}, {"text": " et de la Lutte \n contre les discriminations. ", "start": 833.12, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n un peu de silence, ", "start": 834.52, "duration": 1.36}, {"text": " s'il vous pla\u00eet. ", "start": 835.92, "duration": 2.72}, {"text": " - V\u00e9ronique Riotton: \n Chers coll\u00e8gues, ", "start": 838.68, "duration": 2.4}, {"text": " nous l'avons fait, \n pour nos m\u00e8res, ", "start": 841.12, "duration": 3.2}, {"text": " nos soeurs, \n nos filles ", "start": 844.36, "duration": 1.0}, {"text": " et pour toutes ces inconnues. ", "start": 845.4, "duration": 1.48}, {"text": " Pour celles d'ici \n et d'ailleurs, ", "start": 846.92, "duration": 1.0}, {"text": " pour celles d'aujourd'hui \n et de demain. ", "start": 847.96, "duration": 8.4}, {"text": " Ensemble, parlementaires de tous \n bords politiques, ", "start": 856.4, "duration": 1.16}, {"text": " nous avons d\u00e9finitivement \n prot\u00e9g\u00e9 ", "start": 857.6, "duration": 1.0}, {"text": " ce droit fondamental \n \u00e0 disposer ", "start": 858.64, "duration": 1.0}, {"text": " de notre corps. ", "start": 859.68, "duration": 4.64}, {"text": " A quelques jours \n du 8 mars, ", "start": 864.36, "duration": 1.76}, {"text": " non pas de la Journ\u00e9e \n de la femme, ", "start": 866.16, "duration": 1.56}, {"text": " comme on l'entend \n encore souvent, ", "start": 867.76, "duration": 1.0}, {"text": " mais de la Journ\u00e9e \n internationale ", "start": 868.8, "duration": 2.52}, {"text": " des droits des femmes, \n la France devient ", "start": 871.36, "duration": 1.36}, {"text": " le premier pays \n au monde \u00e0 inscrire ", "start": 872.76, "duration": 3.0}, {"text": " le droit \u00e0 l'avortement \n dans sa Constitution. ", "start": 875.8, "duration": 2.4}, {"text": " Oui, c'est historique. ", "start": 878.24, "duration": 8.8}, {"text": " Chers coll\u00e8gues, \n cette victoire, ", "start": 887.08, "duration": 2.52}, {"text": " c'est celle \n de nos pr\u00e9d\u00e9cesseurs, ", "start": 889.64, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 qui je veux rendre hommage. ", "start": 890.68, "duration": 1.48}, {"text": " Et c'est aussi la n\u00f4tre. ", "start": 892.2, "duration": 2.76}, {"text": " C'est aussi \n le t\u00e9moignage que oui, ", "start": 895.0, "duration": 1.16}, {"text": " nous pouvons \n nous unir et d\u00e9passer ", "start": 896.2, "duration": 1.32}, {"text": " les clivages politiques \n pour parvenir ", "start": 897.56, "duration": 1.68}, {"text": " \u00e0 un objectif: \n faire avancer ", "start": 899.28, "duration": 1.4}, {"text": " un peu plus chaque jour \n l'\u00e9galit\u00e9 ", "start": 900.72, "duration": 1.16}, {"text": " entre les femmes et les hommes. ", "start": 901.92, "duration": 10.4}, {"text": " C'est aussi une d\u00e9faite \n claire par KO, ", "start": 912.36, "duration": 3.08}, {"text": " celle de Marine \n Le Pen et de tous ", "start": 915.48, "duration": 1.6}, {"text": " ses amis d'extr\u00eame droite. ", "start": 917.12, "duration": 5.48}, {"text": " C'est celle \n de toutes les personnes ", "start": 922.64, "duration": 1.16}, {"text": " qui pensent que le corps \n des femmes appartient ", "start": 923.84, "duration": 1.56}, {"text": " aux hommes. ", "start": 925.44, "duration": 1.0}, {"text": " Cette victoire \n nous appartient ", "start": 926.48, "duration": 1.0}, {"text": " et nous allons continuer. ", "start": 927.52, "duration": 1.6}, {"text": " De nombreux \n enjeux existent ", "start": 929.16, "duration": 1.0}, {"text": " encore pour atteindre \n l'\u00e9galit\u00e9 r\u00e9elle. ", "start": 930.2, "duration": 4.92}, {"text": " Je pense \n en particulier ", "start": 935.16, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 toutes les victimes \n de violences sexuelles. ", "start": 936.2, "duration": 4.28}, {"text": " Pouvez-vous \n nous expliquer la feuille ", "start": 940.52, "duration": 2.32}, {"text": " de route du gouvernement \n pour promouvoir ", "start": 942.88, "duration": 2.16}, {"text": " le droit des femmes \n et construire ", "start": 945.08, "duration": 1.16}, {"text": " une r\u00e9elle culture de l'\u00e9galit\u00e9? ", "start": 946.28, "duration": 2.96}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 949.28, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 950.32, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Aurore Berg\u00e9. ", "start": 951.36, "duration": 1.36}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: Merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 952.76, "duration": 10.48}, {"text": " Madame la pr\u00e9sidente \n V\u00e9ronique Riotton, ", "start": 963.28, "duration": 1.0}, {"text": " oui, nous l'avons fait. ", "start": 964.32, "duration": 2.96}, {"text": " Soyons-en fiers. ", "start": 967.32, "duration": 12.44}, {"text": " Soyons fiers de l'image \n que les parlementaires ", "start": 979.8, "duration": 5.52}, {"text": " et que l'ensemble \n de la classe politique ", "start": 985.36, "duration": 2.2}, {"text": " ont r\u00e9ussi \u00e0 renvoyer. ", "start": 987.6, "duration": 3.68}, {"text": " Il faut saluer l'ensemble \n des initiatives parlementaires ", "start": 991.32, "duration": 2.0}, {"text": " qui ont abouti \u00e0 ce qu'un texte \n parlementaire arrive ", "start": 993.36, "duration": 1.8}, {"text": " au jour. ", "start": 995.2, "duration": 3.96}, {"text": " Vous l'avez dit, \n quand on est f\u00e9ministe, ", "start": 999.2, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e9videmment, \n le combat ", "start": 1000.76, "duration": 2.36}, {"text": " ne s'arr\u00eate pas \n \u00e0 l'inscription ", "start": 1003.16, "duration": 1.0}, {"text": " dans la Constitution de l'IVG. ", "start": 1004.2, "duration": 1.48}, {"text": " Cela a \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9 \n par le ministre ", "start": 1005.72, "duration": 1.36}, {"text": " de la Sant\u00e9. ", "start": 1007.12, "duration": 5.96}, {"text": " Ce n'est pas pour solde \n de tout compte ", "start": 1013.12, "duration": 1.56}, {"text": " que nous inscrivons \n ce droit ", "start": 1014.72, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre Constitution. ", "start": 1015.76, "duration": 1.0}, {"text": " Il faut garantir \n l'effectivit\u00e9 de l'acc\u00e8s ", "start": 1016.8, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 ce droit pour l'ensemble \n des femmes ", "start": 1018.0, "duration": 1.36}, {"text": " de notre territoire. ", "start": 1019.4, "duration": 1.0}, {"text": " C'est aussi la question \n de l'\u00e9galit\u00e9 professionnelle. ", "start": 1020.44, "duration": 1.36}, {"text": " La premi\u00e8re \n des violences, ", "start": 1021.84, "duration": 1.08}, {"text": " c'est encore d'accepter \n de consid\u00e9rer ", "start": 1022.96, "duration": 1.12}, {"text": " que les femmes \n puissent aujourd'hui ", "start": 1024.12, "duration": 1.36}, {"text": " \u00eatre pay\u00e9es 24% \n de moins que les hommes. ", "start": 1025.52, "duration": 4.0}, {"text": " C'est d\u00e9j\u00e0 une violence \n insupportable. ", "start": 1029.56, "duration": 1.64}, {"text": " Nous avons mis en place un index. ", "start": 1031.24, "duration": 2.56}, {"text": " Nous allons aller plus loin. ", "start": 1033.84, "duration": 11.96}, {"text": " Les entreprises \n qui ont des scores inf\u00e9rieurs ", "start": 1045.84, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 75 sur 100 seront priv\u00e9es \n de march\u00e9s publics. ", "start": 1047.84, "duration": 2.8}, {"text": " Il y aura des sanctions \n mises en place. ", "start": 1050.68, "duration": 12.0}, {"text": " Si on sort de la m\u00eame \u00e9cole, \n de la m\u00eame universit\u00e9, ", "start": 1062.72, "duration": 4.8}, {"text": " et qu'\u00e0 la fin, \n on a des in\u00e9galit\u00e9s ", "start": 1067.56, "duration": 1.56}, {"text": " qui persistent, \n il faut mettre des sanctions ", "start": 1069.16, "duration": 1.36}, {"text": " en place. ", "start": 1070.56, "duration": 2.48}, {"text": " Je pense aux ordonnances \n de protection ", "start": 1073.08, "duration": 1.16}, {"text": " qui sont maintenant \n d\u00e9livr\u00e9es ", "start": 1074.28, "duration": 1.0}, {"text": " en six jours, \n cela fait partie ", "start": 1075.32, "duration": 1.16}, {"text": " de la protection des femmes. ", "start": 1076.52, "duration": 1.96}, {"text": " Continuons la route ensemble. ", "start": 1078.52, "duration": 6.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1084.92, "duration": 2.56}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Julien Rancoule ", "start": 1087.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 1088.92, "duration": 1.6}, {"text": " - Julien Rancoule: \n Merci, madame ", "start": 1090.56, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1091.6, "duration": 5.56}, {"text": " Monsieur le ministre \n de l'Int\u00e9rieur, ", "start": 1097.2, "duration": 1.96}, {"text": " les sapeurs-pompiers volontaires \n repr\u00e9sentent 80% ", "start": 1099.2, "duration": 1.0}, {"text": " des effectifs \n des sapeurs-pompiers ", "start": 1100.24, "duration": 1.0}, {"text": " de France. ", "start": 1101.28, "duration": 2.12}, {"text": " Un pourcentage \n qui atteint 90% ", "start": 1103.44, "duration": 1.04}, {"text": " dans certains \n d\u00e9partements ", "start": 1104.52, "duration": 1.0}, {"text": " comme celui de l'Aude. ", "start": 1105.56, "duration": 6.12}, {"text": " Le volontariat \n des sapeurs-pompiers ", "start": 1111.72, "duration": 2.52}, {"text": " est ancr\u00e9 dans l'histoire \n de notre pays ", "start": 1114.28, "duration": 1.36}, {"text": " et de notre territoire. ", "start": 1115.68, "duration": 2.72}, {"text": " En plus de jouer \n un r\u00f4le indispensable ", "start": 1118.44, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e0 notre mod\u00e8le \n de s\u00e9curit\u00e9 civile, ", "start": 1120.8, "duration": 5.48}, {"text": " il incarne des valeurs \n magnifiques ", "start": 1126.32, "duration": 1.0}, {"text": " qui font l'honneur \n de la France: ", "start": 1127.36, "duration": 2.84}, {"text": " le b\u00e9n\u00e9volat, \n la solidarit\u00e9 et le service ", "start": 1130.24, "duration": 1.36}, {"text": " en faveur des autres. ", "start": 1131.64, "duration": 3.6}, {"text": " Pendant longtemps, \n nous n'avons ", "start": 1135.28, "duration": 3.28}, {"text": " pas appliqu\u00e9 \n la directive europ\u00e9enne ", "start": 1138.6, "duration": 4.72}, {"text": " qui transformerait \n ces volontaires ", "start": 1143.36, "duration": 1.04}, {"text": " en travailleurs. ", "start": 1144.44, "duration": 1.4}, {"text": " Aujourd'hui, vous avez capitul\u00e9. ", "start": 1145.88, "duration": 8.72}, {"text": " Pour la premi\u00e8re \n fois, vous changez ", "start": 1154.64, "duration": 1.2}, {"text": " de doctrine. ", "start": 1155.88, "duration": 8.96}, {"text": " Plusieurs recommandations \n d\u00e9l\u00e9t\u00e8res visent ", "start": 1164.88, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 r\u00e9duire les gardes \n des volontaires, ", "start": 1166.68, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 supprimer les d\u00e9lais \n des astreintes ", "start": 1168.68, "duration": 2.08}, {"text": " et \u00e0 restreindre le champ \n de leurs missions. ", "start": 1170.8, "duration": 5.68}, {"text": " La mort du volontariat \n que vous voulez proclamer, ", "start": 1176.52, "duration": 2.08}, {"text": " c'est la mort \n proclam\u00e9e des secours ", "start": 1178.64, "duration": 1.16}, {"text": " et du mod\u00e8le fran\u00e7ais. ", "start": 1179.84, "duration": 1.0}, {"text": " Nous n'en serons pas complices. ", "start": 1180.88, "duration": 3.32}, {"text": " Il faut d\u00e9finitivement exclure \n les sapeurs-pompiers volontaires ", "start": 1184.24, "duration": 1.36}, {"text": " de cette mesure europ\u00e9enne. ", "start": 1185.64, "duration": 12.4}, {"text": " Allez-vous attendre \n de voir partir ", "start": 1198.08, "duration": 1.24}, {"text": " les 200.000 pompiers \n volontaires ", "start": 1199.36, "duration": 1.04}, {"text": " de France pour agir? ", "start": 1200.44, "duration": 5.72}, {"text": " Allez-vous d\u00e9fendre le mod\u00e8le \n de s\u00e9curit\u00e9 civile fran\u00e7ais ", "start": 1206.2, "duration": 5.96}, {"text": " ou allez-vous \n le sacrifier sur l'autel ", "start": 1212.2, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Union Europ\u00e9enne? ", "start": 1213.4, "duration": 1.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 1215.24, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 1216.28, "duration": 4.8}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 1221.12, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1222.16, "duration": 2.84}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous dites des contrev\u00e9rit\u00e9s, ", "start": 1225.04, "duration": 1.36}, {"text": " pardon de vous le dire. ", "start": 1226.44, "duration": 3.76}, {"text": " C'est notre majorit\u00e9 \n et c'est le pr\u00e9sident ", "start": 1230.24, "duration": 1.88}, {"text": " de la R\u00e9publique \n qui ont obtenu ", "start": 1232.16, "duration": 1.2}, {"text": " de la Commission \n europ\u00e9enne une lettre ", "start": 1233.4, "duration": 4.48}, {"text": " de couverture \n pour que nous n'appliquions ", "start": 1237.92, "duration": 1.4}, {"text": " pas la directive \n du temps de travail ", "start": 1239.36, "duration": 1.36}, {"text": " pour les sapeurs-pompiers. ", "start": 1240.76, "duration": 2.72}, {"text": " C'est le travail qu'a \n fait le pr\u00e9sident ", "start": 1243.52, "duration": 2.16}, {"text": " de la R\u00e9publique pour dire \n que les volontaires ", "start": 1245.72, "duration": 2.44}, {"text": " et les professionnels \n sont le mod\u00e8le ", "start": 1248.2, "duration": 3.4}, {"text": " de s\u00e9curit\u00e9 civile \n que nous allons exporter, ", "start": 1251.64, "duration": 1.36}, {"text": " esp\u00e9rons-le, \u00e0 travers le monde. ", "start": 1253.04, "duration": 6.44}, {"text": " Nous n'allons pas appliquer \n la directive ", "start": 1259.52, "duration": 1.16}, {"text": " du temps \n de travail ", "start": 1260.72, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne concernera pas \n les sapeurs-pompiers volontaires. ", "start": 1261.76, "duration": 2.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1264.72, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1265.76, "duration": 1.0}, {"text": " Une r\u00e9ponse? ", "start": 1266.8, "duration": 2.04}, {"text": " - Julien Rancoule: \n Monsieur le ministre, ", "start": 1268.88, "duration": 1.16}, {"text": " vous mentez. ", "start": 1270.08, "duration": 1.0}, {"text": " J'ai le courrier sous les yeux. ", "start": 1271.12, "duration": 2.68}, {"text": " Vous avez envoy\u00e9 \n un courrier ", "start": 1273.84, "duration": 3.68}, {"text": " pour leur demander \n de se conformer ", "start": 1277.56, "duration": 1.16}, {"text": " aux mesures de ce rapport. ", "start": 1278.76, "duration": 7.0}, {"text": " Vous allez rallonger \n drastiquement ", "start": 1285.8, "duration": 1.0}, {"text": " les d\u00e9lais d'intervention. ", "start": 1286.84, "duration": 2.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Monsieur le ministre? ", "start": 1289.04, "duration": 4.96}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n L\u00e0 aussi, contrev\u00e9rit\u00e9, ", "start": 1294.04, "duration": 1.16}, {"text": " monsieur le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1295.24, "duration": 1.0}, {"text": " Ce n'est pas \n ma signature ", "start": 1296.28, "duration": 1.0}, {"text": " qui est en bas de ce courrier. ", "start": 1297.32, "duration": 2.28}, {"text": " L'en-t\u00eate, c'est le minist\u00e8re. ", "start": 1299.64, "duration": 6.72}, {"text": " Un rapport, monsieur le d\u00e9put\u00e9... ", "start": 1306.4, "duration": 5.28}, {"text": " Un rapport d'une \n inspection g\u00e9n\u00e9rale ", "start": 1311.72, "duration": 1.0}, {"text": " ne vaut pas d\u00e9cision politique. ", "start": 1312.76, "duration": 8.64}, {"text": " Monsieur \n le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 1321.44, "duration": 3.36}, {"text": " je ne suis pas \n comme vous, ", "start": 1324.84, "duration": 1.16}, {"text": " je ne lis pas les notes \n du Front National ", "start": 1326.04, "duration": 1.76}, {"text": " en pensant que c'est ma pens\u00e9e. ", "start": 1327.84, "duration": 3.64}, {"text": " J'applique ce que veut \n la politique. ", "start": 1331.52, "duration": 6.2}, {"text": " Il n'y aura pas de touche \n au statut ", "start": 1337.76, "duration": 1.56}, {"text": " des pompiers \n volontaires ", "start": 1339.36, "duration": 1.0}, {"text": " tant que je serai \n ministre de l'Int\u00e9rieur. ", "start": 1340.4, "duration": 1.36}, {"text": " Vos contrev\u00e9rit\u00e9s n'y feront rien. ", "start": 1341.8, "duration": 6.32}, {"text": " Vous pouvez tendre \n votre courrier ", "start": 1348.16, "duration": 1.0}, {"text": " qui ne vaut rien, \n monsieur le d\u00e9put\u00e9! ", "start": 1349.2, "duration": 3.68}, {"text": " Si ce n'est \n que d'essayer de montrer ", "start": 1352.92, "duration": 3.84}, {"text": " des contrev\u00e9rit\u00e9s \n pendant la campagne ", "start": 1356.8, "duration": 0.96}, {"text": " des Europ\u00e9ennes. ", "start": 1357.8, "duration": 10.08}, {"text": " C'est vous qui \u00eates absent \n du Parlement europ\u00e9en lorsque ", "start": 1367.92, "duration": 4.52}, {"text": " l'on montre ces panneaux \n parlementaires. ", "start": 1372.48, "duration": 5.8}, {"text": " Vous \u00eates pitoyable. ", "start": 1378.32, "duration": 3.52}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1381.88, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1382.92, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Virginie Duby-Muller. ", "start": 1383.96, "duration": 1.36}, {"text": " - Virginie Duby-Muller: Merci. ", "start": 1385.36, "duration": 2.12}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 1387.52, "duration": 1.0}, {"text": " de l'Int\u00e9rieur et de l'Outre-mer. ", "start": 1388.56, "duration": 1.8}, {"text": " Nos sapeurs-pompiers volontaires \n font aujourd'hui l'objet ", "start": 1390.4, "duration": 1.16}, {"text": " d'attaques r\u00e9p\u00e9titives \n sur leur mod\u00e8le. ", "start": 1391.6, "duration": 4.8}, {"text": " Nos services de secours \n et d'incendie fonctionnent ", "start": 1396.44, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 la fois avec des pompiers \n professionnels ", "start": 1398.32, "duration": 1.36}, {"text": " et des pompiers volontaires. ", "start": 1399.72, "duration": 1.0}, {"text": " Je le constate en Haute-Savoie. ", "start": 1400.76, "duration": 3.28}, {"text": " Le volontariat \n est une base indispensable ", "start": 1404.08, "duration": 1.36}, {"text": " pour assurer \n un maillage coh\u00e9rent ", "start": 1405.48, "duration": 2.44}, {"text": " et efficace sur l'ensemble \n du territoire. ", "start": 1407.96, "duration": 3.92}, {"text": " Je tiens \u00e0 saluer les pr\u00e8s \n de 200.000 femmes ", "start": 1411.92, "duration": 3.68}, {"text": " et hommes qui s'engagent \n tous les jours ", "start": 1415.64, "duration": 1.84}, {"text": " chez les sapeurs-pompiers \n volontaires ", "start": 1417.52, "duration": 1.0}, {"text": " en parall\u00e8le de leur vie \n professionnelle ", "start": 1418.56, "duration": 1.16}, {"text": " et personnelle. ", "start": 1419.76, "duration": 6.36}, {"text": " Or, dans une d\u00e9cision \n r\u00e9cente, ", "start": 1426.16, "duration": 3.72}, {"text": " apr\u00e8s une saisie \n il y a cinq ans ", "start": 1429.92, "duration": 1.68}, {"text": " par un syndicat, \n le comit\u00e9 du Conseil ", "start": 1431.64, "duration": 2.88}, {"text": " de l'Europe assimile \n les pompiers volontaires ", "start": 1434.56, "duration": 3.44}, {"text": " \u00e0 des travailleurs \n et estime ", "start": 1438.04, "duration": 4.92}, {"text": " qu'ils sont victimes \n de discrimination ", "start": 1443.0, "duration": 1.0}, {"text": " en mati\u00e8re de temps de travail. ", "start": 1444.04, "duration": 1.16}, {"text": " Nous nous mobilisons aupr\u00e8s \n des sapeurs-pompiers ", "start": 1445.24, "duration": 2.92}, {"text": " de France \n qui alertent les \u00e9lus ", "start": 1448.2, "duration": 1.16}, {"text": " sur ce danger. ", "start": 1449.4, "duration": 5.68}, {"text": " Les sapeurs-pompiers volontaires \n repr\u00e9sentent 79% ", "start": 1455.12, "duration": 1.0}, {"text": " des effectifs. ", "start": 1456.16, "duration": 2.0}, {"text": " Cette d\u00e9cision \n pourrait engendrer ", "start": 1458.2, "duration": 2.6}, {"text": " un risque de rupture \n capacitaire ", "start": 1460.84, "duration": 2.64}, {"text": " et remettrait \n gravement en cause ", "start": 1463.52, "duration": 5.08}, {"text": " notre mod\u00e8le \n de s\u00e9curit\u00e9 civile ", "start": 1468.64, "duration": 1.0}, {"text": " si elle \u00e9tait appliqu\u00e9e. ", "start": 1469.68, "duration": 5.04}, {"text": " On risque de d\u00e9courager \n l'engagement ", "start": 1474.76, "duration": 1.0}, {"text": " des pompiers volontaires. ", "start": 1475.8, "duration": 12.12}, {"text": " Ils attendent toujours \n la bonification ", "start": 1487.96, "duration": 3.48}, {"text": " de leurs trimestres \n retraite, ", "start": 1491.48, "duration": 1.0}, {"text": " comme le parlement l'a adopt\u00e9. ", "start": 1492.52, "duration": 5.6}, {"text": " Je connais \n votre engagement ", "start": 1498.16, "duration": 1.0}, {"text": " et votre attachement \n envers ces femmes ", "start": 1499.2, "duration": 1.16}, {"text": " et ces hommes. ", "start": 1500.4, "duration": 1.96}, {"text": " Je vous demande de prendre \n l'engagement solennel ", "start": 1502.4, "duration": 2.56}, {"text": " devant la repr\u00e9sentation \n nationale ", "start": 1505.0, "duration": 3.56}, {"text": " de d\u00e9fendre au niveau europ\u00e9en \n ce mod\u00e8le fran\u00e7ais ", "start": 1508.6, "duration": 6.2}, {"text": " des services de sapeurs-pompiers \n volontaires bas\u00e9 ", "start": 1514.84, "duration": 1.16}, {"text": " sur un engagement \n altruiste et citoyen. ", "start": 1516.04, "duration": 1.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 1517.72, "duration": 1.4}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n G\u00e9rald Darmanin. ", "start": 1519.16, "duration": 3.84}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Merci, madame ", "start": 1523.04, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1524.08, "duration": 1.28}, {"text": " Mesdames et messieurs \n les parlementaires, ", "start": 1525.4, "duration": 1.0}, {"text": " madame la d\u00e9put\u00e9e, \n vous avez raison... ", "start": 1526.44, "duration": 1.32}, {"text": " La question du temps \n de travail pos\u00e9e ", "start": 1527.8, "duration": 1.36}, {"text": " par un syndicat \n de sapeurs-pompiers professionnels ", "start": 1529.2, "duration": 6.52}, {"text": " pose des questions, \n notamment par manque ", "start": 1535.76, "duration": 1.16}, {"text": " de financements. ", "start": 1536.96, "duration": 8.64}, {"text": " Effectivement, \n on n'est peut-\u00eatre ", "start": 1545.64, "duration": 1.4}, {"text": " plus \u00e0 la hauteur \n de ce que demandent ", "start": 1547.08, "duration": 5.24}, {"text": " les d\u00e9partements, \n notamment ", "start": 1552.36, "duration": 3.4}, {"text": " les plus pauvres, \n dont les pompiers compensent ", "start": 1555.8, "duration": 2.28}, {"text": " une partie \n des offres de soins ", "start": 1558.12, "duration": 1.16}, {"text": " dans ces territoires. ", "start": 1559.32, "duration": 2.2}, {"text": " La question des moyens \n pour davantage ", "start": 1561.56, "duration": 1.16}, {"text": " de pompiers \n professionnels ", "start": 1562.76, "duration": 1.0}, {"text": " ne s'oppose pas \u00e0 la question \n des pompiers volontaires. ", "start": 1563.8, "duration": 6.56}, {"text": " Il ne s'agit pas d'appliquer \n une d\u00e9cision ", "start": 1570.4, "duration": 1.36}, {"text": " qui ne viendrait \n m\u00eame pas de la Commission ", "start": 1571.8, "duration": 1.56}, {"text": " europ\u00e9enne, \n puisque vous avez pris ", "start": 1573.4, "duration": 1.68}, {"text": " le soin \n d'expliquer ", "start": 1575.12, "duration": 1.6}, {"text": " que ce n'\u00e9tait pas la Commission \n europ\u00e9enne ", "start": 1576.76, "duration": 5.56}, {"text": " qui avait pris \n cette d\u00e9cision, ", "start": 1582.36, "duration": 1.6}, {"text": " mais la lettre \n de couverture garantit ", "start": 1584.0, "duration": 10.6}, {"text": " le statut \n original auquel ", "start": 1594.64, "duration": 6.6}, {"text": " nous sommes attach\u00e9s, \n le volontariat ", "start": 1601.28, "duration": 1.0}, {"text": " de la s\u00e9curit\u00e9 civile \n dans notre pays. ", "start": 1602.32, "duration": 1.36}, {"text": " Il n'y aura pas de d\u00e9cret \n au rabais. ", "start": 1603.72, "duration": 1.56}, {"text": " Il y aura l'application \n de la loi ", "start": 1605.32, "duration": 1.36}, {"text": " de la r\u00e9publique. ", "start": 1606.72, "duration": 1.0}, {"text": " Nous y travaillons en ce moment. ", "start": 1607.76, "duration": 1.16}, {"text": " Demain matin, \n je re\u00e7ois la f\u00e9d\u00e9ration ", "start": 1608.96, "duration": 1.16}, {"text": " des sapeurs-pompiers. ", "start": 1610.16, "duration": 7.32}, {"text": " Dans les d\u00e9lais \n les plus rapides, ", "start": 1617.52, "duration": 1.52}, {"text": " la loi de la r\u00e9publique \n sera appliqu\u00e9e. ", "start": 1619.08, "duration": 2.32}, {"text": " La promesse \n du pr\u00e9sident ", "start": 1621.44, "duration": 2.44}, {"text": " de la R\u00e9publique sera appliqu\u00e9e \n en tenant compte ", "start": 1623.92, "duration": 2.16}, {"text": " des difficult\u00e9s \n des sapeurs-pompiers volontaires, ", "start": 1626.12, "duration": 1.84}, {"text": " qui sont tr\u00e8s courageux \n et qui font vivre ", "start": 1628.0, "duration": 1.56}, {"text": " notre pays et nos casernes. ", "start": 1629.6, "duration": 3.72}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1633.36, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 1634.4, "duration": 3.88}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Benjamin Saint-Huile ", "start": 1638.32, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe LIOT. ", "start": 1639.72, "duration": 2.44}, {"text": " - Benjamin Saint-Huile: \n Merci, madame ", "start": 1642.2, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1643.24, "duration": 4.2}, {"text": " Ma question s'adresse \n \u00e0 madame la ministre ", "start": 1647.48, "duration": 1.36}, {"text": " du Travail, madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 1648.88, "duration": 1.0}, {"text": " En fait, elle s'adresse \n \u00e0 tout le gouvernement. ", "start": 1649.92, "duration": 3.32}, {"text": " Je voudrais \n savoir d'o\u00f9 vient ", "start": 1653.28, "duration": 1.0}, {"text": " votre obsession pour les ch\u00f4meurs? ", "start": 1654.32, "duration": 4.0}, {"text": " Vous semblez \n les pr\u00e9senter ", "start": 1658.36, "duration": 2.96}, {"text": " comme de braves \n oisifs qui vivent ", "start": 1661.36, "duration": 1.16}, {"text": " dans le confort de l'inactivit\u00e9. ", "start": 1662.56, "duration": 4.68}, {"text": " Depuis 2017, \n les gouvernements successifs ", "start": 1667.28, "duration": 3.6}, {"text": " ont men\u00e9 des r\u00e9formes \n de l'assurance ch\u00f4mage, ", "start": 1670.92, "duration": 2.2}, {"text": " pour r\u00e9duire \n l'indemnisation, ", "start": 1673.16, "duration": 3.32}, {"text": " le niveau de l'indemnisation, \n pour introduire ", "start": 1676.52, "duration": 1.16}, {"text": " une dur\u00e9e minimum \n d'activit\u00e9 ouvrant droit ", "start": 1677.72, "duration": 3.2}, {"text": " au ch\u00f4mage, pour renforcer \n les contr\u00f4les ", "start": 1680.96, "duration": 1.16}, {"text": " et vous avez conditionn\u00e9 le RSA. ", "start": 1682.16, "duration": 7.56}, {"text": " Tout \u00e7a avec comme seule \n perspective d'atteindre ", "start": 1689.76, "duration": 5.64}, {"text": " le sacro-saint plein \n emploi, les 5% ", "start": 1695.44, "duration": 5.12}, {"text": " de ch\u00f4mage qui seraient \n la d\u00e9monstration implacable ", "start": 1700.6, "duration": 1.36}, {"text": " de votre politique. ", "start": 1702.0, "duration": 1.0}, {"text": " Pourtant, les chiffres \n du ch\u00f4mage stagnent. ", "start": 1703.04, "duration": 7.28}, {"text": " Face \u00e0 cela, \n vous n'\u00eates pas tent\u00e9 ", "start": 1710.36, "duration": 1.36}, {"text": " de parler de salaires. ", "start": 1711.76, "duration": 1.04}, {"text": " Vous n'\u00eates pas tent\u00e9 \n de parler ", "start": 1712.84, "duration": 1.16}, {"text": " de la qualit\u00e9 du travail. ", "start": 1714.04, "duration": 3.08}, {"text": " Vous nous parlez \n de nouveau \u00e0 travers ", "start": 1717.16, "duration": 2.16}, {"text": " la presse des perspectives \n d'un tour ", "start": 1719.36, "duration": 1.16}, {"text": " de vis suppl\u00e9mentaire \n sur l'assurance-ch\u00f4mage. ", "start": 1720.56, "duration": 7.2}, {"text": " Ma question est donc \n la suivante: appauvrir ", "start": 1727.8, "duration": 2.52}, {"text": " les ch\u00f4meurs et, \n finalement, pr\u00e9cariser ", "start": 1730.36, "duration": 1.04}, {"text": " les travailleurs, \n est-ce vraiment ", "start": 1731.44, "duration": 1.64}, {"text": " le seul chemin \n que vous souhaitez emprunter ", "start": 1733.12, "duration": 1.36}, {"text": " pour tutoyer le plein emploi? ", "start": 1734.52, "duration": 2.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 1737.36, "duration": 1.56}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Catherine Vautrin. ", "start": 1738.96, "duration": 9.24}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Merci, madame ", "start": 1748.24, "duration": 0.96}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 1749.24, "duration": 5.52}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n un constat s'impose, ", "start": 1754.8, "duration": 4.48}, {"text": " c'est cette majorit\u00e9 \n qui, depuis 2017, ", "start": 1759.32, "duration": 1.16}, {"text": " a permis \u00e0 2 \n millions de Fran\u00e7ais ", "start": 1760.52, "duration": 1.36}, {"text": " de retrouver le chemin \n de l'emploi. ", "start": 1761.92, "duration": 3.24}, {"text": " C'est un acquis \n et c'est fait aujourd'hui. ", "start": 1765.2, "duration": 2.96}, {"text": " Maintenant, la question, \n c'est de continuer ", "start": 1768.2, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e0 travailler \n avec nos concitoyens ", "start": 1771.2, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont aujourd'hui \n les plus \u00e9loign\u00e9s ", "start": 1772.24, "duration": 1.16}, {"text": " de l'emploi. ", "start": 1773.44, "duration": 5.4}, {"text": " La preuve, \n le travail qui a \u00e9t\u00e9 ", "start": 1778.88, "duration": 2.04}, {"text": " fait et je rends hommage \n \u00e0 mon pr\u00e9d\u00e9cesseur ", "start": 1780.96, "duration": 5.48}, {"text": " Olivier Dussopt, \n avec la r\u00e9forme ", "start": 1786.48, "duration": 0.96}, {"text": " de France Travail. ", "start": 1787.48, "duration": 1.0}, {"text": " Quel est l'esprit \n de cette r\u00e9forme? ", "start": 1788.52, "duration": 1.2}, {"text": " C'est d'avoir la capacit\u00e9 \n d'accompagner ", "start": 1789.76, "duration": 1.64}, {"text": " nos concitoyens \n qui sont \u00e9loign\u00e9s, ", "start": 1791.44, "duration": 5.92}, {"text": " qui ont des freins, \n qu'il s'agisse ", "start": 1797.4, "duration": 1.16}, {"text": " de gardes d'enfants, \n de probl\u00e8mes ", "start": 1798.6, "duration": 2.8}, {"text": " de mobilit\u00e9 et de diff\u00e9rentes \n difficult\u00e9s, ", "start": 1801.44, "duration": 1.16}, {"text": " ainsi qu'un enjeu de comp\u00e9tences. ", "start": 1802.64, "duration": 4.76}, {"text": " Le sujet, c'est aussi \n \u00e0 l'\u00e9chelle ", "start": 1807.44, "duration": 5.44}, {"text": " du bassin d'emploi, \n d'avoir la capacit\u00e9 ", "start": 1812.92, "duration": 1.16}, {"text": " de regarder \n quels sont les besoins ", "start": 1814.12, "duration": 1.16}, {"text": " des entreprises \n de fa\u00e7on \u00e0 mettre ", "start": 1815.32, "duration": 1.16}, {"text": " en ad\u00e9quation les besoins \n de main-d'oeuvre ", "start": 1816.52, "duration": 1.16}, {"text": " du territoire \n et les r\u00e9ponses ", "start": 1817.72, "duration": 1.0}, {"text": " que nous avons. ", "start": 1818.76, "duration": 1.72}, {"text": " Ce que je peux vous r\u00e9pondre \n tr\u00e8s concr\u00e8tement, ", "start": 1820.52, "duration": 5.4}, {"text": " c'est qu'apr\u00e8s \n neuf mois de recul, ", "start": 1825.96, "duration": 2.24}, {"text": " avec France Travail, \n nous avons 29.000 personnes ", "start": 1828.24, "duration": 1.36}, {"text": " qui sont entr\u00e9es \n dans ce dispositif. ", "start": 1829.64, "duration": 2.96}, {"text": " 40% d'entre \n elles sont entr\u00e9es ", "start": 1832.64, "duration": 1.0}, {"text": " dans l'emploi. ", "start": 1833.68, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un dispositif \n qui a fait ses preuves. ", "start": 1834.72, "duration": 1.56}, {"text": " Notre objectif est de continuer. ", "start": 1836.32, "duration": 4.96}, {"text": " Notre sujet, \n c'est l'\u00e9mancipation ", "start": 1841.32, "duration": 1.0}, {"text": " par l'emploi. ", "start": 1842.36, "duration": 3.6}, {"text": " C'est assurer \n un revenu et permettre ", "start": 1846.0, "duration": 13.16}, {"text": " \u00e0 nos concitoyens \n de retrouver une vie ", "start": 1859.2, "duration": 1.64}, {"text": " et d'avoir la capacit\u00e9 \n d'avoir un revenu. ", "start": 1860.88, "duration": 2.76}, {"text": " Depuis 2021, 7 augmentations \n du SMIC, +13,5%. ", "start": 1863.68, "duration": 4.2}, {"text": " C'est encore \n un accompagnement ", "start": 1867.92, "duration": 1.0}, {"text": " de nos concitoyens vers l'emploi. ", "start": 1868.96, "duration": 2.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: Merci. ", "start": 1871.68, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9? ", "start": 1872.72, "duration": 3.76}, {"text": " - Benjamin Saint-Huile: \n Vous noyez ", "start": 1876.52, "duration": 1.0}, {"text": " le poisson. ", "start": 1877.56, "duration": 7.0}, {"text": " Vous nous parlez \n de valoriser le travail, ", "start": 1884.6, "duration": 1.36}, {"text": " mais il faut valoriser le salaire! ", "start": 1886.0, "duration": 5.6}, {"text": " Nous n'avons aucun recul \n sur France Travail. ", "start": 1891.64, "duration": 2.16}, {"text": " Nous n'avons aucun retour \n sur la conditionnalit\u00e9 ", "start": 1893.84, "duration": 1.36}, {"text": " du RSA. ", "start": 1895.24, "duration": 3.44}, {"text": " Parlons travail, \n salaires et des conditions ", "start": 1898.72, "duration": 1.16}, {"text": " de travail! ", "start": 1899.92, "duration": 2.4}, {"text": " Arr\u00eatez de faire \n la peau des ch\u00f4meurs ", "start": 1902.36, "duration": 2.04}, {"text": " qui ne sont pas votre variable \n d'ajustement! ", "start": 1904.44, "duration": 1.36}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 1905.84, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 1906.88, "duration": 1.0}, {"text": " La parole... ", "start": 1907.92, "duration": 1.0}, {"text": " Applaudissements ", "start": 1908.96, "duration": 7.12}, {"text": " La parole est \u00e0 pr\u00e9sent \n \u00e0 monsieur Jimmy Pahun ", "start": 1916.12, "duration": 1.76}, {"text": " pour le groupe d\u00e9mocrate. ", "start": 1917.92, "duration": 1.0}, {"text": " - Jimmy Pahun: merci, \n madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 1918.96, "duration": 3.64}, {"text": " Ma question \n s'adresse \u00e0 monsieur ", "start": 1922.64, "duration": 1.0}, {"text": " le secr\u00e9taire d'Etat \u00e0 la mer. ", "start": 1923.68, "duration": 13.88}, {"text": " Vous \u00e9tiez \u00e0 la \n commission ", "start": 1937.6, "duration": 1.04}, {"text": " pour les n\u00e9gociations \n sur la zone europ\u00e9enne. ", "start": 1938.68, "duration": 3.04}, {"text": " Les ONG regrettent \n notamment ", "start": 1941.76, "duration": 4.72}, {"text": " que la d\u00e9claration \n de la COP 28 ", "start": 1946.52, "duration": 3.16}, {"text": " sur la fin \n des \u00e9nergies fossiles ", "start": 1949.72, "duration": 1.16}, {"text": " n'ait pas \u00e9t\u00e9 rappel\u00e9e. ", "start": 1950.92, "duration": 1.8}, {"text": " La France souhaite aboutir \n \u00e0 un trait\u00e9 d'ici ", "start": 1952.76, "duration": 1.56}, {"text": " la fin de l'ann\u00e9e \n sur les plastiques. ", "start": 1954.36, "duration": 7.08}, {"text": " Il reste tant \u00e0 faire \n contre cette pollution. ", "start": 1961.48, "duration": 3.8}, {"text": " Je veux saluer \n l'initiative ", "start": 1965.32, "duration": 7.44}, {"text": " de notre coll\u00e8gue \n contre la fast Fashion ", "start": 1972.8, "duration": 5.76}, {"text": " et je veux me f\u00e9liciter \n de la d\u00e9cision ", "start": 1978.6, "duration": 1.52}, {"text": " de l'Europe de r\u00e9guler les PFAS. ", "start": 1980.16, "duration": 1.28}, {"text": " Cette proposition \n attend ", "start": 1981.48, "duration": 1.0}, {"text": " encore d'\u00eatre salu\u00e9e par le S\u00e9nat. ", "start": 1982.52, "duration": 3.76}, {"text": " Nous avons besoin de votre aide. ", "start": 1986.32, "duration": 2.8}, {"text": " La France joue \n un r\u00f4le majeur ", "start": 1989.16, "duration": 1.16}, {"text": " pour la d\u00e9fense de l'oc\u00e9an \n au niveau mondial. ", "start": 1990.36, "duration": 8.28}, {"text": " Nous devons d\u00e9fendre \n le moratoire ", "start": 1998.68, "duration": 1.0}, {"text": " sur les fonds marins. ", "start": 1999.72, "duration": 3.96}, {"text": " Nous avons devant \n nous l'ann\u00e9e ", "start": 2003.72, "duration": 1.0}, {"text": " de la mer souhait\u00e9e \n par le pr\u00e9sident ", "start": 2004.76, "duration": 1.36}, {"text": " de la R\u00e9publique \n dont l'horizon sera ", "start": 2006.16, "duration": 1.16}, {"text": " la conf\u00e9rence \u00e0 Nice en 2025. ", "start": 2007.36, "duration": 9.04}, {"text": " Nous devons continuer \n \u00e0 promouvoir ", "start": 2016.44, "duration": 1.0}, {"text": " la mer. ", "start": 2017.48, "duration": 1.96}, {"text": " Des d\u00e9cisions fortes \n sont attendues ", "start": 2019.48, "duration": 1.56}, {"text": " au niveau international, \n europ\u00e9en ", "start": 2021.08, "duration": 1.0}, {"text": " et national. ", "start": 2022.12, "duration": 3.32}, {"text": " Ces sujets ne manquent pas: \n attractivit\u00e9 ", "start": 2025.48, "duration": 1.16}, {"text": " des m\u00e9tiers, p\u00eache durable, \n d\u00e9carbonation... ", "start": 2026.68, "duration": 3.76}, {"text": " Pouvez-vous \n nous pr\u00e9ciser ", "start": 2030.48, "duration": 1.0}, {"text": " quelle est votre feuille de route? ", "start": 2031.52, "duration": 4.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2036.48, "duration": 1.0}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9. ", "start": 2037.52, "duration": 1.0}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Herv\u00e9 Berville. ", "start": 2038.56, "duration": 1.36}, {"text": " - Herv\u00e9 Berville: \n Merci, madame la pr\u00e9sidente. ", "start": 2039.96, "duration": 8.52}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n vous l'avez dit, ", "start": 2048.52, "duration": 1.84}, {"text": " la semaine derni\u00e8re, \n j'ai \u00e9t\u00e9 repr\u00e9senter ", "start": 2050.4, "duration": 1.68}, {"text": " la France \n \u00e0 l'assembl\u00e9e ", "start": 2052.12, "duration": 2.4}, {"text": " des Nations Unies \n pour l'environnement, ", "start": 2054.56, "duration": 1.88}, {"text": " pour continuer \n de porter l'ambition ", "start": 2056.48, "duration": 2.12}, {"text": " du pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 2058.64, "duration": 2.36}, {"text": " sur les sujets \n environnementaux, ", "start": 2061.04, "duration": 1.36}, {"text": " mener des coalitions \n et trouver ", "start": 2062.44, "duration": 3.8}, {"text": " des solutions \n communes face ", "start": 2066.28, "duration": 6.04}, {"text": " \u00e0 cette triple crise \n environnementale, ", "start": 2072.36, "duration": 1.0}, {"text": " le climat, la biodiversit\u00e9, \n et la pollution. ", "start": 2073.4, "duration": 4.28}, {"text": " Le contexte international \n est compliqu\u00e9 ", "start": 2077.72, "duration": 1.0}, {"text": " et difficile, \n avec un certain nombre ", "start": 2078.76, "duration": 18.48}, {"text": " de pays qui souhaitent \n que nous communiquions ", "start": 2097.28, "duration": 3.76}, {"text": " sur nos ambitions \n et sur les engagements ", "start": 2101.08, "duration": 2.88}, {"text": " que nous avons pris \n \u00e0 la COP de Montr\u00e9al. ", "start": 2104.0, "duration": 2.04}, {"text": " Nous avons tenu bon \n sur la biodiversit\u00e9 ", "start": 2106.08, "duration": 2.92}, {"text": " avec pour objectif \n de mettre en oeuvre ", "start": 2109.04, "duration": 1.36}, {"text": " la protection de 30% \n des mers et 30% ", "start": 2110.44, "duration": 1.56}, {"text": " des terres d'ici 2030. ", "start": 2112.04, "duration": 1.0}, {"text": " Nous avons tenu bon \n sur la conclusion d'ici ", "start": 2113.08, "duration": 1.56}, {"text": " la fin de l'ann\u00e9e \n d'un trait\u00e9 international ", "start": 2114.68, "duration": 1.36}, {"text": " pour mettre fin \n \u00e0 la pollution plastique. ", "start": 2116.08, "duration": 1.36}, {"text": " Il y a plus de 450 \n millions de tonnes ", "start": 2117.48, "duration": 3.36}, {"text": " de plastique \n qui sont d\u00e9vers\u00e9es ", "start": 2120.88, "duration": 3.52}, {"text": " dans nos eaux \n et sur nos terres ", "start": 2124.44, "duration": 1.36}, {"text": " chaque ann\u00e9e. ", "start": 2125.84, "duration": 1.12}, {"text": " Si nous ne faisons \n rien, ce sera ", "start": 2127.0, "duration": 1.36}, {"text": " un triplement d'ici 2060. ", "start": 2128.4, "duration": 4.44}, {"text": " Notre priorit\u00e9, \n c'est celle que notre trait\u00e9 ", "start": 2132.88, "duration": 1.36}, {"text": " sur la pollution \n plastique se concentre ", "start": 2134.28, "duration": 1.16}, {"text": " sur la r\u00e9duction \n et pas simplement ", "start": 2135.48, "duration": 2.96}, {"text": " sur des m\u00e9thodes \n qui viseraient \u00e0 retirer ", "start": 2138.48, "duration": 1.4}, {"text": " la pollution en mer et sur terre. ", "start": 2139.92, "duration": 1.32}, {"text": " C'est le sujet central \n des n\u00e9gociations. ", "start": 2141.28, "duration": 1.2}, {"text": " Nous avons port\u00e9 \n nos priorit\u00e9s ", "start": 2142.52, "duration": 0.96}, {"text": " sur les oc\u00e9ans. ", "start": 2143.52, "duration": 15.12}, {"text": " La ratification \n le plus rapidement possible ", "start": 2158.68, "duration": 1.16}, {"text": " sur ce trait\u00e9 de la haute mer \n est souhaitable. ", "start": 2159.88, "duration": 1.76}, {"text": " Je vous remercie \n pour votre engagement ", "start": 2161.68, "duration": 1.16}, {"text": " sur le sujet. ", "start": 2162.88, "duration": 1.0}, {"text": " Nous voulons continuer \n sur ce combat essentiel ", "start": 2163.92, "duration": 1.36}, {"text": " de la lutte \n contre l'exploitation mini\u00e8re ", "start": 2165.32, "duration": 1.16}, {"text": " des fonds marins. ", "start": 2166.52, "duration": 4.52}, {"text": " Nous allons continuer \n \u00e0 porter le combat ", "start": 2171.08, "duration": 1.6}, {"text": " avec vous pour \n la biodiversit\u00e9 ", "start": 2172.72, "duration": 1.0}, {"text": " et pour lutter \n contre le changement climatique. ", "start": 2173.76, "duration": 5.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2179.44, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 2180.48, "duration": 3.0}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Marie-France Lorho ", "start": 2183.52, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 2184.92, "duration": 1.4}, {"text": " - Marie-France Lorho: \n Merci, madame ", "start": 2186.36, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2187.4, "duration": 1.0}, {"text": " Ma question s'adresse \n au ministre ", "start": 2188.44, "duration": 1.0}, {"text": " de la Sant\u00e9. ", "start": 2189.48, "duration": 5.92}, {"text": " Ce processus \n de destruction lent ", "start": 2195.44, "duration": 1.0}, {"text": " avait commenc\u00e9 avant la crise \n Covid. ", "start": 2196.48, "duration": 1.16}, {"text": " Il continue. ", "start": 2197.68, "duration": 1.0}, {"text": " L'h\u00f4pital public atteindra \n un d\u00e9ficit record ", "start": 2198.72, "duration": 1.16}, {"text": " en 2023. ", "start": 2199.92, "duration": 12.76}, {"text": " Comment consid\u00e9rer une telle \n aide exceptionnelle ", "start": 2212.72, "duration": 7.28}, {"text": " de l'Etat pour le syst\u00e8me \n de sant\u00e9 quand, ", "start": 2220.04, "duration": 2.36}, {"text": " en parall\u00e8le, vous proc\u00e9dez \n \u00e0 des coupes budg\u00e9taires ", "start": 2222.44, "duration": 1.56}, {"text": " dans les \u00e9tablissements? ", "start": 2224.04, "duration": 3.36}, {"text": " Dans ma circonscription, \n les h\u00f4pitaux font l'objet ", "start": 2227.44, "duration": 1.36}, {"text": " de coupes budg\u00e9taires. ", "start": 2228.84, "duration": 2.8}, {"text": " 12 services sont pr\u00e9vus \n \u00e0 la suppression. ", "start": 2231.68, "duration": 4.8}, {"text": " Cela va affecter \n gravement les services ", "start": 2236.52, "duration": 1.16}, {"text": " de maternit\u00e9 ou de chirurgie. ", "start": 2237.72, "duration": 10.44}, {"text": " Plusieurs jours dans l'ann\u00e9e, \n l'h\u00f4pital d'Orange ", "start": 2248.2, "duration": 1.12}, {"text": " est d\u00e9clar\u00e9 en tension. ", "start": 2249.36, "duration": 1.08}, {"text": " La future fermeture \n d'une maternit\u00e9 ", "start": 2250.48, "duration": 2.08}, {"text": " \u00e0 Avignon risque \n de reporter les patients ", "start": 2252.6, "duration": 1.36}, {"text": " sur les services \n de maternit\u00e9 d'Orange. ", "start": 2254.0, "duration": 2.64}, {"text": " La circonscription \n va voir arriver nombre ", "start": 2256.68, "duration": 1.16}, {"text": " de patients potentiels. ", "start": 2257.88, "duration": 6.56}, {"text": " Des centaines \n de nouveaux arrivants ", "start": 2264.48, "duration": 1.4}, {"text": " sont pr\u00e9vus \n dans la r\u00e9gion ", "start": 2265.92, "duration": 1.0}, {"text": " dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. ", "start": 2266.96, "duration": 6.0}, {"text": " A Orange, \n la situation est telle ", "start": 2273.0, "duration": 2.48}, {"text": " que les personnels \n soignants ", "start": 2275.52, "duration": 11.68}, {"text": " que j'ai pu rencontrer \n m'indiquent ", "start": 2287.24, "duration": 5.56}, {"text": " qu'ils se dirigent \n vers la maltraitance ", "start": 2292.84, "duration": 1.12}, {"text": " institutionnelle. ", "start": 2294.0, "duration": 2.32}, {"text": " Le manque de moyens accord\u00e9s \n \u00e0 ces structures ", "start": 2296.36, "duration": 1.56}, {"text": " va forc\u00e9ment entra\u00eener des drames. ", "start": 2297.96, "duration": 4.12}, {"text": " Quelles r\u00e9ponses \n allez-vous donner ", "start": 2302.12, "duration": 2.96}, {"text": " aux personnels \n soignants qui assistent ", "start": 2305.12, "duration": 1.52}, {"text": " un peu plus chaque jour \n au d\u00e9labrement ", "start": 2306.68, "duration": 1.36}, {"text": " du service de sant\u00e9 fran\u00e7ais? ", "start": 2308.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n la parole ", "start": 2309.12, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux. ", "start": 2310.16, "duration": 1.92}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Merci, madame ", "start": 2312.12, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 2313.16, "duration": 1.4}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n il va falloir arr\u00eater ", "start": 2314.6, "duration": 1.36}, {"text": " avec le discours \n mis\u00e9rabiliste sur l'h\u00f4pital. ", "start": 2316.0, "duration": 5.4}, {"text": " L'h\u00f4pital a des probl\u00e8mes \n structurels, ", "start": 2321.44, "duration": 1.0}, {"text": " mais il faut \n que nous en soyons fiers. ", "start": 2322.48, "duration": 1.68}, {"text": " Je vais vous donner \n quelques chiffres... ", "start": 2324.2, "duration": 1.32}, {"text": " Ce n'est pas la peine de hurler. ", "start": 2325.56, "duration": 9.68}, {"text": " Ce gouvernement \n a augment\u00e9 les d\u00e9penses ", "start": 2335.28, "duration": 11.12}, {"text": " que la nation accorde \u00e0 la sant\u00e9. ", "start": 2346.44, "duration": 1.44}, {"text": " Pr\u00e8s de 260 milliards \n d'euros en 2024. ", "start": 2347.92, "duration": 4.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Un peu de silence, ", "start": 2351.96, "duration": 1.36}, {"text": " s'il vous pla\u00eet. ", "start": 2353.36, "duration": 2.8}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Si je peux continuer, ", "start": 2356.2, "duration": 1.36}, {"text": " bien s\u00fbr. ", "start": 2357.6, "duration": 1.0}, {"text": " Il y a des v\u00e9rit\u00e9s \n qui sont bonnes ", "start": 2358.64, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 dire, \n mais qui sont visiblement ", "start": 2360.24, "duration": 1.16}, {"text": " difficiles \u00e0 entendre. ", "start": 2361.44, "duration": 1.64}, {"text": " Jamais un effort d'investissement \n n'avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 2363.12, "duration": 1.72}, {"text": " pour permettre \n la modernisation ", "start": 2364.88, "duration": 1.0}, {"text": " des \u00e9tablissements. ", "start": 2365.92, "duration": 6.8}, {"text": " Ce gouvernement, \n en tout cas un gouvernement ", "start": 2372.76, "duration": 5.24}, {"text": " de ce quinquennat, \n a permis 10 milliards d'euros ", "start": 2378.04, "duration": 1.52}, {"text": " de salaires \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 2379.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour les agents. ", "start": 2380.64, "duration": 1.0}, {"text": " Des efforts sont faits. ", "start": 2381.68, "duration": 2.6}, {"text": " Ca ne r\u00e9sout pas les probl\u00e8mes \n structurels ", "start": 2384.32, "duration": 1.36}, {"text": " de l'h\u00f4pital. ", "start": 2385.72, "duration": 1.8}, {"text": " Ca ne r\u00e9sout pas les probl\u00e8mes \n structurels ", "start": 2387.56, "duration": 1.36}, {"text": " du syst\u00e8me de sant\u00e9. ", "start": 2388.96, "duration": 3.76}, {"text": " Un certain nombre \n de dysfonctionnements ", "start": 2392.76, "duration": 2.4}, {"text": " du syst\u00e8me de sant\u00e9 p\u00e8sent \n sur les financements. ", "start": 2395.2, "duration": 5.72}, {"text": " Quand on a un h\u00f4pital \n qui baisse ", "start": 2400.96, "duration": 2.44}, {"text": " son activit\u00e9 de plus de 10% \n et qui augmente ", "start": 2403.44, "duration": 4.76}, {"text": " ses effectifs \n de plus de 20%, ", "start": 2408.24, "duration": 2.2}, {"text": " on peut demander \n \u00e0 la direction de l'h\u00f4pital ", "start": 2410.48, "duration": 4.84}, {"text": " de mettre en ad\u00e9quation \n les d\u00e9penses ", "start": 2415.36, "duration": 1.2}, {"text": " de personnel \n avec la r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 2416.6, "duration": 0.96}, {"text": " de son activit\u00e9. ", "start": 2417.6, "duration": 1.04}, {"text": " L'Etat a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent. ", "start": 2418.68, "duration": 1.76}, {"text": " 4 milliards d'euros \n ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s ", "start": 2420.48, "duration": 6.84}, {"text": " par l'Etat pour permettre \n la modernisation ", "start": 2427.36, "duration": 1.16}, {"text": " de l'h\u00f4pital d'Orange. ", "start": 2428.56, "duration": 5.36}, {"text": " Nous sommes au \n rendez-vous, ", "start": 2433.96, "duration": 1.44}, {"text": " mais il faut juste \n que la gestion locale ", "start": 2435.44, "duration": 1.6}, {"text": " soit aussi rigoureuse. ", "start": 2437.08, "duration": 1.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 2438.72, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 2439.76, "duration": 8.6}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Murielle Lepvraud ", "start": 2448.4, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 2449.8, "duration": 2.08}, {"text": " - Murielle Lepvraud: \n La balance ouverture-fermeture ", "start": 2458.96, "duration": 2.16}, {"text": " de classes a fait appara\u00eetre 250 \n classes supprim\u00e9es ", "start": 2461.16, "duration": 1.56}, {"text": " en France. ", "start": 2462.76, "duration": 1.44}, {"text": " Ce chiffre alarmant \n sera atteint ", "start": 2464.24, "duration": 1.0}, {"text": " et d\u00e9pass\u00e9 pour la rentr\u00e9e \n scolaire 2024. ", "start": 2465.28, "duration": 7.12}, {"text": " Tous se mobilisent \n contre ces fermetures ", "start": 2472.44, "duration": 2.24}, {"text": " qui vont amplifier \n la d\u00e9gradation ", "start": 2474.72, "duration": 1.36}, {"text": " de l'enseignement, \n amplifier l'abandon ", "start": 2476.12, "duration": 5.0}, {"text": " des territoires ruraux \n et des quartiers populaires. ", "start": 2481.16, "duration": 4.16}, {"text": " Mais vous ne les \u00e9coutez pas. ", "start": 2485.36, "duration": 14.28}, {"text": " Vous pr\u00e9textez \n la baisse d\u00e9mographique ", "start": 2499.68, "duration": 2.16}, {"text": " pour pr\u00e9parer \n des retraits d'emploi. ", "start": 2501.88, "duration": 5.48}, {"text": " Justification \n d\u00e9mographique \u00e9hont\u00e9e ", "start": 2507.4, "duration": 1.2}, {"text": " quand on sait \n que pour les C\u00f4tes-d'Armor, ", "start": 2508.64, "duration": 2.28}, {"text": " 125 enfants \n en moins entra\u00eeneraient ", "start": 2510.96, "duration": 1.0}, {"text": " la fermeture de 45 classes. ", "start": 2512.0, "duration": 2.2}, {"text": " Et que la France sort \n toujours en t\u00eate ", "start": 2514.24, "duration": 1.56}, {"text": " des moyennes d'\u00e9l\u00e8ves \n de l'Union Europ\u00e9enne. ", "start": 2515.84, "duration": 1.16}, {"text": " Qu'est-ce qui fait \n justifier cette baisse ", "start": 2517.04, "duration": 1.16}, {"text": " des effectifs? ", "start": 2518.24, "duration": 3.24}, {"text": " Il y a du d\u00e9crochage scolaire. ", "start": 2521.52, "duration": 1.44}, {"text": " Les enseignants \n vous alertent, ", "start": 2523.0, "duration": 1.04}, {"text": " mais vous ne les \u00e9coutez pas. ", "start": 2524.08, "duration": 8.04}, {"text": " Et le comble \n est que chaque ann\u00e9e, ", "start": 2532.16, "duration": 1.36}, {"text": " le minist\u00e8re rend des cr\u00e9dits. ", "start": 2533.56, "duration": 1.44}, {"text": " Sur le dernier exercice, \n 285 millions, ", "start": 2535.04, "duration": 1.16}, {"text": " mais \u00e7a ne suffit pas \u00e0 monsieur \n Bruno ", "start": 2536.24, "duration": 1.88}, {"text": " Le Maire qui nous impose \n son plan d'aust\u00e9rit\u00e9 ", "start": 2538.16, "duration": 1.76}, {"text": " de 10 milliards d'euros \n d'\u00e9conomies suppl\u00e9mentaires ", "start": 2539.96, "duration": 1.16}, {"text": " dont 692 millions sur le budget \n de l'Education nationale. ", "start": 2541.16, "duration": 1.76}, {"text": " Vous faites \n des \u00e9conomies sur le dos ", "start": 2542.96, "duration": 1.36}, {"text": " de nos enfants. ", "start": 2544.36, "duration": 1.0}, {"text": " Par le d\u00e9doublement \n des classes ", "start": 2545.4, "duration": 5.56}, {"text": " dans certaines zones, \n vous reconnaissez ", "start": 2551.0, "duration": 3.36}, {"text": " les faibles besoins \n d'effectifs ", "start": 2554.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour supprimer des classes. ", "start": 2555.44, "duration": 6.48}, {"text": " Pouvez-vous expliquer \n aux parents ", "start": 2561.96, "duration": 2.04}, {"text": " qui nous regardent \n en quoi la destruction ", "start": 2564.04, "duration": 1.36}, {"text": " de l'\u00e9cole publique rel\u00e8ve \n de l'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral? ", "start": 2565.44, "duration": 2.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2568.12, "duration": 5.76}, {"text": " La parole est \u00e0 la ministre \n de l'Education nationale ", "start": 2573.92, "duration": 1.76}, {"text": " et de la Jeunesse. ", "start": 2575.72, "duration": 8.0}, {"text": " - Nicole Belloubet: \n Madame la pr\u00e9sidente, ", "start": 2583.76, "duration": 1.52}, {"text": " mesdames et messieurs \n les d\u00e9put\u00e9s, madame ", "start": 2585.32, "duration": 5.0}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e Murielle \n Lepvraud, le bonheur ", "start": 2590.36, "duration": 2.52}, {"text": " d'un \u00e9l\u00e8ve, \n ce n'est pas un nombre d'\u00e9l\u00e8ves ", "start": 2592.92, "duration": 1.56}, {"text": " par classe. ", "start": 2594.52, "duration": 1.56}, {"text": " Ce n'est pas que cela. ", "start": 2596.12, "duration": 1.76}, {"text": " C'est arriver \n dans un \u00e9tablissement ", "start": 2597.92, "duration": 1.68}, {"text": " o\u00f9 il pourra travailler \n avec s\u00e9r\u00e9nit\u00e9 ", "start": 2599.64, "duration": 5.24}, {"text": " et o\u00f9 il pourra \n avoir des ma\u00eetres ", "start": 2604.92, "duration": 3.12}, {"text": " qui seront respect\u00e9s \n et qui pourront faciliter ", "start": 2608.08, "duration": 1.36}, {"text": " les apprentissages. ", "start": 2609.48, "duration": 3.84}, {"text": " La question que vous \u00e9voquez \n est extr\u00eamement sensible. ", "start": 2613.36, "duration": 7.72}, {"text": " J'ai eu la chance \n d'exercer les fonctions ", "start": 2621.12, "duration": 1.96}, {"text": " de rectrice et j'ai aussi \n \u00e9t\u00e9 \u00e9lue locale. ", "start": 2623.12, "duration": 3.04}, {"text": " Je sais \u00e0 quel point \n la carte scolaire reste ", "start": 2626.2, "duration": 1.76}, {"text": " d'une grande sensibilit\u00e9. ", "start": 2628.0, "duration": 1.0}, {"text": " Je souhaite que cette carte \n scolaire puisse ", "start": 2629.04, "duration": 6.0}, {"text": " \u00eatre \u00e9labor\u00e9e en prenant \n en compte diff\u00e9rents param\u00e8tres. ", "start": 2635.08, "duration": 11.84}, {"text": " La d\u00e9mographie, \n c'est un \u00e9l\u00e9ment ", "start": 2646.96, "duration": 1.0}, {"text": " pour l'am\u00e9lioration \n des apprentissages. ", "start": 2648.0, "duration": 7.76}, {"text": " De ce point de vue, \n votre d\u00e9partement ", "start": 2655.8, "duration": 1.36}, {"text": " a perdu quelque chose \n comme 6000 \u00e9l\u00e8ves. ", "start": 2657.2, "duration": 1.36}, {"text": " Nous ne pouvons pas faire \n comme si \u00e7a n'existait pas. ", "start": 2658.6, "duration": 1.96}, {"text": " Et il faut prendre \n en compte une r\u00e9alit\u00e9 ", "start": 2660.6, "duration": 1.92}, {"text": " de territoire \n qui peut se traduire ", "start": 2662.56, "duration": 1.8}, {"text": " par l'indice \n de positionnement social, ", "start": 2664.4, "duration": 1.76}, {"text": " par les \u00e9loignements \n par rapport ", "start": 2666.2, "duration": 1.64}, {"text": " \u00e0 des villes-centres, \n et je souhaite ", "start": 2667.88, "duration": 1.16}, {"text": " que nous puissions \n prendre en compte ", "start": 2669.08, "duration": 1.4}, {"text": " la coh\u00e9rence \n des politiques conduites ", "start": 2670.52, "duration": 1.0}, {"text": " par l'Etat. ", "start": 2671.56, "duration": 3.2}, {"text": " Il ne peut pas \n y avoir de diff\u00e9rence ", "start": 2674.8, "duration": 1.56}, {"text": " entre ce que fait \n l'Education nationale ", "start": 2676.4, "duration": 1.16}, {"text": " et ce que font \n les autres services ", "start": 2677.6, "duration": 1.36}, {"text": " de l'Etat. ", "start": 2679.0, "duration": 1.0}, {"text": " C'est un \u00e9l\u00e9ment fort. ", "start": 2680.04, "duration": 3.4}, {"text": " Je souhaite \u00e9galement \n que nous puissions travailler ", "start": 2683.48, "duration": 2.72}, {"text": " avec un dialogue soutenu \n avec les \u00e9lus locaux. ", "start": 2686.24, "duration": 5.8}, {"text": " De ce point de vue-l\u00e0, \n l'observatoire ", "start": 2692.08, "duration": 9.32}, {"text": " des territoires \n de la ruralit\u00e9 m\u00e9rite ", "start": 2701.44, "duration": 1.16}, {"text": " d'\u00eatre r\u00e9\u00e9valu\u00e9. ", "start": 2702.64, "duration": 4.2}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 2706.88, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 2707.92, "duration": 5.68}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Fatiha Keloua-Hachi ", "start": 2713.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe socialiste. ", "start": 2715.04, "duration": 7.0}, {"text": " - Fatiha Keloua-Hachi: \n Ma question s'adresse ", "start": 2722.08, "duration": 1.16}, {"text": " au ministre de l'Europe \n et des Affaires \u00e9trang\u00e8res. ", "start": 2723.28, "duration": 5.56}, {"text": " Rien ne justifie \n la terreur, la barbarie, ", "start": 2728.88, "duration": 2.32}, {"text": " la punition collective \n inflig\u00e9e aujourd'hui ", "start": 2731.24, "duration": 1.0}, {"text": " aux habitants de Gaza. ", "start": 2732.28, "duration": 9.48}, {"text": " Nous demandons \n clairement la lib\u00e9ration ", "start": 2741.8, "duration": 7.92}, {"text": " des otages et nous condamnons \n les attentats terroristes ", "start": 2749.76, "duration": 1.56}, {"text": " du 7 octobre. ", "start": 2751.36, "duration": 4.44}, {"text": " Pourtant, en cinq mois, \n ce sont 30.000 Palestiniens ", "start": 2755.84, "duration": 2.96}, {"text": " qui ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \u00e0 Gaza \n par les attaques isra\u00e9liennes, ", "start": 2758.84, "duration": 1.96}, {"text": " dont la majorit\u00e9 \n sont des femmes ", "start": 2760.84, "duration": 1.16}, {"text": " et des enfants. ", "start": 2762.04, "duration": 1.0}, {"text": " 30.000 vies bris\u00e9es. ", "start": 2763.08, "duration": 4.2}, {"text": " 30.000 vies sacrifi\u00e9es \n dans une risposte meurtri\u00e8re ", "start": 2767.32, "duration": 1.36}, {"text": " et aveugle. ", "start": 2768.72, "duration": 1.0}, {"text": " 30.000 destins broy\u00e9s \n par la folie humaine. ", "start": 2769.76, "duration": 3.2}, {"text": " Au total, \n ce sont presque 2 millions ", "start": 2773.0, "duration": 1.56}, {"text": " de Palestiniens \n qui ont d\u00fb quitter ", "start": 2774.6, "duration": 3.36}, {"text": " leur foyer, d\u00e9vast\u00e9s \n par les bombardements ", "start": 2778.0, "duration": 1.16}, {"text": " de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne. ", "start": 2779.2, "duration": 3.96}, {"text": " Pour aller o\u00f9? ", "start": 2783.2, "duration": 1.88}, {"text": " Population menac\u00e9e \n de famine, cimeti\u00e8re ", "start": 2785.12, "duration": 2.28}, {"text": " \u00e0 ciel ouvert \n pour des millions d'enfants... ", "start": 2787.44, "duration": 1.36}, {"text": " Des milliers d'enfants. ", "start": 2788.84, "duration": 1.92}, {"text": " Risque \n de g\u00e9nocide, ", "start": 2790.8, "duration": 1.4}, {"text": " ce ne sont pas nos mots \n mais ceux ", "start": 2792.24, "duration": 2.2}, {"text": " de la cour internationale \n de justice ", "start": 2794.48, "duration": 2.44}, {"text": " de l'ONU, de l'UNICEF, \n de M\u00e9decins ", "start": 2796.96, "duration": 1.16}, {"text": " Sans Fronti\u00e8res \n et de tant d'autres. ", "start": 2798.16, "duration": 3.36}, {"text": " Chaque jour, impuissants, \n nous prenons ", "start": 2801.56, "duration": 1.0}, {"text": " la mesure du cauchemar. ", "start": 2802.6, "duration": 8.0}, {"text": " Une nuit qui s'abat \n sur le peuple isra\u00e9lien. ", "start": 2810.64, "duration": 5.52}, {"text": " Pourtant, pour le peuple \n palestinien, ", "start": 2816.2, "duration": 1.0}, {"text": " l'inimaginable s'est produit. ", "start": 2817.24, "duration": 3.12}, {"text": " 100 civils ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s \n par l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne ", "start": 2820.4, "duration": 1.56}, {"text": " lors d'une distribution \n d'aide humanitaire. ", "start": 2822.0, "duration": 1.0}, {"text": " Et ceci est un point \n de non-retour. ", "start": 2823.04, "duration": 3.12}, {"text": " Rien ne justifie \n de telles violations ", "start": 2826.2, "duration": 1.16}, {"text": " du droit international. ", "start": 2827.4, "duration": 1.0}, {"text": " Rien ne justifie une telle \n violence aveugle. ", "start": 2828.44, "duration": 3.96}, {"text": " Les discours seuls \n ne feront pas cesser ", "start": 2832.44, "duration": 1.36}, {"text": " les bombes. ", "start": 2833.84, "duration": 1.6}, {"text": " Alors, monsieur le ministre, \n que compte faire ", "start": 2835.48, "duration": 4.16}, {"text": " la France pour mettre \n fin au massacre ", "start": 2839.68, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Gaza? ", "start": 2841.08, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 2842.12, "duration": 10.12}, {"text": " La parole est \u00e0 la secr\u00e9taire \n d'Etat charg\u00e9e ", "start": 2852.28, "duration": 1.56}, {"text": " du D\u00e9veloppement \n et des Partenariats ", "start": 2853.88, "duration": 1.0}, {"text": " internationaux. ", "start": 2854.92, "duration": 2.2}, {"text": " - Chrysoula Zacharopoulou: \n Madame ", "start": 2857.16, "duration": 6.8}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e, \n depuis l'attaque terroriste ", "start": 2864.0, "duration": 3.32}, {"text": " du Hamas le 7 octobre, \n Isra\u00ebl a le droit ", "start": 2867.36, "duration": 2.2}, {"text": " de se d\u00e9fendre, \n et cette d\u00e9fense doit ", "start": 2869.6, "duration": 2.12}, {"text": " se faire dans le respect \n du droit international ", "start": 2871.76, "duration": 1.68}, {"text": " et de la protection des civils. ", "start": 2873.48, "duration": 7.64}, {"text": " Vous l'avez soulign\u00e9, \n et je l'ai dit, ", "start": 2881.16, "duration": 1.48}, {"text": " le bilan humain \n et la situation humanitaire ", "start": 2882.68, "duration": 1.44}, {"text": " dans la bande de Gaza \n sont intol\u00e9rables. ", "start": 2884.16, "duration": 1.36}, {"text": " Nous continuerons \u00e0 appeler \n \u00e0 un cessez-le-feu. ", "start": 2885.56, "duration": 9.04}, {"text": " Oui, 1,3 million \n de personnes sont r\u00e9fugi\u00e9es ", "start": 2894.64, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 Rafah. ", "start": 2896.04, "duration": 7.68}, {"text": " La France s'oppose \n fermement, le pr\u00e9sident ", "start": 2903.76, "duration": 1.16}, {"text": " de la R\u00e9publique \n l'a dit ", "start": 2904.96, "duration": 1.76}, {"text": " lors de son entretien \n t\u00e9l\u00e9phonique ", "start": 2906.76, "duration": 2.84}, {"text": " avec le Premier \n ministre isra\u00e9lien ", "start": 2909.64, "duration": 1.0}, {"text": " en f\u00e9vrier. ", "start": 2910.68, "duration": 5.68}, {"text": " Isra\u00ebl doit prendre \n des mesures ", "start": 2916.4, "duration": 1.0}, {"text": " pour prot\u00e9ger \n les populations civiles ", "start": 2917.44, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 Gaza. ", "start": 2918.48, "duration": 5.92}, {"text": " Nous devons \u00e9viter \n une extension r\u00e9gionale ", "start": 2924.44, "duration": 1.16}, {"text": " du conflit. ", "start": 2925.64, "duration": 2.52}, {"text": " En Cisjordanie, \n au Liban, en Syrie, ", "start": 2928.2, "duration": 1.16}, {"text": " en Irak et en mer Rouge. ", "start": 2929.4, "duration": 3.28}, {"text": " La situation est pr\u00e9occupante \n \u00e0 la fronti\u00e8re nord ", "start": 2932.72, "duration": 1.56}, {"text": " avec le Liban. ", "start": 2934.32, "duration": 3.52}, {"text": " La diplomatie \n fran\u00e7aise est active ", "start": 2937.88, "duration": 1.16}, {"text": " pour que cela ne d\u00e9g\u00e9n\u00e8re pas. ", "start": 2939.08, "duration": 3.2}, {"text": " Nous avons pass\u00e9 \n des messages tr\u00e8s clairs ", "start": 2942.32, "duration": 2.64}, {"text": " et nous continuerons de le faire \n \u00e0 destination notamment ", "start": 2945.0, "duration": 1.76}, {"text": " du Hezbollah. ", "start": 2946.8, "duration": 1.28}, {"text": " Le pr\u00e9sident \n de la R\u00e9publique ", "start": 2948.12, "duration": 2.68}, {"text": " et le ministre de l'Europe \n et des Affaires \u00e9trang\u00e8res ", "start": 2950.84, "duration": 1.76}, {"text": " sont en contact \n permanent ", "start": 2952.64, "duration": 1.0}, {"text": " avec leurs homologues \n de la r\u00e9gion. ", "start": 2953.68, "duration": 3.92}, {"text": " Nous oeuvrons \n pour \u00e9viter un engrenage ", "start": 2957.64, "duration": 1.48}, {"text": " qui serait fatal \n pour toute la r\u00e9gion. ", "start": 2959.16, "duration": 1.88}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 2961.08, "duration": 1.16}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 2962.28, "duration": 5.64}, {"text": " La parole... ", "start": 2967.96, "duration": 3.52}, {"text": " Elle avait encore du temps? ", "start": 2971.52, "duration": 1.72}, {"text": " Vous n'avez plus de temps, \n ma ch\u00e8re coll\u00e8gue. ", "start": 2973.28, "duration": 5.32}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n Emilie Chandler ", "start": 2978.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 2980.04, "duration": 7.96}, {"text": " - Emilie Chandler: \n Madame la ministre ", "start": 2988.04, "duration": 2.8}, {"text": " de l'Egalit\u00e9 \n entre les femmes ", "start": 2990.88, "duration": 3.84}, {"text": " et les hommes, \n de la diversit\u00e9 ", "start": 2994.76, "duration": 3.84}, {"text": " et de l'\u00e9galit\u00e9 \n des chances, je souhaite ", "start": 2998.64, "duration": 1.36}, {"text": " vous interroger \n sur les violences sexistes ", "start": 3000.04, "duration": 2.12}, {"text": " et sexuelles \n qui constituent un d\u00e9fi ", "start": 3002.2, "duration": 1.16}, {"text": " pour notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 3003.4, "duration": 5.4}, {"text": " Des sportives, des artistes, \n des com\u00e9diennes ", "start": 3008.84, "duration": 3.48}, {"text": " ont r\u00e9cemment pris \n la parole pour d\u00e9noncer ", "start": 3012.36, "duration": 1.36}, {"text": " des actes \n r\u00e9pr\u00e9hensibles subis ", "start": 3013.76, "duration": 2.72}, {"text": " dans des environnements \n o\u00f9 existe ", "start": 3016.52, "duration": 1.84}, {"text": " un d\u00e9s\u00e9quilibre de pouvoir. ", "start": 3018.4, "duration": 4.36}, {"text": " Au-del\u00e0 de ces personnalit\u00e9s \n m\u00e9diatiques, ", "start": 3022.8, "duration": 1.0}, {"text": " des femmes \n et des hommes subissent ", "start": 3023.84, "duration": 1.16}, {"text": " ces violences \n sur leur lieu de travail, ", "start": 3025.04, "duration": 1.88}, {"text": " dans des institutions \n \u00e9ducatives ", "start": 3026.96, "duration": 1.84}, {"text": " ou au sein de structures \n hi\u00e9rarchis\u00e9es. ", "start": 3028.84, "duration": 1.2}, {"text": " Cette situation \n est exacerb\u00e9e ", "start": 3030.08, "duration": 1.28}, {"text": " par le fait que la parole \n des victimes ", "start": 3031.4, "duration": 2.6}, {"text": " se lib\u00e8re souvent \n longtemps ", "start": 3034.04, "duration": 3.08}, {"text": " apr\u00e8s les faits \n en partie \u00e0 cause ", "start": 3037.16, "duration": 2.08}, {"text": " de l'emprise \n psychologique exerc\u00e9e ", "start": 3039.28, "duration": 1.16}, {"text": " et des m\u00e9canismes \n de m\u00e9moire traumatique. ", "start": 3040.48, "duration": 2.24}, {"text": " Cette difficult\u00e9 \n \u00e0 parler et \u00e0 d\u00e9noncer ", "start": 3042.76, "duration": 3.16}, {"text": " les violences subies \n appelle \u00e0 une remise ", "start": 3045.96, "duration": 1.4}, {"text": " en question \n de nos syst\u00e8mes de prise ", "start": 3047.4, "duration": 1.36}, {"text": " en charge. ", "start": 3048.8, "duration": 3.76}, {"text": " Pour lutter \n contre l'impunit\u00e9, ", "start": 3052.6, "duration": 1.0}, {"text": " il est indispensable \n de reconna\u00eetre ", "start": 3053.64, "duration": 1.0}, {"text": " les circonstances \n particuli\u00e8res ", "start": 3054.68, "duration": 1.72}, {"text": " et de lever les obstacles \n qui entravent ", "start": 3056.44, "duration": 1.36}, {"text": " les poursuites et de favoriser \n la reconnaissance ", "start": 3057.84, "duration": 1.4}, {"text": " des actes en prenant \n en compte la sp\u00e9cificit\u00e9 ", "start": 3059.28, "duration": 1.56}, {"text": " de ces violences. ", "start": 3060.88, "duration": 13.12}, {"text": " Les violences \n sexuelles et sexistes ", "start": 3074.04, "duration": 2.24}, {"text": " sont interverties \n dans les lieux ", "start": 3076.32, "duration": 1.0}, {"text": " de pouvoir. ", "start": 3077.36, "duration": 5.08}, {"text": " L'accompagnement \n des victimes ", "start": 3082.48, "duration": 1.08}, {"text": " d\u00e8s la r\u00e9v\u00e9lation \n des faits doit ", "start": 3083.6, "duration": 1.16}, {"text": " \u00eatre multidimensionnelle \n et offrir ", "start": 3084.8, "duration": 1.0}, {"text": " un soutien adapt\u00e9 \u00e0 leurs besoins. ", "start": 3085.84, "duration": 1.68}, {"text": " Pour mener \u00e0 bien \n \u00e0 cette lutte, ", "start": 3087.56, "duration": 1.36}, {"text": " une mobilisation collective \n est essentielle, ", "start": 3088.96, "duration": 1.0}, {"text": " impliquant l'ensemble \n des institutions publiques. ", "start": 3090.0, "duration": 4.92}, {"text": " Vous nous pr\u00e9sentez \n les enjeux ", "start": 3094.96, "duration": 1.0}, {"text": " de la mission \n interminist\u00e9rielle annonc\u00e9e ", "start": 3096.0, "duration": 4.84}, {"text": " ce week-end dans la presse \n afin d'\u00e9radiquer ", "start": 3100.88, "duration": 1.64}, {"text": " les violences \n sexuelles et sexistes ", "start": 3102.56, "duration": 1.0}, {"text": " dans tous les espaces de pouvoir? ", "start": 3103.6, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3104.8, "duration": 2.56}, {"text": " est \u00e0 la ministre \n en charge de l'Egalit\u00e9 ", "start": 3107.4, "duration": 1.56}, {"text": " entre les femmes \n et les hommes ", "start": 3109.0, "duration": 1.16}, {"text": " et de la lutte \n contre la discrimination. ", "start": 3110.2, "duration": 1.36}, {"text": " - Aurore Berg\u00e9: \n Mesdames et messieurs ", "start": 3111.6, "duration": 1.16}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, madame \n la d\u00e9put\u00e9e, la premi\u00e8re ", "start": 3112.8, "duration": 1.36}, {"text": " des choses, \n c'est qu'il faut assumer ", "start": 3114.2, "duration": 2.0}, {"text": " un fait: \n quand les femmes parlent ", "start": 3116.24, "duration": 1.16}, {"text": " pour d\u00e9noncer \n les violences ", "start": 3117.44, "duration": 1.0}, {"text": " qu'elles ont subi, \n elles n'ont ", "start": 3118.48, "duration": 1.0}, {"text": " aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 parler. ", "start": 3119.52, "duration": 6.04}, {"text": " Quand une femme \n s'exprime pour d\u00e9noncer ", "start": 3125.6, "duration": 1.68}, {"text": " des violences conjugales, \n intrafamiliales, ", "start": 3127.32, "duration": 5.56}, {"text": " sexistes ou sexuelles, \n j'entends encore: ", "start": 3132.92, "duration": 1.0}, {"text": " \"Pourquoi parle-t-elle \n maintenant?\" ", "start": 3133.96, "duration": 11.88}, {"text": " Pas une femme n'a \n int\u00e9r\u00eat \u00e0 parler ", "start": 3145.88, "duration": 1.6}, {"text": " si ce n'est \n se sauver elle-m\u00eame ", "start": 3147.52, "duration": 1.2}, {"text": " parce qu'elle \n avait la n\u00e9cessit\u00e9 ", "start": 3148.76, "duration": 1.6}, {"text": " de r\u00e9v\u00e9ler les faits \n dont elle a \u00e9t\u00e9 ", "start": 3150.4, "duration": 1.56}, {"text": " la victime. ", "start": 3152.0, "duration": 1.0}, {"text": " Dans le m\u00eame mouvement, \n quand une femme parle, ", "start": 3153.04, "duration": 1.56}, {"text": " notre premi\u00e8re \n intention est de dire: ", "start": 3154.64, "duration": 1.16}, {"text": " \"Nous vous croyons \n et nous vous \u00e9coutons.\" ", "start": 3155.84, "duration": 2.76}, {"text": " C'est le point de d\u00e9part qui doit \n permettre qu'ensuite, ", "start": 3158.64, "duration": 2.04}, {"text": " le reste puisse se r\u00e9v\u00e9ler \n avec \u00e9videmment ", "start": 3160.72, "duration": 1.88}, {"text": " la seule v\u00e9rit\u00e9 qui doit \n pouvoir exister ", "start": 3162.64, "duration": 1.68}, {"text": " qui doit \n \u00eatre l'\u00e9tablissement ", "start": 3164.36, "duration": 1.0}, {"text": " de la v\u00e9rit\u00e9 judiciaire. ", "start": 3165.4, "duration": 1.56}, {"text": " Nous avons avanc\u00e9 sur ce point. ", "start": 3167.0, "duration": 6.08}, {"text": " 30% de condamnations \n suppl\u00e9mentaires ", "start": 3173.12, "duration": 4.24}, {"text": " en cas de viol depuis 2017. ", "start": 3177.4, "duration": 5.4}, {"text": " C'est au minimum 11 ans \n de r\u00e9clusion criminelle. ", "start": 3182.84, "duration": 1.56}, {"text": " Nous devons aller plus loin. ", "start": 3184.44, "duration": 1.52}, {"text": " Dans certaines \n circonstances ", "start": 3186.0, "duration": 5.4}, {"text": " comme celles que \n vous avez \u00e9voqu\u00e9es, ", "start": 3191.44, "duration": 1.16}, {"text": " les situations \n de pouvoir peuvent cr\u00e9er ", "start": 3192.64, "duration": 2.6}, {"text": " de l'abus de pouvoir, \n comme \u00e7a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 ", "start": 3195.28, "duration": 2.56}, {"text": " dans le monde sportif \n et dans le cin\u00e9ma, ", "start": 3197.88, "duration": 1.56}, {"text": " comme partout o\u00f9 des syst\u00e8mes \n de domination ", "start": 3199.48, "duration": 1.56}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 mis en place \n \u00e0 l'encontre ", "start": 3201.08, "duration": 3.52}, {"text": " des femmes, tr\u00e8s souvent, \n parfois aussi ", "start": 3204.64, "duration": 1.2}, {"text": " \u00e0 l'encontre des hommes. ", "start": 3205.88, "duration": 4.72}, {"text": " Le mouvement MeToo gar\u00e7ons \n est aussi int\u00e9ressant. ", "start": 3210.64, "duration": 6.36}, {"text": " Avec l'ensemble \n des minist\u00e8res concern\u00e9s, ", "start": 3217.04, "duration": 1.0}, {"text": " nous nous lan\u00e7ons \n cette mission ", "start": 3218.08, "duration": 1.0}, {"text": " parce qu'\u00e0 chaque fois \n qu'il y a domination, ", "start": 3219.12, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 chaque fois \n qu'il y a un risque ", "start": 3220.72, "duration": 1.96}, {"text": " de dominance sexiste \n ou sexuelle, ", "start": 3222.72, "duration": 1.0}, {"text": " il doit \n y avoir des r\u00e9gulations ", "start": 3223.76, "duration": 1.16}, {"text": " mises en place. ", "start": 3224.96, "duration": 1.0}, {"text": " Nous allons travailler l\u00e0-dessus. ", "start": 3226.0, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie, ", "start": 3227.04, "duration": 1.16}, {"text": " madame la ministre. ", "start": 3228.24, "duration": 6.92}, {"text": " - Emilie Chandler: \n Je n'ai aucun doute ", "start": 3235.2, "duration": 1.72}, {"text": " sur le fait \n que nous allons avancer ", "start": 3236.96, "duration": 1.36}, {"text": " tous ensemble sur ce chemin. ", "start": 3238.36, "duration": 2.68}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3241.08, "duration": 1.08}, {"text": " est \u00e0 madame Alexandra \n Martin du groupe ", "start": 3242.2, "duration": 1.36}, {"text": " Les R\u00e9publicains. ", "start": 3243.6, "duration": 5.88}, {"text": " - Alexandra Martin: \n Monsieur le ministre ", "start": 3249.52, "duration": 1.48}, {"text": " de la Sant\u00e9, depuis des mois, \n des infirmi\u00e8res ", "start": 3251.04, "duration": 3.48}, {"text": " et infirmiers \n lib\u00e9raux expriment ", "start": 3254.56, "duration": 1.92}, {"text": " leur grande souffrance \n face au manque ", "start": 3256.52, "duration": 1.4}, {"text": " de reconnaissance \n de leur travail ", "start": 3257.96, "duration": 4.32}, {"text": " et l'absence \n de revalorisation ", "start": 3262.32, "duration": 1.0}, {"text": " de leurs missions. ", "start": 3263.36, "duration": 3.92}, {"text": " Ils s'interrogent \n comme nous, ", "start": 3267.32, "duration": 1.2}, {"text": " comme les patients, \n sur l'avenir ", "start": 3268.56, "duration": 1.04}, {"text": " de leur profession \n et leur place ", "start": 3269.64, "duration": 2.48}, {"text": " au sein de leur syst\u00e8me de sant\u00e9. ", "start": 3272.16, "duration": 1.88}, {"text": " Pr\u00e9sents 7 jour \n sur 7 et 365 jours ", "start": 3274.08, "duration": 1.88}, {"text": " sur 365 aupr\u00e8s \n de leurs patients, ", "start": 3276.0, "duration": 2.32}, {"text": " ils sont souvent les seuls \n visages accessibles ", "start": 3278.36, "duration": 1.56}, {"text": " aux personnes en perte \n d'autonomie voulant rester ", "start": 3279.96, "duration": 1.36}, {"text": " chez elles. ", "start": 3281.36, "duration": 2.24}, {"text": " Ils garantissent \n l'\u00e9quit\u00e9 et l'acc\u00e8s ", "start": 3283.64, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 des soins de qualit\u00e9 \n aupr\u00e8s de l'ensemble ", "start": 3285.28, "duration": 1.56}, {"text": " de la population. ", "start": 3286.88, "duration": 5.44}, {"text": " Aujourd'hui, \n ces professionnels ", "start": 3292.36, "duration": 1.0}, {"text": " sont \u00e9puis\u00e9s \n et leurs difficult\u00e9s ", "start": 3293.4, "duration": 1.0}, {"text": " de tr\u00e9sorerie s'accumulent. ", "start": 3294.44, "duration": 4.88}, {"text": " La valorisation de leurs actes \n reste inchang\u00e9e ", "start": 3299.36, "duration": 1.36}, {"text": " depuis 15 ans. ", "start": 3300.76, "duration": 2.52}, {"text": " Cela a entra\u00een\u00e9 une perte \n de revenus d'environ 20%. ", "start": 3303.32, "duration": 2.28}, {"text": " C'est inadmissible. ", "start": 3305.64, "duration": 3.56}, {"text": " L'indemnit\u00e9 de d\u00e9placement \n a \u00e9t\u00e9 relev\u00e9e ", "start": 3309.24, "duration": 1.16}, {"text": " mais de 20 centimes par kilom\u00e8tre. ", "start": 3310.44, "duration": 1.4}, {"text": " C'est ridicule. ", "start": 3311.88, "duration": 7.28}, {"text": " La possibilit\u00e9 \n pour l'Assurance maladie ", "start": 3319.2, "duration": 1.6}, {"text": " de leur r\u00e9clamer \n par extrapolation ", "start": 3320.84, "duration": 1.84}, {"text": " des indus sur la totalit\u00e9 \n de leur activit\u00e9 ", "start": 3322.72, "duration": 1.56}, {"text": " et pas seulement \n sur les anomalies relev\u00e9es ", "start": 3324.32, "duration": 1.36}, {"text": " lors des contr\u00f4les, \n c'est une aberration. ", "start": 3325.72, "duration": 2.88}, {"text": " Nous oublions \n souvent de surcro\u00eet ", "start": 3328.64, "duration": 1.8}, {"text": " de reconna\u00eetre \n le r\u00f4le de pr\u00e9vention ", "start": 3330.48, "duration": 1.48}, {"text": " et de responsabilit\u00e9 \n qui sont les leurs. ", "start": 3332.0, "duration": 6.92}, {"text": " L'humanisation \n de la prise en charge ", "start": 3338.96, "duration": 1.4}, {"text": " des personnes \n \u00e0 domicile voulue ", "start": 3340.4, "duration": 1.0}, {"text": " par le gouvernement \n ne passera pas ", "start": 3341.44, "duration": 1.16}, {"text": " sans une reconnaissance \n du m\u00e9tier ", "start": 3342.64, "duration": 1.0}, {"text": " des infirmiers. ", "start": 3343.68, "duration": 7.68}, {"text": " J'ai interpell\u00e9 \n \u00e0 plusieurs reprises ", "start": 3351.4, "duration": 1.0}, {"text": " vos pr\u00e9d\u00e9cesseurs \n sans recevoir ", "start": 3352.44, "duration": 1.0}, {"text": " aucune r\u00e9ponse. ", "start": 3353.48, "duration": 1.0}, {"text": " J'esp\u00e8re aujourd'hui \n recevoir ", "start": 3354.52, "duration": 1.0}, {"text": " de votre part celle-ci. ", "start": 3355.56, "duration": 1.52}, {"text": " Quand allez-vous \n prendre en compte ", "start": 3357.12, "duration": 1.0}, {"text": " le mal-\u00eatre \n des infirmiers lib\u00e9raux ", "start": 3358.16, "duration": 1.0}, {"text": " et reconna\u00eetre \n la p\u00e9nibilit\u00e9 ", "start": 3359.2, "duration": 1.0}, {"text": " de cette profession? ", "start": 3360.24, "duration": 2.24}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3362.52, "duration": 1.0}, {"text": " est au ministre \n de la Pr\u00e9vention ", "start": 3363.56, "duration": 1.16}, {"text": " et de la sant\u00e9. ", "start": 3364.76, "duration": 1.4}, {"text": " - Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux: \n Merci, madame ", "start": 3366.2, "duration": 1.0}, {"text": " la pr\u00e9sidente. ", "start": 3367.24, "duration": 5.24}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e, \n merci ", "start": 3372.52, "duration": 2.44}, {"text": " pour votre question parce \n qu'effectivement, ", "start": 3375.0, "duration": 1.4}, {"text": " je sais votre pr\u00e9occupation \n sur le sujet ", "start": 3376.44, "duration": 1.36}, {"text": " des infirmiers lib\u00e9raux. ", "start": 3377.84, "duration": 5.72}, {"text": " Ce sont les 120.000 \n infirmiers qui, ", "start": 3383.6, "duration": 3.16}, {"text": " parmi les 630.000 \n infirmiers et infirmi\u00e8res ", "start": 3386.8, "duration": 3.28}, {"text": " de France \n qui sont les plus en contact ", "start": 3390.12, "duration": 1.56}, {"text": " avec les patients. ", "start": 3391.72, "duration": 8.24}, {"text": " J'ai re\u00e7u \n ces derniers jours ", "start": 3404.16, "duration": 1.48}, {"text": " les trois organisations \n syndicales repr\u00e9sentant ", "start": 3405.68, "duration": 1.16}, {"text": " les infirmiers \n lib\u00e9raux de mani\u00e8re ", "start": 3406.88, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 faire le point \n en tout d\u00e9but de prise ", "start": 3408.72, "duration": 1.8}, {"text": " de fonction \n sur les attentes ", "start": 3410.56, "duration": 1.0}, {"text": " qui sont les leurs. ", "start": 3411.6, "duration": 6.52}, {"text": " On va mettre \n un groupe de travail ", "start": 3418.16, "duration": 1.64}, {"text": " en place \n entre l'Assurance maladie ", "start": 3419.84, "duration": 1.36}, {"text": " et les repr\u00e9sentants \n des infirmiers ", "start": 3421.24, "duration": 1.04}, {"text": " et infirmi\u00e8res \n pour travailler ", "start": 3422.32, "duration": 1.0}, {"text": " sur la m\u00e9thode de contr\u00f4le. ", "start": 3423.36, "duration": 5.08}, {"text": " Il y a aussi beaucoup \n de contr\u00f4les ", "start": 3428.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 faire \n parce qu'il y a des gabegies. ", "start": 3429.88, "duration": 1.56}, {"text": " Il faut veiller \n \u00e0 ce qu'on puisse circonscrire ", "start": 3431.48, "duration": 3.76}, {"text": " au maximum les gabegies \n que j'\u00e9voque. ", "start": 3435.28, "duration": 2.84}, {"text": " Tout \u00e7a doit faire l'objet \n de regards aff\u00fbt\u00e9s. ", "start": 3438.16, "duration": 6.24}, {"text": " Je vais lancer \n une mission sur la prise ", "start": 3444.44, "duration": 2.84}, {"text": " en compte de la p\u00e9nibilit\u00e9 \n de leur profession. ", "start": 3447.32, "duration": 1.56}, {"text": " Elle est n\u00e9cessaire. ", "start": 3448.92, "duration": 2.16}, {"text": " Il nous faut un \u00e9l\u00e9ment \n qui fasse \"juge ", "start": 3451.12, "duration": 2.8}, {"text": " de paix\" pour mesurer \n l'effectivit\u00e9 ", "start": 3453.96, "duration": 1.0}, {"text": " de cette p\u00e9nibilit\u00e9. ", "start": 3455.0, "duration": 7.28}, {"text": " Nous avons vot\u00e9 la cr\u00e9ation \n de l'infirmier r\u00e9f\u00e9rent ", "start": 3462.32, "duration": 1.56}, {"text": " qui est une reconnaissance \n aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 3463.92, "duration": 3.72}, {"text": " du m\u00e9decin traitant \n du r\u00f4le de la place ", "start": 3467.68, "duration": 1.6}, {"text": " des infirmi\u00e8res \n et des infirmiers ", "start": 3469.32, "duration": 1.0}, {"text": " dans notre soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 3470.36, "duration": 1.64}, {"text": " Nous allons \n ouvrir le champ ", "start": 3472.04, "duration": 1.0}, {"text": " de leur m\u00e9tier. ", "start": 3473.08, "duration": 1.92}, {"text": " Sur l'augmentation \n de la revalorisation ", "start": 3475.04, "duration": 1.0}, {"text": " de l'indemnit\u00e9 forfaitaire \n de d\u00e9placement, ", "start": 3476.08, "duration": 6.68}, {"text": " c'est 10% de plus, \n 2000 euros par infirmiers ", "start": 3482.8, "duration": 2.2}, {"text": " et par an que repr\u00e9sente \n cette augmentation ", "start": 3485.04, "duration": 1.36}, {"text": " que vous avez cit\u00e9e \n comme d\u00e9risoire. ", "start": 3486.44, "duration": 1.28}, {"text": " Ca n'est pas compl\u00e8tement neutre. ", "start": 3487.76, "duration": 5.12}, {"text": " Et il y a des chantiers \n de plus long terme, ", "start": 3492.92, "duration": 1.96}, {"text": " sur la coop\u00e9ration notamment. ", "start": 3494.92, "duration": 1.32}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 3496.28, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 3497.32, "duration": 1.68}, {"text": " Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 3499.04, "duration": 1.36}, {"text": " Non. ", "start": 3500.44, "duration": 12.96}, {"text": " La parole est \u00e0 la d\u00e9put\u00e9e \n du groupe GDR. ", "start": 3513.44, "duration": 2.88}, {"text": " - Ma question \n s'adresse \u00e0 madame ", "start": 3516.36, "duration": 1.16}, {"text": " la ministre du Travail. ", "start": 3517.56, "duration": 3.68}, {"text": " Jamais les priv\u00e9s \n d'emploi n'auront subi ", "start": 3521.28, "duration": 1.16}, {"text": " un tel acharnement, \n une avalanche ", "start": 3522.48, "duration": 3.44}, {"text": " de r\u00e9formes punitives \n ni une telle stigmatisation ", "start": 3525.96, "duration": 1.36}, {"text": " que durant ces deux quinquennats. ", "start": 3527.36, "duration": 2.04}, {"text": " Les r\u00e9formes \n de l'assurance ch\u00f4mage ", "start": 3529.44, "duration": 1.0}, {"text": " se succ\u00e8dent. ", "start": 3530.48, "duration": 1.0}, {"text": " De nouvelles r\u00e8gles \n sont mises en place ", "start": 3531.52, "duration": 2.04}, {"text": " sans m\u00eame que les effets \n des r\u00e9formes pr\u00e9c\u00e9dentes ", "start": 3533.6, "duration": 1.56}, {"text": " ne soient \u00e9valu\u00e9s. ", "start": 3535.2, "duration": 1.2}, {"text": " Les conditions d'acc\u00e8s \n \u00e0 l'assurance ch\u00f4mage ", "start": 3536.44, "duration": 2.2}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 durcies. ", "start": 3538.68, "duration": 4.0}, {"text": " L'indemnisation a \u00e9t\u00e9 \n r\u00e9duite de 25%. ", "start": 3542.72, "duration": 2.88}, {"text": " Le RSA a \u00e9t\u00e9 conditionn\u00e9 \n \u00e0 un minimum ", "start": 3545.64, "duration": 2.24}, {"text": " de 15 heures d'activit\u00e9s \n hebdomadaires. ", "start": 3547.92, "duration": 1.16}, {"text": " Pour quel r\u00e9sultat? ", "start": 3549.12, "duration": 5.76}, {"text": " Un ch\u00f4mage qui repart \n \u00e0 la hausse, ", "start": 3554.92, "duration": 1.36}, {"text": " une pr\u00e9carisation accrue \n des priv\u00e9s d'emploi? ", "start": 3556.32, "duration": 5.96}, {"text": " Le Premier ministre \n rab\u00e2che sans consulter ", "start": 3562.32, "duration": 3.08}, {"text": " les organisations \n salariales et patronales ", "start": 3565.44, "duration": 1.0}, {"text": " que la dur\u00e9e \n d'indemnisation peut ", "start": 3566.48, "duration": 6.04}, {"text": " encore \u00eatre r\u00e9duite \n et qu'il est possible d'acc\u00e9l\u00e9rer ", "start": 3572.56, "duration": 1.56}, {"text": " la d\u00e9gressivit\u00e9 des allocations. ", "start": 3574.16, "duration": 1.92}, {"text": " Il annonce tripler \n chaque ann\u00e9e ", "start": 3576.12, "duration": 1.0}, {"text": " les contr\u00f4les des priv\u00e9s d'emploi. ", "start": 3577.16, "duration": 5.48}, {"text": " Comme si dans votre esprit, \n les priv\u00e9s d'emploi ", "start": 3582.68, "duration": 1.56}, {"text": " sont d\u00e9finitivement \n coupables et fautifs. ", "start": 3584.28, "duration": 1.4}, {"text": " Une politique pour le plein emploi \n devrait permettre ", "start": 3585.72, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 chacun de vivre dignement \n d'un travail durable ", "start": 3588.4, "duration": 1.6}, {"text": " et de qualit\u00e9. ", "start": 3590.04, "duration": 1.72}, {"text": " Vous menez une politique \n d'exclusion ", "start": 3591.8, "duration": 6.36}, {"text": " qui appauvrit \n les priv\u00e9s d'emploi ", "start": 3598.2, "duration": 1.4}, {"text": " et pressurise les travailleurs. ", "start": 3599.64, "duration": 3.6}, {"text": " Ma question est une proposition. ", "start": 3603.28, "duration": 1.84}, {"text": " Plut\u00f4t que de jouer \n la surench\u00e8re autoritaire, ", "start": 3605.16, "duration": 4.76}, {"text": " la division, pourquoi \n ne pas prendre ", "start": 3609.96, "duration": 1.84}, {"text": " la voie du dialogue \n et de l'intelligence collective ", "start": 3611.84, "duration": 1.6}, {"text": " \u00e0 travers l'organisation d'une \n conf\u00e9rence sociale? ", "start": 3613.48, "duration": 3.6}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3617.12, "duration": 3.52}, {"text": " est \u00e0 la ministre du Travail. ", "start": 3620.68, "duration": 9.52}, {"text": " - Catherine Vautrin: \n Autant sur la forme, ", "start": 3630.24, "duration": 1.44}, {"text": " nous pouvons \n avoir des divergences, ", "start": 3631.72, "duration": 2.84}, {"text": " autant \n il y a sur ce que vous dites ", "start": 3634.6, "duration": 1.76}, {"text": " pr\u00e9cis\u00e9ment \n la r\u00e9ponse ", "start": 3636.4, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 ce que vous attendez. ", "start": 3637.44, "duration": 3.16}, {"text": " O\u00f9 en sommes-nous \n de la r\u00e9forme ch\u00f4mage? ", "start": 3640.64, "duration": 1.92}, {"text": " Nous avons une double \n n\u00e9gociation ", "start": 3642.6, "duration": 1.0}, {"text": " en cours. ", "start": 3643.64, "duration": 1.96}, {"text": " Cette n\u00e9gociation \n est pr\u00e9cis\u00e9ment port\u00e9e ", "start": 3645.64, "duration": 1.0}, {"text": " par les partenaires sociaux. ", "start": 3646.68, "duration": 5.4}, {"text": " Nous sommes \n dans l'article L-1, ", "start": 3655.0, "duration": 4.56}, {"text": " des partenaires \n sociaux qui discutent, ", "start": 3659.6, "duration": 1.0}, {"text": " et nous avons une double \n n\u00e9gociation. ", "start": 3660.64, "duration": 1.16}, {"text": " Pourquoi une double? ", "start": 3661.84, "duration": 6.44}, {"text": " La premi\u00e8re \n est sur l'assurance ch\u00f4mage, ", "start": 3668.32, "duration": 5.96}, {"text": " la vie au travail, \n le compte-\u00e9pargne temps universel. ", "start": 3674.32, "duration": 1.56}, {"text": " C'est la premi\u00e8re version. ", "start": 3675.92, "duration": 1.2}, {"text": " Les partenaires sociaux \n doivent rendre compte ", "start": 3677.16, "duration": 1.16}, {"text": " de leurs travaux \n le 27 mars prochain. ", "start": 3678.36, "duration": 3.8}, {"text": " Deuxi\u00e8me sujet, \n les partenaires sociaux, ", "start": 3682.2, "duration": 2.52}, {"text": " en novembre dernier, \n n'\u00e9taient pas all\u00e9s ", "start": 3684.76, "duration": 1.68}, {"text": " au bout du travail \n sur l'assurance ch\u00f4mage. ", "start": 3686.48, "duration": 2.96}, {"text": " Le gouvernement \u00e0 l'\u00e9poque \n a choisi d'accepter ", "start": 3689.48, "duration": 3.2}, {"text": " ce qu'on appelle \n un d\u00e9cret de carence ", "start": 3692.72, "duration": 5.28}, {"text": " pour couvrir la p\u00e9riode \n depuis la fin ", "start": 3698.04, "duration": 3.4}, {"text": " de l'ann\u00e9e 23 jusqu'au \n mois de juin 2024. ", "start": 3701.48, "duration": 11.8}, {"text": " Nous sommes donc d'accord. ", "start": 3713.32, "duration": 1.84}, {"text": " Nous voulons offrir \n un travail de qualit\u00e9 ", "start": 3715.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 tous les Fran\u00e7ais. ", "start": 3716.6, "duration": 1.16}, {"text": " C'est pour cela \n que nous souhaitons ", "start": 3717.8, "duration": 4.0}, {"text": " les ramener dans le train \n de l'emploi. ", "start": 3721.84, "duration": 3.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Ch\u00e8re coll\u00e8gue? ", "start": 3725.8, "duration": 8.08}, {"text": " - \n Vos r\u00e9formes ", "start": 3733.92, "duration": 1.0}, {"text": " ne s'appliquent pas en outre-mer. ", "start": 3734.96, "duration": 1.0}, {"text": " Tant mieux, nous n'en voulons pas. ", "start": 3736.0, "duration": 2.28}, {"text": " Si vous \u00e9tiez persuad\u00e9e \n que cette r\u00e9forme permettrait ", "start": 3738.32, "duration": 1.56}, {"text": " de faire diminuer le ch\u00f4mage, \n vous commenceriez ", "start": 3739.92, "duration": 1.36}, {"text": " par les d\u00e9partements \n o\u00f9 le ch\u00f4mage ", "start": 3741.32, "duration": 1.16}, {"text": " est le plus \u00e9lev\u00e9. ", "start": 3742.52, "duration": 2.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 3745.48, "duration": 3.88}, {"text": " est \u00e0 notre coll\u00e8gue \n Lionel Vuibert ", "start": 3749.4, "duration": 1.16}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 3750.6, "duration": 5.12}, {"text": " - Lionel Vuibert: \n Je porte la voix ", "start": 3755.76, "duration": 1.92}, {"text": " des agriculteurs fran\u00e7ais \n et plus particuli\u00e8rement ", "start": 3757.72, "duration": 1.64}, {"text": " de ceux des Ardennes, \n qui font face ", "start": 3759.4, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 une situation \n de plus en plus difficile. ", "start": 3760.8, "duration": 7.36}, {"text": " D'abord, les charges, \n le prix des carburants, ", "start": 3768.2, "duration": 2.36}, {"text": " des engrais, \n du phytosanitaire, ", "start": 3770.6, "duration": 1.0}, {"text": " tout augmente. ", "start": 3771.64, "duration": 5.16}, {"text": " Ensuite, les al\u00e9as climatiques, \n la s\u00e9cheresse, ", "start": 3776.84, "duration": 1.16}, {"text": " les gel\u00e9es... ", "start": 3778.04, "duration": 1.0}, {"text": " Les \u00e9pisodes \n se multiplient, ", "start": 3779.08, "duration": 1.04}, {"text": " impactant le rendement \n et la qualit\u00e9 ", "start": 3780.16, "duration": 1.2}, {"text": " des r\u00e9coltes. ", "start": 3781.4, "duration": 1.0}, {"text": " Enfin, la concurrence \n internationale. ", "start": 3782.44, "duration": 4.6}, {"text": " Nos agriculteurs font face \n \u00e0 des concurrents \u00e9trangers ", "start": 3787.08, "duration": 1.56}, {"text": " qui ne respectent pas toujours \n m\u00eames normes ", "start": 3788.68, "duration": 1.36}, {"text": " que les n\u00f4tres. ", "start": 3790.08, "duration": 1.76}, {"text": " C'est le cas notamment \n des importations ", "start": 3791.88, "duration": 2.12}, {"text": " de volailles, \n de miel ou de sucre ", "start": 3794.04, "duration": 1.36}, {"text": " en provenance d'Ukraine. ", "start": 3795.44, "duration": 2.76}, {"text": " Ces produits vendus \n \u00e0 des prix inf\u00e9rieurs ", "start": 3798.24, "duration": 1.92}, {"text": " aux produits \n fran\u00e7ais fragilisent ", "start": 3800.2, "duration": 1.0}, {"text": " encore plus nos agriculteurs. ", "start": 3801.24, "duration": 4.76}, {"text": " Soyons clairs, \n la profession agricole ", "start": 3806.04, "duration": 6.12}, {"text": " est solidaire \n du peuple ukrainien ", "start": 3812.2, "duration": 1.76}, {"text": " et souhaite \n les soutenir ", "start": 3814.0, "duration": 1.0}, {"text": " dans cette \u00e9preuve. ", "start": 3815.04, "duration": 1.8}, {"text": " La France a d\u00e9j\u00e0 fait preuve d'une \n grande g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 ", "start": 3816.88, "duration": 4.52}, {"text": " en fournissant de l'aide \n humanitaire, logistique, ", "start": 3821.44, "duration": 1.16}, {"text": " technique et militaire. ", "start": 3822.64, "duration": 3.48}, {"text": " Nous r\u00e9affirmons \n ainsi un soutien ", "start": 3826.16, "duration": 1.0}, {"text": " sans faille \u00e0 l'Ukraine. ", "start": 3827.2, "duration": 6.28}, {"text": " Comment soutenir \n l'Ukraine en ouvrant ", "start": 3833.52, "duration": 1.0}, {"text": " nos fronti\u00e8res \u00e0 des produits \n qui fragilisent ", "start": 3834.56, "duration": 1.36}, {"text": " notre agriculture? ", "start": 3835.96, "duration": 1.0}, {"text": " Quelle est la strat\u00e9gie \n du gouvernement ", "start": 3837.0, "duration": 1.16}, {"text": " pour faire en sorte \n que notre soutien ", "start": 3838.2, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 l'Ukraine demeure \n ind\u00e9fectible ", "start": 3839.6, "duration": 1.0}, {"text": " sans que cela ne p\u00e9nalise \n nos agriculteurs? ", "start": 3840.64, "duration": 3.64}, {"text": " Le gouvernement \n est conscient ", "start": 3844.32, "duration": 1.0}, {"text": " de ses difficult\u00e9s. ", "start": 3845.36, "duration": 1.0}, {"text": " Il s'est engag\u00e9 \n \u00e0 r\u00e9pondre fermement ", "start": 3846.4, "duration": 1.24}, {"text": " \u00e0 la crise agricole \n que nous traversons. ", "start": 3847.68, "duration": 4.96}, {"text": " Il faut soutenir \n nos exploitations ", "start": 3852.68, "duration": 1.0}, {"text": " et favoriser l'installation \n de jeunes agriculteurs. ", "start": 3853.72, "duration": 4.04}, {"text": " L'avenir de nos territoires \n en d\u00e9pend ", "start": 3857.8, "duration": 1.16}, {"text": " et la souverainet\u00e9 \n alimentaire ", "start": 3859.0, "duration": 1.0}, {"text": " de notre pays. ", "start": 3860.04, "duration": 1.56}, {"text": " Merci. ", "start": 3861.64, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci beaucoup. ", "start": 3862.68, "duration": 4.8}, {"text": " La parole est au ministre \n de l'Agriculture ", "start": 3867.52, "duration": 1.36}, {"text": " et de la Souverainet\u00e9 alimentaire. ", "start": 3868.92, "duration": 4.68}, {"text": " - Marc Fesneau: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 3873.64, "duration": 2.36}, {"text": " parmi les crises \n que rencontre l'agriculture, ", "start": 3876.04, "duration": 2.88}, {"text": " il y a effectivement \n l'arriv\u00e9e ", "start": 3878.96, "duration": 1.0}, {"text": " d'un certain \n nombre de produits ", "start": 3880.0, "duration": 1.0}, {"text": " sur le sol europ\u00e9en. ", "start": 3881.04, "duration": 1.84}, {"text": " Il y a la d\u00e9sorganisation \n des march\u00e9s. ", "start": 3882.92, "duration": 4.68}, {"text": " Il faut chercher \n la cause initiale li\u00e9e ", "start": 3887.64, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la guerre de monsieur \n Poutine en Ukraine. ", "start": 3889.04, "duration": 3.12}, {"text": " Nous avions pris \n des mesures en 2022 ", "start": 3892.2, "duration": 4.24}, {"text": " pour abaisser \n les droits de douane ", "start": 3896.48, "duration": 1.16}, {"text": " sur trois produits. ", "start": 3897.68, "duration": 4.84}, {"text": " Sur les c\u00e9r\u00e9ales, \n le march\u00e9 \u00e9tait ouvert ", "start": 3902.56, "duration": 1.36}, {"text": " depuis 2017. ", "start": 3903.96, "duration": 6.28}, {"text": " Nous sommes en train \n de n\u00e9gocier ", "start": 3910.28, "duration": 1.16}, {"text": " avec la Commission europ\u00e9enne \n un certain nombre d'\u00e9l\u00e9ments. ", "start": 3911.48, "duration": 8.88}, {"text": " Premier \u00e9l\u00e9ment \n de r\u00e9ponse, une mesure ", "start": 3920.4, "duration": 6.88}, {"text": " de sauvegarde \n pourra \u00eatre prise ", "start": 3927.32, "duration": 2.88}, {"text": " et pas d\u00e8s qu'il y aurait \n une possibilit\u00e9 d'ouverture ", "start": 3930.24, "duration": 3.32}, {"text": " sur les march\u00e9s \n et pas ", "start": 3933.6, "duration": 1.6}, {"text": " sur tous les 27, \n mais seulement ", "start": 3935.24, "duration": 1.16}, {"text": " sur certains pays. ", "start": 3936.44, "duration": 1.0}, {"text": " On va r\u00e9tablir \n le droit de douane ", "start": 3937.48, "duration": 2.64}, {"text": " \u00e0 partir d'un seuil \n de r\u00e9f\u00e9rence, ", "start": 3940.16, "duration": 1.8}, {"text": " qui seront les exportations \n de 2022-2023 ", "start": 3942.0, "duration": 1.16}, {"text": " sur les oeufs, \n le sucre et la volaille. ", "start": 3943.2, "duration": 2.76}, {"text": " Nous voulons \u00eatre s\u00fbrs \n que les volumes propos\u00e9s ", "start": 3946.0, "duration": 1.84}, {"text": " sont conformes \n \u00e0 un \u00e9quilibre des march\u00e9s. ", "start": 3947.88, "duration": 4.08}, {"text": " Sur les c\u00e9r\u00e9ales, \n le march\u00e9 \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 ouvert. ", "start": 3952.0, "duration": 4.04}, {"text": " Nous allons pouvoir activer \n un certain nombre ", "start": 3956.08, "duration": 1.6}, {"text": " de m\u00e9canismes \n d'un r\u00e8glement de 2015 ", "start": 3957.72, "duration": 7.12}, {"text": " pour faire en sorte que quand \n le march\u00e9 se d\u00e9sorganise, ", "start": 3964.88, "duration": 2.56}, {"text": " on puisse activer \n des clauses de sauvegarde. ", "start": 3967.48, "duration": 2.64}, {"text": " Solidarit\u00e9 \u00e0 l'endroit \n des Ukrainiens ", "start": 3970.16, "duration": 1.0}, {"text": " et des agriculteurs fran\u00e7ais. ", "start": 3971.2, "duration": 1.96}, {"text": " On a besoin aussi \n de travailler ", "start": 3973.2, "duration": 1.16}, {"text": " sur le long terme. ", "start": 3974.4, "duration": 1.08}, {"text": " En particulier \n de faire en sorte ", "start": 3975.52, "duration": 2.2}, {"text": " que les Ukrainiens \n puissent retrouver ", "start": 3977.76, "duration": 1.0}, {"text": " les voies \n commerciales ", "start": 3978.8, "duration": 1.0}, {"text": " qui \u00e9taient les leurs avant. ", "start": 3979.84, "duration": 1.96}, {"text": " Ils sont sur nos march\u00e9s \n car ils ne peuvent aller ", "start": 3981.84, "duration": 1.96}, {"text": " sur les autres. ", "start": 3983.84, "duration": 4.88}, {"text": " Monsieur Poutine d\u00e9sorganise \n les march\u00e9s mondiaux ", "start": 3988.76, "duration": 1.16}, {"text": " et aussi la solidarit\u00e9 \n \u00e0 l'endroit ", "start": 3989.96, "duration": 1.16}, {"text": " de l'Ukraine. ", "start": 3991.16, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, monsieur ", "start": 3992.2, "duration": 1.0}, {"text": " le ministre. ", "start": 3993.24, "duration": 6.32}, {"text": " La parole est \u00e0 monsieur \n Perceval Gaillard ", "start": 3999.6, "duration": 1.36}, {"text": " pour le groupe \n La France Insoumise. ", "start": 4001.0, "duration": 6.76}, {"text": " - Perceval Gaillard: \n Monsieur le ministre ", "start": 4007.8, "duration": 3.08}, {"text": " de l'Economie, des finances \n de la souverainet\u00e9 \u00e9conomique ", "start": 4010.92, "duration": 1.56}, {"text": " et num\u00e9rique, le 5 f\u00e9vrier, \n l'observatoire ", "start": 4012.52, "duration": 2.92}, {"text": " des prix et des marges \n de La R\u00e9union ", "start": 4015.48, "duration": 3.72}, {"text": " a d\u00e9voil\u00e9 les profits \n scandaleux r\u00e9alis\u00e9s ", "start": 4019.24, "duration": 1.56}, {"text": " par le secteur des carburants. ", "start": 4020.84, "duration": 3.32}, {"text": " Les grossistes p\u00e9troliers \n ont engrang\u00e9 28 millions ", "start": 4024.2, "duration": 2.6}, {"text": " de r\u00e9sultats nets tandis \n que la soci\u00e9t\u00e9 r\u00e9unionnaise ", "start": 4026.84, "duration": 1.56}, {"text": " des produits p\u00e9troliers, \n uniquement ", "start": 4028.44, "duration": 3.36}, {"text": " pour son activit\u00e9 de stockage, \n a d\u00e9gag\u00e9 5,8 millions ", "start": 4031.84, "duration": 1.76}, {"text": " de r\u00e9sultats nets. ", "start": 4033.64, "duration": 1.0}, {"text": " Je vous rappelle \n que le 1er f\u00e9vrier, ", "start": 4034.68, "duration": 4.84}, {"text": " en plus de subir \n une hausse de 10% ", "start": 4039.56, "duration": 1.56}, {"text": " de l'\u00e9lectricit\u00e9, \n les R\u00e9unionnais ", "start": 4041.16, "duration": 1.0}, {"text": " ont constat\u00e9 \n une augmentation du prix ", "start": 4042.2, "duration": 1.16}, {"text": " des carburants. ", "start": 4043.4, "duration": 3.92}, {"text": " Cela s'est confirm\u00e9 \n au mois de mars. ", "start": 4047.36, "duration": 12.68}, {"text": " Le co\u00fbt du fret \n est pourtant en baisse. ", "start": 4060.08, "duration": 1.56}, {"text": " Pendant que les multinationales \n s'enrichissent ", "start": 4061.68, "duration": 1.8}, {"text": " sur notre dos, \n on le subit \u00e0 La R\u00e9union. ", "start": 4063.52, "duration": 7.88}, {"text": " Ces entreprises engrangent \n des b\u00e9n\u00e9fices d\u00e9mesur\u00e9s. ", "start": 4071.44, "duration": 1.92}, {"text": " Le peuple n'a pas \u00e0 payer \n l'addition ", "start": 4073.4, "duration": 1.36}, {"text": " alors qu'il ne r\u00e9colte \n que les miettes ", "start": 4074.8, "duration": 4.08}, {"text": " d'un g\u00e2teau \n que se partage ", "start": 4078.92, "duration": 1.0}, {"text": " entre les multinationales. ", "start": 4079.96, "duration": 6.4}, {"text": " Comme vous le savez, \n \u00e0 La R\u00e9union, ", "start": 4086.4, "duration": 1.36}, {"text": " les prix du carburant \n sont administr\u00e9s. ", "start": 4087.8, "duration": 1.16}, {"text": " Plut\u00f4t que de demander \n aux profiteurs ", "start": 4089.0, "duration": 1.16}, {"text": " de crise de bien \n vouloir partager ", "start": 4090.2, "duration": 3.4}, {"text": " un peu, \u00eates-vous pr\u00eats \n \u00e0 taper du poing ", "start": 4093.64, "duration": 7.48}, {"text": " sur la table et de redonner \n du pouvoir d'achat ", "start": 4101.16, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e0 l'ensemble des R\u00e9unionnais? ", "start": 4102.96, "duration": 2.92}, {"text": " C'est de l'enfer \n des pauvres que na\u00eet ", "start": 4105.92, "duration": 1.44}, {"text": " le paradis des riches, \n disait Victor Hugo. ", "start": 4107.4, "duration": 2.52}, {"text": " Allez-vous faire \n baisser les prix ", "start": 4109.96, "duration": 2.0}, {"text": " des carburants \u00e0 la pompe \n dans les prochains mois? ", "start": 4112.0, "duration": 1.8}, {"text": " Allez-vous avoir ce courage? ", "start": 4113.84, "duration": 5.8}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4119.68, "duration": 1.56}, {"text": " est \u00e0 la ministre \n en charge des outre-mer. ", "start": 4121.28, "duration": 5.44}, {"text": " - Marie Gu\u00e9venoux: \n Monsieur le d\u00e9put\u00e9, ", "start": 4126.76, "duration": 2.76}, {"text": " vous m'interrogez \n sur les cons\u00e9quences ", "start": 4129.56, "duration": 3.2}, {"text": " des profits sur le prix \n des carburants ", "start": 4132.8, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 La R\u00e9union. ", "start": 4134.2, "duration": 3.12}, {"text": " Comme vous l'avez \n sous-entendu, ", "start": 4137.36, "duration": 5.48}, {"text": " les prix des carburants \n sont fixes ", "start": 4142.88, "duration": 1.36}, {"text": " pour prot\u00e9ger \n les consommateurs ", "start": 4144.28, "duration": 1.0}, {"text": " sur ces territoires. ", "start": 4145.32, "duration": 1.32}, {"text": " Ils sont fix\u00e9s par le pr\u00e9fet. ", "start": 4146.68, "duration": 3.6}, {"text": " Ce pr\u00e9fet n'a pas de pouvoir \n d'appr\u00e9ciation. ", "start": 4150.32, "duration": 7.36}, {"text": " Il se contente \n d'appliquer un calcul, ", "start": 4157.72, "duration": 1.16}, {"text": " une formule li\u00e9e \n \u00e0 la r\u00e9glementation. ", "start": 4158.92, "duration": 6.44}, {"text": " Aucune marge \n des entreprises ", "start": 4165.4, "duration": 2.16}, {"text": " que vous citez \n n'a \u00e9t\u00e9 int\u00e9gr\u00e9e ", "start": 4167.6, "duration": 2.12}, {"text": " dans ce calcul \n pour revaloriser ", "start": 4169.76, "duration": 1.0}, {"text": " ces maximums. ", "start": 4170.8, "duration": 2.52}, {"text": " J'ajoute que ce prix \n du carburant n'est ", "start": 4173.36, "duration": 3.08}, {"text": " en aucun cas tax\u00e9 par l'Etat. ", "start": 4176.48, "duration": 7.28}, {"text": " Il est en fait soumis \n \u00e0 des taxes locales. ", "start": 4183.8, "duration": 6.36}, {"text": " La hausse \n que vous \u00e9voquez en de 4 ", "start": 4190.2, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 5 centimes par litre \n est tr\u00e8s facilement tra\u00e7able. ", "start": 4193.48, "duration": 12.72}, {"text": " Je pense que vous serez \n heureux de savoir ", "start": 4206.24, "duration": 1.56}, {"text": " que cette hausse \n est contenue ", "start": 4207.84, "duration": 2.12}, {"text": " puisque le prix \n du carburant \u00e0 La R\u00e9union ", "start": 4210.0, "duration": 2.4}, {"text": " est de 1,39 euro \n le litre pour le gasoil ", "start": 4212.44, "duration": 8.64}, {"text": " alors qu'elle est en Hexagone \n \u00e0 1,75 euro ", "start": 4221.12, "duration": 1.56}, {"text": " par litre. ", "start": 4222.72, "duration": 1.0}, {"text": " Monsieur le d\u00e9put\u00e9, \n le gouvernement ", "start": 4223.76, "duration": 1.0}, {"text": " est extr\u00eamement \n attach\u00e9 \u00e0 lutter ", "start": 4224.8, "duration": 5.12}, {"text": " contre la vie ch\u00e8re \n et en particulier ", "start": 4229.96, "duration": 2.4}, {"text": " en outre-mer, \n et qu'il est aux c\u00f4t\u00e9s ", "start": 4232.4, "duration": 1.36}, {"text": " des ultramarins \n pour faire en sorte ", "start": 4233.8, "duration": 1.16}, {"text": " que leur pouvoir \n d'achat soit restaur\u00e9. ", "start": 4235.0, "duration": 1.48}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 4236.52, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 4237.56, "duration": 2.92}, {"text": " Monsieur Gaillard? ", "start": 4240.52, "duration": 6.24}, {"text": " - Perceval Gaillard: \n Vous nous faites ", "start": 4246.8, "duration": 1.36}, {"text": " des r\u00e9ponses techniques l\u00e0 \n o\u00f9 nous attendons ", "start": 4248.2, "duration": 1.36}, {"text": " des r\u00e9ponses politiques. ", "start": 4249.6, "duration": 3.56}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Je vous remercie. ", "start": 4253.2, "duration": 7.4}, {"text": " La parole est \u00e0 madame \n St\u00e9phanie Galzy ", "start": 4260.64, "duration": 1.36}, {"text": " pour le Rassemblement National. ", "start": 4262.04, "duration": 7.96}, {"text": " - St\u00e9phanie Galzy: \n Ma question s'adresse ", "start": 4270.04, "duration": 3.0}, {"text": " au ministre des int\u00e9rieurs \n et des outre-mer. ", "start": 4273.08, "duration": 5.56}, {"text": " Ma pr\u00e9occupation concerne \n de nombreuses communes rurales ", "start": 4278.68, "duration": 1.36}, {"text": " pendant la p\u00e9riode \n des Jeux Olympiques ", "start": 4280.08, "duration": 1.16}, {"text": " qui auront lieu \u00e0 Paris cet \u00e9t\u00e9. ", "start": 4281.28, "duration": 6.88}, {"text": " Les JO sont un \u00e9v\u00e9nement \n sportif ", "start": 4288.2, "duration": 2.84}, {"text": " et populaire \n qui n\u00e9cessite de garantir ", "start": 4291.08, "duration": 4.08}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 de tous \n les participants, ", "start": 4295.2, "duration": 1.6}, {"text": " mais pendant ce temps-l\u00e0, \n notre r\u00e9alit\u00e9 doit-elle cesser ", "start": 4296.84, "duration": 1.56}, {"text": " de vivre et cesser \n de respirer ", "start": 4298.44, "duration": 1.16}, {"text": " pour ne pas d\u00e9ranger tout le Gotha \n mondial privil\u00e9gi\u00e9? ", "start": 4299.64, "duration": 4.32}, {"text": " A cause des tarifs \n prohibitifs, ", "start": 4304.0, "duration": 1.0}, {"text": " nos compatriotes \n devront se contenter ", "start": 4305.04, "duration": 1.88}, {"text": " de regarder ces \u00e9v\u00e9nements \n \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision. ", "start": 4306.96, "duration": 4.84}, {"text": " De nombreuses communes \n dans ma circonscription ", "start": 4311.84, "duration": 1.76}, {"text": " m'interpellent sur le fait \n que durant cette p\u00e9riode, ", "start": 4313.64, "duration": 3.4}, {"text": " de nombreuses f\u00eates \n traditionnelles ", "start": 4317.2, "duration": 1.0}, {"text": " de villages risquent \n de ne pas pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier ", "start": 4318.24, "duration": 1.56}, {"text": " du soutien des forces de l'ordre. ", "start": 4319.84, "duration": 4.6}, {"text": " nos maires devront \n faire appel ", "start": 4324.48, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 des soci\u00e9t\u00e9s \n priv\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9 ", "start": 4325.88, "duration": 2.16}, {"text": " pour compenser l'absence \n de nos gendarmes appel\u00e9s ", "start": 4328.08, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la rescousse du pr\u00e9fet de Paris. ", "start": 4329.48, "duration": 2.48}, {"text": " Nos communes \n ne poss\u00e8dent pas les budgets ", "start": 4332.0, "duration": 1.36}, {"text": " pour assumer \n les fonctions r\u00e9galiennes ", "start": 4333.4, "duration": 1.0}, {"text": " \u00e0 la place de l'Etat. ", "start": 4334.44, "duration": 4.12}, {"text": " Ces f\u00eates de village \n sont le symbole ", "start": 4338.6, "duration": 3.84}, {"text": " de nos traditions \n s\u00e9culaires enracin\u00e9es ", "start": 4342.48, "duration": 1.0}, {"text": " dans la tradition fran\u00e7aise. ", "start": 4343.52, "duration": 2.88}, {"text": " Ici aussi, \n la pr\u00e9sence des forces ", "start": 4346.44, "duration": 1.2}, {"text": " de l'ordre est essentielle. ", "start": 4347.68, "duration": 1.0}, {"text": " Il ne faut pas qu'un \n nouveau drame ", "start": 4348.72, "duration": 1.36}, {"text": " comme celui de Cr\u00e9pol \n se reproduise. ", "start": 4350.12, "duration": 5.08}, {"text": " Les Jeux Olympiques organis\u00e9s \n en France doivent faire rayonner ", "start": 4355.24, "duration": 3.2}, {"text": " notre pays, notre terroir \n et nos traditions, ", "start": 4358.48, "duration": 1.36}, {"text": " comme la Coupe du Monde \n de rugby a pu ", "start": 4359.88, "duration": 1.76}, {"text": " le faire r\u00e9cemment. ", "start": 4361.68, "duration": 1.0}, {"text": " Mais cette p\u00e9riode \n ne doit pas ", "start": 4362.72, "duration": 5.92}, {"text": " \u00eatre celle qui \u00e9teint \n la vie ", "start": 4368.68, "duration": 1.16}, {"text": " de notre r\u00e9alit\u00e9. ", "start": 4369.88, "duration": 6.52}, {"text": " Monsieur le ministre, \n pouvez-vous garantir ", "start": 4376.44, "duration": 1.8}, {"text": " \u00e0 l'ensemble \n des maires de France ", "start": 4378.28, "duration": 1.16}, {"text": " que des mesures \n ont \u00e9t\u00e9 prises ", "start": 4379.48, "duration": 1.16}, {"text": " pour assurer \n une couverture suffisante ", "start": 4380.68, "duration": 1.04}, {"text": " de la part des forces \n de l'ordre ", "start": 4381.76, "duration": 1.44}, {"text": " pour que nos communes \n puissent assurer ", "start": 4383.24, "duration": 1.16}, {"text": " leurs festivit\u00e9s \n en toute s\u00e9curit\u00e9? ", "start": 4384.44, "duration": 1.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4385.48, "duration": 1.0}, {"text": " est au ministre \n de l'Int\u00e9rieur ", "start": 4386.52, "duration": 1.0}, {"text": " et des Outre-mer. ", "start": 4387.56, "duration": 3.36}, {"text": " - G\u00e9rald Darmanin: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 4390.96, "duration": 1.16}, {"text": " je vous remercie \n de souligner ", "start": 4392.16, "duration": 5.64}, {"text": " que la Coupe du monde de rugby \n s'est parfaitement d\u00e9roul\u00e9e ", "start": 4397.84, "duration": 1.96}, {"text": " dans des conditions \n qui font honneur ", "start": 4399.84, "duration": 1.16}, {"text": " \u00e0 la police fran\u00e7aise. ", "start": 4401.04, "duration": 3.0}, {"text": " C'\u00e9tait le moment \n o\u00f9 le Saint-P\u00e8re ", "start": 4404.08, "duration": 5.64}, {"text": " a choisi de visiter \n les quartiers nords ", "start": 4409.76, "duration": 1.36}, {"text": " et o\u00f9 nous avons re\u00e7u le roi \n et la reine d'Angleterre. ", "start": 4411.16, "duration": 2.16}, {"text": " Les forces de l'ordre \n sont partout ", "start": 4413.36, "duration": 1.16}, {"text": " sur le territoire national. ", "start": 4414.56, "duration": 1.0}, {"text": " Les Jeux Olympiques \n ne sont pas qu'\u00e0 Paris. ", "start": 4415.6, "duration": 5.6}, {"text": " A Ch\u00e2teauroux, \n o\u00f9 je me rendrai bient\u00f4t, ", "start": 4421.24, "duration": 2.84}, {"text": " \u00e0 Lille, \u00e0 Tahiti \n ou \u00e0 Nantes, ", "start": 4424.12, "duration": 2.44}, {"text": " dans des territoires \n qui concernent aussi ", "start": 4426.6, "duration": 2.16}, {"text": " la ruralit\u00e9, \n puisque beaucoup d'\u00e9quipes ", "start": 4428.8, "duration": 3.72}, {"text": " ont choisi des lieux \n d'entra\u00eenement ", "start": 4432.56, "duration": 1.0}, {"text": " de vie en ruralit\u00e9. ", "start": 4433.6, "duration": 2.4}, {"text": " C'est un \u00e9v\u00e9nement \n exceptionnel ", "start": 4436.04, "duration": 1.04}, {"text": " que nous organisons. ", "start": 4437.12, "duration": 3.36}, {"text": " La pr\u00e9sence tr\u00e8s forte \n des policiers ", "start": 4440.52, "duration": 1.8}, {"text": " et des gendarmes \n en Ile-de-France, ", "start": 4442.36, "duration": 3.16}, {"text": " notamment pour la c\u00e9r\u00e9monie \n d'ouverture ", "start": 4445.56, "duration": 1.0}, {"text": " dont je d\u00e9taillerai \n le dispositif ", "start": 4446.6, "duration": 3.92}, {"text": " au S\u00e9nat, \n n'emp\u00eache pas que partout ", "start": 4450.56, "duration": 1.16}, {"text": " sur le territoire national, \n nous puissions garantir ", "start": 4451.76, "duration": 1.36}, {"text": " la s\u00e9curit\u00e9 de nos concitoyens. ", "start": 4453.16, "duration": 3.76}, {"text": " Aucun festival n'a \u00e9t\u00e9 \n annul\u00e9 par madame ", "start": 4456.96, "duration": 1.36}, {"text": " la ministre de la Culture. ", "start": 4458.36, "duration": 2.84}, {"text": " Aucun \u00e9v\u00e9nement sportif \n n'a \u00e9t\u00e9 annul\u00e9. ", "start": 4461.24, "duration": 9.08}, {"text": " Le 14 juillet \n aura lieu partout ", "start": 4470.36, "duration": 1.16}, {"text": " sur le territoire national. ", "start": 4471.56, "duration": 5.88}, {"text": " Les policiers et les gendarmes \n seront emp\u00each\u00e9s ", "start": 4477.48, "duration": 1.6}, {"text": " pour une partie \n d'entre eux, ", "start": 4479.12, "duration": 4.68}, {"text": " il est vrai, \n de prendre des cong\u00e9s. ", "start": 4483.84, "duration": 7.6}, {"text": " Mais nous avons un protocole \n pour cette p\u00e9riode, ", "start": 4491.48, "duration": 1.88}, {"text": " nous voulons \n qu'il y ait partout ", "start": 4493.4, "duration": 4.32}, {"text": " sur le territoire \n national des f\u00eates ", "start": 4497.76, "duration": 3.6}, {"text": " de village. ", "start": 4501.4, "duration": 4.28}, {"text": " Ils seront tous pr\u00e9sents. ", "start": 4505.72, "duration": 1.04}, {"text": " On les remercie avec leur famille. ", "start": 4506.8, "duration": 1.16}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Madame la d\u00e9put\u00e9e? ", "start": 4508.0, "duration": 5.08}, {"text": " - St\u00e9phanie Galzy: \n Soyez \u00e0 la hauteur ", "start": 4513.12, "duration": 1.36}, {"text": " des attentes des maires de France. ", "start": 4514.52, "duration": 5.92}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4520.48, "duration": 2.08}, {"text": " est \u00e0 madame \n Mireille Clapot ", "start": 4522.6, "duration": 1.0}, {"text": " pour le groupe Renaissance. ", "start": 4523.64, "duration": 3.32}, {"text": " - Mireille Clapot: \n Je m'adresse ", "start": 4527.0, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 la secr\u00e9taire \n d'Etat en charge ", "start": 4528.4, "duration": 1.16}, {"text": " du num\u00e9rique. ", "start": 4529.6, "duration": 5.28}, {"text": " 2024 est une ann\u00e9e cl\u00e9 \n pour le num\u00e9rique ", "start": 4534.92, "duration": 1.56}, {"text": " en France. ", "start": 4536.52, "duration": 5.36}, {"text": " En tant qu'auteur d'un avis \n sur la r\u00e9gulation ", "start": 4541.92, "duration": 1.56}, {"text": " de l'intelligence \n artificielle, ", "start": 4543.52, "duration": 1.48}, {"text": " je suis persuad\u00e9e \n que cette r\u00e9volution technologique ", "start": 4545.04, "duration": 11.72}, {"text": " peut apporter beaucoup \n \u00e0 nos concitoyens, ", "start": 4556.8, "duration": 2.24}, {"text": " mais qu'il faut poser des limites. ", "start": 4559.08, "duration": 3.2}, {"text": " Cette comp\u00e9tition \n mondiale ", "start": 4562.32, "duration": 3.0}, {"text": " ne doit pas rester \n l'affaire ", "start": 4565.36, "duration": 1.0}, {"text": " que des grandes \n puissances ", "start": 4566.4, "duration": 1.0}, {"text": " que sont les Etats-Unis \n et la Chine. ", "start": 4567.44, "duration": 4.04}, {"text": " L'Europe \n y a toute sa place ", "start": 4571.52, "duration": 3.24}, {"text": " avec ses champions, \n ses start-ups, ", "start": 4574.8, "duration": 8.2}, {"text": " ses grandes entreprises, \n ses cadres, ", "start": 4583.04, "duration": 1.0}, {"text": " avec des femmes et des seniors. ", "start": 4584.08, "duration": 5.48}, {"text": " Il faut d\u00e9multiplier \n les r\u00e9ponses ", "start": 4604.04, "duration": 5.52}, {"text": " aux usagers, \n que les agents fassent appel ", "start": 4609.6, "duration": 1.36}, {"text": " \u00e0 des entreprises \n fran\u00e7aises et europ\u00e9ennes, ", "start": 4611.0, "duration": 6.48}, {"text": " et utilisent le temps d\u00e9gag\u00e9 \n pour favoriser l'humain. ", "start": 4617.52, "duration": 6.52}, {"text": " De m\u00eame qu'il faut enseigner \n le calcul mental ", "start": 4624.08, "duration": 1.56}, {"text": " \u00e0 l'heure \n des calculatrices, ", "start": 4625.68, "duration": 1.0}, {"text": " il faut enseigner \n l'esprit critique ", "start": 4626.72, "duration": 1.0}, {"text": " et les connaissances \n de base ", "start": 4627.76, "duration": 1.0}, {"text": " pour ne pas perdre le contr\u00f4le. ", "start": 4628.8, "duration": 1.16}, {"text": " Une question d'actualit\u00e9. ", "start": 4630.0, "duration": 20.64}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n La parole ", "start": 4650.68, "duration": 1.0}, {"text": " est \u00e0 la ministre \n en charge du num\u00e9rique. ", "start": 4651.72, "duration": 3.28}, {"text": " - Marina Ferrari: \n Mesdames et messieurs ", "start": 4655.04, "duration": 2.76}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s, madame la d\u00e9put\u00e9e \n Mireille Clapot. ", "start": 4657.84, "duration": 11.08}, {"text": " Depuis la sortie \n de ChatGPT en 2022, ", "start": 4668.96, "duration": 1.36}, {"text": " l'intelligence artificielle occupe \n l'espace m\u00e9diatique ", "start": 4670.36, "duration": 1.0}, {"text": " et c'est normal. ", "start": 4671.4, "duration": 1.0}, {"text": " Des mod\u00e8les \n de plus en plus performants ", "start": 4672.44, "duration": 3.8}, {"text": " ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9s \n \u00e0 renforts d'investissements ", "start": 4676.28, "duration": 1.56}, {"text": " massifs. ", "start": 4677.88, "duration": 6.36}, {"text": " On a lu dans la presse qu'un \n nouveau mod\u00e8le aurait d\u00e9pass\u00e9 ", "start": 4684.28, "duration": 2.16}, {"text": " ChatGPT 4. ", "start": 4686.48, "duration": 4.96}, {"text": " Nous ne poss\u00e9dons pas \n ces capacit\u00e9s ", "start": 4691.48, "duration": 1.16}, {"text": " de financement en France. ", "start": 4692.68, "duration": 10.56}, {"text": " Nous devons nous f\u00e9liciter \n d'exemples. ", "start": 4703.28, "duration": 7.36}, {"text": " Mistral AI parvient \n \u00e0 rivaliser ", "start": 4710.68, "duration": 1.0}, {"text": " avec les concurrents am\u00e9ricains. ", "start": 4711.72, "duration": 3.28}, {"text": " D\u00e8s le d\u00e9part, \n Mistral AI a assum\u00e9 ", "start": 4715.04, "duration": 1.36}, {"text": " un mod\u00e8le \n de d\u00e9veloppement hybride ", "start": 4716.44, "duration": 1.0}, {"text": " en open source et commerciale. ", "start": 4717.48, "duration": 3.84}, {"text": " Je pense, madame \n la d\u00e9put\u00e9e, ", "start": 4721.36, "duration": 3.56}, {"text": " que nous devons \n nous r\u00e9jouir qu'une ", "start": 4724.96, "duration": 1.16}, {"text": " toute jeune \n entreprise fran\u00e7aise ", "start": 4726.16, "duration": 2.4}, {"text": " soit ici capable \n de mener un partenariat ", "start": 4728.6, "duration": 1.36}, {"text": " qui \u00e9tait jusqu'ici \n assez exclusif. ", "start": 4730.0, "duration": 4.92}, {"text": " Le partenariat \n avec Microsoft ", "start": 4734.96, "duration": 2.72}, {"text": " est une bonne nouvelle \n pour notre \u00e9cosyst\u00e8me fran\u00e7ais ", "start": 4737.72, "duration": 1.56}, {"text": " et europ\u00e9en. ", "start": 4739.32, "duration": 7.56}, {"text": " Les canaux de distribution \n de Mistral font exister l'Europe ", "start": 4746.92, "duration": 1.76}, {"text": " dans le monde de l'intelligence \n artificielle. ", "start": 4748.72, "duration": 4.28}, {"text": " C'est une bonne nouvelle. ", "start": 4753.04, "duration": 4.44}, {"text": " Et aussi pour les cultures \n europ\u00e9ennes ", "start": 4757.52, "duration": 1.16}, {"text": " et la langue fran\u00e7aise, notamment. ", "start": 4758.72, "duration": 5.8}, {"text": " Pour finir, madame la d\u00e9put\u00e9e, \n la comp\u00e9tence mondiale ", "start": 4764.56, "duration": 1.56}, {"text": " ne doit pas rester \n uniquement l'affaire ", "start": 4766.16, "duration": 1.16}, {"text": " des Etats-Unis ou de la Chine. ", "start": 4767.36, "duration": 4.16}, {"text": " Depuis 2018, \n sous l'impulsion du pr\u00e9sident ", "start": 4771.56, "duration": 2.04}, {"text": " de la R\u00e9publique, \n nous conduisons ", "start": 4773.64, "duration": 1.36}, {"text": " une strat\u00e9gie nationale \n pour le d\u00e9veloppement ", "start": 4775.04, "duration": 1.2}, {"text": " de l'intelligence \n artificielle, ", "start": 4776.28, "duration": 2.64}, {"text": " et nous disposons \n d'atouts uniques ", "start": 4778.96, "duration": 1.0}, {"text": " en Europe continentale. ", "start": 4780.0, "duration": 1.24}, {"text": " Je pense notamment \n \u00e0 nos cerveaux, ", "start": 4781.28, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 nos talents et \u00e0 notre \u00e9nergie \n d\u00e9carbon\u00e9e... ", "start": 4784.24, "duration": 3.0}, {"text": " - Ya\u00ebl Braun-Pivet: \n Merci, madame ", "start": 4787.28, "duration": 1.0}, {"text": " la ministre. ", "start": 4788.32, "duration": 3.6}, {"text": " La s\u00e9ance des questions \n au gouvernement ", "start": 4791.96, "duration": 1.16}, {"text": " est termin\u00e9e. ", "start": 4793.16, "duration": 1.0}, {"text": " La s\u00e9ance est suspendue. ", "start": 4794.2, "duration": 1.28}]}