{"label": "education", "transcript": [{"text": "ma fille de 3 ans est entr\u00e9 \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 0.0, "duration": 5.04}, {"text": "maternelle cette ann\u00e9e \u00e0 l'\u00e9cole c'est", "start": 2.1, "duration": 4.89}, {"text": "un de mes amis allemands et oui en", "start": 5.04, "duration": 4.769}, {"text": "france l'instruction est obligatoire d\u00e8s", "start": 6.99, "duration": 4.89}, {"text": "trois ans et non pas six ans comme en", "start": 9.809, "duration": 4.71}, {"text": "allemagne dans une \u00e9cole maternelle il y", "start": 11.88, "duration": 4.59}, {"text": "\u00e0 des professeurs des salles de classe", "start": 14.519, "duration": 4.171}, {"text": "et un programme en tant que maman et", "start": 16.47, "duration": 4.41}, {"text": "mende j'ai parfois du mal \u00e0 m'y faire", "start": 18.69, "duration": 3.839}, {"text": "car dans la plupart des jardins", "start": 20.88, "duration": 3.6}, {"text": "d'enfants allemand la principale", "start": 22.529, "duration": 4.5}, {"text": "occupation de notre ch\u00e8re prog\u00e9niture et", "start": 24.48, "duration": 5.549}, {"text": "de jouer librement certes des \u00e9ducateurs", "start": 27.029, "duration": 4.37}, {"text": "propose de nombreuses activit\u00e9s", "start": 30.029, "duration": 4.501}, {"text": "cr\u00e9atives du dic est m\u00eame pr\u00eat scolaire", "start": 31.399, "duration": 4.901}, {"text": "mais ce n'est pas forc\u00e9ment obligatoire", "start": 34.53, "duration": 3.81}, {"text": "pour l'enfant qui ne suis pas un", "start": 36.3, "duration": 5.07}, {"text": "programme impos\u00e9 en france pas question", "start": 38.34, "duration": 4.92}, {"text": "de gambader en chaussons sur les tapis", "start": 41.37, "duration": 4.59}, {"text": "non ici les bambins disent bonjour \u00e0", "start": 43.26, "duration": 5.43}, {"text": "leurs enseignants \u00e0 8h30 pile puis", "start": 45.96, "duration": 5.25}, {"text": "discipline et s'installe \u00e0 des tables", "start": 48.69, "duration": 4.439}, {"text": "pour dessiner des bonhommes faire des", "start": 51.21, "duration": 3.689}, {"text": "puzzles ou se livrer \u00e0 d'autres", "start": 53.129, "duration": 4.291}, {"text": "activit\u00e9s dirig\u00e9es ils apprennent \u00e0", "start": 54.899, "duration": 4.381}, {"text": "reconna\u00eetre l'\u00e9tiquette \u00e0 leurs pr\u00e9noms", "start": 57.42, "duration": 3.72}, {"text": "qu'ils glissent dans le tableau de", "start": 59.28, "duration": 4.89}, {"text": "pr\u00e9sence dans des cahiers de r\u00e9ussite", "start": 61.14, "duration": 5.76}, {"text": "l'enseignant note si l'\u00e9l\u00e8ve s'est nomm\u00e9", "start": 64.17, "duration": 4.89}, {"text": "les formes g\u00e9om\u00e9triques ou reconna\u00eetre", "start": 66.9, "duration": 4.5}, {"text": "les syllabes d'amour d\u00e9 signer les", "start": 69.06, "duration": 5.4}, {"text": "lettres compt\u00e9 jusqu'\u00e0 30 \u00e7a aussi c'est", "start": 71.4, "duration": 5.85}, {"text": "au programme le libre \u00e9panouissement par", "start": 74.46, "duration": 5.67}, {"text": "le jeu cet id\u00e9al cher aux allemands ne", "start": 77.25, "duration": 5.58}, {"text": "semble int\u00e9resser personne ici en france", "start": 80.13, "duration": 5.79}, {"text": "en un clic au contraire la discipline \u00e0", "start": 82.83, "duration": 5.1}, {"text": "leur entr\u00e9e \u00e0 la maternelle les enfants", "start": 85.92, "duration": 4.44}, {"text": "doivent \u00eatre propres les enseignants", "start": 87.93, "duration": 4.74}, {"text": "sont respectueusement appel\u00e9 ma\u00eetresse", "start": 90.36, "duration": 3.69}, {"text": "ou m", "start": 92.67, "duration": 3.63}, {"text": "apr\u00e8s le repas de midi les tout petits", "start": 94.05, "duration": 3.96}, {"text": "vont faire la sieste que \u00e7a leur plaise", "start": 96.3, "duration": 4.38}, {"text": "ou non les plus grands eux ne dorment", "start": 98.01, "duration": 5.25}, {"text": "pas s'il devait tomber de sommeil il se", "start": 100.68, "duration": 5.13}, {"text": "repose la t\u00eate couch\u00e9e sur la table dans", "start": 103.26, "duration": 4.44}, {"text": "l'\u00e9cole de ma fille le passage aux", "start": 105.81, "duration": 4.05}, {"text": "toilettes se fait \u00e0 la queue leu leu la", "start": 107.7, "duration": 3.96}, {"text": "cour n'est accessible que pendant les", "start": 109.86, "duration": 4.29}, {"text": "r\u00e9cr\u00e9ations o\u00f9 les activit\u00e9s pr\u00e9vues par", "start": 111.66, "duration": 4.71}, {"text": "l'enseignant \u00e0 la maternelle des enfants", "start": 114.15, "duration": 5.04}, {"text": "en classe en r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale de 8h30 \u00e0", "start": 116.37, "duration": 5.52}, {"text": "16h30 mais ils peuvent arriver plus t\u00f4t", "start": 119.19, "duration": 4.8}, {"text": "est rest\u00e9 \u00e0 la garderie plus tard le", "start": 121.89, "duration": 4.65}, {"text": "soir ainsi certains peuvent passer", "start": 123.99, "duration": 5.31}, {"text": "jusqu'\u00e0 10 heures \u00e0 l'\u00e9cole mes amis", "start": 126.54, "duration": 4.92}, {"text": "allemands l\u00e8ve les bras au ciel les", "start": 129.3, "duration": 4.86}, {"text": "pauvres si peu de temps pour jouer des", "start": 131.46, "duration": 5.49}, {"text": "journ\u00e9es \u00e0 rallonge aussi peu de libert\u00e9", "start": 134.16, "duration": 5.91}, {"text": "en allemagne les usages barry beaucoup", "start": 136.95, "duration": 4.95}, {"text": "selon les diff\u00e9rents jardins d'enfants", "start": 140.07, "duration": 4.2}, {"text": "et aussi selon les l\u00e4nder mais on peut", "start": 141.9, "duration": 4.5}, {"text": "dire qu'en g\u00e9n\u00e9ral tout est plus souple", "start": 144.27, "duration": 4.86}, {"text": "la sieste n'est pas toujours obligatoire", "start": 146.4, "duration": 5.55}, {"text": "les \u00e9ducateurs et \u00e9ducatrices sont plus", "start": 149.13, "duration": 4.98}, {"text": "nombreux qu en france et se font appeler", "start": 151.95, "duration": 5.25}, {"text": "par leur pr\u00e9nom des coins repos am\u00e9nag\u00e9s", "start": 154.11, "duration": 4.98}, {"text": "permettent aux enfants de se reposer \u00e0", "start": 157.2, "duration": 4.38}, {"text": "tout moment et d\u00e8s qu'il fait beau la", "start": 159.09, "duration": 4.92}, {"text": "vie se passe beaucoup dehors chez mes", "start": 161.58, "duration": 4.32}, {"text": "amis fran\u00e7ais c'est un tout autre son de", "start": 164.01, "duration": 3.72}, {"text": "cloche mais le syst\u00e8me fran\u00e7ais est", "start": 165.9, "duration": 4.11}, {"text": "formidable \u00e0 la maternelle tant", "start": 167.73, "duration": 3.75}, {"text": "d'enfants d\u00e9couvrent la vie en", "start": 170.01, "duration": 2.28}, {"text": "collectivit\u00e9", "start": 171.48, "duration": 3.21}, {"text": "il m'a fallu du temps pour me faire \u00e0", "start": 172.29, "duration": 3.6}, {"text": "cet enthousiasme", "start": 174.69, "duration": 3.93}, {"text": "en france on estime que le fait de", "start": 175.89, "duration": 5.069}, {"text": "grandir en collectivit\u00e9s jouent un r\u00f4le", "start": 178.62, "duration": 4.5}, {"text": "tr\u00e8s positif dans le d\u00e9veloppement de", "start": 180.959, "duration": 4.641}, {"text": "l'individu et que l'id\u00e9al r\u00e9publicain", "start": 183.12, "duration": 6.21}, {"text": "libert\u00e9 \u00e9galit\u00e9 fraternit\u00e9 doit \u00eatre", "start": 185.6, "duration": 6.25}, {"text": "transmis au plus t\u00f4t la scolarisation", "start": 189.33, "duration": 4.44}, {"text": "des trois ans a notamment \u00e9tait", "start": 191.85, "duration": 4.2}, {"text": "justifi\u00e9e par la volont\u00e9 de r\u00e9duire les", "start": 193.77, "duration": 4.74}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s d\u00e8s le plus jeune \u00e2ge en", "start": 196.05, "duration": 4.86}, {"text": "clair qui dit stimulation pr\u00e9coce pour", "start": 198.51, "duration": 4.949}, {"text": "tous dit m\u00eames chances pour tous d\u00e8s le", "start": 200.91, "duration": 5.49}, {"text": "d\u00e9part nous les allemands sommes quelque", "start": 203.459, "duration": 4.951}, {"text": "peu m\u00e9fiants \u00e0 l'\u00e9gard d'une \u00e9ducation", "start": 206.4, "duration": 4.89}, {"text": "globalement uniformiser par l'\u00e9tat une", "start": 208.41, "duration": 4.47}, {"text": "attitude qui s'explique par le", "start": 211.29, "duration": 3.51}, {"text": "traumatisme du troisi\u00e8me reich et", "start": 212.88, "duration": 5.189}, {"text": "l'exp\u00e9rience du collectivisme en r d ma", "start": 214.8, "duration": 4.59}, {"text": "fille se moque pas mal de ces", "start": 218.069, "duration": 3.54}, {"text": "consid\u00e9rations comme elle ne conna\u00eet pas", "start": 219.39, "duration": 3.719}, {"text": "les jardins d'enfants elle est", "start": 221.609, "duration": 3.871}, {"text": "extr\u00eamement fier d'aller d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 223.109, "duration": 5.431}, {"text": "elle adore sa ma\u00eetresse et ses nouveaux", "start": 225.48, "duration": 5.58}, {"text": "copains et trouve la maternelle trop", "start": 228.54, "duration": 5.069}, {"text": "bien en fin de compte le syst\u00e8me", "start": 231.06, "duration": 4.709}, {"text": "fran\u00e7ais n'est peut-\u00eatre pas l'enfer sur", "start": 233.609, "duration": 4.621}, {"text": "terre ma petite s'\u00e9panouit et", "start": 235.769, "duration": 5.161}, {"text": "contrairement \u00e0 mes amis \u00e0 mende je peux", "start": 238.23, "duration": 4.679}, {"text": "travailler \u00e0 temps plein sans \u00eatre", "start": 240.93, "duration": 3.75}, {"text": "oblig\u00e9 de me contorsionner pour y", "start": 242.909, "duration": 4.291}, {"text": "arriver et surtout personne ne me", "start": 244.68, "duration": 4.5}, {"text": "regarde de travers comme cela peut", "start": 247.2, "duration": 4.319}, {"text": "arriver en allemagne sous-entendant que", "start": 249.18, "duration": 4.86}, {"text": "je ne n\u00e9gligerai ma pauvre fille", "start": 251.519, "duration": 5.161}, {"text": "personne n'y songerais car ici tous", "start": 254.04, "duration": 4.65}, {"text": "envoient leurs enfants \u00e0 la maternelle", "start": 256.68, "duration": 5.339}, {"text": "ah j'allais oublier un point important", "start": 258.69, "duration": 5.28}, {"text": "contrairement \u00e0 la majorit\u00e9 des jardins", "start": 262.019, "duration": 3.811}, {"text": "d'enfants \u00e0 l'exception des frais de", "start": 263.97, "duration": 3.93}, {"text": "cantine les \u00e9coles maternelles sont", "start": 265.83, "duration": 6.019}, {"text": "gratuites pas si mal non", "start": 267.9, "duration": 3.949}, {"text": "[Musique]", "start": 271.85, "duration": 10.96}]}