{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "le 26 f\u00e9vrier Emmanuel Macron", "start": 0.04, "duration": 3.879}, {"text": "mentionnait la possibilit\u00e9 de d\u00e9ployer", "start": 1.88, "duration": 4.8}, {"text": "des troupes en Ukraine le 7 mars un peu", "start": 3.919, "duration": 4.68}, {"text": "plus tard donc il d\u00e9clarit que le", "start": 6.68, "duration": 3.839}, {"text": "soutien de la France \u00e0 l'Ukraine ne", "start": 8.599, "duration": 4.801}, {"text": "connaissait aucune limite ni ligne rouge", "start": 10.519, "duration": 5.04}, {"text": "et ce jeudi au journaux de TF1 et de", "start": 13.4, "duration": 4.4}, {"text": "France 2 le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique a", "start": 15.559, "duration": 4.121}, {"text": "tent\u00e9 d'expliquer aux Fran\u00e7ais sa", "start": 17.8, "duration": 5.0}, {"text": "strat\u00e9gie sur le soutien \u00e0 l'Ukraine il", "start": 19.68, "duration": 4.72}, {"text": "est revenu donc notamment sur ces", "start": 22.8, "duration": 3.6}, {"text": "derni\u00e8res d\u00e9clarations qui ont suscit\u00e9", "start": 24.4, "duration": 4.4}, {"text": "beaucoup d'interrogations de craintte de", "start": 26.4, "duration": 5.08}, {"text": "col\u00e8re parfois aussi on va donc analyser", "start": 28.8, "duration": 4.8}, {"text": "le d\u00e9bat sur tout cela ensemble salut", "start": 31.48, "duration": 4.12}, {"text": "c'est Hugo j'esp\u00e8re que vous allez bien", "start": 33.6, "duration": 3.72}, {"text": "installez-vous confortablement et on est", "start": 35.6, "duration": 3.32}, {"text": "parti ensemble pour une nouvelle plong\u00e9e", "start": 37.32, "duration": 3.239}, {"text": "dans l'actualit\u00e9 en une dizaine de", "start": 38.92, "duration": 3.4}, {"text": "minutes alors vous l'aurez tr\u00e8s s\u00fbrement", "start": 40.559, "duration": 3.361}, {"text": "remarqu\u00e9 y compris sur ce format des", "start": 42.32, "duration": 3.64}, {"text": "actu du jour depuis plusieurs semaines", "start": 43.92, "duration": 4.04}, {"text": "l'aide \u00e0 l'Ukraine elle est au c\u0153ur des", "start": 45.96, "duration": 3.919}, {"text": "d\u00e9bats en France cette semaine", "start": 47.96, "duration": 4.16}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale et le S\u00e9nat ont", "start": 49.879, "duration": 5.241}, {"text": "largement approuv\u00e9 l'accord bilat\u00e9ral de", "start": 52.12, "duration": 5.599}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9 le 16 f\u00e9vrier", "start": 55.12, "duration": 5.279}, {"text": "entre Emmanuel Macron d'un c\u00f4t\u00e9 et le", "start": 57.719, "duration": 4.921}, {"text": "pr\u00e9sident ukrainien volodimir Zelenski", "start": 60.399, "duration": 3.881}, {"text": "de l'autre c\u00f4t\u00e9 et ce m\u00eame si on peut", "start": 62.64, "duration": 3.32}, {"text": "quand m\u00eame noter qu'on \u00e9tait loin du", "start": 64.28, "duration": 3.8}, {"text": "consensus que l'on observe g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 65.96, "duration": 3.88}, {"text": "en France sur les questions", "start": 68.08, "duration": 3.96}, {"text": "internationales concr\u00e8tement cet accord", "start": 69.84, "duration": 4.52}, {"text": "il pr\u00e9voit une aide financi\u00e8re de 3", "start": 72.04, "duration": 4.2}, {"text": "milliards d'euros de soutien sur l'ann\u00e9e", "start": 74.36, "duration": 3.92}, {"text": "2024 pour l'Ukraine ainsi que un", "start": 76.24, "duration": 3.64}, {"text": "renforcement des aides militaires des", "start": 78.28, "duration": 3.24}, {"text": "engagements aussi sur l'envoi de", "start": 79.88, "duration": 4.16}, {"text": "mat\u00e9riel de munition et d'une assistance", "start": 81.52, "duration": 4.239}, {"text": "humanitaire mais ces derni\u00e8res semaines", "start": 84.04, "duration": 3.2}, {"text": "des d\u00e9clarations du pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "start": 85.759, "duration": 3.4}, {"text": "ont fait vivement r\u00e9agir on va voir donc", "start": 87.24, "duration": 3.519}, {"text": "dans un instant ces derni\u00e8res", "start": 89.159, "duration": 2.92}, {"text": "d\u00e9clarations dans le cadre du journal de", "start": 90.759, "duration": 3.761}, {"text": "20H c'\u00e9tait ce jeudi on va vous r\u00e9sumer", "start": 92.079, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e7a dans un instant mais avant \u00e7a donc", "start": 94.52, "duration": 3.879}, {"text": "revenons sur les propos ces derniers", "start": 96.84, "duration": 3.08}, {"text": "jours les premi\u00e8res d\u00e9clarations \u00e7a a", "start": 98.399, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ces d\u00e9clarations autour de l'envoi", "start": 99.92, "duration": 4.519}, {"text": "possible de troupes en Ukraine le", "start": 102.439, "duration": 3.881}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais en r\u00e9ponse \u00e0 une", "start": 104.439, "duration": 3.96}, {"text": "question avait en effet affirm\u00e9 le 26", "start": 106.32, "duration": 3.839}, {"text": "f\u00e9vrier que l'envoi de troupes", "start": 108.399, "duration": 4.32}, {"text": "occidentales au sol en Ukraine ne devait", "start": 110.159, "duration": 5.801}, {"text": "pas je cite \u00eatre exclu tout en estimant", "start": 112.719, "duration": 5.32}, {"text": "qu'il n'y avait pas de consensus \u00e0 ce", "start": 115.96, "duration": 4.56}, {"text": "stade pour de telleles hpoth\u00e8se alors", "start": 118.039, "duration": 4.76}, {"text": "ces d\u00e9clarations ne ferm pas la porte de", "start": 120.52, "duration": 4.8}, {"text": "fait \u00e0 une potentielle intervention de", "start": 122.799, "duration": 5.641}, {"text": "troupes occidental sur le sol ukrainien", "start": 125.32, "duration": 5.4}, {"text": "contre la Russie avait fait \u00e9norm\u00e9ment", "start": 128.44, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9agir \u00e7a avait d\u00e9j\u00e0 inqui\u00e9t\u00e9 pas mal de", "start": 130.72, "duration": 5.2}, {"text": "fran\u00e7ais puisque selon un sondage hlable", "start": 133.2, "duration": 5.36}, {"text": "pour le journal La Tribune 79 % des", "start": 135.92, "duration": 5.16}, {"text": "Fran\u00e7ais s'opposent \u00e0 l'envoi de troupes", "start": 138.56, "duration": 4.92}, {"text": "combattantes au sol elles ont aussi sem\u00e9", "start": 141.08, "duration": 4.239}, {"text": "un certains troubles dans de nombreux", "start": 143.48, "duration": 3.92}, {"text": "pays europ\u00e9ens qui ont contredit le", "start": 145.319, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais en disant que ce", "start": 147.4, "duration": 4.119}, {"text": "n'\u00e9tait pas pas du tout d'actualit\u00e9 par", "start": 149.28, "duration": 3.84}, {"text": "ailleurs dans la foul\u00e9e le ministre des", "start": 151.519, "duration": 3.72}, {"text": "Arm\u00e9es S\u00e9bastien Lecornu avait ensuite", "start": 153.12, "duration": 4.0}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 que l'envoi de troupe", "start": 155.239, "duration": 4.401}, {"text": "combattantes n'\u00e9tait pas sur la table et", "start": 157.12, "duration": 4.64}, {"text": "qu'il s'agissait plut\u00f4t de la pr\u00e9sence", "start": 159.64, "duration": 4.599}, {"text": "de formateur par exemple formateur donc", "start": 161.76, "duration": 4.759}, {"text": "fran\u00e7ais et parfois issus de l'arm\u00e9e et", "start": 164.239, "duration": 3.961}, {"text": "qui viendrait donc former l'arm\u00e9e", "start": 166.519, "duration": 3.601}, {"text": "ukrainienne enfin le pr\u00e9sident ukrainien", "start": 168.2, "duration": 4.48}, {"text": "voladimir zelinki a lui-m\u00eame \u00e9cart\u00e9", "start": 170.12, "duration": 4.92}, {"text": "cette \u00e9ventualit\u00e9 il a notamment d\u00e9clar\u00e9", "start": 172.68, "duration": 4.639}, {"text": "aux Fran\u00e7ais sur BFM TV lors d'une", "start": 175.04, "duration": 4.479}, {"text": "interview je cite vos enfants ne vont", "start": 177.319, "duration": 5.041}, {"text": "pas mourir en Ukraine assurant aussi je", "start": 179.519, "duration": 5.44}, {"text": "cite que l'arm\u00e9e fran\u00e7aise peut rester", "start": 182.36, "duration": 4.56}, {"text": "sur son territoire alors pour certains", "start": 184.959, "duration": 3.601}, {"text": "cette d\u00e9claration du pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "start": 186.92, "duration": 3.56}, {"text": "constitu une forme d'ambigu\u00eft\u00e9", "start": 188.56, "duration": 3.92}, {"text": "strat\u00e9gique comme certains l'appellent", "start": 190.48, "duration": 4.36}, {"text": "avec une volont\u00e9 de cr\u00e9er un flou sur la", "start": 192.48, "duration": 3.92}, {"text": "volont\u00e9 de la France pour", "start": 194.84, "duration": 3.56}, {"text": "potentiellement mettre en difficult\u00e9 la", "start": 196.4, "duration": 3.479}, {"text": "Russie mais vous l'aurez compris \u00e7a a", "start": 198.4, "duration": 4.04}, {"text": "aussi cr\u00e9\u00e9 donc beaucoup de confusion y", "start": 199.879, "duration": 4.801}, {"text": "compris au sein des alli\u00e9s europ\u00e9ens de", "start": 202.44, "duration": 4.76}, {"text": "son c\u00f4t\u00e9 la Russie aussi a r\u00e9agi il y a", "start": 204.68, "duration": 4.24}, {"text": "notamment le pr\u00e9sident russe Vladimir", "start": 207.2, "duration": 3.399}, {"text": "Poutine qui a pris la parole cette", "start": 208.92, "duration": 3.959}, {"text": "semaine et r\u00e9agissant au propos du", "start": 210.599, "duration": 3.961}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais il a notamment", "start": 212.879, "duration": 3.761}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 je cite en ce qui concerne les", "start": 214.56, "duration": 3.759}, {"text": "gouvernements qui disent qu'ils n'ont", "start": 216.64, "duration": 3.44}, {"text": "plus de ligne rouge avec la Russie ils", "start": 218.319, "duration": 3.601}, {"text": "doivent savoir dans ce cas qu'en Russie", "start": 220.08, "duration": 4.2}, {"text": "nous non plus nous n'avons plus de ligne", "start": 221.92, "duration": 4.039}, {"text": "rougge avec eux alors deuxi\u00e8me chose", "start": 224.28, "duration": 3.72}, {"text": "rapidement certains pointent du doigt la", "start": 225.959, "duration": 4.0}, {"text": "communication de guerre du camp", "start": 228.0, "duration": 4.04}, {"text": "pr\u00e9sidentiel une communication qui fait", "start": 229.959, "duration": 3.92}, {"text": "donc l\u00e0 aussi beaucoup r\u00e9agir par", "start": 232.04, "duration": 3.399}, {"text": "exemple et au-del\u00e0 des propos du", "start": 233.879, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais des comparaisons avec", "start": 235.439, "duration": 3.72}, {"text": "la Seconde Guerre mondiale ont \u00e9t\u00e9", "start": 237.439, "duration": 3.52}, {"text": "prononc\u00e9 c'est lors du meeting de", "start": 239.159, "duration": 3.44}, {"text": "lancement de la campagne des europ\u00e9ennes", "start": 240.959, "duration": 4.081}, {"text": "de renaissance donc le parti d'Emmanuel", "start": 242.599, "duration": 4.2}, {"text": "Macron Val\u00e9rie ayer qui est la t\u00eate de", "start": 245.04, "duration": 4.279}, {"text": "liste donc la candidate principale pour", "start": 246.799, "duration": 4.961}, {"text": "bien le camp Renaissance a notamment", "start": 249.319, "duration": 4.801}, {"text": "fait allusion aux accords de Munich de", "start": 251.76, "duration": 4.879}, {"text": "1938 bref c'est r\u00e9f\u00e9rence et ses liens", "start": 254.12, "duration": 4.239}, {"text": "avec la guerre font beaucoup r\u00e9agir", "start": 256.639, "duration": 3.28}, {"text": "l'opposition Jordan bardellaa par", "start": 258.359, "duration": 3.0}, {"text": "exemple le pr\u00e9sident du Rassemblement", "start": 259.919, "duration": 3.321}, {"text": "national a d\u00e9clar\u00e9 qu'Emmanuel Macron", "start": 261.359, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9tait engag\u00e9 je cite dans une escalade", "start": 263.24, "duration": 5.0}, {"text": "dangereuse et irresponsable un constat", "start": 265.44, "duration": 4.599}, {"text": "partag\u00e9 par une partie de la gauche avec", "start": 268.24, "duration": 3.959}, {"text": "notamment manuel bonpard le coordinateur", "start": 270.039, "duration": 4.041}, {"text": "national de la France insoumise qui a", "start": 272.199, "duration": 4.361}, {"text": "regrett\u00e9 je cite que la France cherche \u00e0", "start": 274.08, "duration": 4.6}, {"text": "\u00eatre le leader du camp de la guerre B", "start": 276.56, "duration": 3.68}, {"text": "sinon il faut aussi noter que l'opinion", "start": 278.68, "duration": 3.64}, {"text": "publique est de moins en moins favorable", "start": 280.24, "duration": 4.2}, {"text": "au soutien \u00e0 l'Ukraine actuellement il y", "start": 282.32, "duration": 4.719}, {"text": "a 50 % des Fran\u00e7ais qui approuve encore", "start": 284.44, "duration": 4.36}, {"text": "la fourniture d'armes aux Ukrainiens par", "start": 287.039, "duration": 5.201}, {"text": "les Europ\u00e9ens 50 % c'est un recul de 15", "start": 288.8, "duration": 6.52}, {"text": "points par rapport \u00e0 f\u00e9vrier 2022 et", "start": 292.24, "duration": 5.04}, {"text": "l'invasion donc \u00e0 grande \u00e9chelle bon et", "start": 295.32, "duration": 3.64}, {"text": "trois\u00e8me chose qui rejoint le deux\u00e8me", "start": 297.28, "duration": 3.639}, {"text": "point qu'on vient de voir \u00e0 l'instant", "start": 298.96, "duration": 3.84}, {"text": "certains membres de l'opposition", "start": 300.919, "duration": 3.761}, {"text": "accusent le pr\u00e9sident fran\u00e7ais", "start": 302.8, "duration": 3.72}, {"text": "d'instrumentaliser en quelque sorte la", "start": 304.68, "duration": 4.16}, {"text": "guerre en Ukraine \u00e0 des fins politiques", "start": 306.52, "duration": 4.72}, {"text": "et \u00e9lectoralistes notamment \u00e0 l'occasion", "start": 308.84, "duration": 4.16}, {"text": "des \u00e9lections europ\u00e9ennes en effet les", "start": 311.24, "duration": 3.28}, {"text": "\u00e9lections europ\u00e9ennes c'est dans tout", "start": 313.0, "duration": 3.919}, {"text": "juste 3 mois et en l'occurrence et bien", "start": 314.52, "duration": 3.799}, {"text": "la question de la guerre en Ukraine", "start": 316.919, "duration": 2.801}, {"text": "c'est un sujet sur lequel il y a des", "start": 318.319, "duration": 3.921}, {"text": "diff\u00e9rences majeures notamment entre le", "start": 319.72, "duration": 4.919}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais et le rassemblement", "start": 322.24, "duration": 4.0}, {"text": "national et en l'occurrence c'est les", "start": 324.639, "duration": 3.241}, {"text": "deux partis qui sont actuellement en", "start": 326.24, "duration": 3.6}, {"text": "t\u00eate des intentions de vote pour pour", "start": 327.88, "duration": 3.64}, {"text": "les \u00e9lections europ\u00e9ennes alors", "start": 329.84, "duration": 3.96}, {"text": "attention \u00e9videmment un sondage c'est", "start": 331.52, "duration": 3.56}, {"text": "pas une pr\u00e9diction c'est pas un", "start": 333.8, "duration": 3.04}, {"text": "pronostic c'est simplement une", "start": 335.08, "duration": 3.88}, {"text": "cartographie une photographie de", "start": 336.84, "duration": 4.72}, {"text": "l'opinion \u00e0 un instant T et selon le", "start": 338.96, "duration": 4.44}, {"text": "dernier sondage r\u00e9alis\u00e9 par isos et", "start": 341.56, "duration": 4.28}, {"text": "savebff pour l'Institut Montaigne et la", "start": 343.4, "duration": 4.68}, {"text": "Fondation Jean jores 31 % des Fran\u00e7ais", "start": 345.84, "duration": 3.88}, {"text": "compent pour le moment voter pour le", "start": 348.08, "duration": 4.119}, {"text": "rassemblement national contre 18 % pour", "start": 349.72, "duration": 4.64}, {"text": "Renaissance c'est les deux parti assez", "start": 352.199, "duration": 3.72}, {"text": "largement en t\u00eate selon ces derniers", "start": 354.36, "duration": 2.72}, {"text": "sondages et ce qu'il faut donc", "start": 355.919, "duration": 2.4}, {"text": "potentiellement comprendre c'est que le", "start": 357.08, "duration": 3.44}, {"text": "camp d'Emmanuel Macron a potentiellement", "start": 358.319, "duration": 4.681}, {"text": "int\u00e9r\u00eat \u00e0 faire de la guerre en Ukraine", "start": 360.52, "duration": 5.08}, {"text": "un th\u00e8me important de cette campagne", "start": 363.0, "duration": 4.72}, {"text": "c'est une strat\u00e9gie qui permet de se", "start": 365.6, "duration": 3.92}, {"text": "diff\u00e9rencier et d'attaquer notamment le", "start": 367.72, "duration": 3.599}, {"text": "rassemblement national qui est donc en", "start": 369.52, "duration": 4.6}, {"text": "t\u00eate dans ces sondages sur sa proximit\u00e9", "start": 371.319, "duration": 4.841}, {"text": "avec la Russie en effet Marine Le Pen", "start": 374.12, "duration": 4.32}, {"text": "avait obtenu un pr\u00eat pour sa campagne", "start": 376.16, "duration": 4.84}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de 2017 de la part d'une", "start": 378.44, "duration": 4.08}, {"text": "banque russe qui est proche du", "start": 381.0, "duration": 3.319}, {"text": "gouvernement russe sur ce sujet-l\u00e0 elle", "start": 382.52, "duration": 3.84}, {"text": "s'\u00e9tait justifi\u00e9e de son c\u00f4t\u00e9 en", "start": 384.319, "duration": 3.761}, {"text": "estimant que les banques fran\u00e7aises ne", "start": 386.36, "duration": 3.839}, {"text": "lui avaient pas accord\u00e9 de pr\u00e8s par", "start": 388.08, "duration": 3.8}, {"text": "ailleurs avant la guerre en Ukraine elle", "start": 390.199, "duration": 3.881}, {"text": "avait multipli\u00e9 des propos plut\u00f4t", "start": 391.88, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9logieux envers le pr\u00e9sident russe alors", "start": 394.08, "duration": 4.6}, {"text": "certes depuis le discours semble avoir", "start": 396.56, "duration": 3.4}, {"text": "chang\u00e9 mais tout de m\u00eame le", "start": 398.68, "duration": 3.12}, {"text": "rassemblement national a des diff\u00e9rences", "start": 399.96, "duration": 4.28}, {"text": "majeures par exemple il s'est abstenu de", "start": 401.8, "duration": 4.76}, {"text": "voter \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale sur cette", "start": 404.24, "duration": 4.399}, {"text": "nouvelle aide \u00e0 l'Ukraine alors c'est", "start": 406.56, "duration": 4.0}, {"text": "pas le seul parti \u00e0 ne pas avoir vot\u00e9", "start": 408.639, "duration": 3.161}, {"text": "pour eux en l'occurrence se sont", "start": 410.56, "duration": 2.72}, {"text": "abstenus mais la France insoumise par", "start": 411.8, "duration": 3.88}, {"text": "exemple a elle carr\u00e9ment vot\u00e9 contre", "start": 413.28, "duration": 3.84}, {"text": "bref pour le pr\u00e9sident fran\u00e7ais cela", "start": 415.68, "duration": 3.199}, {"text": "permet donc en quelque sorte de marquer", "start": 417.12, "duration": 3.56}, {"text": "une opposition l\u00e0-dessus et sur ces", "start": 418.879, "duration": 3.641}, {"text": "accusations d'instrumentalisation et", "start": 420.68, "duration": 3.72}, {"text": "bien le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a estim\u00e9 ce", "start": 422.52, "duration": 3.799}, {"text": "soir dans son interview au journal de", "start": 424.4, "duration": 4.479}, {"text": "20h que ces accusation n'\u00e9tait pas", "start": 426.319, "duration": 4.56}, {"text": "s\u00e9rieuse et justement on va revenir sur", "start": 428.879, "duration": 3.681}, {"text": "cette interview qui s'est d\u00e9roul\u00e9 ce", "start": 430.879, "duration": 4.081}, {"text": "jeudi soir interrog\u00e9 par Gill boulot et", "start": 432.56, "duration": 4.4}, {"text": "par annne sophil piix journaliste", "start": 434.96, "duration": 4.56}, {"text": "respectivement de TF1 et de France 2 il", "start": 436.96, "duration": 4.679}, {"text": "a r\u00e9pondu \u00e0 plusieurs points qu'on a pu", "start": 439.52, "duration": 3.64}, {"text": "voir aujourd'hui d'abord sur la question", "start": 441.639, "duration": 3.161}, {"text": "de l'envoie potentiel de troupe en", "start": 443.16, "duration": 3.24}, {"text": "Ukraine et bien on est toujours", "start": 444.8, "duration": 3.16}, {"text": "relativement sur la m\u00eame ligne il a", "start": 446.4, "duration": 3.639}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 qu'il assumait ses propos que", "start": 447.96, "duration": 4.28}, {"text": "rien n'est \u00e0 exclure et que toutes les", "start": 450.039, "duration": 4.16}, {"text": "options pour aider l'Ukraine sont", "start": 452.24, "duration": 4.239}, {"text": "possibles en gros c'est une possibilit\u00e9", "start": 454.199, "duration": 3.72}, {"text": "pour autant il ne rentre pas dans le", "start": 456.479, "duration": 3.44}, {"text": "d\u00e9tail du type de troupe que \u00e7a pourrait", "start": 457.919, "duration": 3.56}, {"text": "\u00eatre des troupes combattantes de", "start": 459.919, "duration": 3.68}, {"text": "formation ou autre et par ailleurs pour", "start": 461.479, "duration": 3.601}, {"text": "le moment donc m\u00eame si ce n'est pas", "start": 463.599, "duration": 3.72}, {"text": "exclu et bien ce n'est pas d'actualit\u00e9", "start": 465.08, "duration": 3.76}, {"text": "sur le m\u00eame sujet Emmanuel Macron a", "start": 467.319, "duration": 3.201}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9 que la France ne m\u00e8nerait pas", "start": 468.84, "duration": 3.319}, {"text": "d'offensive et ne prendrait pas", "start": 470.52, "duration": 3.28}, {"text": "d'initiative d'envoyer des troupe", "start": 472.159, "duration": 2.921}, {"text": "toujours sur le m\u00eame sujet Emmanuel", "start": 473.8, "duration": 3.6}, {"text": "Macron a estim\u00e9 que en cas d'envoi de", "start": 475.08, "duration": 4.079}, {"text": "troupe quel qu'elle soit et bien cela se", "start": 477.4, "duration": 4.68}, {"text": "fer en r\u00e9ponse aux actions de la Russie", "start": 479.159, "duration": 4.6}, {"text": "autrement dit donc pas dans une logique", "start": 482.08, "duration": 4.119}, {"text": "d'offensive contre la Russie le tout car", "start": 483.759, "duration": 4.4}, {"text": "selon lui je cite l'objectif est de ne", "start": 486.199, "duration": 4.321}, {"text": "pas laisser la Russie gagner en effet", "start": 488.159, "duration": 4.44}, {"text": "selon lui je cite toujours la s\u00e9curit\u00e9", "start": 490.52, "duration": 4.28}, {"text": "de l'Europe et la s\u00e9curit\u00e9 des Fran\u00e7ais", "start": 492.599, "duration": 4.961}, {"text": "se joue l\u00e0-bas ajoutant que si la Russie", "start": 494.8, "duration": 5.359}, {"text": "gagne la vie des Fran\u00e7ais changera et", "start": 497.56, "duration": 5.039}, {"text": "que la cr\u00e9dibilit\u00e9 de l'Europe sera", "start": 500.159, "duration": 4.32}, {"text": "r\u00e9duite \u00e0 z\u00e9ro selon le pr\u00e9sident", "start": 502.599, "duration": 3.28}, {"text": "fran\u00e7ais donc le risque c'est que la", "start": 504.479, "duration": 3.84}, {"text": "Russie s'attaque ensuite \u00e0 d'autres pays", "start": 505.879, "duration": 4.561}, {"text": "en cas de victoire en Ukraine Emmanuel", "start": 508.319, "duration": 3.401}, {"text": "Macron a aussi d\u00e9clar\u00e9 que la France", "start": 510.44, "duration": 3.599}, {"text": "n'\u00e9tait pas en guerre contre la Russie", "start": 511.72, "duration": 3.96}, {"text": "il a d'ailleurs refus\u00e9 de parler de", "start": 514.039, "duration": 3.68}, {"text": "Vladimir Poutine comme d'un ennemi le", "start": 515.68, "duration": 4.2}, {"text": "qualifiant plut\u00f4t d'adversaire parmi les", "start": 517.719, "duration": 3.68}, {"text": "derniers sujets le pr\u00e9sident fran\u00e7ais a", "start": 519.88, "duration": 3.399}, {"text": "r\u00e9agi aux r\u00e9centes menaces de guerre", "start": 521.399, "duration": 3.88}, {"text": "nucl\u00e9aire \u00e9voqu\u00e9e par la Russie selon", "start": 523.279, "duration": 4.201}, {"text": "lui je cite notre capacit\u00e9 nucl\u00e9aire", "start": 525.279, "duration": 4.481}, {"text": "nous donne une s\u00e9curit\u00e9 et nous devons", "start": 527.48, "duration": 4.24}, {"text": "donc nous sentir prot\u00e9g\u00e9s voil\u00e0 pour", "start": 529.76, "duration": 3.639}, {"text": "l'essentiel de ce que l'on peut retenir", "start": 531.72, "duration": 3.64}, {"text": "de cette interview qui \u00e9tait consacr\u00e9e", "start": 533.399, "duration": 4.081}, {"text": "quasiment exclusivement \u00e0 la guerre en", "start": 535.36, "duration": 3.599}, {"text": "Ukraine je laisse la parole \u00e0 lea pour", "start": 537.48, "duration": 3.16}, {"text": "les actual en bref et je reviens juste", "start": 538.959, "duration": 3.681}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et bonjour \u00e0 tous on", "start": 540.64, "duration": 3.92}, {"text": "commence avec cette actu l'ONU va mettre", "start": 542.64, "duration": 4.4}, {"text": "en place un pont a\u00e9rien entre Ha\u00efti un", "start": 544.56, "duration": 4.36}, {"text": "pays situ\u00e9 dans les Cara\u00efbes et la", "start": 547.04, "duration": 3.88}, {"text": "R\u00e9publique dominicaine le pays voisin", "start": 548.92, "duration": 3.8}, {"text": "pour acheminer de l'aide humanitaire en", "start": 550.92, "duration": 3.56}, {"text": "Ha\u00efti qui fait face \u00e0 une mont\u00e9e de la", "start": 552.72, "duration": 3.52}, {"text": "violence ces derni\u00e8res semaines Port au", "start": 554.48, "duration": 3.64}, {"text": "Prince la capitale est confront\u00e9e depuis", "start": 556.24, "duration": 3.2}, {"text": "plusieurs jours \u00e0 des violents", "start": 558.12, "duration": 3.04}, {"text": "affrontements entre les policiers et les", "start": 559.44, "duration": 4.16}, {"text": "gangs arm\u00e9s qui contr\u00f4lent environ 80%", "start": 561.16, "duration": 4.32}, {"text": "du pays ces gang r\u00e9clam\u00e9 le d\u00e9part du", "start": 563.6, "duration": 3.679}, {"text": "premier ministre Ariel Henri qui a", "start": 565.48, "duration": 3.68}, {"text": "finalement d\u00e9missionn\u00e9 ce lundi suite \u00e0", "start": 567.279, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e7a les organisations politiques et la", "start": 569.16, "duration": 3.919}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 civile avaient en principe", "start": 571.36, "duration": 3.28}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce mercredi soir pour", "start": 573.079, "duration": 3.281}, {"text": "transmettre les noms des personnalit\u00e9s", "start": 574.64, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9sign\u00e9es comme membres du futur Conseil", "start": 576.36, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sidentiel de transition \u00e0 la", "start": 578.48, "duration": 3.919}, {"text": "communaut\u00e9 des Cara\u00efbes une organisation", "start": 580.24, "duration": 3.76}, {"text": "internationale qui joue un r\u00f4le de", "start": 582.399, "duration": 3.281}, {"text": "m\u00e9diateur dans les crises politiques et", "start": 584.0, "duration": 3.399}, {"text": "les conflits l'objectif de ce conseil", "start": 585.68, "duration": 3.04}, {"text": "c'est de choisir un nouveau Premier", "start": 587.399, "duration": 3.081}, {"text": "ministre int\u00e9rimaire et de nommer un", "start": 588.72, "duration": 3.32}, {"text": "gouvernement alors mercredi soir", "start": 590.48, "duration": 3.479}, {"text": "certains m\u00e9dias ha\u00eftiens affirm\u00e9 que des", "start": 592.04, "duration": 3.84}, {"text": "noms avaient bien \u00e9t\u00e9 transmis mais pour", "start": 593.959, "duration": 3.32}, {"text": "le moment il n'y a eu aucune", "start": 595.88, "duration": 3.0}, {"text": "communication officielle de la part de", "start": 597.279, "duration": 3.761}, {"text": "la communaut\u00e9 des Cara\u00efbes on vous", "start": 598.88, "duration": 4.199}, {"text": "tiendra au courant deuxi\u00e8me actu la", "start": 601.04, "duration": 4.44}, {"text": "Chine a d\u00e9nonc\u00e9 je cite les m\u00e9thodes de", "start": 603.079, "duration": 4.44}, {"text": "voyou des \u00c9tats-Unis apr\u00e8s que la", "start": 605.48, "duration": 3.32}, {"text": "Chambre des Repr\u00e9sentants donc", "start": 607.519, "duration": 3.161}, {"text": "l'\u00e9quivalent de l'Assembl\u00e9e nationale a", "start": 608.8, "duration": 3.68}, {"text": "largement adopt\u00e9 une loi qui pourrait", "start": 610.68, "duration": 3.68}, {"text": "mener \u00e0 l'interdiction TikTok aux", "start": 612.48, "duration": 3.76}, {"text": "\u00c9tats-Unis l'objectif de cette loi c'est", "start": 614.36, "duration": 4.12}, {"text": "de proposer un ultimatum \u00e0 TikTok soit", "start": 616.24, "duration": 4.08}, {"text": "l'application chinoise vend sa filiale", "start": 618.48, "duration": 4.039}, {"text": "am\u00e9ricaine dans un d\u00e9lai de 6 mois soit", "start": 620.32, "duration": 3.72}, {"text": "elle est interdite dans le pays les", "start": 622.519, "duration": 3.44}, {"text": "autorit\u00e9s am\u00e9ricaines accusent TikTok de", "start": 624.04, "duration": 3.6}, {"text": "menacer la s\u00e9curit\u00e9 nationale des", "start": 625.959, "duration": 4.081}, {"text": "\u00c9tats-Unis mais TikTok N cat\u00e9goriquement", "start": 627.64, "duration": 4.24}, {"text": "tout lien avec le gouvernement chinois", "start": 630.04, "duration": 3.52}, {"text": "alors pour \u00eatre adopt\u00e9 le texte doit", "start": 631.88, "duration": 3.6}, {"text": "maintenant \u00eatre vot\u00e9 par le S\u00e9nat avant", "start": 633.56, "duration": 3.92}, {"text": "d'\u00eatre sign\u00e9 par le pr\u00e9sident am\u00e9ricain", "start": 635.48, "duration": 4.039}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 un porte-parole du minist\u00e8re", "start": 637.48, "duration": 3.84}, {"text": "chinois du Commerce a indiqu\u00e9 que la", "start": 639.519, "duration": 4.0}, {"text": "Chine je cite prendra toutes les mesures", "start": 641.32, "duration": 4.519}, {"text": "n\u00e9cessaires pour d\u00e9fendre ses entreprise", "start": 643.519, "duration": 4.521}, {"text": "sans pr\u00e9ciser comment on suivra \u00e7a tr\u00e8me", "start": 645.839, "duration": 4.44}, {"text": "actu en France le mois de mai pourrait", "start": 648.04, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre marqu\u00e9 par une nouvelle gr\u00e8ve des", "start": 650.279, "duration": 3.521}, {"text": "contr\u00f4leurs de la SNCF puisque le", "start": 652.04, "duration": 4.16}, {"text": "syndicat sudrail a d\u00e9pos\u00e9 ce jeudi un", "start": 653.8, "duration": 4.76}, {"text": "pr\u00e9avis de gr\u00e8ve pour la p\u00e9riode du 30", "start": 656.2, "duration": 5.24}, {"text": "avril au 31 mai selon RMC l'objectif", "start": 658.56, "duration": 4.32}, {"text": "c'est de mettre la pression sur la", "start": 661.44, "duration": 3.6}, {"text": "direction avant une r\u00e9union pr\u00e9vue le 10", "start": 662.88, "duration": 3.68}, {"text": "avril les contr\u00f4leurs r\u00e9clament de", "start": 665.04, "duration": 2.68}, {"text": "meilleurs am\u00e9nagements de fin de", "start": 666.56, "duration": 2.64}, {"text": "carri\u00e8re et donc si les propositions", "start": 667.72, "duration": 2.919}, {"text": "faites par la direction ne paraissent", "start": 669.2, "duration": 3.48}, {"text": "pas suffisantes la greffe sera maintenue", "start": 670.639, "duration": 3.481}, {"text": "pendant le mois de mai qui comporte de", "start": 672.68, "duration": 4.0}, {"text": "nombreux jours ferriers 4e actu 43", "start": 674.12, "duration": 3.8}, {"text": "millions de personnes ont", "start": 676.68, "duration": 2.68}, {"text": "potentiellement \u00e9t\u00e9 touch\u00e9es par une", "start": 677.92, "duration": 3.56}, {"text": "cyber atttaque qui visait France travail", "start": 679.36, "duration": 3.52}, {"text": "le nouveau nom de PUL emploi c'est ce", "start": 681.48, "duration": 2.76}, {"text": "qu' a annonc\u00e9 France travaille ce", "start": 682.88, "duration": 2.959}, {"text": "mercredi pr\u00e9cisant qu'une fuite de", "start": 684.24, "duration": 3.56}, {"text": "donn\u00e9es avait eu lieu entre le 6 f\u00e9vrier", "start": 685.839, "duration": 3.961}, {"text": "et le 5 mars alors cette C attaque a", "start": 687.8, "duration": 3.279}, {"text": "touch\u00e9 les personnes actuellement", "start": 689.8, "duration": 3.159}, {"text": "inscrites celles inscrites au cours des", "start": 691.079, "duration": 3.521}, {"text": "20 derni\u00e8res ann\u00e9es mais aussi celles", "start": 692.959, "duration": 3.12}, {"text": "qui ne sont pas inscrites mais qui ont", "start": 694.6, "duration": 3.679}, {"text": "un espace sur France trava.fr si vous", "start": 696.079, "duration": 4.081}, {"text": "\u00eates concern\u00e9 par ce piratage vous serez", "start": 698.279, "duration": 3.441}, {"text": "individuellement contact\u00e9 par la", "start": 700.16, "duration": 3.239}, {"text": "plateforme les informations susceptibles", "start": 701.72, "duration": 3.559}, {"text": "d'\u00eatre vol\u00e9 sont par exemple les noms et", "start": 703.399, "duration": 3.761}, {"text": "les pr\u00e9noms les num\u00e9ros de s\u00e9curit\u00e9", "start": 705.279, "duration": 3.8}, {"text": "sociale ou encore les adresses ou les", "start": 707.16, "duration": 3.64}, {"text": "num\u00e9ros de t\u00e9l\u00e9phone les coordonn\u00e9es", "start": 709.079, "duration": 3.361}, {"text": "bancaires n'ont pas \u00e9t\u00e9 vol\u00e9es pour le", "start": 710.8, "duration": 3.12}, {"text": "moment on ne sait pas qui est \u00e0", "start": 712.44, "duration": 3.199}, {"text": "l'origine de cette cyberataque une", "start": 713.92, "duration": 4.359}, {"text": "enqu\u00eate pr\u00e9alable a \u00e9t\u00e9 ouverte 5\u00e8 actu", "start": 715.639, "duration": 4.64}, {"text": "le pr\u00e9sentateur t\u00e9l\u00e9 et Cyril Hanouna a", "start": 718.279, "duration": 4.081}, {"text": "\u00e9t\u00e9 entendu ce jeudi par les d\u00e9put\u00e9s de", "start": 720.279, "duration": 3.201}, {"text": "la commission d'enqu\u00eate sur les", "start": 722.36, "duration": 3.159}, {"text": "fr\u00e9quences t\u00e9l\u00e9 et ce mercredi c'\u00e9tait", "start": 723.48, "duration": 4.08}, {"text": "le milliardaire Vincent Bolor\u00e9 notamment", "start": 725.519, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e9sident du groupe Canal plus leurs", "start": 727.56, "duration": 3.399}, {"text": "auditions interviennent 2 semaines apr\u00e8s", "start": 729.24, "duration": 3.159}, {"text": "le lancement par l'arcom donc le", "start": 730.959, "duration": 3.481}, {"text": "gendarme de l'audiovisuel en France du", "start": 732.399, "duration": 3.44}, {"text": "processus de renouvellement des", "start": 734.44, "duration": 3.12}, {"text": "fr\u00e9quences de la TNT en fait les", "start": 735.839, "duration": 3.041}, {"text": "contrats des cha\u00eenes de la TNT avec", "start": 737.56, "duration": 3.88}, {"text": "l'arcom se finissent en 2025 et donc un", "start": 738.88, "duration": 4.56}, {"text": "appel \u00e0 candidature pour 15 fr\u00e9quence de", "start": 741.44, "duration": 4.199}, {"text": "la TNT a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e l'arcom pourrait", "start": 743.44, "duration": 3.56}, {"text": "donc d\u00e9cider de ne pas reconduire", "start": 745.639, "duration": 3.121}, {"text": "certaines cha\u00eenes et notamment ces news", "start": 747.0, "duration": 3.399}, {"text": "etes 8 qui appartiennent \u00e0 Vincent", "start": 748.76, "duration": 3.639}, {"text": "Bolor\u00e9 et qui sont r\u00e9guli\u00e8rement mis en", "start": 750.399, "duration": 3.961}, {"text": "demeure et sanctionn\u00e9 par l'arcom selon", "start": 752.399, "duration": 4.921}, {"text": "le monde en 2 ans C8 a \u00e9t\u00e9 sanctionn\u00e9 5", "start": 754.36, "duration": 4.68}, {"text": "fois pour un montant total d\u00e9passant les", "start": 757.32, "duration": 3.48}, {"text": "5 millions d'euros \u00e0 chaque fois pour", "start": 759.04, "duration": 3.239}, {"text": "des s\u00e9quences survenues dans l'\u00e9mission", "start": 760.8, "duration": 3.279}, {"text": "de Cyril hanuna Touche pas \u00e0 mon poste", "start": 762.279, "duration": 3.24}, {"text": "on conna\u00eetra la d\u00e9cision finale de", "start": 764.079, "duration": 3.281}, {"text": "l'arcom d'ici la fin de l'ann\u00e9e on vous", "start": 765.519, "duration": 3.721}, {"text": "tiendra au courant 6e actu et c'est un", "start": 767.36, "duration": 3.44}, {"text": "chiffre alarmant 4 ans apr\u00e8s le", "start": 769.24, "duration": 4.039}, {"text": "confinement 41 % des \u00e9tudiants", "start": 770.8, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e9sentent des sympt\u00f4mes d\u00e9pressifs", "start": 773.279, "duration": 3.201}, {"text": "selon une \u00e9tude de l'Universit\u00e9 de", "start": 775.0, "duration": 3.44}, {"text": "Bordeaux r\u00e9v\u00e9l\u00e9e ce jeudi par France", "start": 776.48, "duration": 4.159}, {"text": "Inter et magazine Marianne \u00e0 titre de", "start": 778.44, "duration": 4.72}, {"text": "comparaison ils \u00e9taient 26 % avant la", "start": 780.639, "duration": 4.161}, {"text": "crise sanitaire au chiffre important de", "start": 783.16, "duration": 4.2}, {"text": "l'\u00e9tude les id\u00e9es suicidaires des 1824", "start": 784.8, "duration": 5.24}, {"text": "ans sont pass\u00e9s de 21 % avant le covid \u00e0", "start": 787.36, "duration": 5.479}, {"text": "29 % en 2023 parmi les raisons les", "start": 790.04, "duration": 4.4}, {"text": "\u00e9tudiants parlent de leurs difficult\u00e9s", "start": 792.839, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9conomiques des \u00e9tudes qui sont de plus", "start": 794.44, "duration": 3.959}, {"text": "en plus s\u00e9lectives mais aussi du ch\u00f4mage", "start": 796.199, "duration": 3.841}, {"text": "le contexte g\u00e9opolitique avec les", "start": 798.399, "duration": 3.521}, {"text": "diff\u00e9rents conflits internationaux et le", "start": 800.04, "duration": 3.599}, {"text": "d\u00e9r\u00e8glement climatique joue aussi sur", "start": 801.92, "duration": 3.44}, {"text": "leur moral en tout cas si vous souffrez", "start": 803.639, "duration": 3.601}, {"text": "de d\u00e9pression ou que vous avez des id\u00e9es", "start": 805.36, "duration": 3.719}, {"text": "suicidaires parlez-en \u00e0 vos proches et", "start": 807.24, "duration": 3.64}, {"text": "et tournez-vous vers un professionnel on", "start": 809.079, "duration": 3.12}, {"text": "vous met des ressources en description", "start": 810.88, "duration": 3.88}, {"text": "7\u00e8 actu les voitures vont bient\u00f4t devoir", "start": 812.199, "duration": 4.88}, {"text": "\u00eatre \u00e9quip\u00e9es de cam\u00e9ras int\u00e9rieur pour", "start": 814.76, "duration": 3.639}, {"text": "surveiller que le conducteur n'est pas", "start": 817.079, "duration": 3.161}, {"text": "distrait ou ne s'endort pas au volant", "start": 818.399, "duration": 3.641}, {"text": "selon les informations de BFM en fait", "start": 820.24, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e8s le 7 juillet toutes les nouvelles", "start": 822.04, "duration": 2.68}, {"text": "voitures homologu\u00e9es par les", "start": 823.6, "duration": 2.88}, {"text": "constructeur en Europe devront \u00eatre", "start": 824.72, "duration": 3.559}, {"text": "\u00e9quip\u00e9s d'un syst\u00e8me de d\u00e9tection de", "start": 826.48, "duration": 3.799}, {"text": "distraction ou de fatigue du conducteur", "start": 828.279, "duration": 3.961}, {"text": "concr\u00e8tement avec ce nouveau syst\u00e8me si", "start": 830.279, "duration": 3.641}, {"text": "le conducteur n'a pas les yeux riv\u00e9s sur", "start": 832.24, "duration": 3.959}, {"text": "la route pendant plus de 3,5 secondes", "start": 833.92, "duration": 4.68}, {"text": "alors qu'il roule \u00e0 50 km/h ou plus et", "start": 836.199, "duration": 4.281}, {"text": "si ce secondes quand il roule entre 20", "start": 838.6, "duration": 4.32}, {"text": "et 50 km/h il y aura un message d'alerte", "start": 840.48, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e0 la fois visuel et sonore et ce message", "start": 842.92, "duration": 3.76}, {"text": "deviendra de plus en plus insistant si", "start": 845.04, "duration": 3.44}, {"text": "le conducteur est de nouveau distrait ce", "start": 846.68, "duration": 3.64}, {"text": "syst\u00e8me s'inscrit dans l'ambition z\u00e9ro", "start": 848.48, "duration": 3.159}, {"text": "d\u00e9c\u00e8s sur les routes de l'Union", "start": 850.32, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 l'horizon 2050 toutes les", "start": 851.639, "duration": 3.801}, {"text": "voitures neuves vendues en Europe", "start": 853.92, "duration": 3.44}, {"text": "devront \u00eatre dot\u00e9s de ses cam\u00e9ras d'ici", "start": 855.44, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9t\u00e9 2026 au tractu ce jeudi", "start": 857.36, "duration": 4.44}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale a adopt\u00e9 \u00e0", "start": 860.16, "duration": 3.76}, {"text": "l'unanimit\u00e9 une loi pour p\u00e9naliser la", "start": 861.8, "duration": 4.24}, {"text": "fast fashion en France cette proposition", "start": 863.92, "duration": 3.8}, {"text": "de loi pr\u00e9voit notamment l'interdiction", "start": 866.04, "duration": 3.44}, {"text": "de la publicit\u00e9 pour des plateforme de", "start": 867.72, "duration": 3.84}, {"text": "fast fashion comme Shin ou timu par", "start": 869.48, "duration": 3.84}, {"text": "exemple elle pr\u00e9voit aussi la mise en", "start": 871.56, "duration": 3.68}, {"text": "place d'un syst\u00e8me de malus sur ces", "start": 873.32, "duration": 3.6}, {"text": "produits concr\u00e8tement ce malus pourrait", "start": 875.24, "duration": 4.399}, {"text": "aller jusqu'\u00e0 10 \u20ac par article en 2030", "start": 876.92, "duration": 4.96}, {"text": "dans la limite de 50 % du prix de vente", "start": 879.639, "duration": 4.2}, {"text": "donc par exemple si un v\u00eatement co\u00fbte 20", "start": 881.88, "duration": 4.6}, {"text": "\u20ac le malus maximum serait de 10 \u20ac", "start": 883.839, "duration": 4.761}, {"text": "portant le prix total \u00e0 30 \u20ac. le texte", "start": 886.48, "duration": 3.52}, {"text": "doit maintenant \u00eatre examin\u00e9 par le", "start": 888.6, "duration": 3.159}, {"text": "S\u00e9nat on vous tiendra au courant et on", "start": 890.0, "duration": 4.639}, {"text": "finit avec cette actu Beyonc\u00e9 Jay le", "start": 891.759, "duration": 4.681}, {"text": "milliardaire Elon Musk ou encore", "start": 894.639, "duration": 3.88}, {"text": "l'ancien pr\u00e9sident Nicolas Sarkozy \u00e9tait", "start": 896.44, "duration": 4.079}, {"text": "pr\u00e9sent ce mercredi \u00e0 l'\u00c9lys\u00e9e pour", "start": 898.519, "duration": 3.401}, {"text": "assister \u00e0 la remise de la l\u00e9gion", "start": 900.519, "duration": 3.401}, {"text": "d'honneur de Bernard Arnaud le PDG", "start": 901.92, "duration": 4.2}, {"text": "fran\u00e7ais du groupe de luxe LVMH et", "start": 903.92, "duration": 3.68}, {"text": "l'homme le plus riche du monde c'est", "start": 906.12, "duration": 3.24}, {"text": "Emmanuel Macron qui lui a remis la Grand", "start": 907.6, "duration": 3.32}, {"text": "Croix de la L\u00e9gion d'honneur qui est la", "start": 909.36, "duration": 3.0}, {"text": "plus haute distinction de l'ordre", "start": 910.92, "duration": 3.08}, {"text": "national de la L\u00e9gion d'honneur qui", "start": 912.36, "duration": 3.159}, {"text": "r\u00e9compense les m\u00e9rites \u00e9minents", "start": 914.0, "duration": 3.8}, {"text": "militaire ou civil rendu \u00e0 la nation", "start": 915.519, "duration": 4.281}, {"text": "actuellement environ 70 personnes", "start": 917.8, "duration": 3.839}, {"text": "d\u00e9tiennent cette distinction dont le", "start": 919.8, "duration": 4.12}, {"text": "pr\u00e9sident ukrainien volodimir Zelenski", "start": 921.639, "duration": 3.88}, {"text": "merci beaucoup L\u00e9a pour ces actualit\u00e9s", "start": 923.92, "duration": 2.64}, {"text": "en bref je vous voulez plus", "start": 925.519, "duration": 2.201}, {"text": "d'informations je vous mets des liens", "start": 926.56, "duration": 2.8}, {"text": "directement en description prenez sin de", "start": 927.72, "duration": 2.88}, {"text": "vous prenez de nos proches et puis on se", "start": 929.36, "duration": 4.8}, {"text": "dit \u00e0 demain pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 930.6, "duration": 3.56}]}