{"label": "politique", "transcript": [{"text": "annie jeunevar a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e ministre de", "start": 0.0, "duration": 3.24}, {"text": "l'Agriculture elle va donc perdre son", "start": 1.48, "duration": 4.48}, {"text": "poste de vice-pr\u00e9sidente de l'Assembl\u00e9e", "start": 3.24, "duration": 5.12}, {"text": "nationale qui faut-il pour la remplacer", "start": 5.96, "duration": 3.96}, {"text": "est-ce que le RN doit toujours \u00eatre", "start": 8.36, "duration": 3.64}, {"text": "exclu du bureau de l'Assembl\u00e9e oui il", "start": 9.92, "duration": 3.44}, {"text": "faut continuer \u00e0 maintenir le barrage", "start": 12.0, "duration": 2.4}, {"text": "r\u00e9publicain les Fran\u00e7aises et les", "start": 13.36, "duration": 2.199}, {"text": "Fran\u00e7ais l'ont fait dans les urnes il a", "start": 14.4, "duration": 2.28}, {"text": "\u00e9t\u00e9 pi\u00e9tin\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la", "start": 15.559, "duration": 2.8}, {"text": "R\u00e9publique dans le choix d'un Premier", "start": 16.68, "duration": 2.759}, {"text": "ministre qui n'a pas appel\u00e9 \u00e0 faire le", "start": 18.359, "duration": 2.521}, {"text": "barrage r\u00e9publicain qui a compos\u00e9 un", "start": 19.439, "duration": 3.041}, {"text": "gouvernement constitu\u00e9 pour grande", "start": 20.88, "duration": 2.88}, {"text": "partie de gens qui ont refus\u00e9 d'appeler", "start": 22.48, "duration": 2.84}, {"text": "\u00e0 faire ce ce front r\u00e9publicain qui nous", "start": 23.76, "duration": 2.88}, {"text": "a permis d'\u00e9viter l'extr\u00eame droite au", "start": 25.32, "duration": 4.64}, {"text": "pouvoir il faut maintenir cette dignit\u00e9", "start": 26.64, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9publicaine et d\u00e9mocratique des", "start": 29.96, "duration": 2.439}, {"text": "fran\u00e7ais ici \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale", "start": 31.0, "duration": 3.64}, {"text": "donc il y aura je l'esp\u00e8re en tout cas", "start": 32.399, "duration": 3.32}, {"text": "nous en discuterons mais il y aura une", "start": 34.64, "duration": 2.36}, {"text": "candidature du nouveau front populaire", "start": 35.719, "duration": 2.961}, {"text": "\u00e9videmment \u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de", "start": 37.0, "duration": 2.719}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale pour remplacer", "start": 38.68, "duration": 2.92}, {"text": "madame jeunevard on va en parler en", "start": 39.719, "duration": 3.32}, {"text": "r\u00e9union de groupe mais je pense que", "start": 41.6, "duration": 3.0}, {"text": "c'est une erreur que le rassemblement", "start": 43.039, "duration": 3.481}, {"text": "national ne soit pas pr\u00e9sent dans les", "start": 44.6, "duration": 4.0}, {"text": "instances de l'Assembl\u00e9e nationale c'est", "start": 46.52, "duration": 4.92}, {"text": "une ce n'est pas normal que le rassembl\u00e9", "start": 48.6, "duration": 4.0}, {"text": "national qui a quand m\u00eame gagn\u00e9 le", "start": 51.44, "duration": 3.0}, {"text": "premier tour des \u00e9lections l\u00e9gislative", "start": 52.6, "duration": 3.439}, {"text": "m\u00eame s'il s'est fait battre d'une", "start": 54.44, "duration": 3.2}, {"text": "certaine mani\u00e8re au second que le", "start": 56.039, "duration": 4.04}, {"text": "rassemblement national soit pr\u00e9sent dans", "start": 57.64, "duration": 3.719}, {"text": "les instances de l'Assembl\u00e9e moi \u00e7a m'a", "start": 60.079, "duration": 3.041}, {"text": "choqu\u00e9 qu'il n'y soit pas donc peut-\u00eatre", "start": 61.359, "duration": 3.921}, {"text": "est-ce l\u00e0 l'occasion de de corriger", "start": 63.12, "duration": 3.319}, {"text": "cette erreur nous sommes des gens qui", "start": 65.28, "duration": 2.879}, {"text": "sommt plut\u00f4t dans la constance on va pas", "start": 66.439, "duration": 3.201}, {"text": "se d\u00e9dire par rapport \u00e0 ce qui a \u00e9t\u00e9", "start": 68.159, "duration": 4.161}, {"text": "fait au mois de juillet d'autant plus", "start": 69.64, "duration": 5.0}, {"text": "que nous participons au gouvernement et", "start": 72.32, "duration": 3.72}, {"text": "que nous sommes dans une logique de", "start": 74.64, "duration": 4.24}, {"text": "coalition qui inclu notamment la droite", "start": 76.04, "duration": 5.439}, {"text": "r\u00e9publicaine voil\u00e0 donc mais en tout cas", "start": 78.88, "duration": 3.72}, {"text": "moi je le dis encore une fois c'est", "start": 81.479, "duration": 3.64}, {"text": "regrettable d'avoir un parti qui est le", "start": 82.6, "duration": 4.8}, {"text": "premier groupe au sein de l'h\u00e9micycle", "start": 85.119, "duration": 3.481}, {"text": "qui repr\u00e9sente 11 millions d'\u00e9lecteurs", "start": 87.4, "duration": 4.359}, {"text": "qui sont pas repr\u00e9sent\u00e9s au bureau", "start": 88.6, "duration": 3.159}]}