{"label": "politique", "transcript": [{"text": "la post\u00e9rit\u00e9 a fait du crack des", "start": 1.839, "duration": 4.121}, {"text": "subprimes c'est un d\u00e9sastre am\u00e9ricain", "start": 3.879, "duration": 4.64}, {"text": "mais il aura surtout r\u00e9v\u00e9l\u00e9 les failles", "start": 5.96, "duration": 5.04}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne en y provoquant la", "start": 8.519, "duration": 4.841}, {"text": "pire crise financi\u00e8re \u00e9conomique et", "start": 11.0, "duration": 5.32}, {"text": "sociale de son histoire avec au final de", "start": 13.36, "duration": 5.04}, {"text": "lourdes cons\u00e9quences politiques tel", "start": 16.32, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9tait en tout cas la d\u00e9monstration", "start": 18.4, "duration": 4.08}, {"text": "livr\u00e9e \u00e0 l'instant par ce documentaire", "start": 20.32, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 par Paul lerouiller est tir\u00e9 de", "start": 22.48, "duration": 4.32}, {"text": "la s\u00e9rie les coulisses de l'histoire et", "start": 24.96, "duration": 3.639}, {"text": "nous allons en d\u00e9battre maintenant en", "start": 26.8, "duration": 3.399}, {"text": "compagnie de nos invit\u00e9s pr\u00e9sent", "start": 28.599, "duration": 3.48}, {"text": "aujourd'hui sur ce plateau de d\u00e9bat dog", "start": 30.199, "duration": 3.921}, {"text": "Michel Sapin est avec nous bienvenue \u00e0", "start": 32.079, "duration": 3.8}, {"text": "vous Michel Sapin vous avez \u00e9t\u00e9 ministre", "start": 34.12, "duration": 3.84}, {"text": "\u00e0 cinq reprises notamment ministre du", "start": 35.879, "duration": 4.641}, {"text": "Travail et de l'Emploi puis ministre de", "start": 37.96, "duration": 4.079}, {"text": "l'\u00e9conomie et des comptes publicqus sous", "start": 40.52, "duration": 3.4}, {"text": "le quinquen de Fran\u00e7ois Hollande vous", "start": 42.039, "duration": 5.04}, {"text": "avez \u00e9t\u00e9 \u00e9galement pendant longemps", "start": 43.92, "duration": 6.479}, {"text": "socialiste d\u00e9put\u00e9 socialiste de Lindre", "start": 47.079, "duration": 5.64}, {"text": "Caroline de Camaret est \u00e9galement avec", "start": 50.399, "duration": 4.96}, {"text": "nous vous \u00eates journaliste r\u00e9dactrice en", "start": 52.719, "duration": 4.921}, {"text": "chef Europe au sein de la r\u00e9daction de", "start": 55.359, "duration": 4.241}, {"text": "nos confr\u00e8res de France24 vous \u00eates l\u00e0", "start": 57.64, "duration": 3.32}, {"text": "madame Europe on va dire les choses", "start": 59.6, "duration": 3.68}, {"text": "comme \u00e7a hein de France 24 et o\u00f9 vous", "start": 60.96, "duration": 3.839}, {"text": "\u00eates en outre la pr\u00e9sentatrice de", "start": 63.28, "duration": 4.24}, {"text": "l'\u00e9mission d\u00e9bat ici l'Europe et aussi", "start": 64.799, "duration": 5.401}, {"text": "du magazine l'Europe dans tous ces \u00e9tats", "start": 67.52, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e0 d\u00e9couvrir donc pour ceux qui ne vous", "start": 70.2, "duration": 4.599}, {"text": "auraient pas encore \u00e9cout\u00e9 chez le", "start": 71.6, "duration": 6.72}, {"text": "confr\u00e8re de France24 sur l'antenne de", "start": 74.799, "duration": 5.881}, {"text": "nos confr\u00e8res Yv Bertoncini enfin est", "start": 78.32, "duration": 4.759}, {"text": "avec nous bienvenue vous \u00eates consultant", "start": 80.68, "duration": 4.52}, {"text": "et enseignant en affaires europ\u00e9ennes \u00e0", "start": 83.079, "duration": 4.601}, {"text": "l'ESP Business School et au corps des", "start": 85.2, "duration": 4.279}, {"text": "mines vous avez entre autres entre", "start": 87.68, "duration": 4.079}, {"text": "autres he diriger l'Institut Jacques", "start": 89.479, "duration": 5.481}, {"text": "delur pendant 7 ans on \u00e9tait au d\u00e9but de", "start": 91.759, "duration": 6.241}, {"text": "cette crise c'\u00e9tait entre 2011 et 2017", "start": 94.96, "duration": 4.4}, {"text": "vous connaissez bien qui puisait les", "start": 98.0, "duration": 3.0}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes de l'int\u00e9rieur", "start": 99.36, "duration": 5.119}, {"text": "vous avez m\u00eame \u00e9t\u00e9 je crois", "start": 101.0, "duration": 5.719}, {"text": "administrateurell la Commission", "start": 104.479, "duration": 3.68}, {"text": "europ\u00e9enne on va commencer avec vous", "start": 106.719, "duration": 3.68}, {"text": "apr\u00e8s avoir vu ce ce film quelle", "start": 108.159, "duration": 4.92}, {"text": "cons\u00e9quence quelle principale faille", "start": 110.399, "duration": 4.841}, {"text": "finalement au sein de l'Union europ\u00e9enne", "start": 113.079, "duration": 3.72}, {"text": "a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 cette fameuse crise des", "start": 115.24, "duration": 4.199}, {"text": "subprimes pour m\u00e9moire la faillite", "start": 116.799, "duration": 3.841}, {"text": "puisquon parle de faillite c'est la", "start": 119.439, "duration": 3.121}, {"text": "faillite du syst\u00e8me financier quand m\u00eame", "start": 120.64, "duration": 4.32}, {"text": "plut\u00f4t anglo-saxon les subprimes sont", "start": 122.56, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e9t\u00e9 ailleurs et on le voit dans le", "start": 124.96, "duration": 5.04}, {"text": "documentire lman Brothers fait faillite", "start": 127.56, "duration": 3.84}, {"text": "une trentaine d'\u00e9tablissements", "start": 130.0, "duration": 3.84}, {"text": "financiers am\u00e9ricains font faillite en", "start": 131.4, "duration": 3.88}, {"text": "Europe il n'y a pas eu de faillite parce", "start": 133.84, "duration": 3.24}, {"text": "que les laisse faire faillit d'ailleurs", "start": 135.28, "duration": 2.959}, {"text": "hein le gouvernement am\u00e9ricain les", "start": 137.08, "duration": 2.439}, {"text": "laisse faire faill absolument et \u00e7a", "start": 138.239, "duration": 3.481}, {"text": "c'est la premi\u00e8re grave erreur dont nous", "start": 139.519, "duration": 4.0}, {"text": "subirons nous ensuite les Europ\u00e9ens les", "start": 141.72, "duration": 3.68}, {"text": "cons\u00e9quence et pour autant et le", "start": 143.519, "duration": 3.561}, {"text": "documentaire l'\u00e9tablit en effet il y", "start": 145.4, "duration": 3.68}, {"text": "avait des failles sur le continent", "start": 147.08, "duration": 3.32}, {"text": "europ\u00e9en les failles c'\u00e9tait d'abord", "start": 149.08, "duration": 3.0}, {"text": "national ce sont pas les m\u00eames hein vous", "start": 150.4, "duration": 4.119}, {"text": "\u00e9voquez les difficult\u00e9s irlandaises bah", "start": 152.08, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a c'est aussi la finance hein la", "start": 154.519, "duration": 2.921}, {"text": "finance le crash immobilier le crash", "start": 155.84, "duration": 3.88}, {"text": "bancaire alors que du c\u00f4t\u00e9 grec c'est", "start": 157.44, "duration": 3.96}, {"text": "peut-\u00eatre davantage l'\u00c9tat qui est qui", "start": 159.72, "duration": 2.96}, {"text": "est d\u00e9faillant on a parl\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 161.4, "duration": 3.16}, {"text": "m\u00eame d'\u00c9tat d'\u00c9tat failli donc c'est", "start": 162.68, "duration": 3.6}, {"text": "d'abord au sein de l'Union europ\u00e9enne au", "start": 164.56, "duration": 2.84}, {"text": "sein de la zone euro qui a eu des", "start": 166.28, "duration": 3.239}, {"text": "d\u00e9faillances mais aussi alors on remonte", "start": 167.4, "duration": 3.72}, {"text": "l'architecture comme on disait", "start": 169.519, "duration": 3.36}, {"text": "l'architecture de la zone euro", "start": 171.12, "duration": 3.399}, {"text": "Jean-Claude Junker le dit tr\u00e8s bien \u00e0 un", "start": 172.879, "duration": 3.041}, {"text": "moment il dit c'est pas une union", "start": 174.519, "duration": 2.601}, {"text": "budg\u00e9taire bah oui on n'est pas les", "start": 175.92, "duration": 2.92}, {"text": "\u00c9tats-Unis d'Europe c'est pas une zone", "start": 177.12, "duration": 3.64}, {"text": "mon\u00e9taire optimal comme disent les", "start": 178.84, "duration": 3.8}, {"text": "\u00e9conomistes c'est pas un \u00c9tat f\u00e9d\u00e9ral", "start": 180.76, "duration": 4.399}, {"text": "finalement c'est ce que vous es EUR les", "start": 182.64, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9faillances \u00e7a a conduit \u00e0 des", "start": 185.159, "duration": 3.561}, {"text": "t\u00e2onnements le mot t\u00e2onnement on", "start": 187.0, "duration": 3.68}, {"text": "pourrait dire des atermoements et en", "start": 188.72, "duration": 3.92}, {"text": "effet \u00e7a a conduit les Europ\u00e9ens souvent", "start": 190.68, "duration": 4.279}, {"text": "\u00e0 payer un prix plus lourd que si nous", "start": 192.64, "duration": 5.319}, {"text": "n'avions \u00e9t\u00e9 mieux pr\u00e9par\u00e9 \u00e0 une telle", "start": 194.959, "duration": 5.481}, {"text": "un tel tsunami venu d'outre Atlantique", "start": 197.959, "duration": 4.401}, {"text": "avec le recul la faille principale que", "start": 200.44, "duration": 4.32}, {"text": "vous identifiez maintenant sur la", "start": 202.36, "duration": 3.72}, {"text": "gestion de cette crise \u00e7a serait", "start": 204.76, "duration": 3.679}, {"text": "laquelle la principale faille ce qui n'a", "start": 206.08, "duration": 4.64}, {"text": "vraiment pas march\u00e9 alors d'abord la", "start": 208.439, "duration": 3.481}, {"text": "surveillance des \u00e9tablissements", "start": 210.72, "duration": 2.719}, {"text": "bancaires qui d'ailleurs a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9", "start": 211.92, "duration": 3.56}, {"text": "depuis le fait de pas avoir d'outil", "start": 213.439, "duration": 4.16}, {"text": "budg\u00e9taire de de stabilisation si", "start": 215.48, "duration": 3.679}, {"text": "j'avais \u00e0 dire \u00e7a puisqu'on a cr\u00e9\u00e9 le", "start": 217.599, "duration": 3.081}, {"text": "Fond europ\u00e9en de stabilit\u00e9 financi\u00e8re", "start": 219.159, "duration": 4.761}, {"text": "c'est bien indiqu\u00e9 le m\u00e9canisme europ\u00e9en", "start": 220.68, "duration": 5.0}, {"text": "de stabilit\u00e9 mais je vais vous en citer", "start": 223.92, "duration": 3.76}, {"text": "une derni\u00e8re euh la Banque centrale", "start": 225.68, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9enne avait interdiction d'aller", "start": 227.68, "duration": 3.72}, {"text": "secourir un \u00e9tat c'\u00e9tait m\u00eame pas que", "start": 229.68, "duration": 3.36}, {"text": "c'\u00e9tait pas pr\u00e9vu c'est que no bailout", "start": 231.4, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e7a voulait dire on y va pas on y va pas", "start": 233.04, "duration": 3.68}, {"text": "et bien elle y est all\u00e9 donc l\u00e0 il y", "start": 235.04, "duration": 3.199}, {"text": "avait m\u00eame une faille jusqu'\u00e0 dans les", "start": 236.72, "duration": 3.519}, {"text": "trait\u00e9s mais qui se comprenait parce que", "start": 238.239, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e7a aurait donn\u00e9 une incitation aux", "start": 240.239, "duration": 3.601}, {"text": "\u00c9tats-membres \u00e0 mal se comporter s'ils", "start": 241.799, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9taient s\u00fbrs d'\u00eatre d'\u00eatre sauv\u00e9s bon on", "start": 243.84, "duration": 5.64}, {"text": "a vu que il a fallu en sauver 4 on a", "start": 245.64, "duration": 5.12}, {"text": "oubli\u00e9 Chypre aussi il y avait Chypre", "start": 249.48, "duration": 2.44}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 dans dans votre", "start": 250.76, "duration": 3.16}, {"text": "inventaire du d\u00e9but sur les souffrances", "start": 251.92, "duration": 4.68}, {"text": "Chypre mais \u00e9videmment \u00e0 des conditions", "start": 253.92, "duration": 4.719}, {"text": "drastiques draconiennes un peu \u00e0 la mode", "start": 256.6, "duration": 3.879}, {"text": "Europ \u00e9ph\u00e9mie d'o\u00f9 d'ailleurs les", "start": 258.639, "duration": 3.881}, {"text": "r\u00e9actions et l'aust\u00e9rit\u00e9 les r\u00e9actions", "start": 260.479, "duration": 5.361}, {"text": "de rejet qui s'en sont suivie finalement", "start": 262.52, "duration": 5.959}, {"text": "l'Europe n'est pas n'est pas une Europe", "start": 265.84, "duration": 5.04}, {"text": "f\u00e9d\u00e9rale avec une banque centrale comme", "start": 268.479, "duration": 5.081}, {"text": "celle des \u00c9tats-Unis nous ne sommes pas", "start": 270.88, "duration": 4.12}, {"text": "Union europ\u00e9enne n'est pas un \u00c9tat", "start": 273.56, "duration": 4.04}, {"text": "f\u00e9d\u00e9ral et c'est \u00e7a serait de cela dont", "start": 275.0, "duration": 4.68}, {"text": "a p\u00e2ti l'Union europ\u00e9enne \u00e0 l'occasion", "start": 277.6, "duration": 3.72}, {"text": "de la gestion de cette crise", "start": 279.68, "duration": 3.76}, {"text": "principalement si la conclusion de ce", "start": 281.32, "duration": 4.52}, {"text": "que nous avons vu c'est l'Europe n'est", "start": 283.44, "duration": 4.64}, {"text": "pas f\u00e9d\u00e9ral contrairement aux \u00c9tats-Unis", "start": 285.84, "duration": 4.919}, {"text": "c'est une \u00e9vidence c'est aussi une", "start": 288.08, "duration": 4.28}, {"text": "faiblesse \u00e9videmment du c\u00f4t\u00e9 europ\u00e9en", "start": 290.759, "duration": 3.641}, {"text": "mais on part pas du m\u00eame endroit on part", "start": 292.36, "duration": 5.24}, {"text": "d'\u00c9tat nation inscrit dans le territoire", "start": 294.4, "duration": 5.28}, {"text": "europ\u00e9en depuis des si\u00e8cles qui se sont", "start": 297.6, "duration": 5.36}, {"text": "attu pendant des si\u00e8cles et qui depuis", "start": 299.68, "duration": 5.32}, {"text": "la guerre essaent de reconstruire une", "start": 302.96, "duration": 4.88}, {"text": "unit\u00e9 progressivement avec encore bien", "start": 305.0, "duration": 5.08}, {"text": "s\u00fbr des efforts \u00e0 faire si on veut bien", "start": 307.84, "duration": 5.359}, {"text": "comprendre le ressort de la crise", "start": 310.08, "duration": 4.52}, {"text": "elle-m\u00eame et des cons\u00e9quences de la", "start": 313.199, "duration": 3.361}, {"text": "crise qui est am\u00e9ricaine faut arr\u00eater", "start": 314.6, "duration": 4.08}, {"text": "avec \u00e7a la faillite elle est am\u00e9ricaine", "start": 316.56, "duration": 3.88}, {"text": "non mais le documentaire ne dit pas", "start": 318.68, "duration": 3.88}, {"text": "l'inverse je je je ne parle pas du", "start": 320.44, "duration": 4.12}, {"text": "communataaire je dis que c'est la", "start": 322.56, "duration": 3.639}, {"text": "faillite elle est am\u00e9ricaine les", "start": 324.56, "duration": 3.04}, {"text": "faillites de banque elles sont", "start": 326.199, "duration": 4.12}, {"text": "am\u00e9ricaines les \u00e9pargnants flou\u00e9 de", "start": 327.6, "duration": 4.64}, {"text": "toutes leurs \u00e9conomies c'est aux", "start": 330.319, "duration": 4.241}, {"text": "\u00c9tats-Unis \u00e7a n'est pas en Europe et", "start": 332.24, "duration": 4.399}, {"text": "cetera et cetera des gens fichus dehors", "start": 334.56, "duration": 4.04}, {"text": "de leur maison bon donc juste la", "start": 336.639, "duration": 4.0}, {"text": "brutalit\u00e9 la violence elle est aux", "start": 338.6, "duration": 4.12}, {"text": "\u00c9tats-Unis m\u00eame si \u00e9videmment ensuite il", "start": 340.639, "duration": 3.641}, {"text": "y a des cons\u00e9quences extr\u00eamement dures", "start": 342.72, "duration": 3.4}, {"text": "pour les peuples europ\u00e9ens pas c'est pas", "start": 344.28, "duration": 3.16}, {"text": "\u00e0 vous que je vais dire \u00e7a c'est-\u00e0-dire", "start": 346.12, "duration": 3.24}, {"text": "que la crise de 29 nous l'avez r\u00e9v\u00e9l\u00e9", "start": 347.44, "duration": 3.68}, {"text": "d'abord une crise financi\u00e8re ensuite une", "start": 349.36, "duration": 3.399}, {"text": "crise \u00e9conomique ensuite une crise", "start": 351.12, "duration": 4.359}, {"text": "sociale et et et d'\u00e9normes cons\u00e9quences", "start": 352.759, "duration": 4.921}, {"text": "politiques \u00e7a \u00e7a c'\u00e9tait anticipable", "start": 355.479, "duration": 6.16}, {"text": "parce qu'on sait qu'\u00e0 chaque grande fin", "start": 357.68, "duration": 3.959}, {"text": "pardon pour pour ceux qui ont \u00e9t\u00e9 dedans", "start": 362.039, "duration": 3.761}, {"text": "pas du tout \u00e0 ce momentl mais \u00e0 d'autres", "start": 364.24, "duration": 3.72}, {"text": "moment c'est facile de dire apr\u00e8s coup", "start": 365.8, "duration": 4.119}, {"text": "que quelque chose est anticipable voil\u00e0", "start": 367.96, "duration": 5.16}, {"text": "juste c'est tr\u00e8s facile de reconstruire", "start": 369.919, "duration": 4.68}, {"text": "l'histoire quand l'histoire s'est", "start": 373.12, "duration": 3.16}, {"text": "d\u00e9roul\u00e9e mais quand vous \u00eates acteur de", "start": 374.599, "duration": 3.16}, {"text": "l'histoire je prends juste un exemple", "start": 376.28, "duration": 2.639}, {"text": "c'est pas pour les excuser j'\u00e9tais pas", "start": 377.759, "duration": 2.44}, {"text": "l\u00e0 c'\u00e9tait m\u00eame mes adversaires", "start": 378.919, "duration": 3.161}, {"text": "politiques quand vous \u00eates ministre des", "start": 380.199, "duration": 4.0}, {"text": "Finances pr\u00e9sident de la R\u00e9publique", "start": 382.08, "duration": 3.92}, {"text": "Premier ministre vous allez pas dire", "start": 384.199, "duration": 3.321}, {"text": "c'est la crise c'est \u00e9pouvantable c'est", "start": 386.0, "duration": 3.8}, {"text": "fini vous avez des mots qui se veulent", "start": 387.52, "duration": 3.6}, {"text": "rassurant alors qui marche ou qui marche", "start": 389.8, "duration": 3.799}, {"text": "pas vous \u00eates et critiquer le fait qu'un", "start": 391.12, "duration": 4.28}, {"text": "responsable politique soit en situation", "start": 393.599, "duration": 3.841}, {"text": "de rassurer c'est pas non c'est c'est", "start": 395.4, "duration": 4.079}, {"text": "pas c'est pas c'est comme \u00e7a apr\u00e8s il y", "start": 397.44, "duration": 3.199}, {"text": "a des choses qui auraiit pu se faire", "start": 399.479, "duration": 2.601}, {"text": "plus vite mais je veux juste revenir \u00e0", "start": 400.639, "duration": 4.921}, {"text": "l'origine le trait\u00e9 de Maastrich a cr\u00e9\u00e9", "start": 402.08, "duration": 6.0}, {"text": "une union \u00e9conomique et mon\u00e9taire avec", "start": 405.56, "duration": 5.199}, {"text": "deux piliers une monnaie on a tout fait", "start": 408.08, "duration": 4.48}, {"text": "on est all\u00e9 jusqu'au bout on a une", "start": 410.759, "duration": 3.801}, {"text": "monnaie il manque pas un bouton de gu\u00eare", "start": 412.56, "duration": 3.52}, {"text": "au fonctionnement de la monnaie et \u00e0", "start": 414.56, "duration": 4.28}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 il y a un pilier budg\u00e9taire la", "start": 416.08, "duration": 5.559}, {"text": "capacit\u00e9 pour les \u00c9tats \u00e0 agir ensemble", "start": 418.84, "duration": 5.799}, {"text": "ce pilier budg\u00e9taire il est rest\u00e9 au", "start": 421.639, "duration": 5.201}, {"text": "m\u00eame endroit c'est-\u00e0-dire en pointiller", "start": 424.639, "duration": 3.921}, {"text": "dans le trait\u00e9 de Maastrich et on essaie", "start": 426.84, "duration": 3.199}, {"text": "maintenant de le reconstruire si vous", "start": 428.56, "duration": 3.6}, {"text": "voulez avoir une politique \u00e9quilibr\u00e9e", "start": 430.039, "duration": 3.88}, {"text": "pour lutter contre la crise et vous avez", "start": 432.16, "duration": 3.68}, {"text": "que la monnaie et pas le budget ce qui", "start": 433.919, "duration": 4.081}, {"text": "est arriv\u00e9 \u00e0 l'Europe alors \u00e9videmment", "start": 435.84, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e7a montre la faille oui mais la faille", "start": 438.0, "duration": 4.0}, {"text": "elle \u00e9tait inscrite elle \u00e9tait connue", "start": 440.12, "duration": 3.72}, {"text": "elle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 apr\u00e8s elle s'est", "start": 442.0, "duration": 3.919}, {"text": "traduite avec la brutalit\u00e9 que l'on sait", "start": 443.84, "duration": 4.0}, {"text": "Jacques Delor il disait d'ailleurs que", "start": 445.919, "duration": 4.12}, {"text": "l'Europe \u00e9tait unigambiste c'est-\u00e0-dire", "start": 447.84, "duration": 4.88}, {"text": "qu'en fait marcher sur un seul pied la", "start": 450.039, "duration": 4.241}, {"text": "politique mon\u00e9taire la Banque centrale", "start": 452.72, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9enne qui est beaucoup l'objet de", "start": 454.28, "duration": 4.16}, {"text": "ce documentaire avec une charge contre", "start": 456.16, "duration": 3.68}, {"text": "Jean-Claude tricher mais Jean-Claude", "start": 458.44, "duration": 2.92}, {"text": "tricher il a une demi-jambe de l'autre", "start": 459.84, "duration": 2.6}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 c'est-\u00e0-dire qu'il y a pas de", "start": 461.36, "duration": 3.16}, {"text": "gouvernance \u00e9conomique et \u00e7a c'est pas", "start": 462.44, "duration": 4.0}, {"text": "possible en effet c'est pas possible", "start": 464.52, "duration": 3.44}, {"text": "parce que \u00e7a a pas \u00e9t\u00e9 mis en place par", "start": 466.44, "duration": 3.92}, {"text": "les trait\u00e9s et puis il y a aussi quelque", "start": 467.96, "duration": 3.919}, {"text": "chose qui est de l'ORD peut-\u00eatre m\u00eame", "start": 470.36, "duration": 3.48}, {"text": "plus loin pas de gouvernance \u00e9conomique", "start": 471.879, "duration": 4.04}, {"text": "pour les pays de la zone euro oui hein", "start": 473.84, "duration": 3.639}, {"text": "la zone euro aujourd'hui c'\u00e9tait 20 pays", "start": 475.919, "duration": 3.161}, {"text": "\u00e0 l'\u00e9poque he de ce documentaire c'\u00e9tait", "start": 477.479, "duration": 3.68}, {"text": "17 C pays hein dans la zone euro et", "start": 479.08, "duration": 3.799}, {"text": "depuis on a mis d'ailleurs un patron de", "start": 481.159, "duration": 3.76}, {"text": "la zone euro fixe parce qu' on s'est", "start": 482.879, "duration": 3.481}, {"text": "bien rendu compte que aussi \u00e7a pouvait", "start": 484.919, "duration": 3.12}, {"text": "aider \u00e0 prendre des d\u00e9cision plus", "start": 486.36, "duration": 3.32}, {"text": "rapidement sur cette zone euro et", "start": 488.039, "duration": 4.361}, {"text": "d'avoir en tout cas un format zone euro", "start": 489.68, "duration": 5.0}, {"text": "sp\u00e9cifique qui puisse g\u00e9rer ce genre de", "start": 492.4, "duration": 5.04}, {"text": "crise moi je trouve que en effet ce qui", "start": 494.68, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e7a interroge mais \u00e7a interroge aussi le", "start": 497.44, "duration": 3.24}, {"text": "fonctionnement de nos d\u00e9mocraties", "start": 499.159, "duration": 4.0}, {"text": "europ\u00e9ennes c'est-\u00e0-dire en vrai on est", "start": 500.68, "duration": 5.32}, {"text": "27 et on est 27 tr\u00e8s diff\u00e9rents et c'est", "start": 503.159, "duration": 4.921}, {"text": "un des une des r\u00e8gles du jeu on va pas", "start": 506.0, "duration": 3.879}, {"text": "se mettre d'accord tr\u00e8s tr\u00e8s vite sur", "start": 508.08, "duration": 4.04}, {"text": "les grandes d\u00e9cisions et m\u00eame j'ai envie", "start": 509.879, "duration": 4.241}, {"text": "de dire on reproche finalement \u00e0 l'Union", "start": 512.12, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e0 travers ce reportage de", "start": 514.12, "duration": 4.56}, {"text": "respecter les trait\u00e9s mais c'\u00e9tait une", "start": 516.0, "duration": 4.399}, {"text": "des r\u00e8gles du jeu d'adh\u00e9sion \u00e0 l'Union", "start": 518.68, "duration": 3.44}, {"text": "europ\u00e9enne c'est que pour tous on allait", "start": 520.399, "duration": 3.601}, {"text": "dire qu'on allait respecter les trait\u00e9s", "start": 522.12, "duration": 4.24}, {"text": "et et que m\u00eame la la commission \u00e9tait", "start": 524.0, "duration": 5.279}, {"text": "garante de ces trait\u00e9s et que l'id\u00e9e que", "start": 526.36, "duration": 4.4}, {"text": "finalement ils \u00e9taient assez souples", "start": 529.279, "duration": 3.481}, {"text": "qu'on pouvait les accorder aux r\u00e9alit\u00e9s", "start": 530.76, "duration": 4.16}, {"text": "en particulier de crise elle est venue", "start": 532.76, "duration": 4.44}, {"text": "apr\u00e8s elle est venue justement \u00e0 l'issue", "start": 534.92, "duration": 5.28}, {"text": "de cette crise on a un petit peu \u00e9", "start": 537.2, "duration": 5.199}, {"text": "les habits de cette union europ\u00e9enne", "start": 540.2, "duration": 4.199}, {"text": "pour traiter les crises et aujourd'hui", "start": 542.399, "duration": 4.481}, {"text": "en effet dans dans d'autres crises on a", "start": 544.399, "duration": 4.481}, {"text": "moins respecter les trait\u00e9s je voudrais", "start": 546.88, "duration": 3.199}, {"text": "que vous nous fassiez participer parce", "start": 548.88, "duration": 2.36}, {"text": "que vous l'avez v\u00e9cu de l'int\u00e9rieur", "start": 550.079, "duration": 3.081}, {"text": "cette crise sommet europ\u00e9en de crise", "start": 551.24, "duration": 3.88}, {"text": "apr\u00e8s sommet europ\u00e9en de crise on a vu", "start": 553.16, "duration": 4.48}, {"text": "tout \u00e7a dans ce film le moment de", "start": 555.12, "duration": 3.44}, {"text": "tension", "start": 557.64, "duration": 4.199}, {"text": "extr\u00eame dans cette crise \u00e0 travers la", "start": 558.56, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9action des leaders europ\u00e9ens de", "start": 561.839, "duration": 3.761}, {"text": "l'\u00e9poque et cetera il y en eu un certain", "start": 563.64, "duration": 4.28}, {"text": "nombre j'imagine quels sont ceux quel", "start": 565.6, "duration": 4.239}, {"text": "est celui qui vous revient imm\u00e9diat \u00e0", "start": 567.92, "duration": 5.08}, {"text": "l'esprit il y a eu \u00e0 la fois il y a eu", "start": 569.839, "duration": 5.44}, {"text": "deux moments vraiment forts 2011", "start": 573.0, "duration": 4.88}, {"text": "finalement o\u00f9 on s'est dit qu'est-ce", "start": 575.279, "duration": 4.081}, {"text": "qu'on fait avec la Gr\u00e8ce et il y a eu", "start": 577.88, "duration": 3.76}, {"text": "quand m\u00eame une une approche plut\u00f4t", "start": 579.36, "duration": 4.479}, {"text": "punitive vis-\u00e0-vis de la Gr\u00e8ce parce que", "start": 581.64, "duration": 4.24}, {"text": "il y a eu cette id\u00e9e tr\u00e8s allemande qui", "start": 583.839, "duration": 3.641}, {"text": "est un peu moins peut-\u00eatre pour les", "start": 585.88, "duration": 3.84}, {"text": "autres peuples qu'il fallait punir cette", "start": 587.48, "duration": 4.16}, {"text": "Gr\u00e8ce qui avait menti et que le mensonge", "start": 589.72, "duration": 4.04}, {"text": "c'est important que politiquement c'est", "start": 591.64, "duration": 3.6}, {"text": "tr\u00e8s dur le mensonge en Allemagne vous", "start": 593.76, "duration": 5.68}, {"text": "savez si' un minist budtaire statistique", "start": 595.24, "duration": 6.56}, {"text": "un un budget mais m\u00eame un un un ministre", "start": 599.44, "duration": 4.76}, {"text": "M sur son sur son curriculum il est", "start": 601.8, "duration": 3.88}, {"text": "imm\u00e9diatement renvoy\u00e9 enfin je veux dire", "start": 604.2, "duration": 3.36}, {"text": "c'est quelque chose donc le mensonge il", "start": 605.68, "duration": 3.92}, {"text": "fallait le punir ce mensonge et il", "start": 607.56, "duration": 3.56}, {"text": "fallait traiter au cas par cas", "start": 609.6, "duration": 3.72}, {"text": "d'ailleurs les pays et srier en", "start": 611.12, "duration": 4.36}, {"text": "particulier adresse qui en plus de du", "start": 613.32, "duration": 3.28}, {"text": "reste avait", "start": 615.48, "duration": 3.76}, {"text": "menti deuxi\u00e8me moment fort o\u00f9 j'ai en", "start": 616.6, "duration": 5.08}, {"text": "fait encore dormi sur sur les moquettes", "start": 619.24, "duration": 5.12}, {"text": "du Conseil europ\u00e9en 2015 apr\u00e8s que", "start": 621.68, "duration": 5.399}, {"text": "Alexis cypras donc cette gauche radicale", "start": 624.36, "duration": 5.2}, {"text": "qui faisait terriblement peur \u00e0 l'Union", "start": 627.079, "duration": 4.401}, {"text": "europ\u00e9enne est arriv\u00e9 au pouvoir et", "start": 629.56, "duration": 3.36}, {"text": "soumis comme elle avait dit qu'elle le", "start": 631.48, "duration": 4.479}, {"text": "ferait \u00e0 r\u00e9f\u00e9rendum la sortie de la zone", "start": 632.92, "duration": 5.44}, {"text": "euro et bien l\u00e0 en effet on s'est", "start": 635.959, "duration": 4.401}, {"text": "demand\u00e9 s'il fallait sortir la Gr\u00e8ce de", "start": 638.36, "duration": 4.4}, {"text": "la zone euro si Merkel le souhaitait un", "start": 640.36, "duration": 3.76}, {"text": "certain Fran\u00e7ois Hollande que vous avez", "start": 642.76, "duration": 3.879}, {"text": "beaucoup fr\u00e9quent\u00e9 monsieur sapin en", "start": 644.12, "duration": 4.64}, {"text": "effet c'est dit que non il fallait il", "start": 646.639, "duration": 3.841}, {"text": "fallait les garder \u00e0 bord que on ne", "start": 648.76, "duration": 3.16}, {"text": "sortait pas c'\u00e9tait pas une Europe", "start": 650.48, "duration": 3.4}, {"text": "punitive au point de il y avait pas", "start": 651.92, "duration": 3.479}, {"text": "d'ailleurs de m\u00e9canisme dans les trait\u00e9s", "start": 653.88, "duration": 4.04}, {"text": "de sortir les gens de la zone euro et \u00e7a", "start": 655.399, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e7a a \u00e9t\u00e9 quelque chose de d'assez", "start": 657.92, "duration": 4.8}, {"text": "fondateur aussi mais d'un certain point", "start": 660.519, "duration": 3.641}, {"text": "de vue apr\u00e8s on peut aussi consid\u00e9rer", "start": 662.72, "duration": 4.679}, {"text": "qu'on n' pas respect\u00e9 la parole de on", "start": 664.16, "duration": 5.239}, {"text": "n'a pas respect\u00e9 en tout cas l'impulsion", "start": 667.399, "duration": 3.401}, {"text": "des Grecs qui avaient vot\u00e9 dans ce", "start": 669.399, "duration": 3.281}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum et qu'on a beaucoup beaucoup", "start": 670.8, "duration": 3.56}, {"text": "restreint la marge de man\u0153uvre de de", "start": 672.68, "duration": 3.08}, {"text": "Alexis", "start": 674.36, "duration": 4.64}, {"text": "cypras cette attitude EUR punitive cette", "start": 675.76, "duration": 5.48}, {"text": "attitude punitive c'est le terme utilis\u00e9", "start": 679.0, "duration": 5.04}, {"text": "par Caroline de Camarin \u00e0 l'instant oui", "start": 681.24, "duration": 5.44}, {"text": "il y a une attitude punitive vis-\u00e0-vis", "start": 684.04, "duration": 6.56}, {"text": "de la Gr\u00e8ce par exemple s partie de la", "start": 686.68, "duration": 5.32}, {"text": "m\u00eame union mon\u00e9taire effectivement c'est", "start": 690.6, "duration": 3.28}, {"text": "l'union mon\u00e9taire dans la diversit\u00e9", "start": 692.0, "duration": 4.639}, {"text": "\u00e9conomique et budg\u00e9taire dans certaines", "start": 693.88, "duration": 4.639}, {"text": "limites et puis ils vont se financer sur", "start": 696.639, "duration": 3.241}, {"text": "des march\u00e9s financiers les m\u00eames qu'on", "start": 698.519, "duration": 2.721}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 les subprimes \u00e7a c'est eux qui font", "start": 699.88, "duration": 2.8}, {"text": "les fins de mois des \u00e9tats donc \u00e0 partir", "start": 701.24, "duration": 3.32}, {"text": "d'un moment du moment o\u00f9 la Gr\u00e8ce", "start": 702.68, "duration": 4.8}, {"text": "l'Irlande aussi hein le Portugal et chip", "start": 704.56, "duration": 5.24}, {"text": "ne peuvent plus se financer sur les", "start": 707.48, "duration": 4.159}, {"text": "march\u00e9s parce que simplement il y a eu", "start": 709.8, "duration": 3.52}, {"text": "des d\u00e9faillances des mensonges il", "start": 711.639, "duration": 4.2}, {"text": "compris statistique ils vont chercher", "start": 713.32, "duration": 4.16}, {"text": "ben ils vont chercher des bailleurs", "start": 715.839, "duration": 3.641}, {"text": "publics c'est-\u00e0-dire l'Union europ\u00e9enne", "start": 717.48, "duration": 4.84}, {"text": "avec le FMI et en effet \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 719.48, "duration": 4.76}, {"text": "l'Europe FMI qui s'est comport\u00e9 comme le", "start": 722.32, "duration": 4.92}, {"text": "FMI c'est-\u00e0-dire une aide conditionnelle", "start": 724.24, "duration": 4.76}, {"text": "un changement complet des rapports qui", "start": 727.24, "duration": 3.0}, {"text": "normalement entre \u00c9tats-membres sont", "start": 729.0, "duration": 3.279}, {"text": "plut\u00f4t transactionnels l\u00e0 il y a eu de", "start": 730.24, "duration": 4.24}, {"text": "la conditionnalit\u00e9 c'est-\u00e0-dire vouslez", "start": 732.279, "duration": 3.92}, {"text": "lettre de la Commission europ\u00e9enne la", "start": 734.48, "duration": 3.44}, {"text": "Banque centrale europ\u00e9enne et du FMI", "start": 736.199, "duration": 3.281}, {"text": "bien en \u00e9change puisquon a pas confiance", "start": 737.92, "duration": 3.279}, {"text": "en vous hein vous allez devoir faire tel", "start": 739.48, "duration": 3.599}, {"text": "ou tel type de de r\u00e9forme est-ce que la", "start": 741.199, "duration": 3.401}, {"text": "troyka \u00e7a allait pas au-del\u00e0 m\u00eame", "start": 743.079, "duration": 3.361}, {"text": "peut-\u00eatre de la conditionnalit\u00e9 jusqu'\u00e0", "start": 744.6, "duration": 5.679}, {"text": "de l'interventionnisme vraiment le TR la", "start": 746.44, "duration": 6.079}, {"text": "troyka c'\u00e9tait justement cet attelage", "start": 750.279, "duration": 4.481}, {"text": "avec le FMI de l'Union europ\u00e9enne qui", "start": 752.519, "duration": 4.161}, {"text": "pr\u00eatait mais qui en m\u00eame temps imposait", "start": 754.76, "duration": 3.24}, {"text": "des conditions de r\u00e9forme assez", "start": 756.68, "duration": 4.2}, {"text": "drastique pas \u00e0 pas hein et qui vraiment", "start": 758.0, "duration": 5.6}, {"text": "ten la main au gre de ce point de vue-l", "start": 760.88, "duration": 4.319}, {"text": "il y a eu une erreur dont je pense qu'on", "start": 763.6, "duration": 3.44}, {"text": "a tir\u00e9 les cons\u00e9quences c'est d'avoir", "start": 765.199, "duration": 4.161}, {"text": "mis le FMI dans le coup c'\u00e9tait une", "start": 767.04, "duration": 3.68}, {"text": "question europ\u00e9enne demande des", "start": 769.36, "duration": 3.0}, {"text": "Allemands \u00e7a je crois qui aurait d\u00fb \u00eatre", "start": 770.72, "duration": 4.84}, {"text": "r\u00e9gl\u00e9 par les les Europ\u00e9ens nons pas", "start": 772.36, "duration": 4.96}, {"text": "besoin d'un FMI au fond on a mis en", "start": 775.56, "duration": 4.399}, {"text": "place d'ailleurs un m\u00e9canisme de sen", "start": 777.32, "duration": 5.24}, {"text": "financier pour les \u00c9tats en situation", "start": 779.959, "duration": 4.601}, {"text": "difficile post\u00e9rieurement il a \u00e9t\u00e9 fait", "start": 782.56, "duration": 4.399}, {"text": "apr\u00e8s le fond de soutien et le FMI est", "start": 784.56, "duration": 4.44}, {"text": "rester dans le train si je puis dire", "start": 786.959, "duration": 4.481}, {"text": "jusqu'au bout avec des crit\u00e8res de choix", "start": 789.0, "duration": 3.88}, {"text": "qui \u00e9taient pas exactement les m\u00eames", "start": 791.44, "duration": 3.199}, {"text": "crit\u00e8res que ceux de l'Union europ\u00e9enne", "start": 792.88, "duration": 3.48}, {"text": "qui eux m\u00eame pouvait \u00eatre diff\u00e9rent de", "start": 794.639, "duration": 4.0}, {"text": "chacun des crit\u00e8res app par hom no dans", "start": 796.36, "duration": 3.52}, {"text": "les pays quand m\u00eame les hommes en noir", "start": 798.639, "duration": 3.481}, {"text": "qui d\u00e9barquai pour on peut on peut faire", "start": 799.88, "duration": 3.959}, {"text": "des tas d'images de cette nature je sais", "start": 802.12, "duration": 3.079}, {"text": "pas si c\u00e9tait en noir ou en bleu ou en", "start": 803.839, "duration": 3.081}, {"text": "jaune mais on peut toujours faire mais", "start": 805.199, "duration": 3.2}, {"text": "donc on a une difficult\u00e9 moi je me", "start": 806.92, "duration": 2.88}, {"text": "souviens des discussion", "start": 808.399, "duration": 3.601}, {"text": "avec la directrice du FMI dans cette", "start": 809.8, "duration": 5.08}, {"text": "p\u00e9riode l\u00e0 particulier pour le sommet de", "start": 812.0, "duration": 4.72}, {"text": "de 2015 puisque j'\u00e9tais le ministre des", "start": 814.88, "duration": 3.399}, {"text": "Finances qui n\u00e9gociait donc je vois \u00e0", "start": 816.72, "duration": 3.16}, {"text": "peu pr\u00e8s de quoi il s'est agit elle", "start": 818.279, "duration": 3.161}, {"text": "n'avait pas les m\u00eames crit\u00e8res et elle", "start": 819.88, "duration": 3.36}, {"text": "\u00e9tait tenue par un certain nombre de", "start": 821.44, "duration": 4.12}, {"text": "r\u00e9glementations propres au FMI donc un", "start": 823.24, "duration": 4.2}, {"text": "des enseignements et je pense qu'on l'a", "start": 825.56, "duration": 3.6}, {"text": "vu d'ailleurs avec le covid on y verra", "start": 827.44, "duration": 4.12}, {"text": "viendra peut-\u00eatre plus de FMI quand il", "start": 829.16, "duration": 4.799}, {"text": "s'agit de cr\u00e9er de la solidarit\u00e9 entre", "start": 831.56, "duration": 5.04}, {"text": "Europ\u00e9ens des r\u00e8gles faut respecter des", "start": 833.959, "duration": 4.201}, {"text": "contreparties vous pouvez pas pr\u00eater de", "start": 836.6, "duration": 3.2}, {"text": "l'argent \u00e0 un \u00e9tat", "start": 838.16, "duration": 3.359}, {"text": "une premi\u00e8re fois en 2011 vous", "start": 839.8, "duration": 4.12}, {"text": "apercevoir en 2012 que il a absolument", "start": 841.519, "duration": 3.841}, {"text": "pas tenu les engagements qu'il avait", "start": 843.92, "duration": 4.12}, {"text": "pris en 2011 revenir en 2013 avec encore", "start": 845.36, "duration": 4.24}, {"text": "de l'argent vous apercevoir qu'il a", "start": 848.04, "duration": 3.0}, {"text": "toujours pas tenu les engagements et", "start": 849.6, "duration": 2.56}, {"text": "c'est des gouvernements diff\u00e9rents il y", "start": 851.04, "duration": 3.4}, {"text": "avait un gouvernement de droite en Gr\u00e8ce", "start": 852.16, "duration": 4.599}, {"text": "un gouvernement socialisme papa andr\u00e9ou", "start": 854.44, "duration": 3.959}, {"text": "ensuite et et alors ce qui est", "start": 856.759, "duration": 3.401}, {"text": "extraordinaire et moi pour moi \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 858.399, "duration": 4.041}, {"text": "un moment historique c'est le soi-disant", "start": 860.16, "duration": 4.08}, {"text": "radical c'est le", "start": 862.44, "duration": 5.319}, {"text": "soi-disant extr\u00e9miste cypras qui s'est", "start": 864.24, "duration": 5.959}, {"text": "comport\u00e9 en v\u00e9ritable europ\u00e9en et qui", "start": 867.759, "duration": 4.561}, {"text": "avait compris une chose c'est que si la", "start": 870.199, "duration": 4.281}, {"text": "Gr\u00e8ce sortait de l'euro c'\u00e9tait la", "start": 872.32, "duration": 5.0}, {"text": "faillite oui l\u00e0 individuelle de tous les", "start": 874.48, "duration": 4.479}, {"text": "Grecs et il a fait ce qu'il fallait pour", "start": 877.32, "duration": 3.079}, {"text": "pouvoir rester dans l'euro c'est lui", "start": 878.959, "duration": 3.201}, {"text": "l'homme intelligent c'est lui le vrai", "start": 880.399, "duration": 4.201}, {"text": "europ\u00e9en et c'est celui au fond que nous", "start": 882.16, "duration": 4.32}, {"text": "avons eu raison d'appuyer jean-cla", "start": 884.6, "duration": 3.039}, {"text": "Junker qui \u00e9tait le patron de", "start": 886.48, "duration": 3.56}, {"text": "l'Eurogroupe \u00e0", "start": 887.639, "duration": 4.88}, {"text": "l'\u00e9poque est revenu \u00e0 plusieurs reprises", "start": 890.04, "duration": 3.919}, {"text": "sur ce qui \u00e9t\u00e9 la gestion de cette crise", "start": 892.519, "duration": 3.041}, {"text": "qu'est-ce qu'est-ce qu'il en a dit apr\u00e8s", "start": 893.959, "duration": 3.281}, {"text": "coup jeanclaud moi je l'ai interview\u00e9", "start": 895.56, "duration": 3.199}, {"text": "effectivement tr\u00e8s r\u00e9cemment 10 ans", "start": 897.24, "duration": 3.32}, {"text": "apr\u00e8s et cetera il a dit que finalement", "start": 898.759, "duration": 4.32}, {"text": "il a il a ce regret hein il a ce regret", "start": 900.56, "duration": 6.24}, {"text": "euh finalement d'avoir d'avoir \u00e9t\u00e9 et", "start": 903.079, "duration": 6.601}, {"text": "bien assez il il y a pas eu beaucoup de", "start": 906.8, "duration": 4.68}, {"text": "souplesse qu'on a essay\u00e9 de alors il", "start": 909.68, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9tait qui vous dites il y a pas beaucoup", "start": 911.48, "duration": 3.599}, {"text": "de souplesse c'est surtout l'Allemagne", "start": 913.279, "duration": 3.441}, {"text": "qui a fait preuve d'assez peu de souffle", "start": 915.079, "duration": 3.081}, {"text": "si on en crois ce documentaire c'est la", "start": 916.72, "duration": 2.919}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 mais", "start": 918.16, "duration": 3.799}, {"text": "lui suur\u00e9 \u00e0 l'oreille de l'Allemagne", "start": 919.639, "duration": 3.921}, {"text": "Jean-Claude Junker \u00e9tait quand m\u00eame tr\u00e8s", "start": 921.959, "duration": 3.201}, {"text": "proche de l'Allemagne et parle allemand", "start": 923.56, "duration": 5.48}, {"text": "et cetera euh il il consid\u00e8re que en", "start": 925.16, "duration": 7.359}, {"text": "effet \u00e7a a \u00e9t\u00e9 on a pr\u00eat\u00e9 \u00e0 des taux", "start": 929.04, "duration": 6.52}, {"text": "tr\u00e8s avec des conditions en tout cas le", "start": 932.519, "duration": 4.961}, {"text": "conditionnement \u00e9tait tr\u00e8s dur pour pour", "start": 935.56, "duration": 5.8}, {"text": "l'ensemble des pays on a on a en fait eu", "start": 937.48, "duration": 7.12}, {"text": "un un impact contre pas non pas un", "start": 941.36, "duration": 4.64}, {"text": "impact contracyclique mais on a", "start": 944.6, "duration": 3.84}, {"text": "accompagn\u00e9 encore la paup\u00e9risation de", "start": 946.0, "duration": 4.839}, {"text": "cette Europe en fait avec en renfor\u00e7ant", "start": 948.44, "duration": 5.44}, {"text": "finalement l'aust\u00e9rit\u00e9 qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le", "start": 950.839, "duration": 5.041}, {"text": "fait de la crise de la crise des", "start": 953.88, "duration": 5.199}, {"text": "surprime donc il il a quand m\u00eame eu se", "start": 955.88, "duration": 5.879}, {"text": "gr d'avoir un peu trop \u00e9t\u00e9 fort sur la", "start": 959.079, "duration": 4.361}, {"text": "Gr\u00e8ce et d'ailleurs il a beaucoup redit", "start": 961.759, "duration": 5.32}, {"text": "on a on a \u00e9t\u00e9 dur avec les Grecs les", "start": 963.44, "duration": 5.959}, {"text": "Grecs eux-m\u00eame qui il y avait ce", "start": 967.079, "duration": 3.801}, {"text": "malentendu avec l'Allemagne he qui", "start": 969.399, "duration": 3.401}, {"text": "consid\u00e9rait que l'Allemagne \u00e9tait une", "start": 970.88, "duration": 5.079}, {"text": "puissance d'ailleurs devenue tutellaire", "start": 972.8, "duration": 6.839}, {"text": "insupportable et et donc il y a il y a", "start": 975.959, "duration": 5.601}, {"text": "eu ce malentendu", "start": 979.639, "duration": 4.12}, {"text": "gre d'abord je vous donne la parole", "start": 981.56, "duration": 4.12}, {"text": "Michel Sapin ensuite bien s\u00fb parle d'Ur", "start": 983.759, "duration": 4.08}, {"text": "FMI le FMI n'a pas d'\u00e9lecteur donc il", "start": 985.68, "duration": 3.68}, {"text": "agit d'ailleurs on a vu vu aussi la", "start": 987.839, "duration": 3.201}, {"text": "Banque centrale europ\u00e9enne on va parler", "start": 989.36, "duration": 3.88}, {"text": "des \u00e9lecteurs juste apr\u00e8s un moment", "start": 991.04, "duration": 4.239}, {"text": "Mario Dragui a fait cette fameuse phrase", "start": 993.24, "duration": 4.0}, {"text": "quoi qu'il en co\u00fbte sur vrai l'euro rien", "start": 995.279, "duration": 3.721}, {"text": "qu'avec \u00e7a rien qu'avec \u00e7a il a calm\u00e9", "start": 997.24, "duration": 2.959}, {"text": "les march\u00e9s financiers donc \u00e7a c'est", "start": 999.0, "duration": 3.04}, {"text": "aussi un autre moment cl\u00e9 en revanche au", "start": 1000.199, "duration": 3.12}, {"text": "Conseil europ\u00e9en parce que JeanClaude", "start": 1002.04, "duration": 2.64}, {"text": "Junker pr\u00e9sidit l'Eurogroupe \u00e7a c'est", "start": 1003.319, "duration": 2.721}, {"text": "les ministre des Finances au Conseil", "start": 1004.68, "duration": 3.519}, {"text": "europ\u00e9en ils ont tous des \u00e9lecteurs et", "start": 1006.04, "duration": 3.96}, {"text": "pas que Monsieur cypras monsieur cypras", "start": 1008.199, "duration": 3.241}, {"text": "je trouve a jou\u00e9 habilement les choses", "start": 1010.0, "duration": 3.759}, {"text": "en Gr\u00e8ce il a fourni il a soumis un", "start": 1011.44, "duration": 4.16}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum un plan d'aust\u00e9rit\u00e9 qui", "start": 1013.759, "duration": 4.361}, {"text": "naturellement a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9 simplement", "start": 1015.6, "duration": 4.4}, {"text": "quand ensuite il est revenu \u00e0 Bruxelles", "start": 1018.12, "duration": 3.44}, {"text": "en disant ses nonom et que ses", "start": 1020.0, "duration": 3.839}, {"text": "cr\u00e9anciers lui ont dit bon ben c'est \u00e7a", "start": 1021.56, "duration": 4.639}, {"text": "ou rien il a accept\u00e9 un plan l\u00e9g\u00e8rement", "start": 1023.839, "duration": 4.12}, {"text": "modifi\u00e9 un tout petit peu adouci et il", "start": 1026.199, "duration": 3.281}, {"text": "est reparti devant ses \u00e9lecteurs en", "start": 1027.959, "duration": 4.12}, {"text": "Gr\u00e8ce qui finalement apr\u00e8s qu'il se soit", "start": 1029.48, "duration": 4.4}, {"text": "s\u00e9par\u00e9 de Monsieur varoufakis ont", "start": 1032.079, "duration": 3.281}, {"text": "reconduit monsieur despras donc il y a", "start": 1033.88, "duration": 3.039}, {"text": "quand m\u00eame une v\u00e9rification d\u00e9mocratique", "start": 1035.36, "duration": 3.4}, {"text": "en Gr\u00e8ce il faut quand m\u00eame le rappeler", "start": 1036.919, "duration": 3.52}, {"text": "en revanche ben les \u00e9lecteurs de Madame", "start": 1038.76, "duration": 3.559}, {"text": "Merkel et puis il y avait d'autres pays", "start": 1040.439, "duration": 4.441}, {"text": "d'Europe qui comp tenu du d\u00e9ficit de", "start": 1042.319, "duration": 4.441}, {"text": "confiance vis-\u00e0-vis de la Gr\u00e8ce et bien", "start": 1044.88, "duration": 3.439}, {"text": "il prouvait une forme de d\u00e9ficite de", "start": 1046.76, "duration": 3.36}, {"text": "solidarit\u00e9 je veux juste signaler on a", "start": 1048.319, "duration": 3.121}, {"text": "oubli\u00e9 la Slovaquie par que c'\u00e9tait le", "start": 1050.12, "duration": 2.919}, {"text": "seul pays d'Europe centrale \u00e0 avoir", "start": 1051.44, "duration": 3.8}, {"text": "l'euro \u00e0 l'\u00e9poque la Slovaquie ben \u00e7a a", "start": 1053.039, "duration": 4.081}, {"text": "fait sauter un gouvernement parce que", "start": 1055.24, "duration": 3.679}, {"text": "les Slovaques \u00e9taient moins riches par", "start": 1057.12, "duration": 3.84}, {"text": "habitant que les Grecs et il ne voyaient", "start": 1058.919, "duration": 3.401}, {"text": "pas pourquoi ils allaient devoir aider", "start": 1060.96, "duration": 4.0}, {"text": "les Grecs juste dans dans ce d\u00e9bat o\u00f9 je", "start": 1062.32, "duration": 4.719}, {"text": "trouve tr\u00e8s convergent un point on", "start": 1064.96, "duration": 5.28}, {"text": "pourrait croire comme \u00e7a que quand un", "start": 1067.039, "duration": 5.921}, {"text": "m\u00e9canisme europ\u00e9en pr\u00eate de l'argent \u00e0", "start": 1070.24, "duration": 5.52}, {"text": "un \u00e9tat il on la Gr\u00e8ce ou \u00e0 tout autre", "start": 1072.96, "duration": 5.959}, {"text": "c'est l'Europe qui pr\u00eate c'est faux cit", "start": 1075.76, "duration": 6.039}, {"text": "faut c'est chaque \u00c9tat qui inscrit dans", "start": 1078.919, "duration": 4.961}, {"text": "son propre budget le montant", "start": 1081.799, "duration": 4.161}, {"text": "correspondant \u00e0 ce qu'il est dans le PIB", "start": 1083.88, "duration": 4.919}, {"text": "de de l'euro c'est donc l'Allemagne qui", "start": 1085.96, "duration": 4.719}, {"text": "mettait dans son propre budget en", "start": 1088.799, "duration": 5.441}, {"text": "d\u00e9pense ce que elle pr\u00eatait par le biais", "start": 1090.679, "duration": 5.601}, {"text": "de l'Europe la garantie n'est pas donn\u00e9e", "start": 1094.24, "duration": 3.799}, {"text": "par n'\u00e9tait pas donn\u00e9e par l'Europe la", "start": 1096.28, "duration": 3.56}, {"text": "garantie \u00e9tait donn\u00e9e par chaque pays", "start": 1098.039, "duration": 3.201}, {"text": "donc vous voyez qu'imm\u00e9diatement il y a", "start": 1099.84, "duration": 3.68}, {"text": "un retour vers vers l'\u00e9lecteur vers le", "start": 1101.24, "duration": 3.6}, {"text": "citoyen mais pourquoi est-ce que je", "start": 1103.52, "duration": 2.639}, {"text": "pr\u00eater autant pourquoi je vais donner", "start": 1104.84, "duration": 3.56}, {"text": "autant d'argent \u00e0 un tel pays ou \u00e0 tel", "start": 1106.159, "duration": 3.841}, {"text": "autre les Slovaques vous l'avez dit moi", "start": 1108.4, "duration": 3.6}, {"text": "j'ai vu les Lituaniens qui \u00e0 l'\u00e9poque", "start": 1110.0, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9taient socio-d\u00e9mocrates dire \u00e0", "start": 1112.0, "duration": 3.76}, {"text": "varoufakis qui a jou\u00e9 un r\u00f4le", "start": 1114.039, "duration": 3.161}, {"text": "extr\u00eamement n\u00e9faste dans cette affaire", "start": 1115.76, "duration": 3.0}, {"text": "et qui disait mais quand m\u00eame vous allez", "start": 1117.2, "duration": 3.32}, {"text": "pas nous paup\u00e9riser il lui pose la", "start": 1118.76, "duration": 3.88}, {"text": "question mais toi ton minimum vieillesse", "start": 1120.52, "duration": 4.36}, {"text": "il est de combien il donne le r\u00e9sultat", "start": 1122.64, "duration": 4.519}, {"text": "l'autre dit moi le mien il est 50 % en", "start": 1124.88, "duration": 3.88}, {"text": "dessous et tu voudrais que ce soit mes", "start": 1127.159, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9lecteurs qui te pr\u00eatent de l'argent \u00e0", "start": 1128.76, "duration": 4.56}, {"text": "toi qui n'a pas fait d'effort donc voyez", "start": 1131.0, "duration": 3.88}, {"text": "c'est \u00e7a qu' l' qui a \u00e9t\u00e9 analys\u00e9", "start": 1133.32, "duration": 2.56}, {"text": "d'ailleurs c'est on peut dire que", "start": 1134.88, "duration": 3.039}, {"text": "c'\u00e9tait la faille ou la faiblesse qu'on", "start": 1135.88, "duration": 4.2}, {"text": "connaissait \u00e0 l'avance pas un pouvoir", "start": 1137.919, "duration": 4.361}, {"text": "budg\u00e9taire europ\u00e9en capable de r\u00e9agir", "start": 1140.08, "duration": 4.32}, {"text": "ensemble les \u00e9lecteurs vous venez d'en", "start": 1142.28, "duration": 4.0}, {"text": "parler et il y a eu une sanction", "start": 1144.4, "duration": 4.399}, {"text": "\u00e9lectorale \u00e0 la suite de cette fameuse", "start": 1146.28, "duration": 4.639}, {"text": "crise des g\u00e9r\u00e9e par l'Union europ\u00e9enne", "start": 1148.799, "duration": 3.921}, {"text": "extrait du", "start": 1150.919, "duration": 4.561}, {"text": "documentaire dans les urnes le parti du", "start": 1152.72, "duration": 5.64}, {"text": "ralbol l'emporte souvent soit par une", "start": 1155.48, "duration": 4.92}, {"text": "abstention record soit par le", "start": 1158.36, "duration": 4.04}, {"text": "renversement du pouvoir en", "start": 1160.4, "duration": 4.96}, {"text": "place \u00e9lection apr\u00e8s \u00e9lection les", "start": 1162.4, "duration": 4.159}, {"text": "gouvernements qui ont appliqu\u00e9", "start": 1165.36, "duration": 5.12}, {"text": "l'aust\u00e9rit\u00e9 sont sanctionn\u00e9s un", "start": 1166.559, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 l'exception d'Angela Merkel en", "start": 1171.64, "duration": 4.08}, {"text": "Allemagne tous les chefs d'\u00c9tat en poste", "start": 1173.48, "duration": 4.52}, {"text": "au moment de la crise des subprimes sont", "start": 1175.72, "duration": 5.48}, {"text": "balay\u00e9s par le suffrage", "start": 1178.0, "duration": 3.2}, {"text": "universel c'est la r\u00e9ponse des citoyens", "start": 1181.36, "duration": 4.559}, {"text": "europ\u00e9ens c'est la sanction \u00e9lectorale", "start": 1183.88, "duration": 4.12}, {"text": "il n'y aura que Merkel qui sortira indem", "start": 1185.919, "duration": 4.681}, {"text": "suite \u00e0 cette crise sur elle elle a", "start": 1188.0, "duration": 3.799}, {"text": "appliqu\u00e9 quelque chose qui convenait", "start": 1190.6, "duration": 3.04}, {"text": "parfaitement aux allemand d'un certain", "start": 1191.799, "duration": 3.841}, {"text": "point de vue elleelle a tout \u00e0 fait bien", "start": 1193.64, "duration": 4.519}, {"text": "rempli son mandat Angela Merkel cette", "start": 1195.64, "duration": 4.32}, {"text": "crise fait le nid on l'a vu dans ce", "start": 1198.159, "duration": 4.64}, {"text": "documentaire \u00e0 la fois des nationalistes", "start": 1199.96, "duration": 4.64}, {"text": "de l'extr\u00eame droite on va dire plus", "start": 1202.799, "duration": 4.961}, {"text": "largement du populisme dans cette EUR", "start": 1204.6, "duration": 4.88}, {"text": "c'est un fait visiement le documentaire", "start": 1207.76, "duration": 3.56}, {"text": "met en avant justement cette extr\u00eame", "start": 1209.48, "duration": 3.679}, {"text": "gauche he \u00e0 la fois en Gr\u00e8ce \u00e0 la fois", "start": 1211.32, "duration": 5.719}, {"text": "podemos en Espagne euh et puis et et et", "start": 1213.159, "duration": 8.0}, {"text": "et puis effectivement en en Italie voil\u00e0", "start": 1217.039, "duration": 6.841}, {"text": "en Italie aujourd'hui quand on regarde", "start": 1221.159, "duration": 5.361}, {"text": "cette carte de la mont\u00e9e de l'extr\u00eame", "start": 1223.88, "duration": 6.159}, {"text": "droite elle est elle a aussi euh marqu\u00e9", "start": 1226.52, "duration": 4.84}, {"text": "elle est marqu\u00e9e par ce discours", "start": 1230.039, "duration": 4.281}, {"text": "anti-establishment qui a \u00e9t\u00e9 partag\u00e9 par", "start": 1231.36, "duration": 4.96}, {"text": "une extr\u00eame droite alors on est m\u00eame", "start": 1234.32, "duration": 4.479}, {"text": "all\u00e9 jusqu'au brexit hein \u00e9videmment au", "start": 1236.32, "duration": 4.599}, {"text": "Royaume-Uni le documentaire le rappel", "start": 1238.799, "duration": 4.041}, {"text": "2016 oui on a perdu un membre dans cette", "start": 1240.919, "duration": 3.921}, {"text": "Affa perdu dans dans la bataille un", "start": 1242.84, "duration": 3.64}, {"text": "membre qui s'est la Grande Bretagne qui", "start": 1244.84, "duration": 2.88}, {"text": "ne faisait pas partie on le rappelle", "start": 1246.48, "duration": 2.4}, {"text": "tout de m\u00eame de la zone euro et c'est", "start": 1247.72, "duration": 2.36}, {"text": "pas neutre mais enfin tout de m\u00eame on", "start": 1248.88, "duration": 3.2}, {"text": "per un membre s estim\u00e9 peu prot\u00e9g\u00e9", "start": 1250.08, "duration": 4.68}, {"text": "finalement et et \u00e0 jug\u00e9 cette union", "start": 1252.08, "duration": 4.28}, {"text": "europ\u00e9enne peu efficace aussi au moment", "start": 1254.76, "duration": 4.52}, {"text": "de cette crise on a perdu un membre euh", "start": 1256.36, "duration": 5.76}, {"text": "les les autres ont ont tent\u00e9", "start": 1259.28, "duration": 6.72}, {"text": "effectivement de faire de faire club", "start": 1262.12, "duration": 6.12}, {"text": "mais mais c'est vrai qu'on a vu cette", "start": 1266.0, "duration": 4.4}, {"text": "mont\u00e9e d'une droite alors qui qui ne", "start": 1268.24, "duration": 4.2}, {"text": "voulait plus droite extr\u00eame sortir he", "start": 1270.4, "duration": 4.6}, {"text": "l'exit apr\u00e8s le brexit n'a plus \u00e9t\u00e9", "start": 1272.44, "duration": 4.08}, {"text": "d'actualit\u00e9 mais qui voulait que", "start": 1275.0, "duration": 3.2}, {"text": "finalement tout soit d\u00e9cid\u00e9 au niveau", "start": 1276.52, "duration": 3.519}, {"text": "des chefs d'\u00c9tat et de gouvernement que", "start": 1278.2, "duration": 3.359}, {"text": "la m\u00e9thode communautaire qu'on avait", "start": 1280.039, "duration": 4.24}, {"text": "essay\u00e9 et cetera \u00e9tait pas assez avait", "start": 1281.559, "duration": 4.081}, {"text": "pas \u00e9t\u00e9 assez performante c'est vrai", "start": 1284.279, "duration": 3.041}, {"text": "qu'on a fait preuve dans cette crise on", "start": 1285.64, "duration": 3.039}, {"text": "peut le dire peut-\u00eatre de moins", "start": 1287.32, "duration": 3.16}, {"text": "d'imagination que dans les crises", "start": 1288.679, "duration": 3.201}, {"text": "suivantes on va peut-\u00eatre en parler", "start": 1290.48, "duration": 3.52}, {"text": "justement on n'a pas mis en place des", "start": 1291.88, "duration": 4.679}, {"text": "outils tr\u00e8s novateurs en vrai on a mis", "start": 1294.0, "duration": 3.919}, {"text": "des outils de contr\u00f4le hein", "start": 1296.559, "duration": 3.441}, {"text": "effectivement sur les banques on a fait", "start": 1297.919, "duration": 4.601}, {"text": "une union bancaire mais \u00e7a a pris", "start": 1300.0, "duration": 4.4}, {"text": "beaucoup de temps d'abord et puis et", "start": 1302.52, "duration": 4.32}, {"text": "puis c'est vrai que on dit jean-mony", "start": 1304.4, "duration": 6.0}, {"text": "disait finalement l'Europe est la somme", "start": 1306.84, "duration": 5.24}, {"text": "de toutes les solutions qu'on a trouv\u00e9", "start": 1310.4, "duration": 3.6}, {"text": "aux crisees et c'est tout \u00e0 fait c'est", "start": 1312.08, "duration": 3.56}, {"text": "tout \u00e0 fait \u00e7a on a trouv\u00e9 un certain", "start": 1314.0, "duration": 2.88}, {"text": "nombre de solutions \u00e0 cette crise mais", "start": 1315.64, "duration": 2.919}, {"text": "pas tout temps il y en a d'autres qui", "start": 1316.88, "duration": 3.399}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 plus cr\u00e9atifs par la suite", "start": 1318.559, "duration": 3.681}, {"text": "les cons\u00e9quences politiques oui cette", "start": 1320.279, "duration": 3.961}, {"text": "mont\u00e9e des extr\u00eames oui mais des", "start": 1322.24, "duration": 3.76}, {"text": "eurosceptiques c'est le terme utilis\u00e9", "start": 1324.24, "duration": 3.48}, {"text": "dans ce film et sous le terme", "start": 1326.0, "duration": 3.919}, {"text": "eurosceptique on a tout le spectre en", "start": 1327.72, "duration": 4.199}, {"text": "fait justement c'est int\u00e9ressant de", "start": 1329.919, "duration": 3.601}, {"text": "parler de spectre et c'est bien doit la", "start": 1331.919, "duration": 4.0}, {"text": "crise despr C cette mont\u00e9e des extr\u00eames", "start": 1333.52, "duration": 3.48}, {"text": "tr\u00e8s directement", "start": 1335.919, "duration": 3.12}, {"text": "cons\u00e9quences les cons\u00e9quences la gestion", "start": 1337.0, "duration": 3.919}, {"text": "en Europe particuli\u00e8re qui a \u00e9t\u00e9 bien", "start": 1339.039, "duration": 4.481}, {"text": "rappel\u00e9 de cette crise des sprams", "start": 1340.919, "duration": 4.36}, {"text": "devenant une crise sociale puis puis", "start": 1343.52, "duration": 3.96}, {"text": "politique mais le documentaire distingue", "start": 1345.279, "duration": 3.601}, {"text": "bien l'europhobie l'urophobie c'est", "start": 1347.48, "duration": 2.84}, {"text": "d\u00e9tester tellement l'Europe qu'on veut", "start": 1348.88, "duration": 2.72}, {"text": "la quitter les Britanniques l'ont fait", "start": 1350.32, "duration": 2.32}, {"text": "alors qu'il n'\u00e9tait pas dans la zone", "start": 1351.6, "duration": 2.319}, {"text": "euro ni dans Schengen ils ont choisi de", "start": 1352.64, "duration": 2.919}, {"text": "le faire apr\u00e8s 7 ans d'aust\u00e9rit\u00e9 dans", "start": 1353.919, "duration": 3.441}, {"text": "leur pays les britanique pas impos\u00e9 par", "start": 1355.559, "duration": 4.0}, {"text": "l'Europe nous impos\u00e9 par les", "start": 1357.36, "duration": 3.72}, {"text": "cons\u00e9quences de la crise financi\u00e8re de", "start": 1359.559, "duration": 4.561}, {"text": "la d\u00e9r\u00e9gulation que la City de Londres", "start": 1361.08, "duration": 5.68}, {"text": "c'est elle-m\u00eame autoris\u00e9 \u00e0 \u00e0 engendrer", "start": 1364.12, "duration": 4.039}, {"text": "hein bon voil\u00e0 ils ont leurs propres", "start": 1366.76, "duration": 3.0}, {"text": "probl\u00e8me d'ailleurs y compris apr\u00e8s le", "start": 1368.159, "duration": 3.441}, {"text": "apr\u00e8s le le brexit l'Union europ\u00e9enne", "start": 1369.76, "duration": 3.2}, {"text": "n'est pas une prison ils en sont ils en", "start": 1371.6, "duration": 2.76}, {"text": "sont sortis mais en revanche pour ceux", "start": 1372.96, "duration": 3.76}, {"text": "qui qui qui sont rest\u00e9s c'est bien de", "start": 1374.36, "duration": 4.4}, {"text": "parler des euroscepticismes parce qu'au", "start": 1376.72, "duration": 3.199}, {"text": "fond cette crise elle a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 des", "start": 1378.76, "duration": 3.64}, {"text": "euroscepticismes jumeaux bien s\u00fbr qu'il", "start": 1379.919, "duration": 3.281}, {"text": "y a", "start": 1382.4, "duration": 2.879}, {"text": "l'euroscepticisme jeallais dire", "start": 1383.2, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00e9ridional de ceux qui penseent que", "start": 1385.279, "duration": 3.361}, {"text": "l'Europe a \u00e9t\u00e9 trop aust\u00e9ritaire bien", "start": 1386.96, "duration": 3.56}, {"text": "s\u00fbr qu'elle l'a \u00e9t\u00e9 aust\u00e9ritaire et donc", "start": 1388.64, "duration": 4.68}, {"text": "podemos c'est typique CISA c'est cet", "start": 1390.52, "duration": 5.0}, {"text": "euroscepticisme l\u00e0 mais de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 1393.32, "duration": 4.359}, {"text": "vous avez l'euroscepticisme plut\u00f4t de", "start": 1395.52, "duration": 3.84}, {"text": "droite et d'extr\u00eame droite qui consid\u00e8re", "start": 1397.679, "duration": 3.561}, {"text": "qu'elle a \u00e9t\u00e9 trop solidaire l'Europe", "start": 1399.36, "duration": 3.439}, {"text": "regardez m\u00eame en Allemagne Angela Merkel", "start": 1401.24, "duration": 3.28}, {"text": "a sauv\u00e9 sa peau mais l'alternative", "start": 1402.799, "duration": 3.801}, {"text": "Deutschland le parti d'extr\u00eame droite il", "start": 1404.52, "duration": 3.519}, {"text": "est n\u00e9 \u00e0 ce moment-l\u00e0 parce qu'il ne", "start": 1406.6, "duration": 3.52}, {"text": "voulait pas donner 1 \u20ac aux Grecs ou aux", "start": 1408.039, "duration": 3.921}, {"text": "Irlandais et puis la deuxi\u00e8me \u00e9tage de", "start": 1410.12, "duration": 3.36}, {"text": "la fus\u00e9e \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la crise migratoire", "start": 1411.96, "duration": 3.16}, {"text": "parce que l'alternative vchland il", "start": 1413.48, "duration": 3.04}, {"text": "voulait pas non plus \u00eatre solidaire", "start": 1415.12, "duration": 3.64}, {"text": "vis-\u00e0-vis vis-\u00e0-vis des r\u00e9fugi\u00e9s donc en", "start": 1416.52, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est \u00e7a qui a rendu les choses", "start": 1418.76, "duration": 3.159}, {"text": "difficiles au responsables politiques", "start": 1420.44, "duration": 3.04}, {"text": "que vous \u00eates et qui \u00e9taient l\u00e0 autour", "start": 1421.919, "duration": 3.521}, {"text": "de la table c'est qu'il devait essayer", "start": 1423.48, "duration": 4.24}, {"text": "de concilier des euroscepticismes qui se", "start": 1425.44, "duration": 3.479}, {"text": "r\u00e9pondaient l'un l'autre", "start": 1427.72, "duration": 3.52}, {"text": "l'euroscepticisme de gauche radicale qui", "start": 1428.919, "duration": 3.681}, {"text": "est l'extr\u00eame oppos\u00e9 de", "start": 1431.24, "duration": 4.0}, {"text": "l'euroscepticisme d'extr\u00eame droite et", "start": 1432.6, "duration": 4.959}, {"text": "celui de gauche radicale a un peu fl\u00e9chi", "start": 1435.24, "duration": 4.799}, {"text": "d\u00e9sormais puisque la crise \u00e9conomique et", "start": 1437.559, "duration": 4.561}, {"text": "financi\u00e8re a dissip\u00e9 ses effets et celui", "start": 1440.039, "duration": 3.481}, {"text": "d'extr\u00eame droite est encore toujours", "start": 1442.12, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9sent parce qu'il a \u00e9t\u00e9 nourri", "start": 1443.52, "duration": 3.039}, {"text": "notamment par la crise les crises", "start": 1444.88, "duration": 4.279}, {"text": "migratoire 2015 hein crise migratoire on", "start": 1446.559, "duration": 4.761}, {"text": "le rappelleou Michel Sapin cons\u00e9quences", "start": 1449.159, "duration": 3.801}, {"text": "politiques il y il y a une crise", "start": 1451.32, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9conomique financi\u00e8re consid\u00e8re que", "start": 1452.96, "duration": 4.56}, {"text": "c'est d'abord une faillite d'un syst\u00e8me", "start": 1455.48, "duration": 4.24}, {"text": "financier non r\u00e9gul\u00e9 un certain nombre", "start": 1457.52, "duration": 4.2}, {"text": "d'enseignements ont \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s y compris", "start": 1459.72, "duration": 4.04}, {"text": "au niveau international international", "start": 1461.72, "duration": 3.36}, {"text": "les garanties minimales pour les", "start": 1463.76, "duration": 2.44}, {"text": "banquesf et CEER je reviens pas", "start": 1465.08, "duration": 2.24}, {"text": "l\u00e0-dessus ce qui fait qu'il y a", "start": 1466.2, "duration": 3.04}, {"text": "aujourd'hui un syst\u00e8me bancaire plus", "start": 1467.32, "duration": 4.2}, {"text": "solide qu'il n'existait auparavant avec", "start": 1469.24, "duration": 3.88}, {"text": "parfois des d\u00e9tournements qui peuvent", "start": 1471.52, "duration": 2.72}, {"text": "cr\u00e9er de nouvelles de nouvelles", "start": 1473.12, "duration": 2.919}, {"text": "fragilit\u00e9s \u00e7a c'est une chose ensuite", "start": 1474.24, "duration": 3.2}, {"text": "cette crise elle a \u00e9videmment des", "start": 1476.039, "duration": 3.24}, {"text": "cons\u00e9quences \u00e9conomiques la principale", "start": 1477.44, "duration": 3.839}, {"text": "\u00e9tant ralentissement de la croissance et", "start": 1479.279, "duration": 3.081}, {"text": "\u00e7a veut dire quoi ralentis de la", "start": 1481.279, "duration": 2.64}, {"text": "croissance c'est des ch\u00f4meurs de plus", "start": 1482.36, "duration": 3.76}, {"text": "donc du ch\u00f4mage de la pauvret\u00e9 de la", "start": 1483.919, "duration": 4.041}, {"text": "ranc\u0153ur et elle s'exprime et c'est", "start": 1486.12, "duration": 3.88}, {"text": "parfaitement naturel elle peut parfois", "start": 1487.96, "duration": 4.12}, {"text": "m\u00eame s'exprimer violemment et sans", "start": 1490.0, "duration": 3.24}, {"text": "jamais partager on peut on peut", "start": 1492.08, "duration": 2.599}, {"text": "comprendre ces situations cette crise", "start": 1493.24, "duration": 2.88}, {"text": "elle plombe le d\u00e9but du quinquena de", "start": 1494.679, "duration": 4.161}, {"text": "Nicolas Sarkozi tout le monde dit que qu", "start": 1496.12, "duration": 5.679}, {"text": "Nic s'arr\u00eate en 2008 et elle plombe le", "start": 1498.84, "duration": 5.0}, {"text": "d\u00e9but du quincana de Fran\u00e7ois Hollande", "start": 1501.799, "duration": 3.521}, {"text": "alors avec une augmentation des", "start": 1503.84, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9l\u00e9ements obligatoir quand on vient au", "start": 1505.32, "duration": 3.32}, {"text": "pouvoir on prend des responsabilit\u00e9s on", "start": 1507.0, "duration": 3.24}, {"text": "prend la situation telle qu'on est et on", "start": 1508.64, "duration": 3.12}, {"text": "essaie de pas dire que c'est plomb\u00e9 mais", "start": 1510.24, "duration": 3.039}, {"text": "on essaie de trouver des solutions de le", "start": 1511.76, "duration": 3.2}, {"text": "rem\u00e9dier mais non la premi\u00e8re", "start": 1513.279, "duration": 3.241}, {"text": "cons\u00e9quence d'une crise politique \u00e7a", "start": 1514.96, "duration": 3.199}, {"text": "peut avoir des cons\u00e9quences \u00e9lectorales", "start": 1516.52, "duration": 3.72}, {"text": "d'abord d'alternance la premi\u00e8re chose", "start": 1518.159, "duration": 3.841}, {"text": "c'est pas tant la mont\u00e9e des extr\u00eames", "start": 1520.24, "duration": 3.64}, {"text": "c'est le nombre des alternances qui se", "start": 1522.0, "duration": 3.96}, {"text": "mettent en place au Portugal \u00e7a change", "start": 1523.88, "duration": 4.679}, {"text": "en Espagne \u00e7a change en France \u00e7a change", "start": 1525.96, "duration": 4.199}, {"text": "dans un d'autres pays que vous voyez pas", "start": 1528.559, "duration": 3.24}, {"text": "parce qu'ils sont plus petits \u00e7a change", "start": 1530.159, "duration": 3.12}, {"text": "donc il y a des alternances qui se font", "start": 1531.799, "duration": 3.681}, {"text": "pas au profit des extr\u00eames qui se font", "start": 1533.279, "duration": 4.28}, {"text": "profit si je peux dire de", "start": 1535.48, "duration": 4.799}, {"text": "l'opposition europ\u00e9enne mais souvent \u00e0", "start": 1537.559, "duration": 5.201}, {"text": "cette p\u00e9riode l\u00e0 plus sociale socialiste", "start": 1540.279, "duration": 4.161}, {"text": "social d\u00e9\u00e9mocrate qu'elle ne l'\u00e9tait", "start": 1542.76, "duration": 3.08}, {"text": "auparavant \u00e7a c'est la premi\u00e8re", "start": 1544.44, "duration": 3.239}, {"text": "cons\u00e9quence apr\u00e8s il y a cette question", "start": 1545.84, "duration": 3.68}, {"text": "de la mont\u00e9e des extr\u00eames et en", "start": 1547.679, "duration": 3.201}, {"text": "particulier la question de la mont\u00e9e des", "start": 1549.52, "duration": 2.6}, {"text": "extr\u00eames droites vous avez tout \u00e0 fait", "start": 1550.88, "duration": 2.519}, {"text": "raison de dire il se trouve que c'est", "start": 1552.12, "duration": 3.84}, {"text": "ainsi c'est le c'est c'est le calendrier", "start": 1553.399, "duration": 5.041}, {"text": "qui fait \u00e7a que la crise migratoire il y", "start": 1555.96, "duration": 4.0}, {"text": "avait des des causes totalement", "start": 1558.44, "duration": 4.4}, {"text": "diff\u00e9rentes qu'est-ce qui se passe en", "start": 1559.96, "duration": 5.64}, {"text": "Irak en Syrie en", "start": 1562.84, "duration": 5.079}, {"text": "Afghanistan en Somalie cette crise", "start": 1565.6, "duration": 4.12}, {"text": "migratoire arrive au m\u00eame moment enfin \u00e0", "start": 1567.919, "duration": 2.921}, {"text": "quelques ann\u00e9es pr\u00e8s elle arrive \u00e0", "start": 1569.72, "duration": 3.88}, {"text": "partir de 201324 et donc elle vient", "start": 1570.84, "duration": 5.199}, {"text": "chater des pays qui sont pas remis", "start": 1573.6, "duration": 4.84}, {"text": "encore de la crise avec ce ce choc", "start": 1576.039, "duration": 3.88}, {"text": "migratoire et on sait bien que c'est ce", "start": 1578.44, "duration": 3.599}, {"text": "choc migratoire qui nourrit l'extr\u00eame", "start": 1579.919, "duration": 5.281}, {"text": "droite que c'est le le le racisme le le", "start": 1582.039, "duration": 5.441}, {"text": "la crainte soi-disant d' envahissement", "start": 1585.2, "duration": 4.12}, {"text": "et cetera qui qui nourrit et c'est c'est", "start": 1587.48, "duration": 4.439}, {"text": "\u00e7a la cause enfin dis c'est \u00e7a qui a", "start": 1589.32, "duration": 5.0}, {"text": "r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une faiblesse profonde qui \u00e9tait", "start": 1591.919, "duration": 4.441}, {"text": "d \u00e0 la crise apr\u00e8s la crise elle passe", "start": 1594.32, "duration": 3.88}, {"text": "le ch\u00f4mage diminue mais et pourtant le", "start": 1596.36, "duration": 3.319}, {"text": "racisme existe et pourtant l'extr\u00eame", "start": 1598.2, "duration": 2.839}, {"text": "droite est toujours aussi \u00e9lev\u00e9 c'est", "start": 1599.679, "duration": 2.841}, {"text": "donc il y a d'autres raisons que", "start": 1601.039, "duration": 3.161}, {"text": "simplement les cons\u00e9quences d'une crise", "start": 1602.52, "duration": 3.84}, {"text": "financi\u00e8reac ce qui vient d'\u00eatre dit oui", "start": 1604.2, "duration": 3.28}, {"text": "dans les pays de premi\u00e8re ligne", "start": 1606.36, "duration": 3.84}, {"text": "d'ailleurs en particulier l'Italie hein", "start": 1607.48, "duration": 5.72}, {"text": "c'est on est all\u00e9 jusqu'\u00e0 avir ce ce", "start": 1610.2, "duration": 5.4}, {"text": "gouvernement \u00e0 droite toute he de Georg", "start": 1613.2, "duration": 5.079}, {"text": "melloni suite \u00e0 la crise migratoire", "start": 1615.6, "duration": 4.28}, {"text": "cette crise migratoire elle a aussi un", "start": 1618.279, "duration": 4.441}, {"text": "peu chang\u00e9 la donne en Gr\u00e8ce on a vu les", "start": 1619.88, "duration": 5.32}, {"text": "Grecs de fa\u00e7on diff\u00e9rente aussi parce", "start": 1622.72, "duration": 3.959}, {"text": "qu'\u00e0 partir de l\u00e0 on s'est dit ah bah", "start": 1625.2, "duration": 4.28}, {"text": "c'est pas seulement ceux qui ont trich\u00e9", "start": 1626.679, "duration": 4.281}, {"text": "mais c'est ceux qui finalement", "start": 1629.48, "duration": 3.679}, {"text": "accueillent le plus de r\u00e9fugi\u00e9s vous", "start": 1630.96, "duration": 3.16}, {"text": "\u00eates d'accord avec ce que viens de dire", "start": 1633.159, "duration": 2.721}, {"text": "Michel Sapin il faut mettre davantage et", "start": 1634.12, "duration": 3.64}, {"text": "vous-m\u00eame devoir les aider davantage", "start": 1635.88, "duration": 4.279}, {"text": "mettre cette mont\u00e9e de l'extr\u00eame des", "start": 1637.76, "duration": 3.72}, {"text": "extr\u00eames et notamment de l'extr\u00eame", "start": 1640.159, "duration": 2.921}, {"text": "droite sur le compte de la crise", "start": 1641.48, "duration": 4.28}, {"text": "migratoire plut\u00f4t que cette crise avec", "start": 1643.08, "duration": 3.88}, {"text": "des faiblesses qui ont \u00e9t\u00e9 qui \u00e9taient", "start": 1645.76, "duration": 3.36}, {"text": "l\u00e0 hein je trouve que ce ce reportage", "start": 1646.96, "duration": 4.28}, {"text": "montre bien ce ce doc montre bien", "start": 1649.12, "duration": 4.559}, {"text": "finalement aussi que le discours", "start": 1651.24, "duration": 5.24}, {"text": "anti\u00e9blishment il a commenc\u00e9 aussi avec", "start": 1653.679, "duration": 4.561}, {"text": "ces gouvernements techniques qu'on a mis", "start": 1656.48, "duration": 3.72}, {"text": "en place \u00e0 la place de Sylvio Berlusconi", "start": 1658.24, "duration": 5.48}, {"text": "on a dit on a remplac\u00e9 par par donc", "start": 1660.2, "duration": 6.0}, {"text": "Mario Monty on a mis en place aussi en", "start": 1663.72, "duration": 6.16}, {"text": "Gr\u00e8ce un gouvernement technique", "start": 1666.2, "duration": 5.959}, {"text": "et quand les peuples ne sont pas", "start": 1669.88, "duration": 3.56}, {"text": "d'accord avec l'Europe c'est-\u00e0-dire", "start": 1672.159, "duration": 3.24}, {"text": "quand il vote contre et cetera on met on", "start": 1673.44, "duration": 4.239}, {"text": "vous met en place des gouvernements", "start": 1675.399, "duration": 4.52}, {"text": "finalement technocratique et \u00e7a \u00e7a", "start": 1677.679, "duration": 3.921}, {"text": "g\u00e9n\u00e8re aussi un discours", "start": 1679.919, "duration": 3.281}, {"text": "anti\u00e9tablishement qui fait monter", "start": 1681.6, "duration": 4.079}, {"text": "l'extr\u00eame droite y compris alors \u00e0 l'est", "start": 1683.2, "duration": 4.44}, {"text": "de l'Europe \u00e7a \u00e7a a beaucoup pes\u00e9 aussi", "start": 1685.679, "duration": 4.0}, {"text": "o\u00f9 il y a eu un rejet aussi par la", "start": 1687.64, "duration": 4.519}, {"text": "Hongrie par le fameux groupe de", "start": 1689.679, "duration": 5.521}, {"text": "visegrade les quatre \u00e0 l'Est qui qui se", "start": 1692.159, "duration": 5.561}, {"text": "sont d\u00e9solidaris\u00e9s sur les questions", "start": 1695.2, "duration": 4.079}, {"text": "migratoires c'est vrai et sur les", "start": 1697.72, "duration": 4.12}, {"text": "questions et aussi sur les questions", "start": 1699.279, "duration": 4.201}, {"text": "d'antiestablishmentin en tapant", "start": 1701.84, "duration": 3.559}, {"text": "r\u00e9guli\u00e8rement sur Bruxelles c'\u00e9tait un", "start": 1703.48, "duration": 4.799}, {"text": "jeu national pour pour rester au pouvoir", "start": 1705.399, "duration": 5.041}, {"text": "hein c'est devenu c'est devenu donc un", "start": 1708.279, "duration": 4.12}, {"text": "jeu national et c'est et c'est", "start": 1710.44, "duration": 3.839}, {"text": "int\u00e9ressant de voir que finalement il y", "start": 1712.399, "duration": 4.88}, {"text": "a eu il y a eu ce discours anti", "start": 1714.279, "duration": 4.24}, {"text": "establishment parce qu'on a eu", "start": 1717.279, "duration": 3.721}, {"text": "l'impression qu'on nous qu'on a forc\u00e9 la", "start": 1718.519, "duration": 4.76}, {"text": "main on a forc\u00e9 un petit peu le le bras", "start": 1721.0, "duration": 4.88}, {"text": "au au peuples europ\u00e9ens il nous reste un", "start": 1723.279, "duration": 4.961}, {"text": "peu moins de 5 minutes et je voudrais", "start": 1725.88, "duration": 4.799}, {"text": "savoir quelle le\u00e7on l'Union europ\u00e9enne", "start": 1728.24, "duration": 4.439}, {"text": "a-t-elle tir\u00e9 de cette fameuse crise des", "start": 1730.679, "duration": 3.961}, {"text": "subprimes de ses cons\u00e9quences hein", "start": 1732.679, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e9conomiqu social politique lorsqu'il a", "start": 1734.64, "duration": 4.6}, {"text": "s'agit de g\u00e9rer la crise", "start": 1737.039, "duration": 4.76}, {"text": "de la covid et l\u00e0 nous sommes en 2020", "start": 1739.24, "duration": 4.88}, {"text": "2021 bah d'abord il y avait des on en a", "start": 1741.799, "duration": 3.76}, {"text": "tir\u00e9 les le\u00e7ons pour g\u00e9rer cette crise", "start": 1744.12, "duration": 3.52}, {"text": "de la r\u00e9flexes diff\u00e9rents et des outils", "start": 1745.559, "duration": 2.96}, {"text": "alors il y avait quand m\u00eame une", "start": 1747.64, "duration": 2.2}, {"text": "diff\u00e9rence fondamentale il n'y avait pas", "start": 1748.519, "duration": 2.76}, {"text": "d'all\u00e9a moral c'\u00e9tait la faute de", "start": 1749.84, "duration": 3.8}, {"text": "personne he la crise pand\u00e9mique \u00e7a vient", "start": 1751.279, "duration": 4.561}, {"text": "de Chine \u00e7a arrive l\u00e0 quand on voit les", "start": 1753.64, "duration": 4.8}, {"text": "Italiens mourir par centaines sans m\u00eame", "start": 1755.84, "duration": 4.24}, {"text": "pouvoir \u00eatre enterr\u00e9s il y a quand m\u00eame", "start": 1758.44, "duration": 4.68}, {"text": "plus spontan\u00e9ment un \u00e9lan de solidarit\u00e9", "start": 1760.08, "duration": 4.24}, {"text": "sachant que dans les pand\u00e9mies il faut", "start": 1763.12, "duration": 2.799}, {"text": "mieux traiter les choses sinon on va les", "start": 1764.32, "duration": 2.88}, {"text": "on va l'attraper nous et puis c'est vrai", "start": 1765.919, "duration": 2.561}, {"text": "que l'Italie c'\u00e9tait un plus gros", "start": 1767.2, "duration": 3.0}, {"text": "morceau hein l'\u00e9conomie italienne on", "start": 1768.48, "duration": 2.88}, {"text": "allait pas se dire on va les laisser", "start": 1770.2, "duration": 3.56}, {"text": "tomber comme la Gr\u00e8ce donc la Banque", "start": 1771.36, "duration": 3.84}, {"text": "centrale europ\u00e9enne a imm\u00e9diatement", "start": 1773.76, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9agi la Commission europ\u00e9enne a laiss\u00e9", "start": 1775.2, "duration": 4.719}, {"text": "filer les d\u00e9ficits les \u00c9tats ont \u00e9t\u00e9", "start": 1776.88, "duration": 5.519}, {"text": "autoris\u00e9s \u00e0 \u00e0 aider leur entreprise", "start": 1779.919, "duration": 4.161}, {"text": "massivement donc \u00e7a c'\u00e9tait des r\u00e9flexes", "start": 1782.399, "duration": 3.201}, {"text": "h\u00e9rit\u00e9 de la crise financi\u00e8re on avait", "start": 1784.08, "duration": 4.24}, {"text": "des outils de solidarit\u00e9ou et puis alors", "start": 1785.6, "duration": 4.559}, {"text": "on en a invent\u00e9 un autre c'est le fameux", "start": 1788.32, "duration": 3.8}, {"text": "plan de relance voil\u00e0 et l\u00e0 la France la", "start": 1790.159, "duration": 3.801}, {"text": "la France avec l'acceptation aussi d'une", "start": 1792.12, "duration": 3.52}, {"text": "du principe d'une dette europ\u00e9enne", "start": 1793.96, "duration": 3.48}, {"text": "accept\u00e9 en d'accord tout suite dit", "start": 1795.64, "duration": 3.56}, {"text": "d'accord il a \u00e9t\u00e9 difficile de", "start": 1797.44, "duration": 3.4}, {"text": "convaincre certains \u00c9tats du Nord les", "start": 1799.2, "duration": 3.44}, {"text": "Pays-Bas les \u00c9tats du Nord mais \u00e7a c'est", "start": 1800.84, "duration": 4.24}, {"text": "quand m\u00eame fait et donc je prends de ce", "start": 1802.64, "duration": 4.24}, {"text": "point de vuel oui les le\u00e7ons avaient", "start": 1805.08, "duration": 3.68}, {"text": "avaient \u00e9t\u00e9 tir\u00e9 utilisation des outils", "start": 1806.88, "duration": 4.039}, {"text": "existants un r\u00e9flexe un tout petit peu", "start": 1808.76, "duration": 4.039}, {"text": "plus coh\u00e9rent qu'au moment de la crise", "start": 1810.919, "duration": 3.281}, {"text": "de la zone euro mais en cefois", "start": 1812.799, "duration": 3.321}, {"text": "n'oublions pas il n'y avait pas la qu\u00eate", "start": 1814.2, "duration": 4.24}, {"text": "de coupable ou de responsable parce que", "start": 1816.12, "duration": 3.76}, {"text": "pour le coup les subprimes c'est les", "start": 1818.44, "duration": 3.959}, {"text": "Am\u00e9ricains et le covid bah ce sont les", "start": 1819.88, "duration": 5.399}, {"text": "Chinois j'ai retrouv\u00e9 \u00e0 l'\u00e9poque nous", "start": 1822.399, "duration": 5.681}, {"text": "sommes au printemps 2020 euh des", "start": 1825.279, "duration": 4.201}, {"text": "commentaires d'\u00e9conomistes voire de", "start": 1828.08, "duration": 3.719}, {"text": "responsables politiques he qui qui", "start": 1829.48, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9disaient le pire l'\u00e9clatement de la", "start": 1831.799, "duration": 3.801}, {"text": "zone euro voire de l'Union europ\u00e9enne", "start": 1833.96, "duration": 3.199}, {"text": "suite \u00e0 \u00e0 cette crise de la il n'a pas", "start": 1835.6, "duration": 3.28}, {"text": "eu lieu cet \u00e9clatement de la zone euro", "start": 1837.159, "duration": 3.64}, {"text": "suite \u00e0 cette crise de la covid la", "start": 1838.88, "duration": 3.56}, {"text": "principale caract\u00e9ristique de la partie", "start": 1840.799, "duration": 4.281}, {"text": "\u00e9conomique de la crise covid c'est que", "start": 1842.44, "duration": 5.04}, {"text": "c'est une crise d\u00e9cid\u00e9e par les", "start": 1845.08, "duration": 4.36}, {"text": "gouvernements restez chez vous j'ai", "start": 1847.48, "duration": 3.6}, {"text": "entendu quelqu'un qui disait restez chez", "start": 1849.44, "duration": 3.239}, {"text": "vous on ferme tout vous allez plus", "start": 1851.08, "duration": 3.839}, {"text": "travailler donc il y a a il y a vraiment", "start": 1852.679, "duration": 3.321}, {"text": "c'est pas qu'un truc qui arrive", "start": 1854.919, "duration": 2.48}, {"text": "d'ailleurs qu'on arrive pas bien \u00e0", "start": 1856.0, "duration": 4.039}, {"text": "mesurer on d\u00e9cide de tout arr\u00eater et on", "start": 1857.399, "duration": 4.12}, {"text": "sait bien que quand on arr\u00eate tout \u00e7a a", "start": 1860.039, "duration": 3.441}, {"text": "des cons\u00e9quences et que si vous arr\u00eatez", "start": 1861.519, "duration": 4.201}, {"text": "tout sans pr\u00eater aux entreprises sans", "start": 1863.48, "duration": 4.319}, {"text": "indemniser le ch\u00f4mage partiel plus plus", "start": 1865.72, "duration": 3.679}, {"text": "largement ce que tout le monde a fait et", "start": 1867.799, "duration": 3.401}, {"text": "ben \u00e7a va \u00eatre la catastrophe donc \u00e7a a", "start": 1869.399, "duration": 3.64}, {"text": "\u00e9t\u00e9 fait extr\u00eamement", "start": 1871.2, "duration": 4.28}, {"text": "viteitece qu'on d\u00e9cide pas est-ce qu'on", "start": 1873.039, "duration": 4.041}, {"text": "d\u00e9cide pas tout simplement de jouer de", "start": 1875.48, "duration": 3.28}, {"text": "la planche habill\u00e9e en Europe ce qu'on", "start": 1877.08, "duration": 4.079}, {"text": "avait pas fait durant cette crise des se", "start": 1878.76, "duration": 3.96}, {"text": "avec le quoi qu'il en co\u00fbte voil\u00e0 tout", "start": 1881.159, "duration": 3.0}, {"text": "le monde a retenu cette expression en", "start": 1882.72, "duration": 3.28}, {"text": "tout cas pour la", "start": 1884.159, "duration": 4.561}, {"text": "France pour soer la fin de crise des", "start": 1886.0, "duration": 4.519}, {"text": "c'\u00e9tait avant encore il y a deux il y a", "start": 1888.72, "duration": 3.559}, {"text": "deux quoi qu'il en co\u00fbte il y a le quoi", "start": 1890.519, "duration": 4.081}, {"text": "qu'il en co\u00fbte de Mario dragi qui est la", "start": 1892.279, "duration": 4.681}, {"text": "Banque centrale europ\u00e9enne pr\u00eate aux", "start": 1894.6, "duration": 4.799}, {"text": "banques autant qu'elles veulent jusqu'\u00e0", "start": 1896.96, "duration": 4.76}, {"text": "ce que le sujet soit derri\u00e8re nous et il", "start": 1899.399, "duration": 5.361}, {"text": "y a le quoi qu'il en co\u00fbte macroniste", "start": 1901.72, "duration": 6.0}, {"text": "qui \u00e9tait je d\u00e9pense autant d'argent que", "start": 1904.76, "duration": 4.96}, {"text": "je n'en ai pas parce que il faut", "start": 1907.72, "duration": 3.88}, {"text": "soutenir l'\u00e9conomie et qui a perdur\u00e9", "start": 1909.72, "duration": 4.12}, {"text": "bien au-del\u00e0 de la p\u00e9riode de la crise", "start": 1911.6, "duration": 4.52}, {"text": "\u00e9conomique elle-m\u00eame de \u00e0 la covid d'o\u00f9", "start": 1913.84, "duration": 4.28}, {"text": "d'ailleurs en partie la situation tr\u00e8s", "start": 1916.12, "duration": 4.0}, {"text": "particuli\u00e8re de la France qui se trouve", "start": 1918.12, "duration": 4.0}, {"text": "\u00eatre parmi les plus mauvais \u00e9l\u00e8ves alors", "start": 1920.12, "duration": 4.279}, {"text": "que les autres compris les Portugais et", "start": 1922.12, "duration": 3.76}, {"text": "les Espagnols sont rentr\u00e9s dans les", "start": 1924.399, "duration": 3.081}, {"text": "rentrer dans les clous donc c'est \u00e7a", "start": 1925.88, "duration": 4.44}, {"text": "alors le si on veut \u00eatre tr\u00e8s positif le", "start": 1927.48, "duration": 5.079}, {"text": "principal enseignement il a \u00e9t\u00e9", "start": 1930.32, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e9videmment tr\u00e8s bien soulign\u00e9 on n pas", "start": 1932.559, "duration": 4.521}, {"text": "h\u00e9sit\u00e9 autant de temps \u00e0 dire c'est pas", "start": 1934.48, "duration": 4.36}, {"text": "chaque pays qui inscrit dans son budget", "start": 1937.08, "duration": 3.28}, {"text": "de la d\u00e9pense mais on se fait une", "start": 1938.84, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9pense qui est garantie par l'Union", "start": 1940.36, "duration": 4.6}, {"text": "europ\u00e9enne \u00e7a c'est le saut qualitatif", "start": 1942.96, "duration": 4.04}, {"text": "donc j'esp\u00e8re d'ailleurs qu'il sera", "start": 1944.96, "duration": 3.52}, {"text": "qu'on en tirera des cons\u00e9quence plus", "start": 1947.0, "duration": 3.159}, {"text": "large pour financer d'autres types de", "start": 1948.48, "duration": 3.28}, {"text": "politiques 20 secondes pour la conusion", "start": 1950.159, "duration": 3.801}, {"text": "oui on n pas h\u00e9sit\u00e9 non plus \u00e0 \u00e9largir", "start": 1951.76, "duration": 4.0}, {"text": "finalement le champ des trait\u00e9s et l\u00e0 je", "start": 1953.96, "duration": 4.0}, {"text": "dis le tabou du trait\u00e9 est tomb\u00e9 aussi", "start": 1955.76, "duration": 3.399}, {"text": "parce que finalement la Commission", "start": 1957.96, "duration": 3.959}, {"text": "europ\u00e9enne qui a r\u00e9p\u00e9t\u00e9 je n'ai pas de", "start": 1959.159, "duration": 5.0}, {"text": "comp\u00e9tenence en mati\u00e8re de sant\u00e9 a", "start": 1961.919, "duration": 6.321}, {"text": "achet\u00e9 massivement du mat\u00e9riel a fait", "start": 1964.159, "duration": 5.64}, {"text": "des choses en mati\u00e8re de sant\u00e9 dont elle", "start": 1968.24, "duration": 3.96}, {"text": "avait pas vraiment les comp\u00e9tences et on", "start": 1969.799, "duration": 4.921}, {"text": "s'est dit ben on lui donne et on lui a", "start": 1972.2, "duration": 4.64}, {"text": "donn\u00e9 sans modifier les trait\u00e9s des", "start": 1974.72, "duration": 3.799}, {"text": "compl\u00e9tences suppl\u00e9ment ire ou cette", "start": 1976.84, "duration": 3.16}, {"text": "possibilit\u00e9 suppl\u00e9mentaire et on s'est", "start": 1978.519, "duration": 2.76}, {"text": "rendu compte que les habits \u00e9taient un", "start": 1980.0, "duration": 3.279}, {"text": "peu plus larges et qu'il fallait \u00eatre", "start": 1981.279, "duration": 3.481}, {"text": "plus ambitieux et que peut-\u00eatre qu'en", "start": 1983.279, "duration": 3.481}, {"text": "effet un grand imp europ\u00e9en c'\u00e9tait", "start": 1984.76, "duration": 3.759}, {"text": "faisable et que peut-\u00eatre toutes sortes", "start": 1986.76, "duration": 4.08}, {"text": "de choses qu \u00e9tait interdite auparavant", "start": 1988.519, "duration": 4.12}, {"text": "\u00e9taai faisable et il fallait \u00eatre plus", "start": 1990.84, "duration": 4.36}, {"text": "cr\u00e9atif pour cette crise l\u00e0 je cit\u00e9", "start": 1992.639, "duration": 4.121}, {"text": "jean- Monet l'un des p\u00e8res fondateurs de", "start": 1995.2, "duration": 3.64}, {"text": "l'Europe vous l'avez cit\u00e9 tout \u00e0 l'heure", "start": 1996.76, "duration": 4.12}, {"text": "qui consid\u00e9rait que l'Europe se fera", "start": 1998.84, "duration": 3.959}, {"text": "dans les crises et sera la somme des", "start": 2000.88, "duration": 4.36}, {"text": "solutions \u00e0 apporter \u00e0 ces crises", "start": 2002.799, "duration": 5.88}, {"text": "peut-\u00eatre que l'histoire r\u00e9cente a donn\u00e9", "start": 2005.24, "duration": 5.52}, {"text": "raison \u00e0 \u00e0 jean-monet l'avenir nous le", "start": 2008.679, "duration": 4.081}, {"text": "dira aussi l'invasion russe de l'Ukraine", "start": 2010.76, "duration": 3.68}, {"text": "nous l'a dit aussi d'ailleurs d\u00e9j\u00e0 \u00e7a", "start": 2012.76, "duration": 3.399}, {"text": "sera le mot de la fin pour le coup merci", "start": 2014.44, "duration": 3.44}, {"text": "beaucoup \u00e0 tous les trois vraiment", "start": 2016.159, "duration": 3.201}, {"text": "d'avoir particip\u00e9 \u00e0 \u00e0 cette \u00e9mission", "start": 2017.88, "duration": 4.12}, {"text": "desbadoc aujourd'hui pour voir comment", "start": 2019.36, "duration": 4.799}, {"text": "cette crise des surpres avait \u00e9t\u00e9 g\u00e9r\u00e9", "start": 2022.0, "duration": 3.76}, {"text": "par l'Union europ\u00e9enne c'\u00e9tait le le", "start": 2024.159, "duration": 3.4}, {"text": "th\u00e8me de notre documentaire tir\u00e9 de la", "start": 2025.76, "duration": 3.039}, {"text": "la s\u00e9rie les coulisses de l'histoire", "start": 2027.559, "duration": 3.921}, {"text": "aujourd'hui merci \u00e0 Selma sali Emma KF", "start": 2028.799, "duration": 5.681}, {"text": "qui m'ont aid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer cette \u00e9mission", "start": 2031.48, "duration": 5.4}, {"text": "vos r\u00e9actions \u00e7a sera sur hashtagdbadoc", "start": 2034.48, "duration": 4.199}, {"text": "mes invit\u00e9s seront l\u00e0 pour r\u00e9agir \u00e0 ce", "start": 2036.88, "duration": 3.44}, {"text": "que sont ses r\u00e9actions je compte sur", "start": 2038.679, "duration": 3.321}, {"text": "vous et moi je vous donne rendez-vous", "start": 2040.32, "duration": 3.12}, {"text": "pour un prochain d\u00e9bat dooc et \u00e7a sera", "start": 2042.0, "duration": 3.0}, {"text": "bien entendu \u00e0 la m\u00eame place \u00e0 la m\u00eame", "start": 2043.44, "duration": 3.68}, {"text": "heure et toujours avec son documentaire", "start": 2045.0, "duration": 5.56}, {"text": "et son d\u00e9bat \u00e0 tr\u00e8s", "start": 2047.12, "duration": 3.44}, {"text": "[Musique]", "start": 2050.84, "duration": 8.949}, {"text": "[Musique]", "start": 2062.19, "duration": 3.079}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 2066.72, "duration": 3.0}]}