{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "une nouvelle loi pour relancer les", "start": 0.08, "duration": 3.079}, {"text": "voyages scolaires a \u00e9t\u00e9 vot\u00e9e ce jeudi \u00e0", "start": 1.319, "duration": 3.321}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale voici ce qui", "start": 3.159, "duration": 2.72}, {"text": "pourrait changer cette nouvelle loi", "start": 4.64, "duration": 2.84}, {"text": "port\u00e9e par la d\u00e9put\u00e9e les r\u00e9publicains", "start": 5.879, "duration": 3.8}, {"text": "\u00c9milie bonivar propose notamment deux", "start": 7.48, "duration": 3.68}, {"text": "mesures pour faciliter les voyages", "start": 9.679, "duration": 3.04}, {"text": "scolaires la premi\u00e8re c'est la cr\u00e9ation", "start": 11.16, "duration": 3.2}, {"text": "d'un fond national d'aide au voyage", "start": 12.719, "duration": 3.4}, {"text": "scolaire ce fond de 3 millions d'euros", "start": 14.36, "duration": 3.72}, {"text": "permettrait selon Lib\u00e9ration de financer", "start": 16.119, "duration": 3.441}, {"text": "les s\u00e9jours de plus de de nuits", "start": 18.08, "duration": 3.24}, {"text": "organis\u00e9s dans les \u00e9coles maternelles et", "start": 19.56, "duration": 3.799}, {"text": "\u00e9l\u00e9mentaires publi et priv\u00e9 sous contrat", "start": 21.32, "duration": 3.76}, {"text": "la deuxi\u00e8me mesure elle concerne les", "start": 23.359, "duration": 3.16}, {"text": "enseignants qui pourraient recevoir une", "start": 25.08, "duration": 3.199}, {"text": "indemnit\u00e9 pour les s\u00e9jours de 3IS nuits", "start": 26.519, "duration": 3.68}, {"text": "et plus elle s'inscrirait dans le cadre", "start": 28.279, "duration": 3.84}, {"text": "du pacte c'est un dispositif qui existe", "start": 30.199, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 et qui propose de mieux r\u00e9mun\u00e9rer", "start": 32.119, "duration": 3.321}, {"text": "les professeurs en \u00e9change de nouvelles", "start": 33.92, "duration": 3.12}, {"text": "missions \u00e0 noter que m\u00eame si la loi a", "start": 35.44, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9t\u00e9 vot\u00e9e \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale \u00e7a ne", "start": 37.04, "duration": 3.32}, {"text": "signifie pas qu'elle va \u00eatre adopt\u00e9e le", "start": 38.68, "duration": 3.359}, {"text": "texte doit maintenant \u00eatre examin\u00e9 par", "start": 40.36, "duration": 3.16}, {"text": "le S\u00e9nat on vous tient au courant si on", "start": 42.039, "duration": 2.241}, {"text": "a plus", "start": 43.52, "duration": 3.76}, {"text": "d'infos", "start": 44.28, "duration": 3.0}]}