{"label": "politique", "transcript": [{"text": " Musique douce ", "start": 0.0, "duration": 3.4}, {"text": " -Le Parlement europ\u00e9en \n qui va \u00eatre renouvel\u00e9 ", "start": 3.56, "duration": 3.2}, {"text": " en juin prochain ", "start": 6.92, "duration": 1.28}, {"text": " est le coeur battant \n de la d\u00e9mocratie en Europe. ", "start": 8.36, "duration": 3.24}, {"text": " ... ", "start": 11.76, "duration": 2.08}, {"text": " Tant\u00f4t \u00e0 Bruxelles, ", "start": 14.0, "duration": 1.08}, {"text": " tant\u00f4t \u00e0 Strasbourg, ", "start": 15.24, "duration": 1.36}, {"text": " il rassemble 705 d\u00e9put\u00e9s \n de 27 pays membres. ", "start": 18.04, "duration": 3.36}, {"text": " ... ", "start": 21.56, "duration": 5.16}, {"text": " -Il faut que \u00e7a passe. ", "start": 26.88, "duration": 1.16}, {"text": " Si on veut que les Allemands \n votent comme nous... ", "start": 29.44, "duration": 3.68}, {"text": " -Karima Delli est d\u00e9put\u00e9e europ\u00e9enne\n depuis 15 ans. ", "start": 33.28, "duration": 3.44}, {"text": " -Allez, il faut y aller, \n on y va. ", "start": 36.88, "duration": 2.16}, {"text": " -Elle est \u00e9lue \u00e9cologiste ", "start": 41.24, "duration": 1.56}, {"text": " et elle conna\u00eet par coeur \n les rouages du syst\u00e8me ", "start": 45.04, "duration": 2.72}, {"text": " et les \u00e9cueils \u00e0 \u00e9viter. ", "start": 47.92, "duration": 1.92}, {"text": " ... ", "start": 50.0, "duration": 6.28}, {"text": " -Le lieu qu'est \n le Parlement europ\u00e9en, ", "start": 56.44, "duration": 2.28}, {"text": " ici \u00e0 Bruxelles, \n c'est vraiment ", "start": 58.88, "duration": 1.92}, {"text": " le temple de la fabrication \n minutieuse de la loi. ", "start": 60.96, "duration": 4.04}, {"text": " Tout se joue \u00e0 coups \n de virgules, de mots. ", "start": 65.16, "duration": 4.0}, {"text": " Il faut faire attention \n aux traductions, tr\u00e8s important. ", "start": 69.32, "duration": 3.08}, {"text": " Un mot en anglais, \n \u00e7a ne veut pas forc\u00e9ment dire ", "start": 72.56, "duration": 3.08}, {"text": " le m\u00eame mot \n en fran\u00e7ais. ", "start": 75.8, "duration": 2.28}, {"text": " Ca va ? ", "start": 78.24, "duration": 1.16}, {"text": " -Mais elle sait aussi \n que le Parlement n'est qu'un maillon", "start": 79.56, "duration": 3.16}, {"text": " d'une cha\u00eene \n de d\u00e9cisions compliqu\u00e9es, ", "start": 82.88, "duration": 2.2}, {"text": " car ce n'est pas \n le Parlement ", "start": 85.24, "duration": 1.68}, {"text": " qui d\u00e9cide des th\u00e8mes \n qui sont \u00e9tudi\u00e9s. ", "start": 87.08, "duration": 2.32}, {"text": " C'est le Conseil europ\u00e9en, ", "start": 91.6, "duration": 1.6}, {"text": " c'est-\u00e0-dire les 27 chefs d'Etat \n et de gouvernement ", "start": 93.36, "duration": 2.76}, {"text": " comme Emmanuel Macron, \n qui lance les th\u00e8mes de r\u00e9flexion. ", "start": 96.28, "duration": 3.56}, {"text": " Ensuite, la Commission europ\u00e9enne, \n avec ses 27 commissaires ", "start": 100.0, "duration": 3.96}, {"text": " et sa pr\u00e9sidente \n Ursula von der Leyen, ", "start": 104.12, "duration": 2.32}, {"text": " \u00e9crit une premi\u00e8re \u00e9bauche \n de texte. ", "start": 106.6, "duration": 2.36}, {"text": " C'est \u00e0 ce moment-l\u00e0 \n que le Parlement intervient, ", "start": 109.12, "duration": 3.08}, {"text": " mais pas tous les d\u00e9put\u00e9s, \n d'abord en commission, ", "start": 112.36, "duration": 3.04}, {"text": " c'est-\u00e0-dire en petits groupes \n sp\u00e9cialis\u00e9s par th\u00e8me. ", "start": 115.56, "duration": 3.52}, {"text": " Nous sommes ici ", "start": 120.28, "duration": 1.76}, {"text": " dans la commission des transports \n que pr\u00e9side Karima Delli. ", "start": 122.2, "duration": 3.8}, {"text": " -Ca va ? ", "start": 127.68, "duration": 1.76}, {"text": " -L\u00e0, nous avons \n un probl\u00e8me de fond. ", "start": 129.6, "duration": 2.04}, {"text": " Comment se fait-il \n qu'un billet d'avion soit moins cher ", "start": 131.8, "duration": 2.96}, {"text": " qu'un billet de train \n ou un abonnement ", "start": 134.92, "duration": 2.28}, {"text": " d'un transport public ? \n Ce n'est pas normal. ", "start": 137.36, "duration": 2.64}, {"text": " -Mais apr\u00e8s ce travail, \n le processus n'est pas termin\u00e9. ", "start": 141.16, "duration": 3.6}, {"text": " -Une fois \n que c'est la commission ", "start": 147.12, "duration": 2.32}, {"text": " des transports qui a tranch\u00e9, \n qui a fait le travail de fourmi, ", "start": 149.6, "duration": 3.2}, {"text": " de texte l\u00e9gislatif, \n c'est renvoy\u00e9 en pl\u00e9ni\u00e8re ", "start": 152.96, "duration": 2.92}, {"text": " et l\u00e0, la pl\u00e9ni\u00e8re va voter \n la position du Parlement. ", "start": 156.04, "duration": 3.8}, {"text": " -Pour que le texte \n soit d\u00e9finitivement adopt\u00e9, ", "start": 161.0, "duration": 2.88}, {"text": " il doit \u00eatre vot\u00e9 \n en m\u00eame temps ", "start": 164.04, "duration": 1.84}, {"text": " par le conseil \n de l'Union europ\u00e9enne, ", "start": 166.04, "duration": 2.44}, {"text": " c'est-\u00e0-dire les 27 ministres \n charg\u00e9s du th\u00e8me \u00e9tudi\u00e9. ", "start": 168.64, "duration": 3.56}, {"text": " Dans ce processus, quel est \n le quotidien des d\u00e9put\u00e9s europ\u00e9ens ?", "start": 173.44, "duration": 3.76}, {"text": " Comment travaillent-ils ? ", "start": 177.36, "duration": 1.68}, {"text": " Le Parlement pourrait-il changer \n de visage en juin prochain ? ", "start": 179.2, "duration": 3.4}, {"text": " Pendant plusieurs semaines, \n nous avons suivi trois eurod\u00e9put\u00e9s :", "start": 182.76, "duration": 3.64}, {"text": " Karima Delli, ", "start": 186.56, "duration": 1.96}, {"text": " du groupe \u00e9cologiste, ", "start": 188.68, "duration": 2.04}, {"text": " Fabienne Keller, \n de Renew, ", "start": 190.88, "duration": 2.12}, {"text": " l'\u00e9quivalent de Renaissance \n au Parlement europ\u00e9en, ", "start": 193.16, "duration": 3.8}, {"text": " et Jean-Paul Garraud, \n d'Identit\u00e9 et d\u00e9mocratie, ", "start": 197.12, "duration": 2.84}, {"text": " o\u00f9 si\u00e8ge \n le Rassemblement National. ", "start": 200.12, "duration": 2.16}, {"text": " Plong\u00e9e au coeur \n du Parlement europ\u00e9en, ", "start": 205.08, "duration": 2.68}, {"text": " la fabrique de la loi \n pour 450 millions de citoyens. ", "start": 207.92, "duration": 4.36}, {"text": " Musique lounge ", "start": 218.36, "duration": 1.4}, {"text": " Le quotidien d'un eurod\u00e9put\u00e9, ", "start": 219.92, "duration": 2.84}, {"text": " c'est d'abord de faire \n des visites de terrain ", "start": 222.92, "duration": 2.44}, {"text": " pour voir ce qui marche ", "start": 225.52, "duration": 1.24}, {"text": " et l'\u00e9tendre \n \u00e0 toute l'Union. ", "start": 226.92, "duration": 2.72}, {"text": " Fabienne Keller travaille \n sur le pacte asile ", "start": 229.8, "duration": 3.24}, {"text": " et migration, \n un texte pour ne pas revivre ", "start": 233.2, "duration": 2.72}, {"text": " la crise migratoire \n de 2015. ", "start": 236.08, "duration": 2.2}, {"text": " Elle visite un centre d'accueil \n de migrants ouvert ", "start": 239.28, "duration": 2.88}, {"text": " pr\u00e8s de Bruxelles. ", "start": 242.32, "duration": 1.04}, {"text": " -Ah oui, chacun a sa porte.\n 1, 2, 3, 4, 5, 6. ", "start": 245.64, "duration": 4.08}, {"text": " C'est pas mal. ", "start": 249.88, "duration": 2.04}, {"text": " -Un centre adapt\u00e9 aux familles \n de demandeurs d'asile ", "start": 252.08, "duration": 3.28}, {"text": " avec des enfants. \n Un centre mod\u00e8le. ", "start": 255.52, "duration": 2.52}, {"text": " -Vous parlez fran\u00e7ais, madame ?\n\n -Non. ", "start": 259.6, "duration": 2.4}, {"text": " -Bonjour, madame. ", "start": 262.16, "duration": 1.24}, {"text": " Vous parlez quelle langue, madame ? \n Persan ou arabe ? ", "start": 263.56, "duration": 3.64}, {"text": " *-C'est de l'aram\u00e9en. \n\n -Ah c'est de l'aram\u00e9en ! ", "start": 267.36, "duration": 3.08}, {"text": " D'o\u00f9 est-ce que vous venez, \n madame, ", "start": 270.6, "duration": 2.76}, {"text": " avec vos enfants, \n de quel pays ? ", "start": 273.52, "duration": 2.4}, {"text": " Elle parle en aram\u00e9en. ", "start": 276.08, "duration": 2.96}, {"text": " *-La Syrie. \n\n -De la Syrie.", "start": 279.2, "duration": 1.96}, {"text": " Et alors, vous avez fait \n la demande d'asile ? ", "start": 281.32, "duration": 2.84}, {"text": " *-Oui, moi, avec les deux enfants, \n j'ai demand\u00e9 l'asile. ", "start": 284.32, "duration": 3.44}, {"text": " -Ils sont \u00e0 l'\u00e9cole ici ? ", "start": 287.92, "duration": 2.12}, {"text": " *-Oui, ils vont \u00e0 l'\u00e9cole. ", "start": 290.2, "duration": 2.12}, {"text": " -Mais la plupart des r\u00e9sidents \n ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9bout\u00e9s. ", "start": 292.48, "duration": 3.44}, {"text": " Ils vont devoir quitter la Belgique.", "start": 296.08, "duration": 2.0}, {"text": " On leur garantit \n des conditions de vie dignes ", "start": 298.24, "duration": 2.6}, {"text": " avec un but tr\u00e8s pr\u00e9cis : \n les pr\u00e9parer au retour. ", "start": 301.0, "duration": 2.96}, {"text": " -Il fait la cuisine lui-m\u00eame. \n\n -Il a re\u00e7u ", "start": 304.12, "duration": 3.16}, {"text": " une carte bancaire. \n\n -D'accord. ", "start": 307.44, "duration": 4.84}, {"text": " -Une femme avec un enfant, je pense \n que c'est 80 euros par semaine. ", "start": 312.44, "duration": 4.92}, {"text": " -C'est l'objectif, \n de devoir ", "start": 317.52, "duration": 1.76}, {"text": " faire accepter la d\u00e9cision \n qui a \u00e9t\u00e9 prise ", "start": 319.44, "duration": 2.64}, {"text": " et qu'ils consid\u00e8rent le... \n\n -C'est aussi notre travail. ", "start": 322.24, "duration": 3.2}, {"text": " Quand ce sont des r\u00e9fugi\u00e9s \n qui demandent l'asile, ", "start": 325.6, "duration": 2.8}, {"text": " c'est plus clair, \n c'est plus facile, ", "start": 328.56, "duration": 2.68}, {"text": " mais quand ce sont des familles \n qui sont l\u00e0 depuis des ann\u00e9es, ", "start": 331.4, "duration": 3.64}, {"text": " c'est plus difficile d'expliquer \n qu'ils doivent retourner ", "start": 335.2, "duration": 3.4}, {"text": " dans leur pays. ", "start": 338.76, "duration": 1.48}, {"text": " -Oui, parce qu'ils n'imaginent \n plus rentrer. ", "start": 340.4, "duration": 2.6}, {"text": " C'est important d'avoir \n des proc\u00e9dures rapides, ", "start": 343.16, "duration": 2.8}, {"text": " qui ne tra\u00eenent pas. \n\n -Oui, c'est important.", "start": 346.12, "duration": 2.64}, {"text": " -Visiter ce qui marche, \n car en mati\u00e8re d'asile, ", "start": 348.92, "duration": 4.0}, {"text": " les id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues s'av\u00e8rent \n souvent totalement fausses. ", "start": 353.08, "duration": 3.92}, {"text": " -Allez, go. ", "start": 357.16, "duration": 1.36}, {"text": " -Dans certains pays, \n on les malm\u00e8ne en se disant : ", "start": 360.28, "duration": 2.64}, {"text": " \"On les a tellement malmen\u00e9s \n qu'ils reviendront pas.\" ", "start": 363.08, "duration": 3.04}, {"text": " C'est pas comme \u00e7a que \u00e7a se passe. \n\n -Tout \u00e0 fait. ", "start": 366.28, "duration": 2.6}, {"text": " C'est exactement ce que vous dites. \n Il faut les respecter. ", "start": 369.04, "duration": 3.24}, {"text": " Ils ont rien fait de mal, \n juste cherch\u00e9 une meilleure vie. ", "start": 372.44, "duration": 3.72}, {"text": " Mais nous ne pouvons pas accueillir \n tout le monde, ", "start": 376.32, "duration": 2.72}, {"text": " tous les ressortissants \n de ces zones en difficult\u00e9s, ", "start": 379.2, "duration": 2.92}, {"text": " donc on leur explique. \n C'est important ", "start": 382.28, "duration": 2.2}, {"text": " pour qu'ils n'aient pas l'id\u00e9e \n tout de suite de revenir. ", "start": 384.64, "duration": 3.2}, {"text": " Si on les renvoie dans leur pays \n pour qu'ils reviennent rapidement, ", "start": 388.0, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e7a n'a aucun sens. ", "start": 391.8, "duration": 1.04}, {"text": " Et puis, si nous g\u00e9rons \n nos proc\u00e9dures plus rapidement, ", "start": 393.0, "duration": 3.2}, {"text": " on \u00e9vitera qu'ils se projettent \n dans une vie en Europe. ", "start": 396.36, "duration": 3.76}, {"text": " Merci, au revoir. ", "start": 400.28, "duration": 1.56}, {"text": " -L'id\u00e9e est aussi \n de mieux enregistrer les r\u00e9fugi\u00e9s ", "start": 402.0, "duration": 2.92}, {"text": " d\u00e8s leur entr\u00e9e en Europe \n pour un meilleur suivi. ", "start": 405.08, "duration": 3.4}, {"text": " Le pacte devrait \u00eatre vot\u00e9 \n avant les \u00e9lections ", "start": 408.64, "duration": 2.72}, {"text": " de juin prochain, ", "start": 411.52, "duration": 1.08}, {"text": " apr\u00e8s cinq ans de travail. ", "start": 412.76, "duration": 3.08}, {"text": " Les visites de terrain \n servent aussi \u00e0 montrer ", "start": 416.0, "duration": 2.92}, {"text": " que l'Europe est l\u00e0 quand les Etats \n n'en font pas assez. ", "start": 419.08, "duration": 3.04}, {"text": " Douai, dans les Hauts-de-France, ", "start": 424.48, "duration": 2.44}, {"text": " une r\u00e9gion inond\u00e9e \n trois fois en deux mois ", "start": 427.08, "duration": 3.68}, {"text": " et des laiss\u00e9s pour compte, \n les transporteurs de marchandises ", "start": 430.92, "duration": 3.36}, {"text": " sur les fleuves et les canaux, \n qui ont d\u00fb stopper ", "start": 434.44, "duration": 2.88}, {"text": " toute activit\u00e9. \n Un probl\u00e8me ", "start": 437.48, "duration": 2.56}, {"text": " que Karima Delli \n veut essayer de r\u00e9gler. ", "start": 440.2, "duration": 2.84}, {"text": " -Qu'est-ce qui s'est pass\u00e9 \n durant ces deux mois ? ", "start": 443.2, "duration": 2.96}, {"text": " -On a \u00e9t\u00e9 bloqu\u00e9s ", "start": 446.32, "duration": 1.4}, {"text": " pendant une fois quatre semaines \n et une fois deux semaines, ", "start": 447.88, "duration": 3.44}, {"text": " pour ces causes d'inondation. ", "start": 451.48, "duration": 4.6}, {"text": " Parce qu'en fait, leur seul moyen \n d'\u00e9vacuer les eaux, ", "start": 456.24, "duration": 4.24}, {"text": " \u00e0 terre, ils ont trouv\u00e9 le moyen \n de mettre des pompes ", "start": 460.64, "duration": 4.28}, {"text": " pour \u00e9vacuer en mer, ", "start": 465.08, "duration": 1.56}, {"text": " dans les \u00e9cluses, ", "start": 466.8, "duration": 1.56}, {"text": " donc couper la navigation. ", "start": 468.52, "duration": 1.96}, {"text": " -Donc en fait, vous vous souvenez, \n c'est gr\u00e2ce aussi un peu \u00e0 l'Europe, ", "start": 470.64, "duration": 3.84}, {"text": " avec les pompes notamment venant \n des Pays-Bas, des Tch\u00e8ques. ", "start": 474.64, "duration": 3.32}, {"text": " Hop, on a aid\u00e9, justement, \n \u00e0 faire que le pompage soit l\u00e0. ", "start": 478.12, "duration": 2.96}, {"text": " Heureusement, parce qu'on n'avait \n ni mat\u00e9riel humain ni technique. ", "start": 481.24, "duration": 4.04}, {"text": " Maintenant, vous, \n vous \u00eates rest\u00e9s l\u00e0. ", "start": 485.44, "duration": 2.8}, {"text": " Et donc, la v\u00e9ritable question, ", "start": 488.4, "duration": 1.88}, {"text": " c'est que vous \u00eates rest\u00e9s \u00e0 quai, ", "start": 490.44, "duration": 1.76}, {"text": " mais qui vous a indemnis\u00e9s ?\n\n -PERSONNE. ", "start": 492.36, "duration": 2.36}, {"text": " -Vu la situation, \n si on n'a pas des aides, ", "start": 494.88, "duration": 3.4}, {"text": " le m\u00e9tier de marinier, \n beaucoup d'entreprises fermeront. ", "start": 498.44, "duration": 3.32}, {"text": " -C'est pour \u00e7a ", "start": 501.92, "duration": 1.0}, {"text": " que je suis l\u00e0, on va voir ensemble \n comment vous aider. ", "start": 503.08, "duration": 2.84}, {"text": " -Mais la d\u00e9put\u00e9e \n ne veut pas se contenter ", "start": 507.4, "duration": 2.28}, {"text": " de g\u00e9rer ce probl\u00e8me \n d'indemnisation. ", "start": 509.84, "duration": 3.44}, {"text": " -Il y a des vies, derri\u00e8re. \n\n -Oui, bien s\u00fbr.", "start": 514.76, "duration": 2.64}, {"text": " -Monsieur le maire, bonjour. \n\n -Karima. ", "start": 517.56, "duration": 2.16}, {"text": " -Comment tu vas ? \n\n -Ca va ? ", "start": 519.88, "duration": 1.56}, {"text": " Bienvenue. ", "start": 521.6, "duration": 1.44}, {"text": " -Merci de nous accorder \n de ton temps. ", "start": 523.2, "duration": 2.92}, {"text": " -Ravi de t'accueillir. \n\n -Merci. ", "start": 526.28, "duration": 2.48}, {"text": " On y va ? Allez. \n\n -Quartier de la Botellerie. ", "start": 528.92, "duration": 3.2}, {"text": " Le premier port batelier au nord \n de Conflans, c'est ici. ", "start": 532.28, "duration": 2.96}, {"text": " -Bonjour, madame. ", "start": 535.4, "duration": 1.04}, {"text": " -Elle estime que la France \n n'en fait pas assez ", "start": 536.6, "duration": 3.04}, {"text": " pour d\u00e9velopper \n le transport fluvial, ", "start": 539.8, "duration": 2.76}, {"text": " pourtant une solution d'avenir. ", "start": 542.72, "duration": 2.12}, {"text": " -Nous, on s'est vus \n tout \u00e0 l'heure. ", "start": 546.16, "duration": 1.92}, {"text": " Allez, hop. ", "start": 548.24, "duration": 1.04}, {"text": " -Nous sommes tr\u00e8s \u00e9cologiques, \n on pollue tr\u00e8s peu. ", "start": 549.44, "duration": 2.84}, {"text": " A la tonne transport\u00e9e, ", "start": 552.44, "duration": 1.32}, {"text": " on fait cinq fois moins \n que la route. ", "start": 553.92, "duration": 3.48}, {"text": " Les d\u00e9lais de parcours, \n ils sont \u00e9gaux. ", "start": 557.56, "duration": 4.16}, {"text": " On est tr\u00e8s rapides. \n Il faut pas dire que c'est long. ", "start": 561.88, "duration": 2.72}, {"text": " -Cette affaire, \n elle me brise le coeur, ", "start": 565.96, "duration": 2.08}, {"text": " parce que je suis \n pr\u00e9sidente de la commission ", "start": 568.2, "duration": 2.4}, {"text": " de transport et de tourisme \n au sein du Parlement europ\u00e9en. ", "start": 570.76, "duration": 3.08}, {"text": " -Elle va leur rappeler \n que l'Europe a pour ambition ", "start": 574.0, "duration": 3.16}, {"text": " de d\u00e9velopper \n le transport par bateau ", "start": 577.32, "duration": 2.16}, {"text": " et taxer celui par la route. \n Sauf que l'Etat fran\u00e7ais ", "start": 579.64, "duration": 4.24}, {"text": " tra\u00eene les pieds \u00e0 appliquer ", "start": 584.04, "duration": 1.68}, {"text": " les d\u00e9cisions europ\u00e9ennes. ", "start": 585.88, "duration": 1.6}, {"text": " -Tr\u00e8s simplement, j'ai mis en place \n et fait adopter ", "start": 589.04, "duration": 3.16}, {"text": " une redevance poids lourds, \n le principe pollueur-payeur. ", "start": 592.36, "duration": 3.2}, {"text": " Plus \u00e7a roule, plus vous payez. \n Les camions devraient payer. ", "start": 595.72, "duration": 3.2}, {"text": " En Allemagne, on a \n une taxe poids lourds, ", "start": 599.08, "duration": 2.24}, {"text": " en Suisse, en Italie, \n on a une taxe poids lourds. ", "start": 601.48, "duration": 2.64}, {"text": " L\u00e0, les Belges viennent de le faire, \n et nous, on n'en a pas. ", "start": 604.28, "duration": 4.2}, {"text": " -En France, il y en a pas ? \n\n -Non, il n'y en a pas.", "start": 608.64, "duration": 2.32}, {"text": " C'est un manque \u00e0 gagner \n de 1,3 milliard d'euros. ", "start": 611.12, "duration": 2.6}, {"text": " Les camions passent par chez nous, \n nos camions passent ailleurs ", "start": 613.88, "duration": 3.52}, {"text": " et on n'a pas de taxe poids lourds. ", "start": 617.56, "duration": 1.84}, {"text": " Quand un camion fran\u00e7ais \n va en Allemagne, ", "start": 619.56, "duration": 2.32}, {"text": " il paie une taxe. \n Il va pas s'arr\u00eater \u00e0 la fronti\u00e8re. ", "start": 622.04, "duration": 2.88}, {"text": " L'Europe, ce sont les \u00e9changes. ", "start": 625.08, "duration": 1.72}, {"text": " -Cette d\u00e9cision europ\u00e9enne \n n\u00e9cessite en fait ", "start": 626.96, "duration": 3.08}, {"text": " d'\u00eatre transpos\u00e9e \n dans le droit fran\u00e7ais ", "start": 630.2, "duration": 2.32}, {"text": " pour \u00eatre appliqu\u00e9e \n car c'est une directive. ", "start": 632.68, "duration": 2.72}, {"text": " Mais ce n'est pas toujours le cas. ", "start": 636.88, "duration": 1.76}, {"text": " La plupart du temps, \n les lois europ\u00e9ennes ", "start": 638.8, "duration": 2.2}, {"text": " sont des r\u00e8glements ", "start": 641.16, "duration": 1.08}, {"text": " et n'ont pas besoin \n d'une transposition. ", "start": 642.4, "duration": 2.64}, {"text": " C'est bien ce que conteste \n l'eurod\u00e9put\u00e9 ", "start": 645.2, "duration": 2.52}, {"text": " Jean-Paul Garraud. ", "start": 647.88, "duration": 1.12}, {"text": " Membre du RN, il si\u00e8ge \n dans le groupe d'extr\u00eame droite ", "start": 649.16, "duration": 2.92}, {"text": " Identit\u00e9 et d\u00e9mocratie. ", "start": 652.24, "duration": 1.32}, {"text": " Souverainiste convaincu, ", "start": 653.72, "duration": 1.8}, {"text": " il estime que la France \n n'est plus ma\u00eetre de son destin. ", "start": 655.68, "duration": 4.04}, {"text": " Musique pesante ", "start": 659.88, "duration": 1.6}, {"text": " -Ces r\u00e8glements ", "start": 661.64, "duration": 1.88}, {"text": " s'appliquent directement ", "start": 663.68, "duration": 1.84}, {"text": " dans les Etats-membres sans passer \n par les parlements nationaux. ", "start": 665.68, "duration": 4.6}, {"text": " Et l\u00e0, en mati\u00e8re agricole, \n en mati\u00e8re de sant\u00e9, ", "start": 670.44, "duration": 3.04}, {"text": " et dans de nombreux... \n r\u00e8glement Covid, \u00e0 l'\u00e9poque, etc., ", "start": 673.64, "duration": 3.08}, {"text": " tout ceci s'applique ", "start": 676.88, "duration": 1.16}, {"text": " sans que le parlement national \n soit consult\u00e9. ", "start": 678.2, "duration": 2.56}, {"text": " -Autant dire que Jean-Paul Garraud \n s'\u00e9l\u00e8ve contre le texte ", "start": 680.92, "duration": 3.8}, {"text": " port\u00e9 par Fabienne Keller \n sur la migration. ", "start": 684.88, "duration": 3.24}, {"text": " -Le pacte asile et migration, ", "start": 688.28, "duration": 1.6}, {"text": " donc une grande journ\u00e9e \n de rendez-vous. ", "start": 690.04, "duration": 2.28}, {"text": " -Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, l'asile \u00e9tait g\u00e9r\u00e9\n par chaque Etat. ", "start": 692.48, "duration": 3.04}, {"text": " Si le nouveau pacte est vot\u00e9, ", "start": 695.68, "duration": 1.96}, {"text": " les r\u00e8gles seront communes \n et tous les pays ", "start": 697.8, "duration": 2.4}, {"text": " devront accueillir \n des migrants. ", "start": 700.36, "duration": 2.88}, {"text": " -Les objectifs, c'est de mieux \n ma\u00eetriser les fronti\u00e8res ext\u00e9rieures", "start": 703.4, "duration": 3.92}, {"text": " et la migration irr\u00e9guli\u00e8re. ", "start": 707.48, "duration": 2.68}, {"text": " Le texte pr\u00e9voit \n un enregistrement syst\u00e9matique ", "start": 710.32, "duration": 3.44}, {"text": " des personnes qui arrivent \n irr\u00e9guli\u00e8rement, ", "start": 713.92, "duration": 2.68}, {"text": " une meilleure r\u00e9partition, ", "start": 716.76, "duration": 1.76}, {"text": " une meilleure solidarit\u00e9 \n pour la gestion des demandes. ", "start": 718.68, "duration": 3.32}, {"text": " -L'un des enjeux est de r\u00e9partir \n les demandes d'asile, ", "start": 722.16, "duration": 2.88}, {"text": " qui arrivent en Gr\u00e8ce, en Italie, \n et ces pays veulent ", "start": 725.2, "duration": 2.76}, {"text": " une meilleure r\u00e9partition \n des autres Etats, ", "start": 728.12, "duration": 2.4}, {"text": " qui sont pas forc\u00e9ment prompts \n \u00e0 les accueillir. ", "start": 730.68, "duration": 2.6}, {"text": " C'est pas \u00e9vident \n de trouver des accords ", "start": 733.44, "duration": 2.16}, {"text": " \u00e0 l'\u00e9chelle europ\u00e9enne ? \n\n -Mais ils ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9s. ", "start": 735.76, "duration": 2.76}, {"text": " -Trouv\u00e9s ? Pas totalement. ", "start": 738.68, "duration": 2.24}, {"text": " Aucun parti ne peut voter seul \n des textes au Parlement europ\u00e9en, ", "start": 741.08, "duration": 4.2}, {"text": " et l'un des fonctions des d\u00e9put\u00e9s \n est de former ", "start": 745.44, "duration": 2.44}, {"text": " des coalitions. ", "start": 748.04, "duration": 1.32}, {"text": " Le groupe de Fabienne Keller \n a besoin ", "start": 749.52, "duration": 1.96}, {"text": " des d\u00e9put\u00e9s socialistes \n et de ceux de droite ", "start": 751.64, "duration": 2.64}, {"text": " de tous les pays \n pour faire passer son texte, ", "start": 754.44, "duration": 2.44}, {"text": " et ce matin-l\u00e0, elle veut v\u00e9rifier \n que le compte est bon. ", "start": 757.04, "duration": 3.96}, {"text": " -Bonjour. ", "start": 761.16, "duration": 1.48}, {"text": " Salut, Pietro. ", "start": 762.8, "duration": 0.92}, {"text": " Va bene ? \n\n -Va bene. ", "start": 763.88, "duration": 1.64}, {"text": " -Pietro Bartolo conna\u00eet bien \n le probl\u00e8me des r\u00e9fugi\u00e9s. ", "start": 765.68, "duration": 3.32}, {"text": " Il a \u00e9t\u00e9 en premi\u00e8re ligne \n m\u00e9decin-sauveteur \u00e0 Lampedusa. ", "start": 769.16, "duration": 3.6}, {"text": " Il est socialiste, \n a priori favorable au texte. ", "start": 772.92, "duration": 3.16}, {"text": " Malgr\u00e9 l'ambiance d\u00e9tendue, ", "start": 776.24, "duration": 2.36}, {"text": " il a une mauvaise nouvelle \n \u00e0 annoncer \u00e0 Fabienne Keller. ", "start": 778.76, "duration": 3.64}, {"text": " -Ah oui ?\n\n -Oui. ", "start": 786.76, "duration": 1.28}, {"text": " -Je veux te dire \n que j'\u00e9tais... ", "start": 799.92, "duration": 1.64}, {"text": " -Oui, les petits. \n Donc le Conseil... ", "start": 802.96, "duration": 2.36}, {"text": " -Mais moi, je suis pr\u00eate \n \u00e0 les rencontrer, les ONG. ", "start": 807.92, "duration": 3.08}, {"text": " -Inqui\u00e8te pour son projet, ", "start": 811.16, "duration": 2.24}, {"text": " Fabienne Keller va devoir \n alerter imm\u00e9diatement ", "start": 813.56, "duration": 3.12}, {"text": " la d\u00e9put\u00e9e allemande \n responsable du dossier ", "start": 816.84, "duration": 2.96}, {"text": " pour le parti de droite, \n le PPE. ", "start": 819.96, "duration": 3.96}, {"text": " Propos en anglais ", "start": 824.08, "duration": 1.88}, {"text": " -Si on \u00e9choue l\u00e0, ce sera parce que \n les extr\u00eames auront gagn\u00e9. ", "start": 845.96, "duration": 4.2}, {"text": " Ils cherchent \n \u00e0 emp\u00eacher la solution. ", "start": 851.68, "duration": 2.28}, {"text": " C'est ce que fait le RN, \n tr\u00e8s clairement, ", "start": 854.12, "duration": 2.72}, {"text": " en d\u00e9posant des motions de rejet. \n Je doute pas qu'ils vont recommencer ", "start": 857.0, "duration": 3.92}, {"text": " sur le paquet. ", "start": 861.08, "duration": 1.08}, {"text": " Donc je pense que c'est de nature \n \u00e0 fragiliser fortement ", "start": 862.32, "duration": 3.36}, {"text": " l'Union europ\u00e9enne. ", "start": 865.84, "duration": 1.92}, {"text": " -En r\u00e9alit\u00e9, les d\u00e9put\u00e9s RN, \n comme Jean-Paul Garraud, ", "start": 867.92, "duration": 3.12}, {"text": " n'ont pas beaucoup de pouvoir \n \u00e0 Strasbourg. ", "start": 871.2, "duration": 2.44}, {"text": " 18 au sein d'un groupe \n d'extr\u00eame droite de 62 eurod\u00e9put\u00e9s, ", "start": 873.8, "duration": 4.88}, {"text": " ils si\u00e8gent aux c\u00f4t\u00e9s des Italiens \n proches de Matteo Salvini ", "start": 878.84, "duration": 3.64}, {"text": " ou des Allemands de l'AfD, \n ce parti qui pr\u00f4nait la remigration,", "start": 882.64, "duration": 3.8}, {"text": " et les mots utilis\u00e9s \n sont souvent excessifs. ", "start": 886.6, "duration": 3.04}, {"text": " -Ce qui est incroyable, \n c'est de voir que la libert\u00e9... ", "start": 889.8, "duration": 2.92}, {"text": " L'UE se comporte vraiment \n en dictature. ", "start": 892.88, "duration": 2.24}, {"text": " -En ne participant jamais ", "start": 895.28, "duration": 1.84}, {"text": " aux coalitions, \n leurs 62 voix n'ont pas de poids ", "start": 897.28, "duration": 2.52}, {"text": " dans un Parlement europ\u00e9en ", "start": 899.96, "duration": 1.6}, {"text": " qui compte 705 si\u00e8ges, \n sans compter ", "start": 901.72, "duration": 2.92}, {"text": " que dans les faits, ", "start": 904.8, "duration": 1.44}, {"text": " personne ne veut travailler \n avec eux. ", "start": 906.4, "duration": 2.12}, {"text": " -Ici, quand nous sommes arriv\u00e9s \n en 2019, ", "start": 910.28, "duration": 2.24}, {"text": " ils ont mis en place \n un cordon sanitaire. ", "start": 912.68, "duration": 2.2}, {"text": " C'est le terme qui a \u00e9t\u00e9 employ\u00e9. \n Nous aurions d\u00fb avoir ", "start": 915.04, "duration": 2.84}, {"text": " un certain nombre \n de postes de responsabilit\u00e9, ", "start": 918.04, "duration": 2.52}, {"text": " nous avons \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l'\u00e9cart. ", "start": 920.72, "duration": 3.0}, {"text": " Nous sommes \n dans une vraie opposition. ", "start": 923.88, "duration": 2.76}, {"text": " A peu pr\u00e8s 60 % des textes \n qui ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s ici, ", "start": 926.8, "duration": 3.32}, {"text": " nous avons vot\u00e9 contre. ", "start": 930.28, "duration": 1.6}, {"text": " -Sur beaucoup de textes, ", "start": 932.04, "duration": 1.32}, {"text": " les d\u00e9put\u00e9s d'extr\u00eame droite \n s'abstiennent. ", "start": 933.52, "duration": 2.6}, {"text": " Ce jour-l\u00e0, en s\u00e9ance pl\u00e9ni\u00e8re, ", "start": 936.28, "duration": 1.92}, {"text": " on examine un projet \n sur des mesures prot\u00e9geant ", "start": 938.36, "duration": 3.04}, {"text": " le thon rouge, \n une esp\u00e8ce longtemps menac\u00e9e. ", "start": 941.56, "duration": 2.48}, {"text": " Naturellement, \n l'\u00e9cologiste Karima Delli vote pour.", "start": 945.36, "duration": 3.52}, {"text": " La macroniste Fabienne Keller \n \u00e9galement. ", "start": 949.04, "duration": 2.44}, {"text": " Jean-Paul Garraud, \n lui, vote contre. ", "start": 951.64, "duration": 3.28}, {"text": " Un choix, selon lui, patriote. ", "start": 957.28, "duration": 3.32}, {"text": " -Nous avons vot\u00e9 contre ", "start": 962.08, "duration": 2.04}, {"text": " des mesures coercitives \n qui allaient mettre en danger ", "start": 964.28, "duration": 3.16}, {"text": " la p\u00eache elle-m\u00eame \n et surtout nos p\u00eacheurs. ", "start": 967.6, "duration": 2.56}, {"text": " -P\u00eacheurs et agriculteurs, \n le d\u00e9put\u00e9 se veut le porte-parole ", "start": 970.32, "duration": 4.76}, {"text": " des m\u00e9contents de tous bords. ", "start": 975.24, "duration": 1.96}, {"text": " En ce moment, \n la col\u00e8re gronde ", "start": 977.36, "duration": 2.0}, {"text": " dans les campagnes, ", "start": 979.52, "duration": 1.24}, {"text": " l'occasion d'aller prendre \n la temp\u00e9rature. ", "start": 980.92, "duration": 2.8}, {"text": " -Nous allons sur le terrain visiter ", "start": 983.88, "duration": 2.04}, {"text": " une exploitation agricole familiale, \n assez traditionnelle, ", "start": 986.08, "duration": 4.76}, {"text": " qui, \u00e9videmment, \n se retrouve de plein fouet ", "start": 991.0, "duration": 2.96}, {"text": " confront\u00e9e \u00e0 toutes les difficult\u00e9s \n que connaissent ", "start": 994.12, "duration": 3.2}, {"text": " nos agriculteurs. ", "start": 997.48, "duration": 1.28}, {"text": " J'ai m\u00eame pas eu le temps ", "start": 1000.48, "duration": 1.64}, {"text": " de me changer avant de partir.\n Je vais saluer ce monsieur. ", "start": 1002.28, "duration": 3.36}, {"text": " Alors l\u00e0, c'est... \n\n -C'est les m\u00e8res. ", "start": 1008.16, "duration": 2.0}, {"text": " -Les m\u00e8res, voil\u00e0. \n\n -Elles ont 3 ans et plus.", "start": 1010.32, "duration": 2.36}, {"text": " Donc, celles qui ont re\u00e7u\n un veau cet hiver. ", "start": 1012.84, "duration": 2.52}, {"text": " -Ah oui, d'accord. ", "start": 1015.52, "duration": 1.12}, {"text": " Les vaches meuglent. ", "start": 1016.8, "duration": 3.0}, {"text": " -Je suis en d\u00e9ficit, ", "start": 1019.96, "duration": 1.12}, {"text": " sur cette ann\u00e9e. \n Je suis \u00e0 -14 000, en fait.", "start": 1021.24, "duration": 2.48}, {"text": " L\u00e0, j'ai... ", "start": 1023.88, "duration": 1.64}, {"text": " Les engrais, j'ai d\u00e9pens\u00e9 \n 29 000 euros cette ann\u00e9e. ", "start": 1025.68, "duration": 3.24}, {"text": " C'est un quart \n de mes d\u00e9penses, en fait. ", "start": 1029.08, "duration": 2.52}, {"text": " Il y a quatre ans, \n c'\u00e9tait 9000 euros.", "start": 1031.76, "duration": 2.68}, {"text": " Ca a fait fois 3, \n j'en rajoute pas, quoi.", "start": 1034.6, "duration": 2.88}, {"text": " -Selon elle, l'inflation est \n la responsable de la situation, ", "start": 1037.64, "duration": 3.6}, {"text": " mais elle redoute ", "start": 1041.4, "duration": 1.04}, {"text": " que l'Europe soit en train de faire \n des choix qui condamnent ", "start": 1042.6, "duration": 3.16}, {"text": " les agriculteurs, \u00e0 terme. ", "start": 1045.92, "duration": 1.92}, {"text": " -Avec l'ouverture, \n les trait\u00e9s de libre-\u00e9change, d\u00e9j\u00e0, ", "start": 1049.44, "duration": 3.48}, {"text": " o\u00f9 on nous met en concurrence\n avec la terre enti\u00e8re, ", "start": 1053.08, "duration": 2.72}, {"text": " plus l'entr\u00e9e de l'Ukraine\n dans l'UE, ", "start": 1055.96, "duration": 2.12}, {"text": " pour nous, \n ce serait un d\u00e9sastre complet.", "start": 1058.24, "duration": 2.2}, {"text": " L\u00e0, ce serait la fin. ", "start": 1060.6, "duration": 1.16}, {"text": " Si ce jour-l\u00e0 arrive, \n le mieux \u00e0 faire, ", "start": 1061.92, "duration": 2.2}, {"text": " ce serait de vendre au plus vite,\n de tout solder ", "start": 1064.28, "duration": 2.76}, {"text": " avant de plus rien avoir du tout, \n que mes vaches perdent leur valeur.", "start": 1067.2, "duration": 4.16}, {"text": " -Mais ce mod\u00e8le-l\u00e0, ", "start": 1071.52, "duration": 1.24}, {"text": " c'est pas du tout le mod\u00e8le \n que veut l'Union europ\u00e9enne.", "start": 1072.92, "duration": 3.6}, {"text": " Le mod\u00e8le de l'Union europ\u00e9enne,\n c'est un mod\u00e8le mondialis\u00e9. ", "start": 1076.68, "duration": 3.4}, {"text": " C'est un mod\u00e8le qui est fait\n pour les tr\u00e8s grands groupes", "start": 1080.24, "duration": 3.28}, {"text": " compl\u00e8tement d\u00e9sincarn\u00e9s,\n ultralib\u00e9raux. ", "start": 1083.68, "duration": 2.72}, {"text": " Donc, ce monde-l\u00e0, \n ils n'en veulent pas,", "start": 1086.56, "duration": 2.52}, {"text": " et nous, politiquement parlant,\n \u00e7a fait partie de l'identit\u00e9, ", "start": 1089.24, "duration": 3.96}, {"text": " \u00e7a fait partie \n de ce qu'est la France.", "start": 1093.36, "duration": 2.0}, {"text": " -Dans les discours, ", "start": 1095.52, "duration": 1.28}, {"text": " le d\u00e9put\u00e9 prend la d\u00e9fense \n des petits contre les grands. ", "start": 1096.96, "duration": 3.64}, {"text": " -Surtout, comptez sur nous. \n\n -Bonne chance pour les \u00e9lections.", "start": 1102.04, "duration": 3.6}, {"text": " -Voil\u00e0, je vais revenir. ", "start": 1105.8, "duration": 1.36}, {"text": " -Mais son groupe a vot\u00e9 ", "start": 1107.32, "duration": 1.32}, {"text": " contre le plafonnement \n des aides PAC \u00e0 150 000 euros, ", "start": 1108.8, "duration": 3.12}, {"text": " qui p\u00e9naliserait \n les grosses structures ", "start": 1112.08, "duration": 2.6}, {"text": " pour redistribuer de l'argent \n aux plus petites, ", "start": 1114.84, "duration": 2.8}, {"text": " estimant que ce montant \n \u00e9tait trop haut. ", "start": 1117.8, "duration": 2.68}, {"text": " Les agriculteurs s'immiscent \n dans la campagne ", "start": 1121.8, "duration": 2.52}, {"text": " des europ\u00e9ennes et manifestent ", "start": 1124.48, "duration": 2.48}, {"text": " devant le Parlement, \u00e0 Strasbourg. \n Le groupe de Fabienne Keller ", "start": 1127.12, "duration": 3.64}, {"text": " ne veut pas que la cause ", "start": 1130.92, "duration": 1.2}, {"text": " soit exclusivement r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e \n par l'extr\u00eame droite, ", "start": 1132.28, "duration": 2.84}, {"text": " alors, elle accepte \n de recevoir une d\u00e9l\u00e9gation ", "start": 1135.28, "duration": 2.8}, {"text": " de la Coordination rurale. \n\n -Le Mercosur, ", "start": 1138.24, "duration": 2.96}, {"text": " \u00e7a fait 20 ans qu'il n'avance pas. \n\n -Ceux qui le retardent, ", "start": 1141.36, "duration": 4.0}, {"text": " c'est largement la France.\n\n -Pour l'instant, \u00e7a n'avance pas, ", "start": 1145.52, "duration": 3.28}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 la France. \n Nous, on met des points de blocage, ", "start": 1148.96, "duration": 3.16}, {"text": " qui sont quand m\u00eame \n visiblement bloquants. ", "start": 1152.28, "duration": 2.36}, {"text": " -De toute fa\u00e7on, ce qui se joue, \n c'est la souverainet\u00e9 alimentaire, ", "start": 1154.8, "duration": 3.72}, {"text": " avec les exploitations qu'on a \n contre des mod\u00e8les ", "start": 1158.68, "duration": 2.64}, {"text": " compl\u00e8tement industriels \n et financiers ", "start": 1161.48, "duration": 2.32}, {"text": " par le biais des importations \n demain. ", "start": 1163.96, "duration": 2.12}, {"text": " Donc, o\u00f9 que vous soyez en Europe, \n on a envie de conserver ", "start": 1166.24, "duration": 3.24}, {"text": " une agriculture \n qui puisse nous nourrir, ", "start": 1169.64, "duration": 2.2}, {"text": " et c'est maintenant \n que \u00e7a se joue. ", "start": 1172.0, "duration": 1.84}, {"text": " Vous avez encore un brin de pouvoir ", "start": 1174.0, "duration": 1.88}, {"text": " ou c'est la Commission \n qui commande ? ", "start": 1176.04, "duration": 2.04}, {"text": " -C'est nous qui avons fait \n \u00e9voluer les choses. ", "start": 1178.24, "duration": 2.96}, {"text": " -Malgr\u00e9 ses arguments, ", "start": 1181.36, "duration": 1.28}, {"text": " Fabienne Keller appartient \n au seul groupe ", "start": 1182.8, "duration": 2.4}, {"text": " politique fran\u00e7ais qui a vot\u00e9 \n le dernier trait\u00e9 de libre-\u00e9change ", "start": 1185.36, "duration": 3.44}, {"text": " avec la Nouvelle-Z\u00e9lande, ", "start": 1188.96, "duration": 1.48}, {"text": " contrairement au RN, \n aux \u00e9cologistes ", "start": 1190.6, "duration": 2.48}, {"text": " et \u00e0 toute la gauche fran\u00e7aise. ", "start": 1193.24, "duration": 2.08}, {"text": " -On leur dit qu'une chose : \n reprenez le pouvoir. ", "start": 1195.48, "duration": 3.28}, {"text": " Voil\u00e0. C'est les \u00e9lus \n qui doivent commander, ", "start": 1198.92, "duration": 2.6}, {"text": " pas les commissions. ", "start": 1201.68, "duration": 1.28}, {"text": " -Gagner du pouvoir \n face \u00e0 une Commission pr\u00e9dominante, ", "start": 1203.12, "duration": 4.32}, {"text": " c'est ce que veut faire \n Karima Delli. ", "start": 1207.6, "duration": 2.08}, {"text": " -Hi, nice to see you ! \n Everything is OK ? ", "start": 1212.36, "duration": 3.0}, {"text": " -Ecologiste, ", "start": 1215.52, "duration": 1.04}, {"text": " elle est persuad\u00e9e qu'il manquait \n au green deal un volet v\u00e9lo ", "start": 1216.72, "duration": 3.68}, {"text": " pour d\u00e9carboner durablement \n nos transports, ", "start": 1220.56, "duration": 2.84}, {"text": " mais au lieu d'attendre \n que la Commission lance les projets,", "start": 1223.56, "duration": 3.56}, {"text": " elle a invers\u00e9 les choses. ", "start": 1227.28, "duration": 2.0}, {"text": " -Monsieur Ruijters, bonjour. \n La Commission europ\u00e9enne, \u00e7a va ? ", "start": 1229.44, "duration": 4.0}, {"text": " -Et vous, \u00e7a va bien ? ", "start": 1233.6, "duration": 2.12}, {"text": " -Et elle n'est pas peu fi\u00e8re \n d'avoir ralli\u00e9 \u00e0 sa cause ", "start": 1235.88, "duration": 2.92}, {"text": " le directeur \n de l'innovation des transports ", "start": 1238.96, "duration": 2.4}, {"text": " de la Commission europ\u00e9enne. ", "start": 1241.52, "duration": 1.64}, {"text": " -On y va ? \n\n -Allez, on va y aller. ", "start": 1243.32, "duration": 2.08}, {"text": " On a bien travaill\u00e9. ", "start": 1245.56, "duration": 1.44}, {"text": " On va devoir y aller. \n\n -Ce sont des alli\u00e9s ? ", "start": 1247.16, "duration": 2.6}, {"text": " -La Commission europ\u00e9enne, ", "start": 1249.92, "duration": 1.68}, {"text": " qui, apr\u00e8s le texte \n du Parlement europ\u00e9en, ", "start": 1251.76, "duration": 2.52}, {"text": " on l'a un peu pouss\u00e9e \n \u00e0 consid\u00e9rer... ", "start": 1254.44, "duration": 2.28}, {"text": " Normalement, le Parlement \n n'a pas l'initiative de la loi. ", "start": 1256.88, "duration": 3.92}, {"text": " Normalement, c'est la Commission \n europ\u00e9enne qui sort les textes. ", "start": 1260.96, "duration": 4.48}, {"text": " L\u00e0, on a invers\u00e9 les choses. ", "start": 1265.6, "duration": 1.84}, {"text": " J'ai un peu pouss\u00e9, \n il faut le dire. ", "start": 1267.6, "duration": 2.0}, {"text": " Le texte du Parlement europ\u00e9en \n va pousser la Commission, ", "start": 1269.76, "duration": 3.36}, {"text": " et on voit que les textes... \n Je dis pas qu'ils sont \u00e9quivalents, ", "start": 1273.28, "duration": 3.8}, {"text": " mais ils se ressemblent. ", "start": 1277.24, "duration": 1.8}, {"text": " Le but, \n c'est d'avoir un texte commun, ", "start": 1279.2, "duration": 2.76}, {"text": " et d'aller chercher \n une majorit\u00e9 au Conseil. ", "start": 1282.12, "duration": 3.56}, {"text": " -Elle joue gros, ce jour-l\u00e0, ", "start": 1285.84, "duration": 2.0}, {"text": " car entre deux sourires, \n elle doit convaincre ", "start": 1288.0, "duration": 3.16}, {"text": " les 27 ministres des Transports \n de valider sa strat\u00e9gie v\u00e9lo. ", "start": 1291.32, "duration": 4.28}, {"text": " -Great. No surprises ! ", "start": 1295.76, "duration": 1.92}, {"text": " OK, great ! ", "start": 1299.2, "duration": 1.24}, {"text": " Bonjour. Hi. \n\n -Bonjour. ", "start": 1300.6, "duration": 1.76}, {"text": " -Qui sont les plus difficiles \n \u00e0 convaincre, qui est r\u00e9ticent ? ", "start": 1302.52, "duration": 4.4}, {"text": " -Eh bien, l\u00e0, c'est tr\u00e8s bizarre, ", "start": 1307.08, "duration": 2.08}, {"text": " car on a des pays de l'est \n qui sont des producteurs de v\u00e9los", "start": 1309.32, "duration": 3.6}, {"text": " et qui sont pas du tout\n dans cette optique-l\u00e0. ", "start": 1313.08, "duration": 2.92}, {"text": " Donc, on va voir \n ce qui va se passer.", "start": 1316.16, "duration": 2.0}, {"text": " La volont\u00e9, \n c'est d'allier les deux,", "start": 1318.32, "duration": 2.16}, {"text": " de montrer que l'\u00e9cologie \n peut s'allier \u00e0 l'\u00e9conomie. ", "start": 1320.64, "duration": 3.32}, {"text": " -Son plan pr\u00e9voit de doubler ", "start": 1324.12, "duration": 2.4}, {"text": " l'usage du v\u00e9lo d'ici 5 \u00e0 10 ans, \n donc de forcer les Etats ", "start": 1326.68, "duration": 3.6}, {"text": " \u00e0 construire \n des infrastructures n\u00e9cessaires, ", "start": 1330.44, "duration": 2.96}, {"text": " mais aussi de relocaliser \n la production des deux-roues ", "start": 1333.56, "duration": 3.32}, {"text": " partout en Europe. ", "start": 1337.04, "duration": 1.16}, {"text": " -OK. Ah, the front \n of the European Commission,", "start": 1340.2, "duration": 3.16}, {"text": " it's very serious. ", "start": 1343.52, "duration": 1.52}, {"text": " Oh l\u00e0 l\u00e0. \n Oh l\u00e0 l\u00e0. ", "start": 1345.2, "duration": 1.56}, {"text": " -Les n\u00e9gociations se passent \n \u00e0 huis clos. ", "start": 1346.92, "duration": 2.2}, {"text": " Chaque pays doit s'engager \n \u00e0 mettre en place ", "start": 1349.28, "duration": 2.36}, {"text": " des l\u00e9gislations \n en faveur du v\u00e9lo, ", "start": 1351.8, "duration": 2.16}, {"text": " et rien n'est gagn\u00e9. ", "start": 1354.12, "duration": 1.28}, {"text": " Mais au bout du compte, ", "start": 1355.56, "duration": 1.4}, {"text": " Karima Delli va avoir gain de cause.", "start": 1357.12, "duration": 2.2}, {"text": " Le plan v\u00e9lo est adopt\u00e9. ", "start": 1359.48, "duration": 2.0}, {"text": " Il sera finalis\u00e9 ", "start": 1361.64, "duration": 1.4}, {"text": " en avril prochain. ", "start": 1363.2, "duration": 1.64}, {"text": " Et si le Parlement europ\u00e9en \n changeait totalement de visage ", "start": 1370.0, "duration": 3.64}, {"text": " apr\u00e8s les \u00e9lections ? ", "start": 1373.8, "duration": 1.2}, {"text": " L'extr\u00eame droite est donn\u00e9e \n largement vainqueur en France ", "start": 1376.2, "duration": 3.64}, {"text": " comme dans 9 pays de l'Union. ", "start": 1380.0, "duration": 1.76}, {"text": " Au total, les membres du parti ", "start": 1381.92, "duration": 2.28}, {"text": " de Jean-Paul Garraud \n pourraient obtenir 89 si\u00e8ges, ", "start": 1384.36, "duration": 3.52}, {"text": " 154 si on ajoute ceux ", "start": 1388.04, "duration": 1.84}, {"text": " de l'autre parti d'extr\u00eame droite, \n l'ECR. ", "start": 1390.04, "duration": 3.24}, {"text": " Les souverainistes deviendraient \n la deuxi\u00e8me force politique, ", "start": 1393.44, "duration": 3.6}, {"text": " apr\u00e8s le PPE, \n de droite. ", "start": 1397.2, "duration": 3.12}, {"text": " -Ah, tr\u00e8s bien. \n Enchant\u00e9. ", "start": 1402.6, "duration": 2.16}, {"text": " Enchant\u00e9, oui, tr\u00e8s bien. ", "start": 1404.92, "duration": 1.44}, {"text": " -Signe que les eurod\u00e9put\u00e9s \n d'extr\u00eame droite s'y voient d\u00e9j\u00e0, ", "start": 1406.52, "duration": 3.96}, {"text": " la visite de ces deux candidats ", "start": 1410.64, "duration": 1.92}, {"text": " sur les listes europ\u00e9ennes \n en Roumanie. ", "start": 1412.72, "duration": 2.52}, {"text": " Ils ne sont que candidats, ", "start": 1415.4, "duration": 1.56}, {"text": " mais ils viennent d\u00e9j\u00e0 faire \n du rep\u00e9rage. ", "start": 1417.12, "duration": 2.52}, {"text": " -Tr\u00e8s heureux de vous voir ici. ", "start": 1419.8, "duration": 1.92}, {"text": " Je vous souhaite la bienvenue \n dans ce groupe. ", "start": 1421.88, "duration": 2.84}, {"text": " -Alors, quel va \u00eatre \n le projet europ\u00e9en ", "start": 1424.88, "duration": 2.76}, {"text": " de ce groupe de souverainistes, ", "start": 1427.8, "duration": 2.16}, {"text": " o\u00f9 chacun ne d\u00e9fend \n que l'int\u00e9r\u00eat de son propre pays ? ", "start": 1430.12, "duration": 3.2}, {"text": " D'ores et d\u00e9j\u00e0, ", "start": 1433.48, "duration": 1.44}, {"text": " sur le pacte asile et immigration, ", "start": 1435.08, "duration": 1.84}, {"text": " l'Italien et pr\u00e9sident du groupe, \n Marco Zanni, ", "start": 1437.08, "duration": 2.64}, {"text": " n'est pas du tout d'accord \n avec Jean-Paul Garraud. ", "start": 1439.88, "duration": 3.56}, {"text": " -Ici, c'est un peu particulier, \n car il y a plusieurs nationalit\u00e9s.", "start": 1443.6, "duration": 3.64}, {"text": " Il peut arriver \n que sur certains sujets, ", "start": 1447.4, "duration": 2.24}, {"text": " on ne soit pas en accord. \n Donc, on en parle. ", "start": 1449.8, "duration": 2.4}, {"text": " Ca ne met pas en jeu \n l'existence du groupe, ", "start": 1452.36, "duration": 2.8}, {"text": " mais on fait \u00e9tat \n des priorit\u00e9s nationales de chacun.", "start": 1455.32, "duration": 3.68}, {"text": " Sur le pacte migration et asile, ", "start": 1459.16, "duration": 1.88}, {"text": " quelques diff\u00e9rences \n avec les Italiens, ", "start": 1461.2, "duration": 2.52}, {"text": " puisque le pacte migration asile \n est plut\u00f4t favorable ", "start": 1463.88, "duration": 2.88}, {"text": " au premier pays d'accueil, ", "start": 1466.92, "duration": 1.44}, {"text": " et comme c'est souvent l'Italie, \n l'Italie a plut\u00f4t tendance ", "start": 1468.52, "duration": 3.24}, {"text": " \u00e0 \u00eatre en accord \n avec le fait que, justement, ", "start": 1471.92, "duration": 2.32}, {"text": " les migrants qui arrivent en Italie \n soient aussit\u00f4t r\u00e9partis ailleurs. ", "start": 1474.4, "duration": 3.84}, {"text": " Nous y sommes oppos\u00e9s, \n pour de nombreuses raisons. ", "start": 1478.4, "duration": 2.92}, {"text": " -L'Union europ\u00e9enne, selon le RN, \n changerait totalement de nature. ", "start": 1481.48, "duration": 4.48}, {"text": " Le parti dit vouloir ", "start": 1486.12, "duration": 1.36}, {"text": " ren\u00e9gocier les trait\u00e9s ", "start": 1487.64, "duration": 1.4}, {"text": " pour faire de l'Union \n une sorte d'alliance des nations. ", "start": 1489.2, "duration": 3.36}, {"text": " -Nous ne voulons pas \n que l'Union europ\u00e9enne ", "start": 1494.76, "duration": 2.32}, {"text": " nous impose \u00e0 nous, Etats, \n un certain nombre d'obligations ", "start": 1497.24, "duration": 4.56}, {"text": " qui sont du ressort de l'Etat \n et non pas de l'Union europ\u00e9enne. ", "start": 1501.96, "duration": 4.08}, {"text": " Nous voulons rester ma\u00eetre ", "start": 1506.2, "duration": 1.48}, {"text": " de notre politique \n dans tous les domaines, ", "start": 1507.84, "duration": 2.36}, {"text": " mais nous ne sommes pas \n contre les coop\u00e9rations entre Etats. ", "start": 1510.36, "duration": 3.2}, {"text": " -Pour Karima Delli, ", "start": 1513.72, "duration": 2.08}, {"text": " le vote d'extr\u00eame droite \n n'est qu'un leurre. ", "start": 1515.96, "duration": 2.52}, {"text": " L'Europe peut changer autrement. ", "start": 1518.64, "duration": 2.24}, {"text": " Une victoire des souverainistes \n d\u00e9boucherait sur rien. ", "start": 1521.04, "duration": 3.52}, {"text": " -Ne vous faites pas berner ", "start": 1524.72, "duration": 2.24}, {"text": " par tous ceux qui vont venir, ", "start": 1527.12, "duration": 1.56}, {"text": " notamment \n sur des questions anti-Macron... ", "start": 1528.84, "duration": 2.52}, {"text": " Ca ne marche pas. ", "start": 1531.52, "duration": 1.32}, {"text": " Il n'y a pas \n de programme anti-Macron. ", "start": 1533.0, "duration": 2.12}, {"text": " On est soit pour plus d'Europe, \n donc on rectifie ", "start": 1535.28, "duration": 3.64}, {"text": " sur \u00e9norm\u00e9ment de sujets \n la question europ\u00e9enne, ", "start": 1539.08, "duration": 3.36}, {"text": " soit on est sur une volont\u00e9 \n de d\u00e9tricoter le projet europ\u00e9en. ", "start": 1542.6, "duration": 3.56}, {"text": " Les populistes, c'est tr\u00e8s facile \n de parler haut et fort, ", "start": 1546.32, "duration": 3.12}, {"text": " mais quel a \u00e9t\u00e9 leur bilan ? ", "start": 1549.6, "duration": 1.48}, {"text": " Comment ils ont chang\u00e9 \n la vie des gens ? ", "start": 1551.24, "duration": 2.16}, {"text": " Ils n'ont rien fait. ", "start": 1553.56, "duration": 1.2}, {"text": " -Fabienne Keller, elle, \n veut rappeler ", "start": 1554.92, "duration": 2.76}, {"text": " qu'on ne doit pas avoir \n la m\u00e9moire courte. ", "start": 1557.84, "duration": 2.48}, {"text": " L'Europe sait prot\u00e9ger \n quand on en a besoin. ", "start": 1560.48, "duration": 3.52}, {"text": " -Je suis convaincue, ", "start": 1564.16, "duration": 2.2}, {"text": " parce que je pratique l'Europe \n depuis 30 ans, ", "start": 1566.52, "duration": 3.8}, {"text": " j'ai pu voir sa puissance \n face aux crises. ", "start": 1570.48, "duration": 2.92}, {"text": " C'est l\u00e0 qu'elle est forte. ", "start": 1573.56, "duration": 1.96}, {"text": " La crise de 2008, \n puis la crise Covid, ", "start": 1575.68, "duration": 2.28}, {"text": " puis le risque de ralentissement, ", "start": 1578.12, "duration": 1.84}, {"text": " qu'on a \u00e9vit\u00e9 en construisant \n une volont\u00e9 partag\u00e9e, ", "start": 1580.12, "duration": 3.28}, {"text": " cette dette commune, \n c'est un fait historique. ", "start": 1583.56, "duration": 3.36}, {"text": " L'Europe n'est jamais aussi bonne \n que quand \u00e7a va tr\u00e8s mal. ", "start": 1587.08, "duration": 3.12}, {"text": " C'est tr\u00e8s pr\u00e9cieux. ", "start": 1590.36, "duration": 1.2}, {"text": " -Les prochaines \u00e9lections \n pourraient changer la donne. ", "start": 1591.72, "duration": 4.16}, {"text": " Elles vont, dans tous les cas, \n red\u00e9finir de nouveaux \u00e9quilibres. ", "start": 1596.04, "duration": 4.2}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 1600.4, "duration": 1.68}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 1602.24, "duration": 1.72}, {"text": " ... ", "start": 1604.12, "duration": 3.08}]}