{"label": "politique", "transcript": [{"text": "je pense que l'urgence d\u00e9mocratique", "start": 0.32, "duration": 5.039}, {"text": "impose de reconna\u00eetre que la la presse", "start": 3.12, "duration": 4.6}, {"text": "n'est pas un bien comme les autres et", "start": 5.359, "duration": 5.28}, {"text": "accorder ce droit d'agr\u00e9ment serait", "start": 7.72, "duration": 5.72}, {"text": "justement un marqueur fort envoyant en", "start": 10.639, "duration": 5.64}, {"text": "direction justement de la pluralit\u00e9 et", "start": 13.44, "duration": 4.56}, {"text": "renforcer justement l'ind\u00e9pendance des", "start": 16.279, "duration": 3.561}, {"text": "m\u00e9dias et de prot\u00e9ger les journalistes", "start": 18.0, "duration": 3.279}, {"text": "au sein de la r\u00e9daction je pensais que", "start": 19.84, "duration": 3.32}, {"text": "vous y \u00e9tiez attach\u00e9 et je vais", "start": 21.279, "duration": 4.281}, {"text": "reconna\u00eetre que cours de ce d\u00e9bat et", "start": 23.16, "duration": 4.8}, {"text": "votre volont\u00e9 de supprimer cet article", "start": 25.56, "duration": 4.479}, {"text": "montre que justement vous n'avez pas", "start": 27.96, "duration": 3.479}, {"text": "\u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 de la d\u00e9fense de la", "start": 30.039, "duration": 3.52}, {"text": "pluralit\u00e9 du m\u00e9dias je suis d\u00e9sol\u00e9 j'ai", "start": 31.439, "duration": 3.761}, {"text": "eu l'impression d'assister plut\u00f4t au", "start": 33.559, "duration": 4.52}, {"text": "petit t\u00e9l\u00e9graphiste de Bolor\u00e9 et de ces", "start": 35.2, "duration": 5.44}, {"text": "script ici m\u00eame de porter sa parole ici", "start": 38.079, "duration": 4.081}, {"text": "au sein m\u00eame de cet h\u00e9micycle et je", "start": 40.64, "duration": 3.239}, {"text": "trouve \u00e7a tr\u00e8s d\u00e9solant parce que cette", "start": 42.16, "duration": 4.68}, {"text": "loi concerne tous les m\u00e9dias quel qui", "start": 43.879, "duration": 5.0}, {"text": "soit m\u00eame ceux que vous montrez du doigt", "start": 46.84, "duration": 3.68}, {"text": "\u00e7a concerne tous les m\u00e9dias donc si vous", "start": 48.879, "duration": 4.441}, {"text": "\u00eates pour la diversit\u00e9 vous vous devez", "start": 50.52, "duration": 5.519}, {"text": "plut\u00f4t voter ces amendements enfin", "start": 53.32, "duration": 4.6}, {"text": "contre cet amendement pardon voter cet", "start": 56.039, "duration": 4.2}, {"text": "article et montrer que vous \u00eates du c\u00f4t\u00e9", "start": 57.92, "duration": 3.439}, {"text": "de la pluralit\u00e9 dans les m\u00e9dias ce qui", "start": 60.239, "duration": 2.561}, {"text": "n'est pas le cas aujourd'hui \u00e0 travers", "start": 61.359, "duration": 3.63}, {"text": "vos positions", "start": 62.8, "duration": 7.429}, {"text": "[Musique]", "start": 64.989, "duration": 5.24}]}