{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.51, "duration": 2.329}, {"text": "hen ber une jeune fille dans Paris", "start": 2.96, "duration": 5.759}, {"text": "occup\u00e9e documentaire r\u00e9alis\u00e9 par J\u00e9r\u00f4me", "start": 6.04, "duration": 5.4}, {"text": "prieur ou comment \u00e0 travers son journal", "start": 8.719, "duration": 4.521}, {"text": "intime cette jeune femme juive a", "start": 11.44, "duration": 3.359}, {"text": "raconter vous venez de le voir", "start": 13.24, "duration": 3.44}, {"text": "l'humiliation de l'\u00e9toile jaunes les", "start": 14.799, "duration": 3.361}, {"text": "rafles parisiennes et le camp", "start": 16.68, "duration": 4.28}, {"text": "d'internement de Drancy avant de vivre", "start": 18.16, "duration": 4.92}, {"text": "sa propre d\u00e9portation apr\u00e8s cette", "start": 20.96, "duration": 4.68}, {"text": "bouleversante histoire l'occasion pour", "start": 23.08, "duration": 4.519}, {"text": "nous maintenant sur ce plateau de d\u00e9bat", "start": 25.64, "duration": 4.879}, {"text": "dog de s'interroger sur l'anti isme", "start": 27.599, "duration": 5.8}, {"text": "d'\u00c9tat orchestr\u00e9 en France pendant 4 ans", "start": 30.519, "duration": 5.321}, {"text": "par Philippe P\u00e9tin et le r\u00e9gime de wishy", "start": 33.399, "duration": 4.241}, {"text": "nous allons le faire avec vous tel", "start": 35.84, "duration": 4.28}, {"text": "brunemman bienvenue vous \u00eates", "start": 37.64, "duration": 3.759}, {"text": "sp\u00e9cialiste de la choix et de", "start": 40.12, "duration": 3.68}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme en France votre dernier", "start": 41.399, "duration": 4.561}, {"text": "ouvrage que ce conseil fortement", "start": 43.8, "duration": 5.04}, {"text": "s'intitule un album d'Auschwitz comment", "start": 45.96, "duration": 5.36}, {"text": "les nazis ont photographi\u00e9 leur crime", "start": 48.84, "duration": 4.199}, {"text": "c'est un ouvrage que vous avez co\u00e9crit", "start": 51.32, "duration": 4.84}, {"text": "avec St\u00e9phan hordler et Christophe", "start": 53.039, "duration": 5.881}, {"text": "kutzm\u00fcer Alya Aglan est \u00e9galement avec", "start": 56.16, "duration": 5.359}, {"text": "nous sur ce plateau bienvenue vous \u00eates", "start": 58.92, "duration": 4.159}, {"text": "historienne professeur en histoire", "start": 61.519, "duration": 4.241}, {"text": "contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9 parien et", "start": 63.079, "duration": 4.441}, {"text": "sp\u00e9cialiste de la Seconde Guerre", "start": 65.76, "duration": 3.28}, {"text": "mondiale vous \u00eates auteur entre autres", "start": 67.52, "duration": 3.52}, {"text": "de la France \u00e0 l'envers la guerre de", "start": 69.04, "duration": 4.52}, {"text": "Vichy publi\u00e9e chez galimar votre dernier", "start": 71.04, "duration": 5.0}, {"text": "ouvrage s'intitule Le rire ou la vie", "start": 73.56, "duration": 6.0}, {"text": "anthologie de l'humour r\u00e9sistant 1940-", "start": 76.04, "duration": 6.759}, {"text": "1945 \u00e9dit\u00e9 chez Folio et puis dans la", "start": 79.56, "duration": 5.04}, {"text": "collection trac chez galimar nous", "start": 82.799, "duration": 3.721}, {"text": "citerons aussi cet texte d'un collectif", "start": 84.6, "duration": 4.08}, {"text": "d'historiens et d'historiennes dont vous", "start": 86.52, "duration": 4.919}, {"text": "avez fait partie et publi\u00e9 sous le titre", "start": 88.68, "duration": 5.92}, {"text": "Zemmour contre l'histoire euh \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 91.439, "duration": 6.601}, {"text": "publi\u00e9 en en f\u00e9vrier 2022 et c'\u00e9tait en", "start": 94.6, "duration": 6.519}, {"text": "r\u00e9ponse ce collectif hein et ces \u00e9crits", "start": 98.04, "duration": 4.84}, {"text": "de ce collectif \u00e9taient en r\u00e9ponse aux", "start": 101.119, "duration": 4.761}, {"text": "propos tenus notamment par \u00c9ric Zemour", "start": 102.88, "duration": 5.96}, {"text": "le 26 septembre 2021 c'est sur les", "start": 105.88, "duration": 5.4}, {"text": "antennes d'europin et de C news \u00c9ric", "start": 108.84, "duration": 4.239}, {"text": "Zemour alors candidat \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 111.28, "duration": 4.56}, {"text": "pr\u00e9sidentielle euh disait Vichy a", "start": 113.079, "duration": 5.121}, {"text": "prot\u00e9g\u00e9 les Juifs fran\u00e7ais et donne les", "start": 115.84, "duration": 5.0}, {"text": "Juifs et donn\u00e9 les Juifs \u00e9tranger alors", "start": 118.2, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a c'est vrai que c'est une une th\u00e8se", "start": 120.84, "duration": 3.639}, {"text": "qu'on entend souvent des arguments qu'on", "start": 122.68, "duration": 3.479}, {"text": "entend souvent du c\u00f4t\u00e9 et de mani\u00e8re", "start": 124.479, "duration": 2.801}, {"text": "r\u00e9currente d'ailleurs du c\u00f4t\u00e9 de", "start": 126.159, "duration": 2.841}, {"text": "l'extr\u00eame droite fran\u00e7aise on pourra en", "start": 127.28, "duration": 3.72}, {"text": "dire un mot \u00e9videmment \u00e0 l'occasion de", "start": 129.0, "duration": 4.04}, {"text": "notre \u00e9change apr\u00e8s ce formidable", "start": 131.0, "duration": 4.4}, {"text": "documentaire de J\u00e9r\u00f4me prieur qui a mis", "start": 133.04, "duration": 5.559}, {"text": "en image c'est ce qu'est ce ce journal", "start": 135.4, "duration": 7.36}, {"text": "intime d'ellenber est tir\u00e9 de de la", "start": 138.599, "duration": 8.241}, {"text": "publication de ce journal journal 1942", "start": 142.76, "duration": 7.92}, {"text": "1944 publi\u00e9 chez Talandier en 2008", "start": 146.84, "duration": 5.56}, {"text": "est-ce qu'on peut comparer ce journal", "start": 150.68, "duration": 3.48}, {"text": "intime d'ellenber \u00e0 celui que tout le", "start": 152.4, "duration": 3.96}, {"text": "monde conna\u00eet celui d'Anne Franck on", "start": 154.16, "duration": 4.32}, {"text": "peut les comparer l\u00e0d il y a il y a", "start": 156.36, "duration": 4.08}, {"text": "aucune difficult\u00e9 mais la comparaison", "start": 158.48, "duration": 3.6}, {"text": "montre que \u00e7a n'a aucun rapport en fait", "start": 160.44, "duration": 3.2}, {"text": "Anne Franck c'est un journal de", "start": 162.08, "duration": 3.84}, {"text": "clandestinit\u00e9 quand la famille est", "start": 163.64, "duration": 4.679}, {"text": "enferm\u00e9 dans l'annexe c'est\u00e0-dire la", "start": 165.92, "duration": 5.08}, {"text": "cache tandis que henber raconte son", "start": 168.319, "duration": 6.121}, {"text": "quotidien de jeunes femmes \u00e0 Paris dans", "start": 171.0, "duration": 6.0}, {"text": "le Paris occup\u00e9 jeune femme juive et", "start": 174.44, "duration": 4.0}, {"text": "tout ce qui est en train de se d\u00e9rouler", "start": 177.0, "duration": 3.159}, {"text": "en mati\u00e8re de politique anti s\u00e9mite mais", "start": 178.44, "duration": 4.04}, {"text": "aussi son quotidien dans la dans la", "start": 180.159, "duration": 4.16}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 dans laquelle elle \u00e9volue qui se", "start": 182.48, "duration": 3.72}, {"text": "et soci\u00e9t\u00e9 qui se ferme de plus en plus", "start": 184.319, "duration": 4.161}, {"text": "et qui se restreint en terme d'espace de", "start": 186.2, "duration": 3.72}, {"text": "plus en plus donc c'est pas vraiment", "start": 188.48, "duration": 3.8}, {"text": "d'\u00e9quivalent si ce n'est le fait que on", "start": 189.92, "duration": 4.76}, {"text": "a deux journaux \u00e9crits par des jeunes", "start": 192.28, "duration": 4.4}, {"text": "femmes sachant que Anne frck est", "start": 194.68, "duration": 3.119}, {"text": "beaucoup plus jeune par ailleurs que", "start": 196.68, "duration": 3.36}, {"text": "henber donc la comparaison s'arr\u00eate", "start": 197.799, "duration": 4.52}, {"text": "rapidement ce journal d'ellenber est-il", "start": 200.04, "duration": 4.119}, {"text": "le seul journal intime qui a fait", "start": 202.319, "duration": 4.2}, {"text": "l'objet d'une publication jeune journal", "start": 204.159, "duration": 5.64}, {"text": "intime d'une Juive Fran\u00e7aise non il y a", "start": 206.519, "duration": 6.401}, {"text": "et une d\u00e9multiplication des publications", "start": 209.799, "duration": 5.041}, {"text": "de journaux notamment ces 20 ou 30", "start": 212.92, "duration": 3.519}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es donc il en existe", "start": 214.84, "duration": 3.24}, {"text": "plusieurs qui ont plus ou moins", "start": 216.439, "duration": 3.561}, {"text": "d'int\u00e9r\u00eat tous les documents n'ont pas", "start": 218.08, "duration": 3.719}, {"text": "la m\u00eame valeur d'un point de vue on va", "start": 220.0, "duration": 4.319}, {"text": "dire scientifique ou intellectuel et de", "start": 221.799, "duration": 4.44}, {"text": "fait le journal d'ellenber se distingue", "start": 224.319, "duration": 3.84}, {"text": "en raison de l'intelligence de cette", "start": 226.239, "duration": 5.321}, {"text": "femme de ce dont elle parle de la de sa", "start": 228.159, "duration": 5.8}, {"text": "vivacit\u00e9 d'esprit enfin voil\u00e0 il y a", "start": 231.56, "duration": 4.44}, {"text": "tout qui concourt \u00e0 faire de ce journal", "start": 233.959, "duration": 4.761}, {"text": "un document extraordinaire il a \u00e9t\u00e9", "start": 236.0, "duration": 4.2}, {"text": "publi\u00e9 je l'ai dit tout \u00e0 tout \u00e0 l'heure", "start": 238.72, "duration": 3.76}, {"text": "en 2008 chez Talandier sa premi\u00e8re", "start": 240.2, "duration": 6.879}, {"text": "\u00e9dition en tout cas soit 63 ans apr\u00e8s la", "start": 242.48, "duration": 6.759}, {"text": "disparition d'elenbert pourquoi avoir", "start": 247.079, "duration": 3.921}, {"text": "mis autant de temps \u00e0 pouvoir publier ce", "start": 249.239, "duration": 3.521}, {"text": "ce journal en fait il a une histoire un", "start": 251.0, "duration": 3.56}, {"text": "peu compliqu\u00e9e parce que helenbert tient", "start": 252.76, "duration": 4.96}, {"text": "ce journal elle est d\u00e9port\u00e9 la famille", "start": 254.56, "duration": 6.28}, {"text": "puisquelle a plusieurs fr\u00e8res et s\u0153urs", "start": 257.72, "duration": 6.479}, {"text": "va avoir entre ses mains une pour", "start": 260.84, "duration": 5.2}, {"text": "r\u00e9sumer l'histoire tr\u00e8s rapidement une", "start": 264.199, "duration": 3.881}, {"text": "copie r\u00e9alis\u00e9e par une secr\u00e9taire du", "start": 266.04, "duration": 4.04}, {"text": "p\u00e8re d'\u00e9enberg qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9port avec", "start": 268.08, "duration": 3.24}, {"text": "elle mais une secr\u00e9taire va", "start": 270.08, "duration": 3.2}, {"text": "dactyographier le journal et donc dans", "start": 271.32, "duration": 3.28}, {"text": "la famille il y a ces extraits", "start": 273.28, "duration": 3.68}, {"text": "dactyographier qui circulent jusqu'au", "start": 274.6, "duration": 5.24}, {"text": "moment o\u00f9 une ni\u00e8 d'elenber se rend", "start": 276.96, "duration": 5.56}, {"text": "compte que l'original du journal a \u00e9t\u00e9", "start": 279.84, "duration": 4.88}, {"text": "envoy\u00e9 \u00e0 l'amoureux d'elenber qui", "start": 282.52, "duration": 4.64}, {"text": "s'appelle jean- moravetski effectivement", "start": 284.72, "duration": 4.319}, {"text": "question dans ce qui \u00e9voqu\u00e9 \u00e0 plusieurs", "start": 287.16, "duration": 4.52}, {"text": "reprises et donc elle r\u00e9ussit \u00e0 le", "start": 289.039, "duration": 5.0}, {"text": "convaincre de lui remettre le journal", "start": 291.68, "duration": 4.28}, {"text": "qu'elle va d\u00e9poser ensuite au M\u00e9morial", "start": 294.039, "duration": 4.641}, {"text": "de la Choa le journal va \u00eatre int\u00e9gr\u00e9", "start": 295.96, "duration": 4.56}, {"text": "dans l'exposition permanent du M\u00e9morial", "start": 298.68, "duration": 4.519}, {"text": "de la choix en terme d'objet et Karen TB", "start": 300.52, "duration": 4.2}, {"text": "archiviste du M\u00e9morial de la choix se", "start": 303.199, "duration": 4.321}, {"text": "rend compte de l'importance du document", "start": 304.72, "duration": 5.24}, {"text": "et donc elle va faire en sorte qu'il", "start": 307.52, "duration": 4.44}, {"text": "soit publi\u00e9 raison pour laquelle en 2008", "start": 309.96, "duration": 3.28}, {"text": "il est finalement publi\u00e9 mais c'est une", "start": 311.96, "duration": 2.72}, {"text": "histoire qui se d\u00e9roule sur une", "start": 313.24, "duration": 2.64}, {"text": "quinzaine d'ann\u00e9es entre le milieu des", "start": 314.68, "duration": 4.519}, {"text": "ann\u00e9es 90 et 2008 en tout cas la volont\u00e9", "start": 315.88, "duration": 5.2}, {"text": "les derni\u00e8res volont\u00e9s exprim\u00e9es par", "start": 319.199, "duration": 4.241}, {"text": "hlen B ont \u00e9t\u00e9 respect\u00e9 ce journal a", "start": 321.08, "duration": 4.88}, {"text": "bien \u00e9t\u00e9 transmis \u00e0 celui qui \u00e9tait son", "start": 323.44, "duration": 4.64}, {"text": "amoureux dont il a \u00e9t\u00e9 question dans ce", "start": 325.96, "duration": 5.16}, {"text": "film Jean mAvec qui lui s'est engag\u00e9 du", "start": 328.08, "duration": 6.04}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 de de la France Libre ce la", "start": 331.12, "duration": 5.12}, {"text": "premi\u00e8re \u00e9dition a \u00e9t\u00e9 un v\u00e9ritable", "start": 334.12, "duration": 5.12}, {"text": "succ\u00e8s en 2008 100000 exemplaires vendus", "start": 336.24, "duration": 5.64}, {"text": "et ce journal d'enber a fait l'objet de", "start": 339.24, "duration": 6.16}, {"text": "23 traductions partout dans le monde et", "start": 341.88, "duration": 5.84}, {"text": "donc il a \u00e9t\u00e9 effectivement consid\u00e9r\u00e9", "start": 345.4, "duration": 5.84}, {"text": "comme un v\u00e9ritable succ\u00e8s litt\u00e9raire Ali", "start": 347.72, "duration": 5.039}, {"text": "Aglan je me tourne vers vous parce que", "start": 351.24, "duration": 4.36}, {"text": "ce journal H\u00e9len ber a commenc\u00e9 \u00e0", "start": 352.759, "duration": 8.0}, {"text": "l'\u00e9crire le 7 avril 1942 euh h o\u00f9 en", "start": 355.6, "duration": 7.84}, {"text": "est-on en France sous le r\u00e9gime de Vichi", "start": 360.759, "duration": 4.921}, {"text": "donc concernant le statut des Juifs \u00e0", "start": 363.44, "duration": 4.72}, {"text": "l'\u00e9poque o\u00f9 helenber entame ce journal", "start": 365.68, "duration": 4.32}, {"text": "alors il faut revenir un petit peu en", "start": 368.16, "duration": 4.4}, {"text": "arri\u00e8re parce que dans le", "start": 370.0, "duration": 6.199}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme de Vichy il y a une tr\u00e8s", "start": 372.56, "duration": 5.28}, {"text": "forte", "start": 376.199, "duration": 4.44}, {"text": "composantes x\u00e9nophobe et en fait les", "start": 377.84, "duration": 4.4}, {"text": "premi\u00e8res mesures qui s'appliquent", "start": 380.639, "duration": 5.801}, {"text": "\u00e9videmment aux Juifs c'est \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 1940", "start": 382.24, "duration": 6.16}, {"text": "c'est ce qu'on appelle la juy\u00e9tisation", "start": 386.44, "duration": 4.08}, {"text": "c'est-\u00e0-dire euh qu'on va \u00e9purer le", "start": 388.4, "duration": 3.72}, {"text": "corps des fonctionnaires de tous ceux", "start": 390.52, "duration": 3.679}, {"text": "qui sont n\u00e9s de p\u00e8re \u00e9trangers et en", "start": 392.12, "duration": 4.199}, {"text": "m\u00eame temps euh le le m\u00eame mois de", "start": 394.199, "duration": 5.28}, {"text": "juillet 40 s'installe une commission de", "start": 396.319, "duration": 6.561}, {"text": "r\u00e9vision des naturalisations euh qui", "start": 399.479, "duration": 6.241}, {"text": "vise \u00e9videmment les Juifs m\u00eame si euh \u00e7a", "start": 402.88, "duration": 4.92}, {"text": "n'est pas \u00e9crit dans le texte de loi", "start": 405.72, "duration": 4.56}, {"text": "donc on a euh une batterie de mesures", "start": 407.8, "duration": 4.72}, {"text": "qui qui est absolument infernale alors", "start": 410.28, "duration": 4.319}, {"text": "les les les bornes les plus importantes", "start": 412.52, "duration": 4.88}, {"text": "c'est le premier statut des Juifs du 3", "start": 414.599, "duration": 5.88}, {"text": "octobre 40 euh qui qui qui a d'ailleurs", "start": 417.4, "duration": 4.6}, {"text": "fait pas mal de bruit parce qu'il a", "start": 420.479, "duration": 2.84}, {"text": "fallu justifier sur le plan", "start": 422.0, "duration": 3.56}, {"text": "international bah ce qu'on faisait aux", "start": 423.319, "duration": 4.481}, {"text": "Juifs d'autant que la France est quand", "start": 425.56, "duration": 5.199}, {"text": "m\u00eame euh \u00e0 l'\u00e9poque encore la patrie des", "start": 427.8, "duration": 5.04}, {"text": "Droits de l'Homme et euh et et donc", "start": 430.759, "duration": 3.761}, {"text": "surtout il faut argumenter", "start": 432.84, "duration": 4.0}, {"text": "euh en direction des \u00c9tats-Unis", "start": 434.52, "duration": 4.679}, {"text": "notamment et l'argumentaire est est est", "start": 436.84, "duration": 4.359}, {"text": "tout \u00e0 fait int\u00e9ressant ce que Baudouin", "start": 439.199, "duration": 3.881}, {"text": "explique le ministre des Affaires", "start": 441.199, "duration": 4.761}, {"text": "\u00e9trang\u00e8re c'est que un on on on ne s'en", "start": 443.08, "duration": 5.679}, {"text": "prendra pas euh ni aux personnes ni aux", "start": 445.96, "duration": 5.56}, {"text": "bi alors que c'est \u00e9videmment l'une l'un", "start": 448.759, "duration": 4.56}, {"text": "des axes de la politique qui est la", "start": 451.52, "duration": 4.72}, {"text": "spoliation antis\u00e9mite et d'autre part", "start": 453.319, "duration": 5.16}, {"text": "ils sont oblig\u00e9s de r\u00e9viser l'histoire \u00e0", "start": 456.24, "duration": 4.079}, {"text": "l'envers en disant que voil\u00e0 \u00e0 partir du", "start": 458.479, "duration": 4.241}, {"text": "Front populaire \u00e0 partir du moment o\u00f9", "start": 460.319, "duration": 4.32}, {"text": "L\u00e9on Bloom forme ce gouvernement de", "start": 462.72, "duration": 3.759}, {"text": "Front populaire ce qui avait d'ailleurs", "start": 464.639, "duration": 3.881}, {"text": "pas plu \u00e0 Xavier Vala he qui avait dit", "start": 466.479, "duration": 4.601}, {"text": "ce ce vieux pays galoromain est pour la", "start": 468.52, "duration": 5.6}, {"text": "premi\u00e8re fois dirig\u00e9 par un juif en", "start": 471.08, "duration": 4.44}, {"text": "parlant de Leon Bloom bien entendu en", "start": 474.12, "duration": 3.32}, {"text": "parlant de L\u00e9on Bloom mais \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 475.52, "duration": 4.72}, {"text": "hein le 6 juin 193", "start": 477.44, "duration": 5.439}, {"text": "ce Front populaire est cens\u00e9 avoir", "start": 480.24, "duration": 5.88}, {"text": "ouvert les vannes de de des \u00e9trangers", "start": 482.879, "duration": 4.961}, {"text": "des Juifs \u00e9trangers qui sont venus de", "start": 486.12, "duration": 3.799}, {"text": "partout et qui auraient envahi la France", "start": 487.84, "duration": 4.24}, {"text": "donc c'est une sorte de de grande", "start": 489.919, "duration": 4.521}, {"text": "invasion et c'est l'argument d\u00e9velopp\u00e9", "start": 492.08, "duration": 4.16}, {"text": "par Vichy \u00e0 l'international pour dire", "start": 494.44, "duration": 3.56}, {"text": "voil\u00e0 on prend des mesures contre les", "start": 496.24, "duration": 4.6}, {"text": "Juifs pour les mettre \u00e0 part de la", "start": 498.0, "duration": 4.639}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 et c'est ce qu'on voit bien dans", "start": 500.84, "duration": 4.68}, {"text": "le journal quotidien d'h\u00e9en ber c'est", "start": 502.639, "duration": 5.4}, {"text": "qu'en fait on la pousse hors la vie hors", "start": 505.52, "duration": 6.0}, {"text": "ses cours hors la biblioth\u00e8que la honte", "start": 508.039, "duration": 6.081}, {"text": "d'\u00eatre stigmatis\u00e9 par l'\u00e9toile jaune", "start": 511.52, "duration": 4.6}, {"text": "donc en fait pour r\u00e9pondre assez vite en", "start": 514.12, "duration": 3.32}, {"text": "avril", "start": 516.12, "duration": 4.839}, {"text": "42 toute une batterie de de", "start": 517.44, "duration": 5.599}, {"text": "d'institutions et de lois sont d\u00e9j\u00e0", "start": 520.959, "duration": 5.761}, {"text": "mises en place les principal loi c'est", "start": 523.039, "duration": 5.881}, {"text": "celles qui vont cr\u00e9er un minist\u00e8re de", "start": 526.72, "duration": 3.92}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme he le Commissariat", "start": 528.92, "duration": 3.16}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral aux questions juives qui est", "start": 530.64, "duration": 5.12}, {"text": "cr\u00e9\u00e9 en mars 41 en juillet 41 la grande", "start": 532.08, "duration": 6.64}, {"text": "loi de spoliation dite d'arianisation", "start": 535.76, "duration": 7.28}, {"text": "des entreprise en juin 41 euh le second", "start": 538.72, "duration": 7.04}, {"text": "statut des Juifs sur lequel d'ailleurs", "start": 543.04, "duration": 4.84}, {"text": "le Vatican est consult\u00e9 on pourra", "start": 545.76, "duration": 5.0}, {"text": "revenir l\u00e0-dessus \u00e0 l'automne 41 et", "start": 547.88, "duration": 4.88}, {"text": "enfin l'amende du milliard qui est", "start": 550.76, "duration": 3.8}, {"text": "impos\u00e9e \u00e0 tous les Juifs de la sc\u00e8ne en", "start": 552.76, "duration": 4.4}, {"text": "d\u00e9cembre 41 qui est en train d'\u00eatre", "start": 554.56, "duration": 5.0}, {"text": "rembours\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un emprunt fait aupr\u00e8s", "start": 557.16, "duration": 4.64}, {"text": "d'un consortium de banque et \u00e9videmment", "start": 559.56, "duration": 4.399}, {"text": "je peux pas \u00eatre exhaustive il y a les", "start": 561.8, "duration": 4.88}, {"text": "rafles les premiers convois qui partent", "start": 563.959, "duration": 4.161}, {"text": "en mars", "start": 566.68, "duration": 4.04}, {"text": "1942 et voil\u00e0 je peux pas tout vous dire", "start": 568.12, "duration": 4.92}, {"text": "mais enfin en tous les cas tout est l\u00e0", "start": 570.72, "duration": 5.4}, {"text": "ouis l'acte l\u00e9gislatif fondateur c'est", "start": 573.04, "duration": 4.76}, {"text": "celui du du statut des juif vous l'avez", "start": 576.12, "duration": 3.32}, {"text": "dit 3 octobre", "start": 577.8, "duration": 5.32}, {"text": "1940 qui \u00e9tablit une distinction l\u00e9gale", "start": 579.44, "duration": 6.399}, {"text": "entre les citoyens juifs et non juifs", "start": 583.12, "duration": 4.2}, {"text": "les Juifs sont exclus de nombreuses", "start": 585.839, "duration": 2.841}, {"text": "professions y compris les posts", "start": 587.32, "duration": 3.0}, {"text": "gouvernementaux les m\u00e9dias", "start": 588.68, "duration": 4.08}, {"text": "l'enseignement il imposait \u00e9galement des", "start": 590.32, "duration": 4.6}, {"text": "quotas pour limiter le nombre de juifs", "start": 592.76, "duration": 4.68}, {"text": "dans certaines professions cette loi", "start": 594.92, "duration": 4.4}, {"text": "sera renforc\u00e9e vous l'avez dit \u00e0 un an", "start": 597.44, "duration": 3.88}, {"text": "plus tard par une seconde loi concernant", "start": 599.32, "duration": 3.8}, {"text": "le statut des Juifs question simple", "start": 601.32, "duration": 3.199}, {"text": "est-ce qu'on distinguit les Juifs", "start": 603.12, "duration": 3.2}, {"text": "fran\u00e7ais des Juifs \u00e9trangers \u00e0 travers", "start": 604.519, "duration": 5.121}, {"text": "ce ce statut d'octobre 1940 absolument", "start": 606.32, "duration": 5.04}, {"text": "pas \u00e7a permet de revenir \u00e0 ce que vous", "start": 609.64, "duration": 3.48}, {"text": "avez dit en introduction \u00e0 propos des", "start": 611.36, "duration": 3.76}, {"text": "anneries Coles port\u00e9 aujourd'hui par", "start": 613.12, "duration": 3.959}, {"text": "\u00c9ric Zemour mais qui remonte \u00e0 tr\u00e8s", "start": 615.12, "duration": 4.88}, {"text": "longtemps en fait \u00e0 partir de 1945 quand", "start": 617.079, "duration": 5.0}, {"text": "les hommes de Vichy sont en proc\u00e8s", "start": 620.0, "duration": 3.56}, {"text": "devant la Haute Cour de justice il", "start": 622.079, "duration": 3.121}, {"text": "d\u00e9veloppe des pl\u00e9doy\u00e9s PRODOMO et", "start": 623.56, "duration": 3.399}, {"text": "notamment sur la question des juifs ils", "start": 625.2, "duration": 3.52}, {"text": "vont expliquer que c'\u00e9tait pour prot\u00e9ger", "start": 626.959, "duration": 4.161}, {"text": "les juif fran\u00e7ais donc remettons-nous en", "start": 628.72, "duration": 5.559}, {"text": "\u00e0 la loi \u00e9labor\u00e9e par vichis que Alya", "start": 631.12, "duration": 5.12}, {"text": "vient de rappeler statut des Juifs du 3", "start": 634.279, "duration": 3.521}, {"text": "octobre 1940 vous \u00eates membres de la", "start": 636.24, "duration": 2.92}, {"text": "race juive si vous avez trois", "start": 637.8, "duration": 3.279}, {"text": "grands-parents de race juive point \u00e0 la", "start": 639.16, "duration": 3.32}, {"text": "ligne il y a pas de question de", "start": 641.079, "duration": 3.361}, {"text": "nationalit\u00e9 ou de citoyennet\u00e9 il n'y a", "start": 642.48, "duration": 5.96}, {"text": "qu'une race la race juive peu importe qu", "start": 644.44, "duration": 5.639}, {"text": "quelle est la couleur de votre passeport", "start": 648.44, "duration": 4.24}, {"text": "donc il y a aucune protection d'embl\u00e9 en", "start": 650.079, "duration": 4.401}, {"text": "fait la six premi\u00e8res du statut du 3", "start": 652.68, "duration": 4.08}, {"text": "octobre ce sont les Juifs fran\u00e7ais on", "start": 654.48, "duration": 3.88}, {"text": "leur retire les droits de citoyens et \u00e7a", "start": 656.76, "duration": 4.0}, {"text": "il faut insister l\u00e0-dessus l'essentiel", "start": 658.36, "duration": 4.2}, {"text": "de la du statut des Juifs du 3 octobre", "start": 660.76, "duration": 3.04}, {"text": "c'est de retirer les droits du citoyen", "start": 662.56, "duration": 2.88}, {"text": "au juifs fran\u00e7ais ils peuvent plus", "start": 663.8, "duration": 3.719}, {"text": "participer aux chambres ils ont plus le", "start": 665.44, "duration": 4.16}, {"text": "droit d'\u00eatre \u00e9lus s'il y a des \u00e9lections", "start": 667.519, "duration": 3.801}, {"text": "ils ont plus le droit d'\u00eatre agent de la", "start": 669.6, "duration": 3.799}, {"text": "fonction publique ce qui est le propre", "start": 671.32, "duration": 4.6}, {"text": "d'un national en France donc c'est", "start": 673.399, "duration": 4.12}, {"text": "vraiment une un texte de loi qui vise", "start": 675.92, "duration": 3.64}, {"text": "les Juifs fran\u00e7ais m\u00eame chose avec la", "start": 677.519, "duration": 4.12}, {"text": "loi du 22 juillet 41 sur la spoliation", "start": 679.56, "duration": 3.56}, {"text": "c'est un texte de loi qui vise en", "start": 681.639, "duration": 3.961}, {"text": "priorit\u00e9 les Juifs fran\u00e7ais qui sont", "start": 683.12, "duration": 4.6}, {"text": "accus\u00e9s soup\u00e7onn\u00e9s de poss\u00e9der", "start": 685.6, "duration": 3.96}, {"text": "confisquer la", "start": 687.72, "duration": 3.84}, {"text": "l'argent en France n\u00e9anmoins les", "start": 689.56, "duration": 4.32}, {"text": "premi\u00e8res exactions les premi\u00e8res", "start": 691.56, "duration": 4.519}, {"text": "arrestations les premi\u00e8res", "start": 693.88, "duration": 4.959}, {"text": "d\u00e9portations vont concerner les les", "start": 696.079, "duration": 5.121}, {"text": "Juifs dit \u00e9trangers ce sont deux choses", "start": 698.839, "duration": 3.521}, {"text": "totalement diff\u00e9rentes d'abord il faut", "start": 701.2, "duration": 3.12}, {"text": "voir que si la loi le statut des Juifs", "start": 702.36, "duration": 3.56}, {"text": "c'est la loi de Vichi pas la loi de", "start": 704.32, "duration": 3.48}, {"text": "l'occupant c'est un texte qui est au", "start": 705.92, "duration": 3.56}, {"text": "Journal officiel de l'\u00c9tat fran\u00e7ais et", "start": 707.8, "duration": 2.719}, {"text": "m\u00eame de la R\u00e9publique fran\u00e7aise \u00e0", "start": 709.48, "duration": 3.159}, {"text": "l'\u00e9poque puisqu'il est encore intitul\u00e9", "start": 710.519, "duration": 5.801}, {"text": "JF et pas encore j EF donc la loi", "start": 712.639, "duration": 5.281}, {"text": "fran\u00e7aise elle est tr\u00e8s claire le statut", "start": 716.32, "duration": 3.88}, {"text": "des Juifs vise les Juifs fran\u00e7ais et il", "start": 717.92, "duration": 3.68}, {"text": "y a une autre loi qui pr\u00e9pare en m\u00eame", "start": 720.2, "duration": 3.6}, {"text": "temps dat\u00e9e du 4 octobre qui permet", "start": 721.6, "duration": 3.52}, {"text": "l'internement des Juifs \u00e9trangers par", "start": 723.8, "duration": 2.76}, {"text": "les pr\u00e9fets au seul motif qui sont juifs", "start": 725.12, "duration": 3.0}, {"text": "\u00e9trangers et il faut vraiment comprendre", "start": 726.56, "duration": 5.48}, {"text": "\u00e7a Alya l'a dit juste avant \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 40", "start": 728.12, "duration": 7.159}, {"text": "on d\u00e9ploie des lois x\u00e9nophobes parce que", "start": 732.04, "duration": 5.239}, {"text": "dans l'id\u00e9e dans les repr\u00e9sentations de", "start": 735.279, "duration": 4.441}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme de Vichi les Juifs sont", "start": 737.279, "duration": 4.0}, {"text": "avant tout des \u00e9trangers et les attaques", "start": 739.72, "duration": 3.64}, {"text": "contre lon Bloom que Alya a notamment", "start": 741.279, "duration": 4.321}, {"text": "rappel\u00e9 sur avec Vala c'est de", "start": 743.36, "duration": 3.8}, {"text": "consid\u00e9rer que leonbloom qui vient d'une", "start": 745.6, "duration": 3.0}, {"text": "tr\u00e8s vieille famille alacienne n'est pas", "start": 747.16, "duration": 2.799}, {"text": "France", "start": 748.6, "duration": 2.679}, {"text": "l'extr\u00eame droite expliquera qu'il vient", "start": 749.959, "duration": 2.721}, {"text": "de Roumanie ce qu'on retrouvera encore", "start": 751.279, "duration": 3.201}, {"text": "dans les ann\u00e9es 50 et 60 alors que il y", "start": 752.68, "duration": 3.44}, {"text": "a pas plus vieux fran\u00e7ais que Bloom il y", "start": 754.48, "duration": 3.08}, {"text": "a cette id\u00e9e que le juif n'est pas", "start": 756.12, "duration": 4.2}, {"text": "fran\u00e7ais c'est un pl\u00e9onas juif \u00e9tranger", "start": 757.56, "duration": 5.079}, {"text": "c'est un pl\u00e9onas parce que c'est \u00e7a fait", "start": 760.32, "duration": 4.24}, {"text": "partie de l'antifrance et ce sont des", "start": 762.639, "duration": 4.481}, {"text": "ind\u00e9sirable et qui ne sont l\u00e0 que pour", "start": 764.56, "duration": 4.68}, {"text": "d\u00e9composer les valeurs fran\u00e7aises et", "start": 767.12, "duration": 5.24}, {"text": "donc juif \u00e9tranger c'est un pl\u00e9onasme et", "start": 769.24, "duration": 5.12}, {"text": "il faut le redire et surtout quand on", "start": 772.36, "duration": 4.08}, {"text": "regarde l'application de ces lois", "start": 774.36, "duration": 4.08}, {"text": "antis\u00e9mites aux colonies parce qu'en", "start": 776.44, "duration": 4.399}, {"text": "fait \u00e7a s'\u00e9tend au territoires coloniaux", "start": 778.44, "duration": 6.72}, {"text": "et donc en Alg\u00e9rie les Juifs perdent", "start": 780.839, "duration": 8.161}, {"text": "globalement la citoyenet\u00e9 tous ensemble", "start": 785.16, "duration": 5.96}, {"text": "ce que \u00e9videmment Vichi aurait r\u00eav\u00e9 de", "start": 789.0, "duration": 4.88}, {"text": "faire en France mais n'a pas pu faire", "start": 791.12, "duration": 6.68}, {"text": "donc le projet il est de les expulser de", "start": 793.88, "duration": 5.6}, {"text": "la communaut\u00e9 nationale qu'on est en", "start": 797.8, "duration": 2.599}, {"text": "train", "start": 799.48, "duration": 3.719}, {"text": "d'inventer vous voyez cette affiche qui", "start": 800.399, "duration": 4.921}, {"text": "est plus fran\u00e7ais que lui du mar\u00e9chal", "start": 803.199, "duration": 3.561}, {"text": "P\u00e9tin voil\u00e0 qui est plus fran\u00e7ais que", "start": 805.32, "duration": 2.92}, {"text": "lui donc on les d\u00e9signe du doigt comme", "start": 806.76, "duration": 4.8}, {"text": "n'\u00e9tant pas fran\u00e7ais mais c infiltr\u00e9 en", "start": 808.24, "duration": 5.399}, {"text": "France et c'est et justement c'est l\u00e0 o\u00f9", "start": 811.56, "duration": 3.839}, {"text": "il faut distinguer ce que font les", "start": 813.639, "duration": 3.56}, {"text": "Fran\u00e7ais le gouvernement fran\u00e7ais", "start": 815.399, "duration": 3.481}, {"text": "l'administration fran\u00e7aise et l'occupant", "start": 817.199, "duration": 2.801}, {"text": "parce que les trois grands drafes qui", "start": 818.88, "duration": 4.199}, {"text": "ont lieu en 41 notamment dit du billet", "start": 820.0, "duration": 5.6}, {"text": "vert ou ensuite celle du 11e", "start": 823.079, "duration": 4.801}, {"text": "arrondissement sont des rAFS qui vont", "start": 825.6, "duration": 4.44}, {"text": "viser les Juifs \u00e9trangers mais c'est une", "start": 827.88, "duration": 4.24}, {"text": "volont\u00e9 allemande c'est pas Vichi qui", "start": 830.04, "duration": 4.12}, {"text": "qui pr\u00e9pare ces rafle l\u00e0 et pour finir", "start": 832.12, "duration": 4.32}, {"text": "sur ce point-l la RAF du veldive et \u00e7a", "start": 834.16, "duration": 3.799}, {"text": "Laurent jolie l' a mis en lumi\u00e8re mais", "start": 836.44, "duration": 4.04}, {"text": "Serge clarcel avait d\u00e9j\u00e0 point\u00e9 la rave", "start": 837.959, "duration": 4.32}, {"text": "du V la joli qui est un historien qui a", "start": 840.48, "duration": 2.88}, {"text": "aussi beaucoup travaill\u00e9 sur cette", "start": 842.279, "duration": 3.601}, {"text": "question la rave du veldive on a", "start": 843.36, "duration": 4.159}, {"text": "quasiment enfin on a plus de 4000", "start": 845.88, "duration": 2.959}, {"text": "enfants qui sont arr\u00eat\u00e9s l'immense", "start": 847.519, "duration": 2.801}, {"text": "majorit\u00e9 est n\u00e9 en France ils sont", "start": 848.839, "duration": 4.0}, {"text": "fran\u00e7ais 80 % des enfants arr\u00eat\u00e9s \u00e0", "start": 850.32, "duration": 5.04}, {"text": "l'occasion de cette rafle du veldive", "start": 852.839, "duration": 5.041}, {"text": "sont des enfants fran\u00e7ais donc des b\u00e9b\u00e9s", "start": 855.36, "duration": 4.279}, {"text": "hein sont les ces distinctions juif", "start": 857.88, "duration": 3.639}, {"text": "\u00e9tranger juifs fran\u00e7ais sont tr\u00e8s", "start": 859.639, "duration": 3.681}, {"text": "largement th\u00e9oriques et il y a jamais eu", "start": 861.519, "duration": 3.44}, {"text": "de protection v\u00e9ritable des Juifs", "start": 863.32, "duration": 3.48}, {"text": "fran\u00e7ais de la part de l'\u00c9tat fran\u00e7ais", "start": 864.959, "duration": 4.081}, {"text": "il faut insister l\u00e0-dessus sinon \u00e0", "start": 866.8, "duration": 5.88}, {"text": "partir de 1945 \u00e0 partir de 1945 Vichi", "start": 869.04, "duration": 6.2}, {"text": "adorait les Juifs avant 45 quand Vichi", "start": 872.68, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9tait au pouvoir il les aimait beaucoup", "start": 875.24, "duration": 4.88}, {"text": "moins et il a eu aucune difficult\u00e9 \u00e0 les", "start": 877.0, "duration": 5.32}, {"text": "expulser hors de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise", "start": 880.12, "duration": 4.399}, {"text": "qu'il voulait reconstruire puisqu'il", "start": 882.32, "duration": 4.72}, {"text": "s'agissait de reconstruire le pays alors", "start": 884.519, "duration": 4.44}, {"text": "vous parliez des rafles les rafles", "start": 887.04, "duration": 5.359}, {"text": "parisiennes bien s\u00fbr du 16 au 20 juillet", "start": 888.959, "duration": 7.32}, {"text": "1942 13000 juifs arr\u00eat\u00e9s puis d\u00e9port\u00e9s", "start": 892.399, "duration": 4.88}, {"text": "la seule", "start": 896.279, "duration": 3.48}, {"text": "rafle du veldive que vous avez aussi", "start": 897.279, "duration": 5.92}, {"text": "\u00e9voqu\u00e9 qui elle a lieu le le 16 et 17", "start": 899.759, "duration": 6.0}, {"text": "juillet 1942", "start": 903.199, "duration": 5.721}, {"text": "8000 Juifs sont arr\u00eat\u00e9s hommes femmes", "start": 905.759, "duration": 6.361}, {"text": "enfants parquet hein dans ce fameux", "start": 908.92, "duration": 5.359}, {"text": "stade du veldif qui depuis a disparu", "start": 912.12, "duration": 4.04}, {"text": "hein \u00e0 Paris mais il y a d'autres rafles", "start": 914.279, "duration": 5.24}, {"text": "hein 26 27 28 ao\u00fb 42 rafle \u00e0 limoche", "start": 916.16, "duration": 5.28}, {"text": "clair Montferrand Lyon Grenoble Toulouse", "start": 919.519, "duration": 4.201}, {"text": "Montpellier Marseille en zone sud en", "start": 921.44, "duration": 4.48}, {"text": "fait c'est toute la zone libre le 26 a", "start": 923.72, "duration": 5.08}, {"text": "42 qui est devenu en zone occup\u00e9e en en", "start": 925.92, "duration": 5.359}, {"text": "d\u00e9but janvier 20000 arrestations dont", "start": 928.8, "duration": 5.719}, {"text": "13000 font l'objet d'une d\u00e9portation \u00e0", "start": 931.279, "duration": 4.761}, {"text": "Marseille au tout d\u00e9but du mois de", "start": 934.519, "duration": 3.081}, {"text": "janvier", "start": 936.04, "duration": 5.719}, {"text": "1943 on va voir un extrait du film c'est", "start": 937.6, "duration": 6.84}, {"text": "le ressenti d'\u00e9enber apr\u00e8s avoir port\u00e9", "start": 941.759, "duration": 5.161}, {"text": "pour la premi\u00e8re fois l'\u00e9toile", "start": 944.44, "duration": 6.68}, {"text": "jaune j'ai souffert l\u00e0 au milieu de tous", "start": 946.92, "duration": 6.0}, {"text": "mes", "start": 951.12, "duration": 4.159}, {"text": "camarades il me semblait brusquement que", "start": 952.92, "duration": 4.719}, {"text": "je n'\u00e9tais plus moi-m\u00eame que tout \u00e9tait", "start": 955.279, "duration": 5.12}, {"text": "chang\u00e9 que j'\u00e9tais devenue \u00e9trang\u00e8re", "start": 957.639, "duration": 5.921}, {"text": "comme si j'\u00e9tais en plainte dans un", "start": 960.399, "duration": 5.36}, {"text": "cauchemar je voyais autour de moi des", "start": 963.56, "duration": 4.56}, {"text": "figures connues mais je sentais leur", "start": 965.759, "duration": 4.921}, {"text": "peine et leur stupeur \u00e0", "start": 968.12, "duration": 5.12}, {"text": "tous c'\u00e9tait comme si j'avais eu une", "start": 970.68, "duration": 6.2}, {"text": "marque au fer rouge sur le", "start": 973.24, "duration": 3.64}, {"text": "front c'est le 7 juin 1942 que pour la", "start": 979.199, "duration": 7.0}, {"text": "premi\u00e8re fois Helen ber porte cette", "start": 982.92, "duration": 6.359}, {"text": "fameuse \u00e9toile jaune et subit l'humil", "start": 986.199, "duration": 6.44}, {"text": "euh du port de cette \u00e9toile jaune et", "start": 989.279, "duration": 5.201}, {"text": "ensuite elle nous d\u00e9crit ce quotidien", "start": 992.639, "duration": 5.601}, {"text": "d'e d'une juif fran\u00e7aise \u00e0 cette \u00e9poque", "start": 994.48, "duration": 4.96}, {"text": "qu'est-ce qu'on peut dire de cette", "start": 998.24, "duration": 3.32}, {"text": "humiliation au quotidien de de cette vie", "start": 999.44, "duration": 4.199}, {"text": "au quotidien que nous d\u00e9crit H\u00e9len Bert", "start": 1001.56, "duration": 4.12}, {"text": "dans dans son journal c'est une", "start": 1003.639, "duration": 4.801}, {"text": "humiliation qui vise \u00e0 les pousser hors", "start": 1005.68, "duration": 5.599}, {"text": "de la soci\u00e9t\u00e9 car de fait ce sont des", "start": 1008.44, "duration": 4.44}, {"text": "citoyens de seconde zone ils n ils n'ont", "start": 1011.279, "duration": 3.841}, {"text": "plus le droit d'\u00eatre propri\u00e9taire ils", "start": 1012.88, "duration": 5.079}, {"text": "sont mis sous tutelle et et et et donc", "start": 1015.12, "duration": 6.399}, {"text": "cette cette stigmatisation elle a pour", "start": 1017.959, "duration": 7.521}, {"text": "effet de rendre je dirais populaire", "start": 1021.519, "duration": 6.361}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme or \u00e7a \u00e7a ne marche", "start": 1025.48, "duration": 4.68}, {"text": "\u00e9videmment pas mais il faut savoir qu'", "start": 1027.88, "duration": 4.959}, {"text": "qu'il y avait des polices sp\u00e9cialis\u00e9es", "start": 1030.16, "duration": 4.48}, {"text": "dans la traque des Juifs qui ne porortit", "start": 1032.839, "duration": 4.921}, {"text": "pas l'\u00e9toile elle est obligatoire \u00e0", "start": 1034.64, "duration": 5.24}, {"text": "partir en tout cas l'internement si on", "start": 1037.76, "duration": 3.52}, {"text": "ne porortait pas l'\u00e9toile ah bah oui oui", "start": 1039.88, "duration": 3.559}, {"text": "oui bien s\u00fbr mais c'est on devait porter", "start": 1041.28, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00e9toile jaune \u00e0 partir de l'\u00e2ge de 6", "start": 1043.439, "duration": 3.12}, {"text": "ans je sais pas si vous vous rendez", "start": 1045.319, "duration": 3.801}, {"text": "compte et alors c'est des points", "start": 1046.559, "duration": 5.48}, {"text": "on doit coudre d'une certaine mani\u00e8re on", "start": 1049.12, "duration": 5.32}, {"text": "doit pas cacher l'\u00e9toile donc en fait", "start": 1052.039, "duration": 4.081}, {"text": "dans ce journal on voit bien qu'elle est", "start": 1054.44, "duration": 5.479}, {"text": "\u00e0 la fois humili\u00e9 et fier de ne pas se", "start": 1056.12, "duration": 5.52}, {"text": "d\u00e9rober quelqu'un qui ne s'est pas", "start": 1059.919, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9rober c'est Henry Berkson qui qui qui", "start": 1061.64, "duration": 6.6}, {"text": "a porortter l'\u00e9toile et qui a tenu \u00e0 \u00e0", "start": 1064.039, "duration": 7.241}, {"text": "rendre \u00e7a public et bon il est mort", "start": 1068.24, "duration": 4.84}, {"text": "pendant la guerre mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9", "start": 1071.28, "duration": 3.48}, {"text": "quelqu'un qui qui l'a portait fi\u00e8ement", "start": 1073.08, "duration": 4.719}, {"text": "et donc on voit bien la r\u00e9action qu'ils", "start": 1074.76, "duration": 6.48}, {"text": "ont pu av voir de ne pas se d\u00e9rober \u00e0", "start": 1077.799, "duration": 6.841}, {"text": "ces lois parce que finalement se d\u00e9rober", "start": 1081.24, "duration": 6.919}, {"text": "aux lois aurait \u00e9t\u00e9 dire mais on a on va", "start": 1084.64, "duration": 6.08}, {"text": "renier notre confession et on voit bien", "start": 1088.159, "duration": 4.201}, {"text": "dans ce journal d'Ellenberg qu'elle se", "start": 1090.72, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9couvre juive en r\u00e9alit\u00e9 parce que pour", "start": 1092.36, "duration": 3.679}, {"text": "elle-m\u00eame elle n'est qu'une jeune fille", "start": 1094.6, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9tudiante qui veut passer l'agr\u00e9gation", "start": 1096.039, "duration": 4.52}, {"text": "qui aime l'anglais qui tombe amoureuse", "start": 1098.32, "duration": 5.479}, {"text": "et qui vit au Quartier Latin et et et", "start": 1100.559, "duration": 6.401}, {"text": "dans un Paris qui est lumineux et et son", "start": 1103.799, "duration": 5.281}, {"text": "chagrin n'en est que plus grand et c'est", "start": 1106.96, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a qui est poignantin la qualit\u00e9", "start": 1109.08, "duration": 4.28}, {"text": "litt\u00e9raire de de des sentiments qu'elle", "start": 1110.96, "duration": 4.12}, {"text": "d\u00e9crit je pense que tous les Juifs ont", "start": 1113.36, "duration": 4.319}, {"text": "eu ce sentiment d'\u00eatre stigmatis\u00e9 par le", "start": 1115.08, "duration": 4.64}, {"text": "port de l'\u00e9toile jaune et c'\u00e9tait bien", "start": 1117.679, "duration": 4.88}, {"text": "le but c'est vrai qu'on on s'interroge", "start": 1119.72, "duration": 4.64}, {"text": "beaucoup \u00e0 la lecture de ce journal \u00e0", "start": 1122.559, "duration": 4.281}, {"text": "travers ce film pourquoi cette famille", "start": 1124.36, "duration": 4.64}, {"text": "ber n'est pas partie famille ber famille", "start": 1126.84, "duration": 5.52}, {"text": "fran\u00e7aise depuis la R\u00e9volution d'une", "start": 1129.0, "duration": 5.44}, {"text": "bourgeoisie qu'on va qualifier de de", "start": 1132.36, "duration": 4.4}, {"text": "moyenne pourquoi n'ont-ils pas", "start": 1134.44, "duration": 6.04}, {"text": "fui et et et on on apprend avec ce film", "start": 1136.76, "duration": 6.039}, {"text": "ce qui \u00e9tait la vie au quotidien tout", "start": 1140.48, "duration": 4.679}, {"text": "tout simplement de C et parce que parce", "start": 1142.799, "duration": 3.481}, {"text": "que cette question qui est totalement", "start": 1145.159, "duration": 2.681}, {"text": "l\u00e9gitime c'est une question qu'on peut", "start": 1146.28, "duration": 4.16}, {"text": "se poser avec notre vue en surplomb", "start": 1147.84, "duration": 3.92}, {"text": "puisqu'on conna\u00eet la suite de l'histoire", "start": 1150.44, "duration": 3.239}, {"text": "or il faut vraiment comprendre plusieurs", "start": 1151.76, "duration": 3.08}, {"text": "choses d'abord la famille ber vous", "start": 1153.679, "duration": 3.601}, {"text": "l'avez dit et Fran\u00e7is ce qu'on appelle", "start": 1154.84, "duration": 4.88}, {"text": "des Isra\u00e9lites les vieux juifs fran\u00e7ais", "start": 1157.28, "duration": 4.08}, {"text": "enracin\u00e9s dans le pays depuis des", "start": 1159.72, "duration": 3.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rations ils sont fran\u00e7ais d\u00e9j\u00e0 la", "start": 1161.36, "duration": 4.92}, {"text": "simple id\u00e9e que parce que vous \u00eates", "start": 1163.6, "duration": 3.84}, {"text": "pers\u00e9cut\u00e9 vous allez quitter le", "start": 1166.28, "duration": 2.12}, {"text": "territoire c'est une forme", "start": 1167.44, "duration": 3.08}, {"text": "l'int\u00e9riorisation de l'antis\u00e9mitisme ou", "start": 1168.4, "duration": 3.44}, {"text": "du racisme c'est pas parce qu'ils sont", "start": 1170.52, "duration": 3.0}, {"text": "pers\u00e9cut\u00e9s qu'ils ont vocation \u00e0 fuir le", "start": 1171.84, "duration": 3.36}, {"text": "pays qui qui les a vu na\u00eetre et qui ont", "start": 1173.52, "duration": 2.88}, {"text": "vu na\u00eetre les g\u00e9n\u00e9rations qui les ont", "start": 1175.2, "duration": 3.719}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 le pays c'est leur pays ensuite", "start": 1176.4, "duration": 3.68}, {"text": "il y a un autre \u00e9l\u00e9ment c'est peut-\u00eatre", "start": 1178.919, "duration": 2.361}, {"text": "pour \u00e7a aussi qu'elle se sent presque un", "start": 1180.08, "duration": 3.24}, {"text": "peu intouchable un peu ext\u00e9rieur au tout", "start": 1181.28, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9but dans les premi\u00e8res ann\u00e9es c'est", "start": 1183.32, "duration": 4.4}, {"text": "difficile de croire que la loi vous", "start": 1185.12, "duration": 4.32}, {"text": "pers\u00e9cute c'est quelque chose qui est", "start": 1187.72, "duration": 6.04}, {"text": "assez compliqu\u00e9 et en plus on se dit que", "start": 1189.44, "duration": 7.08}, {"text": "m\u00eame si la loi est dure la d\u00e9portation", "start": 1193.76, "duration": 4.44}, {"text": "c'est autre chose la d\u00e9portation come", "start": 1196.52, "duration": 3.96}, {"text": "commence relativement tard au printemps", "start": 1198.2, "duration": 5.68}, {"text": "1942 et quand elle commence en plus il y", "start": 1200.48, "duration": 5.16}, {"text": "a pas beaucoup d'\u00e9co il faut vraiment", "start": 1203.88, "duration": 4.039}, {"text": "attendre vous l'avz rappel\u00e9 l'\u00e9t\u00e9 1942", "start": 1205.64, "duration": 4.36}, {"text": "les grandes rafles pour se rendre compte", "start": 1207.919, "duration": 3.481}, {"text": "de ce qui est en train de se d\u00e9rouler", "start": 1210.0, "duration": 3.919}, {"text": "autrement dit la familleber jusqu'au", "start": 1211.4, "duration": 5.2}, {"text": "printemps 42 elle a pas particuli\u00e8rement", "start": 1213.919, "duration": 4.601}, {"text": "de raison de prendre la fuite puisque", "start": 1216.6, "duration": 3.68}, {"text": "les pers\u00e9cutions antis\u00e9mites des deux", "start": 1218.52, "duration": 4.639}, {"text": "c\u00f4t\u00e9s de la ligne de d\u00e9marcation sont \u00e0", "start": 1220.28, "duration": 5.36}, {"text": "peu pr\u00e8s les m\u00eames par contre \u00e0 partir", "start": 1223.159, "duration": 5.321}, {"text": "de l'\u00e9t\u00e9 42 c'est l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a commence o\u00f9", "start": 1225.64, "duration": 5.56}, {"text": "le d\u00e9cha\u00eenement de violence et la", "start": 1228.48, "duration": 4.92}, {"text": "d\u00e9portation commence et c'est l\u00e0 o\u00f9 on", "start": 1231.2, "duration": 4.76}, {"text": "peut commencer \u00e0 \u00eatre tent\u00e9 de vraiment", "start": 1233.4, "duration": 4.519}, {"text": "prendre la fil massivement sauf que", "start": 1235.96, "duration": 3.68}, {"text": "c'est le moment o\u00f9 le p\u00e8re d'ellenber va", "start": 1237.919, "duration": 4.88}, {"text": "\u00eatre arr\u00eat\u00e9 notamment \u00e0 cause du mauvais", "start": 1239.64, "duration": 5.399}, {"text": "entre guillemets porort de l'\u00e9toile il", "start": 1242.799, "duration": 4.401}, {"text": "aura mal accroch\u00e9 son \u00e9toile en tout cas", "start": 1245.039, "duration": 3.841}, {"text": "l'\u00e9toile ne doit pas pouvoir \u00eatre", "start": 1247.2, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9croch\u00e9 facilement\u00ea donc il est arr\u00eat\u00e9", "start": 1248.88, "duration": 4.799}, {"text": "il a intern\u00e9 3 mois \u00e0 dranc il est", "start": 1251.76, "duration": 4.6}, {"text": "lib\u00e9r\u00e9 gr\u00e2ce il est vice-pr\u00e9sident", "start": 1253.679, "duration": 5.281}, {"text": "viceedecteur de l'entreprise cul", "start": 1256.36, "duration": 5.84}, {"text": "ouaisd il sera\u00e9 sous caution sous voil\u00e0", "start": 1258.96, "duration": 4.76}, {"text": "et l'entreprise va payer une caution qui", "start": 1262.2, "duration": 3.359}, {"text": "va permettre de le lib\u00e9rer mais \u00e0 partir", "start": 1263.72, "duration": 3.48}, {"text": "de ce moment l\u00e0 on est vraiment dans le", "start": 1265.559, "duration": 4.321}, {"text": "moment o\u00f9 la pers\u00e9cution devient de plus", "start": 1267.2, "duration": 6.24}, {"text": "en plus dure dans la capitale et en m\u00eame", "start": 1269.88, "duration": 6.12}, {"text": "temps les gens une grande partie des", "start": 1273.44, "duration": 5.239}, {"text": "victimes se disent que \u00e7a va pas les", "start": 1276.0, "duration": 4.799}, {"text": "toucher eux que \u00e7a va toucher les autres", "start": 1278.679, "duration": 3.921}, {"text": "parce que c'est toujours difficile de se", "start": 1280.799, "duration": 5.401}, {"text": "sentir en danger quand vous \u00eates au", "start": 1282.6, "duration": 5.72}, {"text": "milieu de l'\u00e9v\u00e9nement et pourant ces", "start": 1286.2, "duration": 3.64}, {"text": "humiliations au quotidien prennent de", "start": 1288.32, "duration": 4.52}, {"text": "l'ampleur moi apr\u00e8s moi elle d\u00e9crit dans", "start": 1289.84, "duration": 5.079}, {"text": "ce dans son journal interdiction d'aller", "start": 1292.84, "duration": 6.12}, {"text": "dans les magasins sauf entre 15h et 16h", "start": 1294.919, "duration": 5.36}, {"text": "sont ferm\u00e9s ou quand il y a plus rien", "start": 1298.96, "duration": 2.48}, {"text": "c'est l\u00e0 o\u00f9 \u00e9videmment les magasins sont", "start": 1300.279, "duration": 2.52}, {"text": "ferm\u00e9s plus le droit de traverser les", "start": 1301.44, "duration": 2.8}, {"text": "Champs-\u00c9lys\u00e9es ellees s'\u00e9tonnent de tout", "start": 1302.799, "duration": 5.801}, {"text": "cela avec ses yeux de de 21 ans 22 ans", "start": 1304.24, "duration": 6.12}, {"text": "la violence administrative faut pas la", "start": 1308.6, "duration": 3.679}, {"text": "sous-estimer c'est-\u00e0-dire que \u00e7a touche", "start": 1310.36, "duration": 4.439}, {"text": "de plein fouis le le quotidien des gens", "start": 1312.279, "duration": 4.041}, {"text": "la violence de l'administration", "start": 1314.799, "duration": 3.201}, {"text": "fran\u00e7aise vous voulez dire oui oui", "start": 1316.32, "duration": 3.599}, {"text": "l'administration fran\u00e7aise qui a", "start": 1318.0, "duration": 5.24}, {"text": "tamponn\u00e9 votre carte d'identit\u00e9 avec une", "start": 1319.919, "duration": 5.081}, {"text": "mention juif", "start": 1323.24, "duration": 6.16}, {"text": "euh la loi qui vous oblige euh \u00e0 euh \u00e0", "start": 1325.0, "duration": 6.679}, {"text": "ne pas vivre avec les autres Fran\u00e7ais", "start": 1329.4, "duration": 4.8}, {"text": "euh ce qui vous pousse parce qu'en", "start": 1331.679, "duration": 4.681}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 un moment donn\u00e9 dans dans son", "start": 1334.2, "duration": 4.16}, {"text": "journal on comprend qu'ils sont pouss\u00e9s", "start": 1336.36, "duration": 4.559}, {"text": "\u00e0 \u00e9migrer justement donc la solution", "start": 1338.36, "duration": 5.52}, {"text": "id\u00e9ale pour l'\u00c9tat fran\u00e7ais c'est", "start": 1340.919, "duration": 5.201}, {"text": "l'\u00e9migration de m\u00eame que les nazis ont", "start": 1343.88, "duration": 4.56}, {"text": "d'abord pouss\u00e9 \u00e0 l'\u00e9migration alors en", "start": 1346.12, "duration": 4.72}, {"text": "en spoliant les Juifs \u00e9videmment mais", "start": 1348.44, "duration": 6.599}, {"text": "ensuite en 42 la NAS s'est referm\u00e9 et", "start": 1350.84, "duration": 7.839}, {"text": "euh les d\u00e9portations commencent et euh", "start": 1355.039, "duration": 6.0}, {"text": "moi j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9tonn\u00e9 de du du degr\u00e9", "start": 1358.679, "duration": 4.24}, {"text": "d'information qu'elle a quand m\u00eame parce", "start": 1361.039, "duration": 5.76}, {"text": "que elle sait ce que l'on fait oui aux", "start": 1362.919, "duration": 5.961}, {"text": "Juifs du continent europ\u00e9ens elle n'est", "start": 1366.799, "duration": 3.201}, {"text": "pas la seul notamment quand elle va \u00e0", "start": 1368.88, "duration": 3.52}, {"text": "l'UGIF l'Union g\u00e9n\u00e9rale des Isra\u00e9lites", "start": 1370.0, "duration": 4.96}, {"text": "oui mais mais qui a une assoation", "start": 1372.4, "duration": 5.0}, {"text": "forc\u00e9 de cette ampleur des d\u00e9portations", "start": 1374.96, "duration": 4.36}, {"text": "qui commence mais lu giif c'est une", "start": 1377.4, "duration": 3.72}, {"text": "association forc\u00e9e tout tous ceux qui", "start": 1379.32, "duration": 3.599}, {"text": "sont d\u00e9sign\u00e9s comme juifs sont oblig\u00e9s", "start": 1381.12, "duration": 4.039}, {"text": "de de d'y adh\u00e9rer et c'est un des outils", "start": 1382.919, "duration": 5.12}, {"text": "de lapoliation g\u00e9n\u00e9ral des des Juifs de", "start": 1385.159, "duration": 4.961}, {"text": "France parce que c'est un interlocuteur", "start": 1388.039, "duration": 4.721}, {"text": "donc sous pr\u00e9texte de porter secours aux", "start": 1390.12, "duration": 4.52}, {"text": "indigens plut\u00f4t \u00e0 ceux qu'on a rendu", "start": 1392.76, "duration": 3.68}, {"text": "indigens parce qu'on a bloqu\u00e9 leurs", "start": 1394.64, "duration": 5.68}, {"text": "compte et vol\u00e9 le leurs effets c'est un", "start": 1396.44, "duration": 6.76}, {"text": "moyen de de les contr\u00f4ler donc le gif", "start": 1400.32, "duration": 4.719}, {"text": "c'est un peu voil\u00e0 c'est quelque chose", "start": 1403.2, "duration": 5.28}, {"text": "qui est \u00e0 la fois d\u00e9cri\u00e9 et utile parce", "start": 1405.039, "duration": 5.041}, {"text": "que elle cache d'autres activit\u00e9s", "start": 1408.48, "duration": 3.319}, {"text": "clandestines mais c'est c'est une", "start": 1410.08, "duration": 3.92}, {"text": "mani\u00e8re de de les obliger \u00e0 faire", "start": 1411.799, "duration": 4.921}, {"text": "communaut\u00e9 on a parl\u00e9 des des rafles", "start": 1414.0, "duration": 5.4}, {"text": "bien entendu tout \u00e0 l'heure la question", "start": 1416.72, "duration": 4.76}, {"text": "qu'on se pose c'est vrai de mani\u00e8re", "start": 1419.4, "duration": 3.96}, {"text": "r\u00e9currente lorsqu'on parle de de ce", "start": 1421.48, "duration": 4.52}, {"text": "sujet c'est le degr\u00e9 de responsabilit\u00e9", "start": 1423.36, "duration": 4.199}, {"text": "on a commenc\u00e9 \u00e0 aborder le sujet avec", "start": 1426.0, "duration": 3.84}, {"text": "vous de l'administration fran\u00e7aise \u00e0", "start": 1427.559, "duration": 4.72}, {"text": "comparer avec ce qui \u00e9tait les consigne", "start": 1429.84, "duration": 5.68}, {"text": "de l'occupant nazi euh o\u00f9 commence et o\u00f9", "start": 1432.279, "duration": 5.841}, {"text": "s'arr\u00eate la responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat", "start": 1435.52, "duration": 5.8}, {"text": "fran\u00e7ais de ce fameux r\u00e9gime de Vichy en", "start": 1438.12, "duration": 5.36}, {"text": "mati\u00e8re de d\u00e9portation elle est totale", "start": 1441.32, "duration": 3.239}, {"text": "tout simplement parce que d'abord les", "start": 1443.48, "duration": 2.52}, {"text": "Allemands n'ont pas les moyens d'arr\u00eater", "start": 1444.559, "duration": 2.921}, {"text": "les Juifs en France en", "start": 1446.0, "duration": 4.32}, {"text": "1942 la zone libre leur \u00e9chappe en zone", "start": 1447.48, "duration": 4.28}, {"text": "occup\u00e9e la police allemande est tr\u00e8s", "start": 1450.32, "duration": 2.88}, {"text": "r\u00e9duite c'est moins de 3000 hommes qui", "start": 1451.76, "duration": 3.44}, {"text": "ont tout un ensemble de missions", "start": 1453.2, "duration": 4.28}, {"text": "autrement dit d'abord la fourniture des", "start": 1455.2, "duration": 5.04}, {"text": "effectifs par Vichy permet ses", "start": 1457.48, "duration": 4.24}, {"text": "arrestations des deux c\u00f4t\u00e9s de la ligne", "start": 1460.24, "duration": 3.84}, {"text": "de d\u00e9marcation ensuite la responsabilit\u00e9", "start": 1461.72, "duration": 4.0}, {"text": "d'autant plus forte que ce sont les", "start": 1464.08, "duration": 3.0}, {"text": "administrations fran\u00e7aises qui ont", "start": 1465.72, "duration": 3.6}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 les recensements s ordonn\u00e9s \u00e0", "start": 1467.08, "duration": 4.52}, {"text": "Paris par l'occupant comme celui ordonn\u00e9", "start": 1469.32, "duration": 4.68}, {"text": "par la loi du 2 juin 1941 et mise en", "start": 1471.6, "duration": 5.679}, {"text": "\u0153uvre par les services administratif", "start": 1474.0, "duration": 5.88}, {"text": "fran\u00e7ais c'est la justice qui condamne", "start": 1477.279, "duration": 4.201}, {"text": "les Juifs qui sont en d\u00e9faut", "start": 1479.88, "duration": 3.0}, {"text": "d'application de la loi y compris le", "start": 1481.48, "duration": 2.64}, {"text": "port de l'\u00e9toile jaune qui est une", "start": 1482.88, "duration": 2.399}, {"text": "mesure allemande mais la justice", "start": 1484.12, "duration": 3.88}, {"text": "fran\u00e7aise S\u00e9ville donc tout l'appareil", "start": 1485.279, "duration": 4.241}, {"text": "des administrations y compris les", "start": 1488.0, "duration": 3.2}, {"text": "services \u00e9conomiques et financiers oui", "start": 1489.52, "duration": 3.72}, {"text": "est bien mis sous s\u00e9questre c'est c'est", "start": 1491.2, "duration": 3.88}, {"text": "l'\u00e9conomie et les finances c'est tous", "start": 1493.24, "duration": 5.2}, {"text": "ces servicesl qui qui travaillent", "start": 1495.08, "duration": 6.52}, {"text": "sur voil\u00e0 qui travaille pour mettre au", "start": 1498.44, "duration": 4.76}, {"text": "banc de la soci\u00e9t\u00e9 les Juifs et quand il", "start": 1501.6, "duration": 3.319}, {"text": "s'agit de les arr\u00eater et ben tout ce qui", "start": 1503.2, "duration": 4.079}, {"text": "\u00e9tait mis en \u0153uvre avant devient un", "start": 1504.919, "duration": 4.401}, {"text": "instrument pour pouvoir proc\u00e9der \u00e0 leur", "start": 1507.279, "duration": 4.4}, {"text": "arrestation ils sont fragilis\u00e9s en fait", "start": 1509.32, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9conomiquement et financi\u00e8rement et donc", "start": 1511.679, "duration": 3.401}, {"text": "la question de savoir s'ils partent ou", "start": 1513.08, "duration": 3.44}, {"text": "pas c'est que toute fa\u00e7on quand les", "start": 1515.08, "duration": 3.079}, {"text": "comptes sont bloqu\u00e9s et qu'ils n'ont", "start": 1516.52, "duration": 2.96}, {"text": "plus le droit d'\u00eatre propri\u00e9taire et qu'", "start": 1518.159, "duration": 3.88}, {"text": "sont mis sous tutelle avec quels moyen", "start": 1519.48, "duration": 4.24}, {"text": "trouver des visas d'autant que les", "start": 1522.039, "duration": 3.321}, {"text": "alli\u00e9s n'ont pas beaucoup aid\u00e9 non plus", "start": 1523.72, "duration": 4.6}, {"text": "he la Grande-Bretagne a refus\u00e9 au 300", "start": 1525.36, "duration": 5.4}, {"text": "visas pour la Palestine les \u00c9tats-Unis", "start": 1528.32, "duration": 4.88}, {"text": "n'ont pas ouvert leurs portes c'\u00e9tait", "start": 1530.76, "duration": 5.159}, {"text": "pas du tout facile de s'enfuir et", "start": 1533.2, "duration": 5.24}, {"text": "c'\u00e9tait m\u00eame la croix et la banni\u00e8re on", "start": 1535.919, "duration": 3.961}, {"text": "va donc voir un deux\u00e8me extrait du", "start": 1538.44, "duration": 2.8}, {"text": "documentaire c'est tout simplement la", "start": 1539.88, "duration": 6.2}, {"text": "mani\u00e8re dont H\u00e9len ber pr\u00e9pare sa propre", "start": 1541.24, "duration": 7.72}, {"text": "d\u00e9portation j'ai demand\u00e9 des d\u00e9tails", "start": 1546.08, "duration": 5.68}, {"text": "pr\u00e9cis un ou de jours avant le d\u00e9part on", "start": 1548.96, "duration": 4.12}, {"text": "s'organise dans une chambr\u00e9e qui", "start": 1551.76, "duration": 4.919}, {"text": "reproduira le wagon hommes et femmes", "start": 1553.08, "duration": 6.44}, {"text": "m\u00e9lang\u00e9", "start": 1556.679, "duration": 6.401}, {"text": "pour 60 personnes 16 paillasses sur le", "start": 1559.52, "duration": 6.96}, {"text": "plancher du wagon bastiau plomb\u00e9 un saut", "start": 1563.08, "duration": 6.92}, {"text": "hygi\u00e9nique peut-\u00eatre TR vid\u00e9", "start": 1566.48, "duration": 6.16}, {"text": "quand pas d'a\u00e9ration", "start": 1570.0, "duration": 5.159}, {"text": "j'imagine H\u00e9len ber sera finalement", "start": 1572.64, "duration": 4.44}, {"text": "d\u00e9port\u00e9e ce t\u00e9moignage est vraiment", "start": 1575.159, "duration": 3.681}, {"text": "bouleversant elle sera finalement", "start": 1577.08, "duration": 5.44}, {"text": "d\u00e9port\u00e9e le 27 mars 1944 c'est le jour", "start": 1578.84, "duration": 7.16}, {"text": "de son anniversaire et elle dispara\u00eetra", "start": 1582.52, "duration": 5.56}, {"text": "malheureusement quelques jours j avant", "start": 1586.0, "duration": 3.919}, {"text": "la lib\u00e9ration de bergern", "start": 1588.08, "duration": 4.4}, {"text": "Belson d\u00e9c\u00e8dera bergern Belson dans des", "start": 1589.919, "duration": 5.801}, {"text": "conditions assez atroces d'ailleurs il y", "start": 1592.48, "duration": 5.12}, {"text": "aura selon les les d\u00e9comtes de ser", "start": 1595.72, "duration": 3.6}, {"text": "schlarsfeld qui font un peu r\u00e9f\u00e9rence", "start": 1597.6, "duration": 3.799}, {"text": "sur le sujet", "start": 1599.32, "duration": 4.92}, {"text": "74150 d\u00e9port\u00e9s de Juifs de France ont", "start": 1601.399, "duration": 6.961}, {"text": "\u00e9t\u00e9 d\u00e9port\u00e9s durant durant cette p\u00e9riode", "start": 1604.24, "duration": 8.4}, {"text": "et puis on va on va citer JAC Chirac en", "start": 1608.36, "duration": 7.559}, {"text": "en en juillet 95 \u00e0 l'occasion de la", "start": 1612.64, "duration": 5.6}, {"text": "comm\u00e9moration de la fameuse rave du", "start": 1615.919, "duration": 4.76}, {"text": "veldive qui reconna\u00eet pour la premi\u00e8re", "start": 1618.24, "duration": 4.2}, {"text": "fois la responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat", "start": 1620.679, "duration": 3.36}, {"text": "fran\u00e7ais dans la pers\u00e9cution et la", "start": 1622.44, "duration": 4.239}, {"text": "d\u00e9portation des juif de", "start": 1624.039, "duration": 5.76}, {"text": "France on se demande apr\u00e8s avec recul", "start": 1626.679, "duration": 4.921}, {"text": "pourquoi autant d'amn\u00e9sie notamment des", "start": 1629.799, "duration": 3.88}, {"text": "pr\u00e9sidents de la 5e sur cette question", "start": 1631.6, "duration": 6.0}, {"text": "il faut attendre 95 Jacques Chirac pour", "start": 1633.679, "duration": 6.6}, {"text": "pour pour qu'il qu'on entende prononcer", "start": 1637.6, "duration": 5.12}, {"text": "ces phrases et la reconnaissance de la", "start": 1640.279, "duration": 4.681}, {"text": "responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat fran\u00e7ais dans", "start": 1642.72, "duration": 4.52}, {"text": "ces d\u00e9portations des des Juifs de France", "start": 1644.96, "duration": 4.439}, {"text": "pour pourquoi cette amn\u00e9sie avec votre", "start": 1647.24, "duration": 5.2}, {"text": "regard d'historien du c\u00f4t\u00e9 de Charles de", "start": 1649.399, "duration": 5.321}, {"text": "Gaulle Georges Pompidou valer", "start": 1652.44, "duration": 4.28}, {"text": "giscardestin dis", "start": 1654.72, "duration": 4.839}, {"text": "franoisant avant je distinguerai de", "start": 1656.72, "duration": 4.799}, {"text": "Gaulle des autres parce que de Gaulle", "start": 1659.559, "duration": 3.761}, {"text": "est de Gaulle de Gaulle par \u00e0 Londres", "start": 1661.519, "duration": 4.081}, {"text": "c'est l'homme qui incarne l'id\u00e9e de la", "start": 1663.32, "duration": 4.359}, {"text": "France et donc de Gaul va toujours", "start": 1665.6, "duration": 4.6}, {"text": "refuser de de proc\u00e9der \u00e0 cette", "start": 1667.679, "duration": 3.401}, {"text": "reconnaissance mais on peut le", "start": 1670.2, "duration": 2.839}, {"text": "comprendre puisque il a incarn\u00e9 quelque", "start": 1671.08, "duration": 4.12}, {"text": "chose et ses successeurs qui s'agit de", "start": 1673.039, "duration": 5.681}, {"text": "Pompidou de giscar ou Teran se sont pris", "start": 1675.2, "duration": 4.76}, {"text": "pour de Gaul c'est-\u00e0-dire qu'ils ont", "start": 1678.72, "duration": 2.72}, {"text": "repris la posture de De Gaulle mais sans", "start": 1679.96, "duration": 3.36}, {"text": "la l\u00e9gitimit\u00e9 et le r\u00f4le historique de", "start": 1681.44, "duration": 4.079}, {"text": "De Gaulle et mitteran \u00e9tait sourd \u00e0", "start": 1683.32, "duration": 4.4}, {"text": "toutes les revendications non seulement", "start": 1685.519, "duration": 4.081}, {"text": "des fils et filles des d\u00e9port\u00e9s juifs de", "start": 1687.72, "duration": 3.76}, {"text": "France c'est-\u00e0-dire les descendants des", "start": 1689.6, "duration": 3.28}, {"text": "victimes ou les victimes elles-m\u00eames", "start": 1691.48, "duration": 2.48}, {"text": "mais de l'opinion publique dans les", "start": 1692.88, "duration": 2.279}, {"text": "ann\u00e9es 80 il faut se rappeler que c'est", "start": 1693.96, "duration": 2.76}, {"text": "l'opinion publique fran\u00e7aise qui r\u00e9clame", "start": 1695.159, "duration": 3.24}, {"text": "cette reconnaissance il faut attendre", "start": 1696.72, "duration": 3.079}, {"text": "Jack shirac a l'homme d'une nouvelle", "start": 1698.399, "duration": 3.841}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ration lui la Seconde Guerre", "start": 1699.799, "duration": 4.041}, {"text": "mondiale il a tr\u00e8s peu connu le grand", "start": 1702.24, "duration": 2.88}, {"text": "conflit qu'il a connu c'est la guerre", "start": 1703.84, "duration": 3.76}, {"text": "d'Alg\u00e9rie o\u00f9 o\u00f9 il a servi et pour JAC", "start": 1705.12, "duration": 3.679}, {"text": "Shira qui a plus le m\u00eame rapport au", "start": 1707.6, "duration": 3.079}, {"text": "pass\u00e9 m\u00eame s'il est Gauliste il ne se", "start": 1708.799, "duration": 4.401}, {"text": "prend pas pour le successeur de De Gaul", "start": 1710.679, "duration": 4.761}, {"text": "en mati\u00e8re de perp\u00e9tuation de cette non", "start": 1713.2, "duration": 4.359}, {"text": "reconnaissance et donc il va reconna\u00eetre", "start": 1715.44, "duration": 4.68}, {"text": "en juillet 95 vous l'avez rappel\u00e9 avec", "start": 1717.559, "duration": 3.72}, {"text": "ce discours tr\u00e8s important la", "start": 1720.12, "duration": 2.679}, {"text": "responsabilit\u00e9 qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 \u00e9tablie", "start": 1721.279, "duration": 2.801}, {"text": "par les historiens mais ceux du centre", "start": 1722.799, "duration": 2.76}, {"text": "de documentation juif contemporaine", "start": 1724.08, "duration": 3.36}, {"text": "depuis la fin des ann\u00e9es 40 puis les", "start": 1725.559, "duration": 3.681}, {"text": "historiens comme Robert Paxton et", "start": 1727.44, "duration": 4.32}, {"text": "Michael marus ou Serge clarfeld puis", "start": 1729.24, "duration": 4.12}, {"text": "ensuite tous ceux qui ont ce qui \u00e9tait", "start": 1731.76, "duration": 4.56}, {"text": "connu par on va dire les chercheurs et", "start": 1733.36, "duration": 5.12}, {"text": "reconnu par le PO", "start": 1736.32, "duration": 5.239}, {"text": "mais c'est tr\u00e8s tr\u00e8s tardif de fait moi", "start": 1738.48, "duration": 5.36}, {"text": "j'ajouterais \u00e0 ce qu'a dit tal c'est que", "start": 1741.559, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 la Lib\u00e9ration la posture de de gaaule", "start": 1743.84, "duration": 4.36}, {"text": "elle s'explique par le fait que il y a", "start": 1745.88, "duration": 4.96}, {"text": "un risque de guerre civile et il y a eu", "start": 1748.2, "duration": 4.0}, {"text": "une configuration de guerre civile", "start": 1750.84, "duration": 2.679}, {"text": "pendant la guerre et c'est Vichi qui", "start": 1752.2, "duration": 3.319}, {"text": "initie cette guerre civile donc \u00e0 la", "start": 1753.519, "duration": 3.441}, {"text": "Lib\u00e9ration il n'est pas question de", "start": 1755.519, "duration": 3.681}, {"text": "distinguer entre les victimes et je", "start": 1756.96, "duration": 3.319}, {"text": "voudrais rappeler que pendant", "start": 1759.2, "duration": 3.16}, {"text": "l'occupation quand on dit", "start": 1760.279, "duration": 5.161}, {"text": "d\u00e9portter on parle de la d\u00e9portation du", "start": 1762.36, "duration": 5.24}, {"text": "travail c'est-\u00e0-dire le travail forc\u00e9 en", "start": 1765.44, "duration": 4.88}, {"text": "Allemagne \u00e0 la Lib\u00e9ration les d\u00e9port\u00e9s", "start": 1767.6, "duration": 5.12}, {"text": "c'est les r\u00e9sistants et il faut des", "start": 1770.32, "duration": 6.32}, {"text": "ann\u00e9es avant que le mot d\u00e9portation euh", "start": 1772.72, "duration": 6.64}, {"text": "renvoie plut\u00f4t \u00e0 la d\u00e9portation par", "start": 1776.64, "duration": 4.879}, {"text": "mesure antis\u00e9mite \u00e7a c'est un premier", "start": 1779.36, "duration": 6.36}, {"text": "point et d'autre part je crois que parmi", "start": 1781.519, "duration": 6.361}, {"text": "euh les les Juifs qui sont rentr\u00e9s", "start": 1785.72, "duration": 4.839}, {"text": "d\u00e9portation il y avait une volont\u00e9 de ne", "start": 1787.88, "duration": 4.84}, {"text": "pas \u00eatre \u00e0 nouveau stigmatis\u00e9s comme", "start": 1790.559, "duration": 5.12}, {"text": "\u00e9tant des d\u00e9port\u00e9s dit ratio et que dans", "start": 1792.72, "duration": 5.679}, {"text": "la masse des victimes ils entendaient", "start": 1795.679, "duration": 6.561}, {"text": "euh ben faire partie en fait et et et on", "start": 1798.399, "duration": 6.12}, {"text": "n'imagine pas ce que enfin les douleurs", "start": 1802.24, "duration": 5.0}, {"text": "de la Lib\u00e9ration c'est quand m\u00eame ces", "start": 1804.519, "duration": 6.321}, {"text": "ces fusillers ces otages ces tortures", "start": 1807.24, "duration": 5.52}, {"text": "voyez et et et et dans la masse", "start": 1810.84, "duration": 4.6}, {"text": "d'horreur il y a les Juifs qui rentrent", "start": 1812.76, "duration": 4.72}, {"text": "de d\u00e9portation et qui n'ont pas", "start": 1815.44, "duration": 3.839}, {"text": "sp\u00e9cialement envie de se distinguer qui", "start": 1817.48, "duration": 3.919}, {"text": "vont pas demander un statut particulier", "start": 1819.279, "duration": 3.4}, {"text": "dans la masse des victimes moi je crois", "start": 1821.399, "duration": 3.441}, {"text": "qu'il y a \u00e7a aussi dans la d\u00e9cision", "start": 1822.679, "duration": 4.681}, {"text": "politique de ne pas admettre la", "start": 1824.84, "duration": 4.4}, {"text": "responsabilit\u00e9 de l'\u00c9tat fran\u00e7ais parce", "start": 1827.36, "duration": 3.36}, {"text": "que l'\u00c9tat fran\u00e7ais est responsable de", "start": 1829.24, "duration": 3.039}, {"text": "toutes les autres horreurs c'est quand", "start": 1830.72, "duration": 3.6}, {"text": "m\u00eame eux qui cr\u00e9ent la milice la milice", "start": 1832.279, "duration": 4.76}, {"text": "qui va aider les Allemands \u00e0 torturer et", "start": 1834.32, "duration": 4.56}, {"text": "arr\u00eater les r\u00e9sistants vous voyez ce que", "start": 1837.039, "duration": 3.64}, {"text": "je veux dire donc le tableau est est", "start": 1838.88, "duration": 3.88}, {"text": "quand m\u00eame il faut le prendre dans son", "start": 1840.679, "duration": 5.24}, {"text": "int\u00e9gralit\u00e9 et si \u00e0 la Lib\u00e9ration on on", "start": 1842.76, "duration": 5.399}, {"text": "recommence \u00e0 isoler les Juifs moi je", "start": 1845.919, "duration": 3.88}, {"text": "pense que enfin c'est comme \u00e7a que je", "start": 1848.159, "duration": 4.081}, {"text": "comprends le fait qu'il a pas eu de", "start": 1849.799, "duration": 4.76}, {"text": "mesures sp\u00e9cifiques concernant cette", "start": 1852.24, "duration": 4.96}, {"text": "cette responsabilit\u00e9 derni\u00e8re question", "start": 1854.559, "duration": 3.96}, {"text": "brutman mais il nous il nous reste tr\u00e8s", "start": 1857.2, "duration": 3.599}, {"text": "peu de temps euh y y a-t-il encore des", "start": 1858.519, "duration": 4.801}, {"text": "choses et du grain \u00e0out pour vous", "start": 1860.799, "duration": 5.281}, {"text": "historiens concernant cette politique", "start": 1863.32, "duration": 4.8}, {"text": "d'antis\u00e9mitisme d'\u00c9tat mise en place par", "start": 1866.08, "duration": 4.16}, {"text": "le r\u00e9gime de Vichy \u00e9norm\u00e9ment et pour", "start": 1868.12, "duration": 3.919}, {"text": "r\u00e9pondre tr\u00e8s tr\u00e8s vite \u00e7a fait 2000 ans", "start": 1870.24, "duration": 3.0}, {"text": "qu'on fait l'histoire de Rome on Contin", "start": 1872.039, "duration": 2.52}, {"text": "continu \u00e0 faire l'histoire de Rome \u00e7a", "start": 1873.24, "duration": 2.64}, {"text": "fait m\u00eame pas 80 ans qu'on fait", "start": 1874.559, "duration": 2.881}, {"text": "l'histoire de Vichy et de ses politiques", "start": 1875.88, "duration": 3.639}, {"text": "antis\u00e9mites il reste \u00e9norm\u00e9ment de", "start": 1877.44, "duration": 5.76}, {"text": "questions \u00e0 \u00e9tudier \u00e0 mettre en lumi\u00e8re", "start": 1879.519, "duration": 5.12}, {"text": "et tout simplement chaque g\u00e9n\u00e9ration", "start": 1883.2, "duration": 2.839}, {"text": "d'historiens apporte ses propres", "start": 1884.639, "duration": 3.081}, {"text": "questionnements en se basant sur ce qui", "start": 1886.039, "duration": 3.24}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 par les g\u00e9n\u00e9rations", "start": 1887.72, "duration": 3.559}, {"text": "pr\u00e9c\u00e9dentes autrement dit ce travail-", "start": 1889.279, "duration": 4.321}, {"text": "l\u00e0\u00e0 m\u00eame s'il a d\u00e9blay\u00e9 le cadre g\u00e9n\u00e9ral", "start": 1891.279, "duration": 4.24}, {"text": "il reste tr\u00e8s largement \u00e0 approfondir", "start": 1893.6, "duration": 3.439}, {"text": "dans plein de dimensions pour vous", "start": 1895.519, "duration": 3.52}, {"text": "donner juste un exemple Alya a rappel\u00e9", "start": 1897.039, "duration": 3.841}, {"text": "tout \u00e0 l'heure la mise en \u0153uvre de la de", "start": 1899.039, "duration": 3.441}, {"text": "la politique antijuive dans les colonies", "start": 1900.88, "duration": 3.519}, {"text": "qui demand un \u00e9norme sujet comme les", "start": 1902.48, "duration": 3.48}, {"text": "colonies demeurent un immense sujet", "start": 1904.399, "duration": 3.681}, {"text": "pendant la Seconde Guerre mondiale merci", "start": 1905.96, "duration": 3.64}, {"text": "vraiment \u00e0 tous les deux d'avoir", "start": 1908.08, "duration": 3.64}, {"text": "particip\u00e9 \u00e0 \u00e0 ce d\u00e9bat doc aujourd'hui", "start": 1909.6, "duration": 4.52}, {"text": "apr\u00e8s ce ce documentaire consacr\u00e9 au", "start": 1911.72, "duration": 5.0}, {"text": "journal d'\u00c9EN ber que nous avons", "start": 1914.12, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9couver ouvert dans dans le cadre de", "start": 1916.72, "duration": 3.079}, {"text": "cette \u00e9mission pour ceux qui ne", "start": 1918.48, "duration": 3.88}, {"text": "connaissaient pas ce journal publi\u00e9", "start": 1919.799, "duration": 5.681}, {"text": "rappelons-le en en 2008 aux \u00e9dition", "start": 1922.36, "duration": 4.88}, {"text": "talentier vos r\u00e9actions \u00e7a sera sur", "start": 1925.48, "duration": 4.72}, {"text": "hashtag desbadooc merci \u00e0 Selma sali et", "start": 1927.24, "duration": 5.0}, {"text": "\u00e0 Sarah udline qui comme accoutum\u00e9 m'ont", "start": 1930.2, "duration": 4.079}, {"text": "aid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer cette \u00e9mission prochain", "start": 1932.24, "duration": 3.72}, {"text": "rendez-vous avec des badooc \u00e7a sera bien", "start": 1934.279, "duration": 4.721}, {"text": "s\u00fbr avec son documentaire et son d\u00e9bat \u00e0", "start": 1935.96, "duration": 5.28}, {"text": "tr\u00e8s", "start": 1939.0, "duration": 2.24}, {"text": "[Musique]", "start": 1943.33, "duration": 4.86}, {"text": "bient\u00f4t", "start": 1946.08, "duration": 6.07}, {"text": "[Musique]", "start": 1948.19, "duration": 3.96}, {"text": "[Musique]", "start": 1954.54, "duration": 7.06}]}