{"label": "politique", "transcript": [{"text": " Mon invit\u00e9 incarne \n toute la richesse du mot \"engagement\" ", "start": 0.72, "duration": 3.28}, {"text": " et le lien parfois complexe ", "start": 4.04, "duration": 1.56}, {"text": " qu'il peut y avoir \n avec ses propres convictions. ", "start": 5.64, "duration": 2.08}, {"text": " Ancien militant communiste, ", "start": 7.76, "duration": 1.48}, {"text": " il a dirig\u00e9 le cabinet \n d'Elisabeth Borne \u00e0 Matignon ", "start": 9.28, "duration": 2.2}, {"text": " avant de devenir \n ministre de la Sant\u00e9. ", "start": 11.52, "duration": 2.04}, {"text": " Il est aujourd'hui apparent\u00e9 \n au groupe socialiste \u00e0 l'Assembl\u00e9e. ", "start": 13.6, "duration": 2.88}, {"text": "  G\u00e9n\u00e9rique. ", "start": 17.56, "duration": 5.04}, {"text": "  ... ", "start": 24.64, "duration": 5.76}, {"text": " Bonjour Aur\u00e9lien Rousseau. ", "start": 30.68, "duration": 1.24}, {"text": "  Alors quand on parle d'engagement, \n  on pense souvent d'abord ", "start": 31.96, "duration": 2.92}, {"text": " \u00e0 l'engagement politique, \n associatif, syndical. ", "start": 34.92, "duration": 2.4}, {"text": " Vous, pendant longtemps, ", "start": 37.36, "duration": 1.36}, {"text": " votre engagement a pris \n une autre forme. ", "start": 38.76, "duration": 1.64}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 ", "start": 40.44, "duration": 1.0}, {"text": " ce qu'on appelle \n un grand commis de l'Etat, ", "start": 41.48, "duration": 2.2}, {"text": " un haut fonctionnaire au \n service de l'Etat. ", "start": 43.72, "duration": 1.84}, {"text": "  Vous avez notamment \u00e9t\u00e9 en premi\u00e8re \n  ligne pour g\u00e9rer la crise ", "start": 45.6, "duration": 2.68}, {"text": " du Covid en tant que \n directeur g\u00e9n\u00e9ral ", "start": 48.32, "duration": 1.84}, {"text": " de l'agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 \n Ile-de-France. ", "start": 50.2, "duration": 2.4}, {"text": "  On va revoir un extrait \n  d'une de vos interventions ", "start": 52.64, "duration": 2.04}, {"text": "  au 20 heures de France 2. \n  C'\u00e9tait au mois de mars 2020. ", "start": 54.72, "duration": 2.32}, {"text": " -Nous pensons que le pic \n va se situer ", "start": 58.16, "duration": 2.6}, {"text": " entre quatre et sept jours, \n dans quatre \u00e0 sept jours. ", "start": 60.8, "duration": 2.64}, {"text": " Mais l\u00e0 encore, le pic, \n son intensit\u00e9 ", "start": 63.48, "duration": 2.76}, {"text": " va d\u00e9pendre de l'efficacit\u00e9 \n des mesures barri\u00e8res, ", "start": 66.28, "duration": 2.84}, {"text": " de l'efficacit\u00e9 \n du respect du confinement. ", "start": 69.16, "duration": 2.92}, {"text": " Et nous, pendant ce temps, \n ces jours gagn\u00e9s, ", "start": 72.12, "duration": 2.4}, {"text": " ils nous servent \n \u00e0 monter en puissance. On l'a vu, ", "start": 74.56, "duration": 2.6}, {"text": "  \u00e0 transformer des lits \n  en lits de r\u00e9animation, ", "start": 77.2, "duration": 2.12}, {"text": " \u00e0 amener des respirateurs, \n \u00e0 mobiliser des soignants. ", "start": 79.36, "duration": 2.76}, {"text": " C'est \u00e7a, ces jours, \n \u00e0 quoi ils nous servent. ", "start": 82.16, "duration": 1.88}, {"text": " -Alors l\u00e0, on vous voit \n faire de la p\u00e9dagogie alors qu'on est ", "start": 84.28, "duration": 2.68}, {"text": " vraiment en pleine crise du Covid. ", "start": 87.0, "duration": 1.4}, {"text": " Ce duplex, vous l'avez r\u00e9alis\u00e9 \n dans des circonstances ", "start": 88.44, "duration": 2.2}, {"text": "  un peu particuli\u00e8res, je crois. \n  \n -Oui, absolument. On est dans le hall ", "start": 90.68, "duration": 3.44}, {"text": " de la maternit\u00e9 des Bluets \n o\u00f9 mon fils Abel est n\u00e9 ", "start": 94.16, "duration": 5.24}, {"text": " quelques heures apr\u00e8s. ", "start": 99.44, "duration": 1.2}, {"text": " J'ai une veste un peu serr\u00e9e \n parce qu'elle n'est pas \u00e0 moi. ", "start": 100.68, "duration": 3.88}, {"text": "  -On vous a donn\u00e9 ", "start": 104.6, "duration": 1.0}, {"text": " cette veste \u00e0 la derni\u00e8re minute. ", "start": 105.64, "duration": 1.8}, {"text": " -Mais c'\u00e9tait tr\u00e8s important \n dans ce moment. ", "start": 108.12, "duration": 3.16}, {"text": " J'\u00e9tais haut fonctionnaire, \n vous l'avez dit, ", "start": 111.32, "duration": 2.56}, {"text": " mais je faisais de la politique \n d'une certaine mani\u00e8re. ", "start": 113.92, "duration": 2.96}, {"text": " -Vous y venez ", "start": 116.92, "duration": 1.04}, {"text": " avant que j'y vienne. \n On consid\u00e8re souvent ", "start": 118.0, "duration": 1.72}, {"text": " que les hauts fonctionnaires sont ", "start": 119.76, "duration": 1.44}, {"text": " de simples ex\u00e9cutants \n des d\u00e9cisions politiques ", "start": 121.32, "duration": 2.0}, {"text": "  et ce n'est pas votre point de vue. \n  Vous avez \u00e9crit ", "start": 123.36, "duration": 2.0}, {"text": " que les hauts fonctionnaires \n doivent assumer que, ", "start": 125.4, "duration": 2.12}, {"text": " parfois, il faut prendre \n des d\u00e9cisions ", "start": 127.56, "duration": 1.6}, {"text": " et qu'il y a un espace pour cela. ", "start": 129.2, "duration": 1.72}, {"text": " J'y viens, ", "start": 130.96, "duration": 1.0}, {"text": " en tant que haut fonctionnaire ", "start": 132.0, "duration": 1.56}, {"text": " pendant le Covid, vous avez pris \n des d\u00e9cisions politiques ? ", "start": 133.6, "duration": 2.4}, {"text": " Oui, j'en ai pris \n pendant le Covid, beaucoup. ", "start": 136.04, "duration": 2.76}, {"text": " -Lesquels, par exemple ? ", "start": 138.84, "duration": 1.08}, {"text": "  Pour se faire une id\u00e9e. \n  \n -Par exemple, quand j'ai d\u00e9cid\u00e9 ", "start": 139.96, "duration": 2.96}, {"text": " qu'on allait faire appel \n aux h\u00f4pitaux priv\u00e9s ", "start": 142.96, "duration": 3.72}, {"text": " pour monter les lits ", "start": 146.72, "duration": 1.08}, {"text": " de r\u00e9animation. \n  \n -Ca, c'est vous, ", "start": 147.84, "duration": 1.88}, {"text": " patron de l'ARS Ile-de-France, ", "start": 149.76, "duration": 1.36}, {"text": " qui prenez cette d\u00e9cision ? \n  \n -Absolument. ", "start": 151.16, "duration": 1.68}, {"text": " Je parle avec les grands patrons \n de l'hospitalisation priv\u00e9e. ", "start": 152.88, "duration": 2.84}, {"text": " Je parle avec le patron de l'AP-HP, ", "start": 155.76, "duration": 2.04}, {"text": " l'Assistance Publique - H\u00f4pitaux \n de Paris, Martin Hirsch. ", "start": 157.84, "duration": 2.4}, {"text": "  -Prioriser les vaccins ", "start": 160.28, "duration": 1.0}, {"text": " vers la Seine-Saint-Denis ? ", "start": 161.32, "duration": 1.48}, {"text": " -Prioriser les vaccins \n vers la Seine-Saint-Denis, ", "start": 162.84, "duration": 2.12}, {"text": " c'est toute une s\u00e9rie \n de d\u00e9cision politique, ", "start": 165.0, "duration": 1.88}, {"text": " mais des politiques, alors \n j'aime pas quand on fait ce d\u00e9tour, ", "start": 166.92, "duration": 3.4}, {"text": " mais au sens \u00e9tymologique du terme, \n voil\u00e0, ", "start": 170.36, "duration": 3.12}, {"text": " et puis parce que c'\u00e9tait \n ma responsabilit\u00e9 ", "start": 173.52, "duration": 2.32}, {"text": " de prendre ces d\u00e9cisions, ", "start": 175.88, "duration": 2.12}, {"text": " c'\u00e9tait ma comp\u00e9tence. \n Apr\u00e8s, c'est vrai que, ", "start": 178.04, "duration": 2.48}, {"text": " simultan\u00e9ment, \n j'ai d\u00fb en rendre compte. ", "start": 180.56, "duration": 3.0}, {"text": " -Vous anticipez \n toutes mes questions ! ", "start": 183.6, "duration": 1.88}, {"text": " Parce qu'en prenant ces d\u00e9cisions, \n vous avez pris ", "start": 185.52, "duration": 2.36}, {"text": " des risques dans une p\u00e9riode ", "start": 187.92, "duration": 1.44}, {"text": " de grande incertitude \n et vous avez d\u00fb vous en expliquer. ", "start": 189.4, "duration": 2.32}, {"text": " Notamment devant des commissions \n d'enqu\u00eate parlementaire du S\u00e9nat ", "start": 191.76, "duration": 2.84}, {"text": " et de l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 194.64, "duration": 1.32}, {"text": "  Comment avez-vous v\u00e9cu \u00e7a, \n  a posteriori ? ", "start": 196.0, "duration": 2.08}, {"text": " -Je l'ai v\u00e9cu, ", "start": 198.24, "duration": 1.48}, {"text": " \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, \n assez douloureusement. ", "start": 199.76, "duration": 2.72}, {"text": " Parce que j'ai trouv\u00e9 ", "start": 203.08, "duration": 3.2}, {"text": " qu'il y avait de la difficult\u00e9 \n \u00e0 sortir du jeu de r\u00f4le. ", "start": 206.32, "duration": 3.12}, {"text": " C'est-\u00e0-dire, \n l\u00e0, il y a des images... ", "start": 209.48, "duration": 2.04}, {"text": " -Parce que \u00e7a fait partie \n de l'exercice d\u00e9mocratique aussi, ", "start": 211.56, "duration": 2.6}, {"text": " rendre des comptes \n quand on prend des d\u00e9cisions. ", "start": 214.2, "duration": 2.24}, {"text": "  -Oui, mais je trouvais, \n  moi, un biais, ", "start": 216.48, "duration": 1.76}, {"text": " \u00e9videmment, rendre des comptes, ", "start": 218.28, "duration": 1.44}, {"text": " un biais sur... \n j'incarnais la bureaucratie ", "start": 219.76, "duration": 4.8}, {"text": " et je trouvais que \u00e7a n'\u00e9tait pas \n la r\u00e9alit\u00e9 de ce que je vivais. ", "start": 224.6, "duration": 3.4}, {"text": " L\u00e0, on voit \n la commission d'enqu\u00eate au S\u00e9nat. ", "start": 228.04, "duration": 2.16}, {"text": " Je pense, d'ailleurs, \n que les soignants, aujourd'hui, ", "start": 231.2, "duration": 2.6}, {"text": " en Ile-de-France comme ailleurs, \n savent qu'on a v\u00e9cu ", "start": 233.84, "duration": 2.32}, {"text": " une exp\u00e9rience extraordinaire, ", "start": 236.2, "duration": 3.08}, {"text": " \u00e0 la fois une exp\u00e9rience \n d'une violence inou\u00efe, ", "start": 239.32, "duration": 2.6}, {"text": " mais aussi une exp\u00e9rience unique ", "start": 241.96, "duration": 2.08}, {"text": "  dans le collectif qu'on a form\u00e9. ", "start": 244.08, "duration": 1.88}, {"text": " Quand je me prom\u00e8ne en Ile-de-France \n ou dans ma circonscription ", "start": 246.0, "duration": 4.88}, {"text": " dans les Yvelines, ", "start": 250.92, "duration": 1.28}, {"text": " chaque fois que je croise \n des soignants, ", "start": 252.24, "duration": 2.04}, {"text": " je ne dis pas que je suis applaudi \n sur le bord des routes, ", "start": 254.32, "duration": 2.32}, {"text": " mais il y a quelque chose \n qu'on a v\u00e9cu collectivement. ", "start": 256.68, "duration": 2.68}, {"text": " Il n'y avait pas d'un c\u00f4t\u00e9 \n les salauds de bureaucrates ", "start": 259.4, "duration": 2.32}, {"text": " et de l'autre les h\u00e9ros ", "start": 261.76, "duration": 1.4}, {"text": "  de soignants. \n  \n -Vous n'avez pas seulement \u00e9t\u00e9 ", "start": 263.2, "duration": 1.88}, {"text": " haut fonctionnaire. Vous \u00e9tiez aussi \n dans les cabinets ", "start": 265.12, "duration": 2.36}, {"text": " de trois premiers ministres ", "start": 267.52, "duration": 1.24}, {"text": "  diff\u00e9rents, Manuel Valls, \n  Bernard Cazeneuve, ", "start": 268.8, "duration": 2.36}, {"text": " puis Elisabeth Borne, \n dont vous avez dirig\u00e9 le cabinet. ", "start": 271.2, "duration": 2.28}, {"text": " Et vous expliquez que le cabinet, ", "start": 273.52, "duration": 1.56}, {"text": " pour vous, c'est un transformateur. \n Il re\u00e7oit les impulsions qu'il doit ", "start": 275.12, "duration": 3.08}, {"text": " faire passer en courant continu \n jusqu' \u00e0 l'administration. ", "start": 278.24, "duration": 2.44}, {"text": " Si je comprends bien, contrairement \n aux hauts fonctionnaires, ", "start": 280.72, "duration": 2.6}, {"text": " les conseillers minist\u00e9riels, eux, ", "start": 283.36, "duration": 1.48}, {"text": "  sont de simples courroies \n  de transmission ? ", "start": 284.88, "duration": 1.8}, {"text": " -Non, un peu plus que \u00e7a, \n parce qu'en fait, on re\u00e7oit, ", "start": 286.72, "duration": 3.6}, {"text": " c'est la m\u00e9taphore effectivement \n du transformateur \u00e9lectrique, ", "start": 290.36, "duration": 2.84}, {"text": " on re\u00e7oit des impulsions, ", "start": 293.24, "duration": 1.28}, {"text": " des visions \n ou des contradictions, ", "start": 294.56, "duration": 2.76}, {"text": " mais on doit prot\u00e9ger \n l'administration, ", "start": 297.36, "duration": 2.88}, {"text": " parce que pour mettre en oeuvre ", "start": 300.28, "duration": 1.28}, {"text": " ces mesures, \n il faut de la continuit\u00e9, ", "start": 301.6, "duration": 2.28}, {"text": " il faut de la confiance, ", "start": 303.92, "duration": 1.4}, {"text": " il faut une expression claire ", "start": 305.36, "duration": 1.76}, {"text": " des comp\u00e9tences qu'on demande \n \u00e0 chacun de mobiliser. ", "start": 307.16, "duration": 3.76}, {"text": " Et donc du coup, \n c'est \u00e7a, mais le cabinet... ", "start": 311.2, "duration": 2.8}, {"text": "  -Transformer, \u00e7a veut dire ", "start": 314.04, "duration": 1.32}, {"text": " amplifier le message politique, ", "start": 315.4, "duration": 1.44}, {"text": " mais pas sa touche personnelle. ", "start": 316.88, "duration": 1.4}, {"text": " -Si, parce qu'en m\u00eame temps, \n vous recevez des informations ", "start": 318.32, "duration": 3.2}, {"text": " venant de vos collaborateurs, \n de vos contacts, ", "start": 321.56, "duration": 2.6}, {"text": " que vous devez passer \n et choisir ce que vous passez. ", "start": 324.2, "duration": 2.96}, {"text": " Et c'est tout le boulot d'un cabinet, \n c'est de faire le tamis ", "start": 327.2, "duration": 3.2}, {"text": " et de savoir ce qu'on pense. ", "start": 330.44, "duration": 1.72}, {"text": " Et l\u00e0, il y a une tr\u00e8s grande part \n de touche personnelle ", "start": 332.2, "duration": 2.64}, {"text": " pour savoir... Moi, \u00e0 Matignon, \n je prenais, je ne sais pas, ", "start": 334.88, "duration": 2.92}, {"text": " je dirais... \n Entre 60 et 100 d\u00e9cisions ", "start": 337.84, "duration": 1.92}, {"text": " par jour et je pouvais \n en faire remonter ", "start": 339.8, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 l'arbitrage de la premi\u00e8re ministre \n cinq au maximum. ", "start": 342.04, "duration": 3.72}, {"text": " Donc c'\u00e9tait mon analyse personnelle. ", "start": 345.8, "duration": 2.8}, {"text": " -Et vous, l'ancien militant ", "start": 348.64, "duration": 1.56}, {"text": " communiste que vous avez \u00e9t\u00e9, \n est-ce que vous avez souffert ", "start": 350.24, "duration": 2.68}, {"text": " en travaillant pour Manuel Valls ", "start": 352.96, "duration": 2.0}, {"text": " en p\u00e9riode loi travail, \n d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9 ? ", "start": 355.0, "duration": 2.48}, {"text": " Est-ce qu'\u00eatre une courroie \n de transmission sur ces sujets-l\u00e0, ", "start": 357.52, "duration": 3.56}, {"text": " pour vous, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9 ? ", "start": 361.12, "duration": 1.72}, {"text": " -Ca a \u00e9t\u00e9 compliqu\u00e9, ", "start": 363.36, "duration": 1.72}, {"text": " mais moi, je trouve toujours \n un peu path\u00e9tique ceux qui, ", "start": 365.12, "duration": 5.2}, {"text": " a posteriori, ", "start": 370.36, "duration": 1.0}, {"text": " se pr\u00e9sentent comme \n des Jean Moulin. ", "start": 371.4, "duration": 1.64}, {"text": " J'\u00e9tais dans les \u00e9quipes, ", "start": 373.08, "duration": 1.16}, {"text": " si j'avais voulu partir, ", "start": 374.28, "duration": 5.04}, {"text": " j'aurais pu partir. ", "start": 379.36, "duration": 1.84}, {"text": " Alors il y a une partie \n de sens de l'Etat ", "start": 381.24, "duration": 2.56}, {"text": " qui fait qu'on reste aux commandes, \n il y a une partie de plaisir, ", "start": 383.84, "duration": 3.72}, {"text": " ce mot para\u00eet saugrenu, \n mais de plaisir professionnel, ", "start": 387.6, "duration": 3.6}, {"text": " parce que Matignon \n est une machine fantastique. ", "start": 391.24, "duration": 3.88}, {"text": " Et puis, moi, \n la r\u00e8gle que je me suis fix\u00e9e, ", "start": 395.16, "duration": 1.96}, {"text": " c'\u00e9tait vrai \n pendant la loi travail, ", "start": 397.16, "duration": 2.28}, {"text": " la d\u00e9ch\u00e9ance de nationalit\u00e9... \n  \n  -La r\u00e9forme des retraites, ", "start": 399.48, "duration": 2.48}, {"text": " avec Elisabeth Borne. \n  \n -Est-ce que j'ai \u00e9t\u00e9 ", "start": 402.0, "duration": 2.56}, {"text": " en situation d'exprimer \n aux autorit\u00e9s politiques ", "start": 404.6, "duration": 3.56}, {"text": " la compl\u00e9tude de mon point de vue, \n de mes analyses, ", "start": 408.72, "duration": 3.88}, {"text": " et y compris de mes critiques. ", "start": 412.64, "duration": 1.44}, {"text": " Si j'ai le sentiment de pouvoir \n les exprimer, ", "start": 414.12, "duration": 2.04}, {"text": " et apr\u00e8s ce sont les autorit\u00e9s \n politiques et elles tranchent, ", "start": 416.2, "duration": 3.32}, {"text": " \u00e0 ce moment-l\u00e0, je consid\u00e8re ", "start": 419.56, "duration": 2.52}, {"text": " que je fais mon m\u00e9tier, ", "start": 422.12, "duration": 1.84}, {"text": " je fais ce pourquoi, \n la fonction que l'Etat m'a confi\u00e9e. ", "start": 424.0, "duration": 4.44}, {"text": " C'est diff\u00e9rent ", "start": 428.48, "duration": 1.0}, {"text": " quand on est ministre. \n  \n -Alors, on y vient. ", "start": 429.52, "duration": 2.44}, {"text": " Juillet 2023, vous basculez \n dans cette forme d'engagement ", "start": 432.08, "duration": 2.76}, {"text": "  tr\u00e8s diff\u00e9rente. \n  Vous devenez ministre de la Sant\u00e9, ", "start": 434.88, "duration": 2.64}, {"text": "  sauf que l\u00e0, cette exp\u00e9rience \n  a dur\u00e9 que cinq mois. ", "start": 437.56, "duration": 2.8}, {"text": "  D\u00e8s le mois de d\u00e9cembre, \n  vous avez d\u00e9missionn\u00e9 ", "start": 440.4, "duration": 2.0}, {"text": " pour protester contre l'adoption \n de la loi ", "start": 442.44, "duration": 1.72}, {"text": "  immigration avec les \n  voix du Rassemblement national. ", "start": 444.2, "duration": 2.4}, {"text": " Vous avez longtemps mis de c\u00f4t\u00e9 \n vos d\u00e9saccords politiques. ", "start": 446.64, "duration": 3.04}, {"text": " Pourquoi faire ", "start": 449.72, "duration": 1.64}, {"text": "  de ce d\u00e9saccord-l\u00e0 \n  un motif de d\u00e9mission ? ", "start": 451.4, "duration": 2.44}, {"text": " -Alors d'abord, pardon, \n je n'ai pas voulu protester. ", "start": 454.48, "duration": 2.16}, {"text": " Il y a quelque chose, \n d'ailleurs je n'ai rien dit ", "start": 456.68, "duration": 3.76}, {"text": " publiquement \n quand j'ai d\u00e9missionn\u00e9. ", "start": 460.48, "duration": 3.6}, {"text": " Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \n et la Premi\u00e8re Ministre ", "start": 464.72, "duration": 2.28}, {"text": " m'avaient fait cette confiance inou\u00efe ", "start": 467.04, "duration": 2.32}, {"text": " dans la R\u00e9publique \n de vous nommer ministre. ", "start": 469.4, "duration": 1.84}, {"text": " Donc je ne vais pas, \n l\u00e0 aussi, donner de le\u00e7ons. ", "start": 471.48, "duration": 2.56}, {"text": " Je savais qu'il y avait un risque \n sur la loi immigration. ", "start": 474.08, "duration": 2.76}, {"text": " Ce qui s'est pass\u00e9 ce mardi, \n le 19 d\u00e9cembre-l\u00e0, ", "start": 476.88, "duration": 4.08}, {"text": " c'est sans doute quelque chose ", "start": 481.48, "duration": 1.88}, {"text": " d'un peu plus tellurique, tectonique. ", "start": 483.4, "duration": 2.16}, {"text": " J'avais appel\u00e9 \u00e7a un mur porteur. ", "start": 486.12, "duration": 1.88}, {"text": " C'est-\u00e0-dire qu'aux racines \n de mon engagement, ", "start": 488.8, "duration": 2.64}, {"text": " il y a la lutte ", "start": 492.12, "duration": 1.24}, {"text": " contre le Rassemblement National, ", "start": 493.4, "duration": 3.8}, {"text": "  il y a ", "start": 497.56, "duration": 1.76}, {"text": " le fait d'aborder \n le sujet de l'immigration ", "start": 499.96, "duration": 2.6}, {"text": " avec d'autres mots ", "start": 502.6, "duration": 1.16}, {"text": " et sur d'autres terrains \n que celui de la droite. ", "start": 503.8, "duration": 2.04}, {"text": " Et je ne me suis pas senti ", "start": 506.28, "duration": 2.96}, {"text": " de porter \u00e7a, \n de le porter loyalement. ", "start": 509.28, "duration": 3.76}, {"text": " Et ce dont j'\u00e9tais s\u00fbr, c'est que, ", "start": 513.08, "duration": 2.16}, {"text": " je dois \u00eatre loyal. ", "start": 515.28, "duration": 1.24}, {"text": " Ce n'est pas la peine de faire \n des petites phrases en off. ", "start": 516.56, "duration": 2.48}, {"text": " Voil\u00e0. Et donc, \n je suis parti sans aucun doute, ", "start": 519.08, "duration": 3.68}, {"text": " par ailleurs. ", "start": 522.8, "duration": 1.08}, {"text": " -Et dans la foul\u00e9e, \n Raphael Glucksmann vous a convaincu ", "start": 523.92, "duration": 2.68}, {"text": " de vous pr\u00e9senter ", "start": 526.64, "duration": 1.04}, {"text": "  aux l\u00e9gislatives sous les couleurs \n  du Nouveau Front Populaire ", "start": 527.72, "duration": 2.56}, {"text": " face \u00e0 une ancienne ministre \n d'Emmanuel Macron, Nadia Hai. ", "start": 530.32, "duration": 2.48}, {"text": " Vous comprenez que l\u00e0 \n o\u00f9 votre d\u00e9mission ", "start": 532.84, "duration": 2.0}, {"text": " a pu para\u00eetre courageuse, \n vous pr\u00e9senter comme \u00e7a ", "start": 534.88, "duration": 3.6}, {"text": " sous les couleurs du camp adverse, \n puisse para\u00eetre opportuniste ? ", "start": 538.52, "duration": 2.76}, {"text": " -Alors, \u00e9videmment, je le comprends. ", "start": 541.44, "duration": 2.72}, {"text": " Apr\u00e8s, c'est toujours pareil, \n quand on refait le film, ", "start": 544.2, "duration": 2.96}, {"text": " on a le sentiment \n que quand j'ai d\u00e9missionn\u00e9, ", "start": 547.2, "duration": 2.56}, {"text": " c'est encha\u00een\u00e9 avec... \n  \n  -Il y a eu quelques mois. ", "start": 551.04, "duration": 2.44}, {"text": " Quelque mois, puis il y a eu \n une dissolution. ", "start": 553.52, "duration": 2.28}, {"text": " Et ce choix politique-l\u00e0 \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique... ", "start": 555.84, "duration": 3.28}, {"text": " L\u00e0, pour le coup, je peux dire, ", "start": 559.16, "duration": 2.6}, {"text": " parce que je n'\u00e9tais plus \n dans des fonctions ni de conseil ", "start": 561.92, "duration": 3.0}, {"text": " ni de ministre, ", "start": 564.96, "duration": 1.08}, {"text": " ce choix \n du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique ", "start": 566.08, "duration": 1.88}, {"text": " a cr\u00e9\u00e9 chez moi de la col\u00e8re \n avec le sentiment ", "start": 568.0, "duration": 2.72}, {"text": " qu'on allait tout droit ", "start": 570.76, "duration": 1.04}, {"text": " vers le RN et une esp\u00e8ce \n de claque sur le sujet : ", "start": 571.84, "duration": 5.2}, {"text": " \"Comment \u00e9viter \u00e7a ?\" ", "start": 577.08, "duration": 2.16}, {"text": " J'\u00e9tais s\u00fbr que seule \n l'Union de la gauche ", "start": 579.28, "duration": 2.04}, {"text": " pourrait battre \n le Rassemblement National. ", "start": 581.36, "duration": 2.0}, {"text": "  -J'aimerais ", "start": 583.4, "duration": 1.04}, {"text": " qu'on \u00e9voque \u00e0 pr\u00e9sent \n ce qui vous est arriv\u00e9 en 2009 ", "start": 584.48, "duration": 2.08}, {"text": " pendant votre formation \u00e0 l'ENA. ", "start": 586.6, "duration": 1.44}, {"text": " Vous avez \u00e9t\u00e9 atteint \n du syndrome de Guillain-Barr\u00e9. ", "start": 588.08, "duration": 2.16}, {"text": "  C'est une maladie grave, \n  auto-immune, ", "start": 590.28, "duration": 2.0}, {"text": " qui peut aller jusqu'\u00e0 la paralysie. ", "start": 592.32, "duration": 2.56}, {"text": "  Vous avez \u00e9t\u00e9 ", "start": 594.92, "duration": 1.04}, {"text": " hospitalis\u00e9 pendant sept mois, \n dont trois mois en r\u00e9animation. ", "start": 596.0, "duration": 2.72}, {"text": " Vous l'avez \u00e9voqu\u00e9 ", "start": 598.76, "duration": 1.0}, {"text": " dans un livre avec ces mots : ", "start": 599.8, "duration": 1.68}, {"text": "  \"J'aurais sans doute d\u00fb y mourir. \n  J'y ai recompos\u00e9 ", "start": 601.52, "duration": 2.76}, {"text": "  des centaines de fois \n  mon faire-part de d\u00e9c\u00e8s. ", "start": 604.32, "duration": 2.48}, {"text": "  J'y suis mort, en fait. \n  Un moi, y est mort.\" ", "start": 606.84, "duration": 2.16}, {"text": "  Quelle part de vous est morte \n  dans cette chambre d'h\u00f4pital ? ", "start": 609.04, "duration": 2.88}, {"text": " -C'est difficile \u00e0 dire. ", "start": 613.4, "duration": 4.44}, {"text": " Sans doute une part ", "start": 618.4, "duration": 1.2}, {"text": " de l'enfance, \n de l'innocence, ", "start": 619.64, "duration": 2.16}, {"text": " le v\u00e9ritable passage ", "start": 621.84, "duration": 2.72}, {"text": " \u00e0 l'\u00e2ge adulte. ", "start": 624.6, "duration": 1.04}, {"text": " Parce que quand vous \u00eates \n pendant quatre mois ", "start": 625.72, "duration": 2.52}, {"text": " intub\u00e9, ventil\u00e9, nu, ", "start": 630.4, "duration": 2.24}, {"text": " que vous ne pouvez rien faire seul, ", "start": 632.68, "duration": 2.4}, {"text": " sans faire de la psychanalyse \n de bazar, ", "start": 636.44, "duration": 2.96}, {"text": " de retour \u00e0 l'enfance et \n \u00e0 la renaissance. ", "start": 639.44, "duration": 4.48}, {"text": " Et puis, une part de moi \n y est morte ", "start": 645.76, "duration": 4.12}, {"text": " parce qu'il a fallu laisser ", "start": 649.92, "duration": 1.28}, {"text": " la place \u00e0 cette maladie. \n Tous les jours, elle reste ", "start": 651.24, "duration": 2.92}, {"text": " et est dans mon corps \n parce que je la sens. ", "start": 654.2, "duration": 2.04}, {"text": " -Vous la ressentez encore ? ", "start": 656.28, "duration": 1.48}, {"text": " -Et parce que du coup, j'ai un lien, ", "start": 657.8, "duration": 2.64}, {"text": " et c'est peut-\u00eatre aussi pour \u00e7a \n que je me suis engag\u00e9 \u00e0 l'ARS, ", "start": 661.08, "duration": 3.12}, {"text": " au minist\u00e8re de la Sant\u00e9. ", "start": 664.24, "duration": 1.44}, {"text": " Un lien avec ce que sont \n les soignants, ", "start": 665.72, "duration": 2.2}, {"text": " ce que c'est la maladie, \n la douleur, ", "start": 667.96, "duration": 2.56}, {"text": " le corps qui l\u00e2che, \n qui est tr\u00e8s fort. ", "start": 670.56, "duration": 3.16}, {"text": " -On va conclure l'\u00e9mission ", "start": 673.76, "duration": 1.16}, {"text": " avec notre quiz. \n Donc le principe, ", "start": 674.96, "duration": 2.24}, {"text": " c'est que je vous propose \n des d\u00e9buts de phrases ", "start": 677.24, "duration": 2.04}, {"text": " et vous allez devoir les compl\u00e9ter. \n Trois d\u00e9put\u00e9s \u00e0 table ", "start": 679.32, "duration": 2.44}, {"text": "  dans un d\u00eener de famille ? ", "start": 681.8, "duration": 1.44}, {"text": "  Ca donne quoi ? ", "start": 684.16, "duration": 1.12}, {"text": " -On s'aime \n parce que c'est la famille ", "start": 685.32, "duration": 3.56}, {"text": " et on s'envoie des petites piques \n parce qu'on est d\u00e9put\u00e9. ", "start": 688.92, "duration": 3.48}, {"text": " -Alors, pour expliquer ", "start": 692.44, "duration": 1.52}, {"text": " \u00e0 tout le monde, ", "start": 694.0, "duration": 1.0}, {"text": " votre beau-p\u00e8re ", "start": 695.28, "duration": 1.4}, {"text": "  et votre beau-fr\u00e8re... ", "start": 696.72, "duration": 4.48}, {"text": "  si\u00e8gent \u00e0 l'Assembl\u00e9e, \n  Jean-Ren\u00e9 et Pierre Cazeneuve. ", "start": 701.52, "duration": 2.6}, {"text": "  Donc \u00e7a doit animer ", "start": 704.56, "duration": 2.16}, {"text": " les discussions de famille. ", "start": 706.76, "duration": 1.2}, {"text": "  Vous n'\u00eates pas \n  dans la m\u00eame famille politique. ", "start": 708.0, "duration": 2.2}, {"text": " -Oui, mais on a tous des parcours ", "start": 710.24, "duration": 1.36}, {"text": " politiques diff\u00e9rents. ", "start": 711.64, "duration": 2.52}, {"text": " Apr\u00e8s, c'est s\u00fbr que quelquefois, \n dans l'h\u00e9micycle, ", "start": 714.2, "duration": 2.16}, {"text": " quand l'un ou l'autre intervient, \n j'imagine qu'ils ressentent ", "start": 716.4, "duration": 4.4}, {"text": " la m\u00eame chose que moi. ", "start": 720.84, "duration": 1.48}, {"text": " C'est comment exprimer \n notre d\u00e9saccord politique. ", "start": 722.36, "duration": 2.8}, {"text": " -Ma prochaine pi\u00e8ce \n de th\u00e9\u00e2tre parlera de... ", "start": 726.44, "duration": 2.32}, {"text": " Vous en avez \u00e9crit plusieurs, \n je crois, deux, c'est \u00e7a ? ", "start": 728.8, "duration": 2.32}, {"text": " -Oui, je crois que ", "start": 731.16, "duration": 2.84}, {"text": " j'ai \u00e9crit un texte \n plus narratif, romanesque. ", "start": 734.04, "duration": 5.96}, {"text": " Et la figure centrale, \n c'est la maison de famille. ", "start": 740.64, "duration": 3.28}, {"text": " C'est ce lieu que je trouve ", "start": 743.96, "duration": 1.32}, {"text": " toujours merveilleux. ", "start": 745.4, "duration": 1.44}, {"text": " Alors malheureusement, \n je ne suis pas Tch\u00e9kov, mais voil\u00e0, ", "start": 746.88, "duration": 2.72}, {"text": " la maison de famille. ", "start": 749.64, "duration": 1.24}, {"text": "  -Enfin, ", "start": 750.92, "duration": 1.08}, {"text": " gr\u00e2ce \u00e0 Clara Luciani \n et Christophe Ma\u00e9... ", "start": 752.04, "duration": 2.08}, {"text": " -J'ai surv\u00e9cu, si je puis dire, ", "start": 755.64, "duration": 2.56}, {"text": " au Covid. ", "start": 758.24, "duration": 1.12}, {"text": " C'\u00e9tait pendant \n que j'\u00e9tais patron de l'ARS. ", "start": 759.4, "duration": 3.44}, {"text": " Il y avait quand m\u00eame des morts. ", "start": 763.16, "duration": 1.96}, {"text": " Il y a eu des morts, \n y compris dans mes \u00e9quipes de l'ARS. ", "start": 765.16, "duration": 2.16}, {"text": " Il y avait \n la peur de ne pas y arriver ", "start": 767.92, "duration": 2.6}, {"text": " et le sentiment que j'en \u00e9tais \n en partie responsable. ", "start": 770.56, "duration": 3.6}, {"text": " Et donc, le soir, \n en rentrant chez moi... ", "start": 774.2, "duration": 1.96}, {"text": " Je mettais \u00e0 fond ", "start": 776.2, "duration": 1.08}, {"text": " Clara Luciani ", "start": 777.32, "duration": 2.16}, {"text": " ou Christophe Ma\u00e9 ", "start": 779.52, "duration": 1.6}, {"text": " et je d\u00e9compressais souvent \n en pleurant sur le trajet, ", "start": 781.56, "duration": 3.48}, {"text": " sur le p\u00e9riph\u00e9rique. ", "start": 785.08, "duration": 1.4}, {"text": "  Et encore aujourd'hui, ", "start": 787.48, "duration": 1.72}, {"text": " je ne peux pas \u00e9couter \n ces chansons ", "start": 789.84, "duration": 2.08}, {"text": " sans \u00eatre replong\u00e9 \n dans ce bouillon-l\u00e0 ", "start": 791.96, "duration": 4.48}, {"text": " parce que je suis fait de \u00e7a \n aujourd'hui ", "start": 796.48, "duration": 3.32}, {"text": " et de l'aventure v\u00e9cue \n avec toutes ces \u00e9quipes. ", "start": 799.84, "duration": 2.24}, {"text": " -Merci Aur\u00e9lien Rousseau ", "start": 802.76, "duration": 1.16}, {"text": "  d'\u00eatre venu \n  dans La Politique et moi. ", "start": 803.96, "duration": 1.52}, {"text": "  G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 806.2, "duration": 5.68}]}