{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Emmanuel Macron dit non \u00e0 un nouveau", "start": 0.0, "duration": 3.659}, {"text": "gouvernement \u00e0 de nouvelles \u00e9lections et", "start": 1.62, "duration": 3.659}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rendum \u00e0 court terme je vous", "start": 3.659, "duration": 3.12}, {"text": "explique en effet selon des proches du", "start": 5.279, "duration": 3.541}, {"text": "pr\u00e9sident cit\u00e9 par BFM TV ou encore", "start": 6.779, "duration": 4.261}, {"text": "livep et qui \u00e9tait pr\u00e9sent \u00e0 une r\u00e9union", "start": 8.82, "duration": 4.08}, {"text": "avec Emmanuel Macron ce matin le", "start": 11.04, "duration": 3.54}, {"text": "pr\u00e9sident fran\u00e7ais ne veut pas que le", "start": 12.9, "duration": 3.239}, {"text": "gouvernement d\u00e9missionne pour l'instant", "start": 14.58, "duration": 2.94}, {"text": "le pr\u00e9sident fran\u00e7ais ne veut pas non", "start": 16.139, "duration": 2.881}, {"text": "plus dissoudre l'Assembl\u00e9e nationale ce", "start": 17.52, "duration": 2.82}, {"text": "qui veut dire qu'a priori \u00e0 court terme", "start": 19.02, "duration": 2.82}, {"text": "il n'y aura pas de nouvelles \u00e9lections", "start": 20.34, "duration": 3.24}, {"text": "l\u00e9gislatives pour \u00e9lire des nouveaux", "start": 21.84, "duration": 3.42}, {"text": "d\u00e9put\u00e9s toujours selon les participants", "start": 23.58, "duration": 3.18}, {"text": "\u00e0 cette r\u00e9union Emmanuel Macron est", "start": 25.26, "duration": 3.42}, {"text": "oppos\u00e9 \u00e0 l'organisation d'un r\u00e9f\u00e9rendum", "start": 26.76, "duration": 3.0}, {"text": "au-del\u00e0 de \u00e7a lors de cette r\u00e9union", "start": 28.68, "duration": 2.7}, {"text": "Emmanuel Macron aurait demand\u00e9 \u00e0 son", "start": 29.76, "duration": 3.42}, {"text": "camp de lui faire des propositions ces", "start": 31.38, "duration": 3.42}, {"text": "propositions auraient pour objectif de", "start": 33.18, "duration": 4.26}, {"text": "je cite changer de m\u00e9thode et d'agenda", "start": 34.8, "duration": 4.86}, {"text": "des r\u00e9formes d'ici 2 \u00e0 3 semaines alors", "start": 37.44, "duration": 3.119}, {"text": "on ne sait pas encore ce que veut dire", "start": 39.66, "duration": 2.76}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment ce changement de m\u00e9thode en", "start": 40.559, "duration": 3.361}, {"text": "tout cas Emmanuel Macron sera interview\u00e9", "start": 42.42, "duration": 3.479}, {"text": "demain \u00e0 midi sur TF1 et France 2", "start": 43.92, "duration": 4.94}, {"text": "abonnez-vous je vous tiens au courant", "start": 45.899, "duration": 2.961}]}