{"label": "education", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 2.51, "duration": 17.139}, {"text": "fr des PS o\u00f9 l'\u00e9le n'est pas", "start": 20.76, "duration": 5.96}, {"text": "oigatoire en France l'instruction est", "start": 24.08, "duration": 4.84}, {"text": "obligatoire \u00e0 partir de 3 ans et jusqu'\u00e0", "start": 26.72, "duration": 4.559}, {"text": "16 ans cette obligation a \u00e9t\u00e9 instaur\u00e9e", "start": 28.92, "duration": 5.76}, {"text": "en 1882 par le ministre Jules Ferry en", "start": 31.279, "duration": 5.681}, {"text": "Allemagne l'\u00e9cole est obligatoire dans", "start": 34.68, "duration": 5.16}, {"text": "tout le pays depuis 1919 aujourd'hui", "start": 36.96, "duration": 4.599}, {"text": "cette obligation s'applique \u00e0 partir de", "start": 39.84, "duration": 4.039}, {"text": "6 ans dans le monde le droit \u00e0", "start": 41.559, "duration": 4.041}, {"text": "l'\u00e9ducation est inscrit dans un texte", "start": 43.879, "duration": 3.68}, {"text": "appel\u00e9 Convention internationale des", "start": 45.6, "duration": 3.92}, {"text": "droits de l'enfant depuis", "start": 47.559, "duration": 4.8}, {"text": "1989 selon cette convention l'\u00e9cole", "start": 49.52, "duration": 4.879}, {"text": "primaire doit \u00eatre obligatoire et", "start": 52.359, "duration": 4.241}, {"text": "gratuite tous les pays du monde ont", "start": 54.399, "duration": 4.521}, {"text": "sign\u00e9 ce texte mais en r\u00e9alit\u00e9 il existe", "start": 56.6, "duration": 4.599}, {"text": "de nombreuxes \u00e9tat o\u00f9 l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 58.92, "duration": 5.0}, {"text": "n'est pas garanti pour tous les enfants", "start": 61.199, "duration": 4.28}, {"text": "quel pourcentage d'enfants n'ont pas", "start": 63.92, "duration": 3.68}, {"text": "acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole dans le", "start": 65.479, "duration": 6.481}, {"text": "monde Kinder sur quels sont les pays o\u00f9", "start": 67.6, "duration": 6.839}, {"text": "les enfants vont le Moot \u00e0 l'\u00e9cole dans", "start": 71.96, "duration": 5.12}, {"text": "le monde en moyenne 16 % des enfants et", "start": 74.439, "duration": 4.641}, {"text": "adolescents n'ont pas acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9cole", "start": 77.08, "duration": 3.719}, {"text": "mais les diff\u00e9rences sont \u00e9normes en", "start": 79.08, "duration": 3.84}, {"text": "fonction des pays en Europe et Am\u00e9rique", "start": 80.799, "duration": 4.36}, {"text": "du Nord seulement 2 % des enfants ne", "start": 82.92, "duration": 4.199}, {"text": "sont pas inscrits \u00e0 l'\u00e9cole primaire en", "start": 85.159, "duration": 4.361}, {"text": "Afrique subsaharienne c'est presque 20 %", "start": 87.119, "duration": 4.32}, {"text": "soit un enfant sur", "start": 89.52, "duration": 5.04}, {"text": "5 dans les pays pauvres les enfants sont", "start": 91.439, "duration": 4.96}, {"text": "parfois forc\u00e9s de travailler tr\u00e8s jeunes", "start": 94.56, "duration": 3.64}, {"text": "pour apporter de l'argent \u00e0 leur famille", "start": 96.399, "duration": 3.801}, {"text": "il r\u00e9alise souvent des t\u00e2ches fatigantes", "start": 98.2, "duration": 4.16}, {"text": "et dangereuses l'acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation est", "start": 100.2, "duration": 4.04}, {"text": "aussi compliqu\u00e9 dans les pays en guerre", "start": 102.36, "duration": 3.88}, {"text": "car les \u00e9coles subissent des destruction", "start": 104.24, "duration": 3.76}, {"text": "et les populations doivent fuir leur", "start": 106.24, "duration": 3.12}, {"text": "lieu de", "start": 108.0, "duration": 3.759}, {"text": "vie quelles sont les conditions de", "start": 109.36, "duration": 4.28}, {"text": "travail des \u00e9l\u00e8ves dans les pays les", "start": 111.759, "duration": 4.201}, {"text": "plus", "start": 113.64, "duration": 2.32}, {"text": "PV plus pauvrees les b\u00e2timents et le", "start": 118.84, "duration": 4.199}, {"text": "mobilier des \u00e9coles sont moins", "start": 121.479, "duration": 4.041}, {"text": "confortables par manque de professeurs", "start": 123.039, "duration": 4.08}, {"text": "le nombre d'enfants par classe est", "start": 125.52, "duration": 4.04}, {"text": "parfois tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9 il peut alors \u00eatre", "start": 127.119, "duration": 4.241}, {"text": "plus difficile d'apprendre et de se", "start": 129.56, "duration": 4.08}, {"text": "concentrer pourtant l'\u00e9ducation est un", "start": 131.36, "duration": 4.08}, {"text": "droit primordial car c'est le meilleur", "start": 133.64, "duration": 3.8}, {"text": "moyen de combattre la pauvret\u00e9 et les", "start": 135.44, "duration": 4.799}, {"text": "in\u00e9galit\u00e9s quand on est \u00e9duqu\u00e9 on peut", "start": 137.44, "duration": 4.84}, {"text": "plus facilement d\u00e9cider de son avenir et", "start": 140.239, "duration": 4.201}, {"text": "choisir un m\u00e9tier plus une population", "start": 142.28, "duration": 4.44}, {"text": "est \u00e9duqu\u00e9e plus le pays a de Chan de", "start": 144.44, "duration": 4.84}, {"text": "d\u00e9velopper son \u00e9conomie innover et faire", "start": 146.72, "duration": 6.12}, {"text": "des dans le domaine de la", "start": 149.28, "duration": 3.56}, {"text": "sant\u00e9", "start": 155.08, "duration": 3.0}]}