{"label": "politique", "transcript": [{"text": "alors \u00e0 situation exceptionnelle r\u00e9ponse", "start": 0.0, "duration": 4.4}, {"text": "exceptionnelle dans la continuit\u00e9 de", "start": 2.2, "duration": 3.8}, {"text": "l'effort port\u00e9 par le Pr\u00e9sident de la", "start": 4.4, "duration": 3.6}, {"text": "R\u00e9publique et c'est vrai que c'est un", "start": 6.0, "duration": 4.639}, {"text": "enjeu que le auquel tient le pr\u00e9sident", "start": 8.0, "duration": 5.599}, {"text": "de la R\u00e9publique puisque moi je vous le", "start": 10.639, "duration": 5.08}, {"text": "redis reconstruire une quat\u00e9\u00e9rale \u00e0 5", "start": 13.599, "duration": 4.52}, {"text": "ans c'est aussi une volont\u00e9 politique", "start": 15.719, "duration": 4.241}, {"text": "c'est aussi tout un symbole et un sens", "start": 18.119, "duration": 3.881}, {"text": "pour nous tous et donc pr\u00e9server le", "start": 19.96, "duration": 5.6}, {"text": "patrimoine religieux \u00e7a y participe et", "start": 22.0, "duration": 5.84}, {"text": "donc ces efforts et cette volont\u00e9", "start": 25.56, "duration": 3.559}, {"text": "politique elle s'est incarn\u00e9e pour", "start": 27.84, "duration": 3.0}, {"text": "notre- dame mais c'est aussi incarn\u00e9", "start": 29.119, "duration": 3.681}, {"text": "dans le cadre du Loto du patrimoine la", "start": 30.84, "duration": 3.6}, {"text": "souscription avec le patrimoine religion", "start": 32.8, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9 religieux \u00e9galement la restauration de", "start": 34.44, "duration": 4.4}, {"text": "de Notre-Dame et le gouvernement", "start": 37.04, "duration": 3.76}, {"text": "d'ailleurs \u00e0 mon initiative porte un", "start": 38.84, "duration": 3.8}, {"text": "amendement qui va ajouter 300 millions", "start": 40.8, "duration": 3.64}, {"text": "d'euros au budget du minist\u00e8re de la", "start": 42.64, "duration": 4.64}, {"text": "Culture en 2025 pour r\u00e9pondre \u00e0 cette", "start": 44.44, "duration": 4.52}, {"text": "urgence patrimoniale \u00e7a n'\u00e9tait pas", "start": 47.28, "duration": 3.64}, {"text": "acquis entre mon audition \u00e0 l'Assembl\u00e9e", "start": 48.96, "duration": 4.68}, {"text": "et aujourd'hui aujourd'hui c'est act\u00e9 le", "start": 50.92, "duration": 4.92}, {"text": "PLF 2025 \u00e9tablissait un plus haut", "start": 53.64, "duration": 4.32}, {"text": "historique pour notre patrimoine avec 7", "start": 55.84, "duration": 4.239}, {"text": "million d'euros de plus que l'an pass\u00e9", "start": 57.96, "duration": 3.48}, {"text": "mais c'est un chiffre en fait en", "start": 60.079, "duration": 3.48}, {"text": "trompel\u0153il car le mur d'investissement", "start": 61.44, "duration": 3.92}, {"text": "est en fait devant nous avec cet", "start": 63.559, "duration": 3.481}, {"text": "amendement nous changeons la donne et", "start": 65.36, "duration": 3.399}, {"text": "nous faisons du patrimoine la grande", "start": 67.04, "duration": 3.52}, {"text": "priorit\u00e9 de ce gouvernement et moi je", "start": 68.759, "duration": 4.201}, {"text": "franchement je suis tr\u00e8s fierre que ce", "start": 70.56, "duration": 4.28}, {"text": "soit moi qui le porte pour des tas de", "start": 72.96, "duration": 3.199}, {"text": "raisons je", "start": 74.84, "duration": 3.52}, {"text": "trouve c'est pas c'est pas une question", "start": 76.159, "duration": 4.161}, {"text": "d'ego mais c'est une question de", "start": 78.36, "duration": 3.92}, {"text": "coh\u00e9sion pour nous tous et que ce soit", "start": 80.32, "duration": 3.64}, {"text": "le minist\u00e8re de la Culture qui le porte", "start": 82.28, "duration": 3.0}, {"text": "je trouve que \u00e7a a encore un sens", "start": 83.96, "duration": 3.28}, {"text": "beaucoup plus fort parce que le", "start": 85.28, "duration": 3.76}, {"text": "patrimoine renvoie \u00e0 l'essentiel dans un", "start": 87.24, "duration": 4.559}, {"text": "pays divis\u00e9 il est ce qui peut tous nous", "start": 89.04, "duration": 4.6}, {"text": "rassembler je regrette d'ailleurs", "start": 91.799, "duration": 3.521}, {"text": "l'absence du s\u00e9nateur", "start": 93.64, "duration": 3.68}, {"text": "zouiaf j'aurais", "start": 95.32, "duration": 5.159}, {"text": "voulu je sais mais oui oui je sais il", "start": 97.32, "duration": 4.72}, {"text": "s'est excus\u00e9 mais c'est un sujet dont on", "start": 100.479, "duration": 4.0}, {"text": "a parl\u00e9 donc voil\u00e0 et c'est dans notre", "start": 102.04, "duration": 4.6}, {"text": "cadre de vie notre quotidien c'est aussi", "start": 104.479, "duration": 4.121}, {"text": "notre fiert\u00e9 aux yeux du monde entier un", "start": 106.64, "duration": 3.079}, {"text": "pays qui ne s'occupe pas de son", "start": 108.6, "duration": 2.76}, {"text": "patrimoine je trouve que c'est un pays", "start": 109.719, "duration": 3.281}, {"text": "qui ne se pr\u00e9occupe pas de son avenir", "start": 111.36, "duration": 3.28}, {"text": "alors moi je suis \u00e9videmment je vous le", "start": 113.0, "duration": 4.24}, {"text": "rappelle et je pense que la", "start": 114.64, "duration": 5.479}, {"text": "Commission que vous incarnez et dont", "start": 117.24, "duration": 4.68}, {"text": "vous \u00eates membres doiv doit tous \u00eatre", "start": 120.119, "duration": 3.401}, {"text": "tr\u00e8s fier de cet effort port\u00e9 par le", "start": 121.92, "duration": 4.08}, {"text": "gouvernement alors concr\u00e8tement cet", "start": 123.52, "duration": 3.48}, {"text": "amendement porte un effort", "start": 126.0, "duration": 2.759}, {"text": "suppl\u00e9mentaire de 300 millions d'euros", "start": 127.0, "duration": 4.039}, {"text": "en autorisation d'engagement et 200", "start": 128.759, "duration": 5.011}, {"text": "millions d'euros en cr\u00e9dit de paiement", "start": 131.039, "duration": 7.97}, {"text": "[Musique]", "start": 133.77, "duration": 5.239}]}