{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "au Canada des d\u00e9put\u00e9s ont d\u00e9fil\u00e9 en", "start": 0.0, "duration": 3.84}, {"text": "escarpins rose et \u00e7a fait pol\u00e9mique je", "start": 1.86, "duration": 3.24}, {"text": "t'explique pourquoi cette sc\u00e8ne a eu", "start": 3.84, "duration": 2.64}, {"text": "lieu la semaine derni\u00e8re elle a \u00e9t\u00e9", "start": 5.1, "duration": 3.18}, {"text": "partag\u00e9e par le ministre des Transports", "start": 6.48, "duration": 3.84}, {"text": "Canadiens Omar algha-bra sur Twitter en", "start": 8.28, "duration": 3.48}, {"text": "fait les d\u00e9put\u00e9s Canadiens participaient", "start": 10.32, "duration": 2.88}, {"text": "\u00e0 la quatri\u00e8me \u00e9dition de l'\u00e9v\u00e9nement", "start": 11.76, "duration": 3.12}, {"text": "hop in high Hills qu'on peut traduire", "start": 13.2, "duration": 3.419}, {"text": "par l'espoir en talon ou l'objectif", "start": 14.88, "duration": 3.479}, {"text": "selon le ministre lutter contre les", "start": 16.619, "duration": 2.761}, {"text": "violences faites aux femmes en", "start": 18.359, "duration": 2.58}, {"text": "description de la vid\u00e9o le ministre des", "start": 19.38, "duration": 3.54}, {"text": "Transports ajoute ceci l'\u00e9ducation des", "start": 20.939, "duration": 3.42}, {"text": "hommes et des gar\u00e7ons fait partie de la", "start": 22.92, "duration": 2.699}, {"text": "solution et il est de notre", "start": 24.359, "duration": 3.24}, {"text": "responsabilit\u00e9 \u00e0 tous de mettre fin \u00e0 la", "start": 25.619, "duration": 3.361}, {"text": "violence fond\u00e9e sur le genre probl\u00e8me", "start": 27.599, "duration": 2.641}, {"text": "certains ont trouv\u00e9 cette action", "start": 28.98, "duration": 3.72}, {"text": "ridicule et inutile estimant qu'aucune", "start": 30.24, "duration": 3.6}, {"text": "solution n'est apport\u00e9e au probl\u00e8me", "start": 32.7, "duration": 2.64}, {"text": "Maxime Bernier un homme politique", "start": 33.84, "duration": 3.48}, {"text": "canadien oppos\u00e9 au gouvernement a", "start": 35.34, "duration": 3.66}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 ironiquement femme canadienne", "start": 37.32, "duration": 2.82}, {"text": "vous sentez-vous plus en s\u00e9curit\u00e9", "start": 39.0, "duration": 2.64}, {"text": "maintenant face aux critiques le", "start": 40.14, "duration": 3.12}, {"text": "ministre des Transports canadiens a", "start": 41.64, "duration": 3.0}, {"text": "assum\u00e9 cette action et regrette que", "start": 43.26, "duration": 2.58}, {"text": "certaines personnes les critiquaient", "start": 44.64, "duration": 2.46}, {"text": "dites moi ce que vous en pensez dans les", "start": 45.84, "duration": 3.44}, {"text": "commentaires", "start": 47.1, "duration": 2.18}]}