{"label": "politique", "transcript": [{"text": "bonjour \u00e0 tous Nous avons les 30 d\u00e9put\u00e9s", "start": 0.04, "duration": 3.719}, {"text": "horizons et", "start": 2.48, "duration": 3.68}, {"text": "ind\u00e9pendants arr\u00eatter notre", "start": 3.759, "duration": 4.8}, {"text": "d\u00e9claration politique qui sera transmise", "start": 6.16, "duration": 4.76}, {"text": "au bureau de l'Assembl\u00e9e nationale nous", "start": 8.559, "duration": 5.361}, {"text": "avons \u00e9galement unanimement pris la", "start": 10.92, "duration": 4.56}, {"text": "d\u00e9cision de pr\u00e9senter la candidature de", "start": 13.92, "duration": 4.56}, {"text": "Naim mchou d\u00e9put\u00e9 du valdoise au premier", "start": 15.48, "duration": 4.639}, {"text": "tour de l'\u00e9lection du pr\u00e9sident de", "start": 18.48, "duration": 5.559}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale ce choix porte sur", "start": 20.119, "duration": 7.92}, {"text": "des valeurs porte sur une coloration", "start": 24.039, "duration": 6.761}, {"text": "politique \u00e0 laquelle nous appartenons", "start": 28.039, "duration": 4.04}, {"text": "pour la plupart d'entre nous dans le", "start": 30.8, "duration": 2.72}, {"text": "cadre des \u00e9lections l\u00e9gislatives nous", "start": 32.079, "duration": 4.041}, {"text": "avons port\u00e9 l'\u00e9tiquette horizon m\u00eame si", "start": 33.52, "duration": 4.24}, {"text": "nous avons quelques d\u00e9put\u00e9s qui nous ont", "start": 36.12, "duration": 4.08}, {"text": "rejoint et qui a sont ind\u00e9pendants de la", "start": 37.76, "duration": 5.279}, {"text": "d\u00e9marche partisane et nous voulons dans", "start": 40.2, "duration": 4.16}, {"text": "le cadre de ce premier tour faire", "start": 43.039, "duration": 4.84}, {"text": "entendre notre voix qui est nuanc\u00e9e qui", "start": 44.36, "duration": 7.32}, {"text": "n'est pas la m\u00eame que celle des autres", "start": 47.879, "duration": 6.561}, {"text": "candidats et candidates qui concours \u00e0", "start": 51.68, "duration": 4.8}, {"text": "l'occasion de ce premier tour nous le", "start": 54.44, "duration": 4.2}, {"text": "faisons en lien direct avec ce que nous", "start": 56.48, "duration": 4.52}, {"text": "avons \u00e9t\u00e9 jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent c'est-\u00e0-dire", "start": 58.64, "duration": 4.759}, {"text": "des gens s\u00e9rieux qui travaillent au", "start": 61.0, "duration": 4.64}, {"text": "service de la France d'une certaine", "start": 63.399, "duration": 4.201}, {"text": "mani\u00e8re de faire de la politique d'un", "start": 65.64, "duration": 3.839}, {"text": "certain esprit de nuance et de finesse \u00e0", "start": 67.6, "duration": 3.36}, {"text": "des moments o\u00f9 malheureusement les", "start": 69.479, "duration": 3.921}, {"text": "radicalit\u00e9s s'expriment trop fortement", "start": 70.96, "duration": 3.68}, {"text": "nous le faisons \u00e9galement avec une", "start": 73.4, "duration": 2.64}, {"text": "certaine exp\u00e9rience du fonctionnement de", "start": 74.64, "duration": 4.04}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale nous voulons voir", "start": 76.04, "duration": 4.68}, {"text": "une certaine mani\u00e8re de mener les d\u00e9bats", "start": 78.68, "duration": 4.16}, {"text": "de travailler au service des Fran\u00e7aises", "start": 80.72, "duration": 4.32}, {"text": "et des Fran\u00e7ais dans cette maison avoir", "start": 82.84, "duration": 4.4}, {"text": "plus droit au chapitre si je puis me", "start": 85.04, "duration": 4.039}, {"text": "permettre l'expression et nous", "start": 87.24, "duration": 4.6}, {"text": "consid\u00e9rons que im mchou eu \u00e9gard \u00e0", "start": 89.079, "duration": 5.201}, {"text": "l'exp\u00e9rience qui est la sienne eu \u00e9gard", "start": 91.84, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e0 la vice-pr\u00e9sidence de l'Assembl\u00e9e", "start": 94.28, "duration": 2.879}, {"text": "nationale qui a \u00e9t\u00e9 la sienne durant 2", "start": 95.72, "duration": 4.359}, {"text": "ans qui nous a fait honneur je le pense", "start": 97.159, "duration": 4.881}, {"text": "en tant que groupe mais il qui \u00e9galement", "start": 100.079, "duration": 3.481}, {"text": "fait honneur je crois \u00e0 une certaine", "start": 102.04, "duration": 2.92}, {"text": "mani\u00e8re de faire de la politique \u00e9tait", "start": 103.56, "duration": 3.599}, {"text": "tout indiqu\u00e9 pour repr\u00e9senter notre", "start": 104.96, "duration": 3.759}, {"text": "notre groupe et nos couleurs \u00e0", "start": 107.159, "duration": 3.161}, {"text": "l'occasion de ce premier tour c'est la", "start": 108.719, "duration": 3.121}, {"text": "m\u00eame position que celle que j'ai adopt\u00e9", "start": 110.32, "duration": 4.52}, {"text": "en 2022 le Front r\u00e9publicain il a", "start": 111.84, "duration": 4.319}, {"text": "fonctionn\u00e9 pendant la campagne c'est une", "start": 114.84, "duration": 3.199}, {"text": "chose il se trouve que il y a eu un", "start": 116.159, "duration": 3.841}, {"text": "r\u00e9sultat \u00e0 l' de ces \u00e9lections et je", "start": 118.039, "duration": 3.4}, {"text": "consid\u00e8re que ce r\u00e9sultat qui est sorti", "start": 120.0, "duration": 3.479}, {"text": "des urnes doit \u00eatre respect\u00e9 c'est le", "start": 121.439, "duration": 3.68}, {"text": "choix des Fran\u00e7ais on peut-\u00eatre mal \u00e0", "start": 123.479, "duration": 4.0}, {"text": "l'aise on peut-\u00eatre en d\u00e9saccord je fais", "start": 125.119, "duration": 5.041}, {"text": "partie de ces gens qui sont mal \u00e0 l'aise", "start": 127.479, "duration": 4.441}, {"text": "\u00e0 l'issue de ces \u00e9lections mais je", "start": 130.16, "duration": 3.799}, {"text": "consid\u00e8re qu'il doit \u00eatre respect\u00e9 ce", "start": 131.92, "duration": 3.16}, {"text": "qui veut dire qu'il va falloir", "start": 133.959, "duration": 3.441}, {"text": "distribuer les poste \u00e0 proportion du", "start": 135.08, "duration": 3.68}, {"text": "poids des groupes c'est \u00e7a aussi le jeu", "start": 137.4, "duration": 2.8}, {"text": "de la d\u00e9mocratie que ce soit le", "start": 138.76, "duration": 3.32}, {"text": "rassemblement national ou LFI d'ailleurs", "start": 140.2, "duration": 4.6}, {"text": "donc il n'y aura pas ni RN ni LFI ici \u00e0", "start": 142.08, "duration": 4.879}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale encore une fois le", "start": 144.8, "duration": 4.0}, {"text": "respect de la d\u00e9mocratie c'est de", "start": 146.959, "duration": 4.441}, {"text": "pouvoir distribuer les responsabilit\u00e9s \u00e0", "start": 148.8, "duration": 3.76}, {"text": "tous d'essayer de maintenir cet", "start": 151.4, "duration": 2.32}, {"text": "\u00e9quilibre parce que c'est un enjeu de", "start": 152.56, "duration": 4.16}, {"text": "repr\u00e9sentativit\u00e9", "start": 153.72, "duration": 3.0}]}