{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "ces derniers jours plusieurs ministres", "start": 0.0, "duration": 3.84}, {"text": "isra\u00e9liens ont appel\u00e9 \u00e0 un transfert ou", "start": 1.28, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e0 un d\u00e9placement de la population", "start": 3.84, "duration": 4.96}, {"text": "palestinienne de Gaza vers d'autres pays", "start": 5.92, "duration": 6.32}, {"text": "mais aussi \u00e0 une recolonisation de Gaza", "start": 8.8, "duration": 5.16}, {"text": "de son c\u00f4t\u00e9 le ministre de la D\u00e9fense", "start": 12.24, "duration": 4.24}, {"text": "isra\u00e9lien a d\u00e9voil\u00e9 aujourd'hui son plan", "start": 13.96, "duration": 4.04}, {"text": "de l'apr\u00e8s-guerre alors de quoi", "start": 16.48, "duration": 3.879}, {"text": "s'agit-il exactement quelles ont \u00e9t\u00e9 les", "start": 18.0, "duration": 4.48}, {"text": "r\u00e9actions qui vous allez voir sont tr\u00e8s", "start": 20.359, "duration": 3.801}, {"text": "nombreuses salut c'est Hugo j'esp\u00e8re que", "start": 22.48, "duration": 3.6}, {"text": "vous allez bien c'est le sujet \u00e0 la Une", "start": 24.16, "duration": 3.92}, {"text": "des actualit\u00e9s du jour alors ce lundi le", "start": 26.08, "duration": 3.88}, {"text": "ministre isra\u00e9lien de la s\u00e9curit\u00e9", "start": 28.08, "duration": 4.56}, {"text": "national Itamar benvir a donc appel\u00e9 \u00e0", "start": 29.96, "duration": 5.279}, {"text": "un retour de Colon juif dans la bande de", "start": 32.64, "duration": 5.48}, {"text": "Gaza mais il a \u00e9galement encourag\u00e9 la", "start": 35.239, "duration": 5.48}, {"text": "population palestinienne \u00e0 \u00e9migrer vers", "start": 38.12, "duration": 4.919}, {"text": "d'autres pays du monde un propos appuy\u00e9", "start": 40.719, "duration": 3.921}, {"text": "par le ministre isra\u00e9lien des Finances", "start": 43.039, "duration": 3.601}, {"text": "Bezalel smotrich ces deux hommes", "start": 44.64, "duration": 4.0}, {"text": "politiques sont situ\u00e9s \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 46.64, "duration": 4.36}, {"text": "droite en Isra\u00ebl Itamar benvir c'est le", "start": 48.64, "duration": 4.599}, {"text": "chef du parti forces juives et Bezalel", "start": 51.0, "duration": 4.359}, {"text": "smotrich c'est le chef du Parti national", "start": 53.239, "duration": 4.12}, {"text": "religieux des partis qui ont d\u00e9fendu ces", "start": 55.359, "duration": 3.641}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es notamment les colonies", "start": 57.359, "duration": 3.88}, {"text": "isra\u00e9liennes en en C Jordanie ils sont", "start": 59.0, "duration": 3.84}, {"text": "entr\u00e9s au gouvernement isra\u00e9lien suite \u00e0", "start": 61.239, "duration": 4.361}, {"text": "l'alliance form\u00e9e en 2022 et dirig\u00e9e par", "start": 62.84, "duration": 4.72}, {"text": "le Premier ministre Benjamin netaniahou", "start": 65.6, "duration": 3.839}, {"text": "une alliance qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e apr\u00e8s", "start": 67.56, "duration": 3.8}, {"text": "plusieurs \u00e9lections sans r\u00e9sultats", "start": 69.439, "duration": 3.32}, {"text": "concluants \u00e0 noter tout de m\u00eame pour", "start": 71.36, "duration": 2.88}, {"text": "avoir tout le contexte que ces deux", "start": 72.759, "duration": 3.72}, {"text": "ministres en question il ne parl pas au", "start": 74.24, "duration": 4.44}, {"text": "nom du gouvernement isra\u00e9lien dans le", "start": 76.479, "duration": 3.6}, {"text": "sens o\u00f9 d'ailleurs ils ne font pas", "start": 78.68, "duration": 3.52}, {"text": "partie aujourd'hui du cabinet de guerre", "start": 80.079, "duration": 4.241}, {"text": "de netaniahou qui a \u00e9t\u00e9 form\u00e9 quelques", "start": 82.2, "duration": 4.52}, {"text": "jours apr\u00e8s le 7 octobre mais c'est tout", "start": 84.32, "duration": 4.28}, {"text": "de m\u00eame et bien des prises de position", "start": 86.72, "duration": 4.16}, {"text": "qui ont fait beaucoup r\u00e9agir en effet", "start": 88.6, "duration": 3.559}, {"text": "ces propos et certaines prises de", "start": 90.88, "duration": 3.04}, {"text": "position chez certains politiques en", "start": 92.159, "duration": 3.64}, {"text": "Isra\u00ebl ont fait craindre l'id\u00e9e d'un", "start": 93.92, "duration": 4.36}, {"text": "d\u00e9placement massif et forc\u00e9 des", "start": 95.799, "duration": 4.801}, {"text": "Palestiniens vers d'autres lieux et", "start": 98.28, "duration": 4.28}, {"text": "d'autres pays une crainte qui chez les", "start": 100.6, "duration": 4.199}, {"text": "Palestiniens rappelle la nagba", "start": 102.56, "duration": 4.28}, {"text": "c'est-\u00e0-dire l'exode massif qui a eu", "start": 104.799, "duration": 4.721}, {"text": "lieu en 1948 lors de la cr\u00e9ation de", "start": 106.84, "duration": 5.279}, {"text": "l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl pendant cette p\u00e9riode l\u00e0", "start": 109.52, "duration": 3.959}, {"text": "en fait des centaines de milliers de", "start": 112.119, "duration": 3.32}, {"text": "Palestiniens avaient \u00e9t\u00e9 forc\u00e9s de", "start": 113.479, "duration": 4.081}, {"text": "quitter leurs maisons et leur villages", "start": 115.439, "duration": 4.36}, {"text": "entra\u00eenant un d\u00e9placement important et", "start": 117.56, "duration": 4.239}, {"text": "et la perte donc de leur terre en fait", "start": 119.799, "duration": 2.96}, {"text": "ce qu'il faut savoir c'est que les", "start": 121.799, "duration": 3.081}, {"text": "d\u00e9placements quand ils sont forc\u00e9s de la", "start": 122.759, "duration": 4.04}, {"text": "population ils sont contraires aux", "start": 124.88, "duration": 4.439}, {"text": "Conventions de Gen\u00e8ve qui consid\u00e8re que", "start": 126.799, "duration": 4.561}, {"text": "ce sont des violations graves de droits", "start": 129.319, "duration": 3.601}, {"text": "humains et les Conventions de Gen\u00e8ve", "start": 131.36, "duration": 3.48}, {"text": "pour le contexte donc c'est les trait\u00e9s", "start": 132.92, "duration": 3.679}, {"text": "internationaux fondamentaux dans le", "start": 134.84, "duration": 3.44}, {"text": "domaine du droit international c'est", "start": 136.599, "duration": 3.321}, {"text": "donc des violations de droit humains", "start": 138.28, "duration": 3.28}, {"text": "mais \u00e7a peut m\u00eame constituer un crime de", "start": 139.92, "duration": 3.24}, {"text": "guerre dans le cas o\u00f9 et bien les", "start": 141.56, "duration": 3.2}, {"text": "personnes d\u00e9plac\u00e9es font partie de", "start": 143.16, "duration": 3.64}, {"text": "personnes prot\u00e9g\u00e9es selon le droit", "start": 144.76, "duration": 3.96}, {"text": "international humanitaire et c'est le", "start": 146.8, "duration": 3.96}, {"text": "cas par exemple de civil qui ne", "start": 148.72, "duration": 4.239}, {"text": "participe pas directement \u00e0 un conflit", "start": 150.76, "duration": 3.759}, {"text": "dans ces d\u00e9clarations de ministre", "start": 152.959, "duration": 3.801}, {"text": "isra\u00e9lien il est par ailleurs question", "start": 154.519, "duration": 4.36}, {"text": "de coloniser Gaza ou plut\u00f4t de", "start": 156.76, "duration": 5.44}, {"text": "recoloniser Gaza en effet 8000 colons", "start": 158.879, "duration": 5.08}, {"text": "s'\u00e9tent install\u00e9s dans la bande de Gaza", "start": 162.2, "duration": 4.2}, {"text": "\u00e0 partir de 1967 \u00e0 cette \u00e9poque il faut", "start": 163.959, "duration": 3.881}, {"text": "savoir que Gaza \u00e9tait sous", "start": 166.4, "duration": 3.559}, {"text": "l'administration d'Isra\u00ebl apr\u00e8s la", "start": 167.84, "duration": 3.8}, {"text": "guerre de 6 Jours en", "start": 169.959, "duration": 4.56}, {"text": "1967 et avant cela Gaza \u00e9tait sous", "start": 171.64, "duration": 5.0}, {"text": "l'administration de l'\u00c9gypte cependant", "start": 174.519, "duration": 4.841}, {"text": "apr\u00e8s les accords d'Oslo en 1993 il y a", "start": 176.64, "duration": 5.0}, {"text": "eu un transfert progressif du contr\u00f4le", "start": 179.36, "duration": 5.159}, {"text": "de Gaza qui a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 \u00e0 l'Autorit\u00e9", "start": 181.64, "duration": 5.679}, {"text": "palestinienne et en 2005 plus tard et", "start": 184.519, "duration": 5.561}, {"text": "bien les colons ont \u00e9t\u00e9 \u00e9vacu\u00e9s parfois", "start": 187.319, "duration": 4.881}, {"text": "de force dans le cadre d'un plan de", "start": 190.08, "duration": 4.159}, {"text": "retrait du Premier ministre isra\u00e9lien \u00e0", "start": 192.2, "duration": 3.959}, {"text": "l'\u00e9poque qui voulait r\u00e9duire les tension", "start": 194.239, "duration": 4.0}, {"text": "et am\u00e9liorer la s\u00e9curit\u00e9 d'Isra\u00ebl et", "start": 196.159, "duration": 4.401}, {"text": "c'est 2 ans apr\u00e8s en 2007 que le Hamas a", "start": 198.239, "duration": 4.801}, {"text": "pris le pouvoir \u00e0 Gaza bref aujourd'hui", "start": 200.56, "duration": 4.48}, {"text": "certains Isra\u00ebliens voudrai donc revenir", "start": 203.04, "duration": 3.96}, {"text": "\u00e0 cette \u00e9poque d'une colonisation de", "start": 205.04, "duration": 4.0}, {"text": "Gaza et c'est le cas donc notamment de", "start": 207.0, "duration": 3.84}, {"text": "certains ministre et donc ces", "start": 209.04, "duration": 3.6}, {"text": "d\u00e9clarations ont suscit\u00e9 de nombreuses", "start": 210.84, "duration": 3.28}, {"text": "r\u00e9actions notamment au sein de la", "start": 212.64, "duration": 3.519}, {"text": "communaut\u00e9 internationale les \u00c9tats-Unis", "start": 214.12, "duration": 3.759}, {"text": "ont qualifi\u00e9 ces d\u00e9clarations je cite", "start": 216.159, "duration": 3.841}, {"text": "d'incendiaire et d'irresponsable", "start": 217.879, "duration": 4.121}, {"text": "estimant je cite que Gaza est une terre", "start": 220.0, "duration": 4.319}, {"text": "palestinienne et restera une terre", "start": 222.0, "duration": 3.799}, {"text": "palestinienne d'ailleurs le pays", "start": 224.319, "duration": 3.401}, {"text": "soutient davantage l'id\u00e9e d'avoir une", "start": 225.799, "duration": 4.601}, {"text": "Autorit\u00e9 palestinienne mod\u00e9r\u00e9e \u00e0 Gaza", "start": 227.72, "duration": 4.04}, {"text": "comme par exemple l'Autorit\u00e9", "start": 230.4, "duration": 3.839}, {"text": "palestinienne dirig\u00e9e par le fata qui", "start": 231.76, "duration": 4.88}, {"text": "est actuellement et bien au pouvoir en 6", "start": 234.239, "duration": 4.36}, {"text": "Jordanie plut\u00f4t donc qu'une organisation", "start": 236.64, "duration": 3.599}, {"text": "comme le Hamas de de son c\u00f4t\u00e9 le", "start": 238.599, "duration": 2.801}, {"text": "minist\u00e8re fran\u00e7ais des Affaires", "start": 240.239, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9trang\u00e8res a condamn\u00e9 ce mercredi ses", "start": 241.4, "duration": 4.399}, {"text": "d\u00e9clarations qu'il estime je cite", "start": 243.799, "duration": 4.16}, {"text": "provocatrice et enfin de son c\u00f4t\u00e9 le", "start": 245.799, "duration": 3.64}, {"text": "Haut Commissariat des Nations Unies au", "start": 247.959, "duration": 2.881}, {"text": "droits de l'homme s'est dit tr\u00e8s", "start": 249.439, "duration": 3.8}, {"text": "perturb\u00e9 par ses d\u00e9clarations rappelant", "start": 250.84, "duration": 5.639}, {"text": "que 85 % des habitants de Gaza sont d\u00e9j\u00e0", "start": 253.239, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9plac\u00e9s \u00e0 l'int\u00e9rieur de leur propre", "start": 256.479, "duration": 4.361}, {"text": "pays et qu'ils ont le droit de rentrer", "start": 258.56, "duration": 4.32}, {"text": "chez eux des propos donc en \u00e9cho au", "start": 260.84, "duration": 4.32}, {"text": "d\u00e9placement absolument massif et bien de", "start": 262.88, "duration": 4.48}, {"text": "la population palestinienne \u00e0 Gaza", "start": 265.16, "duration": 3.879}, {"text": "depuis le 7 octobre et toutes les", "start": 267.36, "duration": 3.52}, {"text": "cons\u00e9quences humanitaire tr\u00e8s tr\u00e8s", "start": 269.039, "duration": 3.6}, {"text": "importante qu'on a pu voir ces derniers", "start": 270.88, "duration": 3.56}, {"text": "jours sur la ch ce jeudi et bien le", "start": 272.639, "duration": 3.601}, {"text": "ministre de la D\u00e9fense isra\u00e9lien YAF", "start": 274.44, "duration": 3.56}, {"text": "Galand a pr\u00e9sent\u00e9 son plan de", "start": 276.24, "duration": 4.48}, {"text": "l'apr\u00e8s-guerre \u00e0 Gaza il a d\u00e9clar\u00e9 qu'il", "start": 278.0, "duration": 4.639}, {"text": "n'y aurait pas je cite de pr\u00e9sence", "start": 280.72, "duration": 4.6}, {"text": "civile isra\u00e9lienne dans la bande de Gaza", "start": 282.639, "duration": 4.921}, {"text": "apr\u00e8s l'atteinte des objectifs de la", "start": 285.32, "duration": 3.879}, {"text": "guerre autrement dit selon lui il n'y", "start": 287.56, "duration": 3.84}, {"text": "aura pas la pr\u00e9sence de population", "start": 289.199, "duration": 5.0}, {"text": "isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza apr\u00e8s la guerre al", "start": 291.4, "duration": 4.6}, {"text": "selon ce nouveau plan qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli", "start": 294.199, "duration": 3.241}, {"text": "les op\u00e9rations de l'arm\u00e9e isra\u00e9lienne", "start": 296.0, "duration": 2.88}, {"text": "dans la bande de Gaza devraient se", "start": 297.44, "duration": 3.36}, {"text": "poursuivre jusqu'\u00e0 la lib\u00e9ration", "start": 298.88, "duration": 4.56}, {"text": "compl\u00e8te des 132 otages \u00e9trangers et", "start": 300.8, "duration": 5.239}, {"text": "isra\u00e9liens qui restent \u00e0 Gaza mais aussi", "start": 303.44, "duration": 5.24}, {"text": "jusqu'\u00e0 ce que le ministre appel je cite", "start": 306.039, "duration": 4.641}, {"text": "le d\u00e9mantellement des capacit\u00e9s", "start": 308.68, "duration": 4.68}, {"text": "militaires et de gouvernance du Hamas", "start": 310.68, "duration": 5.239}, {"text": "ainsi que l'\u00e9limination des menace", "start": 313.36, "duration": 4.36}, {"text": "militaire suite \u00e0 cela le ministre a", "start": 315.919, "duration": 3.481}, {"text": "pr\u00e9vu une autre phase dans laquelle je", "start": 317.72, "duration": 4.64}, {"text": "cite le Hamas ne contr\u00f4lera pas Gaza", "start": 319.4, "duration": 4.4}, {"text": "alors l\u00e0 forc\u00e9ment il y a deux questions", "start": 322.36, "duration": 3.44}, {"text": "qui peuvent se poser \u00e0 quel moment", "start": 323.8, "duration": 3.679}, {"text": "est-ce que le gouvernement et l'arm\u00e9e", "start": 325.8, "duration": 4.56}, {"text": "isra\u00e9lienne va consid\u00e9rer que le Hamas", "start": 327.479, "duration": 4.72}, {"text": "est r\u00e9ellement d\u00e9truit par ailleurs la", "start": 330.36, "duration": 3.72}, {"text": "question se pose de savoir jusqu'o\u00f9 sera", "start": 332.199, "duration": 3.761}, {"text": "pr\u00eat \u00e0 aller le gouvernement et l'arm\u00e9e", "start": 334.08, "duration": 4.239}, {"text": "isra\u00e9lienne pour d\u00e9truire le Hamas alors", "start": 335.96, "duration": 3.92}, {"text": "que l\u00e0 aussi on en a parl\u00e9 ces derniers", "start": 338.319, "duration": 3.521}, {"text": "jours la situation humanitaire et le", "start": 339.88, "duration": 4.28}, {"text": "bilan humain est extr\u00eamement important", "start": 341.84, "duration": 4.52}, {"text": "et continue \u00e0 grossir et enfin la", "start": 344.16, "duration": 3.479}, {"text": "derni\u00e8re question c'est la suivante si", "start": 346.36, "duration": 3.16}, {"text": "le gouvernement isra\u00e9lien estime que le", "start": 347.639, "duration": 4.441}, {"text": "Hamas ne contr\u00f4lera pas Gaza alors", "start": 349.52, "duration": 5.119}, {"text": "justement qui contr\u00f4lera Gaza et bien le", "start": 352.08, "duration": 5.04}, {"text": "ministre Jof Galan estime que je cite", "start": 354.639, "duration": 5.041}, {"text": "les habitants de Gaza sont Palestiniens", "start": 357.12, "duration": 5.0}, {"text": "et que je cite par cons\u00e9quent des", "start": 359.68, "duration": 5.0}, {"text": "entit\u00e9s palestiniennes seront charg\u00e9 de", "start": 362.12, "duration": 5.12}, {"text": "la gestion de Gaza \u00e0 condition qu'il n'y", "start": 364.68, "duration": 5.44}, {"text": "ait aucune action hostile ou menace", "start": 367.24, "duration": 4.799}, {"text": "contre l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl autrement dit \u00e0", "start": 370.12, "duration": 4.12}, {"text": "date il ne pr\u00e9voit pas qu'Isra\u00ebl dirige", "start": 372.039, "duration": 4.321}, {"text": "Gaza mais il souhaite que Isra\u00ebl", "start": 374.24, "duration": 3.959}, {"text": "conserve tout de m\u00eame le contr\u00f4le", "start": 376.36, "duration": 4.16}, {"text": "militaire des fronti\u00e8res et soit amen\u00e9 \u00e0", "start": 378.199, "duration": 4.881}, {"text": "intervenir bien dans la bande de Gaza si", "start": 380.52, "duration": 4.48}, {"text": "\u00e7a s\u00e9curit\u00e9 est en jeu vous l'urez", "start": 383.08, "duration": 3.16}, {"text": "compris donc il y a tout de m\u00eame des", "start": 385.0, "duration": 3.84}, {"text": "zones floues dans ce planl apr\u00e8s ce", "start": 386.24, "duration": 4.6}, {"text": "premier discours le ministre doit en", "start": 388.84, "duration": 3.759}, {"text": "tout cas soumettre ce plan au cabinet de", "start": 390.84, "duration": 3.56}, {"text": "guerre de benjamine netaniaou qui reste", "start": 392.599, "duration": 3.0}, {"text": "donc vous l'aurez compris avec ses", "start": 394.4, "duration": 2.48}, {"text": "diff\u00e9rentes d\u00e9clarations parfois", "start": 395.599, "duration": 3.961}, {"text": "contradictoires et bien divis\u00e9 sur la", "start": 396.88, "duration": 4.64}, {"text": "marche \u00e0 suivre et les cons\u00e9quences donc", "start": 399.56, "duration": 3.8}, {"text": "qui peuvent \u00eatre importantes sur cette", "start": 401.52, "duration": 3.679}, {"text": "question en tout cas de l'apr\u00e8s-gerre il", "start": 403.36, "duration": 3.52}, {"text": "faudra voir donc d\u00e9j\u00e0 quelle est la", "start": 405.199, "duration": 4.4}, {"text": "situation sur place et par ailleurs donc", "start": 406.88, "duration": 4.84}, {"text": "qui sera capable de gouverner il y a", "start": 409.599, "duration": 3.44}, {"text": "donc on l'a vu ici le plan du", "start": 411.72, "duration": 2.879}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien mais il y a", "start": 413.039, "duration": 3.681}, {"text": "d'autres visions \u00e9videmment y compris la", "start": 414.599, "duration": 3.641}, {"text": "vision des \u00c9tats-Unis qui n'est pas", "start": 416.72, "duration": 3.36}, {"text": "n\u00e9cessairement la m\u00eame alors qu'ils sont", "start": 418.24, "duration": 3.84}, {"text": "alli\u00e9s \u00e0 Isra\u00ebl le Premier ministre de", "start": 420.08, "duration": 3.799}, {"text": "l'Autorit\u00e9 palestinienne a d'ailleurs", "start": 422.08, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9agi dans un entretien au journal le", "start": 423.879, "duration": 3.681}, {"text": "Financial Times je vous mets un lien", "start": 425.8, "duration": 3.72}, {"text": "directement en description pour s plus", "start": 427.56, "duration": 3.52}, {"text": "et puis par ailleurs il y a une solution", "start": 429.52, "duration": 3.239}, {"text": "qui est beaucoup port\u00e9e notamment par la", "start": 431.08, "duration": 3.28}, {"text": "France depuis des ann\u00e9es maintenant", "start": 432.759, "duration": 4.12}, {"text": "c'est la solution \u00e0 deux \u00e9tats l'id\u00e9e de", "start": 434.36, "duration": 3.839}, {"text": "continuer \u00e0 reconna\u00eetre un \u00e9tat", "start": 436.879, "duration": 3.801}, {"text": "isra\u00e9lien mais aussi de reconna\u00eetre", "start": 438.199, "duration": 4.921}, {"text": "pleinement un \u00c9tat palestinien ce qui", "start": 440.68, "duration": 4.44}, {"text": "n'est toujours pas le cas aujourd'hui en", "start": 443.12, "duration": 3.84}, {"text": "l'occurrence cette reconnaissance pleine", "start": 445.12, "duration": 4.32}, {"text": "et enti\u00e8re d'un \u00c9tat palestinien de 100", "start": 446.96, "duration": 4.32}, {"text": "semble pas \u00eatre dans le projet du", "start": 449.44, "duration": 3.8}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien r\u00e9cemment on", "start": 451.28, "duration": 3.039}, {"text": "verra donc la situation dans les", "start": 453.24, "duration": 2.56}, {"text": "prochains jours et notamment les", "start": 454.319, "duration": 3.361}, {"text": "divisions et les d\u00e9bats au sein du", "start": 455.8, "duration": 3.64}, {"text": "gouvernement isra\u00e9lien en parall\u00e8le la", "start": 457.68, "duration": 3.68}, {"text": "situation est toujours extr\u00eamement", "start": 459.44, "duration": 3.72}, {"text": "critique pour la population", "start": 461.36, "duration": 3.76}, {"text": "palestinienne \u00e0 Gaza on va continuer \u00e0", "start": 463.16, "duration": 4.2}, {"text": "suivre la situation avec notamment cette", "start": 465.12, "duration": 5.12}, {"text": "menace importante de famine qui grandit", "start": 467.36, "duration": 4.679}, {"text": "jour apr\u00e8s jour je vous laisse avec L\u00e9a", "start": 470.24, "duration": 3.04}, {"text": "pour les actualit\u00e9s en bref et je", "start": 472.039, "duration": 3.081}, {"text": "revient juste apr\u00e8s merci Hugo et", "start": 473.28, "duration": 4.56}, {"text": "bonjour \u00e0 tous on commence avec C actu", "start": 475.12, "duration": 4.199}, {"text": "les entreprises de l'ancien pr\u00e9s", "start": 477.84, "duration": 3.639}, {"text": "pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis Donald Trump", "start": 479.319, "duration": 4.801}, {"text": "aurait re\u00e7u au moins 7,8 million de", "start": 481.479, "duration": 4.641}, {"text": "dollars de la part de 20 gouvernements", "start": 484.12, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9trangers quand il \u00e9tait encore", "start": 486.12, "duration": 3.68}, {"text": "Pr\u00e9sident c'est ce que r\u00e9v\u00e8le un rapport", "start": 488.12, "duration": 3.96}, {"text": "publi\u00e9 ce jeudi par des \u00e9lus d\u00e9mocrates", "start": 489.8, "duration": 4.6}, {"text": "donc du camp du pr\u00e9sident Joe Biden de", "start": 492.08, "duration": 4.559}, {"text": "la chambre des repr\u00e9sentant am\u00e9ricaines", "start": 494.4, "duration": 3.72}, {"text": "qui est l'\u00e9quivalent de l'Assembl\u00e9e", "start": 496.639, "duration": 3.28}, {"text": "nationale en France alors concr\u00e8tement", "start": 498.12, "duration": 3.519}, {"text": "parmi les 20 pays qui auraient vers\u00e9 de", "start": 499.919, "duration": 3.84}, {"text": "l'argent aux entreprises de Donald Trump", "start": 501.639, "duration": 4.4}, {"text": "on retrouve la Chine l'Inde et l'Arabie", "start": 503.759, "duration": 4.041}, {"text": "Saoudite des membres des gouvernements", "start": 506.039, "duration": 3.641}, {"text": "de ces pays lou par exemple les bureaux", "start": 507.8, "duration": 3.48}, {"text": "de la Trump Tower \u00e0 New York oou", "start": 509.68, "duration": 3.52}, {"text": "s\u00e9journer dans ses h\u00f4tels le truc c'est", "start": 511.28, "duration": 4.08}, {"text": "que la Constitution donc la loi supr\u00eame", "start": 513.2, "duration": 4.399}, {"text": "du pays interdit au pr\u00e9sident de", "start": 515.36, "duration": 3.919}, {"text": "recevoir des cadeaux ou de l'argent", "start": 517.599, "duration": 3.8}, {"text": "d'autres gouvernements sans l'accord du", "start": 519.279, "duration": 4.161}, {"text": "Congr\u00e8s am\u00e9ricain l'\u00e9quivalent du", "start": 521.399, "duration": 3.841}, {"text": "Parlement en France \u00e0 not\u00e9 que l'ancien", "start": 523.44, "duration": 3.44}, {"text": "pr\u00e9sident am\u00e9ricain est d\u00e9j\u00e0 inculp\u00e9", "start": 525.24, "duration": 3.44}, {"text": "quatre fois au p\u00e9nal et qu'il fait face", "start": 526.88, "duration": 3.6}, {"text": "\u00e0 plusieurs proc\u00e8s cette ann\u00e9e deux\u00e8me", "start": 528.68, "duration": 3.8}, {"text": "actu toujours aux \u00c9tats-Unis une", "start": 530.48, "duration": 4.28}, {"text": "fusillade dans un lyc\u00e9e de l'owa a fait", "start": 532.48, "duration": 4.88}, {"text": "un mort qui \u00e9tait en coll\u00e9gien et cinq", "start": 534.76, "duration": 4.84}, {"text": "bless\u00e9s dont quatre \u00e9l\u00e8ves se ce jeudi", "start": 537.36, "duration": 4.0}, {"text": "alors concr\u00e8tement dans la matin\u00e9e un", "start": 539.6, "duration": 4.0}, {"text": "lyc\u00e9en de 17 ans de cet \u00e9tablissement a", "start": 541.36, "duration": 3.88}, {"text": "ouvert le feu il avait deux armes sur", "start": 543.6, "duration": 3.88}, {"text": "lui un fusil \u00e0 pompe et une arme \u00e0 point", "start": 545.24, "duration": 4.52}, {"text": "selon un responsable local ce lyc\u00e9en a", "start": 547.48, "duration": 3.919}, {"text": "publi\u00e9 plusieurs posts sur les r\u00e9seaux", "start": 549.76, "duration": 3.04}, {"text": "sociaux \u00e0 peu pr\u00e8s au moment de la", "start": 551.399, "duration": 3.761}, {"text": "fusillade mais aucune pr\u00e9cision n'a \u00e9t\u00e9", "start": 552.8, "duration": 4.32}, {"text": "donn\u00e9 sur leur contenu l'assaillant a", "start": 555.16, "duration": 4.239}, {"text": "ensuite \u00e9t\u00e9 retrouv\u00e9 je cite avec une", "start": 557.12, "duration": 4.52}, {"text": "blessure qu'il s'est lui-m\u00eame inflig\u00e9", "start": 559.399, "duration": 4.0}, {"text": "cette expression elle est g\u00e9n\u00e9ralement", "start": 561.64, "duration": 3.48}, {"text": "utilis\u00e9 par la police pour indiquer", "start": 563.399, "duration": 4.241}, {"text": "qu'un tireur s'est suicid\u00e9 mais aucune", "start": 565.12, "duration": 4.2}, {"text": "confirmation n'a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e pour le", "start": 567.64, "duration": 4.12}, {"text": "moment tro\u00e8me actu la Cor\u00e9e du Sud a", "start": 569.32, "duration": 4.759}, {"text": "fait \u00e9vacuer ce vendredi les habitants", "start": 571.76, "duration": 4.319}, {"text": "de deux de ces \u00eeles qui sont situ\u00e9es", "start": 574.079, "duration": 4.2}, {"text": "pr\u00e8s de la fronti\u00e8re nordcor\u00e9enne apr\u00e8s", "start": 576.079, "duration": 4.521}, {"text": "que la Cor\u00e9e du Nord a tir\u00e9 environ 200", "start": 578.279, "duration": 4.361}, {"text": "missiles au large de ses c\u00f4tes il s'agit", "start": 580.6, "duration": 3.84}, {"text": "de l'une des plus importantes escalades", "start": 582.64, "duration": 4.24}, {"text": "militaires dans la r\u00e9gion depuis 2010 en", "start": 584.44, "duration": 4.6}, {"text": "fait ce dimanche Kim Jong hun le", "start": 586.88, "duration": 4.04}, {"text": "dirigeant de la Cor\u00e9e du Nord avait", "start": 589.04, "duration": 3.919}, {"text": "notamment affirm\u00e9 qu'une guerre pouvait", "start": 590.92, "duration": 4.159}, {"text": "\u00eatre d\u00e9clench\u00e9 \u00e0 tout moment et il avait", "start": 592.959, "duration": 3.88}, {"text": "aussi menac\u00e9 par la m\u00eame occasion je", "start": 595.079, "duration": 4.241}, {"text": "cite d'an\u00e9antir la Cor\u00e9e du Sud et les", "start": 596.839, "duration": 4.521}, {"text": "\u00c9tats-Unis en cas de conflit militaire", "start": 599.32, "duration": 3.72}, {"text": "en tout cas ces tirs n'ont fait ni", "start": 601.36, "duration": 3.84}, {"text": "victime ni d\u00e9g\u00e2ts selon le gouvernement", "start": 603.04, "duration": 4.52}, {"text": "sud-cor\u00e9en la Cor\u00e9e du Sud a d\u00e9nonc\u00e9 un", "start": 605.2, "duration": 4.68}, {"text": "acte de provocation et a pr\u00e9venu qu'elle", "start": 607.56, "duration": 4.44}, {"text": "r\u00e9pondra par des mesures appropri\u00e9es on", "start": 609.88, "duration": 5.0}, {"text": "vous tiendra au courant 4\u00e8 actu 2023 a", "start": 612.0, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 la deux\u00e8e ann\u00e9e la plus chaude", "start": 614.88, "duration": 4.56}, {"text": "jamais enregistr\u00e9e en France apr\u00e8s 2022", "start": 616.72, "duration": 5.0}, {"text": "selon M\u00e9t\u00e9o France alors concr\u00e8tement en", "start": 619.44, "duration": 5.12}, {"text": "2022 la temp\u00e9rature moyenne \u00e9tait de", "start": 621.72, "duration": 4.679}, {"text": "14,5\u00b0gr contre", "start": 624.56, "duration": 5.56}, {"text": "14,4\u00b0gr en 2023 c'est 1, 4\u00b0gr\u00e9s de plus", "start": 626.399, "duration": 5.801}, {"text": "par rapport aux temp\u00e9ratures moyennes de", "start": 630.12, "duration": 5.36}, {"text": "1991 \u00e0 2020 \u00e0 l'\u00e9chelle mondiale 2023", "start": 632.2, "duration": 4.879}, {"text": "est cependant l'ann\u00e9e la plus chaude", "start": 635.48, "duration": 4.0}, {"text": "jamais enregistr\u00e9 selon m\u00e9t\u00e9oance et", "start": 637.079, "duration": 5.081}, {"text": "l'Observatoire europ\u00e9en Copernicus 5e", "start": 639.48, "duration": 5.28}, {"text": "actu en Bi\u00e9lorussie cette fois-ci le", "start": 642.16, "duration": 5.16}, {"text": "pr\u00e9sident du pays Alexandre Lukashenko", "start": 644.76, "duration": 4.72}, {"text": "qui est au pouvoir depuis pr\u00e8s de 30 ans", "start": 647.32, "duration": 4.48}, {"text": "a sign\u00e9 ce jeudi une nouvelle loi qui", "start": 649.48, "duration": 4.56}, {"text": "lui garantit l'immunit\u00e9 \u00e0 vie alors", "start": 651.8, "duration": 3.92}, {"text": "concr\u00e8tement cette loi emp\u00eache donc la", "start": 654.04, "duration": 3.479}, {"text": "justice bi\u00e9lorusse de le tenir", "start": 655.72, "duration": 4.119}, {"text": "responsable je cite de ces actions", "start": 657.519, "duration": 4.281}, {"text": "commises en lien avec l'exercice de ses", "start": 659.839, "duration": 4.641}, {"text": "pouvoirs pr\u00e9sidentiels et ce m\u00eame s'il", "start": 661.8, "duration": 4.44}, {"text": "venait \u00e0 ne plus \u00eatre \u00e0 la t\u00eate du pays", "start": 664.48, "duration": 3.56}, {"text": "une autre mesure pr\u00e9sente dans cette loi", "start": 666.24, "duration": 4.399}, {"text": "fait que d\u00e9sormais seules les personnes", "start": 668.04, "duration": 4.52}, {"text": "se trouvant en Bi\u00e9lorussie depuis au", "start": 670.639, "duration": 4.44}, {"text": "moins 20 ans et sans interruption", "start": 672.56, "duration": 4.079}, {"text": "pourront se pr\u00e9senter \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 675.079, "duration": 3.601}, {"text": "pr\u00e9sidentielle en fait pour Lukashenko", "start": 676.639, "duration": 3.801}, {"text": "il s'agit en quelque sorte d'emp\u00eacher", "start": 678.68, "duration": 3.64}, {"text": "des membres de l'opposition politique de", "start": 680.44, "duration": 4.16}, {"text": "le d\u00e9fier puisqu'ils sont r\u00e9fugi\u00e9s hors", "start": 682.32, "duration": 4.16}, {"text": "du pays pour \u00e9chapper \u00e0 la prison et on", "start": 684.6, "duration": 5.08}, {"text": "finit avec cet actu en 2023 la moiti\u00e9 de", "start": 686.48, "duration": 5.32}, {"text": "la production d'\u00e9lectricit\u00e9 de l'Espagne", "start": 689.68, "duration": 3.64}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 fournie par des \u00e9nergies", "start": 691.8, "duration": 3.2}, {"text": "renouvelables comme l'\u00e9olien ou le", "start": 693.32, "duration": 3.72}, {"text": "solaire c'est un record pour le pays", "start": 695.0, "duration": 3.48}, {"text": "selon le gestionnaire des r\u00e9seaux de", "start": 697.04, "duration": 3.32}, {"text": "transport \u00e9lectrique espagnol alors la", "start": 698.48, "duration": 3.799}, {"text": "premi\u00e8re source d'\u00e9lectricit\u00e9 du pays \u00e7a", "start": 700.36, "duration": 4.0}, {"text": "a \u00e9t\u00e9 l'\u00e9nergie \u00e9olienne pour la 2ux\u00e8me", "start": 702.279, "duration": 5.761}, {"text": "ann\u00e9e cons\u00e9cutive avec 23,3 % du total", "start": 704.36, "duration": 5.68}, {"text": "de l'\u00e9lectricit\u00e9 produite en Espagne en", "start": 708.04, "duration": 4.12}, {"text": "2023 faut savoir que le gouvernement", "start": 710.04, "duration": 5.0}, {"text": "espagnol s'est engag\u00e9 \u00e0 atteindre 70 %", "start": 712.16, "duration": 4.799}, {"text": "d'\u00e9nergie renouvelable dans son mix", "start": 715.04, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e9nerg\u00e9tique d'ici 2030 \u00e0 titre de", "start": 716.959, "duration": 4.721}, {"text": "comparaison la France a pour objectif", "start": 719.76, "duration": 4.48}, {"text": "d'atteindre 40 % d'\u00e9nergie renouvelable", "start": 721.68, "duration": 5.04}, {"text": "dans son mix \u00e9nerg\u00e9tique d'ici 2030", "start": 724.24, "duration": 4.2}, {"text": "merci beaucoup L\u00e9a pour ces actualit\u00e9s", "start": 726.72, "duration": 3.32}, {"text": "en bref pas de d\u00e9bat aujourd'hui mais au", "start": 728.44, "duration": 3.399}, {"text": "passage je r\u00e9alise que j'en ai pas parl\u00e9", "start": 730.04, "duration": 3.2}, {"text": "sur cette cha\u00eene l\u00e0 donc je vous le dis", "start": 731.839, "duration": 3.161}, {"text": "si vous l'avez pas encore vu on a publi\u00e9", "start": 733.24, "duration": 3.0}, {"text": "la semaine derni\u00e8re sur notre cha\u00eene", "start": 735.0, "duration": 2.88}, {"text": "YouTube grand format une interview", "start": 736.24, "duration": 3.48}, {"text": "l'interview face cach\u00e9 de Squeezie c'est", "start": 737.88, "duration": 3.639}, {"text": "forc\u00e9ment une interview particuli\u00e8re", "start": 739.72, "duration": 3.4}, {"text": "pour la d\u00e9couvrir je vous mets le lien", "start": 741.519, "duration": 3.361}, {"text": "directement en description pour voir", "start": 743.12, "duration": 3.64}, {"text": "tout \u00e7a ce weekend pour plus d'actualit\u00e9", "start": 744.88, "duration": 3.519}, {"text": "rendez-vous sur Instagram le nom du", "start": 746.76, "duration": 3.439}, {"text": "compte c'est Hugo descrypt prenez soin", "start": 748.399, "duration": 3.201}, {"text": "de vous prenez de no proches et puis on", "start": 750.199, "duration": 3.361}, {"text": "se dit \u00e0 tr\u00e8s vite retour lundi pour les", "start": 751.6, "duration": 5.08}, {"text": "actues du jour", "start": 753.56, "duration": 3.12}]}