{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.66, "duration": 2.18}, {"text": "bonsoir \u00e0 tous et bienvenue dans", "start": 1.28, "duration": 3.36}, {"text": "l'Europe c'est nous votre nouveau", "start": 2.84, "duration": 4.479}, {"text": "rendez-vous tous les lundis soir sur LCP", "start": 4.64, "duration": 6.36}, {"text": "entre 19h30 et 20h30 pour comprendre et", "start": 7.319, "duration": 5.881}, {"text": "d\u00e9crypter tous les enjeux des \u00e9lections", "start": 11.0, "duration": 4.559}, {"text": "europ\u00e9ennes quel sera le visage de", "start": 13.2, "duration": 4.52}, {"text": "l'Europe le 9 juin prochain quelle", "start": 15.559, "duration": 4.72}, {"text": "Europe pour demain ce soir nous recevons", "start": 17.72, "duration": 4.28}, {"text": "la t\u00eate de liste les r\u00e9publicains", "start": 20.279, "duration": 4.681}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier", "start": 22.0, "duration": 2.96}, {"text": "Belami", "start": 28.96, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 35.84, "duration": 3.949}, {"text": "et nous sommes ensemble pendant 1 heure", "start": 41.28, "duration": 4.4}, {"text": "et pendant 1 heure on va parler d'Europe", "start": 43.399, "duration": 4.721}, {"text": "avec ifstar directeur adjoint de la", "start": 45.68, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9daction du Figaro qui va nous", "start": 48.12, "duration": 3.599}, {"text": "rejoindre dans quelques instants mais", "start": 49.68, "duration": 4.64}, {"text": "aussi avec trois experts de l'Union", "start": 51.719, "duration": 5.0}, {"text": "europ\u00e9enne qui auront chacun une carte", "start": 54.32, "duration": 4.84}, {"text": "blanche vous retrouverez Brita sberg", "start": 56.719, "duration": 5.201}, {"text": "pour le Spig Paolo Levi pour Lana c'est", "start": 59.16, "duration": 7.76}, {"text": "la FP italienne et puis Richard verli de", "start": 61.92, "duration": 5.0}, {"text": "blique bonsoir Fran\u00e7ois Xavier bami", "start": 72.6, "duration": 4.92}, {"text": "bonsoir merci d'\u00eatre avec nous pour", "start": 75.24, "duration": 4.16}, {"text": "l'Europe c'est nous alors apr\u00e8s plus de", "start": 77.52, "duration": 4.8}, {"text": "5 mois de guerre entre Isra\u00ebl et Gaza et", "start": 79.4, "duration": 5.2}, {"text": "bien le Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU a", "start": 82.32, "duration": 4.28}, {"text": "adopt\u00e9 aujourd'hui sa premi\u00e8re", "start": 84.6, "duration": 4.64}, {"text": "r\u00e9solution exigeant un cesser le feu", "start": 86.6, "duration": 5.76}, {"text": "imm\u00e9diat est-ce qu'on est \u00e0 un tournant", "start": 89.24, "duration": 5.159}, {"text": "le cesser le feu il pourrait avoir lieu", "start": 92.36, "duration": 3.719}, {"text": "\u00e0 n'importe quel moment nous le", "start": 94.399, "duration": 3.121}, {"text": "demandons depuis longtemps nous aussi au", "start": 96.079, "duration": 3.04}, {"text": "Parlement europ\u00e9en nous l'avons demand\u00e9", "start": 97.52, "duration": 3.68}, {"text": "ce cesser le feu humanitaire mais la", "start": 99.119, "duration": 3.841}, {"text": "condition pour qu'il ait lieu elle est", "start": 101.2, "duration": 3.8}, {"text": "tr\u00e8s simple il faudrait que le ramas", "start": 102.96, "duration": 4.36}, {"text": "lib\u00e8re les otage isra\u00e9lien qu'il retient", "start": 105.0, "duration": 5.24}, {"text": "encore aujourd'hui il y a un responsable", "start": 107.32, "duration": 5.56}, {"text": "de ce d\u00e9cha\u00eenement de violence c'est le", "start": 110.24, "duration": 4.72}, {"text": "ramasse c'est cette organisation qui a", "start": 112.88, "duration": 5.08}, {"text": "d\u00e9cid\u00e9 de jeter dans l'enfer la", "start": 114.96, "duration": 5.119}, {"text": "population civile de Gaza elle-m\u00eame", "start": 117.96, "duration": 5.159}, {"text": "apr\u00e8s avoir men\u00e9 ce pogromme monstrueux", "start": 120.079, "duration": 5.0}, {"text": "du 7 octobre et aujourd'hui ce que je", "start": 123.119, "duration": 3.68}, {"text": "trouve particuli\u00e8rement choquant dans la", "start": 125.079, "duration": 2.881}, {"text": "r\u00e9solution \u00e0 laquelle vous faites", "start": 126.799, "duration": 2.96}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rence c'est qu'elle ne comporte", "start": 127.96, "duration": 4.6}, {"text": "aucune condamnation du ramas tout se", "start": 129.759, "duration": 5.56}, {"text": "passe comme si le 7 octobre n'avait pas", "start": 132.56, "duration": 5.64}, {"text": "eu lieu mais du coupd les Am\u00e9ricains ont", "start": 135.319, "duration": 4.321}, {"text": "eu raison de s'abstenir sur cette", "start": 138.2, "duration": 3.119}, {"text": "r\u00e9solution quand ils disent que la", "start": 139.64, "duration": 3.08}, {"text": "motivation de leur abstention c'est", "start": 141.319, "duration": 3.041}, {"text": "cette absence de condamnation du ramas", "start": 142.72, "duration": 2.72}, {"text": "je ne sais pas quelle est la r\u00e9alit\u00e9", "start": 144.36, "duration": 2.84}, {"text": "diplomatique derri\u00e8re cela mais en tous", "start": 145.44, "duration": 5.24}, {"text": "les cas il est clair que c'est je crois", "start": 147.2, "duration": 5.119}, {"text": "au-del\u00e0 m\u00eame de la situation", "start": 150.68, "duration": 3.839}, {"text": "diplomatique \u00e0 l'ONU aujourd'hui quelque", "start": 152.319, "duration": 4.28}, {"text": "chose qui doit tous nous pr\u00e9occuper nous", "start": 154.519, "duration": 4.08}, {"text": "voyons monter justusque dans notre", "start": 156.599, "duration": 4.521}, {"text": "propre pays en France aujourd'hui \u00e0", "start": 158.599, "duration": 5.681}, {"text": "Paris nous voyons monter une violence", "start": 161.12, "duration": 6.68}, {"text": "antis\u00e9mite qui aujourd'hui utilise la", "start": 164.28, "duration": 5.92}, {"text": "situation \u00e0 Gaza cette situation", "start": 167.8, "duration": 4.24}, {"text": "terrible bien s\u00fbr pour les civils de", "start": 170.2, "duration": 4.039}, {"text": "Gaza en particulier cette situation", "start": 172.04, "duration": 4.72}, {"text": "tragique mais cette situation elle est", "start": 174.239, "duration": 4.601}, {"text": "instrumentalis\u00e9e contre des gens qui", "start": 176.76, "duration": 4.72}, {"text": "sont attaqu\u00e9s dans notre propre pays", "start": 178.84, "duration": 4.479}, {"text": "seulement parce qu'ils sont juifs et", "start": 181.48, "duration": 4.8}, {"text": "c'est d'une certaine fa\u00e7on euh ce contre", "start": 183.319, "duration": 5.121}, {"text": "quoi nous devons combattre ensemble quel", "start": 186.28, "duration": 5.48}, {"text": "que soit qu soit sur le confit", "start": 188.44, "duration": 4.519}, {"text": "israel-palestinen d'une man\u00e8re plus", "start": 191.76, "duration": 2.759}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale s'il y avait ce cesser le feu", "start": 192.959, "duration": 2.84}, {"text": "vous pensez que \u00e7a mettrait fin \u00e0", "start": 194.519, "duration": 3.0}, {"text": "l'importation en France de ce conflit", "start": 195.799, "duration": 3.281}, {"text": "Isra\u00ebl au palalestinen s'il faut un", "start": 197.519, "duration": 3.321}, {"text": "cesser le feu humanitaire c'est d'abord", "start": 199.08, "duration": 3.719}, {"text": "parce que la population civile de Gaza", "start": 200.84, "duration": 4.759}, {"text": "\u00e9videmment en a besoin il faut bien s\u00fbr", "start": 202.799, "duration": 4.8}, {"text": "absolument que tout soit fait pour lui", "start": 205.599, "duration": 4.28}, {"text": "apporter ce dont elle a besoin pour", "start": 207.599, "duration": 3.881}, {"text": "survivre on sait qu'il y a aujourd'hui", "start": 209.879, "duration": 3.041}, {"text": "un vrai risque de famine on sait qu'il y", "start": 211.48, "duration": 3.679}, {"text": "a aujourd'hui pour la population civile", "start": 212.92, "duration": 4.44}, {"text": "une souffrance immense caus\u00e9e par cette", "start": 215.159, "duration": 5.28}, {"text": "trag\u00e9die et je le redis cet enfer c'est", "start": 217.36, "duration": 6.84}, {"text": "le ramas qui y a jet\u00e9 les civils de Gaza", "start": 220.439, "duration": 7.921}, {"text": "apr\u00e8s le crime absolument innommable que", "start": 224.2, "duration": 6.039}, {"text": "repr\u00e9sente le 7 octobre alors le Hamas a", "start": 228.36, "duration": 3.599}, {"text": "salu\u00e9 en tout cas cette cette d\u00e9cision", "start": 230.239, "duration": 4.0}, {"text": "du du Conseil de s\u00e9curit\u00e9 de l'ONU on", "start": 231.959, "duration": 3.881}, {"text": "comprend encore une fois quand cette", "start": 234.239, "duration": 3.401}, {"text": "r\u00e9solution fait comme si Isra\u00ebl \u00e9tait le", "start": 235.84, "duration": 4.319}, {"text": "coupable alors qu'Isra\u00ebl est attaqu\u00e9 et", "start": 237.64, "duration": 4.679}, {"text": "Isra\u00ebl a le droit de se d\u00e9fendre le", "start": 240.159, "duration": 3.961}, {"text": "devoir de se d\u00e9fendre dans le respect du", "start": 242.319, "duration": 3.241}, {"text": "droit international vous l'avez dit il", "start": 244.12, "duration": 2.759}, {"text": "faut cette lib\u00e9ration imm\u00e9diate aussi", "start": 245.56, "duration": 3.039}, {"text": "des otages c'est dans la r\u00e9solution", "start": 246.879, "duration": 4.56}, {"text": "c'est ce qu'Isra\u00ebl demande le Hamas dit", "start": 248.599, "duration": 4.321}, {"text": "sa volont\u00e9 d'engager un processus", "start": 251.439, "duration": 3.52}, {"text": "d'\u00e9change de prisonniers est-ce que du", "start": 252.92, "duration": 4.879}, {"text": "coup il faut engager ces discussions l\u00e0", "start": 254.959, "duration": 5.52}, {"text": "est-ce qu'il faut rendre des", "start": 257.799, "duration": 5.4}, {"text": "prisonniers palestiniens et en \u00e9change", "start": 260.479, "duration": 5.081}, {"text": "qui est la lib\u00e9ration des des otages du", "start": 263.199, "duration": 3.921}, {"text": "7 octobre ce qui est certain c'est que", "start": 265.56, "duration": 3.52}, {"text": "les discussions ont lieu et d'ailleurs", "start": 267.12, "duration": 5.639}, {"text": "on l'a d\u00e9j\u00e0 vu lors de de de pr\u00e9c\u00e9dentes", "start": 269.08, "duration": 6.679}, {"text": "lib\u00e9ration d'otage on l'a vu aussi", "start": 272.759, "duration": 4.961}, {"text": "lorsque j'ai eu l'occasion de de", "start": 275.759, "duration": 3.88}, {"text": "travailler parce que pendant plusieurs", "start": 277.72, "duration": 5.08}, {"text": "semaines nous avons \u0153uvr\u00e9 avec euh des", "start": 279.639, "duration": 5.28}, {"text": "des personnes impliqu\u00e9es dans ce dossier", "start": 282.8, "duration": 4.0}, {"text": "pour faire parvenir aux otages", "start": 284.919, "duration": 3.84}, {"text": "isra\u00e9liens qui avaient besoin de", "start": 286.8, "duration": 4.0}, {"text": "m\u00e9dicaments de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 les", "start": 288.759, "duration": 4.041}, {"text": "produits dont ils dont il dont ils", "start": 290.8, "duration": 4.2}, {"text": "avaient un besoin urgent pour simplement", "start": 292.8, "duration": 3.88}, {"text": "survivre ce travaill l\u00e0 on l'a fait", "start": 295.0, "duration": 3.199}, {"text": "aujourd'hui avec des associations pour", "start": 296.68, "duration": 4.799}, {"text": "faire en sorte de de de d'apporter ses", "start": 298.199, "duration": 6.28}, {"text": "premiers secours \u00e0 des \u00e0 des otages en", "start": 301.479, "duration": 5.321}, {"text": "danger \u00e9videmment que la n\u00e9gociation", "start": 304.479, "duration": 4.16}, {"text": "certainement a lieu \u00e7a n'est pas \u00e7a", "start": 306.8, "duration": 3.88}, {"text": "n'est pas \u00e0 nous de de d'en discuter sur", "start": 308.639, "duration": 3.801}, {"text": "un sur un sur un plateau parce que ce", "start": 310.68, "duration": 2.959}, {"text": "sont forc\u00e9ment des choses qui se font", "start": 312.44, "duration": 2.84}, {"text": "dans le secret je dirais seulement une", "start": 313.639, "duration": 3.0}, {"text": "chose c'est que quand on parle", "start": 315.28, "duration": 4.479}, {"text": "d'\u00e9changer euh des prisonniers on ne", "start": 316.639, "duration": 4.761}, {"text": "doit surtout pas oublier que d'un c\u00f4t\u00e9", "start": 319.759, "duration": 3.361}, {"text": "il y a des prisonniers de guerre des", "start": 321.4, "duration": 3.4}, {"text": "gens qui ont porter les armes qui ont", "start": 323.12, "duration": 3.56}, {"text": "port\u00e9 les armes pour combattre et pour", "start": 324.8, "duration": 4.28}, {"text": "tuer et pour combattre contre Isra\u00ebl et", "start": 326.68, "duration": 4.799}, {"text": "pour tuer des Isra\u00e9liens de l'autre c\u00f4t\u00e9", "start": 329.08, "duration": 4.32}, {"text": "il y a des otages innocents \u00e7a n'est pas", "start": 331.479, "duration": 3.401}, {"text": "exactement la m\u00eame chose et il faut", "start": 333.4, "duration": 2.96}, {"text": "qu'on soit tous tr\u00e8s vigilant au lexique", "start": 334.88, "duration": 3.439}, {"text": "qu'on emploie parce que si on veut", "start": 336.36, "duration": 3.76}, {"text": "parler d'un \u00e9change de prisonniers de", "start": 338.319, "duration": 4.641}, {"text": "guerre on oublie que le ramas retient", "start": 340.12, "duration": 5.28}, {"text": "aujourd'hui en otage des civils", "start": 342.96, "duration": 5.359}, {"text": "innocents des femmes des enfants des", "start": 345.4, "duration": 4.76}, {"text": "hommes qui ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s des personnes", "start": 348.319, "duration": 3.961}, {"text": "\u00e2g\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenus depuis des", "start": 350.16, "duration": 3.24}, {"text": "mois maintenant dans des conditions", "start": 352.28, "duration": 3.24}, {"text": "terrible uniquement parce qu'elles ont", "start": 353.4, "duration": 4.4}, {"text": "le tort d'\u00eatre juives c'est de cela", "start": 355.52, "duration": 4.119}, {"text": "qu'on parle aujourd'hui parlons apr\u00e8s", "start": 357.8, "duration": 3.92}, {"text": "pr\u00e9sent de cette attentat qui a eu lieu", "start": 359.639, "duration": 4.041}, {"text": "\u00e0 Moscou ce weekend le chef de l'\u00c9tat a", "start": 361.72, "duration": 4.36}, {"text": "r\u00e9uni hier \u00e0 Paris un conseil de d\u00e9fense", "start": 363.68, "duration": 4.04}, {"text": "et il a pass\u00e9 la France en alerte", "start": 366.08, "duration": 3.32}, {"text": "attentat est-ce que d'abord c'est une", "start": 367.72, "duration": 3.08}, {"text": "bonne d\u00e9cision et qu'est-ce que vous", "start": 369.4, "duration": 2.72}, {"text": "savez des \u00e9ventuelles menaces qui", "start": 370.8, "duration": 3.76}, {"text": "pourraient peser sur sur la France bah", "start": 372.12, "duration": 3.68}, {"text": "j'imagine que le chef de l'\u00c9tat le", "start": 374.56, "duration": 2.6}, {"text": "gouvernement ont des informations l\u00e0", "start": 375.8, "duration": 2.72}, {"text": "encore auxquelles nous n'avons pas acc\u00e8s", "start": 377.16, "duration": 3.319}, {"text": "qui justifie cette \u00e9volution et je crois", "start": 378.52, "duration": 3.44}, {"text": "que si cette d\u00e9cision devait \u00eatre prise", "start": 380.479, "duration": 3.601}, {"text": "il est n\u00e9cessaire que que qu'elle", "start": 381.96, "duration": 4.079}, {"text": "qu'elle qu'elle le soit moi je voudrais", "start": 384.08, "duration": 3.839}, {"text": "seulement dire mon mon soutien \u00e0 tous", "start": 386.039, "duration": 3.56}, {"text": "ceux qui sont engag\u00e9s aujourd'hui en", "start": 387.919, "duration": 3.361}, {"text": "premi\u00e8re ligne parce que cette \u00e9volution", "start": 389.599, "duration": 3.16}, {"text": "elle veut dire une mobilisation plus", "start": 391.28, "duration": 3.16}, {"text": "grande pour les forces de l'ordre les", "start": 392.759, "duration": 3.481}, {"text": "forces de police de gendarmerie les", "start": 394.44, "duration": 3.36}, {"text": "forces de s\u00e9curit\u00e9 les militaires dans", "start": 396.24, "duration": 3.76}, {"text": "notre pays qui sont aujourd'hui sur le", "start": 397.8, "duration": 4.6}, {"text": "terrain pour prot\u00e9ger les Fran\u00e7ais", "start": 400.0, "duration": 4.24}, {"text": "contre la menace terroriste c'est aussi", "start": 402.4, "duration": 2.96}, {"text": "ce qui est en train de se passer le", "start": 404.24, "duration": 3.32}, {"text": "signe que la menace islamiste elle n'a", "start": 405.36, "duration": 3.92}, {"text": "pas disparu et si nous voulons lutter", "start": 407.56, "duration": 3.639}, {"text": "contre la menace islamiste alors bien", "start": 409.28, "duration": 3.919}, {"text": "s\u00fbr il faut mobiliser autant que", "start": 411.199, "duration": 3.881}, {"text": "n\u00e9cessaire les forces de l'ordre qui", "start": 413.199, "duration": 3.12}, {"text": "sont d\u00e9j\u00e0 en tension depuis tr\u00e8s", "start": 415.08, "duration": 2.959}, {"text": "longtemps dans ce combat d\u00e9terminant", "start": 416.319, "duration": 4.401}, {"text": "mais il faut aussi et c'est fondamental", "start": 418.039, "duration": 4.761}, {"text": "mieux prot\u00e9ger les fronti\u00e8res les", "start": 420.72, "duration": 3.8}, {"text": "fronti\u00e8res ext\u00e9rieures de l'Europe et", "start": 422.8, "duration": 3.44}, {"text": "nos propres fronti\u00e8res nationales parce", "start": 424.52, "duration": 3.2}, {"text": "qu'on sait tr\u00e8s bien que le terrorisme", "start": 426.24, "duration": 3.12}, {"text": "islamiste s'est nourri au cours des", "start": 427.72, "duration": 4.12}, {"text": "derni\u00e8res ann\u00e9es cette il est endog\u00e8ne", "start": 429.36, "duration": 4.2}, {"text": "et parfois il vient du territoire et", "start": 431.84, "duration": 2.84}, {"text": "c'est ce que j'allais ajouter \u00e9galement", "start": 433.56, "duration": 2.52}, {"text": "il faut aussi mener la guerre", "start": 434.68, "duration": 4.799}, {"text": "id\u00e9ologique contre le le le le discours", "start": 436.08, "duration": 5.44}, {"text": "islamiste qui gangrinene notre soci\u00e9t\u00e9", "start": 439.479, "duration": 3.601}, {"text": "et qui malheureusement gangrine aussi no", "start": 441.52, "duration": 3.48}, {"text": "nos institution si je me suis battu au", "start": 443.08, "duration": 4.64}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et \u00e7a m'a valu", "start": 445.0, "duration": 4.12}, {"text": "d'ailleurs d'\u00eatre attaqu\u00e9 en justice par", "start": 447.72, "duration": 4.4}, {"text": "l'ex ce CCIF le tristement c\u00e9l\u00e8bre", "start": 449.12, "duration": 4.639}, {"text": "collectif contre l'islamophobie en", "start": 452.12, "duration": 3.6}, {"text": "France qui en r\u00e9alit\u00e9 \u00e9tait une officine", "start": 453.759, "duration": 3.72}, {"text": "islamiste si je me suis oppos\u00e9 \u00e0", "start": 455.72, "duration": 3.039}, {"text": "l'entrisme islamiste dans les", "start": 457.479, "duration": 3.081}, {"text": "institutions europ\u00e9ennes c'est parce que", "start": 458.759, "duration": 3.321}, {"text": "nos d\u00e9mocraties sont aussi attaqu\u00e9es", "start": 460.56, "duration": 3.28}, {"text": "vous avez raison de dire de l'Int\u00e9rieur", "start": 462.08, "duration": 2.92}, {"text": "l'int\u00e9rieur alors c'est l'\u00e9tat islamique", "start": 463.84, "duration": 2.6}, {"text": "\u00e9videmment qui a revendiquer cette", "start": 465.0, "duration": 3.12}, {"text": "attaque est-ce qu'on doit faire front", "start": 466.44, "duration": 4.24}, {"text": "commun contre contre l'\u00c9tat islamique", "start": 468.12, "duration": 4.359}, {"text": "avec Vladimir", "start": 470.68, "duration": 4.76}, {"text": "Poutine mais c'est le fait est que le", "start": 472.479, "duration": 5.16}, {"text": "front existe parce que l'\u00c9tat islamique", "start": 475.44, "duration": 6.56}, {"text": "a cibl\u00e9 aujourd'hui euh nos pays et et", "start": 477.639, "duration": 6.081}, {"text": "aujourd'hui ce qui compte c'est que les", "start": 482.0, "duration": 3.199}, {"text": "Europ\u00e9ens ne baissent pas la garde", "start": 483.72, "duration": 4.039}, {"text": "contre la tentation de de l'islamisme il", "start": 485.199, "duration": 4.641}, {"text": "n'y aura \u00e9videmment pas c'est tout \u00e0", "start": 487.759, "duration": 4.961}, {"text": "fait euh euh c'est c'est tout \u00e0 fait", "start": 489.84, "duration": 4.56}, {"text": "\u00e9vident je ve dire il y aura pas demain", "start": 492.72, "duration": 3.759}, {"text": "de coop\u00e9ration militaire parce que c'est", "start": 494.4, "duration": 3.56}, {"text": "ce qu'a dit Emmanuel Macron il a dit euh", "start": 496.479, "duration": 3.601}, {"text": "il faut proposer une coop\u00e9ration accrue", "start": 497.96, "duration": 4.919}, {"text": "\u00e0 la Russie face \u00e0 l'\u00e9tat islamique il y", "start": 500.08, "duration": 4.119}, {"text": "aura certainement pas demain de", "start": 502.879, "duration": 3.72}, {"text": "coop\u00e9ration militaire sur le terrain", "start": 504.199, "duration": 4.881}, {"text": "entre des unit\u00e9s de nos pays et il n'y", "start": 506.599, "duration": 4.04}, {"text": "en a pas eu dans les ann\u00e9es pass\u00e9es m\u00eame", "start": 509.08, "duration": 2.839}, {"text": "avant que la guerre en Ukraine ne", "start": 510.639, "duration": 2.721}, {"text": "commence parce que tout simplement la", "start": 511.919, "duration": 3.6}, {"text": "Russie a ses propres priorit\u00e9s elle a", "start": 513.36, "duration": 3.919}, {"text": "ses propres terrain\u00ea d'accord avec cette", "start": 515.519, "duration": 3.361}, {"text": "coop\u00e9ration accrue qu'il faut avoir avec", "start": 517.279, "duration": 3.12}, {"text": "Vladimir Poutine revche en revanche en", "start": 518.88, "duration": 2.44}, {"text": "terme de", "start": 520.399, "duration": 3.12}, {"text": "renseignement les civils qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 521.32, "duration": 3.72}, {"text": "frapp\u00e9s \u00e0 Moscou \u00e9taient \u00e9videmment", "start": 523.519, "duration": 4.241}, {"text": "innocent et innocent y compris des", "start": 525.04, "duration": 4.04}, {"text": "crimes que l'on peut reprocher \u00e0", "start": 527.76, "duration": 3.24}, {"text": "Vladimir Poutine quant \u00e0 l'agression de", "start": 529.08, "duration": 4.16}, {"text": "l'Ukraine \u00e9videmment qu'il faut prot\u00e9ger", "start": 531.0, "duration": 4.32}, {"text": "les population civile et si \u00e7a passe par", "start": 533.24, "duration": 4.039}, {"text": "le fait de partager des \u00e9l\u00e9ments de", "start": 535.32, "duration": 3.4}, {"text": "renseignement pour garantir une", "start": 537.279, "duration": 2.921}, {"text": "meilleure protection des populations", "start": 538.72, "duration": 3.32}, {"text": "civiles contre le terrorisme alors", "start": 540.2, "duration": 3.68}, {"text": "j'esp\u00e8re mais j'esp\u00e8re que \u00e7a je crois", "start": 542.04, "duration": 3.52}, {"text": "que \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 lieu en r\u00e9alit\u00e9 je", "start": 543.88, "duration": 3.88}, {"text": "l'esp\u00e8re bien s\u00fbr Vladimir Poutin a dit", "start": 545.56, "duration": 3.92}, {"text": "que que cette attaque avait \u00e9t\u00e9 commise", "start": 547.76, "duration": 3.84}, {"text": "par des islamistes radicaux mais en lien", "start": 549.48, "duration": 4.599}, {"text": "avec l'Ukraine est-ce qu'il a raison", "start": 551.6, "duration": 3.84}, {"text": "selon vous d'\u00e9tablir un lien avec", "start": 554.079, "duration": 3.401}, {"text": "l'Ukraine rien \u00e0 ce stade en tous les", "start": 555.44, "duration": 4.0}, {"text": "cas ne permet de le de", "start": 557.48, "duration": 3.76}, {"text": "l'\u00e9tablir et et je crois que", "start": 559.44, "duration": 3.639}, {"text": "malheureusement on voit le r\u00e9gime de", "start": 561.24, "duration": 4.2}, {"text": "Vladimir Poutine qui tente de justifier", "start": 563.079, "duration": 4.2}, {"text": "son agression en Ukraine par des motifs", "start": 565.44, "duration": 4.519}, {"text": "d\u00e9tourn\u00e9s en tous les cas si le kremelin", "start": 567.279, "duration": 4.081}, {"text": "a acc\u00e8s \u00e0 des informations qui", "start": 569.959, "duration": 4.56}, {"text": "permettrai de faire cette relation bah", "start": 571.36, "duration": 4.479}, {"text": "il faut qu'il les montre mais", "start": 574.519, "duration": 3.361}, {"text": "aujourd'hui en tous les cas \u00e7a semble", "start": 575.839, "duration": 3.56}, {"text": "tr\u00e8s \u00e9tonnant quand on voit les messages", "start": 577.88, "duration": 3.84}, {"text": "de revendication de l'\u00c9tat islamique", "start": 579.399, "duration": 4.12}, {"text": "apr\u00e8s cet attentat on ne trouve pas", "start": 581.72, "duration": 3.64}, {"text": "trace du contexte g\u00e9opolitique li\u00e9 \u00e0 la", "start": 583.519, "duration": 3.56}, {"text": "guerre en Ukraine alors il y a un", "start": 585.36, "duration": 3.56}, {"text": "contexte \u00e9conomique hein qui est", "start": 587.079, "duration": 3.76}, {"text": "compliqu\u00e9 en ce moment avec un un", "start": 588.92, "duration": 4.84}, {"text": "chiffre du d\u00e9ficit pour l'ann\u00e9e 2023 qui", "start": 590.839, "duration": 5.44}, {"text": "va tomber demain en France et il devrait", "start": 593.76, "duration": 4.199}, {"text": "d\u00e9passer les 5 % il devrait m\u00eame se", "start": 596.279, "duration": 4.56}, {"text": "situer \u00e0 au moins 5 ,6 % il y a ces", "start": 597.959, "duration": 4.44}, {"text": "fameux crit\u00e8res europ\u00e9ens de mastrich", "start": 600.839, "duration": 3.24}, {"text": "qui dit qu'il faut que le d\u00e9ficit soit \u00e0", "start": 602.399, "duration": 3.841}, {"text": "3 % est-ce qu'il faut les respecter mais", "start": 604.079, "duration": 3.2}, {"text": "d'abord commen\u00e7ons par ce qui est en", "start": 606.24, "duration": 2.279}, {"text": "train de se passer parce que ce qui se", "start": 607.279, "duration": 3.441}, {"text": "joue est d'une gravit\u00e9 infinie en", "start": 608.519, "duration": 4.721}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 ce qui appara\u00eet dans ce chiffre", "start": 610.72, "duration": 4.84}, {"text": "qui sera d\u00e9voil\u00e9 demain s'il se confirme", "start": 613.24, "duration": 5.2}, {"text": "5,6 % ce qui appara\u00eet c'est l'incroyable", "start": 615.56, "duration": 4.32}, {"text": "manipulation du gouvernement qui a", "start": 618.44, "duration": 3.36}, {"text": "maquill\u00e9 les comptes publics parce qu'il", "start": 619.88, "duration": 5.56}, {"text": "y a un d\u00e9calage de 20 milliards d'euros", "start": 621.8, "duration": 5.36}, {"text": "entre le d\u00e9ficit annonc\u00e9 de l'\u00c9tat pour", "start": 625.44, "duration": 4.519}, {"text": "l'ann\u00e9e 2023 et le d\u00e9ficit r\u00e9el", "start": 627.16, "duration": 5.239}, {"text": "4, milliards d'euros 20 milliards entre", "start": 629.959, "duration": 4.56}, {"text": "ces 5,6 et ces 4,9 il y a 10 milliards", "start": 632.399, "duration": 3.521}, {"text": "de coupes budg\u00e9taires qui ont \u00e9t\u00e9", "start": 634.519, "duration": 3.32}, {"text": "annonc\u00e9s l\u00e0 dans l'urgence arr\u00eatonsnous", "start": 635.92, "duration": 3.24}, {"text": "arr\u00eatons-nous juste l\u00e0-dessus 20", "start": 637.839, "duration": 2.601}, {"text": "milliards \u00e7a veut dire que le", "start": 639.16, "duration": 3.479}, {"text": "gouvernement a menti sur la pr\u00e9sentation", "start": 640.44, "duration": 3.48}, {"text": "des comptes publicques parce qu'on ne se", "start": 642.639, "duration": 3.0}, {"text": "trompe pas de 20 milliards comme \u00e7a et", "start": 643.92, "duration": 3.599}, {"text": "ces 20 milliards d'euros chaque Fran\u00e7ais", "start": 645.639, "duration": 3.361}, {"text": "le sait si vous vous trompez d'une", "start": 647.519, "duration": 3.041}, {"text": "virgule dans votre d\u00e9claration de revenu", "start": 649.0, "duration": 3.68}, {"text": "vous aurez \u00e9videmment droit \u00e0 des", "start": 650.56, "duration": 4.16}, {"text": "p\u00e9nalit\u00e9s impos\u00e9 par les services", "start": 652.68, "duration": 4.599}, {"text": "fiscaux le gouvernement se trompe de 20", "start": 654.72, "duration": 4.28}, {"text": "milliards il fait mais combien m\u00eame ce", "start": 657.279, "duration": 3.641}, {"text": "serait une erreur une erreur de 20", "start": 659.0, "duration": 3.519}, {"text": "milliards mais c'est un gouvernement", "start": 660.92, "duration": 3.359}, {"text": "soit de menteur soit d'incapable mais", "start": 662.519, "duration": 2.921}, {"text": "dans tous les cas ce qui se passe est", "start": 664.279, "duration": 3.281}, {"text": "d'une immense gravit\u00e9 par ailleurs vous", "start": 665.44, "duration": 3.959}, {"text": "parliez d'Europe le contexte europ\u00e9en on", "start": 667.56, "duration": 3.839}, {"text": "y reviendra peut-\u00eatre c'est celui d'une", "start": 669.399, "duration": 3.721}, {"text": "situation dans laquelle nous n'avons", "start": 671.399, "duration": 3.721}, {"text": "aucune excuse parce que nous ne sommes", "start": 673.12, "duration": 3.399}, {"text": "pas comme pendant la crise du covid dans", "start": 675.12, "duration": 2.959}, {"text": "un moment o\u00f9 tous les \u00c9tats europ\u00e9ens", "start": 676.519, "duration": 3.481}, {"text": "voyaient leur compte d\u00e9raper nous vivons", "start": 678.079, "duration": 4.041}, {"text": "aujourd'hui une situation dans laquelle", "start": 680.0, "duration": 3.6}, {"text": "tous les \u00c9tats europ\u00e9ens sont en train", "start": 682.12, "duration": 4.519}, {"text": "de se d\u00e9sender de r\u00e9tablir leur d\u00e9ficit", "start": 683.6, "duration": 4.679}, {"text": "et nous nous sommes aujourd'hui la", "start": 686.639, "duration": 3.841}, {"text": "lanterne rouge de l'Europe les meilleurs", "start": 688.279, "duration": 3.841}, {"text": "\u00e9videmment avec ce gouvernement pour", "start": 690.48, "duration": 3.32}, {"text": "donner des le\u00e7ons \u00e0 la terre enti\u00e8re", "start": 692.12, "duration": 3.44}, {"text": "mais les plus mauvais quand il s'agit de", "start": 693.8, "duration": 3.68}, {"text": "tenir les engagements fondamentaux que", "start": 695.56, "duration": 3.399}, {"text": "nous devons pourtant sauf qu'on en est", "start": 697.48, "duration": 3.08}, {"text": "l\u00e0 aujourd'hui et Bruno Lemer dit il", "start": 698.959, "duration": 3.0}, {"text": "faut de l'aust\u00e9rit\u00e9 vous \u00eates d'accord", "start": 700.56, "duration": 3.0}, {"text": "avec \u00e7a il faut de l'aust\u00e9rit\u00e9 justement", "start": 701.959, "duration": 3.401}, {"text": "pour ramener les comptes publicqus \u00e0 3 %", "start": 703.56, "duration": 3.16}, {"text": "il faut d'abord que l'\u00c9tat s'applique \u00e0", "start": 705.36, "duration": 3.12}, {"text": "lui-m\u00eame l'aust\u00e9rit\u00e9 dont nous avons", "start": 706.72, "duration": 3.96}, {"text": "tellement besoin la v\u00e9rit\u00e9 c'est que on", "start": 708.48, "duration": 4.24}, {"text": "pourrait s'inqui\u00e9ter de la situation si", "start": 710.68, "duration": 4.0}, {"text": "on se disait on a c'est quand m\u00eame \u00e7a la", "start": 712.72, "duration": 3.76}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 aujourd'hui les imp\u00f4ts les plus", "start": 714.68, "duration": 4.08}, {"text": "\u00e9lev\u00e9s au monde en m\u00eame temps on a la", "start": 716.48, "duration": 4.159}, {"text": "traj trajectoire budg\u00e9taire la plus", "start": 718.76, "duration": 3.8}, {"text": "inqui\u00e9tante en Europe on pourrait se", "start": 720.639, "duration": 3.601}, {"text": "dire on doit avoir un investissement", "start": 722.56, "duration": 3.839}, {"text": "public \u00e9norme qui permet une croissance", "start": 724.24, "duration": 3.599}, {"text": "magnifique avec des leviers", "start": 726.399, "duration": 2.921}, {"text": "extraordinaires pour la prosp\u00e9rit\u00e9 du", "start": 727.839, "duration": 3.68}, {"text": "pays mais pas du tout tout cet argent o\u00f9", "start": 729.32, "duration": 4.319}, {"text": "passe-t-il il passe dans un \u00e9tat qui a", "start": 731.519, "duration": 5.241}, {"text": "fond perdu absorbe l'essentiel de la", "start": 733.639, "duration": 5.2}, {"text": "richesse produite par les Fran\u00e7ais en", "start": 736.76, "duration": 3.56}, {"text": "tous les cas la part la plus importante", "start": 738.839, "duration": 4.041}, {"text": "dans l'espace europ\u00e9en sans \u00eatre capable", "start": 740.32, "duration": 4.48}, {"text": "d'assumer ses missions fondamentales", "start": 742.88, "duration": 3.28}, {"text": "parce que pendant que l'\u00c9tat prend au", "start": 744.8, "duration": 3.839}, {"text": "fran\u00e7ais les pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires", "start": 746.16, "duration": 3.32}, {"text": "les plus", "start": 748.639, "duration": 2.481}, {"text": "au monde et continue de s'endetter comme", "start": 749.48, "duration": 3.359}, {"text": "jamais pendant ce temps-l\u00e0 l'h\u00f4pital", "start": 751.12, "duration": 3.44}, {"text": "public est en d\u00e9s\u00e9rance et refuse des", "start": 752.839, "duration": 4.36}, {"text": "gens \u00e0 l'entr\u00e9e l'\u00e9cole est incapable", "start": 754.56, "duration": 4.2}, {"text": "d'assurer le service essentiel de la", "start": 757.199, "duration": 2.601}, {"text": "transmission du", "start": 758.76, "duration": 3.28}, {"text": "savoir'\u00e9and la droite \u00e9tait au pouvoir", "start": 759.8, "duration": 3.76}, {"text": "non pardon excusez-moi on va quand m\u00eame", "start": 762.04, "duration": 2.96}, {"text": "essayer de remettre les compteurs \u00e0", "start": 763.56, "duration": 3.24}, {"text": "l'endroit sur la d\u00e9pense publique on a", "start": 765.0, "duration": 3.36}, {"text": "toujours eu le chiffre le plus \u00e9lev\u00e9", "start": 766.8, "duration": 2.92}, {"text": "d'Europe non mais on a toujours eu un", "start": 768.36, "duration": 2.68}, {"text": "\u00e9tat plus fort que dans la plupart des", "start": 769.72, "duration": 2.72}, {"text": "pays europ\u00e9ens parce qu'on a un mod\u00e8le", "start": 771.04, "duration": 3.599}, {"text": "social fran\u00e7ais qui a sa singularit\u00e9 on", "start": 772.44, "duration": 4.56}, {"text": "a \u00e9videmment une singularit\u00e9 aussi dans", "start": 774.639, "duration": 4.521}, {"text": "notre rapport \u00e0 l'\u00e9tat Colberti centr", "start": 777.0, "duration": 3.56}, {"text": "isateur qui fait que on attend", "start": 779.16, "duration": 3.359}, {"text": "fondamentalement beaucoup plus de l'\u00c9tat", "start": 780.56, "duration": 3.88}, {"text": "que par exemple nos voisins italiens ou", "start": 782.519, "duration": 4.081}, {"text": "nos voisins espagnols mais \u00e0 la fin des", "start": 784.44, "duration": 3.8}, {"text": "fins on est quand m\u00eame aujourd'hui", "start": 786.6, "duration": 3.039}, {"text": "devant une trajectoire budg\u00e9taire qui", "start": 788.24, "duration": 3.76}, {"text": "est absolument stup\u00e9fiante depuis que", "start": 789.639, "duration": 4.281}, {"text": "Bruno lEM est \u00e0 Bery c'est-\u00e0-dire depuis", "start": 792.0, "duration": 4.519}, {"text": "7 ans il a fait pr\u00e8s de 1000 milliards", "start": 793.92, "duration": 4.2}, {"text": "d'euros de dettes suppl\u00e9mentaires c'estd", "start": 796.519, "duration": 2.841}, {"text": "si vous rapportez \u00e7a en jour j'ai fait", "start": 798.12, "duration": 3.279}, {"text": "le calcul j en C du covid quand m\u00eame", "start": 799.36, "duration": 4.159}, {"text": "mais le covid a \u00e9t\u00e9 une petite partie", "start": 801.399, "duration": 4.0}, {"text": "une petite proportion de la dette totale", "start": 803.519, "duration": 3.521}, {"text": "qui a \u00e9t\u00e9 accumul\u00e9e je le redis la dette", "start": 805.399, "duration": 2.8}, {"text": "de l'ann\u00e9e derni\u00e8re elle a rien \u00e0 voir", "start": 807.04, "duration": 2.44}, {"text": "avec le covid pardon mais le covid s'est", "start": 808.199, "duration": 2.241}, {"text": "termin\u00e9 depuis un petit moment", "start": 809.48, "duration": 2.68}, {"text": "maintenant et bien pourtant on continue", "start": 810.44, "duration": 5.44}, {"text": "cette trajectoire budg\u00e9taire 304 344", "start": 812.16, "duration": 5.359}, {"text": "millions d'euros de dettes", "start": 815.88, "duration": 4.079}, {"text": "suppl\u00e9mentaires par jour depuis que", "start": 817.519, "duration": 4.241}, {"text": "Bruno l est \u00e0 Berci c'est \u00e7a que", "start": 819.959, "duration": 3.361}, {"text": "repr\u00e9sente les gouvernements successifs", "start": 821.76, "duration": 4.6}, {"text": "d'Emmanuel Macron 344 majorit\u00e9 des voix", "start": 823.32, "duration": 4.44}, {"text": "un peu singuli\u00e8res il y a Fran\u00e7ois", "start": 826.36, "duration": 2.479}, {"text": "Baayou mais il y a la pr\u00e9sidente de", "start": 827.76, "duration": 2.319}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale il y a elbrun", "start": 828.839, "duration": 3.36}, {"text": "Pivet qui dit qu'il faut taxer les super", "start": 830.079, "duration": 3.641}, {"text": "dividendes les super profit pas", "start": 832.199, "duration": 3.76}, {"text": "seulement ceux des \u00e9nerg\u00e9ticiens mais", "start": 833.72, "duration": 3.559}, {"text": "qu'est-ce que vous en pensez vous ah", "start": 835.959, "duration": 2.481}, {"text": "benah l\u00e0 c'est c'est magnifique c'est", "start": 837.279, "duration": 3.281}, {"text": "les super habitudes super compulsive et", "start": 838.44, "duration": 3.8}, {"text": "super int\u00e9ressante de la super taxation", "start": 840.56, "duration": 3.399}, {"text": "qui veut supertaxer tout ce qui bouge", "start": 842.24, "duration": 4.08}, {"text": "c'est la France qui ressurgit ici c'est", "start": 843.959, "duration": 4.44}, {"text": "la gauche fran\u00e7aise c'est le super", "start": 846.32, "duration": 3.84}, {"text": "travers de la gauche fran\u00e7aise qui en r", "start": 848.399, "duration": 2.88}, {"text": "super profit quand on voit les les", "start": 850.16, "duration": 2.08}, {"text": "b\u00e9n\u00e9fices", "start": 851.279, "duration": 3.881}, {"text": "extraordinaires entre 40 qu'est-ce que", "start": 852.24, "duration": 4.64}, {"text": "\u00e7a veut dire les super profits on est le", "start": 855.16, "duration": 3.599}, {"text": "seul pays au monde qui consid\u00e8re que", "start": 856.88, "duration": 3.24}, {"text": "c'est scandaleux que les entreprises", "start": 858.759, "duration": 2.64}, {"text": "fassent des profits mais qu'une", "start": 860.12, "duration": 2.56}, {"text": "entreprise fasse du profit pour acheter", "start": 861.399, "duration": 2.641}, {"text": "ses actions derri\u00e8re c'est la condition", "start": 862.68, "duration": 4.279}, {"text": "de la prosp\u00e9rit\u00e9 mais \u00e7a d\u00e9pend si c'est", "start": 864.04, "duration": 4.32}, {"text": "pour investir mais si c'est pour acheter", "start": 866.959, "duration": 4.921}, {"text": "des actions enrichir les redisons cette", "start": 868.36, "duration": 6.24}, {"text": "chose toute simple on a aujourd'hui en", "start": 871.88, "duration": 5.399}, {"text": "France les pr\u00e9l\u00e8vements obligatoires les", "start": 874.6, "duration": 6.28}, {"text": "plus \u00e9lev\u00e9s du monde du monde donc on", "start": 877.279, "duration": 5.321}, {"text": "peut continuer encore dans la spirale de", "start": 880.88, "duration": 3.68}, {"text": "l'imp\u00f4t on peut continuer encore dans la", "start": 882.6, "duration": 3.239}, {"text": "spirale de la fiscalit\u00e9 on peut faire", "start": 884.56, "duration": 3.32}, {"text": "peser des charges encore plus lourdes \u00e0", "start": 885.839, "duration": 3.68}, {"text": "tous ceux qui produisent qui travaillent", "start": 887.88, "duration": 2.92}, {"text": "qui cr\u00e9ent en Europe et qui ne s'en", "start": 889.519, "duration": 2.721}, {"text": "sortent plus il y a tellement de gens", "start": 890.8, "duration": 3.159}, {"text": "dans ce pays c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 de la", "start": 892.24, "duration": 4.32}, {"text": "France qui bosse et qui bosse dur et qui", "start": 893.959, "duration": 4.44}, {"text": "ne s'en sortent pas et qui n'arrivent", "start": 896.56, "duration": 3.68}, {"text": "m\u00eame pas \u00e0 la fin du mois \u00e0 se payer", "start": 898.399, "duration": 2.88}, {"text": "eux-m\u00eame c'est", "start": 900.24, "duration": 3.279}, {"text": "\u00e7a mais mais vous parlez de quelques", "start": 901.279, "duration": 3.961}, {"text": "entreprises qui font de gros profits", "start": 903.519, "duration": 3.841}, {"text": "dans le CAC 40 la r\u00e9alit\u00e9 c'est que la", "start": 905.24, "duration": 5.279}, {"text": "fiscalit\u00e9 aujourd'hui elle tape dur des", "start": 907.36, "duration": 5.839}, {"text": "gens qui travaillent beaucoup qui font", "start": 910.519, "duration": 4.68}, {"text": "aujourd'hui que le pays tient debout et", "start": 913.199, "duration": 3.64}, {"text": "qui pourtant n'arrivent m\u00eame pas souvent", "start": 915.199, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e0 se payer ou \u00e0 payer correctement leur", "start": 916.839, "duration": 4.321}, {"text": "salari\u00e9s c'est \u00e7a la r\u00e9alit\u00e9 du pays", "start": 918.959, "duration": 4.081}, {"text": "donc l'urgence pour le pays c'est pas", "start": 921.16, "duration": 3.72}, {"text": "d'inventer des nouveaux imp\u00f4ts c'est de", "start": 923.04, "duration": 4.159}, {"text": "sortir de cette folie fiscale qui fait", "start": 924.88, "duration": 4.079}, {"text": "qu'aujourd'hui nous asphixions ce qui", "start": 927.199, "duration": 3.56}, {"text": "travail que nous asphyions ce qui", "start": 928.959, "duration": 4.521}, {"text": "produisent et et et je le redis je suis", "start": 930.759, "duration": 4.361}, {"text": "frapp\u00e9 de voir \u00e0 quel point en r\u00e9alit\u00e9", "start": 933.48, "duration": 4.56}, {"text": "depuis 2012 on a jamais chang\u00e9 de", "start": 935.12, "duration": 4.56}, {"text": "logique vous parliez de la mani\u00e8re dont", "start": 938.04, "duration": 3.12}, {"text": "la droite agissait quand elle \u00e9tait au", "start": 939.68, "duration": 4.159}, {"text": "pouvoir pardon de le dire effectivement", "start": 941.16, "duration": 3.799}, {"text": "quand elle \u00e9tait au pouvoir elle a", "start": 943.839, "duration": 2.161}, {"text": "certainement pas tout bien fait le but", "start": 944.959, "duration": 2.281}, {"text": "n'est pas de revenir ind\u00e9finiment sur le", "start": 946.0, "duration": 2.639}, {"text": "pass\u00e9 mais quand la droite \u00e9tait au", "start": 947.24, "duration": 2.76}, {"text": "pouvoir elle faisait la r\u00e9vision", "start": 948.639, "duration": 2.76}, {"text": "g\u00e9n\u00e9rale des politiques publiques elle", "start": 950.0, "duration": 3.839}, {"text": "faisait des efforts drastique pour", "start": 951.399, "duration": 4.44}, {"text": "baisser le nombre de fonctionnaires pour", "start": 953.839, "duration": 3.761}, {"text": "baisser la d\u00e9pense publique pour faire", "start": 955.839, "duration": 4.041}, {"text": "en sorte que dans un contexte o\u00f9 d\u00e9j\u00e0 on", "start": 957.6, "duration": 3.719}, {"text": "affrontait des tensions internationales", "start": 959.88, "duration": 2.56}, {"text": "extr\u00eamement fortes avec la crise", "start": 961.319, "duration": 3.52}, {"text": "financi\u00e8re il soit malgr\u00e9 tout", "start": 962.44, "duration": 5.48}, {"text": "n\u00e9cessaire que l'\u00c9tat r\u00e9duise le poids", "start": 964.839, "duration": 4.961}, {"text": "qu'il repr\u00e9sentait sur les \u00e9paules des", "start": 967.92, "duration": 4.12}, {"text": "Fran\u00e7ais on est depuis 2012 le moins", "start": 969.8, "duration": 3.64}, {"text": "qu'on puisse dire c'est qu'on est sorti", "start": 972.04, "duration": 3.159}, {"text": "de cette logique et aujourd'hui ce sont", "start": 973.44, "duration": 3.8}, {"text": "les Fran\u00e7ais qui payent l'addition avec", "start": 975.199, "duration": 4.0}, {"text": "un \u00e9tat qui n'a jamais autant pris", "start": 977.24, "duration": 3.599}, {"text": "d'argent de ce qu'ils produisent tous", "start": 979.199, "duration": 3.921}, {"text": "les jours et qui n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi", "start": 980.839, "duration": 4.081}, {"text": "inefficace dans les services qu'il rend", "start": 983.12, "duration": 4.0}, {"text": "alors on va accueillir dans un instant y", "start": 984.92, "duration": 3.96}, {"text": "trard le directeur adjoint de Laar", "start": 987.12, "duration": 4.32}, {"text": "rdaction du Figaro mais avant cela on va", "start": 988.88, "duration": 4.16}, {"text": "essayer de de comprendre et de savoir", "start": 991.44, "duration": 3.68}, {"text": "quel d\u00e9put\u00e9 europ\u00e9en vous \u00eates Fran\u00e7ois", "start": 993.04, "duration": 3.919}, {"text": "Xavier Belami \u00e0 quel groupe", "start": 995.12, "duration": 4.04}, {"text": "appartenez-vous comment avez-vous vot\u00e9", "start": 996.959, "duration": 4.201}, {"text": "sur les principaux textes au Parlement", "start": 999.16, "duration": 5.119}, {"text": "\u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse avec Marco", "start": 1001.16, "duration": 6.56}, {"text": "Pomier Xavier bami votre Europe c'est", "start": 1004.279, "duration": 5.761}, {"text": "celle de la protection des fronti\u00e8res et", "start": 1007.72, "duration": 4.64}, {"text": "de la souverainet\u00e9 \u00e9conomique nous", "start": 1010.04, "duration": 4.64}, {"text": "voulons que l'Europe nous rende la", "start": 1012.36, "duration": 5.0}, {"text": "ma\u00eetrise de notre destin nous ne voulons", "start": 1014.68, "duration": 4.68}, {"text": "plus subir", "start": 1017.36, "duration": 5.479}, {"text": "nous voulons d\u00e9cider \u00e0 nouveau Fran\u00e7ois", "start": 1019.36, "duration": 5.64}, {"text": "Xavier bamis vous entrez au Parlement", "start": 1022.839, "duration": 5.561}, {"text": "europ\u00e9en en 2019 vous \u00eates h \u00e9lus sous", "start": 1025.0, "duration": 5.959}, {"text": "l'\u00e9tiquette des r\u00e9publicains pr\u00e9sident", "start": 1028.4, "duration": 5.24}, {"text": "de la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise du PPE le", "start": 1030.959, "duration": 5.041}, {"text": "groupe des conservateurs la premi\u00e8re", "start": 1033.64, "duration": 4.559}, {"text": "force politique de l'h\u00e9micycleis que", "start": 1036.0, "duration": 4.839}, {"text": "nous avons regardons \u00e0 pr\u00e9sent vos votes", "start": 1038.199, "duration": 4.961}, {"text": "votre soutien \u00e0 l'Ukraine a toujours \u00e9t\u00e9", "start": 1040.839, "duration": 4.921}, {"text": "constant vous avez vot\u00e9 pour la nouvelle", "start": 1043.16, "duration": 4.799}, {"text": "version de la politique agricole commune", "start": 1045.76, "duration": 5.64}, {"text": "entre 202 3 et 2027 mais contre la", "start": 1047.959, "duration": 5.641}, {"text": "strat\u00e9gie de la ferme \u00e0 la fourchette", "start": 1051.4, "duration": 4.8}, {"text": "premi\u00e8re pierre du pacte vert contre", "start": 1053.6, "duration": 5.079}, {"text": "aussi le pacte asile etmigration qui", "start": 1056.2, "duration": 4.56}, {"text": "instaure notamment une obligation de", "start": 1058.679, "duration": 4.401}, {"text": "solidarit\u00e9 entre les \u00c9tats-membres sur", "start": 1060.76, "duration": 4.68}, {"text": "ce pacte europ\u00e9en vous vous \u00eates oppos\u00e9", "start": 1063.08, "duration": 4.479}, {"text": "\u00e0 votre propre camp comme sur la", "start": 1065.44, "duration": 4.76}, {"text": "reconduction d'Ursula van derleen la", "start": 1067.559, "duration": 4.721}, {"text": "pr\u00e9sidente de la commission et pourtant", "start": 1070.2, "duration": 5.12}, {"text": "membre du PPE le bilan n'est pas", "start": 1072.28, "duration": 4.84}, {"text": "conforme \u00e0 ce qu'on doit attendre", "start": 1075.32, "duration": 4.12}, {"text": "aujourd'hui d'une commission europ\u00e9enne", "start": 1077.12, "duration": 4.72}, {"text": "qui a pour mission de renforcer l'Europe", "start": 1079.44, "duration": 4.88}, {"text": "et qui aura tr\u00e8s largement contribu\u00e9 \u00e0", "start": 1081.84, "duration": 4.48}, {"text": "la fragiliser au cours des derni\u00e8res", "start": 1084.32, "duration": 3.839}, {"text": "ann\u00e9es vous jouez la carte de la", "start": 1086.32, "duration": 3.88}, {"text": "singularit\u00e9 mais pour l'heure la droite", "start": 1088.159, "duration": 4.041}, {"text": "fran\u00e7aise cherche encore un espace", "start": 1090.2, "duration": 4.8}, {"text": "politique tout comme en 2019 l'histoire", "start": 1092.2, "duration": 5.04}, {"text": "semble se r\u00e9p\u00e9ter les sondages ne", "start": 1095.0, "duration": 4.159}, {"text": "d\u00e9collent pas 7 \u00e0 8 % dans les", "start": 1097.24, "duration": 4.48}, {"text": "intentions de vote pris en Netto entre", "start": 1099.159, "duration": 5.361}, {"text": "la candidate de la majorit\u00e9 Val\u00e9rie Eyer", "start": 1101.72, "duration": 5.92}, {"text": "et Jordan Bardella au cou \u00e0 coude aussi", "start": 1104.52, "duration": 5.24}, {"text": "avec la liste conqu\u00eate de Marion", "start": 1107.64, "duration": 4.76}, {"text": "mar\u00e9chal Le Pen alors Fran\u00e7ois Xavier", "start": 1109.76, "duration": 4.96}, {"text": "bamis cette fois comment comptez-vous", "start": 1112.4, "duration": 4.84}, {"text": "vous d\u00e9marquer de vos adversaires", "start": 1114.72, "duration": 5.16}, {"text": "bonsoir Yve bienvenue et c'est la", "start": 1117.24, "duration": 3.919}, {"text": "question que vous vouliez poser \u00e0 notre", "start": 1119.88, "duration": 3.88}, {"text": "invit\u00e9 ce soirons alors effectivement", "start": 1121.159, "duration": 5.0}, {"text": "bonsoir bonsoir Xavier bamavier bami", "start": 1123.76, "duration": 3.919}, {"text": "excusez-moi alors comment vous", "start": 1126.159, "duration": 2.841}, {"text": "comptez-vous vous d\u00e9marquer parce que", "start": 1127.679, "duration": 3.441}, {"text": "vous avez dit dans votre meeting de", "start": 1129.0, "duration": 4.4}, {"text": "samedi vous avez dit nous tenons notre", "start": 1131.12, "duration": 3.919}, {"text": "ligne mais c'est quoi votre ligne par", "start": 1133.4, "duration": 4.48}, {"text": "rapport \u00e0 celle de Marion mar\u00e9chal ou", "start": 1135.039, "duration": 6.201}, {"text": "par rapport \u00e0 celle euh de Monsieur", "start": 1137.88, "duration": 6.279}, {"text": "Jordan Bardella elle a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s bien", "start": 1141.24, "duration": 6.12}, {"text": "synth\u00e9tis\u00e9e par ce ce petit reportage", "start": 1144.159, "duration": 5.201}, {"text": "effectivement sur les principaux sujets", "start": 1147.36, "duration": 5.04}, {"text": "nous nous croyons que l'Europe doit \u00eatre", "start": 1149.36, "duration": 5.0}, {"text": "le levier pour nous renforcer dans la", "start": 1152.4, "duration": 4.2}, {"text": "mondialisation et nous avons constat\u00e9 au", "start": 1154.36, "duration": 4.12}, {"text": "cours de ce mandat parce que c'est \u00e7a la", "start": 1156.6, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 du Parlement europ\u00e9en qu'une", "start": 1158.48, "duration": 4.48}, {"text": "coalition s'est construite qui allait de", "start": 1160.48, "duration": 5.16}, {"text": "la gauche \u00e0 l'extr\u00eame gauche en incluant", "start": 1162.96, "duration": 4.28}, {"text": "les socialistes les vers et les \u00e9lus", "start": 1165.64, "duration": 3.039}, {"text": "macronistes donc en ce moment vous \u00eates", "start": 1167.24, "duration": 2.919}, {"text": "ition vous \u00eates les seuls qui", "start": 1168.679, "duration": 3.161}, {"text": "d\u00e9fendaient l'Europe d'apr\u00e8s vous nous", "start": 1170.159, "duration": 3.081}, {"text": "sommes les seuls qui d\u00e9fendons la France", "start": 1171.84, "duration": 3.0}, {"text": "en Europe les", "start": 1173.24, "duration": 3.679}, {"text": "seulsance \u00e0 la liste par exemple", "start": 1174.84, "duration": 4.4}, {"text": "conduite enfin la liste de la du camp", "start": 1176.919, "duration": 3.721}, {"text": "pr\u00e9sidentiel comment vous vous", "start": 1179.24, "duration": 3.439}, {"text": "d\u00e9finissez par rapport \u00e0 eux la liste du", "start": 1180.64, "duration": 3.72}, {"text": "camp pr\u00e9sidentiel au Parlement europ\u00e9en", "start": 1182.679, "duration": 3.681}, {"text": "elle aura \u00e9t\u00e9 sur tous les sujets", "start": 1184.36, "duration": 3.799}, {"text": "importants la suppl\u00e9tive de la gauche", "start": 1186.36, "duration": 3.439}, {"text": "quand Val\u00e9rie ayet commence sa campagne", "start": 1188.159, "duration": 3.801}, {"text": "en disant qu'elle a vot\u00e9 90 % avec les", "start": 1189.799, "duration": 3.801}, {"text": "socialistes il faut la prendre au", "start": 1191.96, "duration": 3.16}, {"text": "s\u00e9rieux c'est ce que je disais depuis le", "start": 1193.6, "duration": 2.76}, {"text": "d\u00e9but du mandat je suis heureux qu'elle", "start": 1195.12, "duration": 2.76}, {"text": "le reconnaisse avec autant de clart\u00e9", "start": 1196.36, "duration": 4.12}, {"text": "elle a vot\u00e9 effectivement 90 % avec la", "start": 1197.88, "duration": 3.88}, {"text": "gauche sur les textes qu'on vient de", "start": 1200.48, "duration": 3.12}, {"text": "voir ici c'est-\u00e0-dire sur le pacte", "start": 1201.76, "duration": 3.399}, {"text": "migratoire l'id\u00e9e de la relocalisation", "start": 1203.6, "duration": 3.36}, {"text": "obligatoire des migrants c'est Emmanuel", "start": 1205.159, "duration": 3.281}, {"text": "Macron qui l'a pouss\u00e9 avec la gauche", "start": 1206.96, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9enne sur farm to for cette", "start": 1208.44, "duration": 3.359}, {"text": "strat\u00e9gie europ\u00e9enne qui allait faire", "start": 1210.559, "duration": 3.281}, {"text": "baisser de 10 \u00e0 15 % la production", "start": 1211.799, "duration": 3.601}, {"text": "agricole en Europe qu'est-ce qui vous", "start": 1213.84, "duration": 3.68}, {"text": "diff\u00e9renci cette strat\u00e9gie la diff\u00e9rence", "start": 1215.4, "duration": 3.56}, {"text": "avec le r avec le le rassemblement", "start": 1217.52, "duration": 2.84}, {"text": "national qu'est-ce qui vous diff\u00e9rencie", "start": 1218.96, "duration": 2.64}, {"text": "parce que eux ils font course en t\u00eate", "start": 1220.36, "duration": 2.96}, {"text": "pour le coup d'abord il faudrait leur", "start": 1221.6, "duration": 2.6}, {"text": "poser la question parce que je me", "start": 1223.32, "duration": 2.52}, {"text": "demande ce qu'ils pensent eux-m\u00eames sur", "start": 1224.2, "duration": 3.76}, {"text": "les sujets europ\u00e9ens ils ont tellement", "start": 1225.84, "duration": 4.36}, {"text": "chang\u00e9 de I du tout au tout sur tous les", "start": 1227.96, "duration": 3.88}, {"text": "sujets souvenez-vous quand m\u00eame que il y", "start": 1230.2, "duration": 4.2}, {"text": "a 5 ans le rassemblement national", "start": 1231.84, "duration": 4.8}, {"text": "c\u00e9l\u00e9brait le brexit le soir du", "start": 1234.4, "duration": 3.88}, {"text": "r\u00e9f\u00e9rendum britannique et expliquait que", "start": 1236.64, "duration": 3.44}, {"text": "c'\u00e9tait l'avenir que le frxit \u00e9tait non", "start": 1238.28, "duration": 3.92}, {"text": "seulement la premi\u00e8re mesure \u00e0 prendre", "start": 1240.08, "duration": 3.36}, {"text": "mais qu'il fallait aussi sortir de", "start": 1242.2, "duration": 2.8}, {"text": "l'euro sortir de Schengen et qu'on", "start": 1243.44, "duration": 3.16}, {"text": "pourrait rien faire sans \u00e7a aujourd'hui", "start": 1245.0, "duration": 3.64}, {"text": "ils disent le contraire allez savoir o\u00f9", "start": 1246.6, "duration": 4.16}, {"text": "est la coh\u00e9rence quand on remble le plus", "start": 1248.64, "duration": 4.08}, {"text": "important c'est que quand vous \u00e9lisez", "start": 1250.76, "duration": 3.08}, {"text": "des gens moi c'est ce que je voudrais", "start": 1252.72, "duration": 2.64}, {"text": "dire aux Fran\u00e7ais aujourd'hui ne vous", "start": 1253.84, "duration": 2.719}, {"text": "int\u00e9ressez pas seulement \u00e0 ce qu'ils", "start": 1255.36, "duration": 2.64}, {"text": "disent la politique pour moi c'est pas", "start": 1256.559, "duration": 2.921}, {"text": "seulement des par parole mais c'est de", "start": 1258.0, "duration": 3.08}, {"text": "tenir parole et le rassemblement", "start": 1259.48, "duration": 3.52}, {"text": "national au Parlement europ\u00e9en est aux", "start": 1261.08, "duration": 3.719}, {"text": "abonn\u00e9s absents vous avez les deux", "start": 1263.0, "duration": 3.24}, {"text": "forces politiques que vous \u00e9voquz d'un", "start": 1264.799, "duration": 3.841}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 la la macronie fait la politique de", "start": 1266.24, "duration": 3.439}, {"text": "la gauche de l'autre c\u00f4t\u00e9 le", "start": 1268.64, "duration": 2.48}, {"text": "rassemblement national fait la politique", "start": 1269.679, "duration": 3.12}, {"text": "de la chaise vide voil\u00e0 ce qui nous dis", "start": 1271.12, "duration": 3.12}, {"text": "question deux questions tr\u00e8s importantes", "start": 1272.799, "duration": 3.76}, {"text": "on a l'impression en vous \u00e9coutant que", "start": 1274.24, "duration": 3.919}, {"text": "vous jouez parce que vous \u00eates assez", "start": 1276.559, "duration": 3.521}, {"text": "nerveux je vous ai \u00e9cout\u00e9 ce matin sur", "start": 1278.159, "duration": 3.921}, {"text": "France Inter on a l'impression que vous", "start": 1280.08, "duration": 4.12}, {"text": "jouez la survie quand m\u00eame de votre", "start": 1282.08, "duration": 3.64}, {"text": "parti politique est-ce que vous \u00eates", "start": 1284.2, "duration": 2.839}, {"text": "d'accord avec \u00e7a je vais vous dire ce", "start": 1285.72, "duration": 3.64}, {"text": "qui m'a mis en col\u00e8re ce qui m'a mis en", "start": 1287.039, "duration": 4.321}, {"text": "c'est que le petit reportage que nous", "start": 1289.36, "duration": 3.799}, {"text": "proposait France Inter nous d\u00e9rivait", "start": 1291.36, "duration": 3.919}, {"text": "comme un parti d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9 qui n'a aucune", "start": 1293.159, "duration": 4.161}, {"text": "chance de s'en sortir et qui est coinc\u00e9", "start": 1295.279, "duration": 5.121}, {"text": "entre le RN et la macronie et moi je n", "start": 1297.32, "duration": 6.08}, {"text": "plus mais non c'est faux je n'en peux", "start": 1300.4, "duration": 5.12}, {"text": "plus qu'on veuille enfermer les Fran\u00e7ais", "start": 1303.4, "duration": 3.6}, {"text": "dans le deux\u00e8me tour perp\u00e9tuel de", "start": 1305.52, "duration": 2.84}, {"text": "l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle auquel il", "start": 1307.0, "duration": 5.24}, {"text": "seraient condamn\u00e9s infiniment la", "start": 1308.36, "duration": 6.319}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 cette \u00e9lection c'est la droite", "start": 1312.24, "duration": 3.96}, {"text": "contre la gauche mais c'est le vrai", "start": 1314.679, "duration": 4.641}, {"text": "clivage c'est le clivage europ\u00e9en", "start": 1316.2, "duration": 4.32}, {"text": "marche plus puisque vous voyez bien que", "start": 1319.32, "duration": 3.16}, {"text": "vous \u00eates loin derri\u00e8re vous \u00eates loin", "start": 1320.52, "duration": 3.96}, {"text": "entre regardez regardez le graphique", "start": 1322.48, "duration": 2.92}, {"text": "qu'on a regard\u00e9 tout \u00e0 l'heure vous", "start": 1324.48, "duration": 2.28}, {"text": "l'avez montr\u00e9 vous-m\u00eame les deux grandes", "start": 1325.4, "duration": 2.8}, {"text": "forces politiques en Europe c'est d'un", "start": 1326.76, "duration": 2.84}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 les socialistes de l'autre c\u00f4t\u00e9 le", "start": 1328.2, "duration": 4.68}, {"text": "PP la droite europ\u00e9enne", "start": 1329.6, "duration": 7.28}, {"text": "% tr\u00e8s bien s\u00fb la CNE rassurez-vous tout", "start": 1332.88, "duration": 6.44}, {"text": "ira bien je n'ai aucun doute sur le fait", "start": 1336.88, "duration": 4.08}, {"text": "que quand les Fran\u00e7ais vont s'int\u00e9resser", "start": 1339.32, "duration": 3.4}, {"text": "\u00e0 cette \u00e9lection europ\u00e9enne ils verront", "start": 1340.96, "duration": 3.68}, {"text": "o\u00f9 sont les vrais enjeux et qu'est-ce", "start": 1342.72, "duration": 3.36}, {"text": "qu' doit guider leur mais pardon je", "start": 1344.64, "duration": 2.84}, {"text": "termine juste l\u00e0dessus c'est quand m\u00eame", "start": 1346.08, "duration": 3.76}, {"text": "pas anodin d'entendre des commentateurs", "start": 1347.48, "duration": 3.64}, {"text": "qui nous expliquent \u00e0 longueur de", "start": 1349.84, "duration": 3.4}, {"text": "journ\u00e9e que la droite de toute fa\u00e7on est", "start": 1351.12, "duration": 3.52}, {"text": "un parti dont on est tellement heureux", "start": 1353.24, "duration": 2.88}, {"text": "de contempler l'agonie la v\u00e9rit\u00e9 c'est", "start": 1354.64, "duration": 3.12}, {"text": "que la droite aujourd'hui c'est le", "start": 1356.12, "duration": 3.64}, {"text": "groupe d\u00e9cisif qui fait la politique \u00e0", "start": 1357.76, "duration": 4.2}, {"text": "l'Assembl\u00e9e nationale c'est la majorit\u00e9", "start": 1359.76, "duration": 5.0}, {"text": "s\u00e9natoriale ce sont a plusieurs droit", "start": 1361.96, "duration": 4.319}, {"text": "des dizaines de milliers d'\u00e9lus locaux", "start": 1364.76, "duration": 2.36}, {"text": "qui travaillent tous les jours dans", "start": 1366.279, "duration": 2.361}, {"text": "toutes les communes de France c'est la", "start": 1367.12, "duration": 3.6}, {"text": "premi\u00e8re force politique en Europe et si", "start": 1368.64, "duration": 3.32}, {"text": "les commentateurs voulaient bien", "start": 1370.72, "duration": 2.88}, {"text": "regarder s\u00e9rieusement le travail", "start": 1371.96, "duration": 3.8}, {"text": "europ\u00e9en il verrait que c'est chez nous", "start": 1373.6, "duration": 3.48}, {"text": "que \u00e7a peut se jouer pour les Fran\u00e7ais", "start": 1375.76, "duration": 3.24}, {"text": "demain c'est au PPE que l'avenir de la", "start": 1377.08, "duration": 3.599}, {"text": "droite va s'\u00e9crire c'est-\u00e0-dire dans les", "start": 1379.0, "duration": 3.48}, {"text": "mains de cette force politique auxquelle", "start": 1380.679, "duration": 3.12}, {"text": "appartiennent les r\u00e9publicains", "start": 1382.48, "duration": 3.439}, {"text": "aujourd'hui alors vous avez deux recrues", "start": 1383.799, "duration": 4.76}, {"text": "juste derri\u00e8re vous cinear et Christophe", "start": 1385.919, "duration": 5.481}, {"text": "gomard la premi\u00e8re est une on va dire", "start": 1388.559, "duration": 5.041}, {"text": "une une agricultrice tr\u00e8s dipl\u00f4m\u00e9e mais", "start": 1391.4, "duration": 4.08}, {"text": "agricultrice et puis le deuxi\u00e8me est un", "start": 1393.6, "duration": 5.04}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral g\u00e9n\u00e9ralarm\u00e9 il incompatible", "start": 1395.48, "duration": 5.559}, {"text": "d'pr\u00e8s vous non pas du tout au contraire", "start": 1398.64, "duration": 4.48}, {"text": "mais qu'est-ce que vous les attendez", "start": 1401.039, "duration": 4.801}, {"text": "d'eux mais je crois que vous voyez notre", "start": 1403.12, "duration": 5.039}, {"text": "r\u00f4le \u00e0 nous c'est d'incarner la France", "start": 1405.84, "duration": 4.04}, {"text": "de repr\u00e9senter les Fran\u00e7ais de faire", "start": 1408.159, "duration": 3.4}, {"text": "entendre leur voix et aujourd'hui on", "start": 1409.88, "duration": 2.919}, {"text": "fait un choix fort un choix de", "start": 1411.559, "duration": 3.161}, {"text": "renouvellement d'abord moi je suis", "start": 1412.799, "duration": 4.041}, {"text": "sortant au Parlement europ\u00e9en avec 5 ans", "start": 1414.72, "duration": 4.28}, {"text": "d'exp\u00e9rience je me sens encore plein", "start": 1416.84, "duration": 4.4}, {"text": "d'\u00e9nergie mais je crois que c'\u00e9tait", "start": 1419.0, "duration": 4.159}, {"text": "important qu'on puisse aussi montrer que", "start": 1421.24, "duration": 3.679}, {"text": "la droite fran\u00e7aise se renouvelle", "start": 1423.159, "duration": 3.201}, {"text": "qu'elle est capable d'attirer des", "start": 1424.919, "duration": 3.481}, {"text": "talents d'attirer des profils nouveaux", "start": 1426.36, "duration": 3.88}, {"text": "nous contrairement \u00e0 nos adversaires", "start": 1428.4, "duration": 3.36}, {"text": "nous ne pratiquons pas le petit jeu du", "start": 1430.24, "duration": 3.72}, {"text": "d\u00e9bauchage individuel qui consiste \u00e0", "start": 1431.76, "duration": 3.72}, {"text": "faire en sorte que des gens se renient", "start": 1433.96, "duration": 3.0}, {"text": "pour pouvoir aller capter des plans de", "start": 1435.48, "duration": 2.92}, {"text": "carri\u00e8re au fur et \u00e0 mesure des Opport", "start": 1436.96, "duration": 2.76}, {"text": "opportunit\u00e9s qui viennent nous nous", "start": 1438.4, "duration": 2.879}, {"text": "attirons des gens qui rentrent en", "start": 1439.72, "duration": 3.4}, {"text": "politique aujourd'hui et qui rentrent", "start": 1441.279, "duration": 4.0}, {"text": "sans rien renier de leurs convictions de", "start": 1443.12, "duration": 3.72}, {"text": "leurs id\u00e9es des engagements qu'ils ont", "start": 1445.279, "duration": 3.601}, {"text": "port\u00e9 c\u00e9inear elle vient d\u00e9fendre le", "start": 1446.84, "duration": 3.76}, {"text": "monde agricole qu'elle d\u00e9fendait d\u00e9j\u00e0 en", "start": 1448.88, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9tant le porort-voie des", "start": 1450.6, "duration": 4.16}, {"text": "agriculteursarne et des c\u00e9r\u00e9ali c'est un", "start": 1452.44, "duration": 4.359}, {"text": "sujet fondamental parce que c'est un", "start": 1454.76, "duration": 3.039}, {"text": "sujet pas seulement pour le monde", "start": 1456.799, "duration": 2.601}, {"text": "agricole qui souffre c'est un sujet pour", "start": 1457.799, "duration": 4.36}, {"text": "nous tous citoyens le g\u00e9n\u00e9ral Gomar mais", "start": 1459.4, "duration": 3.92}, {"text": "c'est le m\u00eame sujet d'ailleurs c'est un", "start": 1462.159, "duration": 3.321}, {"text": "sujet g\u00e9opolitique l'agriculture et le", "start": 1463.32, "duration": 3.8}, {"text": "g\u00e9n\u00e9ral gomard ancien patron du", "start": 1465.48, "duration": 3.24}, {"text": "renseignement militaire ancien un patron", "start": 1467.12, "duration": 3.52}, {"text": "des forces sp\u00e9ciales il vient parce que", "start": 1468.72, "duration": 3.12}, {"text": "dans le moment que nous connaissons on", "start": 1470.64, "duration": 2.279}, {"text": "parlait de la guerre en Ukraine on", "start": 1471.84, "duration": 2.559}, {"text": "parlait de la situation en Isra\u00ebl dans", "start": 1472.919, "duration": 3.161}, {"text": "ce moment o\u00f9 la guerre revient aux", "start": 1474.399, "duration": 3.121}, {"text": "portes de \u00e7a veut dire qu'il y aura pas", "start": 1476.08, "duration": 3.24}, {"text": "brisortefeu et Nadine Morano puisquil", "start": 1477.52, "duration": 3.48}, {"text": "faut renouvler attends attends juste \u00e7a", "start": 1479.32, "duration": 2.88}, {"text": "veut dire qu'il y aura pas brisortefeu", "start": 1481.0, "duration": 2.72}, {"text": "et Nadine Morano sur la liste comme vous", "start": 1482.2, "duration": 3.599}, {"text": "renouvelez non on commence aujourd'hui", "start": 1483.72, "duration": 3.88}, {"text": "cette liste cette liste elle sera faite", "start": 1485.799, "duration": 3.561}, {"text": "de de de renouvellement elle sera faite", "start": 1487.6, "duration": 4.4}, {"text": "d'exp\u00e9rience vous verrez bien la suite", "start": 1489.36, "duration": 4.4}, {"text": "de la liste on la conna\u00eetra dans les", "start": 1492.0, "duration": 3.039}, {"text": "semaines qui viennent il y a aucune", "start": 1493.76, "duration": 2.96}, {"text": "esp\u00e8ce d'urgence parce que l'\u00e9lection", "start": 1495.039, "duration": 3.64}, {"text": "elle est 9 juin et donc on a enc le", "start": 1496.72, "duration": 3.24}, {"text": "temps nous notre objectif c'est de", "start": 1498.679, "duration": 3.321}, {"text": "construire une \u00e9quipe pour repr\u00e9senter", "start": 1499.96, "duration": 4.0}, {"text": "les Fran\u00e7ais c'est le seul crit\u00e8re qui", "start": 1502.0, "duration": 3.84}, {"text": "nous guide pour pouvoir faire entendre", "start": 1503.96, "duration": 3.719}, {"text": "leur voix demain au Parlement europ\u00e9en", "start": 1505.84, "duration": 3.68}, {"text": "et pour pouvoir peser dans tous les", "start": 1507.679, "duration": 3.12}, {"text": "combats qui nous attendront parce que", "start": 1509.52, "duration": 2.879}, {"text": "l'Europe c'est \u00e7a c'est des combats", "start": 1510.799, "duration": 3.681}, {"text": "men\u00e9s c'est des batailles \u00e0 remporter et", "start": 1512.399, "duration": 4.241}, {"text": "c'est une question sur je cro le", "start": 1514.48, "duration": 3.679}, {"text": "documentaire ne dit pas n\u00e9cessairement", "start": 1516.64, "duration": 3.08}, {"text": "la la question qui se pose c'est pas", "start": 1518.159, "duration": 3.361}, {"text": "seulement qui vote quoi mais c'est qui a", "start": 1519.72, "duration": 4.28}, {"text": "obtenu quoi qui a gagn\u00e9 quel combat sur", "start": 1521.52, "duration": 3.92}, {"text": "le nucl\u00e9aire sur la protection des", "start": 1524.0, "duration": 3.24}, {"text": "fronti\u00e8res sur l'\u00e9cologie concr\u00e8te qui", "start": 1525.44, "duration": 2.88}, {"text": "permet de redonner \u00e0 nos entre", "start": 1527.24, "duration": 2.679}, {"text": "entreprise aussi de l'oxyg\u00e8ne pour", "start": 1528.32, "duration": 2.8}, {"text": "produire en France et pour produire en", "start": 1529.919, "duration": 2.681}, {"text": "Europe sur tous ces sujets l\u00e0 c'est nous", "start": 1531.12, "duration": 2.6}, {"text": "qui avons men\u00e9 les batailles", "start": 1532.6, "duration": 2.64}, {"text": "essentielles du Monda une question sur", "start": 1533.72, "duration": 3.439}, {"text": "la d\u00e9fense par exemple puisque c'est au", "start": 1535.24, "duration": 3.919}, {"text": "c\u0153ur de de la probl\u00e9matique europ\u00e9enne", "start": 1537.159, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce que vous seriez d'accord pour", "start": 1539.159, "duration": 4.321}, {"text": "cr\u00e9er comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 fait apr\u00e8s le covid", "start": 1541.159, "duration": 5.081}, {"text": "un emprintt mutualis\u00e9 entre tous les", "start": 1543.48, "duration": 6.12}, {"text": "pays pour et bien justement renforcer la", "start": 1546.24, "duration": 5.439}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne et la cr\u00e9er surtout", "start": 1549.6, "duration": 3.76}, {"text": "cette d\u00e9fense europ\u00e9enne la r\u00e9ponse est", "start": 1551.679, "duration": 3.641}, {"text": "non on n pas besoin de cet emprunt la", "start": 1553.36, "duration": 5.199}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 c'est qu'aujourd'hui en fait euh", "start": 1555.32, "duration": 4.92}, {"text": "le grand d\u00e9fi c'est de r\u00e9ussir d'abord \u00e0", "start": 1558.559, "duration": 3.48}, {"text": "mutualiser ce qui existe d\u00e9j\u00e0 et", "start": 1560.24, "duration": 3.319}, {"text": "notamment \u00e0 cr\u00e9er des coop\u00e9rations", "start": 1562.039, "duration": 2.801}, {"text": "beaucoup plus fortes en mati\u00e8re", "start": 1563.559, "duration": 2.961}, {"text": "d'industrie de d\u00e9fense j'ai \u00e9t\u00e9", "start": 1564.84, "duration": 2.959}, {"text": "rapporteur sur le Fond Europ\u00e9en de", "start": 1566.52, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9fense on a cr\u00e9\u00e9 ce premier fond commun", "start": 1567.799, "duration": 4.6}, {"text": "qui permet de financer des briques", "start": 1570.36, "duration": 3.6}, {"text": "technologiques de l'investissement de la", "start": 1572.399, "duration": 3.28}, {"text": "recherche pour les industriels de la", "start": 1573.96, "duration": 4.439}, {"text": "d\u00e9fense et aujourd'hui m\u00eame j'\u00e9tais avec", "start": 1575.679, "duration": 4.88}, {"text": "le g\u00e9n\u00e9ral gomard et avec c\u00e9inear en", "start": 1578.399, "duration": 3.64}, {"text": "d\u00e9placement \u00e0 neuver pour aller", "start": 1580.559, "duration": 3.041}, {"text": "rencontrer une entreprise qui fabrique", "start": 1582.039, "duration": 3.841}, {"text": "des v\u00e9hicules blind\u00e9s pour nos arm\u00e9es et", "start": 1583.6, "duration": 4.079}, {"text": "qui b\u00e9n\u00e9ficient d\u00e9j\u00e0 de ce Fond Europ\u00e9en", "start": 1585.88, "duration": 3.6}, {"text": "de d\u00e9fense le fait est qu'aujourd'hui", "start": 1587.679, "duration": 4.441}, {"text": "dans le budget europ\u00e9en avec la d\u00e9cision", "start": 1589.48, "duration": 4.48}, {"text": "et l'aval du gouvernement fran\u00e7ais ce", "start": 1592.12, "duration": 3.84}, {"text": "fond avait \u00e9t\u00e9 r\u00e9duit de 13 \u00e0 8", "start": 1593.96, "duration": 3.76}, {"text": "milliards d'euros c'est \u00e9videmment", "start": 1595.96, "duration": 3.28}, {"text": "absurde parce qu'on est tr\u00e8s loin de la", "start": 1597.72, "duration": 3.12}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 des enjeux mais tous les pays", "start": 1599.24, "duration": 3.319}, {"text": "europ\u00e9ens savent l'importance de cette", "start": 1600.84, "duration": 3.48}, {"text": "priorit\u00e9 on n' pas besoin de cr\u00e9er de la", "start": 1602.559, "duration": 3.84}, {"text": "dette pour r\u00e9ussir \u00e0 \u00eatre efficace et on", "start": 1604.32, "duration": 3.76}, {"text": "voit bien qu'un \u00c9tat qui fait le plus de", "start": 1606.399, "duration": 3.0}, {"text": "dettes en Europe est sans doute l'un des", "start": 1608.08, "duration": 2.56}, {"text": "moins inefficac dans ses missions", "start": 1609.399, "duration": 2.481}, {"text": "fondamentales c'est bien la preuve que", "start": 1610.64, "duration": 2.36}, {"text": "c'est pas parce qu'on empreunte qu'on", "start": 1611.88, "duration": 4.159}, {"text": "est euh plus op\u00e9rationnel merci", "start": 1613.0, "duration": 5.76}, {"text": "euh merci merci \u00e0 vous pourre parce", "start": 1616.039, "duration": 4.52}, {"text": "qu'on parlait de l'interview de ce matin", "start": 1618.76, "duration": 3.76}, {"text": "sur France Inter vous avez refus\u00e9 de", "start": 1620.559, "duration": 4.6}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 savoir qui vous aviez vot\u00e9 en", "start": 1622.52, "duration": 6.2}, {"text": "2017 et en 2022 pourquoi vous voulez pas", "start": 1625.159, "duration": 5.161}, {"text": "vous \u00eates un personnage public pourquoi", "start": 1628.72, "duration": 3.16}, {"text": "vous voulez pas donner votre vote je", "start": 1630.32, "duration": 3.4}, {"text": "vous dis simplement que je crois", "start": 1631.88, "duration": 4.64}, {"text": "aujourd'hui notre devoir c'est de sortir", "start": 1633.72, "duration": 4.72}, {"text": "les Fran\u00e7ais de ce deuxi\u00e8me tour", "start": 1636.52, "duration": 3.48}, {"text": "perp\u00e9tuel de l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle", "start": 1638.44, "duration": 3.08}, {"text": "qu'on voudrait leur imposer comme si on", "start": 1640.0, "duration": 3.48}, {"text": "\u00e9tait condamn\u00e9 \u00e0 choisir son camp entre", "start": 1641.52, "duration": 5.12}, {"text": "Macron et Le Pen moi je refuse", "start": 1643.48, "duration": 6.079}, {"text": "\u00e7aad le je ne suis pas du camp de", "start": 1646.64, "duration": 4.519}, {"text": "Monsieur Macron qui est celui qui aura", "start": 1649.559, "duration": 4.081}, {"text": "le plus fait monter Madame Le Pen dans", "start": 1651.159, "duration": 4.801}, {"text": "l'ire politique ni du camp Macron ni du", "start": 1653.64, "duration": 5.8}, {"text": "camp le je suis la droite fran\u00e7aise je", "start": 1655.96, "duration": 5.079}, {"text": "la droite fran\u00e7aise et la droite elle", "start": 1659.44, "duration": 3.52}, {"text": "peut exister aujourd'hui sans \u00eatre", "start": 1661.039, "duration": 4.041}, {"text": "contrainte de se dissoudre dans l'un ou", "start": 1662.96, "duration": 4.16}, {"text": "l'autre de ces camps et nous nous", "start": 1665.08, "duration": 4.04}, {"text": "refusons cette esp\u00e8ce de logique", "start": 1667.12, "duration": 3.88}, {"text": "permanente \u00e0 laquelle on a voulu imposer", "start": 1669.12, "duration": 3.76}, {"text": "qu'on a voulu imposer au fran\u00e7ais donc", "start": 1671.0, "duration": 3.48}, {"text": "je je ne parlerai plus de ce sujet parce", "start": 1672.88, "duration": 2.519}, {"text": "qu'on n'est pas dans une \u00e9lection", "start": 1674.48, "duration": 1.799}, {"text": "pr\u00e9sidentielle on n'est pas dans", "start": 1675.399, "duration": 3.28}, {"text": "l'entreutour de la pr\u00e9sidentielle devir", "start": 1676.279, "duration": 4.081}, {"text": "de v\u00e9rit\u00e9 aussi vis\u00e0 des Fran\u00e7ais qui", "start": 1678.679, "duration": 3.24}, {"text": "vont voter pour vous il faut quand m\u00eame", "start": 1680.36, "duration": 3.919}, {"text": "qu'il sache qu'il y a derri\u00e8re Fran\u00e7ois", "start": 1681.919, "duration": 5.281}, {"text": "Xavier bam mais il ils savent tout de", "start": 1684.279, "duration": 4.52}, {"text": "mes positions mais oui mais vous cach", "start": 1687.2, "duration": 2.88}, {"text": "ils savent tout des candidats que j'ai", "start": 1688.799, "duration": 3.081}, {"text": "soutenu j'ai toujours \u00e9t\u00e9 parfaitement", "start": 1690.08, "duration": 3.68}, {"text": "clair je n'ai jamais vari\u00e9 voyez on", "start": 1691.88, "duration": 3.24}, {"text": "parlait tout \u00e0 l'heure de la clart\u00e9 et", "start": 1693.76, "duration": 2.6}, {"text": "de la coh\u00e9rence la clart\u00e9 et la", "start": 1695.12, "duration": 2.799}, {"text": "coh\u00e9rence c'est nous qui l'incarnons", "start": 1696.36, "duration": 2.72}, {"text": "parce que pendant ce temps-l\u00e0 le", "start": 1697.919, "duration": 2.921}, {"text": "rassemblement national dit tout et le", "start": 1699.08, "duration": 3.52}, {"text": "contraire de tout sur tous les sujet", "start": 1700.84, "duration": 3.679}, {"text": "pendant ce temps-l\u00e0 le macronisme avec", "start": 1702.6, "duration": 3.52}, {"text": "le en m\u00eame temps a dissimul\u00e9 les", "start": 1704.519, "duration": 3.16}, {"text": "contradictions les plus ab\u00e9rrantes alors", "start": 1706.12, "duration": 2.88}, {"text": "par pardonnez-moi de me dire mais je", "start": 1707.679, "duration": 3.6}, {"text": "vais pas m'excuser moi je d\u00e9fend mes", "start": 1709.0, "duration": 4.96}, {"text": "id\u00e9es et je refuse qu'on m'oblige \u00e0 me", "start": 1711.279, "duration": 4.321}, {"text": "rentrer dans une case du choix par", "start": 1713.96, "duration": 3.719}, {"text": "d\u00e9faut dans laquelle on voudrait per les", "start": 1715.6, "duration": 3.319}, {"text": "Fran\u00e7ais vous avez une majorit\u00e9 de", "start": 1717.679, "duration": 2.88}, {"text": "Fran\u00e7ais vous voulez pas dire que vous", "start": 1718.919, "duration": 3.521}, {"text": "\u00eates absenu he mais je vous le redis", "start": 1720.559, "duration": 3.161}, {"text": "est-ce que je vais devoir r\u00e9p\u00e9ter plus", "start": 1722.44, "duration": 4.359}, {"text": "longtemps que je ne veux pas \u00eatre oblig\u00e9", "start": 1723.72, "duration": 5.319}, {"text": "de configurer mon engagement aujourd'hui", "start": 1726.799, "duration": 3.921}, {"text": "\u00e0 partir d'un choix de deuxi\u00e8me tour \u00e7a", "start": 1729.039, "duration": 3.841}, {"text": "n'a aucun sens et si vous voulez \u00e9viter", "start": 1730.72, "duration": 4.439}, {"text": "que le RN ne gagne demain alors il faut", "start": 1732.88, "duration": 4.32}, {"text": "refuser cette esp\u00e8ce de partition", "start": 1735.159, "duration": 4.081}, {"text": "ab\u00e9rrante voudraz nous imposer parce que", "start": 1737.2, "duration": 3.76}, {"text": "qui a fait monter le RN comme jamais", "start": 1739.24, "duration": 3.48}, {"text": "c'est Emmanuel Macron si vous voulez", "start": 1740.96, "duration": 3.599}, {"text": "\u00e9viter que le RN ne gagne demain alors", "start": 1742.72, "duration": 3.319}, {"text": "il faut qu'une droite se reconstruise", "start": 1744.559, "duration": 3.761}, {"text": "qui soit fid\u00e8le \u00e0 ses convictions qui", "start": 1746.039, "duration": 4.081}, {"text": "soit constante qui soit CLA et \u00e7a c'est", "start": 1748.32, "duration": 3.079}, {"text": "le travail que nous faisons si nous", "start": 1750.12, "duration": 2.919}, {"text": "voulons sortir de la France du d\u00e9clin", "start": 1751.399, "duration": 3.52}, {"text": "auquel le macronisme l'a condamn\u00e9 et", "start": 1753.039, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e9viter ces fausses solutions que le RN", "start": 1754.919, "duration": 4.201}, {"text": "ne cesse d'agiter en encore une fois je", "start": 1757.279, "duration": 3.12}, {"text": "le redis en changeant sans cesse de", "start": 1759.12, "duration": 3.159}, {"text": "discours et bien alors nous nous avons", "start": 1760.399, "duration": 3.441}, {"text": "le devoir de revenir \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des", "start": 1762.279, "duration": 3.24}, {"text": "enjeux et \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 du clivage", "start": 1763.84, "duration": 3.319}, {"text": "d\u00e9mocratique Fran\u00e7ois Xavier bami si", "start": 1765.519, "duration": 3.28}, {"text": "vous le voulez bien on va pass \u00e0 pr\u00e9sent", "start": 1767.159, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e0 nos cartes blanches nos trois experts", "start": 1768.799, "duration": 3.76}, {"text": "de l'Union europ\u00e9enne qui vont venir", "start": 1771.159, "duration": 3.52}, {"text": "nous rejoindre sur ce plateau Brita", "start": 1772.559, "duration": 4.921}, {"text": "sanberg du spel qui vous interrogera sur", "start": 1774.679, "duration": 6.0}, {"text": "la guerre entre l'Ukraine et la Russie", "start": 1777.48, "duration": 5.28}, {"text": "Richard verli de bque qui a des", "start": 1780.679, "duration": 4.321}, {"text": "questions pour vous sur le d\u00e9ficit et", "start": 1782.76, "duration": 4.08}, {"text": "nos voisins europ\u00e9ens et puis Paolo Levi", "start": 1785.0, "duration": 5.039}, {"text": "de Lana Lana c'est laafp italienne qui", "start": 1786.84, "duration": 5.04}, {"text": "va revenir sur", "start": 1790.039, "duration": 4.401}, {"text": "l'IVG bienvenue \u00e0 vous trois merci", "start": 1791.88, "duration": 5.36}, {"text": "d'\u00eatre l\u00e0 chacun et on va commencer avec", "start": 1794.44, "duration": 5.52}, {"text": "vous BRITA Brita sberg du Spiel vous", "start": 1797.24, "duration": 4.72}, {"text": "voulez donc interpeller notre invit\u00e9 sur", "start": 1799.96, "duration": 4.52}, {"text": "la guerre entre Ukraine et Russie oui", "start": 1801.96, "duration": 4.839}, {"text": "j'aimerais revenir sur ce que vous avez", "start": 1804.48, "duration": 4.4}, {"text": "dit concernant le soutien des Europ\u00e9ens", "start": 1806.799, "duration": 4.36}, {"text": "\u00e0 l'ouraine notamment aussi lors de", "start": 1808.88, "duration": 5.36}, {"text": "votre meeting samedi on observe", "start": 1811.159, "duration": 4.961}, {"text": "actuellement pendant une des crises les", "start": 1814.24, "duration": 4.08}, {"text": "plus graves quand m\u00eame depuis la deux\u00e8me", "start": 1816.12, "duration": 4.279}, {"text": "guerre mondiale deux positions tr\u00e8s", "start": 1818.32, "duration": 4.0}, {"text": "contraires entre l'Allemagne et la", "start": 1820.399, "duration": 4.681}, {"text": "France en ce qui concerne le ce soutien", "start": 1822.32, "duration": 5.359}, {"text": "et la mani\u00e8re de faire si vous devez", "start": 1825.08, "duration": 4.12}, {"text": "vous vous vous positionnez entre le", "start": 1827.679, "duration": 4.72}, {"text": "chancellier Olaf Scholz et le pr\u00e9sident", "start": 1829.2, "duration": 6.76}, {"text": "de la R\u00e9publique votre place serait o\u00f9", "start": 1832.399, "duration": 6.12}, {"text": "exactement j'ai de tr\u00e8s nombreux", "start": 1835.96, "duration": 4.559}, {"text": "d\u00e9saccords avec le Chanel leschols et", "start": 1838.519, "duration": 4.88}, {"text": "j'ai d'ailleurs eu l'occasion de les lui", "start": 1840.519, "duration": 4.681}, {"text": "exprimer face- \u00e0 faceace dans", "start": 1843.399, "duration": 3.921}, {"text": "l'h\u00e9micycle du Parlement europ\u00e9en de mai", "start": 1845.2, "duration": 4.199}, {"text": "l'ann\u00e9e derni\u00e8re c'est \u00e7a", "start": 1847.32, "duration": 4.44}, {"text": "exactement mais sur ce point je crois", "start": 1849.399, "duration": 4.52}, {"text": "qu'en r\u00e9alit\u00e9 malheureusement je ne peux", "start": 1851.76, "duration": 3.759}, {"text": "pas donner raison au pr\u00e9sident de la", "start": 1853.919, "duration": 3.48}, {"text": "R\u00e9publique d'abord parce qu'en en fait", "start": 1855.519, "duration": 4.241}, {"text": "on agitant la sp\u00e9culation totalement", "start": 1857.399, "duration": 4.921}, {"text": "irr\u00e9aliste d'un envoi de troupe au sol", "start": 1859.76, "duration": 4.84}, {"text": "combattre en Ukraine face aux Russes le", "start": 1862.32, "duration": 3.8}, {"text": "pr\u00e9sident de la R\u00e9publique essaie de", "start": 1864.6, "duration": 4.16}, {"text": "s'exon\u00e9rer de sa propre responsabilit\u00e9", "start": 1866.12, "duration": 4.24}, {"text": "et de ce qui est inavoable dans la", "start": 1868.76, "duration": 3.399}, {"text": "situation de la France la France est", "start": 1870.36, "duration": 4.159}, {"text": "aujourd'hui d'apr\u00e8s le kill Institute le", "start": 1872.159, "duration": 4.721}, {"text": "15e pays donateur \u00e0 l'Ukraine en terme", "start": 1874.519, "duration": 4.481}, {"text": "de mat\u00e9riel d'\u00e9quipement de moyens tout", "start": 1876.88, "duration": 6.2}, {"text": "\u00e0 corriger ses ses chiffres et puis le", "start": 1879.0, "duration": 6.24}, {"text": "le l'\u00e9lis\u00e9 le gouvernement fran\u00e7ais dit", "start": 1883.08, "duration": 4.079}, {"text": "aussi que une guerre ne se fait pas", "start": 1885.24, "duration": 3.919}, {"text": "seulement on ne se gagne pas seulement", "start": 1887.159, "duration": 4.281}, {"text": "avec des milliards bien s\u00fbr mais elle se", "start": 1889.159, "duration": 3.601}, {"text": "gagne avec des mat\u00e9riels avec des", "start": 1891.44, "duration": 2.32}, {"text": "munitions est ce que demandent", "start": 1892.76, "duration": 2.32}, {"text": "aujourd'hui les Ukrainiens ce sont pas", "start": 1893.76, "duration": 2.96}, {"text": "des fausses promesses ce ne sont pas des", "start": 1895.08, "duration": 3.64}, {"text": "sp\u00e9culations th\u00e9oriques sur l'arriv\u00e9e de", "start": 1896.72, "duration": 3.76}, {"text": "troupe au sol qui ne viendront jamais", "start": 1898.72, "duration": 3.839}, {"text": "encore une fois redisons-le l'UTAN m\u00eame", "start": 1900.48, "duration": 4.039}, {"text": "et l'immense majorit\u00e9 des pays de l'OTAN", "start": 1902.559, "duration": 4.201}, {"text": "ont tr\u00e8s rapidement exprim\u00e9 le fait", "start": 1904.519, "duration": 4.201}, {"text": "qu'il n'enverrai pas de troupe au sol en", "start": 1906.76, "duration": 3.84}, {"text": "Ukraine donc en fait en fait d'ambigu\u00ef\u00e9", "start": 1908.72, "duration": 3.48}, {"text": "strat\u00e9gique Emmanuel Macron a surtout", "start": 1910.6, "duration": 3.079}, {"text": "contraint la plupart de ses alli\u00e9s \u00e0", "start": 1912.2, "duration": 3.24}, {"text": "sortir de l'ambigu\u00e9 au d\u00e9triment si", "start": 1913.679, "duration": 3.6}, {"text": "Vladimir ptine arrive \u00e0 il faudra", "start": 1915.44, "duration": 3.119}, {"text": "peut-\u00eatre en", "start": 1917.279, "duration": 2.841}, {"text": "TR disonsle", "start": 1918.559, "duration": 4.881}, {"text": "d'un avec l' non mais le but c'est qu'il", "start": 1920.12, "duration": 5.48}, {"text": "n'arrive pas \u00e0 kiief H et et parlons de", "start": 1923.44, "duration": 4.239}, {"text": "fa\u00e7on concr\u00e8te aujourd'hui j'\u00e9tais \u00e0 ne", "start": 1925.6, "duration": 3.72}, {"text": "je le disais tout \u00e0 l'heure dans une", "start": 1927.679, "duration": 3.6}, {"text": "entreprise fran\u00e7aise une industrie qui", "start": 1929.32, "duration": 4.199}, {"text": "fabrique des v\u00e9hicules blind\u00e9s des", "start": 1931.279, "duration": 4.921}, {"text": "v\u00e9hicules blind\u00e9s dont certains sont euh", "start": 1933.519, "duration": 5.52}, {"text": "r\u00e9\u00e9quip\u00e9s pour \u00eatre envoy\u00e9s en Ukraine", "start": 1936.2, "duration": 5.319}, {"text": "aujourd'hui cette usine malgr\u00e9", "start": 1939.039, "duration": 5.0}, {"text": "l'incroyable engagement de ceux qui y", "start": 1941.519, "duration": 5.12}, {"text": "travaillent cette usine n'a pas vu son", "start": 1944.039, "duration": 4.841}, {"text": "rythme augmenter en production en", "start": 1946.639, "duration": 4.841}, {"text": "cadence n'a pas vu du tout la diff\u00e9rence", "start": 1948.88, "duration": 4.2}, {"text": "depuis le d\u00e9but de la guerre en Ukraine", "start": 1951.48, "duration": 2.96}, {"text": "elle fait le travail qu'on lui demande", "start": 1953.08, "duration": 3.24}, {"text": "mais \u00e7a n'est pas de sa faute ils se", "start": 1954.44, "duration": 3.599}, {"text": "sont organis\u00e9s pour pouvoir passer", "start": 1956.32, "duration": 4.28}, {"text": "demain au 28 au 38 je parle de sujets", "start": 1958.039, "duration": 4.561}, {"text": "tr\u00e8s concret mais en r\u00e9alit\u00e9 l'\u00c9tat", "start": 1960.6, "duration": 4.079}, {"text": "fran\u00e7ais n'a pas passer de commande pour", "start": 1962.6, "duration": 4.319}, {"text": "cela ils ont un seul contrat pour venir", "start": 1964.679, "duration": 3.88}, {"text": "soutenir l'Ukraine qui se termine dans", "start": 1966.919, "duration": 3.041}, {"text": "quelques semaines ils ne savent m\u00eame pas", "start": 1968.559, "duration": 3.48}, {"text": "si \u00e7a va continuer c'est de \u00e7a que les", "start": 1969.96, "duration": 5.12}, {"text": "ucin \u00e0 prononcer cette volont\u00e9 de de de", "start": 1972.039, "duration": 5.281}, {"text": "augmenter la la production des armes des", "start": 1975.08, "duration": 4.559}, {"text": "munitions", "start": 1977.32, "duration": 5.319}, {"text": "et il y a des entreprises quientreprise", "start": 1979.639, "duration": 4.561}, {"text": "Nexter le fait d\u00e9j\u00e0 ils ont ils ont", "start": 1982.639, "duration": 3.721}, {"text": "augment\u00e9 leur production mais on va pas", "start": 1984.2, "duration": 4.24}, {"text": "rentrer dans les d\u00e9tails techniqu de", "start": 1986.36, "duration": 3.319}, {"text": "pardon mais c'est pas des d\u00e9tails non", "start": 1988.44, "duration": 3.76}, {"text": "mais je le sommet europ\u00e9en s'est engag\u00e9", "start": 1989.679, "duration": 4.72}, {"text": "\u00e0 \u00e7a BR c'est \u00e7a la chose importante", "start": 1992.2, "duration": 3.4}, {"text": "c'est pas du tout des d\u00e9tails pour les", "start": 1994.399, "duration": 2.841}, {"text": "militaires Ukrainiens parce que eux pour", "start": 1995.6, "duration": 2.72}, {"text": "le coup quand on leur envoie des", "start": 1997.24, "duration": 2.72}, {"text": "v\u00e9hicules blind\u00e9s c'est des vies qu'il", "start": 1998.32, "duration": 3.0}, {"text": "sauvent sur le terrain c'est pas un", "start": 1999.96, "duration": 2.679}, {"text": "d\u00e9tail pour les Ukrainiens d'avoir des", "start": 2001.32, "duration": 3.8}, {"text": "mun je dire dans dans dans latabilit\u00e9", "start": 2002.639, "duration": 3.76}, {"text": "des uns et des autres qu'on appelle", "start": 2005.12, "duration": 2.48}, {"text": "l'\u00e9conomie de guerre c'est \u00e7a \u00e7a veut", "start": 2006.399, "duration": 2.961}, {"text": "dire rentrer concr\u00e8tement dans le fait", "start": 2007.6, "duration": 4.0}, {"text": "d'offrir aux Ukrainiens de mobiliser", "start": 2009.36, "duration": 3.679}, {"text": "pour eux les moyens dont ils ont besoin", "start": 2011.6, "duration": 2.64}, {"text": "pour pouvoir mener cette guerre est-ce", "start": 2013.039, "duration": 3.681}, {"text": "qu'il y a pas eu un grand mal entendu", "start": 2014.24, "duration": 5.2}, {"text": "euh concernant ce mot tropp au sol", "start": 2016.72, "duration": 4.48}, {"text": "c'est-\u00e0-dire que tout le monde a compris", "start": 2019.44, "duration": 3.959}, {"text": "que c'est des c'est des c'est des forces", "start": 2021.2, "duration": 3.68}, {"text": "de combat ce qui est peut-\u00eatre pas du", "start": 2023.399, "duration": 4.64}, {"text": "tout le cas euh d'ailleurs le apr\u00e8s", "start": 2024.88, "duration": 5.279}, {"text": "l'\u00e9lyis\u00e9e a dit que c'est \u00e7a peut \u00eatre", "start": 2028.039, "duration": 6.041}, {"text": "pour assurer le mtien de de mat\u00e9riel le", "start": 2030.159, "duration": 5.24}, {"text": "le des", "start": 2034.08, "duration": 4.64}, {"text": "fronti\u00e8res de de la formation", "start": 2035.399, "duration": 5.681}, {"text": "des choses comme \u00e7a l'Allemagne", "start": 2038.72, "duration": 5.48}, {"text": "l'Allemagne a a r\u00e9pondu le chanellier", "start": 2041.08, "duration": 4.719}, {"text": "Scholz avec lequel vous n'\u00e9tiez pas", "start": 2044.2, "duration": 4.639}, {"text": "d'accord pour le coup que euh de toute", "start": 2045.799, "duration": 5.761}, {"text": "fa\u00e7on il n Il n'enverrait pas les", "start": 2048.839, "duration": 5.28}, {"text": "troupes et qu'il y aura pas de de troupe", "start": 2051.56, "duration": 5.0}, {"text": "de l'OTAN que personne navait demand\u00e9 \u00e7a", "start": 2054.119, "duration": 4.8}, {"text": "et ce qu'on a vu ce weekend apr\u00e8s le", "start": 2056.56, "duration": 4.24}, {"text": "apr\u00e8s l'attentat de Moscou c'est quand", "start": 2058.919, "duration": 4.24}, {"text": "m\u00eame un Poutine qui qui vit dans son", "start": 2060.8, "duration": 4.359}, {"text": "propre monde dans sa propre v\u00e9rit\u00e9 qui", "start": 2063.159, "duration": 4.96}, {"text": "fabrique son propre monde sa propague", "start": 2065.159, "duration": 4.96}, {"text": "est-ce que face \u00e0 quelqu'un comme", "start": 2068.119, "duration": 5.201}, {"text": "\u00e7a c'est pas logique de de r\u00e9pondre avec", "start": 2070.119, "duration": 6.161}, {"text": "plus de force cette semaine le desple a", "start": 2073.32, "duration": 6.319}, {"text": "publi\u00e9 un article ayant comme titre si", "start": 2076.28, "duration": 6.44}, {"text": "Macron avait raison est-ce que \u00e7a vaut", "start": 2079.639, "duration": 4.76}, {"text": "pas le coup de", "start": 2082.72, "duration": 4.0}, {"text": "r\u00e9fl\u00e9chir quelques minutes sur le fait", "start": 2084.399, "duration": 4.801}, {"text": "s'il ne peut pas avoir raison dans ce", "start": 2086.72, "duration": 4.0}, {"text": "qu'il a dit avec cette ambigit\u00e9", "start": 2089.2, "duration": 4.08}, {"text": "strat\u00e9gique ambiguit\u00e9 strat\u00e9gique mot", "start": 2090.72, "duration": 5.199}, {"text": "difficile pour une Allemande qui qu'il", "start": 2093.28, "duration": 4.92}, {"text": "n'a pas invent\u00e9 lui mais qui \u00e9 principe", "start": 2095.919, "duration": 4.68}, {"text": "de la 5e R\u00e9publique aussi en gros il", "start": 2098.2, "duration": 3.76}, {"text": "faut pas \u00e9tablir un rapport de force", "start": 2100.599, "duration": 3.321}, {"text": "d'abord l'ambigu\u00e9 strat\u00e9gique \u00e7a", "start": 2101.96, "duration": 4.44}, {"text": "consiste pas \u00e0 sp\u00e9culer sur ses propres", "start": 2103.92, "duration": 4.199}, {"text": "positions \u00e0 disserter sur ses lignes", "start": 2106.4, "duration": 2.959}, {"text": "rouges pendant des heures \u00e0 la", "start": 2108.119, "duration": 3.521}, {"text": "t\u00e9l\u00e9vision \u00e7a consiste \u00e0 faire", "start": 2109.359, "duration": 4.24}, {"text": "concr\u00e8tement quelque chose qui puisse", "start": 2111.64, "duration": 3.4}, {"text": "\u00eatre de nature", "start": 2113.599, "duration": 4.321}, {"text": "\u00e0 strat\u00e9gique c'est de ne pas dire", "start": 2115.04, "duration": 4.799}, {"text": "exactement ne pas d\u00e9finir mais le", "start": 2117.92, "duration": 3.48}, {"text": "probl\u00e8me c'est que vous voyez bien \u00e0", "start": 2119.839, "duration": 3.24}, {"text": "quel point pr\u00e9sident de la r\u00e9publque un", "start": 2121.4, "duration": 3.12}, {"text": "sc\u00e9nario de menace le pr\u00e9sident de la", "start": 2123.079, "duration": 3.441}, {"text": "R\u00e9publique s'est engag\u00e9 dans une spirale", "start": 2124.52, "duration": 3.839}, {"text": "de d\u00e9claration et de commentaires de ses", "start": 2126.52, "duration": 3.28}, {"text": "propres d\u00e9clarations qui me semble assez", "start": 2128.359, "duration": 2.881}, {"text": "peu correspondre \u00e0 l'id\u00e9e qu'on se fait", "start": 2129.8, "duration": 3.24}, {"text": "de l'ambigu\u00ef\u00e9 strat\u00e9gique et surtout le", "start": 2131.24, "duration": 3.92}, {"text": "point le plus important pendant", "start": 2133.04, "duration": 4.88}, {"text": "plusieurs d\u00e9cennies de guerre froide o\u00f9", "start": 2135.16, "duration": 4.919}, {"text": "l'URSS \u00e9tait en conflit d'une mani\u00e8re", "start": 2137.92, "duration": 4.28}, {"text": "beaucoup plus directe avec le monde", "start": 2140.079, "duration": 3.801}, {"text": "occidental que la Russie ne l'", "start": 2142.2, "duration": 2.879}, {"text": "aujourd'hui \u00e0 travers l'agression de", "start": 2143.88, "duration": 2.92}, {"text": "l'Ukraine d'une mani\u00e8re beaucoup plus", "start": 2145.079, "duration": 3.921}, {"text": "mena\u00e7ante aussi pendant des d\u00e9cennies de", "start": 2146.8, "duration": 5.68}, {"text": "guerr froides il n'y a jamais eu de", "start": 2149.0, "duration": 5.839}, {"text": "contact direct entre des troupes de", "start": 2152.48, "duration": 5.16}, {"text": "l'OTAN et les troupes sovi\u00e9tiques pour", "start": 2154.839, "duration": 4.52}, {"text": "pour une raison tr\u00e8s simple c'est que", "start": 2157.64, "duration": 3.92}, {"text": "nous vivons dans un monde qui est", "start": 2159.359, "duration": 4.321}, {"text": "gouvern\u00e9 aujourd'hui par la gram\u00e8re de", "start": 2161.56, "duration": 3.799}, {"text": "la dissuision nucl\u00e9aire et que vous ne", "start": 2163.68, "duration": 3.72}, {"text": "pouvez pas imaginer s\u00e9rieusement que", "start": 2165.359, "duration": 4.0}, {"text": "demain il y ait une confrontation", "start": 2167.4, "duration": 4.199}, {"text": "directe entre des troupes au sol qui", "start": 2169.359, "duration": 3.561}, {"text": "combattent parce que c'est de \u00e7a qu'on", "start": 2171.599, "duration": 3.401}, {"text": "parle \u00e9videmment l'id\u00e9e qu'on va envoyer", "start": 2172.92, "duration": 3.52}, {"text": "des conseillers militaires le chanelier", "start": 2175.0, "duration": 2.68}, {"text": "Chol \u00e7a fait l'immense erreur pour le", "start": 2176.44, "duration": 3.96}, {"text": "coup et m\u00eame la faute de r\u00e9v\u00e9ler la la", "start": 2177.68, "duration": 5.08}, {"text": "r\u00e9alit\u00e9 de la pr\u00e9sence de militaires de", "start": 2180.4, "duration": 7.24}, {"text": "nos pays britque auss se PRS 50ld br", "start": 2182.76, "duration": 6.319}, {"text": "mais c'est pas de \u00e7a qu'on parle si", "start": 2187.64, "duration": 3.439}, {"text": "l'id\u00e9e c'est d'envoyer des militaires", "start": 2189.079, "duration": 3.881}, {"text": "pour aller faire du conseil de l'appui", "start": 2191.079, "duration": 4.0}, {"text": "du renseignement \u00e9videmment euh c'est", "start": 2192.96, "duration": 4.24}, {"text": "pas \u00e7a qui constitue une grande nouvelle", "start": 2195.079, "duration": 3.201}, {"text": "dans la d\u00e9claration du Pr\u00e9sident de la", "start": 2197.2, "duration": 2.399}, {"text": "R\u00e9publique comment vous savez de quoi on", "start": 2198.28, "duration": 3.48}, {"text": "parle mais mais parce qu'\u00e9videmment", "start": 2199.599, "duration": 3.561}, {"text": "c'\u00e9tait l'intention du pr\u00e9sident de la", "start": 2201.76, "duration": 3.16}, {"text": "R\u00e9publique l'intention c'\u00e9tait de ne pas", "start": 2203.16, "duration": 4.32}, {"text": "exactement d\u00e9finir euh mais dans ce", "start": 2204.92, "duration": 4.08}, {"text": "cas-l\u00e0 pourquoi l'avoir dit l'ambig\u00e9", "start": 2207.48, "duration": 3.92}, {"text": "strat\u00e9gique le dit parce que c'estile la", "start": 2209.0, "duration": 3.88}, {"text": "v\u00e9rit\u00e9 de cette affaire elle est tr\u00e8s", "start": 2211.4, "duration": 2.919}, {"text": "simple elle est tr\u00e8s simple et tout le", "start": 2212.88, "duration": 2.8}, {"text": "monde la conna\u00eet la v\u00e9rit\u00e9 de cette", "start": 2214.319, "duration": 2.561}, {"text": "affaire c'est que la France n'est", "start": 2215.68, "duration": 2.48}, {"text": "\u00e9videmment pas au rendez-vous de ses", "start": 2216.88, "duration": 3.64}, {"text": "engagements pour d\u00e9livrer aux Ukrainiens", "start": 2218.16, "duration": 3.72}, {"text": "les mat\u00e9riels les \u00e9quipements les", "start": 2220.52, "duration": 2.72}, {"text": "munitions dont ils ont besoin la France", "start": 2221.88, "duration": 3.199}, {"text": "c'est cette ann\u00e9e le deux\u00e8me pays", "start": 2223.24, "duration": 3.079}, {"text": "exportateur au monde en mati\u00e8re", "start": 2225.079, "duration": 3.401}, {"text": "d'industrie de d\u00e9fense et en fait \u00e0 c\u00f4t\u00e9", "start": 2226.319, "duration": 3.921}, {"text": "de la premi\u00e8re arm\u00e9e d'Europe et du", "start": 2228.48, "duration": 3.76}, {"text": "deuxi\u00e8me exportateur au monde dans", "start": 2230.24, "duration": 5.52}, {"text": "l'industrie de d\u00e9fense au on aujourd'hui", "start": 2232.24, "duration": 5.04}, {"text": "des r\u00e9sultats qui sont mais mais", "start": 2235.76, "duration": 2.559}, {"text": "j'esp\u00e8re que si on \u00e9tait aux", "start": 2237.28, "duration": 2.319}, {"text": "responsabilit\u00e9s l'usine que j'ai visit\u00e9", "start": 2238.319, "duration": 3.921}, {"text": "aujourd'hui elle tournerait au 38 et pas", "start": 2239.599, "duration": 4.24}, {"text": "seulement pour fournir les Ukrainiens", "start": 2242.24, "duration": 3.079}, {"text": "mais aussi parce que \u00e9videmment devant", "start": 2243.839, "duration": 3.0}, {"text": "la menace actuelle on doit renforcer nos", "start": 2245.319, "duration": 3.321}, {"text": "forces\u00e9 fr fran\u00e7aise et qu'aujourd'hui", "start": 2246.839, "duration": 3.561}, {"text": "on alignerait sur le terrain si parce", "start": 2248.64, "duration": 3.36}, {"text": "que c'est \u00e7a aussi la v\u00e9rit\u00e9 des enjeux", "start": 2250.4, "duration": 3.959}, {"text": "c'est qu'on on s'est fait \u00e9carter", "start": 2252.0, "duration": 4.4}, {"text": "malheureusement malgr\u00e9 le d\u00e9vouement", "start": 2254.359, "duration": 3.601}, {"text": "incroyable des militaires fran\u00e7ais on", "start": 2256.4, "duration": 3.919}, {"text": "s'est fait \u00e9carter m\u00eame du Mali m\u00eame du", "start": 2257.96, "duration": 4.159}, {"text": "Niger qui croit que des forces arm\u00e9es", "start": 2260.319, "duration": 3.721}, {"text": "qui ont \u00e9t\u00e9 incapables de tenir sur le", "start": 2262.119, "duration": 3.521}, {"text": "terrain en Afrique vont aller demain", "start": 2264.04, "duration": 3.36}, {"text": "d\u00e9fier la Russie de Vladimir Poutine \u00e7a", "start": 2265.64, "duration": 3.6}, {"text": "n'a aucun sens les Ukrainiens ils ont", "start": 2267.4, "duration": 3.4}, {"text": "besoin de mat\u00e9riel et de soutien concret", "start": 2269.24, "duration": 2.879}, {"text": "et Emmanuel Macron fait \u00e7a pour deux", "start": 2270.8, "duration": 2.799}, {"text": "raisons d'abord parce qu'il ne veut pas", "start": 2272.119, "duration": 4.561}, {"text": "subir les proc\u00e8s en inefficacit\u00e9 qui lui", "start": 2273.599, "duration": 5.321}, {"text": "sont l\u00e9gi intent\u00e9 par nos voisins", "start": 2276.68, "duration": 3.399}, {"text": "europ\u00e9ens je le vois tous les jours au", "start": 2278.92, "duration": 3.12}, {"text": "Parlement europ\u00e9en et deuxi\u00e8mement parce", "start": 2280.079, "duration": 4.04}, {"text": "qu'il a envie de ressusciter le clivage", "start": 2282.04, "duration": 3.68}, {"text": "qu'il arrange avec Madame Le Pen et", "start": 2284.119, "duration": 2.801}, {"text": "qu'il a trouv\u00e9 dans l'Ukraine un", "start": 2285.72, "duration": 5.08}, {"text": "pr\u00e9texte tr\u00e8s arrangeant", "start": 2286.92, "duration": 6.96}, {"text": "organiser sur le", "start": 2290.8, "duration": 6.84}, {"text": "dosangere ou richardou interen question", "start": 2293.88, "duration": 6.16}, {"text": "strat\u00e9gique et au-del\u00e0 vous avez abord\u00e9", "start": 2297.64, "duration": 3.84}, {"text": "la dispersion", "start": 2300.04, "duration": 4.4}, {"text": "nucl\u00e9aire un point tr\u00e8s simple il y a eu", "start": 2301.48, "duration": 5.359}, {"text": "quand m\u00eame des expos\u00e9s sur l'id\u00e9e de la", "start": 2304.44, "duration": 4.12}, {"text": "dision nucl\u00e9aire fran\u00e7aise mise au", "start": 2306.839, "duration": 3.921}, {"text": "service de l'Europe est-ce qu'au fond on", "start": 2308.56, "duration": 4.24}, {"text": "europ\u00e9aniserait la dissuasion nucl\u00e9aire", "start": 2310.76, "duration": 3.839}, {"text": "fran\u00e7aise \u00e7a vous parle ou \u00e7a vous parle", "start": 2312.8, "duration": 3.6}, {"text": "pas du tout aujourd'hui la dissuasion", "start": 2314.599, "duration": 4.441}, {"text": "nucl\u00e9aire fran\u00e7aise dans sa doctrine qui", "start": 2316.4, "duration": 4.439}, {"text": "ne se dit pas justement parce que c'est", "start": 2319.04, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e7a l'ambiguit\u00e9 strat\u00e9gique dans sa", "start": 2320.839, "duration": 4.201}, {"text": "doctrine ce que l'on sait seulement", "start": 2323.04, "duration": 3.88}, {"text": "c'est que depuis des ann\u00e9es maintenant", "start": 2325.04, "duration": 5.079}, {"text": "depuis des expressions d\u00e9j\u00e0 emprunt\u00e9es", "start": 2326.92, "duration": 5.8}, {"text": "par Nicolas Sarkozi le le le la", "start": 2330.119, "duration": 4.96}, {"text": "dissuationion nucl\u00e9aire inclut des", "start": 2332.72, "duration": 4.72}, {"text": "int\u00e9r\u00eats europ\u00e9ens au titre des int\u00e9r\u00eats", "start": 2335.079, "duration": 4.841}, {"text": "vitaux de la France et donc on sait que", "start": 2337.44, "duration": 5.04}, {"text": "dans la prise en compte de ce travail de", "start": 2339.92, "duration": 5.04}, {"text": "la dissuasion fran\u00e7aise il y a d\u00e9j\u00e0 la", "start": 2342.48, "duration": 4.44}, {"text": "dimension europ\u00e9enne maintenant on peut", "start": 2344.96, "duration": 4.56}, {"text": "pas europ\u00e9aniser la d\u00e9cision d'engager", "start": 2346.92, "duration": 4.28}, {"text": "le feu nucl\u00e9aire pour des raisons tr\u00e8s", "start": 2349.52, "duration": 3.44}, {"text": "simples nos amis allemands nous en", "start": 2351.2, "duration": 2.96}, {"text": "parlons r\u00e9guli\u00e8rement au Parlement", "start": 2352.96, "duration": 3.879}, {"text": "europ\u00e9en ont des institutions qui sont", "start": 2354.16, "duration": 4.4}, {"text": "tr\u00e8s diff\u00e9rentes des n\u00f4tres pour que les", "start": 2356.839, "duration": 4.0}, {"text": "arm\u00e9es allemandes interviennent sur le", "start": 2358.56, "duration": 3.84}, {"text": "terrain il faut que le Parlement soit", "start": 2360.839, "duration": 3.601}, {"text": "r\u00e9uni qu'il donne un mandat pour cela", "start": 2362.4, "duration": 3.84}, {"text": "que ce mandat pr\u00e9cise explicitement les", "start": 2364.44, "duration": 3.44}, {"text": "conditions d'ouverture du feu et on", "start": 2366.24, "duration": 3.76}, {"text": "comprend tr\u00e8s bien pourquoi par nos", "start": 2367.88, "duration": 4.04}, {"text": "cultures politiques respectives nous", "start": 2370.0, "duration": 3.64}, {"text": "arrivons \u00e0 des syst\u00e8mes institutionnels", "start": 2371.92, "duration": 3.12}, {"text": "qui sont tr\u00e8s distincts les uns des", "start": 2373.64, "duration": 3.16}, {"text": "autres le nucl\u00e9aire d'ailleurs y compris", "start": 2375.04, "duration": 3.6}, {"text": "le nucl\u00e9aire civil de ce point de vue-l\u00e0", "start": 2376.8, "duration": 3.92}, {"text": "a toujours \u00e9t\u00e9 un \u00e9l\u00e9ment qui distingue", "start": 2378.64, "duration": 3.88}, {"text": "nos pays parce que derri\u00e8re le nucl\u00e9aire", "start": 2380.72, "duration": 3.84}, {"text": "il y a un autre sch\u00e9ma institutionnel il", "start": 2382.52, "duration": 4.319}, {"text": "y a une autre mani\u00e8re de concevoir", "start": 2384.56, "duration": 3.84}, {"text": "l'organisation de nos d\u00e9mocraties", "start": 2386.839, "duration": 3.641}, {"text": "respectives et donc il y a aussi un", "start": 2388.4, "duration": 3.439}, {"text": "autre rapport \u00e0 la question de la", "start": 2390.48, "duration": 2.639}, {"text": "s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la question de", "start": 2391.839, "duration": 3.801}, {"text": "l'organisation d'cord mais pas d'accord", "start": 2393.119, "duration": 3.681}, {"text": "pour \u00eatre plusieurs appuyer sur le", "start": 2395.64, "duration": 2.84}, {"text": "bouton ben en fait \u00e7a ne serait tout", "start": 2396.8, "duration": 2.559}, {"text": "simplement pas possible parce que", "start": 2398.48, "duration": 2.04}, {"text": "qu'est-ce que \u00e7a veut dire \u00e7a veut dire", "start": 2399.359, "duration": 2.521}, {"text": "que le chancelier va devoir r\u00e9unir le", "start": 2400.52, "duration": 2.88}, {"text": "parlement allemand pour d\u00e9cider du", "start": 2401.88, "duration": 3.84}, {"text": "moment o\u00f9 on ouvrira le F pour qu'il ait", "start": 2403.4, "duration": 4.88}, {"text": "disuasion nucl\u00e9aire et \u00e7a c'est la 5\u00e8e", "start": 2405.72, "duration": 4.24}, {"text": "qu'on doit au g\u00e9n\u00e9ral de Gaulle il faut", "start": 2408.28, "duration": 2.96}, {"text": "le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique \u00e9lu au", "start": 2409.96, "duration": 2.84}, {"text": "suffrage universel avec la l\u00e9gitimit\u00e9", "start": 2411.24, "duration": 3.2}, {"text": "tr\u00e8s forte que donne cette \u00e9lection qui", "start": 2412.8, "duration": 2.96}, {"text": "est compl\u00e8tement diff\u00e9rente et qui donne", "start": 2414.44, "duration": 2.6}, {"text": "au pr\u00e9sident de la R\u00e9publique un statut", "start": 2415.76, "duration": 2.64}, {"text": "compl\u00e8tement diff\u00e9rent de celui d'un", "start": 2417.04, "duration": 2.68}, {"text": "chancelier allemand je dis pas qu'il y a", "start": 2418.4, "duration": 2.32}, {"text": "un syst\u00e8me qui est mieux et l'autre", "start": 2419.72, "duration": 2.72}, {"text": "moins bien c'est juste \u00e7a qui fait la", "start": 2420.72, "duration": 3.72}, {"text": "beaut\u00e9 de l'Europe c'est cette", "start": 2422.44, "duration": 4.28}, {"text": "diversit\u00e9etteers\u00e9 Richard ber vous vous", "start": 2424.44, "duration": 4.0}, {"text": "vouliez interroger particuli\u00e8rement", "start": 2426.72, "duration": 4.119}, {"text": "notre invit\u00e9 sur sur l'argent parce que", "start": 2428.44, "duration": 3.84}, {"text": "c'est toujours le nerf de la guerre bien", "start": 2430.839, "duration": 4.361}, {"text": "s\u00fbr Brita n'a pas voulu aborder", "start": 2432.28, "duration": 5.319}, {"text": "l'orthodoxie allemande donc c'est vous", "start": 2435.2, "duration": 3.919}, {"text": "Richard qui qui allez vous y coller", "start": 2437.599, "duration": 2.841}, {"text": "alors on voit bien la difficult\u00e9 qu'il y", "start": 2439.119, "duration": 3.48}, {"text": "a avec les pays europ\u00e9ens \u00e0 rentrer dans", "start": 2440.44, "duration": 4.28}, {"text": "ces fameux crit\u00e8res de Maastrich alors", "start": 2442.599, "duration": 4.0}, {"text": "est-ce qu'ils ont un avenir en Europe", "start": 2444.72, "duration": 2.96}, {"text": "oui voil\u00e0 alors moi je voulais vous", "start": 2446.599, "duration": 3.0}, {"text": "interroger un peu avec une calculette et", "start": 2447.68, "duration": 4.0}, {"text": "il y a deux sujets aujourd'hui qui sont", "start": 2449.599, "duration": 3.641}, {"text": "sur la table le premier alors vous", "start": 2451.68, "duration": 2.88}, {"text": "l'avez un peu \u00e9voqu\u00e9 au tout d\u00e9but de", "start": 2453.24, "duration": 2.44}, {"text": "l'\u00e9mission puisqu'il y aura cette", "start": 2454.56, "duration": 2.72}, {"text": "annonce du d\u00e9ficite fran\u00e7ais c'est effec", "start": 2455.68, "duration": 2.919}, {"text": "ement les crit\u00e8res de mastrich qui", "start": 2457.28, "duration": 3.76}, {"text": "remontent je le rappelle \u00e0 1992 c'est", "start": 2458.599, "duration": 4.48}, {"text": "quand m\u00eame tr\u00e8s ancien c'\u00e9tait 10 ans", "start": 2461.04, "duration": 3.84}, {"text": "avant la cr\u00e9ation de l'euro c'\u00e9tait pour", "start": 2463.079, "duration": 3.121}, {"text": "permettre la cr\u00e9ation de l'euro et", "start": 2464.88, "duration": 3.239}, {"text": "d'ailleurs ces crit\u00e8res ils ce sont des", "start": 2466.2, "duration": 3.68}, {"text": "crit\u00e8res de convergence l'id\u00e9e \u00e9tait", "start": 2468.119, "duration": 3.48}, {"text": "d'amener les \u00e9conomies europ\u00e9ennes \u00e0", "start": 2469.88, "duration": 3.12}, {"text": "converger ensemble qu'est-ce que vous en", "start": 2471.599, "duration": 3.361}, {"text": "pensez ils sont toujours valables ces", "start": 2473.0, "duration": 4.04}, {"text": "crit\u00e8res o\u00f9 il faut maintenant vraiment", "start": 2474.96, "duration": 3.8}, {"text": "les abandonner parce que la situation a", "start": 2477.04, "duration": 3.079}, {"text": "chang\u00e9 je rappelle ce que c'est", "start": 2478.76, "duration": 3.96}, {"text": "c'est-\u00e0-dire en gros maximum de 3 % du", "start": 2480.119, "duration": 4.761}, {"text": "d\u00e9ficit et une dette publique qui ne", "start": 2482.72, "duration": 4.639}, {"text": "devrait pas exc\u00e9der les 60 % du PIB la", "start": 2484.88, "duration": 4.52}, {"text": "France aujourd'hui est environ \u00e0 110 %", "start": 2487.359, "duration": 4.201}, {"text": "il faut peut-\u00eatre r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la mani\u00e8re", "start": 2489.4, "duration": 3.6}, {"text": "de penser ces crit\u00e8res mais la", "start": 2491.56, "duration": 3.039}, {"text": "convergence elle elle est toujours", "start": 2493.0, "duration": 3.0}, {"text": "n\u00e9cessaire parce que vous ne pouvez pas", "start": 2494.599, "duration": 3.801}, {"text": "imaginer une zone euro avec une monnaie", "start": 2496.0, "duration": 4.76}, {"text": "unique avec un march\u00e9 unique et pourtant", "start": 2498.4, "duration": 4.439}, {"text": "cette divergence de plus en plus", "start": 2500.76, "duration": 4.2}, {"text": "inqui\u00e9tante entre nos mod\u00e8les", "start": 2502.839, "duration": 3.721}, {"text": "\u00e9conomiques nos mod\u00e8les", "start": 2504.96, "duration": 3.879}, {"text": "sociaux je crois qu'au fond le le", "start": 2506.56, "duration": 3.559}, {"text": "probl\u00e8me aujourd'hui c'est que le", "start": 2508.839, "duration": 3.721}, {"text": "d\u00e9crochage fran\u00e7ais devient un probl\u00e8me", "start": 2510.119, "duration": 4.921}, {"text": "pour l'Europe et moi je voudrais dire \u00e0", "start": 2512.56, "duration": 3.96}, {"text": "mes amis fran\u00e7ais seulement d\u00e9crochage", "start": 2515.04, "duration": 2.72}, {"text": "fran\u00e7ais parce que d'autres pays ont", "start": 2516.52, "duration": 3.36}, {"text": "aussi d\u00e9croch\u00e9 je me tourne un peu vers", "start": 2517.76, "duration": 3.48}, {"text": "nous on a fait des efforts incroyables", "start": 2519.88, "duration": 3.92}, {"text": "aujourd'hui on est nous on a fait", "start": 2521.24, "duration": 4.599}, {"text": "beaucoup plus d'effortement il n'y a que", "start": 2523.8, "duration": 4.519}, {"text": "la France sur \u00e7a parce que les Italiens", "start": 2525.839, "duration": 5.441}, {"text": "se sont mis serr\u00e9", "start": 2528.319, "duration": 5.681}, {"text": "la fait des efforts les Italiens ils ont", "start": 2531.28, "duration": 5.28}, {"text": "fait un effort mais exemplaire et", "start": 2534.0, "duration": 4.48}, {"text": "aujourd'hui nous avons redress\u00e9 nos", "start": 2536.56, "duration": 3.2}, {"text": "finances publiques et on est en dessous", "start": 2538.48, "duration": 2.359}, {"text": "de la barre donc", "start": 2539.76, "duration": 2.92}, {"text": "aujourd'hui", "start": 2540.839, "duration": 4.72}, {"text": "France vous avez parfaitement raison et", "start": 2542.68, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e7a n'est pas seulement d'ailleurs la", "start": 2545.559, "duration": 2.641}, {"text": "question du d\u00e9ficit budg\u00e9taire mais", "start": 2546.72, "duration": 3.24}, {"text": "c'est aussi derri\u00e8re les r\u00e9formes", "start": 2548.2, "duration": 3.08}, {"text": "n\u00e9cessaires pour qu'un pays puisse", "start": 2549.96, "duration": 3.119}, {"text": "retrouver son dynamisme c'est aussi la", "start": 2551.28, "duration": 3.12}, {"text": "question du d\u00e9ficit commercial", "start": 2553.079, "duration": 4.24}, {"text": "aujourd'hui l'Italie a une capacit\u00e9 de", "start": 2554.4, "duration": 5.08}, {"text": "production industrielle qui est plus", "start": 2557.319, "duration": 4.0}, {"text": "importante que la France comparativement", "start": 2559.48, "duration": 4.28}, {"text": "\u00e0 son PIB on voit que la Gr\u00e8ce a", "start": 2561.319, "duration": 3.76}, {"text": "travers\u00e9 des efforts immenses", "start": 2563.76, "duration": 3.319}, {"text": "aujourd'hui la Gr\u00e8ce a un d\u00e9ficit \u00e0 0,6", "start": 2565.079, "duration": 4.561}, {"text": "% de son PIB donc la France est en train", "start": 2567.079, "duration": 4.0}, {"text": "de d\u00e9crocher en Europe et le probl\u00e8me", "start": 2569.64, "duration": 3.439}, {"text": "c'est que ce d\u00e9crochage ent\u00e2che", "start": 2571.079, "duration": 4.161}, {"text": "gravement la cr\u00e9dibilit\u00e9 du pays mais", "start": 2573.079, "duration": 3.641}, {"text": "fragilise aussi tout l'\u00e9quilibre", "start": 2575.24, "duration": 3.839}, {"text": "europ\u00e9en et moi je dis \u00e0 mes amis", "start": 2576.72, "duration": 4.839}, {"text": "fran\u00e7ais j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9videmment tout \u00e0 fait", "start": 2579.079, "duration": 3.641}, {"text": "capable quand j'ai eu l'occasion de", "start": 2581.559, "duration": 3.401}, {"text": "renrer le chanelier SCHS de lui dire ce", "start": 2582.72, "duration": 3.8}, {"text": "qui je crois et de la responsabilit\u00e9 de", "start": 2584.96, "duration": 3.159}, {"text": "l'Allemagne dans les d\u00e9s\u00e9quilibres", "start": 2586.52, "duration": 2.68}, {"text": "europ\u00e9ens aujourd'hui je pense qu'il", "start": 2588.119, "duration": 2.041}, {"text": "faut le mettre sur la table d'une", "start": 2589.2, "duration": 3.359}, {"text": "mani\u00e8re paisible et loyale mais nous", "start": 2590.16, "duration": 4.52}, {"text": "avons une immense responsabilit\u00e9 nous", "start": 2592.559, "duration": 4.241}, {"text": "Fran\u00e7ais dans ce d\u00e9s\u00e9quilibre actuel", "start": 2594.68, "duration": 4.04}, {"text": "parce que effectivement la trajectoire", "start": 2596.8, "duration": 3.96}, {"text": "de notre pays c'est celle d'un passager", "start": 2598.72, "duration": 4.16}, {"text": "clandestin qui b\u00e9n\u00e9ficie de la stabilit\u00e9", "start": 2600.76, "duration": 3.48}, {"text": "de l'euro pour ne faire aucune des", "start": 2602.88, "duration": 2.8}, {"text": "r\u00e9formes qui lui seraient n\u00e9cessaires", "start": 2604.24, "duration": 3.52}, {"text": "pour retrouver quand m\u00eame utile c'est", "start": 2605.68, "duration": 3.639}, {"text": "quand m\u00eame utile d'avoir c'est quand", "start": 2607.76, "duration": 3.24}, {"text": "m\u00eame utile d'avoir une armature il faut", "start": 2609.319, "duration": 3.721}, {"text": "il faut r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 la mani\u00e8re d'ajuster", "start": 2611.0, "duration": 3.24}, {"text": "ses crit\u00e8res aux besoins", "start": 2613.04, "duration": 3.079}, {"text": "d'investissement cons\u00e9qu donc \u00e7a ve dire", "start": 2614.24, "duration": 3.24}, {"text": "quoi sortir les investissements par", "start": 2616.119, "duration": 3.72}, {"text": "exemple pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique", "start": 2617.48, "duration": 3.839}, {"text": "transition \u00e9cologique il faudrait les", "start": 2619.839, "duration": 3.0}, {"text": "sortir du d\u00e9ficit ce d\u00e9bat il est sur la", "start": 2621.319, "duration": 2.681}, {"text": "table aujourd'hui on y travaille au", "start": 2622.839, "duration": 2.321}, {"text": "Parlement europ\u00e9en parce qu'on a une", "start": 2624.0, "duration": 2.8}, {"text": "r\u00e9vision du PACT de stabilit\u00e9 qui est en", "start": 2625.16, "duration": 3.159}, {"text": "discussion en cours moi je pense", "start": 2626.8, "duration": 3.24}, {"text": "simplement que le principal c'est de", "start": 2628.319, "duration": 3.721}, {"text": "retrouver les moyens de la convergence", "start": 2630.04, "duration": 3.12}, {"text": "et le grand probl\u00e8me c'est", "start": 2632.04, "duration": 2.76}, {"text": "qu'aujourd'hui en France le gouvernement", "start": 2633.16, "duration": 5.6}, {"text": "ne fait rien pour tenir cet engagement", "start": 2634.8, "duration": 6.68}, {"text": "rien et et quand on dit rien aujourd'hui", "start": 2638.76, "duration": 4.96}, {"text": "euh c'est c'est d'une certaine fa\u00e7on", "start": 2641.48, "duration": 4.2}, {"text": "avec la d\u00e9couverte du d\u00e9rapage du", "start": 2643.72, "duration": 3.96}, {"text": "d\u00e9ficit fran\u00e7ais c'est presque pire que", "start": 2645.68, "duration": 4.36}, {"text": "rien l'Espagne vient d'annoncer qu'elle", "start": 2647.68, "duration": 5.439}, {"text": "allait faire mieux que ses pr\u00e9visions d\u00e9", "start": 2650.04, "duration": 5.76}, {"text": "3,7 au lieu de 3,9 nous on annonce qu'on", "start": 2653.119, "duration": 8.361}, {"text": "fait pire 4,6 avec euh revenons sur son", "start": 2655.8, "duration": 7.279}, {"text": "des emprunts mais non pas les emprunts", "start": 2661.48, "duration": 3.4}, {"text": "fran\u00e7ais les empruns mutualis\u00e9s au", "start": 2663.079, "duration": 4.04}, {"text": "niveau europ\u00e9en il y a cette proposition", "start": 2664.88, "duration": 3.92}, {"text": "le Financial Times titr\u00e9 r\u00e9cemment", "start": 2667.119, "duration": 4.48}, {"text": "dessus des eurobonds des euroobligations", "start": 2668.8, "duration": 4.68}, {"text": "pour financer l'industrie de d\u00e9fense", "start": 2671.599, "duration": 4.201}, {"text": "vous y \u00eates favorable non je le redis je", "start": 2673.48, "duration": 3.68}, {"text": "le disais \u00e0 l'instant je crois qu'on n'", "start": 2675.8, "duration": 3.72}, {"text": "pas besoin d'emprunter plus pour", "start": 2677.16, "duration": 4.32}, {"text": "financer bien et encore une fois il", "start": 2679.52, "duration": 3.079}, {"text": "suffit de regarder la situation de la", "start": 2681.48, "duration": 2.8}, {"text": "France l'entreprise de Never elle serait", "start": 2682.599, "duration": 2.681}, {"text": "peut-\u00eatre contente d'avoir plus de", "start": 2684.28, "duration": 2.88}, {"text": "commandes mais elle peut avoir plus de", "start": 2685.28, "duration": 4.0}, {"text": "moyens sans qu'on cr\u00e9e plus d'emprunts", "start": 2687.16, "duration": 3.72}, {"text": "c'est \u00e7a le point important on a d\u00e9j\u00e0", "start": 2689.28, "duration": 2.76}, {"text": "quand m\u00eame regardons les choses", "start": 2690.88, "duration": 2.52}, {"text": "s\u00e9rieusement regardons les choses pour", "start": 2692.04, "duration": 3.039}, {"text": "la g\u00e9n\u00e9ration future regardons les", "start": 2693.4, "duration": 3.679}, {"text": "choses pour l'\u00e9quilibre \u00e9conomique du", "start": 2695.079, "duration": 3.641}, {"text": "continent europ\u00e9en le plus important", "start": 2697.079, "duration": 3.76}, {"text": "aujourd'hui c'est de r\u00e9ussir \u00e0 tenir", "start": 2698.72, "duration": 4.48}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 la dette que nous avons dans nos", "start": 2700.839, "duration": 3.841}, {"text": "mains le plus important c'est de r\u00e9ussir", "start": 2703.2, "duration": 3.919}, {"text": "\u00e0 ne pas d\u00e9stabiliser avec le poids", "start": 2704.68, "duration": 4.32}, {"text": "\u00e9norme de ces empreunts d\u00e9j\u00e0 accumul\u00e9s", "start": 2707.119, "duration": 3.761}, {"text": "ne pas d\u00e9stabiliser nos \u00e9conomies et nos", "start": 2709.0, "duration": 3.359}, {"text": "finances publiques EUR vous assumez", "start": 2710.88, "duration": 3.199}, {"text": "d'\u00eatre frugal en quelque sorte comme on", "start": 2712.359, "duration": 3.641}, {"text": "dit au niveau europ\u00e9en Fran\u00e7ois Xavier", "start": 2714.079, "duration": 4.841}, {"text": "bellavi vous vous rendez compte des", "start": 2716.0, "duration": 5.72}, {"text": "avantages que cette mutualisation au", "start": 2718.92, "duration": 4.36}, {"text": "niveau de la d\u00e9fense repr\u00e9senterait", "start": 2721.72, "duration": 3.32}, {"text": "aussi d'un point de vue des \u00e9conomies", "start": 2723.28, "duration": 4.0}, {"text": "d'\u00e9chelle dans notre industrie de", "start": 2725.04, "duration": 4.2}, {"text": "l'arm\u00e9e europ\u00e9enne parce qu'aujourd'hui", "start": 2727.28, "duration": 4.16}, {"text": "on produit les m\u00eames choses en France en", "start": 2729.24, "duration": 4.599}, {"text": "Italie en Allemagne en Espagne on fait", "start": 2731.44, "duration": 4.119}, {"text": "des doublau \u00e7a nous fait gaspier", "start": 2733.839, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9norm\u00e9ment d'Ar quand m\u00eame des emprunts", "start": 2735.559, "duration": 4.161}, {"text": "europ\u00e9ens commun mais pas n\u00e9cessairement", "start": 2737.839, "duration": 3.361}, {"text": "des emprunts c'est un autre d\u00e9bat", "start": 2739.72, "duration": 2.879}, {"text": "j'\u00e9tais rapporteur du Fond Europ\u00e9en de", "start": 2741.2, "duration": 3.68}, {"text": "d\u00e9fense donc je milite \u00e9videmment le", "start": 2742.599, "duration": 4.281}, {"text": "premier pour qu'on puisse converger en", "start": 2744.88, "duration": 3.52}, {"text": "terme d'industrie de d\u00e9fense je le", "start": 2746.88, "duration": 2.959}, {"text": "disais \u00e0 l'instant donc vous pr\u00eachez", "start": 2748.4, "duration": 2.88}, {"text": "unconaincu bien s\u00fbr que c'est", "start": 2749.839, "duration": 3.24}, {"text": "compl\u00e8tement absurde qu'on nit pas plus", "start": 2751.28, "duration": 3.319}, {"text": "de coop\u00e9ration europ\u00e9enne en mati\u00e8re", "start": 2753.079, "duration": 3.161}, {"text": "d'industrie de d\u00e9fense et bien s\u00fbr", "start": 2754.599, "duration": 2.921}, {"text": "permettez-moi de dire aussi d'une", "start": 2756.24, "duration": 2.76}, {"text": "mani\u00e8re aussi tr\u00e8s franche que c'est", "start": 2757.52, "duration": 3.599}, {"text": "absurde qu'on ait pas plus de solidarit\u00e9", "start": 2759.0, "duration": 4.4}, {"text": "europ\u00e9enne en mati\u00e8re d'ustri d\u00e9f parce", "start": 2761.119, "duration": 4.081}, {"text": "que quand je vois quand je vois des \u00e9tat", "start": 2763.4, "duration": 3.6}, {"text": "europ\u00e9ens qui investissent massivement", "start": 2765.2, "duration": 4.0}, {"text": "pour acheter des mat\u00e9riels am\u00e9ricains", "start": 2767.0, "duration": 4.28}, {"text": "des mat\u00e9riels cor\u00e9ens des mat\u00e9riels", "start": 2769.2, "duration": 3.72}, {"text": "Turcs je me dis qu'on a aussi beaucoup", "start": 2771.28, "duration": 3.0}, {"text": "de chemin \u00e0 faire pour faire en sorte", "start": 2772.92, "duration": 3.56}, {"text": "qu'effectivement on pense europ\u00e9en quand", "start": 2774.28, "duration": 3.68}, {"text": "il s'agit de", "start": 2776.48, "duration": 3.56}, {"text": "renforcer une reproche que vous faites", "start": 2777.96, "duration": 5.92}, {"text": "par rapport \u00e0 l'Allemagne avec cette", "start": 2780.04, "duration": 6.519}, {"text": "skyield o\u00f9 les Allemands ont achet\u00e9 avec", "start": 2783.88, "duration": 5.16}, {"text": "les 40 milliards de F35 oui voil\u00e0 les", "start": 2786.559, "duration": 5.601}, {"text": "armes des \u00c9tats-Unis mais s'il faut", "start": 2789.04, "duration": 5.36}, {"text": "quelque chose ici et maintenant et que", "start": 2792.16, "duration": 4.48}, {"text": "ce n'est pas disponible sur le march\u00e9", "start": 2794.4, "duration": 4.679}, {"text": "europ\u00e9en et qu'il faut par exemple aider", "start": 2796.64, "duration": 4.919}, {"text": "comme comme avec cette initiative che", "start": 2799.079, "duration": 4.04}, {"text": "l'initiative check de la munition pour", "start": 2801.559, "duration": 3.481}, {"text": "le pour l'Ukraine et pareil c'est", "start": 2803.119, "duration": 4.44}, {"text": "acheter la France est longtemps oppos\u00e9e", "start": 2805.04, "duration": 4.6}, {"text": "\u00e0", "start": 2807.559, "duration": 2.081}, {"text": "\u00e7a pour livrer donc soit on a une", "start": 2810.04, "duration": 6.079}, {"text": "urgence enfit est-ce qu'il y a pas la la", "start": 2813.24, "duration": 4.48}, {"text": "possibilit\u00e9 d'une double strat\u00e9gie", "start": 2816.119, "duration": 2.96}, {"text": "c'est\u00e0-dire que acheter ce qu'il faut", "start": 2817.72, "duration": 3.24}, {"text": "maintenant pour pour r\u00e9gler une", "start": 2819.079, "duration": 4.321}, {"text": "situation d'urgence et puis ensuite", "start": 2820.96, "duration": 4.48}, {"text": "construire une une industrie de d\u00e9fense", "start": 2823.4, "duration": 3.88}, {"text": "europ\u00e9enne et de minution bien s\u00fbr mais", "start": 2825.44, "duration": 2.72}, {"text": "on sait tr\u00e8s bien que c'est pas", "start": 2827.28, "duration": 2.44}, {"text": "l'urgence qui fait que les Europ\u00e9ens", "start": 2828.16, "duration": 4.04}, {"text": "n'ach\u00e8tent pas", "start": 2829.72, "duration": 5.04}, {"text": "europ\u00e9ens l'argument de notre ministre", "start": 2832.2, "duration": 5.48}, {"text": "de d\u00e9fense c'\u00e9tait il faut que j'ach\u00e8te", "start": 2834.76, "duration": 4.04}, {"text": "ce qui est disponible il faut que", "start": 2837.68, "duration": 2.52}, {"text": "j'ach\u00e8te sur", "start": 2838.8, "duration": 4.039}, {"text": "l'\u00e9tag\u00e8re c'est un argument pardon pour", "start": 2840.2, "duration": 4.359}, {"text": "le coup qui me semble inexact autant la", "start": 2842.839, "duration": 3.121}, {"text": "R\u00e9publique tch\u00e8que avait raison de dire", "start": 2844.559, "duration": 3.321}, {"text": "qu'il fallait acheter les munitions", "start": 2845.96, "duration": 3.32}, {"text": "disponibles partout pour pouvoir", "start": 2847.88, "duration": 2.719}, {"text": "r\u00e9pondre aux besoins de l'Ukraine", "start": 2849.28, "duration": 3.079}, {"text": "aujourd'hui \u00e7a c'est \u00e9videmment", "start": 2850.599, "duration": 5.0}, {"text": "indispensable autant si on veut \u00e9quiper", "start": 2852.359, "duration": 5.0}, {"text": "un pays d'avion de combat europ\u00e9en", "start": 2855.599, "duration": 3.921}, {"text": "aujourd'hui c'est possible et c'est", "start": 2857.359, "duration": 3.401}, {"text": "possible de le faire dans des d\u00e9lais qui", "start": 2859.52, "duration": 2.68}, {"text": "ne sont pas plus longs que ceux de la", "start": 2860.76, "duration": 3.12}, {"text": "livraison des F35 qui seront livr\u00e9s", "start": 2862.2, "duration": 3.08}, {"text": "bient\u00f4t tout le monde sait tr\u00e8s bien", "start": 2863.88, "duration": 3.56}, {"text": "pourquoi l'Allemagne met la moiti\u00e9 de", "start": 2865.28, "duration": 4.16}, {"text": "son effort de remilitarisation de dans", "start": 2867.44, "duration": 4.28}, {"text": "le F35 am\u00e9ricain tout le monde le sait", "start": 2869.44, "duration": 3.84}, {"text": "c'est parce qu'en r\u00e9alit\u00e9 l'Allemagne", "start": 2871.72, "duration": 4.32}, {"text": "depuis longtemps a choisi de se placer", "start": 2873.28, "duration": 4.92}, {"text": "comme la plupart de nos amis europ\u00e9ens", "start": 2876.04, "duration": 4.24}, {"text": "sous le bouclier des \u00c9tats-Unis et de", "start": 2878.2, "duration": 4.08}, {"text": "l'OTAN et que les \u00c9tats-Unis exercent", "start": 2880.28, "duration": 4.6}, {"text": "une pression tr\u00e8s d\u00e9termin\u00e9e pour que", "start": 2882.28, "duration": 5.079}, {"text": "les Europ\u00e9ens ach\u00e8tent massivement dans", "start": 2884.88, "duration": 4.4}, {"text": "l'industrie am\u00e9ricaine donc on est dans", "start": 2887.359, "duration": 3.561}, {"text": "une logique de client\u00e9lisme et de", "start": 2889.28, "duration": 3.92}, {"text": "d\u00e9pendance on a choisi d'\u00eatre les vassau", "start": 2890.92, "duration": 3.88}, {"text": "des \u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique et cette", "start": 2893.2, "duration": 3.48}, {"text": "logique de d\u00e9pendance elle nous joue des", "start": 2894.8, "duration": 4.16}, {"text": "tours aujourd'hui quand nous entendons", "start": 2896.68, "duration": 3.76}, {"text": "les candidats \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 2898.96, "duration": 3.56}, {"text": "pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine Donald Trump", "start": 2900.44, "duration": 3.639}, {"text": "d'une mani\u00e8re tr\u00e8s brutale mais Joe", "start": 2902.52, "duration": 3.44}, {"text": "Biden ne dit pas autre chose d'une", "start": 2904.079, "duration": 3.52}, {"text": "mani\u00e8re beaucoup plus poli nous les", "start": 2905.96, "duration": 3.84}, {"text": "entendons dire nous ne voulons plus", "start": 2907.599, "duration": 3.881}, {"text": "assurer la s\u00e9curit\u00e9 des Europ\u00e9ens et", "start": 2909.8, "duration": 3.08}, {"text": "alors l\u00e0 d'un seul coup on se retrouve", "start": 2911.48, "duration": 4.0}, {"text": "effectivement tr\u00e8s d\u00e9muni donc il faut", "start": 2912.88, "duration": 4.28}, {"text": "qu'on assure notre s\u00e9curit\u00e9 ce que je", "start": 2915.48, "duration": 2.92}, {"text": "dis c'est \u00e7a n'est pas qu'il faut pas", "start": 2917.16, "duration": 3.0}, {"text": "investir plus nous nous proposons avec", "start": 2918.4, "duration": 3.36}, {"text": "les r\u00e9publicains de tripler le montant", "start": 2920.16, "duration": 2.84}, {"text": "du Fond Europ\u00e9en de d\u00e9fense et de", "start": 2921.76, "duration": 2.92}, {"text": "r\u00e9server le Fond Europ\u00e9en de d\u00e9fense \u00e0", "start": 2923.0, "duration": 3.24}, {"text": "des entreprises europ\u00e9ennes nous", "start": 2924.68, "duration": 2.96}, {"text": "proposons que tous les \u00c9tats europ\u00e9ens", "start": 2926.24, "duration": 3.52}, {"text": "s'engagent \u00e0 mettre 3 % de leur PIB dans", "start": 2927.64, "duration": 3.76}, {"text": "leur d\u00e9fense et \u00e7a pour le coup c'est", "start": 2929.76, "duration": 3.28}, {"text": "des sujets tr\u00e8s concrets mais on a pas", "start": 2931.4, "duration": 3.6}, {"text": "BES pour sans s'endter alors qu'on a", "start": 2933.04, "duration": 3.279}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 pas les moyens c'est c'est", "start": 2935.0, "duration": 3.079}, {"text": "compliqu\u00e9 amis en 2020 on a eu une", "start": 2936.319, "duration": 3.721}, {"text": "exp\u00e9rience extraordinaire en Italie", "start": 2938.079, "duration": 3.72}, {"text": "depuis l'on parle chaque jour en France", "start": 2940.04, "duration": 3.2}, {"text": "un peu moins c'est le plan de relance", "start": 2941.799, "duration": 3.56}, {"text": "europ\u00e9en le Next Generation new pour la", "start": 2943.24, "duration": 4.0}, {"text": "premi\u00e8re fois au niveau des 27 on a", "start": 2945.359, "duration": 3.521}, {"text": "introduit une forme de fraternit\u00e9", "start": 2947.24, "duration": 3.599}, {"text": "europ\u00e9enne une forme de mutualisation de", "start": 2948.88, "duration": 3.679}, {"text": "la dette pour r\u00e9pondre ensemble \u00e0 la", "start": 2950.839, "duration": 3.28}, {"text": "crise qui \u00e9tait la crise sanitaire", "start": 2952.559, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9conomique qu'on a bien connu avec une", "start": 2954.119, "duration": 4.921}, {"text": "man de 750 milliards d'euros qui a", "start": 2956.119, "duration": 5.68}, {"text": "permis \u00e0 nos pays la relance pourquoi ne", "start": 2959.04, "duration": 5.559}, {"text": "pas adopter cette m\u00eame recette ce m\u00eame", "start": 2961.799, "duration": 5.32}, {"text": "principe pour b\u00e2tir en ensemble une", "start": 2964.599, "duration": 4.76}, {"text": "d\u00e9fense europ\u00e9enne commune \u00e7a serait pas", "start": 2967.119, "duration": 4.44}, {"text": "le moyen le plus fort le plus efficace", "start": 2969.359, "duration": 3.76}, {"text": "m\u00eame d'un point de vue symbolique", "start": 2971.559, "duration": 3.081}, {"text": "l'Europe qui", "start": 2973.119, "duration": 5.281}, {"text": "enfin on sent toute votre fou Paolo l", "start": 2974.64, "duration": 5.04}, {"text": "fraternelle vous parlez de fraternit\u00e9", "start": 2978.4, "duration": 2.64}, {"text": "c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant moi je pense", "start": 2979.68, "duration": 2.72}, {"text": "c'est une fausse fraternit\u00e9 et vous", "start": 2981.04, "duration": 3.079}, {"text": "savez pourquoi parce que les Europ\u00e9ens", "start": 2982.4, "duration": 3.32}, {"text": "sont peut-\u00eatre fr\u00e8res et ils le sont", "start": 2984.119, "duration": 2.881}, {"text": "mais ils sont aussi parents et", "start": 2985.72, "duration": 2.92}, {"text": "grands-parents et le probl\u00e8me de Next", "start": 2987.0, "duration": 3.2}, {"text": "Generation eu c'est que c'\u00e9tait un", "start": 2988.64, "duration": 2.919}, {"text": "moment extraordinaire vous l'avez dit", "start": 2990.2, "duration": 3.32}, {"text": "c'\u00e9tait magnifique d'un seul coup 750", "start": 2991.559, "duration": 3.481}, {"text": "milliards qui tombent du ciel mais", "start": 2993.52, "duration": 3.319}, {"text": "comment on les rembourse comment", "start": 2995.04, "duration": 4.16}, {"text": "rembours cette dett personne autour de", "start": 2996.839, "duration": 3.881}, {"text": "la table du Conseil oou les chefs d'\u00c9tat", "start": 2999.2, "duration": 2.96}, {"text": "si\u00e9g\u00e9s personne n'a dit comment elle", "start": 3000.72, "duration": 2.8}, {"text": "serait rembours\u00e9 et maintenant on voit", "start": 3002.16, "duration": 2.919}, {"text": "arriver la date de 2028 avec un peu", "start": 3003.52, "duration": 3.039}, {"text": "d'inqui\u00e9tude parce qu'on a \u00e9videmment", "start": 3005.079, "duration": 2.76}, {"text": "les \u00e9ch\u00e9ances de l'emprunt qui vont", "start": 3006.559, "duration": 3.24}, {"text": "commencer en 2028 et personne ne s'est", "start": 3007.839, "duration": 2.881}, {"text": "mis d'accord sur comment on les", "start": 3009.799, "duration": 2.76}, {"text": "rembourser alors on fait quoi on demande", "start": 3010.72, "duration": 4.119}, {"text": "plus aux \u00c9tats pour financer cet emprunt", "start": 3012.559, "duration": 3.721}, {"text": "ou alors on va tailler dans les", "start": 3014.839, "duration": 2.601}, {"text": "politiques structurelles de l'Union", "start": 3016.28, "duration": 2.72}, {"text": "europ\u00e9enne la dette vous savez c'est pas", "start": 3017.44, "duration": 2.919}, {"text": "une fiction c'est pas de l'argent", "start": 3019.0, "duration": 3.079}, {"text": "magique \u00e7a tombe pas du ciel et donc \u00e0", "start": 3020.359, "duration": 4.561}, {"text": "la fin on peut se payer le luxe de belle", "start": 3022.079, "duration": 4.161}, {"text": "mise en sc\u00e8ne d'une fraternit\u00e9", "start": 3024.92, "duration": 3.08}, {"text": "symbolique mais si c'est pour trahir nos", "start": 3026.24, "duration": 3.92}, {"text": "enfants et nos petits enfants je pense", "start": 3028.0, "duration": 3.44}, {"text": "un sujet en tout cas qui fait parler un", "start": 3030.16, "duration": 2.48}, {"text": "peu toute", "start": 3031.44, "duration": 3.32}, {"text": "l'UR si on dit demain on fait c tempin", "start": 3032.64, "duration": 4.0}, {"text": "pour la d\u00e9fense mais alors qu'est-ce", "start": 3034.76, "duration": 3.599}, {"text": "qu'on fait pour la sant\u00e9 qu'est-ce qu'on", "start": 3036.64, "duration": 2.919}, {"text": "fait pour l'\u00e9cologie qu'est-ce qu'on", "start": 3038.359, "duration": 2.681}, {"text": "fait pour l'\u00e9ducation c'est pas des", "start": 3039.559, "duration": 3.721}, {"text": "sujets important donc en fait en r\u00e9alit\u00e9", "start": 3041.04, "duration": 3.84}, {"text": "on rentre dans cette spirale de la dette", "start": 3043.28, "duration": 3.12}, {"text": "permanente comme si il suffisait", "start": 3044.88, "duration": 3.12}, {"text": "d'emprunter pour montrer qu'on est \u00e0 la", "start": 3046.4, "duration": 3.199}, {"text": "hauteur des enjeux c'est pas vrai du", "start": 3048.0, "duration": 3.2}, {"text": "tout le vrai sujet c'est de trouver les", "start": 3049.599, "duration": 3.96}, {"text": "moyens de financer ces priorit\u00e9s et pas", "start": 3051.2, "duration": 4.32}, {"text": "d'emprunter \u00e0 nos enfants ce qui est", "start": 3053.559, "duration": 3.8}, {"text": "n\u00e9cessire pour notre consomm Paolo Levi", "start": 3055.52, "duration": 3.4}, {"text": "il vous reste un peu plus de 5 minutes \u00e0", "start": 3057.359, "duration": 3.801}, {"text": "peine pour parler d'un sujet important", "start": 3058.92, "duration": 5.159}, {"text": "qui est l'IVG oui plus soci\u00e9tal pour", "start": 3061.16, "duration": 4.399}, {"text": "changer un petit peu", "start": 3064.079, "duration": 5.0}, {"text": "euh en France on a", "start": 3065.559, "duration": 6.04}, {"text": "constitutionnalis\u00e9 le droit \u00e0 l'IVG tr\u00e8s", "start": 3069.079, "duration": 4.76}, {"text": "r\u00e9cemment c'est l'unique pays je pense", "start": 3071.599, "duration": 4.801}, {"text": "au monde qui qui a adopt\u00e9 une telle", "start": 3073.839, "duration": 5.321}, {"text": "d\u00e9marche au niveau de la carte", "start": 3076.4, "duration": 5.48}, {"text": "fondamentale en Italie nous avons un", "start": 3079.16, "duration": 6.399}, {"text": "droit de \u00e0 l'IVG qui avec l'av\u00e9nement de", "start": 3081.88, "duration": 5.919}, {"text": "de Georg Melo est issu de l'extr\u00eame", "start": 3085.559, "duration": 4.601}, {"text": "droite au pouvoir retracis jour apr\u00e8s", "start": 3087.799, "duration": 4.121}, {"text": "jour il y a de plus en plus d'objecteurs", "start": 3090.16, "duration": 3.679}, {"text": "de conscience parmi les m\u00e9decins il est", "start": 3091.92, "duration": 4.24}, {"text": "toujours plus difficile de recourir \u00e0", "start": 3093.839, "duration": 4.401}, {"text": "l'interruption volontaire de de", "start": 3096.16, "duration": 4.08}, {"text": "grossesse y compris dans dans les", "start": 3098.24, "duration": 4.559}, {"text": "grandes villes euh le grand d\u00e9bat", "start": 3100.24, "duration": 5.8}, {"text": "aujourd'hui on se pose la question euh", "start": 3102.799, "duration": 6.121}, {"text": "si c'est le cas de consti disons de", "start": 3106.04, "duration": 5.4}, {"text": "d'avoir un IVG garanti au niveau du du", "start": 3108.92, "duration": 4.6}, {"text": "continent tout entier donc une garantie", "start": 3111.44, "duration": 4.24}, {"text": "\u00e0ivg au niveau europ\u00e9en \u00eates-vous", "start": 3113.52, "duration": 4.68}, {"text": "d'accord ou pas avec une telle", "start": 3115.68, "duration": 5.879}, {"text": "perspective mais \u00e7a n'arrivera pas parce", "start": 3118.2, "duration": 5.76}, {"text": "que l'Union europ\u00e9enne ce sont des", "start": 3121.559, "duration": 5.081}, {"text": "trait\u00e9s qui donnent \u00e0 des institutions", "start": 3123.96, "duration": 4.56}, {"text": "des comp\u00e9tences qu'elles ont ou qu'elles", "start": 3126.64, "duration": 3.64}, {"text": "n'ont pas et ces comp\u00e9tences elles se", "start": 3128.52, "duration": 3.96}, {"text": "construisent autour de la valeur ajout\u00e9e", "start": 3130.28, "duration": 4.4}, {"text": "qu'il y a \u00e0 trancher un sujet en Europe", "start": 3132.48, "duration": 3.52}, {"text": "plut\u00f4t que dans nos d\u00e9mocraties", "start": 3134.68, "duration": 2.919}, {"text": "nationales vous avez rappel\u00e9 le d\u00e9bat", "start": 3136.0, "duration": 2.76}, {"text": "qu'on a eu en France sur la", "start": 3137.599, "duration": 3.361}, {"text": "constitutionnalisation de l'IVG c'est un", "start": 3138.76, "duration": 4.039}, {"text": "d\u00e9bat fran\u00e7ais il a eu lieu dans la", "start": 3140.96, "duration": 3.8}, {"text": "d\u00e9mocratie fran\u00e7aisou mais", "start": 3142.799, "duration": 5.241}, {"text": "mainantemcr dans", "start": 3144.76, "duration": 5.4}, {"text": "r vous voulez que je vous dise Emmanuel", "start": 3148.04, "duration": 3.44}, {"text": "Macron il veut juste lancer un nouveau", "start": 3150.16, "duration": 3.04}, {"text": "d\u00e9bat il fait ce qu'il sait faire de", "start": 3151.48, "duration": 5.4}, {"text": "mieux c'est-\u00e0-dire cr\u00e9er de l'excitation", "start": 3153.2, "duration": 6.24}, {"text": "autour d'un sujet qui va susciter des", "start": 3156.88, "duration": 3.84}, {"text": "pol\u00e9miques des discussions comme nous", "start": 3159.44, "duration": 2.8}, {"text": "maintenant vous disiez tout le monde", "start": 3160.72, "duration": 2.839}, {"text": "parle de \u00e7a moi je suis pas s\u00fbr que tout", "start": 3162.24, "duration": 2.559}, {"text": "le monde en parle je pense que les", "start": 3163.559, "duration": 2.841}, {"text": "citoyens ils attendent de l'Europe", "start": 3164.799, "duration": 2.76}, {"text": "qu'elle soit au rendez-vous sur les", "start": 3166.4, "duration": 3.12}, {"text": "sujets o\u00f9 elle peut \u00eatre le plus utile", "start": 3167.559, "duration": 3.601}, {"text": "sur la d\u00e9fense on en parler \u00e0 l'instant", "start": 3169.52, "duration": 3.079}, {"text": "sur la transition environnementale on", "start": 3171.16, "duration": 2.919}, {"text": "est quand m\u00eame le premier pays \u00e0 l'avoir", "start": 3172.599, "duration": 2.841}, {"text": "fait en Europe en", "start": 3174.079, "duration": 3.28}, {"text": "constitutionnalisant oui mais c'est une", "start": 3175.44, "duration": 3.84}, {"text": "d\u00e9cision de notre vie d\u00e9mocratique mais", "start": 3177.359, "duration": 3.561}, {"text": "on a \u00e9t\u00e9 regard\u00e9 par tous les autres", "start": 3179.28, "duration": 2.92}, {"text": "pays europ\u00e9ens vous pouvez pas dire que", "start": 3180.92, "duration": 3.28}, {"text": "c'est juste un d\u00e9bat comme un autre", "start": 3182.2, "duration": 3.72}, {"text": "c'est c'est un d\u00e9bat important mais", "start": 3184.2, "duration": 3.119}, {"text": "c'est un d\u00e9bat tr\u00e8s important mais qui", "start": 3185.92, "duration": 2.96}, {"text": "touche \u00e0 notre vie d\u00e9mocratique je dis", "start": 3187.319, "duration": 3.201}, {"text": "qu'Emmanuel Macron lance dans le d\u00e9bat", "start": 3188.88, "duration": 4.08}, {"text": "europ\u00e9en quelque chose qui qui qui est", "start": 3190.52, "duration": 4.12}, {"text": "de toute \u00e9vidence et il le sait tr\u00e8s", "start": 3192.96, "duration": 4.56}, {"text": "bien n'est pas susceptible d'\u00eatre un", "start": 3194.64, "duration": 4.64}, {"text": "jour concr\u00e9tis\u00e9 le vrai combat du", "start": 3197.52, "duration": 3.559}, {"text": "f\u00e9minisme au plan europ\u00e9en il se joue", "start": 3199.28, "duration": 3.0}, {"text": "dans le fait que l'Europe doit \u00eatre au", "start": 3201.079, "duration": 4.28}, {"text": "rendez-vous du du de sa responsabilit\u00e9", "start": 3202.28, "duration": 5.4}, {"text": "sur les sujets qu' l' concerne la lutte", "start": 3205.359, "duration": 4.041}, {"text": "contre la criminalit\u00e9 transfrontali\u00e8re", "start": 3207.68, "duration": 3.2}, {"text": "par exemple et pourquoi le gouvernement", "start": 3209.4, "duration": 3.959}, {"text": "fran\u00e7ais a-t-il \u00e9t\u00e9 de ceux qui contre", "start": 3210.88, "duration": 4.04}, {"text": "la bataille que nous avons men\u00e9 avec", "start": 3213.359, "duration": 3.48}, {"text": "Nathalie col sterley dans ma d\u00e9l\u00e9gation", "start": 3214.92, "duration": 6.72}, {"text": "a refus\u00e9 de d\u00e9finir le viol comme un", "start": 3216.839, "duration": 6.921}, {"text": "crime comme une violence faite aux", "start": 3221.64, "duration": 4.08}, {"text": "femmes on a une directive europ\u00e9enne qui", "start": 3223.76, "duration": 3.319}, {"text": "r\u00e9prime les violences faites aux femmes", "start": 3225.72, "duration": 3.2}, {"text": "et qui permet aux forces europ\u00e9ennes", "start": 3227.079, "duration": 3.921}, {"text": "d'avoir une coop\u00e9ration pour r\u00e9primer", "start": 3228.92, "duration": 4.439}, {"text": "ces violences le gouvernement fran\u00e7ais a", "start": 3231.0, "duration": 5.72}, {"text": "\u00e9t\u00e9 dans une opposition d\u00e9termin\u00e9e", "start": 3233.359, "duration": 6.521}, {"text": "jusqu'au bout contre l'id\u00e9e que le viol", "start": 3236.72, "duration": 4.68}, {"text": "devait faire partie de cette directive", "start": 3239.88, "duration": 3.239}, {"text": "\u00e7a c'est un combat f\u00e9ministe voyez parce", "start": 3241.4, "duration": 3.32}, {"text": "que l\u00e0 elle va faire entrer le", "start": 3243.119, "duration": 3.48}, {"text": "consentement dans la d\u00e9finition du viol", "start": 3244.72, "duration": 3.119}, {"text": "mais ce qui est tout \u00e0 fait frappant", "start": 3246.599, "duration": 2.641}, {"text": "c'est que c'est exactement moi je", "start": 3247.839, "duration": 3.24}, {"text": "n'\u00e9tais pas n\u00e9cessairement un partisan", "start": 3249.24, "duration": 3.52}, {"text": "de la notion ou non de consentement je", "start": 3251.079, "duration": 3.121}, {"text": "suis pas juriste je disais simplement", "start": 3252.76, "duration": 2.64}, {"text": "que si le gouvernement fran\u00e7ais avait", "start": 3254.2, "duration": 2.96}, {"text": "une autre d\u00e9finition \u00e0 proposer du viol", "start": 3255.4, "duration": 3.199}, {"text": "il fallait qu'il propose une d\u00e9finition", "start": 3257.16, "duration": 3.28}, {"text": "alternative mais pourquoi refuser que", "start": 3258.599, "duration": 4.2}, {"text": "les Europ\u00e9ens se dotent d'une d\u00e9finition", "start": 3260.44, "duration": 4.359}, {"text": "commune qui leur permette de poursuivre", "start": 3262.799, "duration": 4.201}, {"text": "ensemble ceux qui se sont rendu coupable", "start": 3264.799, "duration": 4.52}, {"text": "de ce crime contre vous sur si on", "start": 3267.0, "duration": 3.599}, {"text": "revient sur l'IVG vous sur la", "start": 3269.319, "duration": 3.04}, {"text": "constitutionnalisation de l'IVG vous", "start": 3270.599, "duration": 4.121}, {"text": "auriez vot\u00e9 quoi mais c'est encore c'est", "start": 3272.359, "duration": 3.401}, {"text": "pas un sujet europ\u00e9en on est dans une", "start": 3274.72, "duration": 2.44}, {"text": "\u00e9mission europ\u00e9enne on parle des sujets", "start": 3275.76, "duration": 3.079}, {"text": "europ\u00e9ens", "start": 3277.16, "duration": 3.84}, {"text": "voyez au Congr\u00e8s quand on r\u00e9unit le", "start": 3278.839, "duration": 3.561}, {"text": "Congr\u00e8s c'est quand m\u00eame assez rare en", "start": 3281.0, "duration": 3.92}, {"text": "France assembl\u00e9e S\u00e9nat vous auriez vot\u00e9", "start": 3282.4, "duration": 3.919}, {"text": "quoi vous moi j'ai une question tr\u00e8s", "start": 3284.92, "duration": 3.159}, {"text": "simple \u00e0 poser qu'est-ce que cette", "start": 3286.319, "duration": 4.841}, {"text": "r\u00e9forme a chang\u00e9 dans la vie en fait", "start": 3288.079, "duration": 4.641}, {"text": "vous voulez jamais donner votre vote je", "start": 3291.16, "duration": 3.0}, {"text": "remarque vous voulez jamais dire ce que", "start": 3292.72, "duration": 2.879}, {"text": "vous ce que vous votez mais j'ai fait", "start": 3294.16, "duration": 2.84}, {"text": "des milliers de vote au Parlement", "start": 3295.599, "duration": 2.601}, {"text": "europ\u00e9en vous pouvez tous les retrouver", "start": 3297.0, "duration": 2.16}, {"text": "vous l'avez fait d'ailleurs et c'est", "start": 3298.2, "duration": 2.04}, {"text": "tr\u00e8s bien et c'est tr\u00e8s important de", "start": 3299.16, "duration": 2.199}, {"text": "regarder pour qui pourquoi nous avons", "start": 3300.24, "duration": 3.4}, {"text": "vot\u00e9 mais mais je suis pas d\u00e9put\u00e9 ni", "start": 3301.359, "duration": 4.0}, {"text": "s\u00e9nateur et je pose juste cette question", "start": 3303.64, "duration": 4.0}, {"text": "tout simple qu'est-ce que cette r\u00e9forme", "start": 3305.359, "duration": 4.76}, {"text": "change dans la vie d'une seule femme en", "start": 3307.64, "duration": 4.959}, {"text": "France vous croyez pas qu'elle garanti", "start": 3310.119, "duration": 5.041}, {"text": "une forme de d'\u00e9mancipation des femmes", "start": 3312.599, "duration": 5.321}, {"text": "de de la libert\u00e9 de femmes \u00e0 disposer de", "start": 3315.16, "duration": 5.04}, {"text": "le corps le droit \u00e0 l'IVG en France il", "start": 3317.92, "duration": 4.879}, {"text": "n'est menac\u00e9 par personne par aucune", "start": 3320.2, "duration": 4.159}, {"text": "force politique vous avez rappel\u00e9 les", "start": 3322.799, "duration": 4.0}, {"text": "d\u00e9bat qui existe en Italie est menac\u00e9", "start": 3324.359, "duration": 4.321}, {"text": "aux \u00c9tats-Unis mais justement euh nous", "start": 3326.799, "duration": 3.401}, {"text": "ne sommes pas un \u00e9tat suppl\u00e9mentaire des", "start": 3328.68, "duration": 2.84}, {"text": "\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique nous sommes la", "start": 3330.2, "duration": 2.839}, {"text": "France et nous avons une vie politique", "start": 3331.52, "duration": 4.039}, {"text": "fran\u00e7aise et ce ce travail politique", "start": 3333.039, "duration": 4.56}, {"text": "fran\u00e7ais je crois il est attendu par les", "start": 3335.559, "duration": 3.121}, {"text": "Fran\u00e7ais sur des questions qui", "start": 3337.599, "duration": 3.0}, {"text": "inqui\u00e8tent les Fran\u00e7ais tous les jours", "start": 3338.68, "duration": 3.76}, {"text": "je crois pas je crois pas aujourd'hui", "start": 3340.599, "duration": 3.801}, {"text": "que ce qui inqui\u00e8te le plus les Fran\u00e7ais", "start": 3342.44, "duration": 3.28}, {"text": "et ce qui inqui\u00e8te le plus les", "start": 3344.4, "duration": 3.24}, {"text": "Fran\u00e7aises ce soit une remise en cause", "start": 3345.72, "duration": 4.2}, {"text": "de l'IVG dans notre pays je pense que", "start": 3347.64, "duration": 3.32}, {"text": "s'il y avait une r\u00e9forme de la", "start": 3349.92, "duration": 2.8}, {"text": "Constitution \u00e0 mener elle int\u00e9resse", "start": 3350.96, "duration": 3.0}, {"text": "beaucoup plus les Fran\u00e7ais quand il", "start": 3352.72, "duration": 2.48}, {"text": "s'agit de renforcer l'\u00c9tat sur les", "start": 3353.96, "duration": 2.839}, {"text": "sujets migratoires quand il s'agit de", "start": 3355.2, "duration": 3.24}, {"text": "faire en sorte que demain nous soyons", "start": 3356.799, "duration": 3.401}, {"text": "capables de sortir de l'impuissance", "start": 3358.44, "duration": 3.72}, {"text": "publique \u00e0 ma\u00eetriser nos fronti\u00e8res et", "start": 3360.2, "duration": 4.359}, {"text": "l\u00e0 curieusement comme c'est \u00e9trange l\u00e0", "start": 3362.16, "duration": 3.8}, {"text": "curieusement le gouvernement ne veut pas", "start": 3364.559, "duration": 2.601}, {"text": "entendre parler d'une r\u00e9forme de la", "start": 3365.96, "duration": 3.04}, {"text": "Constitution l\u00e0 quand nous proposons", "start": 3367.16, "duration": 3.48}, {"text": "avec les parlementaires les r\u00e9publicains", "start": 3369.0, "duration": 3.599}, {"text": "un r\u00e9f\u00e9rendum d'initiative populaire", "start": 3370.64, "duration": 3.84}, {"text": "pour pouvoir justement faire en sorte", "start": 3372.599, "duration": 4.52}, {"text": "que cette r\u00e9forme constitutionnelle soit", "start": 3374.48, "duration": 4.68}, {"text": "rendue possible pour rendre la parole au", "start": 3377.119, "duration": 3.761}, {"text": "fran\u00e7ais et bien l\u00e0 le gouvernement fait", "start": 3379.16, "duration": 3.48}, {"text": "tout pour emp\u00eacher qu'on rende la parole", "start": 3380.88, "duration": 4.52}, {"text": "fr\u00e7 la question migratoireitalie a \u00e9t\u00e9", "start": 3382.64, "duration": 4.76}, {"text": "laiss\u00e9 tr\u00e8s seul pendant des ann\u00e9es", "start": 3385.4, "duration": 3.919}, {"text": "faire face en premi\u00e8re ligne avec la", "start": 3387.4, "duration": 4.12}, {"text": "Gr\u00e8ce et l'Espagne \u00e0 cette question", "start": 3389.319, "duration": 4.961}, {"text": "voil\u00e0 euh si vous \u00e9tiez en", "start": 3391.52, "duration": 4.88}, {"text": "responsabilit\u00e9 quelle est votre recette", "start": 3394.28, "duration": 5.6}, {"text": "une recette plut\u00f4t de repris nationale", "start": 3396.4, "duration": 6.56}, {"text": "comme \u00e9ric chotti a propos\u00e9 dans les", "start": 3399.88, "duration": 5.719}, {"text": "alpes maritimes ou une r\u00e9ponse au", "start": 3402.96, "duration": 3.72}, {"text": "contraire nous nous croyons \u00e0 une", "start": 3405.599, "duration": 2.801}, {"text": "solidarit\u00e9 europ\u00e9enne tr\u00e8s court et", "start": 3406.68, "duration": 3.24}, {"text": "cette solidarit\u00e9 ne doit pas vouloir", "start": 3408.4, "duration": 3.48}, {"text": "dire relocalisation des migrants parce", "start": 3409.92, "duration": 3.399}, {"text": "que sinon en r\u00e9alit\u00e9 on ne fera", "start": 3411.88, "duration": 3.08}, {"text": "qu'aggraver la situation des pays de", "start": 3413.319, "duration": 3.401}, {"text": "premi\u00e8re entr\u00e9e solidarit\u00e9 \u00e7a doit", "start": 3414.96, "duration": 4.04}, {"text": "vouloir dire travailler ensem on peut", "start": 3416.72, "duration": 4.639}, {"text": "pas ouvrir un nouveau d\u00e9bat puisque", "start": 3419.0, "duration": 3.799}, {"text": "cette \u00e9mission est termin\u00e9e merci", "start": 3421.359, "duration": 3.44}, {"text": "Fran\u00e7ois Xavier bam d'avoir \u00e9t\u00e9 avec", "start": 3422.799, "duration": 3.961}, {"text": "nous dans l'Europe c'est nous merci", "start": 3424.799, "duration": 4.841}, {"text": "Brita Richard et Paolo de m'avoir aussi", "start": 3426.76, "duration": 5.079}, {"text": "accompagn\u00e9 pendant 7 he et trard qui", "start": 3429.64, "duration": 3.88}, {"text": "\u00e9tait avec nous il y a quelques instants", "start": 3431.839, "duration": 3.441}, {"text": "merci \u00e0 vous tous de nous avoir suivi et", "start": 3433.52, "duration": 3.839}, {"text": "je vous donne rendez-vous le 8 avril", "start": 3435.28, "duration": 5.44}, {"text": "pour un nouveau Europe c'est", "start": 3437.359, "duration": 3.361}, {"text": "nous", "start": 3445.16, "duration": 3.0}, {"text": "[Musique]", "start": 3450.18, "duration": 5.769}]}