{"label": "politique", "transcript": [{"text": "[Musique]", "start": 0.2, "duration": 2.159}, {"text": "parce que le pop art ne se r\u00e9sume pas d'", "start": 7.359, "duration": 4.121}, {"text": "handi warol la Fondation Louis Vitton", "start": 9.28, "duration": 3.8}, {"text": "met un coup de projecteur sur Tom", "start": 11.48, "duration": 4.319}, {"text": "vesselman artiste m\u00e9connu et figure de", "start": 13.08, "duration": 5.039}, {"text": "prou du mouvement n\u00e9 dans les ann\u00e9es 60", "start": 15.799, "duration": 4.041}, {"text": "cet am\u00e9ricain a toujours r\u00e9fut\u00e9 son", "start": 18.119, "duration": 3.92}, {"text": "appartenance au Pop Art ses \u0153uvres", "start": 19.84, "duration": 4.16}, {"text": "regorgent pourtant d'objets du quotidien", "start": 22.039, "duration": 3.681}, {"text": "auquel s'ajoute une certaine conception", "start": 24.0, "duration": 4.279}, {"text": "de la beaut\u00e9 et du bonheur de", "start": 25.72, "duration": 5.12}, {"text": "vivre ce que nous voulons r\u00e9aliser avec", "start": 28.279, "duration": 4.28}, {"text": "cette exposition c'est montrer une", "start": 30.84, "duration": 4.399}, {"text": "approche diff\u00e9rente du pop", "start": 32.559, "duration": 5.121}, {"text": "art mais nous avons aussi souhait\u00e9 faire", "start": 35.239, "duration": 5.201}, {"text": "un focus sur l'\u0153uvre de Tom vesselman", "start": 37.68, "duration": 4.12}, {"text": "son travail ressemble \u00e0 celui de", "start": 40.44, "duration": 3.68}, {"text": "l'araign\u00e9e qui tisse sa toile il est un", "start": 41.8, "duration": 4.239}, {"text": "peu partout en m\u00eame temps il s'appuie", "start": 44.12, "duration": 4.68}, {"text": "sur les ic\u00f4nes mais il travaille aussi", "start": 46.039, "duration": 5.04}, {"text": "sur la question de la r\u00e9utilisation dans", "start": 48.8, "duration": 4.04}, {"text": "le sens o\u00f9 il utilise des comics pour", "start": 51.079, "duration": 4.601}, {"text": "les r\u00e9employer mais aussi des publicit\u00e9s", "start": 52.84, "duration": 5.32}, {"text": "ou encore des", "start": 55.68, "duration": 4.96}, {"text": "affiches \u00e0 travers d\u00e9collag des", "start": 58.16, "duration": 4.559}, {"text": "peintures et des \u0153uvres monumentales Tom", "start": 60.64, "duration": 4.28}, {"text": "vesselman joue avec notre perception du", "start": 62.719, "duration": 4.801}, {"text": "r\u00e9el vesselman c'est toute une soci\u00e9t\u00e9", "start": 64.92, "duration": 5.64}, {"text": "qu'il va repr\u00e9senter sans distance", "start": 67.52, "duration": 5.959}, {"text": "critique mais avec quand m\u00eame ce qu'il", "start": 70.56, "duration": 5.76}, {"text": "caract\u00e9rise parmi les autres avec une", "start": 73.479, "duration": 6.0}, {"text": "distance ironique en permanence quelque", "start": 76.32, "duration": 6.52}, {"text": "chose d'un peu critique amus\u00e9 outre les", "start": 79.479, "duration": 5.28}, {"text": "\u0153uvres de Tom vesselman l'exposition", "start": 82.84, "duration": 3.639}, {"text": "rassemble une trentaine d'artistes \u00e0 la", "start": 84.759, "duration": 5.161}, {"text": "sensibilit\u00e9 pop mort en 2004 l'Am\u00e9ricain", "start": 86.479, "duration": 5.481}, {"text": "continue d'inspirer des artistes", "start": 89.92, "duration": 4.72}, {"text": "contemporains j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s influenc\u00e9", "start": 91.96, "duration": 5.199}, {"text": "par son travail je me suis donc inspir\u00e9", "start": 94.64, "duration": 4.56}, {"text": "de son univers pour cr\u00e9er ces trois", "start": 97.159, "duration": 5.201}, {"text": "peintures les trois \u0153uvres expos\u00e9es ici", "start": 99.2, "duration": 5.44}, {"text": "parlent de l'identit\u00e9 culturelle de", "start": 102.36, "duration": 5.079}, {"text": "l'endroit o\u00f9 l'on vit de comment on vit", "start": 104.64, "duration": 4.839}, {"text": "j'ai tent\u00e9 de capturer un certain nombre", "start": 107.439, "duration": 4.0}, {"text": "d'influences historiquees et culturell \u00e0", "start": 109.479, "duration": 4.0}, {"text": "travers le monde que cela vienne des", "start": 111.439, "duration": 4.36}, {"text": "traditions ancienne japonaise de la", "start": 113.479, "duration": 4.64}, {"text": "peinture de la Renaissance italienne", "start": 115.799, "duration": 4.32}, {"text": "jusqu'\u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 de consommation", "start": 118.119, "duration": 5.121}, {"text": "am\u00e9ricaine car je vis \u00e0 New York la", "start": 120.119, "duration": 5.241}, {"text": "r\u00e9trospective consacr\u00e9e \u00e0 Tom vessalman", "start": 123.24, "duration": 4.32}, {"text": "et ses disciples rassemble pr\u00e8s de 150", "start": 125.36, "duration": 4.319}, {"text": "\u0153uvres un panorama captivant du", "start": 127.56, "duration": 4.679}, {"text": "mouvement Pop Art visible jusqu'au 24", "start": 129.679, "duration": 7.481}, {"text": "f\u00e9vrier \u00e0 la Fondation von \u00e0 Paris", "start": 132.239, "duration": 4.921}]}