{"label": "actualites", "transcript": [{"text": "Kyan Mbapp\u00e9 Squeezie lesen la situation", "start": 0.0, "duration": 4.16}, {"text": "ou encore 200 cr\u00e9ateurs de contenu dans", "start": 2.2, "duration": 4.04}, {"text": "une tribune paru dans mediaap ces", "start": 4.16, "duration": 3.119}, {"text": "derniers jours de plus en plus de", "start": 6.24, "duration": 2.88}, {"text": "personnalit\u00e9s publ ont pris la parole", "start": 7.279, "duration": 4.081}, {"text": "pour appeler les Fran\u00e7ais \u00e0 voter aux", "start": 9.12, "duration": 4.04}, {"text": "\u00e9lections l\u00e9gislatives qui auront donc", "start": 11.36, "duration": 4.64}, {"text": "lieu le 30 juin et le 7 juillet certains", "start": 13.16, "duration": 5.32}, {"text": "ont appel\u00e9 soit \u00e0 voter contre le RN", "start": 16.0, "duration": 4.439}, {"text": "soit \u00e0 voter pour le nouveau front", "start": 18.48, "duration": 4.799}, {"text": "populaire soit \u00e0 voter je cite contre", "start": 20.439, "duration": 4.6}, {"text": "les extr\u00eames mais alors au-del\u00e0 des", "start": 23.279, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9clarations en soi tout cela pose", "start": 25.039, "duration": 3.56}, {"text": "forc\u00e9ment une question int\u00e9ressante", "start": 26.96, "duration": 3.04}, {"text": "est-ce que ces prises de parole peuvent", "start": 28.599, "duration": 3.561}, {"text": "d'avoir un impact sur une \u00e9lection que", "start": 30.0, "duration": 4.04}, {"text": "disent tout simplement les \u00e9tudes et les", "start": 32.16, "duration": 3.64}, {"text": "travaux de recherche qui ont \u00e9t\u00e9 faits", "start": 34.04, "duration": 4.039}, {"text": "sur ce sujet sal lu c'est Hugo j'esp\u00e8re", "start": 35.8, "duration": 3.8}, {"text": "que vous allez bien on va donc tenter de", "start": 38.079, "duration": 3.121}, {"text": "r\u00e9pondre \u00e0 cette question c'est le sujet", "start": 39.6, "duration": 3.52}, {"text": "\u00e0 la Une des actualit\u00e9s du jour je ne", "start": 41.2, "duration": 3.32}, {"text": "vous apprends rien depuis qu'Emmanuel", "start": 43.12, "duration": 3.36}, {"text": "Macron a d\u00e9cid\u00e9 de dissoudre l'Assembl\u00e9e", "start": 44.52, "duration": 3.84}, {"text": "nationale plusieurs personnalit\u00e9s ont", "start": 46.48, "duration": 3.68}, {"text": "donc pris la parole publiquement pour", "start": 48.36, "duration": 3.64}, {"text": "appeler \u00e0 voter lors des \u00e9lections", "start": 50.16, "duration": 4.12}, {"text": "l\u00e9gislatives anticip\u00e9es mais aussi donc", "start": 52.0, "duration": 3.64}, {"text": "pour certains d'entre eux \u00e0 faire", "start": 54.28, "duration": 3.759}, {"text": "barrage aux RN ou aux extr\u00eames alors je", "start": 55.64, "duration": 3.759}, {"text": "vais pas faire la liste ici de toutes", "start": 58.039, "duration": 3.241}, {"text": "les personnes it qui ont r\u00e9agi ni de la", "start": 59.399, "duration": 3.561}, {"text": "fa\u00e7on dont elles ont pris la parole", "start": 61.28, "duration": 3.04}, {"text": "parce que \u00e7a prendrait trop de temps et", "start": 62.96, "duration": 2.88}, {"text": "c'est pas trop le sujet en soi de la", "start": 64.32, "duration": 3.159}, {"text": "vid\u00e9o mais pour que tout le monde ait le", "start": 65.84, "duration": 3.72}, {"text": "contexte Squeezie a publi\u00e9 ce vendredi", "start": 67.479, "duration": 3.721}, {"text": "une lettre ouverte sur Instagram dans", "start": 69.56, "duration": 3.12}, {"text": "laquelle il appelle \u00e0 voter contre", "start": 71.2, "duration": 3.919}, {"text": "l'extr\u00eame droite en exposant des votes", "start": 72.68, "duration": 4.759}, {"text": "ou non votes du RN un poste qui", "start": 75.119, "duration": 4.0}, {"text": "comptabilise d\u00e9sormais pr\u00e8s de 2", "start": 77.439, "duration": 3.04}, {"text": "millions de likes d'autres cr\u00e9ateurs de", "start": 79.119, "duration": 3.161}, {"text": "contenu comme Lena situation ou encore", "start": 80.479, "duration": 3.64}, {"text": "Mister V ont aussi appel\u00e9 \u00e0 voter contre", "start": 82.28, "duration": 4.28}, {"text": "le RN lors de ses \u00e9lections on peut", "start": 84.119, "duration": 4.281}, {"text": "aussi noter 200 cr\u00e9ateurs de contenu qui", "start": 86.56, "duration": 4.08}, {"text": "ont sign\u00e9 une tribune parue dans miaap", "start": 88.4, "duration": 4.48}, {"text": "et qui ont appel\u00e9 ouvertement \u00e0 voter", "start": 90.64, "duration": 4.04}, {"text": "pour le nouveau front populaire VO l\u00e0 on", "start": 92.88, "duration": 2.879}, {"text": "parle des cr\u00e9ateurs de contenu mais", "start": 94.68, "duration": 2.399}, {"text": "c'est pas du tout le seul milieu dans le", "start": 95.759, "duration": 3.081}, {"text": "milieu sportif aussi il y a eu plusieurs", "start": 97.079, "duration": 3.761}, {"text": "prises de parole on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 le", "start": 98.84, "duration": 4.12}, {"text": "footballeur Kyan Mbapp\u00e9 a appel\u00e9 ce", "start": 100.84, "duration": 4.239}, {"text": "dimanche \u00e0 voter contre les extr\u00eames", "start": 102.96, "duration": 4.32}, {"text": "lors d'une conf\u00e9rence de presse ajoutant", "start": 105.079, "duration": 4.481}, {"text": "soutenir Marcus turam qui avait pris", "start": 107.28, "duration": 4.64}, {"text": "position contre le RN le m\u00eame jour c'est", "start": 109.56, "duration": 4.48}, {"text": "plus de 160 sportifs et sportives dont", "start": 111.92, "duration": 4.08}, {"text": "Yannick Noa Marie-Jos\u00e9 Perrec ou encore", "start": 114.04, "duration": 4.399}, {"text": "Marion Bartoli qui ont sign\u00e9 une tribune", "start": 116.0, "duration": 4.68}, {"text": "dans le journal L'\u00c9quipe \u00e0 plan \u00e0 voter", "start": 118.439, "duration": 3.921}, {"text": "contre l'extr\u00eame- droite voil\u00e0 pour le", "start": 120.68, "duration": 3.399}, {"text": "contexte g\u00e9n\u00e9ral pour qu'on sache quand", "start": 122.36, "duration": 3.119}, {"text": "m\u00eame de quoi on parle on va donc", "start": 124.079, "duration": 2.761}, {"text": "maintenant essayer de r\u00e9pondre \u00e0 deux", "start": 125.479, "duration": 3.2}, {"text": "questions d\u00e9j\u00e0 est-ce que c'est une", "start": 126.84, "duration": 3.639}, {"text": "premi\u00e8re et deuxi\u00e8mement est-ce que cela", "start": 128.679, "duration": 3.56}, {"text": "peut avoir un impact sur une \u00e9lection", "start": 130.479, "duration": 3.12}, {"text": "bon est-ce que c'est une premi\u00e8re la", "start": 132.239, "duration": 3.64}, {"text": "r\u00e9ponse c'est non par exemple en 2022", "start": 133.599, "duration": 3.841}, {"text": "quand Emmanuel Macron s'\u00e9tait retrouv\u00e9", "start": 135.879, "duration": 3.44}, {"text": "face \u00e0 Marine Le Pen au second tour", "start": 137.44, "duration": 3.64}, {"text": "plusieurs sportifs ou personnalit\u00e9s du", "start": 139.319, "duration": 3.521}, {"text": "monde de la culture avaient appel\u00e9 \u00e0", "start": 141.08, "duration": 4.08}, {"text": "voter pour Emmanuel Macron c'est le cas", "start": 142.84, "duration": 3.64}, {"text": "par exemple de Charlotte ginsbourg", "start": 145.16, "duration": 3.28}, {"text": "lormanodou ou encore de tong ga mais", "start": 146.48, "duration": 3.839}, {"text": "au-del\u00e0 de ces exemples assez r\u00e9cent et", "start": 148.44, "duration": 3.079}, {"text": "pas forc\u00e9ment les plus parlants faut", "start": 150.319, "duration": 2.441}, {"text": "savoir que pendant longtemps bien", "start": 151.519, "duration": 3.321}, {"text": "c'\u00e9tait important et assez fr\u00e9quent pour", "start": 152.76, "duration": 3.16}, {"text": "les candidats \u00e0 l'\u00e9lection", "start": 154.84, "duration": 3.16}, {"text": "pr\u00e9sidentielle de s'entourer comme \u00e7a de", "start": 155.92, "duration": 4.44}, {"text": "personnalit\u00e9 artistique ou culturell ou", "start": 158.0, "duration": 4.56}, {"text": "intellectuelle \u00e0 leur c\u00f4t\u00e9 par exemple", "start": 160.36, "duration": 4.56}, {"text": "en 1981 on peut noter que l'ancien", "start": 162.56, "duration": 4.48}, {"text": "pr\u00e9sident valerri giscardestin avait", "start": 164.92, "duration": 4.0}, {"text": "fait un meeting en pr\u00e9sence de pas mal", "start": 167.04, "duration": 3.839}, {"text": "de personnalit\u00e9s du moment comme Louis", "start": 168.92, "duration": 4.12}, {"text": "funess Alain Delon ou encore Mirey", "start": 170.879, "duration": 3.681}, {"text": "Mathieu certains estim\u00eame que c'\u00e9tait", "start": 173.04, "duration": 3.119}, {"text": "encore plus pr\u00e9sent \u00e0 l'\u00e9poque \u00e7a", "start": 174.56, "duration": 3.08}, {"text": "l'\u00e9tait peut-\u00eatre moins depuis quelques", "start": 176.159, "duration": 3.72}, {"text": "ann\u00e9es sauf l\u00e0 donc pour ces \u00e9lections", "start": 177.64, "duration": 3.679}, {"text": "on voit qu'il y a pas mal de prises de", "start": 179.879, "duration": 2.961}, {"text": "parole qui n'\u00e9taient pas forc\u00e9ment", "start": 181.319, "duration": 3.041}, {"text": "attendu mais alors est-ce que ces prises", "start": 182.84, "duration": 4.08}, {"text": "de parole ont un impact sur une \u00e9lection", "start": 184.36, "duration": 4.2}, {"text": "alors je vais vous dire les choses", "start": 186.92, "duration": 3.8}, {"text": "franchement c'est tr\u00e8s dur \u00e0 quantifier", "start": 188.56, "duration": 3.92}, {"text": "de fa\u00e7on pr\u00e9cise mais j'essaie de vous", "start": 190.72, "duration": 3.159}, {"text": "donner du coup des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9ponse", "start": 192.48, "duration": 3.039}, {"text": "qu'on a par rapport \u00e0 des \u00e9lections", "start": 193.879, "duration": 3.801}, {"text": "pass\u00e9 et ce notamment aux \u00c9tats-Unis o\u00f9", "start": 195.519, "duration": 3.681}, {"text": "c'est un sujet qui a \u00e9t\u00e9 pas mal couvert", "start": 197.68, "duration": 3.279}, {"text": "parce qu'on sait qu'aux \u00c9tats-Unis les", "start": 199.2, "duration": 3.399}, {"text": "personnalit\u00e9s ont tendance \u00e0 pas mal", "start": 200.959, "duration": 3.36}, {"text": "prendre position et \u00e0 soutenir", "start": 202.599, "duration": 3.72}, {"text": "ouvertement un candidat ou l'autre bon", "start": 204.319, "duration": 3.28}, {"text": "d\u00e9j\u00e0 \u00e9videmment tout \u00e7a d\u00e9pend de la", "start": 206.319, "duration": 3.521}, {"text": "personnalit\u00e9 selon David Jay Jackson qui", "start": 207.599, "duration": 3.441}, {"text": "est un professeur de sciences politiques", "start": 209.84, "duration": 3.319}, {"text": "dans l'oho les soutiens de star peuvent", "start": 211.04, "duration": 4.119}, {"text": "avoir un vrai effet sur les \u00e9lecteurs et", "start": 213.159, "duration": 4.041}, {"text": "les \u00e9lectrices en fonction \u00e9videmment de", "start": 215.159, "duration": 4.521}, {"text": "la familiarit\u00e9 de la popularit\u00e9 et de la", "start": 217.2, "duration": 4.399}, {"text": "cr\u00e9dibilit\u00e9 en soi de la personnalit\u00e9", "start": 219.68, "duration": 3.08}, {"text": "c'est ce qu'il explique notamment au", "start": 221.599, "duration": 2.72}, {"text": "journal West France dans un article que", "start": 222.76, "duration": 2.679}, {"text": "je vous mets directement en description", "start": 224.319, "duration": 3.041}, {"text": "je me voulez creuser son point de vue si", "start": 225.439, "duration": 3.681}, {"text": "on prend l'exemple des \u00c9tats-Unis et par", "start": 227.36, "duration": 3.439}, {"text": "exemple d'une chanteuse comme Taylor", "start": 229.12, "duration": 3.479}, {"text": "Swift bien selon lui son poids", "start": 230.799, "duration": 4.08}, {"text": "m\u00e9diatique en terme de popularit\u00e9 et", "start": 232.599, "duration": 5.161}, {"text": "cetera et tel que une prise de position", "start": 234.879, "duration": 5.121}, {"text": "de sa part peut avoir un impact pas", "start": 237.76, "duration": 3.72}, {"text": "forc\u00e9ment d\u00e9cisif \u00e9videmment he mais", "start": 240.0, "duration": 3.56}, {"text": "peut avoir un impact lors d'une \u00e9lection", "start": 241.48, "duration": 3.399}, {"text": "plus pr\u00e9cis\u00e9ment il estime que \u00e7a", "start": 243.56, "duration": 3.12}, {"text": "pourrait avoir un impact pour convaincre", "start": 244.879, "duration": 3.521}, {"text": "certaines personnes qui ne sauraiit pas", "start": 246.68, "duration": 3.88}, {"text": "pour qui voter pour ceux qui h\u00e9sitent ou", "start": 248.4, "duration": 3.679}, {"text": "qui ne s'int\u00e9ressent pas forc\u00e9ment \u00e0 la", "start": 250.56, "duration": 4.239}, {"text": "politique selon lui si je cite quelqu'un", "start": 252.079, "duration": 4.641}, {"text": "ne sait pas pour qui voter il pourrait", "start": 254.799, "duration": 3.44}, {"text": "alors se tourner vers une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 en", "start": 256.72, "duration": 3.88}, {"text": "qui il a confiance et qui semble avoir", "start": 258.239, "duration": 4.201}, {"text": "v\u00e9cu les m\u00eames choses que lui alors que", "start": 260.6, "duration": 3.159}, {"text": "disent les chiffres ou les \u00e9tudes", "start": 262.44, "duration": 2.6}, {"text": "l\u00e0-dessus le premier \u00e9l\u00e9ment qu'on peut", "start": 263.759, "duration": 3.72}, {"text": "noter c'est en d\u00e9but 2024 notamment donc", "start": 265.04, "duration": 4.24}, {"text": "c'est assez r\u00e9cent un sondage qui a \u00e9t\u00e9", "start": 267.479, "duration": 3.72}, {"text": "r\u00e9alis\u00e9 par l'Institut Redfield et", "start": 269.28, "duration": 3.919}, {"text": "Wilton strategies pour le m\u00e9dia", "start": 271.199, "duration": 3.921}, {"text": "am\u00e9ricain Newsweek un sondage qui", "start": 273.199, "duration": 3.881}, {"text": "r\u00e9v\u00e9lait que 18 % des \u00e9lecteurs se", "start": 275.12, "duration": 4.44}, {"text": "disent plus susceptible ou nettement", "start": 277.08, "duration": 4.44}, {"text": "plus susceptible de voter pour un", "start": 279.56, "duration": 3.56}, {"text": "candidat \u00e0 l'\u00e9lection pr\u00e9sidentielle de", "start": 281.52, "duration": 4.6}, {"text": "2024 qui serait soutenu par Taylor Swift", "start": 283.12, "duration": 4.32}, {"text": "mais attention ce qu'on peut quand m\u00eame", "start": 286.12, "duration": 3.56}, {"text": "noter aussi c'est que \u00e0 l'inverse 17 %", "start": 287.44, "duration": 4.36}, {"text": "se disent moins susceptible de voter", "start": 289.68, "duration": 4.0}, {"text": "pour un candidat soutenu par la", "start": 291.8, "duration": 3.28}, {"text": "chanteuse donc il y a aussi un effet", "start": 293.68, "duration": 3.56}, {"text": "inverse une forme de c\u00f4t\u00e9 polarisant on", "start": 295.08, "duration": 4.6}, {"text": "va dire sur une telle prise de parole", "start": 297.24, "duration": 3.64}, {"text": "par ailleurs ce qu'on peut noter c'est", "start": 299.68, "duration": 3.48}, {"text": "que 55 % des personnes interrog\u00e9es ont", "start": 300.88, "duration": 4.319}, {"text": "affirm\u00e9 qu'elle ne serait ni plus ni", "start": 303.16, "duration": 4.56}, {"text": "moins encline \u00e0 voter pour un candidat", "start": 305.199, "duration": 5.241}, {"text": "soutenu par l'artiste autrement dit", "start": 307.72, "duration": 4.68}, {"text": "l\u00e0-dessus ou \u00e0 partir de ce sondage", "start": 310.44, "duration": 3.92}, {"text": "l'orientation du vote \u00e0 partir d'un", "start": 312.4, "duration": 3.6}, {"text": "soutien d'une personnalit\u00e9 n'est pas", "start": 314.36, "duration": 3.76}, {"text": "forc\u00e9ment \u00e9vident et puis pour nuancer", "start": 316.0, "duration": 3.96}, {"text": "en l'occurrence l\u00e0 sur ce sondage et sur", "start": 318.12, "duration": 4.04}, {"text": "cette personnalit\u00e9 l\u00e0 l'\u00e9tude qu'on voit", "start": 319.96, "duration": 4.2}, {"text": "ici attention c'est un sondage on est", "start": 322.16, "duration": 3.28}, {"text": "donc sur quelque chose de l'ordre du", "start": 324.16, "duration": 3.12}, {"text": "d\u00e9claratif c'est des gens qui disent oui", "start": 325.44, "duration": 3.56}, {"text": "je pense que \u00e7a va m'influencer ou non", "start": 327.28, "duration": 3.68}, {"text": "mais forc\u00e9ment l'\u00e9te le sondage il n'est", "start": 329.0, "duration": 3.88}, {"text": "pas dans le cerveau de chacun pour voir", "start": 330.96, "duration": 3.959}, {"text": "r\u00e9ellement ce qui a un impact sur le", "start": 332.88, "duration": 3.52}, {"text": "vote de chacun bon \u00e7a c'est un premier", "start": 334.919, "duration": 2.641}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse qui vous l'aurez", "start": 336.4, "duration": 2.84}, {"text": "compris est assez fou il y a un autre", "start": 337.56, "duration": 2.759}, {"text": "\u00e9l\u00e9ment de r\u00e9ponse qui est assez", "start": 339.24, "duration": 3.16}, {"text": "int\u00e9ressant notamment des chercheurs qui", "start": 340.319, "duration": 3.681}, {"text": "se sont pench\u00e9s sur l'\u00e9lection", "start": 342.4, "duration": 3.919}, {"text": "pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine en 2008", "start": 344.0, "duration": 5.039}, {"text": "\u00e9lection donc o\u00f9 Barack Obama a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu", "start": 346.319, "duration": 4.481}, {"text": "pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis l\u00e0-dessus et", "start": 349.039, "duration": 3.44}, {"text": "bien deux chercheurs de l'Universit\u00e9 de", "start": 350.8, "duration": 3.92}, {"text": "Maryland et de northwestern ont estim\u00e9", "start": 352.479, "duration": 4.361}, {"text": "que opra Winfrey lorsqu'elle avait", "start": 354.72, "duration": 4.52}, {"text": "apport\u00e9 un soutien ouvert et de fa\u00e7on", "start": 356.84, "duration": 5.0}, {"text": "imp important pour Barack Obama lors de", "start": 359.24, "duration": 5.399}, {"text": "la primaire d\u00e9mocrate avait apport\u00e9 plus", "start": 361.84, "duration": 5.359}, {"text": "d'un million de voix \u00e0 Obama je ne", "start": 364.639, "duration": 3.921}, {"text": "rentre pas dans le d\u00e9tail de toute la", "start": 367.199, "duration": 3.321}, {"text": "m\u00e9thodologie sur ce calcul l\u00e0 et sur", "start": 368.56, "duration": 3.24}, {"text": "tout le travail de recherche je vous", "start": 370.52, "duration": 2.72}, {"text": "mets des liens par contre directement en", "start": 371.8, "duration": 3.399}, {"text": "description si me voulez en savoir plus", "start": 373.24, "duration": 3.959}, {"text": "et creuser cet exemple et ce point", "start": 375.199, "duration": 3.521}, {"text": "pr\u00e9cis en fait on sait deux choses c'est", "start": 377.199, "duration": 2.881}, {"text": "que forc\u00e9ment les personnalit\u00e9s elles", "start": 378.72, "duration": 3.199}, {"text": "doivent avoir une audience et un poids", "start": 380.08, "duration": 3.6}, {"text": "important pour r\u00e9ellement \u00e7a un impact", "start": 381.919, "duration": 3.921}, {"text": "sur l'\u00e9lection et ce qu'on sait aussi et", "start": 383.68, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e7a c'est vu notamment dans les \u00e9l\u00e9ments", "start": 385.84, "duration": 3.44}, {"text": "qui limitent entre guillemets l'impact", "start": 387.44, "duration": 3.8}, {"text": "de ses prises de parole c'est que si la", "start": 389.28, "duration": 3.8}, {"text": "personnalit\u00e9 qui prend la parole est vu", "start": 391.24, "duration": 3.32}, {"text": "comme \u00e9tant en quelque sorte tr\u00e8s", "start": 393.08, "duration": 3.64}, {"text": "lointaine ou peu proche des", "start": 394.56, "duration": 4.479}, {"text": "pr\u00e9occupations ou du quotidien de reste", "start": 396.72, "duration": 4.56}, {"text": "de la population et bien ce discours et", "start": 399.039, "duration": 3.88}, {"text": "cette prise de parole peut avoir un", "start": 401.28, "duration": 3.6}, {"text": "impact relativement limit\u00e9 et l\u00e0 du coup", "start": 402.919, "duration": 3.081}, {"text": "vous posez peut-\u00eatre la question de", "start": 404.88, "duration": 2.759}, {"text": "savoir si des cr\u00e9ateurs de contenu qui", "start": 406.0, "duration": 3.84}, {"text": "sont parfois vu comme \u00e9tant plus proches", "start": 407.639, "duration": 3.641}, {"text": "on va dire en quelque sorte de leur", "start": 409.84, "duration": 3.52}, {"text": "communaut\u00e9 bien peuvent avoir du coup un", "start": 411.28, "duration": 3.84}, {"text": "poids plus important dans ses prises de", "start": 413.36, "duration": 3.36}, {"text": "parole en l'occurrence faut \u00eatre tr\u00e8s", "start": 415.12, "duration": 3.04}, {"text": "honn\u00eate aujourd'hui on n' pas d'\u00e9tude", "start": 416.72, "duration": 2.96}, {"text": "sur la question des cr\u00e9ateurs de contenu", "start": 418.16, "duration": 3.08}, {"text": "pr\u00e9cis\u00e9ment donc c'est tr\u00e8s dur de voir", "start": 419.68, "duration": 3.48}, {"text": "jeama il y a un impact diff\u00e9rent dans le", "start": 421.24, "duration": 3.639}, {"text": "cas des cr\u00e9ateurs de contenu bon sur", "start": 423.16, "duration": 3.439}, {"text": "l'orientation du vote donc c'est assez", "start": 424.879, "duration": 3.801}, {"text": "flou on sait pas si \u00e7a fait changer en", "start": 426.599, "duration": 4.361}, {"text": "quelque sorte le vote de quelqu'un mais", "start": 428.68, "duration": 3.919}, {"text": "au-del\u00e0 de la question donc de pousser", "start": 430.96, "duration": 3.56}, {"text": "les \u00e9lecteurs \u00e0 voter pour un candidat", "start": 432.599, "duration": 3.72}, {"text": "ou pour un autre ce qui est s\u00fbr l\u00e0 en", "start": 434.52, "duration": 3.399}, {"text": "l'occurrence on a des informations plus", "start": 436.319, "duration": 3.361}, {"text": "pr\u00e9cises c'est que les personnalit\u00e9s", "start": 437.919, "duration": 3.72}, {"text": "publiques elles peuvent avoir un impact", "start": 439.68, "duration": 4.4}, {"text": "sur le nombre de votes en appelant \u00e0", "start": 441.639, "duration": 3.84}, {"text": "voter tout simplement par exemple on", "start": 444.08, "duration": 2.92}, {"text": "peut noter que Taylor Swift avait d\u00e9j\u00e0", "start": 445.479, "duration": 3.28}, {"text": "appel\u00e9 sur Instagram \u00e0 voter lors des", "start": 447.0, "duration": 3.68}, {"text": "prochaines \u00e9lections \u00e7a avait entra\u00een\u00e9", "start": 448.759, "duration": 4.44}, {"text": "un pic de 35000 personnes directement", "start": 450.68, "duration": 5.32}, {"text": "sur le site vote.org pour faciliter les", "start": 453.199, "duration": 4.72}, {"text": "inscriptions \u00e9lectorales il y a eu des", "start": 456.0, "duration": 3.639}, {"text": "chiffres assez similaires avec notamment", "start": 457.919, "duration": 3.28}, {"text": "Kim kardashan qui avait partag\u00e9 des", "start": 459.639, "duration": 2.881}, {"text": "appels au vote l\u00e0-dessus on a quand m\u00eame", "start": 461.199, "duration": 2.56}, {"text": "des \u00e9l\u00e9ments tr\u00e8s concrets aujourd'hui", "start": 462.52, "duration": 2.56}, {"text": "qui permettent de voir que quand des", "start": 463.759, "duration": 3.521}, {"text": "personnalit\u00e9 politique et bien appellent", "start": 465.08, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e0 voter et bien il peut y avoir un", "start": 467.28, "duration": 3.12}, {"text": "impact pas forc\u00e9ment d\u00e9terminant sur le", "start": 468.8, "duration": 3.32}, {"text": "cours de l'\u00e9lection mais tout de m\u00eame un", "start": 470.4, "duration": 4.04}, {"text": "impact sur le nombre de vote aupr\u00e8s de", "start": 472.12, "duration": 4.0}, {"text": "ce public mais du coup si on englobe un", "start": 474.44, "duration": 2.64}, {"text": "peu ces deux \u00e9l\u00e9ments que je viens", "start": 476.12, "duration": 3.44}, {"text": "d'\u00e9voquer on peut supposer que si un", "start": 477.08, "duration": 4.28}, {"text": "cr\u00e9ateur de contenu ou une cr\u00e9atrice de", "start": 479.56, "duration": 3.599}, {"text": "contenu appelle \u00e0 voter contre le", "start": 481.36, "duration": 3.519}, {"text": "rassemblement national par exemple et", "start": 483.159, "duration": 3.201}, {"text": "bien les \u00e9tudes ne sont pas formelles", "start": 484.879, "duration": 3.481}, {"text": "sur le fait que \u00e7a va changer \u00e9norm\u00e9ment", "start": 486.36, "duration": 4.04}, {"text": "le vote de beaucoup de personnes mais", "start": 488.36, "duration": 3.76}, {"text": "par contre \u00e7a peut donc avoir un effet", "start": 490.4, "duration": 4.28}, {"text": "de mobilisation aupr\u00e8s de ce public et", "start": 492.12, "duration": 3.84}, {"text": "donc typiquement des personnes qui", "start": 494.68, "duration": 2.84}, {"text": "avaient peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 des doutes ou qui", "start": 495.96, "duration": 3.56}, {"text": "\u00e9taient d\u00e9j\u00e0 oppos\u00e9 au rassemblement", "start": 497.52, "duration": 4.119}, {"text": "national par exemple dans ce cas pr\u00e9cis", "start": 499.52, "duration": 4.04}, {"text": "et face \u00e0 de tels messages peuvent se", "start": 501.639, "duration": 3.921}, {"text": "retrouver davantage convaincu en quelque", "start": 503.56, "duration": 4.479}, {"text": "sorte de vouloir franchir le cap du vote", "start": 505.56, "duration": 4.199}, {"text": "et donc de faire toutes les d\u00e9mares que", "start": 508.039, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e7a implique que ce soit voter le jour J", "start": 509.759, "duration": 3.4}, {"text": "que ce soit faire une procuration si des", "start": 511.759, "duration": 2.84}, {"text": "gens veulent faire une procuration parce", "start": 513.159, "duration": 2.601}, {"text": "qu'ils ne sont pas dispo bref ils", "start": 514.599, "duration": 2.521}, {"text": "peuvent \u00eatre davantage convaincus de", "start": 515.76, "duration": 3.399}, {"text": "passer \u00e0 l'action et d'aller voter donc", "start": 517.12, "duration": 3.479}, {"text": "en fonction de ses convictions bon dans", "start": 519.159, "duration": 2.641}, {"text": "tous les cas \u00e9videmment c'est le choix", "start": 520.599, "duration": 2.68}, {"text": "personnel de chacun de ses cr\u00e9ateurs de", "start": 521.8, "duration": 3.2}, {"text": "contenu de prendre position sur ces", "start": 523.279, "duration": 3.601}, {"text": "sujets un choix qui n'est jamais \u00e9vident", "start": 525.0, "duration": 3.44}, {"text": "puisque ces cr\u00e9ateurs de contenu ont", "start": 526.88, "duration": 3.68}, {"text": "souvent plus \u00e0 perdre qu'\u00e0 gagner d'un", "start": 528.44, "duration": 4.079}, {"text": "point de vue strictement personnel \u00e0", "start": 530.56, "duration": 3.6}, {"text": "prendre positionos sur des sujets", "start": 532.519, "duration": 3.76}, {"text": "politiques qui forc\u00e9ment ne plairont pas", "start": 534.16, "duration": 4.16}, {"text": "\u00e0 tout leur public mais pour nuancer", "start": 536.279, "duration": 3.481}, {"text": "\u00e9videmment et bien on est tous", "start": 538.32, "duration": 3.24}, {"text": "influenc\u00e9s mais pas uniquement par des", "start": 539.76, "duration": 3.04}, {"text": "personnes qu'on va suivre sur les", "start": 541.56, "duration": 2.959}, {"text": "r\u00e9seaux on peut \u00eatre aussi influenc\u00e9", "start": 542.8, "duration": 3.24}, {"text": "\u00e9videmment par le milieu dans lequel on", "start": 544.519, "duration": 3.721}, {"text": "est \u00e9videmment notre situation", "start": 546.04, "duration": 4.76}, {"text": "personnelle \u00e0 un instant T par ailleurs", "start": 548.24, "duration": 4.48}, {"text": "aussi la situation ou les discussions", "start": 550.8, "duration": 4.0}, {"text": "avec notre entourage proche que ce soit", "start": 552.72, "duration": 4.16}, {"text": "notre famillees nos coll\u00e8gues et cetera", "start": 554.8, "duration": 3.719}, {"text": "tout cela \u00e9videmment notre milieu notre", "start": 556.88, "duration": 3.76}, {"text": "\u00e9ducation d'o\u00f9 on est et cetera c'est un", "start": 558.519, "duration": 3.841}, {"text": "impact \u00e9vident sur notre vote en tout", "start": 560.64, "duration": 2.639}, {"text": "cas \u00e7a me semblait int\u00e9ressant de", "start": 562.36, "duration": 1.96}, {"text": "creuser le sujet parce que vous aviez", "start": 563.279, "duration": 2.56}, {"text": "\u00e9t\u00e9 nombreux \u00e0 poser la question si", "start": 564.32, "duration": 3.079}, {"text": "jamais vous voulez creuser tout \u00e7a avec", "start": 565.839, "duration": 2.761}, {"text": "donc des liens vers les travaux de", "start": 567.399, "duration": 3.041}, {"text": "recherche qu'on a pu voir et cetera je", "start": 568.6, "duration": 2.919}, {"text": "vous mets des liens directement en", "start": 570.44, "duration": 2.519}, {"text": "description je rappelle que pour suivre", "start": 571.519, "duration": 2.601}, {"text": "ces \u00e9lections aussi dans les prochains", "start": 572.959, "duration": 2.641}, {"text": "jours et bien on en parle directement", "start": 574.12, "duration": 3.24}, {"text": "sur Instagram le nom du compte c'est", "start": 575.6, "duration": 3.28}, {"text": "Hugo d'crit si vous \u00eates pas encore", "start": 577.36, "duration": 3.159}, {"text": "abonn\u00e9 je vous laisse avec L\u00e9a pour les", "start": 578.88, "duration": 3.079}, {"text": "actualit\u00e9s en bref et je reviens juste", "start": 580.519, "duration": 3.481}, {"text": "apr\u00e8s merci Hugo et salut \u00e0 tous on", "start": 581.959, "duration": 3.761}, {"text": "commence avec cette actu le pr\u00e9sident", "start": 584.0, "duration": 3.48}, {"text": "russe Vladimir Poutine est actuellement", "start": 585.72, "duration": 3.72}, {"text": "en visite officielle en Cor\u00e9e du Nord on", "start": 587.48, "duration": 3.799}, {"text": "en parlait hier et il a sign\u00e9 ce", "start": 589.44, "duration": 4.079}, {"text": "mercredi avec le leader nord-cor\u00e9en Kim", "start": 591.279, "duration": 4.361}, {"text": "jongun un accord de partenariat", "start": 593.519, "duration": 4.241}, {"text": "strat\u00e9gique entre leurs deux pays alors", "start": 595.64, "duration": 3.8}, {"text": "le contenu exact du document n'a pas", "start": 597.76, "duration": 3.319}, {"text": "\u00e9tait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 mais Vladimir Poutine a", "start": 599.44, "duration": 3.839}, {"text": "annonc\u00e9 mercredi qu'il constituait un", "start": 601.079, "duration": 4.161}, {"text": "pacte d'assistance mutuelle en cas", "start": 603.279, "duration": 3.481}, {"text": "d'agression de l'un des deux pays ce", "start": 605.24, "duration": 3.159}, {"text": "lundi la Russie avait indiqu\u00e9 que cet", "start": 606.76, "duration": 3.68}, {"text": "accord refl\u00e8terait je cite l'\u00e9volution", "start": 608.399, "duration": 3.641}, {"text": "de la situation g\u00e9opolitique dans le", "start": 610.44, "duration": 3.399}, {"text": "monde alors que la Cor\u00e9e du Nord et la", "start": 612.04, "duration": 3.56}, {"text": "Russie consid\u00e8rent les \u00c9tats-Unis comme", "start": 613.839, "duration": 3.081}, {"text": "un ennemi et qu'elles sont toutes les", "start": 615.6, "duration": 2.56}, {"text": "deux sous les coups de sanctions", "start": 616.92, "duration": 3.359}, {"text": "internationales du c\u00f4t\u00e9 des occidentaux", "start": 618.16, "duration": 3.84}, {"text": "il y a une crainte que ce partenariat ne", "start": 620.279, "duration": 3.56}, {"text": "renforce la coop\u00e9ration militaire entre", "start": 622.0, "duration": 3.48}, {"text": "les deux pays alors que la Cor\u00e9e du Nord", "start": 623.839, "duration": 3.601}, {"text": "est accus\u00e9e de livrer des munitions \u00e0 la", "start": 625.48, "duration": 4.0}, {"text": "Russie pour son offensive en Ukraine on", "start": 627.44, "duration": 3.24}, {"text": "vous tiendra au courant si on a du", "start": 629.48, "duration": 3.64}, {"text": "nouveau 2\u00e8me actu en France le ministre", "start": 630.68, "duration": 4.56}, {"text": "de l'Int\u00e9rieur G\u00e9rald armanin a annonc\u00e9", "start": 633.12, "duration": 4.2}, {"text": "ce mercredi sur BFM TV qu'il allait", "start": 635.24, "duration": 3.399}, {"text": "proposer \u00e0 Emmanuel Macron la", "start": 637.32, "duration": 3.48}, {"text": "dissolution du GUD le groupe Union", "start": 638.639, "duration": 4.121}, {"text": "d\u00e9fense une organisation \u00e9tudiante", "start": 640.8, "duration": 3.839}, {"text": "d'ultra droite il a indiqu\u00e9 travailler", "start": 642.76, "duration": 3.639}, {"text": "sur cette dissolution depuis 9 mois", "start": 644.639, "duration": 3.601}, {"text": "alors selon lui les membres du GUD sont", "start": 646.399, "duration": 3.041}, {"text": "des gens qui pensent qu'il y a une", "start": 648.24, "duration": 3.039}, {"text": "supr\u00e9matie blanche qui porte des propos", "start": 649.44, "duration": 3.88}, {"text": "antis\u00e9mites extr\u00eamement graves et le", "start": 651.279, "duration": 4.0}, {"text": "guide serait je cite tr\u00e8s amis avec", "start": 653.32, "duration": 3.079}, {"text": "beaucoup de gens du rassemblement", "start": 655.279, "duration": 2.521}, {"text": "national plusieurs CADES du Front", "start": 656.399, "duration": 3.24}, {"text": "National et proche de marine lepen sont", "start": 657.8, "duration": 3.719}, {"text": "pass\u00e9s par le Gude qui a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 en", "start": 659.639, "duration": 3.921}, {"text": "1968 le groupe est connu pour ses", "start": 661.519, "duration": 3.801}, {"text": "actions violentes et il \u00e9tait notamment", "start": 663.56, "duration": 4.68}, {"text": "tr\u00e8s actif dans les ann\u00e9es 1970 de son", "start": 665.32, "duration": 4.84}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 le pr\u00e9sident du Ren Jordan", "start": 668.24, "duration": 4.12}, {"text": "bardellaa a promis de dissoudre toutes", "start": 670.16, "duration": 3.919}, {"text": "les organisations d'ultra gauche et", "start": 672.36, "duration": 3.719}, {"text": "d'ultra droite dont le Goode s'il", "start": 674.079, "duration": 4.161}, {"text": "devient premier ministre 3\u00e8 actu deux", "start": 676.079, "duration": 4.161}, {"text": "adolescents de 12 et 13 ans ont \u00e9t\u00e9 mis", "start": 678.24, "duration": 3.839}, {"text": "en examen mardi soir pour viol en", "start": 680.24, "duration": 3.92}, {"text": "r\u00e9union menace de mort injure et", "start": 682.079, "duration": 3.88}, {"text": "violence antis\u00e9mite sur une jeune fille", "start": 684.16, "duration": 3.72}, {"text": "de 12 ans ils ont aussi \u00e9t\u00e9 incarc\u00e9r\u00e9s", "start": 685.959, "duration": 3.921}, {"text": "un trois\u00e8me suspect lui aussi mineur a", "start": 687.88, "duration": 3.519}, {"text": "\u00e9t\u00e9 plac\u00e9 sous le statut de t\u00e9moin", "start": 689.88, "duration": 3.28}, {"text": "assist\u00e9 pour viol et il a \u00e9t\u00e9 mis en", "start": 691.399, "duration": 3.12}, {"text": "examen pour les autres infractions", "start": 693.16, "duration": 2.56}, {"text": "vis\u00e9es par l'enqu\u00eate en fait", "start": 694.519, "duration": 2.961}, {"text": "l'adolescente a port\u00e9 plainte ce weekend", "start": 695.72, "duration": 3.48}, {"text": "et elle a expliqu\u00e9 avoir \u00e9t\u00e9 abord\u00e9e par", "start": 697.48, "duration": 4.0}, {"text": "trois adolescents dont son exptit ami et", "start": 699.2, "duration": 3.96}, {"text": "entra\u00een\u00e9 dans un hangar \u00e0 courbeevie", "start": 701.48, "duration": 2.799}, {"text": "dans les hautes sc\u00e8nes elle aurait", "start": 703.16, "duration": 3.16}, {"text": "ensuite \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e viol\u00e9 et les auteurs", "start": 704.279, "duration": 3.8}, {"text": "l'auraient insult\u00e9 car elle est juive le", "start": 706.32, "duration": 3.4}, {"text": "viol a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 par un examen", "start": 708.079, "duration": 3.161}, {"text": "gyn\u00e9cologique alors selon les", "start": 709.72, "duration": 3.359}, {"text": "informations du Parisien l'ancien petit", "start": 711.24, "duration": 3.52}, {"text": "ami aurait d\u00e9clar\u00e9 \u00eatre en col\u00e8re parce", "start": 713.079, "duration": 3.161}, {"text": "qu'elle lui aurait cach\u00e9 sa religion un", "start": 714.76, "duration": 3.04}, {"text": "deuxi\u00e8me mineur aurait expliqu\u00e9 au", "start": 716.24, "duration": 3.32}, {"text": "policiers avoir frapp\u00e9 l'adol descente", "start": 717.8, "duration": 2.96}, {"text": "parce qu'elle aurait eu des mauvaises", "start": 719.56, "duration": 2.719}, {"text": "paroles \u00e0 propos de la Palestine \u00e0", "start": 720.76, "duration": 3.199}, {"text": "Notter qu'Emmanuel Macron a demand\u00e9 ce", "start": 722.279, "duration": 3.201}, {"text": "mercredi \u00e0 la ministre de l'\u00c9ducation", "start": 723.959, "duration": 4.081}, {"text": "nationale Nicole Bou\u00e9 d'organis\u00e9 1 heure", "start": 725.48, "duration": 3.88}, {"text": "sur la lutte contre le racisme et", "start": 728.04, "duration": 2.919}, {"text": "l'antis\u00e9mitisme cette semaine dans les", "start": 729.36, "duration": 3.159}, {"text": "\u00e9coles en janvier le Conseil", "start": 730.959, "duration": 3.401}, {"text": "repr\u00e9sentatif des institutions juives de", "start": 732.519, "duration": 3.76}, {"text": "France le criff avait rapport\u00e9 une forte", "start": 734.36, "duration": 3.599}, {"text": "augmentation des actes antis\u00e9mites en", "start": 736.279, "duration": 5.68}, {"text": "France passant de 436 en 2022 \u00e0 1676 en", "start": 737.959, "duration": 6.481}, {"text": "2023 avec une explosion depuis les", "start": 741.959, "duration": 4.361}, {"text": "attaques du 7 octobre en Isra\u00ebl et la", "start": 744.44, "duration": 4.32}, {"text": "Rost isra\u00e9lienne \u00e0 Gaza 4\u00e8 actu c'est", "start": 746.32, "duration": 5.199}, {"text": "his que le syndicat de la CGT a appel\u00e9", "start": 748.76, "duration": 4.4}, {"text": "explicitement \u00e0 voter pour le nouveau", "start": 751.519, "duration": 3.401}, {"text": "front populaire donc cette alliance des", "start": 753.16, "duration": 3.2}, {"text": "partis de gauche pour les \u00e9lections", "start": 754.92, "duration": 3.44}, {"text": "l\u00e9gislatives qui auront lieu les 30 juin", "start": 756.36, "duration": 3.88}, {"text": "et 7 juillet prochain traditionnellement", "start": 758.36, "duration": 3.56}, {"text": "la CGT ne donne pas de consigne de vote", "start": 760.24, "duration": 3.32}, {"text": "avant un scrutin mais elle a l'habitude", "start": 761.92, "duration": 3.039}, {"text": "d'appeler \u00e0 faire barrage \u00e0 l'extr\u00eame", "start": 763.56, "duration": 3.32}, {"text": "droite de son c\u00f4t\u00e9 Sophie Binet la", "start": 764.959, "duration": 4.041}, {"text": "secr\u00e9taire nationale de la CGT a pr\u00e9cis\u00e9", "start": 766.88, "duration": 4.079}, {"text": "sur BFM TV qu'il ne s'agissait pas d'une", "start": 769.0, "duration": 3.8}, {"text": "consigne de vote mais je cite que c'est", "start": 770.959, "duration": 3.601}, {"text": "le programme qui correspond le mieux \u00e0", "start": 772.8, "duration": 3.44}, {"text": "leurs aspirations le leader de la France", "start": 774.56, "duration": 3.44}, {"text": "insoumise Jean-Luc M\u00e9lenchon a de son", "start": 776.24, "duration": 4.599}, {"text": "c\u00f4t\u00e9 salu\u00e9 sur une d\u00e9cision historique", "start": 778.0, "duration": 4.959}, {"text": "5\u00e8 actu en Nouvelle-Cal\u00e9donie ce", "start": 780.839, "duration": 3.921}, {"text": "territoire d'outremer fran\u00e7ais situ\u00e9", "start": 782.959, "duration": 3.481}, {"text": "dans l'oc\u00e9an Pacifique h personnes", "start": 784.76, "duration": 3.16}, {"text": "reli\u00e9es au mouvement \u00e0 l'origine des", "start": 786.44, "duration": 3.72}, {"text": "\u00e9meutes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 ce mercredi selon", "start": 787.92, "duration": 4.12}, {"text": "le parquet de numea parmi elles on", "start": 790.16, "duration": 3.919}, {"text": "retrouve Christian thin le leader de la", "start": 792.04, "duration": 3.919}, {"text": "cellule de coordination des actions de", "start": 794.079, "duration": 3.32}, {"text": "terrain qui est le mouvement de", "start": 795.959, "duration": 3.481}, {"text": "soul\u00e8vement contre la r\u00e9forme du corps", "start": 797.399, "duration": 4.0}, {"text": "\u00e9lectoral en Nouvelle-Cal\u00e9donie alors on", "start": 799.44, "duration": 3.519}, {"text": "ne conna\u00eet pas encore l'identit\u00e9 des SEP", "start": 801.399, "duration": 3.081}, {"text": "autres personnes mais tout ont \u00e9t\u00e9", "start": 802.959, "duration": 3.161}, {"text": "plac\u00e9s en garde \u00e0 vue pour des faits", "start": 804.48, "duration": 3.479}, {"text": "relevants de la criminalit\u00e9 organis\u00e9e", "start": 806.12, "duration": 3.56}, {"text": "ces gardes \u00e0 vue pourront durer jusqu'\u00e0", "start": 807.959, "duration": 3.68}, {"text": "96 he de son c\u00f4t\u00e9 le mouvement de", "start": 809.68, "duration": 3.88}, {"text": "soul\u00e8vement a d\u00e9nonc\u00e9 des arrestations", "start": 811.639, "duration": 4.841}, {"text": "abusives 6e actu SEP pays dont la France", "start": 813.56, "duration": 4.959}, {"text": "ont \u00e9t\u00e9 \u00e9pingl\u00e9 ce mercredi pour leur", "start": 816.48, "duration": 3.88}, {"text": "d\u00e9ficit public excessif par la", "start": 818.519, "duration": 3.361}, {"text": "Commission europ\u00e9enne qui est l'une des", "start": 820.36, "duration": 2.76}, {"text": "principales instances de l'Union", "start": 821.88, "duration": 2.92}, {"text": "europ\u00e9enne les autres pays sont l'Italie", "start": 823.12, "duration": 3.92}, {"text": "la Belgique la Hongrie la Pologne la", "start": 824.8, "duration": 4.279}, {"text": "Slovaquie et Malte alors le d\u00e9ficit", "start": 827.04, "duration": 3.52}, {"text": "public c'est une situation o\u00f9 les", "start": 829.079, "duration": 3.041}, {"text": "d\u00e9penses des administrations publiques", "start": 830.56, "duration": 3.6}, {"text": "d'un \u00e9tat exc\u00e8de leur recette sur une", "start": 832.12, "duration": 3.839}, {"text": "p\u00e9riode donn\u00e9e qui est g\u00e9n\u00e9ralement une", "start": 834.16, "duration": 3.08}, {"text": "ann\u00e9e les \u00c9tats membres de l'Union", "start": 835.959, "duration": 2.44}, {"text": "europ\u00e9enne doivent faire en sorte que", "start": 837.24, "duration": 3.2}, {"text": "leur d\u00e9ficit public ne d\u00e9passe pas 3 %", "start": 838.399, "duration": 4.041}, {"text": "de leur PIB le PIB correspondant \u00e0", "start": 840.44, "duration": 3.24}, {"text": "toutes les richesses d'un pays", "start": 842.44, "duration": 2.839}, {"text": "produitite en un an mais l'an dernier", "start": 843.68, "duration": 3.519}, {"text": "CES SEP pays ont d\u00e9pass\u00e9 cette limite et", "start": 845.279, "duration": 3.881}, {"text": "ils vont donc devoir prendre des mesures", "start": 847.199, "duration": 3.56}, {"text": "pour respecter les r\u00e8gles budg\u00e9taires de", "start": 849.16, "duration": 3.359}, {"text": "l'Union europ\u00e9enne car ils risque sinon", "start": 850.759, "duration": 3.44}, {"text": "des sanctions financi\u00e8res m\u00eame si \u00e7a", "start": 852.519, "duration": 3.961}, {"text": "reste rare autre actctu le rassemblement", "start": 854.199, "duration": 4.601}, {"text": "national a annonc\u00e9 ce mercredi avoir", "start": 856.48, "duration": 4.32}, {"text": "retir\u00e9 son soutien au candidat Joseph", "start": 858.8, "duration": 3.279}, {"text": "Martin qui se pr\u00e9sente dans la", "start": 860.8, "duration": 3.479}, {"text": "circonscription de Vann en Bretagne aux", "start": 862.079, "duration": 4.641}, {"text": "l\u00e9gislativ anticip\u00e9 en fait Lib\u00e9ration a", "start": 864.279, "duration": 4.12}, {"text": "rep\u00e9r\u00e9 il y a quelques jours un ancien", "start": 866.72, "duration": 3.96}, {"text": "tweet anti s\u00e9mite du candidat publi\u00e9 en", "start": 868.399, "duration": 4.961}, {"text": "2018 dans lequel il \u00e9tait \u00e9crit je cite", "start": 870.68, "duration": 4.76}, {"text": "le gaz a rendu justice aux victimes de", "start": 873.36, "duration": 4.159}, {"text": "la Choa en r\u00e9f\u00e9rence donc aux chambr \u00e0", "start": 875.44, "duration": 3.16}, {"text": "gaz utilis\u00e9 dans les camps", "start": 877.519, "duration": 2.801}, {"text": "d'extermination pour tuer des millions", "start": 878.6, "duration": 3.08}, {"text": "de Juifs lors de la Seconde Guerre", "start": 880.32, "duration": 3.16}, {"text": "mondiale ce tweet a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9 ce", "start": 881.68, "duration": 4.24}, {"text": "mercredi interrog\u00e9 sur le sujet le RN a", "start": 883.48, "duration": 4.4}, {"text": "donc indiqu\u00e9 \u00e0 la FP que Joseph Martin", "start": 885.92, "duration": 4.039}, {"text": "\u00e9tait suspendu et qu'il serait convoqu\u00e9", "start": 887.88, "duration": 3.639}, {"text": "en vue de son exclusion du parti il", "start": 889.959, "duration": 3.24}, {"text": "n'est cependant pas possible de retirer", "start": 891.519, "duration": 3.721}, {"text": "sa candidature s'il est \u00e9lu d\u00e9put\u00e9", "start": 893.199, "duration": 3.841}, {"text": "Joseph Martin ne si\u00e8gera donc pas au", "start": 895.24, "duration": 3.76}, {"text": "sein du groupe RN et on finit avec cette", "start": 897.04, "duration": 4.68}, {"text": "C info insolite au Royaume-Uni un avatar", "start": 899.0, "duration": 4.88}, {"text": "g\u00e9n\u00e9r\u00e9 par l'intelligence artificielle", "start": 901.72, "duration": 4.359}, {"text": "et candidat aux \u00e9lections l\u00e9gislatives", "start": 903.88, "duration": 3.72}, {"text": "qui se tiendront le 4 juillet ce", "start": 906.079, "duration": 3.44}, {"text": "candidat virtuel il s'appelle Steve et", "start": 907.6, "duration": 3.919}, {"text": "il a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par Steve endacott un", "start": 909.519, "duration": 4.161}, {"text": "homme d'affair de 59 ans qui dirige une", "start": 911.519, "duration": 4.281}, {"text": "soci\u00e9t\u00e9 d'intelligence artificiel alors", "start": 913.68, "duration": 3.399}, {"text": "forc\u00e9ment ce sera pas possible de", "start": 915.8, "duration": 3.039}, {"text": "rencontrer Steve lors de meeting mais", "start": 917.079, "duration": 3.281}, {"text": "pour \u00e9changer avec lui il est possible", "start": 918.839, "duration": 3.24}, {"text": "d'aller sur le site d\u00e9di\u00e9 \u00e0 sa campagne", "start": 920.36, "duration": 4.68}, {"text": "et de cliquer sur l'option parler \u00e0 ai", "start": 922.079, "duration": 4.961}, {"text": "Steve sur le site les contributeurs", "start": 925.04, "duration": 3.52}, {"text": "peuvent notamment attribuer une note de", "start": 927.04, "duration": 3.76}, {"text": "1 \u00e0 10 a des propositions politiques \u00e0", "start": 928.56, "duration": 3.639}, {"text": "not\u00e9 que la Commission \u00e9lectorale qui", "start": 930.8, "duration": 3.12}, {"text": "est charg\u00e9e de surveiller les scrutins a", "start": 932.199, "duration": 3.681}, {"text": "d\u00e9clar\u00e9 qu'en cas de victoire de Steve", "start": 933.92, "duration": 4.039}, {"text": "ce sera Steven dacotte en personne qui", "start": 935.88, "duration": 4.519}, {"text": "sera \u00e9lu d\u00e9put\u00e9 et non son avatar merci", "start": 937.959, "duration": 4.041}, {"text": "beaucoup L\u00e9a pour ces actualit\u00e9s en bref", "start": 940.399, "duration": 3.081}, {"text": "alors pour tous les nouveaux je tiens \u00e0", "start": 942.0, "duration": 3.0}, {"text": "rappeler que ce format des actu du jour", "start": 943.48, "duration": 3.24}, {"text": "est aussi disponible en version podcast", "start": 945.0, "duration": 3.04}, {"text": "je pense que vous le savez ceux qui sont", "start": 946.72, "duration": 3.32}, {"text": "maintenant des habitu\u00e9s de ce format l\u00e0", "start": 948.04, "duration": 3.68}, {"text": "et donc en tapant Hugo descrypt sur", "start": 950.04, "duration": 3.719}, {"text": "Spotify Apple podcast ou autre vous", "start": 951.72, "duration": 3.44}, {"text": "allez pouvoir le retrouver pour \u00e7a vous", "start": 953.759, "duration": 2.601}, {"text": "abonner pour \u00eatre s\u00fbr de pouvoir le", "start": 955.16, "duration": 2.52}, {"text": "suivre n'h\u00e9sitez pas si vous avez des", "start": 956.36, "duration": 2.64}, {"text": "questions prenez sonin de vous Pr", "start": 957.68, "duration": 2.639}, {"text": "reproche et puis je vous dis \u00e0 demain", "start": 959.0, "duration": 4.36}, {"text": "pour une nouvelle vid\u00e9o", "start": 960.319, "duration": 3.041}]}