{"label": "politique", "transcript": [{"text": " -Il s'est fait conna\u00eetre \n comme chercheur, ", "start": 0.08, "duration": 2.28}, {"text": " sp\u00e9cialiste \n des relations internationales, ", "start": 2.52, "duration": 2.44}, {"text": " mais un chercheur militant. \n D\u00e9put\u00e9 Renaissance depuis 2022, ", "start": 5.12, "duration": 3.28}, {"text": " Benjamin Haddad \n vient d'\u00eatre nomm\u00e9 ", "start": 8.56, "duration": 1.88}, {"text": " ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \n charg\u00e9 de l'Europe. ", "start": 10.6, "duration": 2.04}, {"text": " On va revoir ce num\u00e9ro \n de \"La politique et moi\", ", "start": 12.8, "duration": 2.6}, {"text": " enregistr\u00e9 en mai 2023. ", "start": 15.56, "duration": 1.4}, {"text": " G\u00e9n\u00e9rique ", "start": 17.12, "duration": 1.56}, {"text": " ... ", "start": 18.84, "duration": 10.8}, {"text": " Bonjour, Benjamin Haddad. ", "start": 29.8, "duration": 1.64}, {"text": " -Bonjour. \n\n -Une anecdote m'a fait sourire ", "start": 31.6, "duration": 2.48}, {"text": " quand j'ai pr\u00e9par\u00e9 l'\u00e9mission. ", "start": 34.24, "duration": 2.16}, {"text": " C'est la r\u00e9action de votre m\u00e8re \n quand vous lui avez dit ", "start": 36.56, "duration": 3.64}, {"text": " que vous vouliez prendre \n votre carte dans un parti ", "start": 40.36, "duration": 2.84}, {"text": " alors que \n vous \u00e9tiez encore au lyc\u00e9e. ", "start": 43.36, "duration": 2.12}, {"text": " -Oui. J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 par des parents ", "start": 45.64, "duration": 2.4}, {"text": " qui ont la passion \n du travail, des \u00e9tudes. ", "start": 48.2, "duration": 2.72}, {"text": " Sa r\u00e9action a \u00e9t\u00e9 : \n \"Passe ton bac ", "start": 51.08, "duration": 2.12}, {"text": " \"et puis Sciences Po d'abord\". ", "start": 53.36, "duration": 1.84}, {"text": " J'ai toujours \u00e9t\u00e9 \n passionn\u00e9 de politique,", "start": 55.36, "duration": 2.44}, {"text": " mais j'ai pris ma carte\n une fois \u00e0 Sciences Po.", "start": 57.96, "duration": 2.64}, {"text": " -Qu'est-ce qui \n vous rendait si impatient ", "start": 60.76, "duration": 2.2}, {"text": " de vous engager ? \n\n -J'ai toujours eu", "start": 63.12, "duration": 2.32}, {"text": " cette passion. J'ai \u00e9t\u00e9 au lyc\u00e9e \n \u00e0 un moment tr\u00e8s politis\u00e9. ", "start": 65.6, "duration": 3.08}, {"text": " Jean-Marie Le Pen \n \u00e9tait au 2e tour en 2002. ", "start": 68.84, "duration": 2.4}, {"text": " Moi, j'ai eu mon bac en 2003.\n On avait eu le 11 septembre. ", "start": 71.4, "duration": 3.8}, {"text": " Beaucoup de sujets \u00e9taient br\u00fblants, \n en politique int\u00e9rieure ", "start": 75.36, "duration": 3.44}, {"text": " et en relations internationales. \n Et \u00e0 un moment, ", "start": 78.96, "duration": 2.68}, {"text": " on a \u00e7a en soi. \n On a envie de donner", "start": 81.8, "duration": 2.4}, {"text": " un sens \u00e0 sa vie \n qui d\u00e9passe sa propre personnalit\u00e9. ", "start": 84.36, "duration": 3.16}, {"text": " J'ai pass\u00e9 du temps \n en tant que militant. ", "start": 87.68, "duration": 2.52}, {"text": " -Donc, Jeune Populaire, \u00e0 l'\u00e9poque ? ", "start": 90.36, "duration": 2.36}, {"text": " -Jeune Pop, oui, ", "start": 92.88, "duration": 1.04}, {"text": " \u00e0 l'UMP. \n\n -Les jeunes de l'UMP. ", "start": 94.08, "duration": 1.6}, {"text": " -Oui, l'UMP pr\u00e9sid\u00e9e ", "start": 95.84, "duration": 1.24}, {"text": " par Marie Gu\u00e9venoux, ", "start": 97.24, "duration": 1.28}, {"text": " qui est aujourd'hui \n d\u00e9put\u00e9e de Renaissance.", "start": 98.68, "duration": 2.72}, {"text": " A tracter, coller des affiches, \n \u00e0 \u00e9cumer les meetings, ", "start": 101.56, "duration": 3.68}, {"text": " \u00e0 participer \u00e0 la campagne \n de Nicolas Sarkozy en 2007... ", "start": 105.4, "duration": 3.88}, {"text": " -Vous aviez 21 ans. \n Vous n'avez pas particip\u00e9 ", "start": 109.44, "duration": 2.68}, {"text": " en petite main. \n Vous avez r\u00e9dig\u00e9 des notes, ", "start": 112.28, "duration": 2.56}, {"text": " des discours \n sur le volet international. ", "start": 115.0, "duration": 2.24}, {"text": " -J'\u00e9tais passionn\u00e9 \n par l'international. ", "start": 117.4, "duration": 2.28}, {"text": " Apr\u00e8s un stage \n dans un think tank am\u00e9ricain ", "start": 119.84, "duration": 2.52}, {"text": " en 3e ann\u00e9e de Sciences Po, \n j'ai commenc\u00e9 \u00e0 travailler ", "start": 122.52, "duration": 2.84}, {"text": " avec David Martinon, \n conseiller diplomatique ", "start": 125.52, "duration": 2.6}, {"text": " de Nicolas Sarkozy, \n qui avait organis\u00e9 une \u00e9quipe", "start": 128.28, "duration": 2.84}, {"text": " pour pr\u00e9parer le programme \n de politique \u00e9trang\u00e8re : ", "start": 131.28, "duration": 2.84}, {"text": " des notes, des discours, \n des \u00e9l\u00e9ments de langage. ", "start": 134.28, "duration": 2.64}, {"text": " Mais j'ai aussi particip\u00e9 ", "start": 137.08, "duration": 1.4}, {"text": " en tant que \n militant actif sur le terrain.", "start": 138.64, "duration": 2.2}, {"text": " -David Martinon, ", "start": 141.0, "duration": 0.96}, {"text": " vous l'avez suivi dans sa campagne ", "start": 142.12, "duration": 1.92}, {"text": " aux municipales \n de Neuilly-sur-Seine. ", "start": 144.2, "duration": 2.76}, {"text": " Et \u00e0 partir de 2009, \n c'est en premi\u00e8re ligne ", "start": 147.12, "duration": 2.64}, {"text": " que vous \u00eates apparu ", "start": 149.92, "duration": 2.32}, {"text": " comme jeune cop\u00e9iste. ", "start": 152.4, "duration": 1.4}, {"text": " *-Je voulais juste dire un petit mot \n de \"G\u00e9n\u00e9ration France\" ", "start": 153.96, "duration": 3.84}, {"text": " et de \"G\u00e9n\u00e9ration France Jeunes\" \n que vous connaissez. ", "start": 157.96, "duration": 3.08}, {"text": " C'est un think tank, \n donc un cercle de r\u00e9flexion ", "start": 161.2, "duration": 2.8}, {"text": " qui a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \n par Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 ", "start": 164.16, "duration": 2.08}, {"text": " depuis quelques ann\u00e9es \n pour promouvoir le d\u00e9bat, ", "start": 166.4, "duration": 2.76}, {"text": " ouvrir au maximum \n la r\u00e9flexion politique ", "start": 169.32, "duration": 2.56}, {"text": " \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 civile, ", "start": 172.04, "duration": 1.44}, {"text": " aux entrepreneurs, \n aux intellectuels, aux jeunes, ", "start": 173.64, "duration": 2.76}, {"text": " \u00e0 ceux qui n'ont pas \n l'habitude de s'engager ", "start": 176.56, "duration": 2.4}, {"text": " dans un parti politique, ", "start": 179.12, "duration": 1.32}, {"text": " dans une logique militante ", "start": 180.6, "duration": 2.24}, {"text": " pour participer aux d\u00e9bats. ", "start": 183.0, "duration": 1.52}, {"text": " -Vous \u00e9tiez responsable \n du mouvement \"G\u00e9n\u00e9ration France\", ", "start": 184.68, "duration": 3.28}, {"text": " un think tank, comme vous dites, ", "start": 188.12, "duration": 2.48}, {"text": " un cercle de r\u00e9flexion. \n Il y en a eu deux autres ", "start": 190.76, "duration": 2.4}, {"text": " par la suite, on va en parler,\n des think tanks. ", "start": 193.32, "duration": 2.88}, {"text": " Pour certains, la politique, \n c'est l'action. Pour vous, ", "start": 196.36, "duration": 3.32}, {"text": " c'est d'abord la r\u00e9flexion, \n l'intellectualisation ? ", "start": 199.84, "duration": 3.2}, {"text": " -Non, c'est l'action ", "start": 203.2, "duration": 1.44}, {"text": " au service des id\u00e9es. \n Je suis engag\u00e9, ", "start": 204.8, "duration": 2.16}, {"text": " militant pour mes convictions, \n un spectateur engag\u00e9. ", "start": 207.12, "duration": 3.08}, {"text": " -Pour d\u00e9fendre vos id\u00e9es. \n\n -Oui. ", "start": 210.36, "duration": 1.88}, {"text": " Dans l'engagement politique, ", "start": 212.4, "duration": 2.08}, {"text": " on a des leviers \n d'action op\u00e9rationnels ", "start": 214.64, "duration": 3.44}, {"text": " pour pouvoir agir \n et c'est bien l'objectif. ", "start": 218.24, "duration": 2.56}, {"text": " -Par la suite, \n Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 a mis\u00e9 sur vous ", "start": 220.96, "duration": 3.56}, {"text": " quand il a pris la t\u00eate de l'UMP.\n Il vous a nomm\u00e9 ", "start": 224.68, "duration": 2.56}, {"text": " secr\u00e9taire national. Vous, ", "start": 227.4, "duration": 1.6}, {"text": " pourquoi avez-vous \n mis\u00e9 sur lui \u00e0 l'\u00e9poque ? ", "start": 229.16, "duration": 2.48}, {"text": " -C'est quelqu'un pour qui \n j'ai toujours beaucoup d'amiti\u00e9.", "start": 231.8, "duration": 3.24}, {"text": " J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 l'UMP parce que je suis\n un lib\u00e9ral, un r\u00e9formateur, ", "start": 235.2, "duration": 3.52}, {"text": " un Europ\u00e9en. Il incarnait \u00e7a. \n Il avait aussi donn\u00e9 ", "start": 238.88, "duration": 2.68}, {"text": " beaucoup de dynamisme au groupe. ", "start": 241.72, "duration": 2.48}, {"text": " -A l'Assembl\u00e9e, vous voulez dire ? \n\n -Absolument. ", "start": 244.36, "duration": 3.0}, {"text": " Il \u00e9tait pr\u00e9sident du groupe UMP\n \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale. ", "start": 247.52, "duration": 3.24}, {"text": " C'\u00e9tait un groupe \n assez actif, autonome.", "start": 250.92, "duration": 2.84}, {"text": " J'\u00e9tais attir\u00e9 par \u00e7a.\n Et puis, en effet, ", "start": 253.92, "duration": 2.32}, {"text": " il y avait ce think tank \n o\u00f9 venaient des gens de gauche, ", "start": 256.4, "duration": 2.88}, {"text": " de droite, des experts \n de la soci\u00e9t\u00e9 civile pour d\u00e9battre. ", "start": 259.44, "duration": 3.16}, {"text": " L\u00e0, le d\u00e9bat portait \n sur l'Education nationale. ", "start": 262.76, "duration": 2.68}, {"text": " Une p\u00e9riode stimulante.\n\n -Intellectuellement. ", "start": 265.6, "duration": 2.8}, {"text": " On en revient toujours aux id\u00e9es. \n En 2014, vous demandez ", "start": 268.56, "duration": 3.4}, {"text": " \u00e0 Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9 \n de vous envoyer en Ukraine, ", "start": 272.12, "duration": 2.84}, {"text": " en plein soul\u00e8vement \n du peuple \u00e0 Kiev. ", "start": 275.12, "duration": 2.32}, {"text": " Vous y allez au nom de l'UMP ", "start": 277.6, "duration": 1.84}, {"text": " pour rencontrer \n les partis d'opposition. ", "start": 279.6, "duration": 2.76}, {"text": " Selon vous, ce voyage a \u00e9t\u00e9 ", "start": 282.52, "duration": 1.48}, {"text": " le tournant de votre engagement. \n C'est-\u00e0-dire ? ", "start": 284.16, "duration": 2.76}, {"text": " -D\u00e9j\u00e0, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 un moment\n passionnant, intense, ", "start": 287.08, "duration": 3.32}, {"text": " tr\u00e8s \u00e9mouvant. \n Vous avez cette place Ma\u00efdan \u00e0 Kiev", "start": 290.56, "duration": 3.44}, {"text": " o\u00f9 des dizaines de milliers \n de jeunes viennent se rassembler ", "start": 294.16, "duration": 4.0}, {"text": " pendant des mois, \n il fait moins 15 degr\u00e9s, ", "start": 298.32, "duration": 2.2}, {"text": " dans des tentes, \n avec des drapeaux europ\u00e9ens. ", "start": 300.68, "duration": 2.48}, {"text": " C'est la premi\u00e8re fois \n dans l'histoire ", "start": 303.32, "duration": 2.12}, {"text": " que des gens se font tuer\n parce qu'ils brandissent ", "start": 305.6, "duration": 2.8}, {"text": " le drapeau europ\u00e9en \n qui, pour eux, est la promesse", "start": 308.56, "duration": 2.8}, {"text": " de la d\u00e9mocratie, \n de la lutte contre la corruption ", "start": 311.52, "duration": 3.04}, {"text": " et d'un avenir europ\u00e9en. \n Nous sommes en 2014. ", "start": 314.72, "duration": 2.72}, {"text": " En France, on place le FN \n en t\u00eate de l'\u00e9lection europ\u00e9enne. ", "start": 317.6, "duration": 3.32}, {"text": " Le Brexit est proche. \n On est blas\u00e9s, ", "start": 321.08, "duration": 1.88}, {"text": " cyniques par rapport \n \u00e0 l'id\u00e9al europ\u00e9en ", "start": 323.12, "duration": 2.16}, {"text": " qu'incarnent les jeunes Ukrainiens. \n C'est un moment fort. ", "start": 325.44, "duration": 3.28}, {"text": " C'est un moment o\u00f9 j'ai voulu ", "start": 328.88, "duration": 2.08}, {"text": " m'\u00e9loigner de la politique\n plus classique. ", "start": 331.12, "duration": 2.48}, {"text": " -C'est l\u00e0 o\u00f9 j'en viens. \n Vous dites ", "start": 333.76, "duration": 2.04}, {"text": " que ce Ma\u00efdan \n vous a rendu \u00e0 nouveau id\u00e9aliste. ", "start": 335.96, "duration": 3.44}, {"text": " Or, la le\u00e7on que vous en tirez, ", "start": 339.56, "duration": 1.6}, {"text": " c'est de quitter la politique. \n C'est \u00e9tonnant. ", "start": 341.32, "duration": 2.6}, {"text": " -C'est vrai que comme \n beaucoup de coll\u00e8gues, ", "start": 344.08, "duration": 3.56}, {"text": " de gauche comme de droite, \n je ne me reconnaissais plus ", "start": 347.8, "duration": 3.08}, {"text": " dans ce que le clivage \n droite-gauche avait \u00e0 offrir. ", "start": 351.04, "duration": 3.4}, {"text": " Je voyais la droite, l'UMP, ", "start": 354.6, "duration": 1.68}, {"text": " qui \u00e9tait prise dans \n des querelles de personnalit\u00e9s, ", "start": 356.44, "duration": 3.36}, {"text": " d'\u00e9go, \n qui commen\u00e7ait \u00e0 se crisper ", "start": 359.96, "duration": 2.0}, {"text": " sur des questions \n d'identit\u00e9 et de soci\u00e9t\u00e9. ", "start": 362.12, "duration": 2.6}, {"text": " J'\u00e9tais favorable \n au mariage pour tous. ", "start": 364.88, "duration": 2.16}, {"text": " J'ai vu beaucoup de dirigeants \n de droite aller manifester. ", "start": 367.2, "duration": 3.56}, {"text": " Donc, ", "start": 370.92, "duration": 0.76}, {"text": " j'ai d\u00e9cid\u00e9 de prendre du recul. ", "start": 371.84, "duration": 1.92}, {"text": " -Vous partez \u00e0 Washington \n et devenez chercheur ", "start": 373.92, "duration": 2.72}, {"text": " dans le think tank \n Hudson Institute. ", "start": 376.8, "duration": 2.2}, {"text": " Voyez-vous cela \n comme une autre forme ", "start": 379.16, "duration": 2.16}, {"text": " d'engagement que la politique ? \n On a le sentiment que vous \u00eates ", "start": 381.48, "duration": 3.6}, {"text": " un chercheur engag\u00e9. \n\n -Absolument. ", "start": 385.24, "duration": 2.48}, {"text": " D\u00e9j\u00e0, j'arrive \u00e0 un moment \n passionnant, fin 2014. ", "start": 387.88, "duration": 2.76}, {"text": " Quelques mois plus tard, \n Donald Trump ", "start": 390.8, "duration": 2.12}, {"text": " d\u00e9clare sa candidature \u00e0 l'\u00e9lection\n pr\u00e9sidentielle. Pendant un an, ", "start": 393.08, "duration": 3.72}, {"text": " tous mes amis am\u00e9ricains, \n r\u00e9publicains comme d\u00e9mocrates, ", "start": 396.96, "duration": 3.32}, {"text": " nous disent : \"Il n'a aucune chance, \n il va imploser en plein vol.\" ", "start": 400.44, "duration": 3.88}, {"text": " Ils n'ont pas vu venir. ", "start": 404.48, "duration": 1.76}, {"text": " Je crois que c'\u00e9tait \n un avertissement pour l'Europe. ", "start": 406.4, "duration": 2.88}, {"text": " Apr\u00e8s \u00e7a, j'ai compris \n que Marine Le Pen et les populistes ", "start": 409.44, "duration": 3.04}, {"text": " pouvaient l'emporter, \n qu'il fallait ", "start": 412.64, "duration": 2.04}, {"text": " rester engag\u00e9 et que Trump n'\u00e9tait \n pas un accident de l'histoire. ", "start": 414.84, "duration": 3.64}, {"text": " Aux Etats-Unis, on voyait un repli\n des Am\u00e9ricains sur eux-m\u00eames, ", "start": 418.64, "duration": 4.4}, {"text": " un retrait d'Europe, \n une volont\u00e9 de ne plus intervenir ", "start": 423.2, "duration": 3.76}, {"text": " dans des conflits \n au Moyen-Orient ou ailleurs ", "start": 427.12, "duration": 2.68}, {"text": " avec des cons\u00e9quences \n sur notre s\u00e9curit\u00e9. ", "start": 429.96, "duration": 2.36}, {"text": " Les Europ\u00e9ens devaient en tirer ", "start": 432.48, "duration": 1.72}, {"text": " les conclusions. \n\n -Ce qui est \u00e9tonnant, ", "start": 434.36, "duration": 2.08}, {"text": " c'est que ce think tank \n Hudson Institute ", "start": 436.6, "duration": 2.16}, {"text": " puis le 2e, Atlantic Council, ", "start": 438.92, "duration": 1.76}, {"text": " sont des cercles de r\u00e9flexion\n consid\u00e9r\u00e9s comme atlantistes ", "start": 440.84, "duration": 4.2}, {"text": " proam\u00e9ricains. Vous, \n \u00e0 l'int\u00e9rieur de ces cercles, ", "start": 445.2, "duration": 3.08}, {"text": " vous d\u00e9fendez l'Europe autonome, ", "start": 448.44, "duration": 2.04}, {"text": " souveraine, ind\u00e9pendante, \n l'Europe puissance. ", "start": 450.64, "duration": 3.0}, {"text": " Ils vous en ont voulu ? \n Vous les avez d\u00e9rang\u00e9s ? ", "start": 453.8, "duration": 2.56}, {"text": " -Parfois, ", "start": 456.52, "duration": 1.44}, {"text": " j'ai \u00e9t\u00e9 le poil \u00e0 gratter. ", "start": 458.12, "duration": 1.48}, {"text": " Mais quand j'ai dirig\u00e9 le centre \n Europe de l'Atlantic Council, ", "start": 459.76, "duration": 4.2}, {"text": " je les ai convaincus \n de faire un centre qui, ", "start": 464.12, "duration": 2.76}, {"text": " pour la 1re fois aux Etats-Unis, ", "start": 467.04, "duration": 2.12}, {"text": " parlait de l'Union europ\u00e9enne. \n Aux Etats-Unis, l'Europe \u00e9tait vue ", "start": 469.32, "duration": 3.64}, {"text": " \u00e0 travers l'OTAN ou les relations \n avec les Etats membres. ", "start": 473.12, "duration": 3.08}, {"text": " Mais l'Union europ\u00e9enne, ", "start": 476.36, "duration": 1.4}, {"text": " sur le plan de la r\u00e9gulation\n des nouvelles technologies, ", "start": 477.92, "duration": 3.8}, {"text": " sur le plan commercial, militaire... ", "start": 481.88, "duration": 2.52}, {"text": " Les Am\u00e9ricains ", "start": 484.56, "duration": 1.44}, {"text": " sont un peu schizophr\u00e9niques. \n D'un c\u00f4t\u00e9, ils disent qu'ils vont ", "start": 486.16, "duration": 3.56}, {"text": " se retirer de l'Europe et que \n les Europ\u00e9ens doivent plus investir ", "start": 489.88, "duration": 3.6}, {"text": " dans leur d\u00e9fense. \n Et tant mieux. Et quand on le fait, ", "start": 493.64, "duration": 2.92}, {"text": " quand on essaie d'unir l'Europe et \n les instruments de la souverainet\u00e9,", "start": 496.72, "duration": 4.0}, {"text": " g\u00e9n\u00e9ralement, ils braquent, \n voire s'y opposent. ", "start": 500.88, "duration": 3.92}, {"text": " Donc, un dialogue \n transatlantique important ", "start": 504.96, "duration": 2.44}, {"text": " doit \u00eatre mis en place ", "start": 507.56, "duration": 1.56}, {"text": " entre alli\u00e9s d\u00e9mocratiques, ", "start": 509.28, "duration": 2.36}, {"text": " mais il y a \n une relation \u00e0 r\u00e9inventer. ", "start": 511.8, "duration": 2.12}, {"text": " C'est ce que j'ai essay\u00e9 de faire\n des deux c\u00f4t\u00e9s de l'Atlantique. ", "start": 514.08, "duration": 4.04}, {"text": " -Ce que vous avez fait \n avec votre livre ", "start": 518.28, "duration": 2.08}, {"text": " \"Le paradis perdu\" paru en 2019 ", "start": 520.52, "duration": 1.76}, {"text": " o\u00f9 vous \u00e9voquez \n l'av\u00e8nement du trumpisme ", "start": 522.44, "duration": 2.32}, {"text": " et d\u00e9veloppez un concept \n \u00e9merg\u00e9 quelques ann\u00e9es avant, ", "start": 524.92, "duration": 3.04}, {"text": " celui de l'autonomie strat\u00e9gique. ", "start": 528.12, "duration": 2.36}, {"text": " Or, 7 mois plus tard, \n Emmanuel Macron ", "start": 530.64, "duration": 2.48}, {"text": " en parle dans une interview \n \u00e0 \"The Economist\". ", "start": 533.28, "duration": 3.44}, {"text": " Il y a un lien ? \n Vous \u00e9tiez en contact ? ", "start": 538.04, "duration": 2.52}, {"text": " Parce que vous l'avez rencontr\u00e9 \n \u00e0 Washington d\u00e8s 2015. ", "start": 540.72, "duration": 3.84}, {"text": " Est-ce que vous lui aviez envoy\u00e9 ", "start": 544.72, "duration": 2.04}, {"text": " votre livre ? \n Vous avez pu l'influencer ? ", "start": 546.92, "duration": 2.32}, {"text": " -Emmanuel Macron \n s'int\u00e9resse beaucoup ", "start": 549.4, "duration": 2.2}, {"text": " \u00e0 ces d\u00e9bats et ces questions. ", "start": 551.76, "duration": 1.68}, {"text": " Il a mis l'Europe \n au coeur de sa campagne, ", "start": 553.6, "duration": 3.04}, {"text": " c'est ce qui m'a attir\u00e9 d\u00e8s 2007,\n en m'engageant aux Etats-Unis ", "start": 556.8, "duration": 5.56}, {"text": " dans sa campagne avec lui. ", "start": 562.52, "duration": 2.2}, {"text": " Je crois qu'il est hant\u00e9 par l'id\u00e9e\n que l'Europe pourrait se retrouver ", "start": 564.88, "duration": 4.4}, {"text": " \u00e0 dispara\u00eetre, \n \u00e0 n'\u00eatre qu'un th\u00e9\u00e2tre", "start": 569.44, "duration": 2.76}, {"text": " des rivalit\u00e9s \n entre les Etats-Unis et la Chine, ", "start": 572.36, "duration": 2.84}, {"text": " sans parvenir \u00e0 avoir sa propre \n voie, \u00e0 d\u00e9fendre ses int\u00e9r\u00eats. ", "start": 575.36, "duration": 3.48}, {"text": " -Mais pensez-vous avoir nourri \n sa r\u00e9flexion sur ce sujet ? ", "start": 579.0, "duration": 3.08}, {"text": " -Il se nourrit \n de beaucoup d'experts, ", "start": 582.24, "duration": 2.04}, {"text": " de beaucoup de rencontres. \n Il est toujours \u00e0 l'\u00e9coute ", "start": 584.44, "duration": 2.96}, {"text": " et ouvert \u00e0 ces \u00e9changes. \n Il s'int\u00e9resse aux id\u00e9es. ", "start": 587.56, "duration": 2.8}, {"text": " -Votre rencontre avec \n Emmanuel Macron date de 2015. ", "start": 590.52, "duration": 2.76}, {"text": " Vous vous engagez avec lui en 2017 ", "start": 593.44, "duration": 1.84}, {"text": " \u00e0 Washington \n avec le comit\u00e9 En Marche", "start": 595.44, "duration": 2.08}, {"text": " sur place, localement. \n Mais vous avez laiss\u00e9 passer ", "start": 597.68, "duration": 3.16}, {"text": " les l\u00e9gislatives pour \n vous pr\u00e9senter finalement en 2022. ", "start": 601.0, "duration": 3.52}, {"text": " Vous revenez en France \n et vous pr\u00e9sentez \u00e0 Paris ", "start": 604.68, "duration": 2.52}, {"text": " dans le 16e arrondissement. \n Qu'est-ce qui motive ce retour ", "start": 607.36, "duration": 3.16}, {"text": " en politique, alors que \n vous aviez \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7u en 2015 ? ", "start": 610.68, "duration": 3.92}, {"text": " -Je crois que \n les 5 prochaines ann\u00e9es ", "start": 614.76, "duration": 2.0}, {"text": " sont fondamentales pour le pays. \n Il y a un risque ", "start": 616.92, "duration": 2.6}, {"text": " que l'extr\u00eame droite\n arrive au pouvoir, ", "start": 619.68, "duration": 3.0}, {"text": " il y a des r\u00e9formes fondamentales \n \u00e0 faire au niveau national, ", "start": 622.84, "duration": 4.16}, {"text": " mais aussi europ\u00e9en. \n Ma famille... ", "start": 627.16, "duration": 2.16}, {"text": " Mon p\u00e8re n'est pas n\u00e9 en France. ", "start": 629.48, "duration": 2.2}, {"text": " Une famille qui s'est int\u00e9gr\u00e9e, ", "start": 631.84, "duration": 2.24}, {"text": " qui a fui l'antis\u00e9mitisme \n en Tunisie ", "start": 634.24, "duration": 3.64}, {"text": " et qui est tr\u00e8s reconnaissante ", "start": 638.04, "duration": 1.96}, {"text": " \u00e0 la R\u00e9publique, \n qui a travaill\u00e9 dur pour s'int\u00e9grer. ", "start": 640.16, "duration": 2.96}, {"text": " Je me suis toujours senti redevable, ", "start": 643.28, "duration": 1.96}, {"text": " l'engagement ne m'a pas quitt\u00e9. \n C'\u00e9tait le moment ", "start": 645.4, "duration": 2.64}, {"text": " de franchir le cap. \n\n -A l'Assembl\u00e9e,", "start": 648.2, "duration": 1.88}, {"text": " vous pr\u00e9sidez \n le Groupe d'amiti\u00e9 avec l'Ukraine. ", "start": 650.24, "duration": 2.64}, {"text": " Vous rencontrez Zelensky \n deux fois : \u00e0 l'Atlantic Council ", "start": 653.04, "duration": 3.36}, {"text": " et depuis que \n vous \u00eates d\u00e9put\u00e9 \u00e9galement. ", "start": 656.56, "duration": 2.92}, {"text": " Cette guerre en Ukraine, ", "start": 659.64, "duration": 2.16}, {"text": " elle r\u00e9unit les valeurs \n pour lesquelles vous vous battez : ", "start": 661.96, "duration": 3.32}, {"text": " la libert\u00e9, l'Europe, la d\u00e9mocratie. ", "start": 665.44, "duration": 2.12}, {"text": " Mais cette bataille \n pour ces valeurs, ", "start": 667.72, "duration": 2.16}, {"text": " ne la meniez-vous pas de mani\u00e8re \n plus efficace en tant que chercheur ", "start": 670.04, "duration": 4.04}, {"text": " engag\u00e9 et militant ? \n\n -Non. ", "start": 674.24, "duration": 1.56}, {"text": " Ce sont des r\u00f4les diff\u00e9rents. ", "start": 675.96, "duration": 1.6}, {"text": " Dans le cadre de l'Assembl\u00e9e, ", "start": 677.72, "duration": 2.04}, {"text": " il y a un soutien \n \u00e0 ce que fait la France.", "start": 679.92, "duration": 2.04}, {"text": " -Mais vous n'\u00eates pas ", "start": 682.12, "duration": 1.6}, {"text": " aux commandes en tant que ministre. \n\n -Naturellement. ", "start": 683.88, "duration": 3.0}, {"text": " Mais il y a les livraisons d'armes, \n le fonds de soutien \u00e0 l'Ukraine ", "start": 687.04, "duration": 3.68}, {"text": " que le groupe a fait doubler \n lors du d\u00e9bat budg\u00e9taire. ", "start": 690.88, "duration": 3.36}, {"text": " Je crois \u00e0 la diplomatie \n parlementaire. Notre assembl\u00e9e", "start": 694.4, "duration": 3.12}, {"text": " a un r\u00f4le \u00e0 jouer \n dans ce soutien \u00e0 l'Ukraine. ", "start": 697.68, "duration": 2.32}, {"text": " Les Ukrainiens sont reconnaissants ", "start": 700.16, "duration": 1.96}, {"text": " du soutien de la France, ", "start": 702.28, "duration": 1.4}, {"text": " mais aussi de ces \u00e9changes\n qu'ils peuvent avoir ", "start": 703.84, "duration": 2.84}, {"text": " avec les Parlementaires. ", "start": 706.84, "duration": 1.64}, {"text": " -On va passer \u00e0 notre quizz. ", "start": 708.64, "duration": 2.56}, {"text": " Voici la r\u00e8gle : \n je commence une phrase ", "start": 711.36, "duration": 2.32}, {"text": " et c'est \u00e0 vous de la compl\u00e9ter. ", "start": 713.84, "duration": 2.28}, {"text": " On y va. ", "start": 716.28, "duration": 1.48}, {"text": " \"Depuis que je suis d\u00e9put\u00e9, \n j'\u00e9vite de...\" ", "start": 717.92, "duration": 2.32}, {"text": " -J'\u00e9vite de c\u00e9der \u00e0 la facilit\u00e9 \n de la violence, du clash. ", "start": 720.4, "duration": 7.32}, {"text": " C'est un monde de conflits, ", "start": 727.88, "duration": 2.12}, {"text": " on se bat pour des id\u00e9es. ", "start": 730.16, "duration": 2.84}, {"text": " Mais c'est un monde qui peut aussi ", "start": 733.16, "duration": 2.88}, {"text": " vite c\u00e9der aux conflits \n de personnes et j'\u00e9vite cela. ", "start": 736.2, "duration": 4.68}, {"text": " -\"Un bon porte-parole, \n c'est comme ", "start": 741.04, "duration": 2.2}, {"text": " \"un bon prof...\" ", "start": 743.4, "duration": 1.44}, {"text": " Etes-vous porte-parole \n du groupe Renaissance ? ", "start": 745.0, "duration": 2.6}, {"text": " -J'ai enseign\u00e9. ", "start": 747.76, "duration": 1.68}, {"text": " C'est diff\u00e9rent parce que... ", "start": 749.6, "duration": 1.68}, {"text": " J'ai toujours aim\u00e9 \n l'enseignement tr\u00e8s interactif.", "start": 752.76, "duration": 2.84}, {"text": " Je faisais beaucoup lire\n mes \u00e9tudiants, ", "start": 755.76, "duration": 2.48}, {"text": " j'essayais de les faire \n s'exprimer sur le sujet. ", "start": 758.4, "duration": 2.6}, {"text": " Pour moi, c'est \n la meilleure fa\u00e7on d'enseigner. ", "start": 761.16, "duration": 2.6}, {"text": " Un porte-parole parle \n plus qu'il n'\u00e9coute. ", "start": 763.92, "duration": 2.32}, {"text": " -Il y a la p\u00e9dagogie. ", "start": 766.4, "duration": 1.36}, {"text": " -Oui, vous avez raison. ", "start": 767.92, "duration": 2.52}, {"text": " En revanche, la politique, \n c'est \u00e9norm\u00e9ment d'\u00e9coute. ", "start": 770.6, "duration": 2.96}, {"text": " Dans une campagne, \n c'est l\u00e0 o\u00f9 l'on parle le moins. ", "start": 773.72, "duration": 2.72}, {"text": " On vient rencontrer \n les gens sur le terrain. ", "start": 776.6, "duration": 3.24}, {"text": " Et \u00e7a, \u00e7a peut \u00eatre proche ", "start": 780.0, "duration": 1.68}, {"text": " d'un bon prof qui est dans \n la p\u00e9dagogie, l'\u00e9change et l'\u00e9coute.", "start": 781.84, "duration": 3.68}, {"text": " -\"Ce qui me manque le plus ", "start": 785.68, "duration": 1.84}, {"text": " \"de la vie am\u00e9ricaine, c'est...\" \n\n -Je ne sais pas. ", "start": 787.68, "duration": 2.6}, {"text": " J'avais une vie \n int\u00e9ressante et agr\u00e9able,", "start": 790.44, "duration": 2.44}, {"text": " mais sinon... \n\n -Vous pr\u00e9f\u00e9rez ", "start": 793.04, "duration": 2.08}, {"text": " la vie fran\u00e7aise ? \n\n -Bien s\u00fbr. ", "start": 795.28, "duration": 2.64}, {"text": " -Merci, Benjamin Haddad. ", "start": 798.08, "duration": 1.64}, {"text": " -Merci \u00e0 vous. ", "start": 799.88, "duration": 1.96}, {"text": " SOUS-TITRAGE : RED BEE MEDIA ", "start": 802.0, "duration": 1.88}]}